{"label": "droite", "transcript": [{"text": "de retour sur notre plateau \u00e0 bordeaux", "start": 0.0, "duration": 4.98}, {"text": "pour le campus des territoires nous", "start": 2.85, "duration": 3.929}, {"text": "recevons donc notre ministre de", "start": 4.98, "duration": 3.539}, {"text": "l'int\u00e9rieur monsieur castaner bonjour et", "start": 6.779, "duration": 3.99}, {"text": "bienvenue bonjour vous allez bien oui \u00e7a", "start": 8.519, "duration": 4.351}, {"text": "va \u00e7a va il fait bon vivre aujourd'hui", "start": 10.769, "duration": 3.511}, {"text": "tout le monde est r\u00e9uni tout le monde", "start": 12.87, "duration": 3.059}, {"text": "est l\u00e0 oui depuis qu'on est mise", "start": 14.28, "duration": 3.18}, {"text": "l'int\u00e9rieur tout est calme tout le corps", "start": 15.929, "duration": 3.241}, {"text": "banque \u00e0 paris iv se passe bien", "start": 17.46, "duration": 4.38}, {"text": "alors justement que pensez vous de ce", "start": 19.17, "duration": 3.93}, {"text": "qu'ont pu ce premier campus des", "start": 21.84, "duration": 4.47}, {"text": "territoires la force de la r\u00e9publique en", "start": 23.1, "duration": 4.29}, {"text": "marche c'est justement d'\u00eatre la", "start": 26.31, "duration": 2.459}, {"text": "respiration du territoire c'est", "start": 27.39, "duration": 3.03}, {"text": "d'incarner les territoires on a des", "start": 28.769, "duration": 2.941}, {"text": "rendez vous politiques majeurs les", "start": 30.42, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9lections municipales qui doit nous", "start": 31.71, "duration": 2.46}, {"text": "permettre de structurer le mouvement", "start": 33.12, "duration": 3.33}, {"text": "mais on a aussi cette capacit\u00e9 l'ann\u00e9e", "start": 34.17, "duration": 3.659}, {"text": "derni\u00e8re le format \u00e9tait diff\u00e9rent", "start": 36.45, "duration": 3.78}, {"text": "c'\u00e9tait une rentr\u00e9e dans les territoires", "start": 37.829, "duration": 3.901}, {"text": "et l\u00e0 c'est la rentr\u00e9e des territoires", "start": 40.23, "duration": 5.94}, {"text": "avec une d\u00e9monstration de force aussi de", "start": 41.73, "duration": 6.54}, {"text": "pr\u00e9sence de mobilisation dans ce", "start": 46.17, "duration": 4.34}, {"text": "contexte de pr\u00e9paration des \u00e9lections", "start": 48.27, "duration": 4.53}, {"text": "tout \u00e0 fait alors nous on va revenir un", "start": 50.51, "duration": 3.79}, {"text": "petit peu sur ce qui s'est pass\u00e9", "start": 52.8, "duration": 3.899}, {"text": "alors on se rappelle qu'en 2018 vous", "start": 54.3, "duration": 5.579}, {"text": "mettiez en place la police de s\u00e9curit\u00e9", "start": 56.699, "duration": 6.09}, {"text": "au quotidien aujourd'hui le bilan un an", "start": 59.879, "duration": 5.64}, {"text": "apr\u00e8s d'abord il faut toujours voir le", "start": 62.789, "duration": 4.991}, {"text": "bilan modeste et il faut pas", "start": 65.519, "duration": 3.64}, {"text": "faut laisser du temps au temps comme", "start": 67.78, "duration": 3.449}, {"text": "disait fran\u00e7ois mitterrand pour \u00e9valuer", "start": 69.159, "duration": 3.091}, {"text": "une politique publique mais c'est vrai", "start": 71.229, "duration": 3.211}, {"text": "qu'on a les premiers indicateurs des", "start": 72.25, "duration": 4.17}, {"text": "chiffres de la d\u00e9linquance qui ont", "start": 74.44, "duration": 4.62}, {"text": "globalement significativement baiss\u00e9 en", "start": 76.42, "duration": 3.57}, {"text": "2018", "start": 79.06, "duration": 2.91}, {"text": "le d\u00e9but d'ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 moins bon sur les", "start": 79.99, "duration": 3.75}, {"text": "chiffres de la d\u00e9linquance nous savons", "start": 81.97, "duration": 4.05}, {"text": "du fait de la mobilisation ce mouvement", "start": 83.74, "duration": 3.6}, {"text": "des jeunes et jeunes parents de ces", "start": 86.02, "duration": 2.67}, {"text": "derniers mois ils sont meilleurs et nous", "start": 87.34, "duration": 3.45}, {"text": "rattrapons largement la tendance est", "start": 88.69, "duration": 4.05}, {"text": "donc ce sont des indicateurs mais ce qui", "start": 90.79, "duration": 3.359}, {"text": "compte pour moi c'est pas seulement le", "start": 92.74, "duration": 2.1}, {"text": "r\u00e9sultat chiffr\u00e9", "start": 94.149, "duration": 2.281}, {"text": "d'ailleurs d\u00e8s que j'ai pris mes", "start": 94.84, "duration": 4.47}, {"text": "fonctions j'ai dit aux cadres de la", "start": 96.43, "duration": 4.26}, {"text": "police aux policiers aux gendarmes", "start": 99.31, "duration": 3.15}, {"text": "je suis pas l\u00e0 pour coface y ait des", "start": 100.69, "duration": 4.83}, {"text": "b\u00e2tons d'objectifs atteints et je suis", "start": 102.46, "duration": 4.469}, {"text": "pas l\u00e0 pour vous \u00e9valuer en statistiques", "start": 105.52, "duration": 3.12}, {"text": "ce qui compte c'est que la prise de", "start": 106.929, "duration": 3.241}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 du quotidien elles se", "start": 108.64, "duration": 2.88}, {"text": "construisent au plus pr\u00e8s du terrain", "start": 110.17, "duration": 3.33}, {"text": "qu'on ait plus de pr\u00e9sence sur le", "start": 111.52, "duration": 3.629}, {"text": "terrain est moins dans les bureaux qu'on", "start": 113.5, "duration": 3.479}, {"text": "ait plus de liens avec les jeunes avec", "start": 115.149, "duration": 3.451}, {"text": "les commer\u00e7ants avec les habitants avec", "start": 116.979, "duration": 3.331}, {"text": "les \u00e9lus qui ont un r\u00f4le essentiel", "start": 118.6, "duration": 3.93}, {"text": "et donc c'est aussi une nouvelle fa\u00e7on", "start": 120.31, "duration": 5.16}, {"text": "de faire la police c'est celle de", "start": 122.53, "duration": 5.1}, {"text": "consid\u00e9rer que la police elle un r\u00f4le", "start": 125.47, "duration": 4.53}, {"text": "dans l'animation citoyenne et au del\u00e0 de", "start": 127.63, "duration": 4.32}, {"text": "cela de ce lien qu'elle a dans leurs", "start": 130.0, "duration": 3.66}, {"text": "rapports avec les gens elle doit aussi", "start": 131.95, "duration": 2.97}, {"text": "avoir une approche modeste parce que je", "start": 133.66, "duration": 3.06}, {"text": "pense que la s\u00e9curit\u00e9 aujourd'hui du", "start": 134.92, "duration": 3.15}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 elle se fait avec talent d'acteur", "start": 136.72, "duration": 3.6}, {"text": "elle se fait d\u00e8s l'\u00e9cole \u00e0 les ducs avec", "start": 138.07, "duration": 3.69}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale", "start": 140.32, "duration": 2.669}, {"text": "elle se fait avec les collectivit\u00e9s", "start": 141.76, "duration": 3.509}, {"text": "locales le centre social les", "start": 142.989, "duration": 4.291}, {"text": "associations sportives culturelles ou", "start": 145.269, "duration": 3.121}, {"text": "les associations d'habitants", "start": 147.28, "duration": 3.63}, {"text": "autant de deux liens qui nous permettent", "start": 148.39, "duration": 3.84}, {"text": "d'agir ensuite quand la police", "start": 150.91, "duration": 3.78}, {"text": "intervient sur un incident grave c'est", "start": 152.23, "duration": 3.21}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un \u00e9chec", "start": 154.69, "duration": 2.19}, {"text": "quand on est dans le judiciaire contre", "start": 155.44, "duration": 3.15}, {"text": "avec la justice pour foncer d\u00e9j\u00e0 un", "start": 156.88, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9chec ce qu' il ya une r\u00e9alit\u00e9", "start": 158.59, "duration": 3.72}, {"text": "condamnable qui s'est pass\u00e9 et nous", "start": 160.42, "duration": 2.55}, {"text": "sommes intervenus", "start": 162.31, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8s bien alors justement par rapport \u00e0", "start": 162.97, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e7a que faites-vous aujourd'hui c'est la", "start": 165.91, "duration": 3.23}, {"text": "question qu'on se pose pour revaloriser", "start": 167.35, "duration": 6.139}, {"text": "le statut du policier municipal", "start": 169.14, "duration": 7.03}, {"text": "alors d'abord j'aime quand les propos", "start": 173.489, "duration": 4.331}, {"text": "que je vais me tenir je pense que je", "start": 176.17, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9affirme souvent la place ce continuum", "start": 177.82, "duration": 4.009}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 avec cette approche", "start": 179.95, "duration": 3.87}, {"text": "puissance ou de la police et de la", "start": 181.829, "duration": 3.641}, {"text": "gendarmerie mais modeste parce que je", "start": 183.82, "duration": 3.0}, {"text": "vous le dis nous ne sommes pas seuls", "start": 185.47, "duration": 4.29}, {"text": "capables de r\u00e9guler les enjeux de", "start": 186.82, "duration": 4.68}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 dans le continuum de", "start": 189.76, "duration": 3.78}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 il ya \u00e9videmment les polices", "start": 191.5, "duration": 4.409}, {"text": "municipales et donc elles doivent avoir", "start": 193.54, "duration": 3.74}, {"text": "leur place qui n'est pas la m\u00eame", "start": 195.909, "duration": 2.871}, {"text": "on y reviendra peut-\u00eatre que celle de la", "start": 197.28, "duration": 3.3}, {"text": "police mais elles doivent \u00e0 leur place", "start": 198.78, "duration": 3.47}, {"text": "il faut une tr\u00e8s forte coordination", "start": 200.58, "duration": 3.9}, {"text": "entre le commissariat la police", "start": 202.25, "duration": 3.64}, {"text": "municipale entre la gendarmerie la", "start": 204.48, "duration": 2.31}, {"text": "police municipale", "start": 205.89, "duration": 3.0}, {"text": "il faut des conventions entre nous pour", "start": 206.79, "duration": 4.26}, {"text": "que chacun travaille ensemble \u00e0 certains", "start": 208.89, "duration": 3.69}, {"text": "moments et chacun dans son espace", "start": 211.05, "duration": 3.72}, {"text": "mais avec une meilleure information et", "start": 212.58, "duration": 3.39}, {"text": "puis il faut reconna\u00eetre aussi la", "start": 214.77, "duration": 3.719}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 et la dangerosit\u00e9 des", "start": 215.97, "duration": 3.66}, {"text": "polices municipales", "start": 218.489, "duration": 3.421}, {"text": "on a vu des attentats contre la police", "start": 219.63, "duration": 4.89}, {"text": "municipale se ses attaques contre les", "start": 221.91, "duration": 3.93}, {"text": "institutions que nous subissons", "start": 224.52, "duration": 2.7}, {"text": "aujourd'hui la police municipale est", "start": 225.84, "duration": 3.51}, {"text": "aussi menac\u00e9e elle en fait des frais et", "start": 227.22, "duration": 3.63}, {"text": "donc du coup il est n\u00e9cessaire aussi de", "start": 229.35, "duration": 3.93}, {"text": "lui donner les moyens d'agir alors par", "start": 230.85, "duration": 3.72}, {"text": "rapport \u00e0 \u00e7a on a eu quand m\u00eame une", "start": 233.28, "duration": 2.76}, {"text": "ann\u00e9e assez difficile", "start": 234.57, "duration": 3.949}, {"text": "quel message vous pourriez faire passer", "start": 236.04, "duration": 6.029}, {"text": "\u00e0 nos forces de l'ordre d'abord leur", "start": 238.519, "duration": 4.411}, {"text": "dire merci", "start": 242.069, "duration": 3.39}, {"text": "je ne cesse de le faire je suis tr\u00e8s", "start": 242.93, "duration": 4.089}, {"text": "pr\u00e9sent sur le terrain avec eux je", "start": 245.459, "duration": 4.891}, {"text": "l'\u00e9tais encore ce matin sur bordeaux", "start": 247.019, "duration": 5.461}, {"text": "parce que je sais leur engagement et je", "start": 250.35, "duration": 3.75}, {"text": "sais la difficult\u00e9 de leur engagement", "start": 252.48, "duration": 3.96}, {"text": "l'engagement physique totale et la force", "start": 254.1, "duration": 3.889}, {"text": "de ce minist\u00e8re c'est sa r\u00e9silience", "start": 256.44, "duration": 3.69}, {"text": "l\u00e9ger les jeunes on l'a vu on pensait", "start": 257.989, "duration": 4.631}, {"text": "qu'avec la dur\u00e9e il \u00e9puisera les forces", "start": 260.13, "duration": 4.41}, {"text": "non ils ont toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0 et m\u00eame", "start": 262.62, "duration": 3.21}, {"text": "quand c'\u00e9tait difficile et elles", "start": 264.54, "duration": 2.01}, {"text": "impliquent un lieu des \u00e9v\u00e9nements", "start": 265.83, "duration": 2.76}, {"text": "exceptionnels comme le g7", "start": 266.55, "duration": 4.2}, {"text": "il ya quinze jours ils ont montr\u00e9 aussi", "start": 268.59, "duration": 4.62}, {"text": "leur fiert\u00e9 de r\u00e9ussir et de montrer au", "start": 270.75, "duration": 4.53}, {"text": "monde entier le meilleur visage de leur", "start": 273.21, "duration": 3.48}, {"text": "savoir-faire de leur exp\u00e9rience de leur", "start": 275.28, "duration": 3.48}, {"text": "mat\u00e9riel et donc ils le font d'aucun je", "start": 276.69, "duration": 3.63}, {"text": "leur dis merci mes deux je les", "start": 278.76, "duration": 3.529}, {"text": "accompagne aussi nous avons n\u00e9goci\u00e9 avec", "start": 280.32, "duration": 4.83}, {"text": "l'essentiel des policiers municipaux les", "start": 282.289, "duration": 4.481}, {"text": "moins grad\u00e9s mais en masse les plus", "start": 285.15, "duration": 4.17}, {"text": "importants un protocole d'accord au mois", "start": 286.77, "duration": 3.899}, {"text": "de d\u00e9cembre qui revalorise leurs", "start": 289.32, "duration": 2.76}, {"text": "conditions de travail qui revalorise", "start": 290.669, "duration": 4.201}, {"text": "leur salaire pr\u00e8s de 130 euros par mois", "start": 292.08, "duration": 5.37}, {"text": "nets d'augmentation c'est significatif", "start": 294.87, "duration": 3.6}, {"text": "et puis c'est aussi la reconnaissance", "start": 297.45, "duration": 3.12}, {"text": "par les moyens qu'on leur donne l'ann\u00e9e", "start": 298.47, "duration": 3.42}, {"text": "derni\u00e8re on a command\u00e9 six mille", "start": 300.57, "duration": 4.349}, {"text": "voitures neuves pour les \u00e9quipes et 5600", "start": 301.89, "duration": 4.29}, {"text": "cette ann\u00e9e c'est des chiffres qui n'ont", "start": 304.919, "duration": 3.361}, {"text": "jamais \u00eatre atteint et puis la question", "start": 306.18, "duration": 2.79}, {"text": "immobili\u00e8re", "start": 308.28, "duration": 3.27}, {"text": "il ya de tr\u00e8s beaux commissariat de tr\u00e8s", "start": 308.97, "duration": 4.35}, {"text": "belles caserne mais y en a qui sont pas", "start": 311.55, "duration": 3.75}, {"text": "au niveau et sur lequel nous devons nous", "start": 313.32, "duration": 2.4}, {"text": "engager", "start": 315.3, "duration": 2.67}, {"text": "g\u00e9rard collomb avait initi\u00e9 un plan que", "start": 315.72, "duration": 3.93}, {"text": "je poursuis de 900 millions d'euros", "start": 317.97, "duration": 3.6}, {"text": "d'investissements pour remettre en \u00e9tat", "start": 319.65, "duration": 3.81}, {"text": "pour construire de nouvelles casernes de", "start": 321.57, "duration": 3.54}, {"text": "nouveaux commissariats et nous devrons", "start": 323.46, "duration": 2.79}, {"text": "poursuivre cet effort", "start": 325.11, "duration": 2.32}, {"text": "exactement", "start": 326.25, "duration": 3.94}, {"text": "alors un petit mot sur justement nos", "start": 327.43, "duration": 4.5}, {"text": "marcheurs qui se sont tous r\u00e9unis pour", "start": 330.19, "duration": 3.66}, {"text": "ce campus puisque je le rappelle on", "start": 331.93, "duration": 3.54}, {"text": "attend quand m\u00eame trois mille cinq cents", "start": 333.85, "duration": 4.92}, {"text": "personnes pour ce campus un des mots", "start": 335.47, "duration": 5.07}, {"text": "j'en ai plein vous savez mon lien en", "start": 338.77, "duration": 4.17}, {"text": "lien avec les marcheurs pour avoir \u00e9t\u00e9", "start": 340.54, "duration": 3.84}, {"text": "aux c\u00f4t\u00e9s des premiers qui ont rejoint", "start": 342.94, "duration": 3.36}, {"text": "emmanuel macron au moment de la grande", "start": 344.38, "duration": 4.11}, {"text": "marche que nous avons conduits puis pour", "start": 346.3, "duration": 3.99}, {"text": "avoir eu la chance d'\u00eatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 348.49, "duration": 4.17}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de ce mouvement est souvent", "start": 350.29, "duration": 3.99}, {"text": "semaines et presque tous les week-ends", "start": 352.66, "duration": 2.79}, {"text": "je faisais le tour de france et j'\u00e9tais", "start": 354.28, "duration": 3.03}, {"text": "avec les marcheurs \u00e7a me manque", "start": 355.45, "duration": 3.3}, {"text": "peut-\u00eatre oui voil\u00e0 le mot que je", "start": 357.31, "duration": 3.24}, {"text": "pouvais dire si vous me manquez m\u00eame si", "start": 358.75, "duration": 4.16}, {"text": "je fais des choses extraordinaires", "start": 360.55, "duration": 4.26}, {"text": "c'est vrai que c'est un vrai plaisir de", "start": 362.91, "duration": 3.4}, {"text": "retrouver j'\u00e9tais avec les jamie hier", "start": 364.81, "duration": 4.17}, {"text": "soir voil\u00e0 bon mon engagement quasi", "start": 366.31, "duration": 4.41}, {"text": "totale comme ministre de l'int\u00e9rieur me", "start": 368.98, "duration": 3.6}, {"text": "donne moins de disponibilit\u00e9s et c'est", "start": 370.72, "duration": 2.73}, {"text": "vrai que voil\u00e0 c'est une bouff\u00e9e", "start": 372.58, "duration": 1.5}, {"text": "d'oxyg\u00e8ne", "start": 373.45, "duration": 3.18}, {"text": "je pense que quand j'ai l'occasion m", "start": 374.08, "duration": 3.66}, {"text": "avec des marcheurs c'est un peu aussi", "start": 376.63, "duration": 2.58}, {"text": "comme quand on recharge la batterie de", "start": 377.74, "duration": 2.85}, {"text": "son portable direct et me donne une", "start": 379.21, "duration": 3.62}, {"text": "\u00e9nergie extraordinaire", "start": 380.59, "duration": 4.29}, {"text": "alors ben \u00e9coutez merci beaucoup pour", "start": 382.83, "duration": 2.74}, {"text": "votre pr\u00e9sence", "start": 384.88, "duration": 2.97}, {"text": "et puis bon vous \u00eates l\u00e0 \u00e7a va rester", "start": 385.57, "duration": 7.17}, {"text": "calmes savard reste calme mais je reste", "start": 387.85, "duration": 5.49}, {"text": "l\u00e0 quand m\u00eame", "start": 392.74, "duration": 2.88}, {"text": "mais non pas au cas o\u00f9 et et je sais que", "start": 393.34, "duration": 4.2}, {"text": "elia cet apr\u00e8s midi quelques", "start": 395.62, "duration": 3.51}, {"text": "manifestations d'humeur qui sont", "start": 397.54, "duration": 3.6}, {"text": "exprim\u00e9s je fais toute confiance \u00e0 la", "start": 399.13, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8te qui nous accueillent ici pour", "start": 401.14, "duration": 4.02}, {"text": "g\u00e9rer cela au mieux avec les forces de", "start": 402.79, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieures alors j'ai un petit", "start": 405.16, "duration": 3.92}, {"text": "peu curieuse amn\u00e9sie deux piles temps", "start": 406.87, "duration": 4.83}, {"text": "comment il venu votre engagement comment", "start": 409.08, "duration": 4.47}, {"text": "vous avez commenc\u00e9 pour en arriver l\u00e0", "start": 411.7, "duration": 3.9}, {"text": "mon engagement politique ou avec", "start": 413.55, "duration": 3.34}, {"text": "emmanuel m\u00e2con je veux vous faire les", "start": 415.6, "duration": 4.38}, {"text": "deux battants bon engagement politique", "start": 416.89, "duration": 5.46}, {"text": "assez jeune et je suis pas venu dans un", "start": 419.98, "duration": 4.74}, {"text": "parti je suis venu avec un homme qui", "start": 422.35, "duration": 5.09}, {"text": "\u00e9tait michel rocard je lisais beaucoup", "start": 424.72, "duration": 5.82}, {"text": "de revues politiques chez les souvenirs", "start": 427.44, "duration": 4.6}, {"text": "bon de t'avoir demand\u00e9 ce avait surpris", "start": 430.54, "duration": 2.55}, {"text": "mes parents comme j'\u00e9tais en quatri\u00e8me", "start": 432.04, "duration": 3.67}, {"text": "qu'il ma bonne au journal le monde", "start": 433.09, "duration": 4.54}, {"text": "et donc j'ai mais j'aimais la chose", "start": 435.71, "duration": 3.27}, {"text": "politique mais j'\u00e9tais pas militant je", "start": 437.63, "duration": 3.09}, {"text": "suis pas dans un milieu militant et je", "start": 438.98, "duration": 2.85}, {"text": "trouvais que le parti socialiste", "start": 440.72, "duration": 3.57}, {"text": "maltrait\u00e9s michel rocard est donc je me", "start": 441.83, "duration": 3.78}, {"text": "suis dit je vais m'engager au c\u00f4t\u00e9 du", "start": 444.29, "duration": 3.78}, {"text": "ch\u00eane rocard pour l'aider dans la", "start": 445.61, "duration": 4.77}, {"text": "conqu\u00eate de la victoire de ses id\u00e9es", "start": 448.07, "duration": 4.74}, {"text": "manifestement j'ai pas bien r\u00e9ussi parce", "start": 450.38, "duration": 5.19}, {"text": "qu'il n'a jamais \u00e9t\u00e9 la t\u00eate de l'\u00e9tat", "start": 452.81, "duration": 6.51}, {"text": "ce qui franchement aurait \u00e9t\u00e9 en rapport", "start": 455.57, "duration": 5.46}, {"text": "avec la puissance de l'homme mais \u00e7a", "start": 459.32, "duration": 2.91}, {"text": "c'est une opinion personnelle", "start": 461.03, "duration": 3.81}, {"text": "ensuite je suis rentr\u00e9 jeunes rocardien", "start": 462.23, "duration": 4.2}, {"text": "jeunes socialistes et je suis rentr\u00e9 au", "start": 464.84, "duration": 2.49}, {"text": "parti socialiste", "start": 466.43, "duration": 3.96}, {"text": "j'ai travaill\u00e9 avec des \u00e9lus dans des", "start": 467.33, "duration": 4.41}, {"text": "mairies j'ai travaill\u00e9 ensuite dans des", "start": 470.39, "duration": 2.58}, {"text": "cabinets minist\u00e9riels et un jour j'ai", "start": 471.74, "duration": 2.91}, {"text": "voulu franchir le pas et je me suis", "start": 472.97, "duration": 3.09}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9e dans ma petite ville de", "start": 474.65, "duration": 3.03}, {"text": "forcalquier et je suis devenu maire", "start": 476.06, "duration": 3.87}, {"text": "ensuite emmanuel macron je pense que", "start": 477.68, "duration": 3.18}, {"text": "c'est un peu la m\u00eame chose", "start": 479.93, "duration": 2.88}, {"text": "moi j'ai rejoint emmanuel macron un", "start": 480.86, "duration": 4.5}, {"text": "moment o\u00f9 je ne pensais pas une seconde", "start": 482.81, "duration": 4.14}, {"text": "qu'il serait pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 485.36, "duration": 3.78}, {"text": "pas un jour mais il choisit s\u00fbr c'est", "start": 486.95, "duration": 2.64}, {"text": "que pour moi", "start": 489.14, "duration": 2.52}, {"text": "l'hypoth\u00e8se qu'il ait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu il ya deux", "start": 489.59, "duration": 3.81}, {"text": "ans n'\u00e9tait pas du tout envisageable je", "start": 491.66, "duration": 3.54}, {"text": "pensais que le poids des partis je", "start": 493.4, "duration": 3.33}, {"text": "pensais que le d\u00e9passement gauche droite", "start": 495.2, "duration": 4.95}, {"text": "qu'il pr\u00f4nait \u00e9taient trop puissants en", "start": 496.73, "duration": 5.19}, {"text": "france et qu'on n'arriverait pas \u00e0", "start": 500.15, "duration": 3.6}, {"text": "gagner d'un coup pas rentrer je pensais", "start": 501.92, "duration": 4.38}, {"text": "qu'il fallait au fond r\u00e9gler le probl\u00e8me", "start": 503.75, "duration": 4.05}, {"text": "de ce que je consid\u00e8re \u00eatre aux deux", "start": 506.3, "duration": 3.03}, {"text": "gauches irr\u00e9conciliables au sein m\u00eame du", "start": 507.8, "duration": 3.87}, {"text": "parti socialiste dans lequel j'\u00e9tais sur", "start": 509.33, "duration": 3.87}, {"text": "les questions d'europe sur les questions", "start": 511.67, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9conomie et donc je me suis engag\u00e9", "start": 513.2, "duration": 3.63}, {"text": "avec emmanuel macron pour que l'on", "start": 515.27, "duration": 3.53}, {"text": "construise un paul d\u00e9mocrates en france", "start": 516.83, "duration": 5.13}, {"text": "et puis il se trouve qu ensuite nous", "start": 518.8, "duration": 4.63}, {"text": "sommes engag\u00e9s dans le combat politique", "start": 521.96, "duration": 4.02}, {"text": "et qu'il a gagn\u00e9 et je les accompagne et", "start": 523.43, "duration": 5.82}, {"text": "et j'ai une chance folle d'avoir pu le", "start": 525.98, "duration": 5.07}, {"text": "joindre pour r\u00e9fl\u00e9chir pour discuter", "start": 529.25, "duration": 3.54}, {"text": "pour d\u00e9battre tr\u00e8s t\u00f4t un moment o\u00f9", "start": 531.05, "duration": 3.42}, {"text": "cette question ne se posait pas et", "start": 532.79, "duration": 3.39}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 avec quelques-uns", "start": 534.47, "duration": 3.74}, {"text": "autour de lui \u00e0 l'accompagner", "start": 536.18, "duration": 3.93}, {"text": "l'accompagner chez pas \u00e0 tenter de le", "start": 538.21, "duration": 3.49}, {"text": "suivre parce qu'avec emmanuel macron", "start": 540.11, "duration": 4.41}, {"text": "faut tenter de le suivre et je pense que", "start": 541.7, "duration": 4.68}, {"text": "ben vous avez les m\u00eames les m\u00eames id\u00e9es", "start": 544.52, "duration": 3.57}, {"text": "les m\u00eames valeurs 12 ce rassemblement", "start": 546.38, "duration": 3.63}, {"text": "alors justement qu'est ce qui change", "start": 548.09, "duration": 4.95}, {"text": "aujourd'hui avec en marche dans le", "start": 550.01, "duration": 4.65}, {"text": "paysage politique qu'est ce qui a chang\u00e9", "start": 553.04, "duration": 4.659}, {"text": "un arr\u00eat c'est une autre culture", "start": 554.66, "duration": 5.589}, {"text": "c'est celle de l'\u00e9mancipation qui est la", "start": 557.699, "duration": 4.2}, {"text": "politique que nous conduisons d'ailleurs", "start": 560.249, "duration": 3.42}, {"text": "au niveau gouvernemental quand on", "start": 561.899, "duration": 3.36}, {"text": "investit dans l'\u00e9cole quand on r\u00e9forme", "start": 563.669, "duration": 2.76}, {"text": "le ch\u00f4mage c'est toujours avec ce souci", "start": 565.259, "duration": 3.69}, {"text": "de donner les moyens de vivre du travail", "start": 566.429, "duration": 5.31}, {"text": "plut\u00f4t que d'\u00eatre oblig\u00e9 de subir le", "start": 568.949, "duration": 3.901}, {"text": "ch\u00f4mage parce que c'est toujours un", "start": 571.739, "duration": 1.861}, {"text": "\u00e9chec", "start": 572.85, "duration": 1.919}, {"text": "l'enfant je pense que ce mouvement", "start": 573.6, "duration": 2.839}, {"text": "politique qui permet l'\u00e9mancipation", "start": 574.769, "duration": 4.11}, {"text": "l'\u00e9mancipation de femmes et d'hommes qui", "start": 576.439, "duration": 4.42}, {"text": "ne sont pas forc\u00e9ment dans le cursus", "start": 578.879, "duration": 4.351}, {"text": "honorum qu'on connaissait dans les", "start": 580.859, "duration": 3.51}, {"text": "partis politiques qu'il fallait", "start": 583.23, "duration": 3.24}, {"text": "commencer par \u00eatre adjoint au maire puis", "start": 584.369, "duration": 4.68}, {"text": "maire puis un jour conseiller g\u00e9n\u00e9ral", "start": 586.47, "duration": 4.409}, {"text": "puis conseiller r\u00e9gional et peut-\u00eatre", "start": 589.049, "duration": 2.76}, {"text": "vous alliez le gramme", "start": 590.879, "duration": 3.69}, {"text": "ultime coup devenir d\u00e9put\u00e9 ben non on a", "start": 591.809, "duration": 4.05}, {"text": "accompagn\u00e9 des femmes et des hommes qui", "start": 594.569, "duration": 3.151}, {"text": "avaient une \u00e9nergie diff\u00e9rente et donc", "start": 595.859, "duration": 5.64}, {"text": "on porte en nous cette diversit\u00e9 qui", "start": 597.72, "duration": 5.489}, {"text": "existe dans les parcours dans les", "start": 601.499, "duration": 3.42}, {"text": "cultures dans les engagements", "start": 603.209, "duration": 4.29}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose que qu'est formidable", "start": 604.919, "duration": 4.35}, {"text": "acte la r\u00e9publique en marche c'est qu'au", "start": 607.499, "duration": 4.11}, {"text": "fond quand on parle avec quelqu'un et je", "start": 609.269, "duration": 4.47}, {"text": "l' ai tellement fait tellement subi on", "start": 611.609, "duration": 3.69}, {"text": "se pose pas la question de savoir si des", "start": 613.739, "duration": 2.97}, {"text": "droites ou s'il est de gauche on se pose", "start": 615.299, "duration": 2.85}, {"text": "la question de savoir si son id\u00e9e elle", "start": 616.709, "duration": 3.48}, {"text": "est bonne ou pas et si on veut prendre", "start": 618.149, "duration": 3.21}, {"text": "le risque de la mettre en oeuvre", "start": 620.189, "duration": 2.791}, {"text": "et \u00e7a c'est le d\u00e9passement politique", "start": 621.359, "duration": 3.18}, {"text": "c'est que ce que emmanuel macron", "start": 622.98, "duration": 3.449}, {"text": "apporter ce qu'il a install\u00e9e cantine", "start": 624.539, "duration": 2.73}, {"text": "hommes edouard philippe", "start": 626.429, "duration": 3.27}, {"text": "comme premier ministre et qui constitue", "start": 627.269, "duration": 4.41}, {"text": "avec lui le premier gouvernement", "start": 629.699, "duration": 3.45}, {"text": "cette dimension du d\u00e9passement vous", "start": 631.679, "duration": 2.49}, {"text": "n'imaginez pas comme elle est", "start": 633.149, "duration": 4.68}, {"text": "lib\u00e9ratrice moi trop souvent je devais", "start": 634.169, "duration": 6.03}, {"text": "r\u00e9pondre ce que le parti avait dans sa", "start": 637.829, "duration": 4.32}, {"text": "doctrine et au fond trop souvent je me", "start": 640.199, "duration": 3.63}, {"text": "suis retrouv\u00e9e totalement ferm\u00e9e par des", "start": 642.149, "duration": 3.511}, {"text": "logiques de partie balla ya une forme de", "start": 643.829, "duration": 3.21}, {"text": "libert\u00e9 alors quelquefois c'est le", "start": 645.66, "duration": 5.489}, {"text": "bordel et compter dans la diversit\u00e9 des", "start": 647.039, "duration": 4.59}, {"text": "opinions", "start": 651.149, "duration": 2.85}, {"text": "mais moi \u00e7a ne me pose pas de probl\u00e8me", "start": 651.629, "duration": 3.51}, {"text": "m\u00eame quand j'\u00e9tais ministre des", "start": 653.999, "duration": 2.58}, {"text": "relations au secr\u00e9taire d'\u00e9tat des", "start": 655.139, "duration": 2.37}, {"text": "relations avec le parlement", "start": 656.579, "duration": 2.97}, {"text": "le groupe il a une diversit\u00e9 il a des", "start": 657.509, "duration": 3.63}, {"text": "opinions diverses mais \u00e7a n'est pas", "start": 659.549, "duration": 3.0}, {"text": "construit dans une logique d'opposition", "start": 661.139, "duration": 3.87}, {"text": "interne et \u00e7a c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent de ce", "start": 662.549, "duration": 4.44}, {"text": "que j'ai v\u00e9cu avec les frondeurs quand", "start": 665.009, "duration": 3.93}, {"text": "j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9e du parti socialiste ou", "start": 666.989, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0 c'\u00e9tait la posture politique qui", "start": 668.939, "duration": 3.87}, {"text": "primait sur l'id\u00e9e bah l\u00e0 je crois qu'on", "start": 670.829, "duration": 3.151}, {"text": "a la libert\u00e9", "start": 672.809, "duration": 2.61}, {"text": "ensuite faut un peu de coh\u00e9rence comme", "start": 673.98, "duration": 2.849}, {"text": "un macho buvette chemin\u00e9e \u00e7a qu'on a", "start": 675.419, "duration": 3.75}, {"text": "besoin de troupes qui nous accompagnent", "start": 676.829, "duration": 4.47}, {"text": "et qu'il soit bien organis\u00e9 mais mais", "start": 679.169, "duration": 3.36}, {"text": "cette libert\u00e9 elle m'a jamais pos\u00e9", "start": 681.299, "duration": 2.091}, {"text": "probl\u00e8me", "start": 682.529, "duration": 2.711}, {"text": "parce que pour moi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une conqu\u00eate", "start": 683.39, "duration": 4.19}, {"text": "qu'emmanuel m\u00e2con m'a permis d'avoir", "start": 685.24, "duration": 4.81}, {"text": "tr\u00e8s bien mal \u00e0 vous avez vraiment tout", "start": 687.58, "duration": 4.36}, {"text": "dit merci encore une fois de votre", "start": 690.05, "duration": 3.45}, {"text": "pr\u00e9sence on vous souhaite encore bon", "start": 691.94, "duration": 3.06}, {"text": "courage et puis on est une famille on", "start": 693.5, "duration": 2.31}, {"text": "reste ensemble", "start": 695.0, "duration": 3.84}, {"text": "bah oui moi je vais rester le plus", "start": 695.81, "duration": 4.44}, {"text": "longtemps possible alors pas forc\u00e9ment", "start": 698.84, "duration": 2.64}, {"text": "au micro je crois que d'autres invit\u00e9s", "start": 700.25, "duration": 2.94}, {"text": "soient tendues mais on se comprend que", "start": 701.48, "duration": 3.72}, {"text": "terre dans des moments s\u00e9rieux dans les", "start": 703.19, "duration": 4.17}, {"text": "tables rondes parce que c'est ce forum", "start": 705.2, "duration": 4.26}, {"text": "c'est le moment des territoires c'est un", "start": 707.36, "duration": 2.73}, {"text": "moment de travail", "start": 709.46, "duration": 1.89}, {"text": "et puis dans des moments plus festifs", "start": 710.09, "duration": 3.48}, {"text": "quand on se retrouvera ce soir je suis", "start": 711.35, "duration": 3.65}, {"text": "s\u00fbr exactement", "start": 713.57, "duration": 7.19}, {"text": "merci a bientot animations merci merci", "start": 715.0, "duration": 5.76}]}