{"label": "droite", "transcript": [{"text": "l'agriculture est la premi\u00e8re politique", "start": 0.04, "duration": 3.32}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et jamais nous", "start": 1.76, "duration": 3.92}, {"text": "n'accepterons ici au PPE qu'elle serent", "start": 3.36, "duration": 3.999}, {"text": "de variabl d'ajustement l'autonomie", "start": 5.68, "duration": 3.68}, {"text": "alimentaire n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi crucial", "start": 7.359, "duration": 4.801}, {"text": "produire est devenu un gros mot pour les", "start": 9.36, "duration": 4.76}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes nous avons besoin", "start": 12.16, "duration": 4.039}, {"text": "d'une agriculture europ\u00e9enne qui soit de", "start": 14.12, "duration": 3.84}, {"text": "nouveau capable de produire et pour cela", "start": 16.199, "duration": 3.041}, {"text": "il est n\u00e9cessaire aussi de r\u00e9viser", "start": 17.96, "duration": 2.8}, {"text": "Monsieur le Commissaire nos politiques", "start": 19.24, "duration": 3.08}, {"text": "en la mati\u00e8re et je pense notamment \u00e0 la", "start": 20.76, "duration": 3.96}, {"text": "strat\u00e9gie farm to fork farm to fork la", "start": 22.32, "duration": 3.68}, {"text": "strat\u00e9gie de la Commission europ\u00e9enne", "start": 24.72, "duration": 3.04}, {"text": "qui s'appelle farm to fork nous avions", "start": 26.0, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 contre la strat\u00e9gie farm to", "start": 27.76, "duration": 4.44}, {"text": "fork farm to fork de la ferme \u00e0 la", "start": 29.64, "duration": 5.2}, {"text": "fourchette et cette strat\u00e9gie pose des", "start": 32.2, "duration": 4.4}, {"text": "probl\u00e8mes majeurs farm to fork c'est la", "start": 34.84, "duration": 3.32}, {"text": "strat\u00e9gie europ\u00e9enne qui au nom de", "start": 36.6, "duration": 3.24}, {"text": "l'environnement veut faire baisser la", "start": 38.16, "duration": 3.36}, {"text": "production agricole en Europe comment", "start": 39.84, "duration": 3.64}, {"text": "pouvons-nous poursuivre cette strat\u00e9gie", "start": 41.52, "duration": 4.16}, {"text": "dont les groupe d'\u00e9tude de la Commission", "start": 43.48, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9enne lui-m\u00eame dit qu'elle va faire", "start": 45.68, "duration": 3.92}, {"text": "baisser la production alimentaire", "start": 48.0, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne augmenter les prix pour les", "start": 49.6, "duration": 3.72}, {"text": "consommateurs diminuer le revenu pour", "start": 51.52, "duration": 3.6}, {"text": "les agriculteurs augmenter notre", "start": 53.32, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard des importations", "start": 55.12, "duration": 3.68}, {"text": "mondiales c'est tout faux sur toute la", "start": 56.84, "duration": 4.679}, {"text": "ligne revenir \u00e0 la r\u00e9 c'est refuser ces", "start": 58.8, "duration": 4.239}, {"text": "nouvelles r\u00e8gles qui feront baisser la", "start": 61.519, "duration": 3.04}, {"text": "production agricole en Europe alors que", "start": 63.039, "duration": 3.241}, {"text": "les prix de l'alimentation augmentent", "start": 64.559, "duration": 3.401}, {"text": "partout dans nos pays on ne sauvera pas", "start": 66.28, "duration": 4.32}, {"text": "la nature en fragilisant la culture on a", "start": 67.96, "duration": 4.72}, {"text": "l'agriculture sans doute la plus admir\u00e9e", "start": 70.6, "duration": 4.32}, {"text": "du monde et pourtant on est devenu", "start": 72.68, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9pendant est-ce qu'on va laisser faire", "start": 74.92, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a longtemps", "start": 76.799, "duration": 2.841}]}