{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous.", "start": 0.291, "duration": 0.751}, {"text": "Aujourd'hui,\nje voudrais vous parler", "start": 1.042, "duration": 1.085}, {"text": "d'un sujet qui va traverser\nl'actualit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 2.127, "duration": 2.919}, {"text": "et qui va \u00e9videmment marquer\nle d\u00e9bat politique", "start": 5.046, "duration": 2.544}, {"text": "fran\u00e7ais dans les semaines\nqui viennent.", "start": 7.59, "duration": 2.002}, {"text": "Il s'agit d'une\nprochaine directive europ\u00e9enne", "start": 9.759, "duration": 2.586}, {"text": "sur la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique\ndes b\u00e2timents.", "start": 12.345, "duration": 2.878}, {"text": "Une directive\nqui, \u00e9videmment, fixe", "start": 15.598, "duration": 1.961}, {"text": "un principe avec lequel\non ne peut qu'\u00eatre d'accord", "start": 17.559, "duration": 2.335}, {"text": ": il vaut mieux vivre\ndans un appartement,", "start": 20.228, "duration": 1.835}, {"text": "dans une maison, bien isol\u00e9s,\npour d\u00e9penser moins d'\u00e9nergie", "start": 22.063, "duration": 3.212}, {"text": "pour se chauffer\nou pour se rafra\u00eechir,", "start": 25.567, "duration": 2.043}, {"text": "que de devoir subir\nles al\u00e9as climatiques.", "start": 27.944, "duration": 1.752}, {"text": "Le probl\u00e8me, c'est\nque cette directive renoue", "start": 29.696, "duration": 2.377}, {"text": "avec ce que nous avons connu\nde plus dangereux", "start": 32.073, "duration": 3.212}, {"text": "dans le travail europ\u00e9en :\nla volont\u00e9", "start": 35.285, "duration": 2.169}, {"text": "d'une r\u00e9glementation\nqui rentre", "start": 37.454, "duration": 1.334}, {"text": "dans tous les d\u00e9tails,\nqui s'immisce", "start": 38.788, "duration": 2.086}, {"text": "dans le quotidien de la vie\ndes citoyens, et qui va", "start": 40.874, "duration": 2.752}, {"text": "leur imposer des normes\nextr\u00eamement exigeantes", "start": 44.044, "duration": 2.794}, {"text": "dans un moment o\u00f9, en r\u00e9alit\u00e9,\nnous n\u2019avons tout simplement", "start": 47.172, "duration": 2.586}, {"text": "pas les moyens de faire face\n\u00e0 ce que repr\u00e9sente le d\u00e9fi", "start": 49.758, "duration": 3.545}, {"text": "de cette r\u00e9novation massive", "start": 53.595, "duration": 2.043}, {"text": "qu'il s'agit de nous imposer.", "start": 55.93, "duration": 1.794}, {"text": "L'id\u00e9e, c'est que avant\n2036, c'est-\u00e0-dire", "start": 57.724, "duration": 3.253}, {"text": "demain \u00e0 l'\u00e9chelle du temps\nimmobilier, 45\u00a0%", "start": 60.977, "duration": 3.962}, {"text": "de tous les b\u00e2timents", "start": 65.273, "duration": 1.251}, {"text": "existants en Europe\ndevront avoir \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9s", "start": 66.524, "duration": 3.128}, {"text": "pour \u00eatre mis\naux normes environnementales.", "start": 69.903, "duration": 2.043}, {"text": "Le probl\u00e8me\nest \u00e9videmment... [...] a", "start": 71.946, "duration": 1.46}, {"text": "de tr\u00e8s nombreuses", "start": 74.657, "duration": 2.67}, {"text": "facettes.", "start": 77.327, "duration": 0.584}, {"text": "La premi\u00e8re d'entre elles,\nc'est bien s\u00fbr", "start": 77.911, "duration": 3.044}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 gigantesque\nen termes de financement", "start": 81.581, "duration": 3.086}, {"text": "qu'impliquerait\nune telle disposition.", "start": 84.667, "duration": 2.67}, {"text": "Cela voudrait dire que tous\nles citoyens dans nos pays", "start": 87.337, "duration": 4.212}, {"text": "vont devoir faire face", "start": 91.549, "duration": 1.126}, {"text": "\u00e0 des d\u00e9penses\nextr\u00eamement exigeantes", "start": 92.675, "duration": 1.961}, {"text": "pour mettre aux normes\nleur logement", "start": 94.636, "duration": 2.169}, {"text": "et ces d\u00e9penses, \u00e9videmment,\nnous le savons", "start": 97.138, "duration": 2.127}, {"text": "tr\u00e8s bien, ne font que monter\naujourd'hui.", "start": 99.265, "duration": 3.546}, {"text": "Les mat\u00e9riaux disponibles,\nles entreprises disponibles,", "start": 102.811, "duration": 1.626}, {"text": "sont de plus en plus rares", "start": 104.437, "duration": 1.752}, {"text": "et toutes les difficult\u00e9s\nque nous voyons dans les", "start": 106.189, "duration": 3.67}, {"text": "circuits du commerce mondial\nne feront qu'accentuer encore,", "start": 109.859, "duration": 3.045}, {"text": "avec la demande massive\ncr\u00e9\u00e9e par ces besoins,", "start": 113.154, "duration": 2.336}, {"text": "le prix de tels travaux\net de tel chantier.", "start": 115.657, "duration": 2.419}, {"text": "Que dirons nous demain", "start": 118.743, "duration": 1.543}, {"text": "\u00e0 des gens qui ont travaill\u00e9\ntoute leur vie,", "start": 120.286, "duration": 2.086}, {"text": "qui ont \u00e9pargn\u00e9 toute leur vie", "start": 122.705, "duration": 1.669}, {"text": "pour investir\ndans un bien immobilier", "start": 124.374, "duration": 2.377}, {"text": "dans lequel ils habitent\naujourd'hui,", "start": 126.751, "duration": 1.752}, {"text": "que leur dirons nous,", "start": 128.503, "duration": 0.751}, {"text": "quand nous leur expliquerons", "start": 129.254, "duration": 1.126}, {"text": "qu'ils\nne peuvent plus y rester", "start": 130.38, "duration": 1.501}, {"text": "parce qu'ils n'ont\ntout simplement pas les moyens", "start": 131.881, "duration": 1.46}, {"text": "de faire face au co\u00fbt\nque repr\u00e9sentent ces travaux,", "start": 133.341, "duration": 2.628}, {"text": "sous peine desquels\nils seront sanctionn\u00e9s,", "start": 136.386, "duration": 2.544}, {"text": "et qui les qui\nles contraindrait du coup", "start": 139.305, "duration": 2.545}, {"text": "\u00e0 revendre ce qu'ils\navaient r\u00e9ussi \u00e0 acqu\u00e9rir ?", "start": 141.85, "duration": 3.086}, {"text": "On le voit d\u00e9j\u00e0 en France.", "start": 144.936, "duration": 1.335}, {"text": "Le Premier ministre \u00c9douard\nPhilippe lui-m\u00eame, l'ancien", "start": 146.271, "duration": 2.419}, {"text": "Premier ministre, s'est \u00e9mu de\nla situation cr\u00e9\u00e9e", "start": 148.69, "duration": 2.335}, {"text": "par la r\u00e9glementation\nfran\u00e7aise.", "start": 151.484, "duration": 1.794}, {"text": "Que ne l'a-t-il dit\nquand il \u00e9tait au pouvoir ?", "start": 153.278, "duration": 1.835}, {"text": "Car d\u00e9j\u00e0,\nce travail \u00e9tait en cours...", "start": 155.113, "duration": 2.002}, {"text": "Le Premier ministre \u00c9douard", "start": 157.574, "duration": 1.001}, {"text": "Philippe a donc alert\u00e9\nsur le fait que l'interdiction", "start": 158.575, "duration": 3.253}, {"text": "de louer\ndes passoires thermiques,", "start": 161.828, "duration": 1.752}, {"text": "pour le dire autrement,\ndes b\u00e2timents class\u00e9s F et G,", "start": 163.58, "duration": 2.127}, {"text": "allait diminuer\nla disponibilit\u00e9", "start": 166.04, "duration": 2.336}, {"text": "des appartements disponibles,\ndes biens immobiliers", "start": 168.376, "duration": 2.503}, {"text": "\u00e0 louer,", "start": 170.879, "duration": 0.583}, {"text": "et, par cons\u00e9quent,\nallait faire monter", "start": 171.462, "duration": 1.585}, {"text": "les prix de l'immobilier.", "start": 173.047, "duration": 1.043}, {"text": "On voit bien", "start": 174.09, "duration": 0.459}, {"text": "que dans un moment o\u00f9, d\u00e9j\u00e0,\nnous subissons de plein fouet", "start": 174.549, "duration": 2.753}, {"text": "les cons\u00e9quences de la guerre\nen Ukraine,", "start": 177.552, "duration": 1.793}, {"text": "la situation de l'inflation,\nle manque de disponibilit\u00e9,", "start": 179.345, "duration": 2.461}, {"text": "d\u00e9j\u00e0, de l'\u00e9nergie,", "start": 181.806, "duration": 0.876}, {"text": "qui fait\nque les prix de l'\u00e9nergie", "start": 182.682, "duration": 1.084}, {"text": "ont explos\u00e9,\ndans ce moment-l\u00e0,", "start": 183.766, "duration": 2.461}, {"text": "une telle directive\na quelque chose d'insens\u00e9.", "start": 186.227, "duration": 2.628}, {"text": "Le deuxi\u00e8me aspect\ndu probl\u00e8me,", "start": 188.855, "duration": 2.044}, {"text": "c'est que 45\u00a0%\ndes b\u00e2timents europ\u00e9ens", "start": 190.899, "duration": 3.837}, {"text": "signifie impliquer\ndans ce travail, bien s\u00fbr,", "start": 194.736, "duration": 3.003}, {"text": "beaucoup de b\u00e2timents anciens,", "start": 197.739, "duration": 1.835}, {"text": "beaucoup de b\u00e2timents\nhistoriques.", "start": 199.574, "duration": 1.585}, {"text": "Et vous le savez tous\ncomme moi,", "start": 201.159, "duration": 1.084}, {"text": "tous les b\u00e2timents historiques", "start": 202.243, "duration": 1.21}, {"text": "ne sont pas\nn\u00e9cessairement class\u00e9s.", "start": 203.453, "duration": 2.002}, {"text": "Alors \u00e9videmment,", "start": 205.455, "duration": 0.625}, {"text": "on nous explique\nque les b\u00e2timents class\u00e9s", "start": 206.08, "duration": 1.502}, {"text": "vont \u00eatre exempt\u00e9s\nde ces normes.", "start": 207.582, "duration": 2.169}, {"text": "Trop heureux !", "start": 210.126, "duration": 0.876}, {"text": "Mais la v\u00e9rit\u00e9, c'est\nqu'en France, par exemple,", "start": 211.002, "duration": 2.044}, {"text": "seuls 0,12\u00a0%", "start": 213.046, "duration": 2.252}, {"text": "des b\u00e2timents construits\ndans notre pays sont class\u00e9s.", "start": 215.632, "duration": 2.669}, {"text": "Et pourtant,\nune tr\u00e8s grande partie de tout", "start": 218.301, "duration": 2.21}, {"text": "le b\u00e2ti fran\u00e7ais contribue\nbien s\u00fbr \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 220.511, "duration": 3.754}, {"text": "de la transmission\nd'un h\u00e9ritage historique", "start": 224.265, "duration": 2.169}, {"text": "qui m\u00e9rite d'\u00eatre pr\u00e9serv\u00e9.", "start": 226.726, "duration": 1.835}, {"text": "Lorsque nous nous promenons\ndans le centre de nos villes,", "start": 228.561, "duration": 2.086}, {"text": "tous les b\u00e2timents sur\nlesquels notre regard se pose", "start": 230.855, "duration": 2.044}, {"text": "ne sont pas n\u00e9cessairement\nclass\u00e9s.", "start": 232.899, "duration": 2.169}, {"text": "Alors, on nous dit qu'il\nsuffira que les \u00c9tats", "start": 235.068, "duration": 2.752}, {"text": "classent ces b\u00e2timents\npour qu'ils soient prot\u00e9g\u00e9s.", "start": 237.82, "duration": 2.253}, {"text": "Mais tous ceux qui poss\u00e8dent\ndes b\u00e2timents", "start": 240.073, "duration": 2.002}, {"text": "qui ont une valeur historique\net une valeur patrimoniale,", "start": 242.075, "duration": 2.419}, {"text": "de vieilles fermes,\nde vieilles maisons ou tout", "start": 244.911, "duration": 2.753}, {"text": "simplement m\u00eame d'ailleurs,", "start": 247.664, "duration": 0.917}, {"text": "tous ceux qui sont\npropri\u00e9taires d'appartements", "start": 248.581, "duration": 1.752}, {"text": "dans des\ndans des immeubles anciens,", "start": 250.333, "duration": 2.085}, {"text": "savent tr\u00e8s bien\nque la pire des mal\u00e9dictions", "start": 252.418, "duration": 2.169}, {"text": "qui peut leur arriver, c'est\nque leur b\u00e2timent soit class\u00e9", "start": 254.587, "duration": 3.087}, {"text": "monument historique.", "start": 257.674, "duration": 0.834}, {"text": "Car c'est\n\u00e9videmment des normes", "start": 258.508, "duration": 2.294}, {"text": "extr\u00eamement contraignantes\nqui s'appliquent d\u00e9sormais", "start": 260.802, "duration": 2.252}, {"text": "\u00e0 leurs b\u00e2timents.", "start": 263.429, "duration": 1.418}, {"text": "Bien s\u00fbr, il faut classer\nce qui constitue les tr\u00e9sors", "start": 264.847, "duration": 3.212}, {"text": "de notre patrimoine commun,\nde notre patrimoine", "start": 268.059, "duration": 2.044}, {"text": "public ou priv\u00e9.", "start": 270.311, "duration": 1.168}, {"text": "C'est", "start": 271.479, "duration": 0.125}, {"text": "l'occasion de rendre hommage\n\u00e0 tous ceux qui entretiennent", "start": 271.604, "duration": 2.711}, {"text": "ces b\u00e2timents class\u00e9s\ndans le domaine public", "start": 274.649, "duration": 2.711}, {"text": "ou bien des b\u00e2timents priv\u00e9s\nclass\u00e9s.", "start": 277.36, "duration": 2.502}, {"text": "C'est un effort inou\u00ef\nde devoir entretenir", "start": 279.946, "duration": 3.337}, {"text": "et transmettre un b\u00e2timent\nclass\u00e9 monument historique.", "start": 283.283, "duration": 2.961}, {"text": "Et je crois\nque nous ne pouvons pas exiger", "start": 286.244, "duration": 2.252}, {"text": "que demain, tous", "start": 289.289, "duration": 1.209}, {"text": "le b\u00e2ti qui fait partie\nde notre patrimoine commun", "start": 290.498, "duration": 3.212}, {"text": "soit class\u00e9,", "start": 293.71, "duration": 0.834}, {"text": "pour le prot\u00e9ger de ces normes\nqui ne sauraient s'appliquer", "start": 294.544, "duration": 2.502}, {"text": "\u00e0 des b\u00e2timents historiques,\nsans, parfois,", "start": 297.338, "duration": 1.627}, {"text": "les d\u00e9naturer d'une mani\u00e8re\nabsolument dramatique.", "start": 298.965, "duration": 2.711}, {"text": "En fait,\n\u00e0 la fin de tout cela,", "start": 301.676, "duration": 2.127}, {"text": "quel est le r\u00e9sultat\ndu processus qui se dessine", "start": 303.803, "duration": 2.002}, {"text": "sous nos yeux,", "start": 305.805, "duration": 0.751}, {"text": "et qui est d'ailleurs\nsoutenu par le lobbying", "start": 306.556, "duration": 2.461}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 d'une\npartie de l'industrie qui voit", "start": 309.017, "duration": 2.377}, {"text": "un march\u00e9 gigantesque\ns'ouvrir devant ses yeux ?", "start": 311.394, "duration": 2.085}, {"text": "Ce qui se dessine, c'est\nla perspective que demain,", "start": 313.98, "duration": 2.586}, {"text": "de tr\u00e8s nombreux", "start": 317.233, "duration": 1.502}, {"text": "b\u00e2timents anciens\nqui font partie de l'\u00e2me", "start": 318.735, "duration": 3.378}, {"text": "de nos villages,\nde nos villes, de l'\u00e2me", "start": 322.113, "duration": 2.085}, {"text": "de nos pays, soient", "start": 324.198, "duration": 1.877}, {"text": "n\u00e9cessairement abandonn\u00e9s\npour construire", "start": 326.075, "duration": 3.128}, {"text": "des b\u00e2timents modernes,\ndes b\u00e2timents nouveaux", "start": 329.203, "duration": 2.378}, {"text": "qu'il sera facile\nde construire", "start": 331.581, "duration": 1.668}, {"text": "aux normes europ\u00e9ennes,\nmais qui n'auront \u00e9videmment", "start": 333.249, "duration": 2.252}, {"text": "pas la m\u00eame valeur\naffective, la m\u00eame valeur", "start": 335.501, "duration": 2.044}, {"text": "incarn\u00e9e que celle que", "start": 338.88, "duration": 1.626}, {"text": "nous donnons aux b\u00e2timents\nque nous habitons aujourd'hui.", "start": 340.506, "duration": 2.211}, {"text": "Je crois qu'il y a l\u00e0\nun choix de soci\u00e9t\u00e9 majeur.", "start": 343.009, "duration": 2.419}, {"text": "Depuis des semaines, ici,\nau Parlement europ\u00e9en,", "start": 345.428, "duration": 1.96}, {"text": "nous travaillons sur ce sujet\nen commission ITRE,", "start": 347.388, "duration": 2.252}, {"text": "et nous tentons\nde tirer la sonnette d'alarme.", "start": 349.64, "duration": 2.002}, {"text": "Et je crois\nqu'aujourd'hui est venu", "start": 351.642, "duration": 2.086}, {"text": "le temps d'agir, parce que si\nnous ne faisons rien,", "start": 353.728, "duration": 3.42}, {"text": "ce texte va continuer\nsur ses rails et risque", "start": 357.732, "duration": 2.919}, {"text": "de faire d\u00e9railler\nce \u00e0 quoi nous tenons le plus,", "start": 360.943, "duration": 3.129}, {"text": "ce qui fait le c\u0153ur\nde notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9.", "start": 364.447, "duration": 1.96}, {"text": "J'avais \u00e9crit,", "start": 366.407, "duration": 1.168}, {"text": "avant d'arriver ici\nau Parlement europ\u00e9en,", "start": 367.784, "duration": 2.043}, {"text": "un livre qui s'appelle\n\u201cDemeure\u201d.", "start": 369.827, "duration": 1.418}, {"text": "Vous savez \u00e0 quel point\nje tiens -", "start": 371.245, "duration": 2.002}, {"text": "je sais que", "start": 373.247, "duration": 0.584}, {"text": "nous tenons tous ensemble\n- \u00e0 ce sens de la demeure.", "start": 373.831, "duration": 3.128}, {"text": "La demeure, c'est aussi,\njustement, la n\u00e9cessaire", "start": 377.21, "duration": 3.587}, {"text": "protection de ce par quoi", "start": 380.797, "duration": 2.085}, {"text": "nous habitons le monde,\ndont nous h\u00e9ritons.", "start": 382.882, "duration": 2.419}, {"text": "Et cette protection-l\u00e0,\nelle est fondamentale,", "start": 385.468, "duration": 2.544}, {"text": "pour la vie quotidienne\nde chacun d'entre nous.", "start": 388.012, "duration": 2.961}, {"text": "Il est essentiel,\nde ce point de vue,", "start": 391.349, "duration": 1.918}, {"text": "que nous fassions en sorte", "start": 393.267, "duration": 1.669}, {"text": "que cette directive n'aille\npas jusqu'au bout.", "start": 394.936, "duration": 2.169}, {"text": "Le probl\u00e8me, c'est\nque le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 397.48, "duration": 1.793}, {"text": "soutient massivement\nce projet.", "start": 399.273, "duration": 2.211}, {"text": "Nos coll\u00e8gues de la R\u00e9publique", "start": 401.484, "duration": 1.001}, {"text": "en Marche ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9\nqu'ils voteraient", "start": 402.485, "duration": 2.169}, {"text": "cette directive,\nquoi qu'il arrive.", "start": 404.654, "duration": 1.71}, {"text": "Il va falloir r\u00e9ussir\n\u00e0 susciter", "start": 406.364, "duration": 1.418}, {"text": "une prise de conscience\ndans d'autres", "start": 407.782, "duration": 2.336}, {"text": "pays europ\u00e9ens, dans d'autres\nforces politiques.", "start": 410.535, "duration": 2.252}, {"text": "J'esp\u00e8re\nque nous y parviendrons.", "start": 412.829, "duration": 1.793}, {"text": "J'ajoute, pour terminer,\nque ceci est n\u00e9cessaire,", "start": 414.622, "duration": 2.961}, {"text": "bien s\u00fbr, pour la vie\nde nos concitoyens, mais c'est", "start": 417.583, "duration": 3.838}, {"text": "n\u00e9cessaire aussi du point de\nvue environnemental lui m\u00eame,", "start": 421.421, "duration": 3.586}, {"text": "parce qu'un tel imp\u00e9ratif", "start": 425.258, "duration": 2.46}, {"text": "de destruction cr\u00e9atrice,\nun tel imp\u00e9ratif", "start": 427.718, "duration": 3.671}, {"text": "de chantier de r\u00e9novation,", "start": 431.389, "duration": 1.668}, {"text": "aurait un impact\nenvironnemental", "start": 433.057, "duration": 2.044}, {"text": "majeur en termes de mat\u00e9riaux,\nde consommation", "start": 435.101, "duration": 2.252}, {"text": "de mat\u00e9riaux, en termes\nde consommation d'\u00e9nergie.", "start": 437.353, "duration": 2.252}, {"text": "Le sujet sur lequel", "start": 439.981, "duration": 1.209}, {"text": "nous devons\nnous concentrer aujourd'hui,", "start": 441.19, "duration": 1.71}, {"text": "ce n'est pas celui\nqui consiste \u00e0 faire en sorte", "start": 442.9, "duration": 1.585}, {"text": "que toutes nos villes\ndeviennent demain", "start": 444.485, "duration": 1.377}, {"text": "de gigantesques chantiers,\nmais celui qui consiste \u00e0 nous", "start": 445.862, "duration": 2.544}, {"text": "redonner les moyens -\nje le redis !", "start": 448.406, "duration": 1.418}, {"text": "- de produire\nnous m\u00eames une \u00e9nergie", "start": 449.824, "duration": 2.377}, {"text": "disponible \u00e0 bon march\u00e9,", "start": 452.41, "duration": 2.669}, {"text": "une \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e.", "start": 455.079, "duration": 1.502}, {"text": "Et c'est la raison pour", "start": 456.581, "duration": 0.625}, {"text": "laquelle il est plus que temps\nde continuer d'avancer", "start": 457.206, "duration": 2.294}, {"text": "sur le sujet\nde la production \u00e9lectrique,", "start": 459.709, "duration": 1.918}, {"text": "et notamment de la production\nd'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire.", "start": 461.627, "duration": 2.211}, {"text": "C'est l\u00e0 que se trouve\nla vraie possibilit\u00e9", "start": 464.046, "duration": 2.211}, {"text": "que nous avons de diminuer\nnos \u00e9missions de carbone.", "start": 466.257, "duration": 2.753}, {"text": "Et c'est l\u00e0-dessus qu'il\nfaut travailler.", "start": 469.218, "duration": 1.877}, {"text": "Bien s\u00fbr.", "start": 471.095, "duration": 0.751}, {"text": "Voil\u00e0, chers amis,\nce qui va faire,", "start": 471.846, "duration": 1.209}, {"text": "je crois,\nle c\u0153ur de l'actualit\u00e9,", "start": 473.055, "duration": 1.794}, {"text": "dans les semaines\nqui viendront.", "start": 474.849, "duration": 1.46}, {"text": "Vous n'en avez sans doute\npas entendu parler,", "start": 476.309, "duration": 1.835}, {"text": "mais retenez bien\ncet acronyme : EPBD.", "start": 478.144, "duration": 3.253}, {"text": "C'est\nle nom de cette directive,", "start": 481.397, "duration": 2.169}, {"text": "et vous allez revoir\npasser ce nom.", "start": 483.566, "duration": 2.252}, {"text": "EPBD, vous allez le voir\nsurgir, je n'en doute pas", "start": 485.818, "duration": 2.628}, {"text": "dans le d\u00e9bat m\u00e9diatique,\nau cours des semaines \u00e0 venir.", "start": 488.738, "duration": 1.918}, {"text": "Sachez que", "start": 490.656, "duration": 0.793}, {"text": "nous sommes d\u00e9j\u00e0 au travail\ndepuis longtemps sur ce sujet,", "start": 491.449, "duration": 2.753}, {"text": "et que nous rentrons\ndans la phase", "start": 494.535, "duration": 1.835}, {"text": "cruciale de ce travail,\npour faire en sorte", "start": 496.37, "duration": 2.211}, {"text": "d'\u00e9viter cette erreur\nhistorique.", "start": 498.581, "duration": 2.044}, {"text": "Comptez sur nous\npour y parvenir", "start": 500.875, "duration": 2.502}, {"text": "et bien s\u00fbr, nous resterons\n\u00e0 votre disposition", "start": 503.377, "duration": 2.837}, {"text": "pour continuer de vous\npr\u00e9venir, et de vous informer", "start": 506.214, "duration": 2.836}, {"text": "de ce qui se dessine ici\nau Parlement europ\u00e9en.", "start": 509.05, "duration": 2.544}, {"text": "Merci\nbeaucoup et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 512.053, "duration": 3.17}]}