{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous dans notre", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "groupe de travail sur l'\u00e9ducation", "start": 1.77, "duration": 5.52}, {"text": "nous avons une conviction partag\u00e9e il va", "start": 3.72, "duration": 5.459}, {"text": "nous falloir dans les m\u00e9moires et dans", "start": 7.29, "duration": 3.15}, {"text": "les ann\u00e9es qui viennent faire preuve", "start": 9.179, "duration": 4.38}, {"text": "d'un volontarisme politique exceptionnel", "start": 10.44, "duration": 5.369}, {"text": "pour \u00e9viter \u00e0 tout prix que notre", "start": 13.559, "duration": 5.341}, {"text": "jeunesse soit la victime de la crise", "start": 15.809, "duration": 7.251}, {"text": "\u00e9conomique et sociale qui s'annonce", "start": 18.9, "duration": 4.16}, {"text": "c'est la raison pour laquelle nous en", "start": 26.359, "duration": 3.971}, {"text": "appelons un plan marshall pour l'\u00e9cole", "start": 28.289, "duration": 5.011}, {"text": "alors plusieurs axes prioritaires que", "start": 30.33, "duration": 5.31}, {"text": "nous proposons d'abord une strat\u00e9gie", "start": 33.3, "duration": 5.87}, {"text": "globale contre le d\u00e9crochage scolaire", "start": 35.64, "duration": 7.8}, {"text": "ensuite un plan contre la fracture", "start": 39.17, "duration": 6.639}, {"text": "num\u00e9rique dans sa dimension mat\u00e9rielle", "start": 43.44, "duration": 5.54}, {"text": "bien s\u00fbr mais aussi dans sa dimension", "start": 45.809, "duration": 5.491}, {"text": "d'accompagnement humain qui est", "start": 48.98, "duration": 4.93}, {"text": "absolument indispensable pour les \u00e9l\u00e8ves", "start": 51.3, "duration": 4.649}, {"text": "et pour leurs familles et puis nous", "start": 53.91, "duration": 4.59}, {"text": "proposons aussi un pacte de la vocation", "start": 55.949, "duration": 5.79}, {"text": "entre l'\u00e9cole et la soci\u00e9t\u00e9 civile parce", "start": 58.5, "duration": 5.549}, {"text": "que trop souvent celle assignation \u00e0", "start": 61.739, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9sidence qui l'emportent", "start": 64.049, "duration": 4.14}, {"text": "il faut \u00e9largir l'horizon de nos jeunes", "start": 65.46, "duration": 4.56}, {"text": "dans les quartiers prioritaires de la", "start": 68.189, "duration": 3.571}, {"text": "ville dans les petites villes en", "start": 70.02, "duration": 3.81}, {"text": "ruralit\u00e9 mais en r\u00e9alit\u00e9 sur l'ensemble", "start": 71.76, "duration": 3.42}, {"text": "de notre territoire", "start": 73.83, "duration": 4.02}, {"text": "c'est une priorit\u00e9 alors la consultation", "start": 75.18, "duration": 4.56}, {"text": "est toujours en cours on a besoin de", "start": 77.85, "duration": 3.21}, {"text": "votre r\u00e9flexion c'est de l'intelligence", "start": 79.74, "duration": 3.15}, {"text": "collective que sortiront les meilleures", "start": 81.06, "duration": 2.129}, {"text": "id\u00e9es", "start": 82.89, "duration": 3.17}, {"text": "je compte sur vous", "start": 83.189, "duration": 2.871}]}