{"label": "droite", "transcript": [{"text": "\u00e0 la une de l'actualit\u00e9 en picardie", "start": 1.159, "duration": 5.311}, {"text": "emmanuel macron en visite \u00e0 amiens", "start": 3.87, "duration": 4.59}, {"text": "l'ex-ministre \u00e0 minois est de passage", "start": 6.47, "duration": 3.37}, {"text": "dans sa ville natale", "start": 8.46, "duration": 3.03}, {"text": "au lendemain de la sortie de son livre", "start": 9.84, "duration": 4.35}, {"text": "la r\u00e9volution le d\u00e9sormais candidat \u00e0 la", "start": 11.49, "duration": 5.129}, {"text": "pr\u00e9sidentielle sera sur notre plateau", "start": 14.19, "duration": 4.29}, {"text": "emmanuel macron qui se rendra \u00e0", "start": 16.619, "duration": 3.811}, {"text": "l'association \u00e0 g\u00e9n\u00e8re cette journ\u00e9e de", "start": 18.48, "duration": 3.42}, {"text": "lutte contre la violence faite aux", "start": 20.43, "duration": 1.98}, {"text": "femmes", "start": 21.9, "duration": 2.61}, {"text": "un lieu o\u00f9 les victimes participent \u00e0", "start": 22.41, "duration": 4.109}, {"text": "des ateliers de peinture moyen d'\u00e9vasion", "start": 24.51, "duration": 5.269}, {"text": "mais aussi de r\u00e9insertion vous le verrez", "start": 26.519, "duration": 5.79}, {"text": "c'est amiens qui l'avait lanc\u00e9 son", "start": 29.779, "duration": 4.541}, {"text": "mouvement en marche aujourd'hui emmanuel", "start": 32.309, "duration": 3.871}, {"text": "macron ancien ministre de l'\u00e9conomie est", "start": 34.32, "duration": 3.509}, {"text": "d\u00e9sormais candidat \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 36.18, "duration": 4.02}, {"text": "pr\u00e9sidentielle s'est arr\u00eat\u00e9 sur notre", "start": 37.829, "duration": 5.101}, {"text": "plateau bonjour vous serez en d\u00e9dicace", "start": 40.2, "duration": 5.64}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi pour votre livre", "start": 42.93, "duration": 4.53}, {"text": "r\u00e9volution qui vient de sortir", "start": 45.84, "duration": 3.78}, {"text": "c'est une mani\u00e8re de tester votre", "start": 47.46, "duration": 4.34}, {"text": "popularit\u00e9 aupr\u00e8s des ami\u00e9nois", "start": 49.62, "duration": 4.259}, {"text": "c'est une mani\u00e8re et bonjour \u00e0 vous", "start": 51.8, "duration": 4.0}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et tous c'est une", "start": 53.879, "duration": 3.541}, {"text": "mani\u00e8re de revenir sur des terres qui me", "start": 55.8, "duration": 4.11}, {"text": "sont chers et en effet de pouvoir aussi", "start": 57.42, "duration": 4.56}, {"text": "partag\u00e9 avec les futurs \u00e9lecteurs", "start": 59.91, "duration": 5.91}, {"text": "\u00e9lectrices ce texte de conviction et ce", "start": 61.98, "duration": 6.48}, {"text": "projet pour la france que j'ai en effet", "start": 65.82, "duration": 4.47}, {"text": "sorti hier en librairie alors justement", "start": 68.46, "duration": 3.269}, {"text": "nous sommes all\u00e9s interroger des", "start": 70.29, "duration": 3.93}, {"text": "ami\u00e9nois ce matin de voix votre ancien", "start": 71.729, "duration": 5.131}, {"text": "lyc\u00e9e de la providence pour conna\u00eetre un", "start": 74.22, "duration": 5.46}, {"text": "petit peu la leur sentiment \u00e9couter ce", "start": 76.86, "duration": 3.81}, {"text": "qui est manuel macron pour vous", "start": 79.68, "duration": 2.189}, {"text": "justement il est vraiment identifi\u00e9", "start": 80.67, "duration": 4.14}, {"text": "comme ami\u00e9nois non je le d\u00e9couvert bas", "start": 81.869, "duration": 4.5}, {"text": "parce que suite aux m\u00e9dias justement", "start": 84.81, "duration": 3.419}, {"text": "peut-\u00eatre que \u00e7a va faire un petit plus", "start": 86.369, "duration": 3.241}, {"text": "par rapport \u00e0 la ville peut-\u00eatre qu'il", "start": 88.229, "duration": 2.911}, {"text": "va nous apporter plus de choses comme", "start": 89.61, "duration": 4.469}, {"text": "jean pierre pernaut il a quand m\u00eame eu", "start": 91.14, "duration": 5.01}, {"text": "le courage de cr\u00e9er son propre parti", "start": 94.079, "duration": 3.211}, {"text": "parce que je pense que si ce n'est par", "start": 96.15, "duration": 2.969}, {"text": "rapport aux par rapport \u00e0 la gauche qui", "start": 97.29, "duration": 2.75}, {"text": "est mal", "start": 99.119, "duration": 2.361}, {"text": "mal positionn\u00e9 par rapport \u00e0 la france", "start": 100.04, "duration": 4.02}, {"text": "et moi je trouve que soudain le charisme", "start": 101.48, "duration": 4.92}, {"text": "pour \u00eatre le pr\u00e9sident il est plein aux", "start": 104.06, "duration": 3.99}, {"text": "as et je pense qu'on a pas les m\u00eames", "start": 106.4, "duration": 3.74}, {"text": "aspirations ni les m\u00eames pr\u00e9occupations", "start": 108.05, "duration": 5.85}, {"text": "et il est banquier de profession enfin", "start": 110.14, "duration": 6.16}, {"text": "et des tables exactement proche du", "start": 113.9, "duration": 2.82}, {"text": "peuple", "start": 116.3, "duration": 1.86}, {"text": "c'est pas la plus grande ville de france", "start": 116.72, "duration": 3.18}, {"text": "non plus donc savoir qu'il \u00e9tait dans un", "start": 118.16, "duration": 3.51}, {"text": "bain dans un lyc\u00e9e comme eux comme celui", "start": 119.9, "duration": 3.9}, {"text": "l\u00e0 bas c'est quand m\u00eame assez", "start": 121.67, "duration": 2.67}, {"text": "impressionnant", "start": 123.8, "duration": 2.37}, {"text": "si j'avais une question \u00e0 poser \u00e0", "start": 124.34, "duration": 3.96}, {"text": "emmanuel macron comment il a eu envie de", "start": 126.17, "duration": 3.72}, {"text": "se lancer dans une carri\u00e8re politique", "start": 128.3, "duration": 3.72}, {"text": "comme pourquoi il a voulu se pr\u00e9senter", "start": 129.89, "duration": 4.53}, {"text": "aux pr\u00e9sidentielles alors emmanuel", "start": 132.02, "duration": 4.56}, {"text": "macron pourquoi avez vous d\u00e9cid\u00e9 de vous", "start": 134.42, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9senter aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "start": 136.58, "duration": 3.57}, {"text": "est d'abord ce portrait de qui est des", "start": 137.78, "duration": 3.99}, {"text": "deux vous qui est fait par les amis noah", "start": 140.15, "duration": 3.99}, {"text": "c'est au niveau convient il est l\u00e0 donc", "start": 141.77, "duration": 4.62}, {"text": "il va pas me convenir je ne vais pas", "start": 144.14, "duration": 3.27}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de faire une carri\u00e8re politique", "start": 146.39, "duration": 3.24}, {"text": "et je ne suis pas non plus pleins aux as", "start": 147.41, "duration": 5.04}, {"text": "comme dit tr\u00e8s joliment la dame qui a", "start": 149.63, "duration": 5.13}, {"text": "\u00e9t\u00e9 interview\u00e9 pas plus que je ne suis", "start": 152.45, "duration": 2.9}, {"text": "banquier", "start": 154.76, "duration": 3.54}, {"text": "g vous avez \u00e9t\u00e9 bank non mais j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 155.35, "duration": 5.2}, {"text": "banquier mais c'est pas un \u00e9tat qui dure", "start": 158.3, "duration": 2.73}, {"text": "toute la vie", "start": 160.55, "duration": 1.5}, {"text": "j'\u00e9tais tr\u00e8s fier et tr\u00e8s heureux", "start": 161.03, "duration": 2.7}, {"text": "pendant quatre ans de ma vie de fer", "start": 162.05, "duration": 3.96}, {"text": "banquier d'affaires et d'\u00eatre dans ce", "start": 163.73, "duration": 4.49}, {"text": "m\u00e9tier mais avant j'ai \u00e9t\u00e9 fonctionnaire", "start": 166.01, "duration": 5.13}, {"text": "avant j'ai fait de la philosophie et", "start": 168.22, "duration": 4.33}, {"text": "apr\u00e8s je suis redevenu fonctionnaires", "start": 171.14, "duration": 2.67}, {"text": "aujourd'hui je fais de la politique", "start": 172.55, "duration": 3.6}, {"text": "bon donc c'est important car \u00e7a parce", "start": 173.81, "duration": 4.86}, {"text": "que on r\u00e9duit trop souvent les gens \u00e0 un", "start": 176.15, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9tat moi je suis partie damien 16 ans", "start": 178.67, "duration": 4.8}, {"text": "j'ai poursuivi mes \u00e9tudes et j'ai", "start": 181.61, "duration": 4.23}, {"text": "beaucoup appris ici et j ai encore une", "start": 183.47, "duration": 5.13}, {"text": "partie de ma famille et c'est", "start": 185.84, "duration": 5.28}, {"text": "progressivement que la chose publique", "start": 188.6, "duration": 4.02}, {"text": "s'impose \u00e0 vous moi j'ai toujours \u00e9t\u00e9", "start": 191.12, "duration": 3.179}, {"text": "passionn\u00e9 de politique passionn\u00e9 par mon", "start": 192.62, "duration": 6.0}, {"text": "pays et j'ai le plus en plus r\u00e9fl\u00e9chie a", "start": 194.299, "duration": 7.141}, {"text": "pris travailler sur ce qui fait les", "start": 198.62, "duration": 4.55}, {"text": "enjeux de notre pays", "start": 201.44, "duration": 5.12}, {"text": "je me suis engag\u00e9 en 2012", "start": 203.17, "duration": 6.67}, {"text": "j'ai quitt\u00e9 en 2014 les responsabilit\u00e9s", "start": 206.56, "duration": 5.739}, {"text": "qui \u00e9taient les miennes et en tant que", "start": 209.84, "duration": 4.02}, {"text": "ministre lorsque j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 dans ses", "start": 212.299, "duration": 3.841}, {"text": "fonctions j'ai vu les limites du syst\u00e8me", "start": 213.86, "duration": 3.689}, {"text": "politique dans lequel nous vivons", "start": 216.14, "duration": 4.37}, {"text": "or je crois que nous devons aujourd'hui", "start": 217.549, "duration": 5.22}, {"text": "r\u00e9agir beaucoup plus vite la france doit", "start": 220.51, "duration": 4.93}, {"text": "se transformer en profondeur bien plus", "start": 222.769, "duration": 4.561}, {"text": "radicalement qu'elle ne le fait depuis", "start": 225.44, "duration": 4.049}, {"text": "plusieurs d\u00e9cennies et c'est \u00e7a qui m'a", "start": 227.33, "duration": 3.3}, {"text": "conduit \u00e0 la fois \u00e0 prendre mes", "start": 229.489, "duration": 3.111}, {"text": "responsabilit\u00e9s sur le plan personnel", "start": 230.63, "duration": 4.34}, {"text": "mais \u00e0 \u00eatre convaincu \u00e9galement que pour", "start": 232.6, "duration": 3.87}, {"text": "notre pays nous devions changer les", "start": 234.97, "duration": 3.36}, {"text": "choses bien plus radicalement pour \u00eatre", "start": 236.47, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 la fois plus efficaces mais aussi plus", "start": 238.33, "duration": 4.38}, {"text": "juste parce qu'on n'est jamais juste en", "start": 240.31, "duration": 4.14}, {"text": "disant qu'on va prot\u00e9ger les gens sans", "start": 242.71, "duration": 3.96}, {"text": "produire notre territoire \u00e0 amiens le", "start": 244.45, "duration": 3.8}, {"text": "sait bien quand il ya de la dette du", "start": 246.67, "duration": 4.35}, {"text": "canton n'a dit que on a dit que vous", "start": 248.25, "duration": 4.57}, {"text": "seriez sur notre plateau des internautes", "start": 251.02, "duration": 3.6}, {"text": "ont r\u00e9agi sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 252.82, "duration": 4.11}, {"text": "notamment des usagers m\u00e9contents de la", "start": 254.62, "duration": 4.41}, {"text": "sncf le transport c'est vraiment quelque", "start": 256.93, "duration": 4.32}, {"text": "chose d'important ici vous \u00eates", "start": 259.03, "duration": 3.66}, {"text": "conscient que \u00e7a peut \u00eatre un handicap", "start": 261.25, "duration": 2.79}, {"text": "pour la r\u00e9gion que \u00e7a peut \u00eatre un", "start": 262.69, "duration": 3.24}, {"text": "handicap pour les travailleurs qui n'ont", "start": 264.04, "duration": 3.48}, {"text": "pas suffisamment de train vous avez", "start": 265.93, "duration": 4.35}, {"text": "lanc\u00e9 la loi macron avec la lib\u00e9ration", "start": 267.52, "duration": 4.83}, {"text": "la lib\u00e9ralisation des bus justement", "start": 270.28, "duration": 3.15}, {"text": "est-ce que vous \u00eates conscient", "start": 272.35, "duration": 2.28}, {"text": "aujourd'hui qu'il ya toujours un", "start": 273.43, "duration": 2.97}, {"text": "probl\u00e8me de transport d'abord la", "start": 274.63, "duration": 3.66}, {"text": "lib\u00e9ralisation des autocars l'ouverture", "start": 276.4, "duration": 3.54}, {"text": "de ce secteur est tr\u00e8s important pour", "start": 278.29, "duration": 3.69}, {"text": "tous nos territoires y compris pour", "start": 279.94, "duration": 4.23}, {"text": "celui d'amiens parce que c'est ce qui", "start": 281.98, "duration": 3.81}, {"text": "permet justement de cr\u00e9er de la mobilit\u00e9", "start": 284.17, "duration": 4.17}, {"text": "et des transports collectifs en", "start": 285.79, "duration": 4.2}, {"text": "respectant l'environnement puisque ce", "start": 288.34, "duration": 3.42}, {"text": "que ge autoris\u00e9s sont aux normes dites", "start": 289.99, "duration": 3.06}, {"text": "euros si c'est \u00e0 dire les normes les", "start": 291.76, "duration": 2.88}, {"text": "plus exigeantes mais ils permettent \u00e0", "start": 293.05, "duration": 2.76}, {"text": "des femmes et des hommes qui n'ont pas", "start": 294.64, "duration": 2.58}, {"text": "de voiture particuli\u00e8re parfois qu'ils", "start": 295.81, "duration": 3.36}, {"text": "n'ont pas le permis de se d\u00e9placer l\u00e0 o\u00f9", "start": 297.22, "duration": 3.62}, {"text": "il n'y a pas de train premier point", "start": 299.17, "duration": 5.91}, {"text": "deuxi\u00e8me point les transport par trains", "start": 300.84, "duration": 6.13}, {"text": "sont en effet tr\u00e8s important tr\u00e8s", "start": 305.08, "duration": 4.68}, {"text": "structurant j'ai longtemps \u00e9tait un", "start": 306.97, "duration": 4.89}, {"text": "adolescent qui en effet aller \u00e9tudier \u00e0", "start": 309.76, "duration": 3.75}, {"text": "paris qui continue \u00e0 habiter amiens donc", "start": 311.86, "duration": 2.99}, {"text": "je sais ce que c'est que le ter", "start": 313.51, "duration": 4.11}, {"text": "enfin le corail \u00e0 l'\u00e9poque qui fait la", "start": 314.85, "duration": 5.29}, {"text": "liaison je sais combien aujourd'hui on a", "start": 317.62, "duration": 2.97}, {"text": "perdu", "start": 320.14, "duration": 3.57}, {"text": "en effet plusieurs trains par jour", "start": 320.59, "duration": 6.03}, {"text": "et combien c'est difficile quel est le", "start": 323.71, "duration": 5.22}, {"text": "probl\u00e8me en france c'est que on a", "start": 326.62, "duration": 4.47}, {"text": "continu\u00e9 \u00e0 promettre r\u00e9investir des", "start": 328.93, "duration": 3.75}, {"text": "plans avec l'ouverture de nouvelles", "start": 331.09, "duration": 4.11}, {"text": "lignes mais qu'on a peu entretenues", "start": 332.68, "duration": 4.62}, {"text": "insuffisamment entretenu les lignes", "start": 335.2, "duration": 3.99}, {"text": "existantes et donc ce sur quoi je", "start": 337.3, "duration": 4.44}, {"text": "m'engagerai c'est un plan cr\u00e9dible parce", "start": 339.19, "duration": 4.29}, {"text": "que certains ont propos\u00e9 parfois des 300", "start": 341.74, "duration": 2.64}, {"text": "milliards d'euros de plans", "start": 343.48, "duration": 1.92}, {"text": "d'investissement on ne sait pas le faire", "start": 344.38, "duration": 3.99}, {"text": "mais un plan cr\u00e9dible pour d'abord tout", "start": 345.4, "duration": 5.93}, {"text": "miser sur l'entretien le maintien", "start": 348.37, "duration": 5.19}, {"text": "d\u00e9veloppement des lignes existantes dont", "start": 351.33, "duration": 4.33}, {"text": "nous avons besoin en particulier en lien", "start": 353.56, "duration": 3.48}, {"text": "avec les r\u00e9gions qui comme vous le savez", "start": 355.66, "duration": 2.55}, {"text": "ont pris cette comp\u00e9tence sur le", "start": 357.04, "duration": 4.23}, {"text": "transport r\u00e9gional et pour toutes les", "start": 358.21, "duration": 3.51}, {"text": "villes", "start": 361.27, "duration": 2.16}, {"text": "je pense en particulier \u00e0 la r\u00e9gion bien", "start": 361.72, "duration": 4.5}, {"text": "au del\u00e0 damien qui sont parfois enclav\u00e9", "start": 363.43, "duration": 4.53}, {"text": "loin de la m\u00e9tropole ou du bassin", "start": 366.22, "duration": 4.11}, {"text": "d'activit\u00e9s d'investir en priorit\u00e9 sur", "start": 367.96, "duration": 4.56}, {"text": "les axes qui permettent de relier la", "start": 370.33, "duration": 4.74}, {"text": "ville ou le village \u00e0 la m\u00e9tropole ou au", "start": 372.52, "duration": 4.58}, {"text": "bassin d'activit\u00e9 le plus proche", "start": 375.07, "duration": 4.71}, {"text": "aujourd'hui vous allez donner la l\u00e9gion", "start": 377.1, "duration": 4.63}, {"text": "d'honneur \u00e0 jacky lebrun le pr\u00e9sident de", "start": 379.78, "duration": 3.33}, {"text": "la chambre de commerce et d'industrie", "start": 381.73, "duration": 4.83}, {"text": "damien c'est quelqu'un qui vous est", "start": 383.11, "duration": 5.43}, {"text": "proche vous avez des soutiens surtout", "start": 386.56, "duration": 4.35}, {"text": "\u00e9conomique ici amiens j'ai des soutiens", "start": 388.54, "duration": 5.66}, {"text": "dans les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories", "start": 390.91, "duration": 5.58}, {"text": "socioprofessionnelles les dirigeants des", "start": 394.2, "duration": 4.9}, {"text": "diff\u00e9rents pardon champ d'activit\u00e9 jacky", "start": 396.49, "duration": 3.0}, {"text": "lebrun", "start": 399.1, "duration": 2.64}, {"text": "c'est une amiti\u00e9 qui date d'avant mon", "start": 399.49, "duration": 3.21}, {"text": "engagement politique", "start": 401.74, "duration": 3.78}, {"text": "je l' ai connu ici il y a peu de 15 ans", "start": 402.7, "duration": 4.86}, {"text": "et votre r\u00e9seau passe d'abord par le", "start": 405.52, "duration": 3.78}, {"text": "monde est monde \u00e9conomique vous vous", "start": 407.56, "duration": 4.02}, {"text": "venez plus de la non parce", "start": 409.3, "duration": 3.39}, {"text": "qu'aujourd'hui nous avons par exemple", "start": 411.58, "duration": 3.54}, {"text": "une r\u00e9f\u00e9rente d\u00e9partementale leur ans", "start": 412.69, "duration": 3.69}, {"text": "david moon qui est avec moi aujourd'hui", "start": 415.12, "duration": 3.62}, {"text": "et qui m'accompagnera tout l'apr\u00e8s midi", "start": 416.38, "duration": 6.17}, {"text": "qui est une fonctionnaire est l\u00e0 dans", "start": 418.74, "duration": 6.25}, {"text": "quelques milliers de personnes qui sont", "start": 422.55, "duration": 5.32}, {"text": "engag\u00e9s dans le d\u00e9partement des femmes", "start": 424.99, "duration": 3.929}, {"text": "et des hommes qui sont dans le monde", "start": 427.87, "duration": 2.22}, {"text": "\u00e9conomique mais \u00e9galement dans le monde", "start": 428.919, "duration": 3.721}, {"text": "associatif dans le monde \u00e9ducatif", "start": 430.09, "duration": 4.74}, {"text": "donc il ya une grande vari\u00e9t\u00e9 des", "start": 432.64, "duration": 4.2}, {"text": "retrait\u00e9s \u00e9galement qu'ils s'engagent en", "start": 434.83, "duration": 3.72}, {"text": "politique des jeunes qui sont encore", "start": 436.84, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tudiants j'ai regard\u00e9 les adh\u00e9rents qui", "start": 438.55, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e9taient les n\u00f4tres ici dans la r\u00e9gion et", "start": 441.52, "duration": 4.68}, {"text": "le d\u00e9partement en particulier ils sont", "start": 443.74, "duration": 4.17}, {"text": "de tous les \u00e2ges et de toutes les", "start": 446.2, "duration": 3.36}, {"text": "cat\u00e9gories et c'est d'ailleurs ce que je", "start": 447.91, "duration": 2.85}, {"text": "veux pour le mouvement en marche", "start": 449.56, "duration": 2.55}, {"text": "le renouvellement de la vie politique", "start": 450.76, "duration": 3.18}, {"text": "passera par l\u00e0 \u00e7a ne peut pas \u00eatre en", "start": 452.11, "duration": 4.89}, {"text": "s'appuyant uniquement sur une partie de", "start": 453.94, "duration": 5.97}, {"text": "notre \u00e9conomie ou une partie de notre", "start": 457.0, "duration": 4.77}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et c'est aussi en faisant", "start": 459.91, "duration": 4.35}, {"text": "\u00e9merger de nouveaux visages de nouveaux", "start": 461.77, "duration": 3.87}, {"text": "talents des femmes et des hommes qui ne", "start": 464.26, "duration": 3.469}, {"text": "sont pas en guerre en picardie on a une", "start": 465.64, "duration": 4.05}, {"text": "44% des gens votent front national", "start": 467.729, "duration": 3.701}, {"text": "comment vous allez convaincre ses", "start": 469.69, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9lecteurs en allant sur tous les", "start": 471.43, "duration": 3.39}, {"text": "terrains pas en faisant des promesses", "start": 472.99, "duration": 3.42}, {"text": "inconsid\u00e9r\u00e9es moi j'ai pas de le\u00e7ons de", "start": 474.82, "duration": 4.11}, {"text": "morale \u00e0 donner \u00e0 nos concitoyens qui", "start": 476.41, "duration": 3.45}, {"text": "votent pour le front national", "start": 478.93, "duration": 2.549}, {"text": "je me bats contre le parti front", "start": 479.86, "duration": 3.869}, {"text": "national mais pourquoi nos concitoyens", "start": 481.479, "duration": 4.381}, {"text": "vont-ils vers ce parti parce qu'ils ne", "start": 483.729, "duration": 3.361}, {"text": "croient plus dans la politique et qu'il", "start": 485.86, "duration": 2.73}, {"text": "trouve qu' elle ne r\u00e9pond plus \u00e0 leurs", "start": 487.09, "duration": 2.22}, {"text": "pr\u00e9occupations", "start": 488.59, "duration": 3.509}, {"text": "donc d'abord en fondant en marche et", "start": 489.31, "duration": 4.02}, {"text": "c'est ce que j'explique dans le livre", "start": 492.099, "duration": 2.131}, {"text": "r\u00e9volution", "start": 493.33, "duration": 2.34}, {"text": "c'est expliqu\u00e9 que nous on a des id\u00e9es", "start": 494.23, "duration": 4.11}, {"text": "claires on est pour l'europe mais une", "start": 495.67, "duration": 4.8}, {"text": "rampe exigeante et qui prot\u00e8ge on est", "start": 498.34, "duration": 3.51}, {"text": "pour qu'on reproduise et qu'on", "start": 500.47, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9industrialiser dans le pays mais avec", "start": 501.85, "duration": 2.94}, {"text": "des r\u00e9formes qui doivent aller derri\u00e8re", "start": 503.53, "duration": 3.62}, {"text": "on peut pas dire qu'on va continuer \u00e0", "start": 504.79, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 produire \u00e0 nouveau avec les", "start": 507.15, "duration": 4.42}, {"text": "m\u00eames r\u00e8gles du jeu on est pour lutter", "start": 509.83, "duration": 3.78}, {"text": "contre les in\u00e9galit\u00e9s avec une vraie", "start": 511.57, "duration": 3.72}, {"text": "politique pour l'\u00e9cole en particulier", "start": 513.61, "duration": 3.51}, {"text": "qui aujourd'hui ne remplit plus sa", "start": 515.29, "duration": 3.09}, {"text": "mission et c'est pas le fait des", "start": 517.12, "duration": 2.46}, {"text": "enseignants qui font leur maximum", "start": 518.38, "duration": 3.27}, {"text": "mais de notre organisation collective et", "start": 519.58, "duration": 3.99}, {"text": "nous sommes pour une soci\u00e9t\u00e9 en s\u00e9curit\u00e9", "start": 521.65, "duration": 3.51}, {"text": "mais qui ne pr\u00f4ne pas la guerre civile", "start": 523.57, "duration": 3.3}, {"text": "contre une religion si on \u00e9claire sur", "start": 525.16, "duration": 2.4}, {"text": "ses principes", "start": 526.87, "duration": 3.96}, {"text": "avec dix actions tr\u00e8s concr\u00e8tes phare", "start": 527.56, "duration": 4.74}, {"text": "que dans les prochaines semaines je", "start": 530.83, "duration": 2.79}, {"text": "d\u00e9voilerai pour passer un contrat avec", "start": 532.3, "duration": 1.86}, {"text": "la nation", "start": 533.62, "duration": 3.36}, {"text": "je suis convaincu qu'on peut d'abord", "start": 534.16, "duration": 5.22}, {"text": "faire revenir au vote des fran\u00e7aises et", "start": 536.98, "duration": 5.49}, {"text": "des fran\u00e7ais qui se sont \u00e9loign\u00e9s de la", "start": 539.38, "duration": 4.53}, {"text": "vie politique et je le redis aujourd'hui", "start": 542.47, "duration": 4.5}, {"text": "si vous n'allez pas voter vous laissez", "start": 543.91, "duration": 4.44}, {"text": "votre voisin avec lequel vous n'\u00eates pas", "start": 546.97, "duration": 3.0}, {"text": "d'accord d\u00e9cider pour vous et ensuite", "start": 548.35, "duration": 3.69}, {"text": "c'est ce qui permettra \u00e0 des femmes et", "start": 549.97, "duration": 3.63}, {"text": "des hommes qui se retrouvent plus dans", "start": 552.04, "duration": 4.89}, {"text": "les faux d\u00e9bats qu'il y a ou \u00e0 droite ou", "start": 553.6, "duration": 5.13}, {"text": "\u00e0 gauche et qui vont vers le front", "start": 556.93, "duration": 3.27}, {"text": "national pour retrouver une offre", "start": 558.73, "duration": 2.82}, {"text": "politique coh\u00e9rent ce sera le mois de la", "start": 560.2, "duration": 2.97}, {"text": "femme si on accroc merci d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 561.55, "duration": 4.2}, {"text": "notre invit\u00e9 ce midi le sujet qui suit", "start": 563.17, "duration": 4.59}, {"text": "va vous int\u00e9resser puisque cet apr\u00e8s", "start": 565.75, "duration": 4.53}, {"text": "midi vous irez \u00e0 l'association agena \u00e0", "start": 567.76, "duration": 4.23}, {"text": "l'occasion de la journ\u00e9e mondiale de", "start": 570.28, "duration": 3.45}, {"text": "lutte contre la violence faite aux", "start": 571.99, "duration": 3.69}, {"text": "femmes cette association aide les", "start": 573.73, "duration": 3.45}, {"text": "victimes et pour leur permettre", "start": 575.68, "duration": 3.51}, {"text": "d'oublier un petit peu le quotidien", "start": 577.18, "duration": 3.69}, {"text": "elle propose des ateliers de peinture", "start": 579.19, "duration": 3.96}, {"text": "une sorte de parer parenth\u00e8se dans un", "start": 580.87, "duration": 4.29}, {"text": "quotidien mouvement\u00e9 \u00e0 christelle", "start": 583.15, "duration": 5.09}, {"text": "sivatte et beno\u00eet riant", "start": 585.16, "duration": 3.08}]}