{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Nicolas Sarkozy a d\u00e9jeun\u00e9 hier avec des", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "parlementaires de l'aile droite de", "start": 1.68, "duration": 3.06}, {"text": "renaissance y compris des parlementaires", "start": 3.24, "duration": 3.0}, {"text": "venus de vous rendre il y a Damien Badi", "start": 4.74, "duration": 2.519}, {"text": "avait conscience le grip il y avait", "start": 6.24, "duration": 2.22}, {"text": "romain Reda que pensez-vous de cette", "start": 7.259, "duration": 2.481}, {"text": "initiative", "start": 8.46, "duration": 3.66}, {"text": "Nicolas Sarkozy d\u00e9jeune avec qui il veut", "start": 9.74, "duration": 3.939}, {"text": "hein pour le reste le droit de", "start": 12.12, "duration": 2.76}, {"text": "renaissance je reviens \u00e0 ce que je", "start": 13.679, "duration": 2.821}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure \u00e7a m'int\u00e9resse de", "start": 14.88, "duration": 2.7}, {"text": "savoir ce que pense les droits de", "start": 16.5, "duration": 2.22}, {"text": "renaissance du fait que c'est gr\u00e2ce \u00e0", "start": 17.58, "duration": 3.24}, {"text": "Renaissance l'aile droite de renaissance", "start": 18.72, "duration": 3.24}, {"text": "du fait que c'est gr\u00e2ce \u00e0 Renaissance", "start": 20.82, "duration": 3.84}, {"text": "que pr\u00e9cis\u00e9ment aujourd'hui le Conseil", "start": 21.96, "duration": 5.159}, {"text": "d'\u00c9tat s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9cider que le hijab", "start": 24.66, "duration": 3.72}, {"text": "est l\u00e9gitime sur les terrains de sport", "start": 27.119, "duration": 4.221}, {"text": "\u00e7a m'int\u00e9resse", "start": 28.38, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9coutez c'est tr\u00e8s curieux comme formule", "start": 34.68, "duration": 4.2}, {"text": "est-ce que Nicolas Sarkozy aurait dit", "start": 36.42, "duration": 4.02}, {"text": "aid\u00e9 Fran\u00e7ois Hollande c'est aider la", "start": 38.88, "duration": 3.24}, {"text": "France la ligne politique d'un pr\u00e9sident", "start": 40.44, "duration": 3.18}, {"text": "de la R\u00e9publique et de sa majorit\u00e9 ne se", "start": 42.12, "duration": 2.52}, {"text": "confondent pas n\u00e9cessairement avec", "start": 43.62, "duration": 2.64}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat national c'est d'ailleurs ce", "start": 44.64, "duration": 2.579}, {"text": "qui fait que nous sommes en d\u00e9mocratie", "start": 46.26, "duration": 3.54}, {"text": "si le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9tait", "start": 47.219, "duration": 4.941}, {"text": "forc\u00e9ment la voix de", "start": 49.8, "duration": 5.52}, {"text": "de la promesse de l'esp\u00e9rance et du", "start": 52.16, "duration": 5.14}, {"text": "Salut du pays \u00e7a voudrait dire en fait", "start": 55.32, "duration": 3.18}, {"text": "que les partis politiques d'opposition", "start": 57.3, "duration": 3.06}, {"text": "sont nuisibles moi je crois au contraire", "start": 58.5, "duration": 3.48}, {"text": "que dans une d\u00e9mocratie il arrive que le", "start": 60.36, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sident puisse se tromper il arrive", "start": 61.98, "duration": 4.999}, {"text": "que \u00e7a majorit\u00e9 plus serr\u00e9es", "start": 63.48, "duration": 5.94}, {"text": "Le Pen est-ce qu'il en fait de facto les", "start": 66.979, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9publicains c'est peut-\u00eatre une mani\u00e8re", "start": 69.42, "duration": 2.879}, {"text": "de renoncer \u00e0 la d\u00e9mocratie de", "start": 71.1, "duration": 2.76}, {"text": "consid\u00e9rer qu'effectivement il y a", "start": 72.299, "duration": 2.761}, {"text": "absolument pas d'alternatif possible", "start": 73.86, "duration": 3.18}, {"text": "mais pardon de le dire en l'occurrence", "start": 75.06, "duration": 4.02}, {"text": "la politique d'Emmanuel Macron de son", "start": 77.04, "duration": 4.56}, {"text": "gouvernement et de sa majorit\u00e9 sont en", "start": 79.08, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 plus \u00e0 gauche que la politique", "start": 81.6, "duration": 3.54}, {"text": "men\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande a bien des", "start": 83.52, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9gards qu'est-ce que pense l'aile droite", "start": 85.14, "duration": 3.18}, {"text": "de la macronie du fait que aujourd'hui", "start": 87.06, "duration": 4.98}, {"text": "par exemple notre pays a plus aggrav\u00e9", "start": 88.32, "duration": 5.76}, {"text": "son endettement et que sa fiscalit\u00e9 a", "start": 92.04, "duration": 4.56}, {"text": "plus exploser pendant la p\u00e9riode", "start": 94.08, "duration": 5.16}, {"text": "macroniste que pendant la p\u00e9riode", "start": 96.6, "duration": 4.8}, {"text": "socialiste qu'est-ce que l'aile droite", "start": 99.24, "duration": 5.519}, {"text": "supposer du macronisme \u00e0 dire du fait", "start": 101.4, "duration": 5.1}, {"text": "qu'aujourd'hui au Parlement europ\u00e9en ce", "start": 104.759, "duration": 2.941}, {"text": "sont les d\u00e9put\u00e9s macronistes qui", "start": 106.5, "duration": 3.6}, {"text": "bataillent par exemple pour interdire", "start": 107.7, "duration": 4.32}, {"text": "que l'Europe se renforce face aux flux", "start": 110.1, "duration": 3.42}, {"text": "migratoires ill\u00e9gaux j'entends Nicolas", "start": 112.02, "duration": 4.139}, {"text": "Sarkozy qui dit para\u00eet-il au d\u00e9put\u00e9", "start": 113.52, "duration": 4.2}, {"text": "macroniste oh l\u00e0 l\u00e0 la crise migratoire", "start": 116.159, "duration": 3.181}, {"text": "n'a pas encore commenc\u00e9 et ben moi je", "start": 117.72, "duration": 3.12}, {"text": "suis d'accord avec \u00e7a mais le fait que", "start": 119.34, "duration": 2.76}, {"text": "ce sont les d\u00e9put\u00e9s macronistes qui nous", "start": 120.84, "duration": 3.3}, {"text": "emp\u00eache de nous prot\u00e9ger face aux crises", "start": 122.1, "duration": 3.6}, {"text": "migratoires futures qu'est-ce que l'aile", "start": 124.14, "duration": 3.36}, {"text": "droite de la macronie \u00e0 dire du fait", "start": 125.7, "duration": 3.779}, {"text": "qu'aujourd'hui ce sont des d\u00e9put\u00e9s", "start": 127.5, "duration": 3.959}, {"text": "macronistes au Parlement europ\u00e9en qui", "start": 129.479, "duration": 4.441}, {"text": "organise la d\u00e9croissance des \u00e9conomies", "start": 131.459, "duration": 3.661}, {"text": "europ\u00e9ennes au nom d'un agenda", "start": 133.92, "duration": 2.64}, {"text": "d'\u00e9cologie politique instrumentalis\u00e9e", "start": 135.12, "duration": 3.56}, {"text": "par Pascal Camphin qui voudrait", "start": 136.56, "duration": 4.679}, {"text": "interdire aux agriculteurs de continuer", "start": 138.68, "duration": 4.18}, {"text": "\u00e0 cultiver rendre des terres \u00e0 l'affiche", "start": 141.239, "duration": 3.36}, {"text": "nous emp\u00eacher de prot\u00e9ger et", "start": 142.86, "duration": 3.9}, {"text": "d'entretenir nos for\u00eats emp\u00eacher les", "start": 144.599, "duration": 4.081}, {"text": "p\u00eacheurs de p\u00eacher qui voudraient", "start": 146.76, "duration": 4.5}, {"text": "interdire que l'industrie y compris", "start": 148.68, "duration": 4.199}, {"text": "l'industrie des carbon\u00e9e puisse se", "start": 151.26, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9ployer sur le terrain de notre pays et", "start": 152.879, "duration": 3.541}, {"text": "du continent europ\u00e9en c'est une", "start": 154.86, "duration": 3.12}, {"text": "politique de d\u00e9croissance c'est une", "start": 156.42, "duration": 3.6}, {"text": "politique de lutte contre tout ce qui", "start": 157.98, "duration": 3.3}, {"text": "prot\u00e8ge l'Europe face aux flux", "start": 160.02, "duration": 2.88}, {"text": "migratoire c'est une politique qui", "start": 161.28, "duration": 3.66}, {"text": "contribue \u00e0 fragiliser les valeurs de", "start": 162.9, "duration": 3.72}, {"text": "notre pays c'est une politique de gauche", "start": 164.94, "duration": 3.36}, {"text": "alors apr\u00e8s on peut en penser ce qu'on", "start": 166.62, "duration": 3.18}, {"text": "veut Nicolas Sarkozy a le droit d'\u00eatre", "start": 168.3, "duration": 3.86}, {"text": "macroniste moi je me suis fait", "start": 169.8, "duration": 3.9}, {"text": "il peut rester dans notre famille", "start": 172.16, "duration": 2.98}, {"text": "politique o\u00f9 est-ce qu'il approche une", "start": 173.7, "duration": 2.7}, {"text": "belle ligne rouge hier \u00e7a fait longtemps", "start": 175.14, "duration": 3.3}, {"text": "de toute fa\u00e7on qu'il a expliqu\u00e9 et c'est", "start": 176.4, "duration": 4.02}, {"text": "son droit le plus entier qu'ils se", "start": 178.44, "duration": 3.48}, {"text": "sentait aujourd'hui dans le camp du", "start": 180.42, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tr\u00e8s bien", "start": 181.92, "duration": 3.06}, {"text": "s'il en est un soutien c'est la", "start": 183.3, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9mocratie chacun fait ses choix je fais", "start": 184.98, "duration": 3.24}, {"text": "des choix diff\u00e9rents et mon camp", "start": 186.9, "duration": 3.74}, {"text": "politique aussi", "start": 188.22, "duration": 2.42}]}