{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron avait lanc\u00e9 \u00e0 ses", "start": 0.08, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s cette phrase que nous avons", "start": 1.8, "duration": 4.24}, {"text": "encore tous en t\u00eate je crois soyez fiers", "start": 3.24, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00eatre des", "start": 6.04, "duration": 4.719}, {"text": "amateurs alors nul doute qu'ils doivent", "start": 7.28, "duration": 5.519}, {"text": "aujourd'hui et Emmanuel Macron en", "start": 10.759, "duration": 5.44}, {"text": "premier ressentir une immense fiert\u00e9 en", "start": 12.799, "duration": 6.881}, {"text": "regardant leur bilan car depuis 7 ans", "start": 16.199, "duration": 5.401}, {"text": "ils nous ont fait une d\u00e9monstration", "start": 19.68, "duration": 3.56}, {"text": "quotidienne de ce que signifie", "start": 21.6, "duration": 4.64}, {"text": "l'amateurisme", "start": 23.24, "duration": 3.0}]}