{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.73, "duration": 2.35}, {"text": "[Musique]", "start": 1.91, "duration": 2.929}, {"text": "bonjour tout le monde je suis sandr\u00e9", "start": 3.08, "duration": 4.48}, {"text": "nosb je suis nouvellement \u00e9lue d\u00e9put\u00e9", "start": 4.839, "duration": 4.321}, {"text": "dans la circonscription la 9e", "start": 7.56, "duration": 2.92}, {"text": "circonscription de l'iser ma", "start": 9.16, "duration": 4.399}, {"text": "circonscription est urbaine dans le Nord", "start": 10.48, "duration": 6.0}, {"text": "donc dans le pays voironais et rural", "start": 13.559, "duration": 4.761}, {"text": "dans le sud gr\u00e9sivudan donc dans le sud", "start": 16.48, "duration": 3.6}, {"text": "de la de la circonscription mon combat \u00e0", "start": 18.32, "duration": 3.28}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avec le nouveau", "start": 20.08, "duration": 4.039}, {"text": "front populaire sera tout d'abord le le", "start": 21.6, "duration": 4.28}, {"text": "pouvoir d'achat nos concitoyens et", "start": 24.119, "duration": 4.0}, {"text": "concitoyennes on ont assez de tirer la", "start": 25.88, "duration": 5.6}, {"text": "langue d'\u00eatre m\u00e9pris\u00e9 de de plus pouvoir", "start": 28.119, "duration": 5.921}, {"text": "vivre \u00e0 partir du 10 du mois et ensuite", "start": 31.48, "duration": 4.28}, {"text": "le logement et les affaires \u00e9conomiques", "start": 34.04, "duration": 2.96}, {"text": "donc les th\u00e9matiques qui me tiennent \u00e0", "start": 35.76, "duration": 4.08}, {"text": "c\u0153ur", "start": 37.0, "duration": 2.84}]}