{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "mesdames messieurs bonjour \u00e0 tous amis", "start": 0.32, "duration": 5.439}, {"text": "de Marseille et de Provence qui \u00eatent", "start": 3.84, "duration": 5.0}, {"text": "venu ici donner le coup d'envoie \u00e0 cette", "start": 5.759, "duration": 4.84}, {"text": "campagne europ\u00e9enne", "start": 8.84, "duration": 5.679}, {"text": "2024 riche de tant de promesses pour nos", "start": 10.599, "duration": 6.68}, {"text": "militants et pour des dizaines de", "start": 14.519, "duration": 5.441}, {"text": "millions de", "start": 17.279, "duration": 2.681}, {"text": "Fran\u00e7ais un salut amical aussi \u00e0 vous", "start": 22.039, "duration": 6.0}, {"text": "chers compatriotes de m\u00e9tropole et", "start": 25.8, "duration": 5.319}, {"text": "d'outrem chers fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "start": 28.039, "duration": 5.801}, {"text": "vous qui nous \u00e9coutez et qui \u00eates par", "start": 31.119, "duration": 7.801}, {"text": "l'esprit et le c\u0153ur parmi nous je salue", "start": 33.84, "duration": 7.0}, {"text": "particuli\u00e8rement nos d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "start": 38.92, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9partementaux ultramarins qui sont cet", "start": 40.84, "duration": 5.239}, {"text": "apr\u00e8s-midi avec nous dans cette salle", "start": 43.64, "duration": 5.81}, {"text": "ainsi qu'une d\u00e9l\u00e9gation de notre ch\u00e8", "start": 46.079, "duration": 8.99}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 49.45, "duration": 5.619}, {"text": "maotte", "start": 58.92, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 64.54, "duration": 9.619}, {"text": "merci pour eux il est des p\u00e9riodes en", "start": 70.0, "duration": 7.52}, {"text": "politique qui voir arriver des grands", "start": 74.159, "duration": 6.561}, {"text": "basculements qui annoncent la fin d'une", "start": 77.52, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9poque d'un cycle d'un", "start": 80.72, "duration": 6.32}, {"text": "syst\u00e8me mes amis les temps que nous", "start": 83.64, "duration": 5.2}, {"text": "vivons sont de", "start": 87.04, "duration": 5.56}, {"text": "cela Emmanuel Macron se voulait mettre", "start": 88.84, "duration": 5.88}, {"text": "du", "start": 92.6, "duration": 5.08}, {"text": "temps il se contente d'\u00eatre le", "start": 94.72, "duration": 5.52}, {"text": "spectateur du compte \u00e0 rebour qui", "start": 97.68, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9graine le temps politique qu' lui", "start": 100.24, "duration": 5.0}, {"text": "reste", "start": 103.64, "duration": 4.36}, {"text": "nous citoyens d'un pays qui avont l'id\u00e9e", "start": 105.24, "duration": 4.28}, {"text": "de la grandeur pour en avoir fait", "start": 108.0, "duration": 4.119}, {"text": "l'exp\u00e9rience avont de plus en plus le", "start": 109.52, "duration": 5.04}, {"text": "sentiment de marcher dans les gravass", "start": 112.119, "duration": 4.161}, {"text": "d'un syst\u00e8me", "start": 114.56, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9croul\u00e9 nous vivons une atmosph\u00e8re de", "start": 116.28, "duration": 4.28}, {"text": "fin de r\u00e8gne", "start": 118.96, "duration": 3.199}, {"text": "un garde des saau qui n'est plus", "start": 120.56, "duration": 5.4}, {"text": "ministre de la justice mais ministre de", "start": 122.159, "duration": 6.96}, {"text": "l'impunit\u00e9 un ministre de l'\u00c9conomie", "start": 125.96, "duration": 6.4}, {"text": "r\u00e9duit \u00e0 commenter son vertigineux", "start": 129.119, "duration": 6.681}, {"text": "naufrage financier un gouvernement de", "start": 132.36, "duration": 6.599}, {"text": "fant\u00f4me qui a sans but et ne sait plus", "start": 135.8, "duration": 4.88}, {"text": "qu'invectiver", "start": 138.959, "duration": 5.0}, {"text": "l'opposition un pr\u00e9sident en \u00e9tat de", "start": 140.68, "duration": 6.04}, {"text": "si\u00e8ge siffl\u00e9 au salon de l'agriculture", "start": 143.959, "duration": 4.441}, {"text": "qui croit pouvoir trouver le salut", "start": 146.72, "duration": 4.239}, {"text": "politique dans des postures guri\u00e8re qui", "start": 148.4, "duration": 4.4}, {"text": "ont stup\u00e9fi\u00e9 les", "start": 150.959, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais la France en est d'ailleurs", "start": 152.8, "duration": 5.2}, {"text": "sortie totalement isol\u00e9e l'ensemble des", "start": 154.959, "duration": 5.881}, {"text": "capitales de Berlin \u00e0 Washington de", "start": 158.0, "duration": 6.04}, {"text": "Madrid \u00e0 Stockholm ont rejet\u00e9 fermement", "start": 160.84, "duration": 7.88}, {"text": "cette annonce aussi fracassante que", "start": 164.04, "duration": 4.68}, {"text": "draisonnable comment", "start": 173.48, "duration": 5.759}, {"text": "peut-on comment peut-on envisager de", "start": 176.04, "duration": 8.24}, {"text": "faire son pays en guerre avec autant de", "start": 179.239, "duration": 7.241}, {"text": "d\u00e9sinvolture quand on sait les", "start": 184.28, "duration": 4.28}, {"text": "souffrances et les destruction que la", "start": 186.48, "duration": 5.24}, {"text": "guerre engendre or si notre ind\u00e9pendance", "start": 188.56, "duration": 5.319}, {"text": "ni notre ind\u00e9pendance ni notre int\u00e9grit\u00e9", "start": 191.72, "duration": 4.879}, {"text": "territoriale ne sont en jeu pas plus", "start": 193.879, "duration": 5.44}, {"text": "qu'une obligation d\u00e9coulant d'une de nos", "start": 196.599, "duration": 5.401}, {"text": "alliances audel\u00e0 de la guerre de tous", "start": 199.319, "duration": 5.041}, {"text": "contre tous qu'ils ont impos\u00e9 sur le", "start": 202.0, "duration": 4.92}, {"text": "plan \u00e9conomique social agricole", "start": 204.36, "duration": 5.68}, {"text": "commercial c'est aujourd'hui la guerre", "start": 206.92, "duration": 5.679}, {"text": "la vraie que certains appellent de leur", "start": 210.04, "duration": 5.119}, {"text": "v\u0153ux je n'ose vous rappeler que le", "start": 212.599, "duration": 4.881}, {"text": "principal argument des europ\u00e9istes lors", "start": 215.159, "duration": 3.921}, {"text": "du r\u00e9f\u00e9rendum sur la Constitution", "start": 217.48, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e9tait l'Europe c'est la", "start": 219.08, "duration": 6.0}, {"text": "paix certains observateurs ont sugg\u00e9r\u00e9", "start": 222.36, "duration": 4.239}, {"text": "que cette annonce pourrait avoir un but", "start": 225.08, "duration": 4.04}, {"text": "purement politicien dans le cadre de", "start": 226.599, "duration": 4.72}, {"text": "l'obsession quasi pathologique", "start": 229.12, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9e par Emmanuel Macron \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 231.319, "duration": 4.48}, {"text": "du rassemblement national nous n'osons", "start": 233.239, "duration": 4.64}, {"text": "croire que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 235.799, "duration": 4.561}, {"text": "puisse faire preuve d'autant de", "start": 237.879, "duration": 5.041}, {"text": "cynisme en abandonnant la stature et le", "start": 240.36, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00f4le qui fut celui de notre pays dans le", "start": 242.92, "duration": 4.519}, {"text": "monde Emmanuel Macron a fait perdre \u00e0", "start": 245.12, "duration": 5.0}, {"text": "notre pays son influence et le cr\u00e9dit", "start": 247.439, "duration": 4.761}, {"text": "que la France s\u00e9tait forg\u00e9 au fil des", "start": 250.12, "duration": 5.16}, {"text": "si\u00e8cles en fait depuis qu'il est au", "start": 252.2, "duration": 5.999}, {"text": "pouvoir directement depuis 7 ans", "start": 255.28, "duration": 6.239}, {"text": "indirectement depuis 2007 Emmanuel", "start": 258.199, "duration": 6.241}, {"text": "Macron n'a eu de cesse de d\u00e9construire", "start": 261.519, "duration": 5.561}, {"text": "ce qui fait la", "start": 264.44, "duration": 2.64}, {"text": "France d\u00e9construire", "start": 267.68, "duration": 4.239}, {"text": "c'est la volont\u00e9 de retirer un autre", "start": 270.32, "duration": 3.48}, {"text": "pays les atout de sa puissance c'est", "start": 271.919, "duration": 3.84}, {"text": "notre dissuasion nucl\u00e9aire ou notre", "start": 273.8, "duration": 4.0}, {"text": "si\u00e8ge au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "start": 275.759, "duration": 4.121}, {"text": "qu'il veut mutualiser au b\u00e9n\u00e9fice de", "start": 277.8, "duration": 2.92}, {"text": "l'Union", "start": 279.88, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9enne nous nous sommes les", "start": 280.72, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9fenseurs de la souverainet\u00e9 nationale", "start": 282.56, "duration": 5.28}, {"text": "et de ces composant nous nous disons que", "start": 284.88, "duration": 5.28}, {"text": "la dissuasion nucl\u00e9aire garante de la", "start": 287.84, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de la libert\u00e9 de la France", "start": 290.16, "duration": 4.879}, {"text": "crempla\u00e7able du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 292.84, "duration": 5.72}, {"text": "appartient \u00e0 la France et au peuple", "start": 295.039, "duration": 6.521}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 298.56, "duration": 3.0}, {"text": "c'est pourquoi je proposerai comp tenu", "start": 304.639, "duration": 3.84}, {"text": "de la menace que fait peser la", "start": 307.16, "duration": 3.28}, {"text": "convoitise de l'Union europ\u00e9enne \u00e0", "start": 308.479, "duration": 3.56}, {"text": "laquelle Emmanuel Macron est pr\u00eate \u00e0", "start": 310.44, "duration": 4.08}, {"text": "c\u00e9der que la dissuasion nucl\u00e9aire soit", "start": 312.039, "duration": 4.681}, {"text": "inscrite dans la Constitution comme un", "start": 314.52, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment inali\u00e9nable de notre", "start": 316.72, "duration": 4.4}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 321.5, "duration": 3.54}, {"text": "souverainet\u00e9 d\u00e9construire c'est aussi", "start": 326.16, "duration": 4.84}, {"text": "effondrer not puissance industrielle", "start": 328.44, "duration": 4.759}, {"text": "avec le bradage de nos flurons nationaux", "start": 331.0, "duration": 3.8}, {"text": "ou l'abandon de nos fili\u00e8res", "start": 333.199, "duration": 4.12}, {"text": "strat\u00e9giques comme l'agriculture \u00e0 une", "start": 334.8, "duration": 5.04}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale organis\u00e9e", "start": 337.319, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9construire ces sap\u00e9 l'identit\u00e9 sociale", "start": 339.84, "duration": 4.6}, {"text": "de la France avec la r\u00e9forme iniique des", "start": 342.36, "duration": 4.48}, {"text": "retraites ou encore tout r\u00e9cemment la", "start": 344.44, "duration": 4.599}, {"text": "volont\u00e9 annonc\u00e9e cr\u00e2nement par Gabriel", "start": 346.84, "duration": 5.28}, {"text": "Atal de baisser encore les montants et", "start": 349.039, "duration": 5.801}, {"text": "la dur\u00e9e de l'assurance ch\u00f4mage non", "start": 352.12, "duration": 5.0}, {"text": "monsieur hatal les responsables du", "start": 354.84, "duration": 4.359}, {"text": "ch\u00f4mage ne sont pas les ch\u00f4meurs mais", "start": 357.12, "duration": 4.72}, {"text": "les politique tel que vous et le mod\u00e8le", "start": 359.199, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9conomique destructeur que vous imposez", "start": 361.84, "duration": 5.12}, {"text": "en d\u00e9pit du bon", "start": 364.16, "duration": 2.8}, {"text": "sens", "start": 370.4, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9construire c'est \u00e9branler notre", "start": 372.0, "duration": 4.039}, {"text": "identit\u00e9 par une immigration de", "start": 374.599, "duration": 4.521}, {"text": "peuplement massive siamment impos\u00e9", "start": 376.039, "duration": 6.28}, {"text": "jusqu'au moindre village de France en 7", "start": 379.12, "duration": 5.68}, {"text": "ans Emmanuel Macron a d\u00e9stabilis\u00e9 les", "start": 382.319, "duration": 4.72}, {"text": "piliers de l'\u00c9tat il a encourag\u00e9 et", "start": 384.8, "duration": 4.839}, {"text": "laiss\u00e9 prosp\u00e9rer les f\u00e9odalit\u00e9s il a", "start": 387.039, "duration": 4.681}, {"text": "pli\u00e9 devant les pressions islamistes qui", "start": 389.639, "duration": 4.201}, {"text": "prennent pied aujourd'hui partout dans", "start": 391.72, "duration": 6.0}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ducation dett logement", "start": 393.84, "duration": 6.6}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ext\u00e9rieure recherche", "start": 397.72, "duration": 5.4}, {"text": "scientifique sant\u00e9 plus rien ne tient", "start": 400.44, "duration": 5.159}, {"text": "debout m\u00eame des secteurs qu'on croyait", "start": 403.12, "duration": 4.76}, {"text": "si solide que rien ne viendrait les", "start": 405.599, "duration": 4.481}, {"text": "affaiblir comme notre \u00e9nergie ou notre", "start": 407.88, "duration": 4.36}, {"text": "agriculture vivent aujourd'hui des", "start": 410.08, "duration": 4.92}, {"text": "crises historiques devant ce bilan", "start": 412.24, "duration": 4.16}, {"text": "chaque ann\u00e9e des milliers de jeunes", "start": 415.0, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais de talent souvent tr\u00e8s dipl\u00f4m\u00e9s", "start": 416.4, "duration": 3.6}, {"text": "qui ne trouvent plus en France d'espoir", "start": 418.56, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00e9panouissement partent sous d'autres", "start": 420.0, "duration": 5.16}, {"text": "cieux nous luttons vous le savez depuis", "start": 422.24, "duration": 4.76}, {"text": "longtemps contre", "start": 425.16, "duration": 4.68}, {"text": "l'immigration demain nous devrons aussi", "start": 427.0, "duration": 3.919}, {"text": "lutter contre", "start": 429.84, "duration": 3.4}, {"text": "l'immigration en redonnant aux Fran\u00e7ais", "start": 430.919, "duration": 6.111}, {"text": "l'envie de cr\u00e9er et d'entreprendre au", "start": 433.24, "duration": 8.87}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 437.03, "duration": 5.08}, {"text": "pays on s'\u00e9tonnera", "start": 444.0, "duration": 5.36}, {"text": "d'ailleurs qu'un homme qui a fait de la", "start": 446.68, "duration": 5.28}, {"text": "conruction son projet en suivant le", "start": 449.36, "duration": 4.839}, {"text": "chemin inverse de ce que l'on a appel\u00e9", "start": 451.96, "duration": 4.88}, {"text": "la Renaissance est os\u00e9 usurper ce mot", "start": 454.199, "duration": 5.12}, {"text": "pour d\u00e9nommer son mouvement il aurait d\u00fb", "start": 456.84, "duration": 3.96}, {"text": "l'appeler", "start": 459.319, "duration": 4.241}, {"text": "liquidation quant \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 460.8, "duration": 4.119}, {"text": "elle devrait sans doute troquer sa", "start": 463.56, "duration": 4.24}, {"text": "devise uni dans la dans la diversit\u00e9", "start": 464.919, "duration": 5.28}, {"text": "pour le slogan tout doit", "start": 467.8, "duration": 4.799}, {"text": "dispara\u00eetre m\u00eame notre", "start": 470.199, "duration": 5.601}, {"text": "m\u00e9moire savez-vous par exemple qu'il y a", "start": 472.599, "duration": 5.32}, {"text": "quelques jours le Parlement europ\u00e9en a", "start": 475.8, "duration": 4.44}, {"text": "vot\u00e9 un texte qui s'intitule conscience", "start": 477.919, "duration": 5.56}, {"text": "historique europ\u00e9enne texte qui veut", "start": 480.24, "duration": 5.16}, {"text": "imposer \u00e0 tous les \u00c9tats membres une", "start": 483.479, "duration": 3.361}, {"text": "vision critique de l'histoire de", "start": 485.4, "duration": 3.84}, {"text": "l'Europe c'est-\u00e0-dire revisiter", "start": 486.84, "duration": 4.759}, {"text": "l'histoire de notre continent tenez-vous", "start": 489.24, "duration": 4.519}, {"text": "bien au travers du prisme du", "start": 491.599, "duration": 6.56}, {"text": "colonialisme du racisme ou du", "start": 493.759, "duration": 4.4}, {"text": "sexisme il enjoint \u00e9galement les", "start": 498.479, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9tatsmembres \u00e0 je cite faire passer", "start": 501.199, "duration": 5.12}, {"text": "l'histoire europ\u00e9enne et mondiale avant", "start": 503.599, "duration": 6.241}, {"text": "l'histoire nationale pensez que un texte", "start": 506.319, "duration": 6.881}, {"text": "d'une telle ignominie un texte d'amn\u00e9sie", "start": 509.84, "duration": 5.759}, {"text": "nationale volontaire qui organise la", "start": 513.2, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9construction de nos grands r\u00e9cit", "start": 515.599, "duration": 4.12}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rateur pour lui substituer une", "start": 517.56, "duration": 4.88}, {"text": "falsification wiste monsieur Belami", "start": 519.719, "duration": 5.841}, {"text": "s'est abstenu LR n'est jamais en retard", "start": 522.44, "duration": 5.44}, {"text": "d'une", "start": 525.56, "duration": 2.32}, {"text": "trahison le projet d'ailleurs de", "start": 530.399, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9construction est beaucoup plus profond", "start": 532.399, "duration": 4.041}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 qu'on ne peut l'imaginer", "start": 534.08, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui", "start": 536.44, "duration": 6.16}, {"text": "il s'attaque maintenant \u00e0 la conception", "start": 538.2, "duration": 7.079}, {"text": "que nous devons avoir de l'homme de la", "start": 542.6, "duration": 5.4}, {"text": "place de l'homme dans la nature nous", "start": 545.279, "duration": 3.761}, {"text": "nous croyons que le d\u00e9gr\u00e9 de", "start": 548.0, "duration": 3.2}, {"text": "civilisation se mesure \u00e0 la valeur qu'on", "start": 549.04, "duration": 5.44}, {"text": "attribue \u00e0 l'homme au travail \u00e0 la", "start": 551.2, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9compense du juste labeur et \u00e0 la", "start": 554.48, "duration": 4.359}, {"text": "transmission des fruits de ce travail", "start": 556.56, "duration": 4.32}, {"text": "pour l'Union europ\u00e9enne qui aff\u00e9cienne", "start": 558.839, "duration": 5.0}, {"text": "l'id\u00e9ologie des activistes \u00e9cologistes", "start": 560.88, "duration": 5.92}, {"text": "les plus fous l'\u00eatre humain serait un", "start": 563.839, "duration": 5.761}, {"text": "oppresseur de la nature et \u00e0 ce titre il", "start": 566.8, "duration": 5.159}, {"text": "devrait \u00eatre remis \u00e0 sa place entre le", "start": 569.6, "duration": 5.64}, {"text": "verre de terre et la mauvaise herbe", "start": 571.959, "duration": 4.681}, {"text": "cette conception n'est pas sans", "start": 575.24, "duration": 3.64}, {"text": "cons\u00e9quence pratique l'homme mis en", "start": 576.64, "duration": 5.04}, {"text": "accusation est somm\u00e9 de battre sa coupe", "start": 578.88, "duration": 5.88}, {"text": "de r\u00e9duire ses activit\u00e9s par nature", "start": 581.68, "duration": 5.399}, {"text": "toxique la recherche m\u00eame la plus", "start": 584.76, "duration": 5.04}, {"text": "essentielle doit \u00eatre entrav\u00e9e alors que", "start": 587.079, "duration": 5.2}, {"text": "le progr\u00e8s scientifique constitue", "start": 589.8, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9videmment la cl\u00e9 de notre r\u00e9ponse au", "start": 592.279, "duration": 4.401}, {"text": "bouleversements climatiques et", "start": 594.88, "duration": 3.88}, {"text": "environnementaux tout projet industriel", "start": 596.68, "duration": 4.44}, {"text": "est consid\u00e9r\u00e9 comme a priori suspect", "start": 598.76, "duration": 4.72}, {"text": "c'est au nom de cette conception qui", "start": 601.12, "duration": 4.6}, {"text": "fait de l'\u00eatre humain un oppresseur que", "start": 603.48, "duration": 3.96}, {"text": "nous sommes aussi somm\u00e9s de r\u00e9duire", "start": 605.72, "duration": 3.72}, {"text": "volontairement nos terres cultiv\u00e9 et", "start": 607.44, "duration": 4.32}, {"text": "leur rendement ou de diminuer partout et", "start": 609.44, "duration": 4.639}, {"text": "sans discernement les zones", "start": 611.76, "duration": 4.44}, {"text": "habitables le texte du Parlement", "start": 614.079, "duration": 6.241}, {"text": "europ\u00e9en restaurer la nature pour\u00eatre en", "start": 616.2, "duration": 8.24}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ce titrer effacer l'\u00eatre humain", "start": 620.32, "duration": 6.519}, {"text": "or choisir entre l'homme et la nature et", "start": 624.44, "duration": 5.28}, {"text": "les oppos\u00e9s est une aberration", "start": 626.839, "duration": 6.481}, {"text": "pensez que certains en sont \u00e0 demander", "start": 629.72, "duration": 6.2}, {"text": "la suppression des man\u00e8ges \u00e0 chevaux de", "start": 633.32, "duration": 5.959}, {"text": "bois car il t\u00e9moignerai de l'oppression", "start": 635.92, "duration": 5.96}, {"text": "de l'homme sur les", "start": 639.279, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9quid\u00e9s mais si on les laisse faire ils", "start": 641.88, "duration": 3.56}, {"text": "interdiront bient\u00f4t les chiens", "start": 644.16, "duration": 3.6}, {"text": "d'aveugles ou les animaux", "start": 645.44, "duration": 5.12}, {"text": "domestiques cette rel\u00e9gation de l'homme", "start": 647.76, "duration": 5.079}, {"text": "qui est v\u00e9hicul\u00e9 de Paris \u00e0 Bruxelles et", "start": 650.56, "duration": 4.2}, {"text": "je n'h\u00e9site pas \u00e0 le dire", "start": 652.839, "duration": 4.041}, {"text": "fondamentalement", "start": 654.76, "duration": 4.639}, {"text": "antiumaniste c'est contre cette", "start": 656.88, "duration": 6.84}, {"text": "politique qui avance \u00e0 marche", "start": 659.399, "duration": 4.321}, {"text": "forc\u00e9 que partout en Europe dans un \u00e9lan", "start": 666.2, "duration": 6.12}, {"text": "vital qui nous a tous \u00e9mu et souvent", "start": 669.16, "duration": 4.84}, {"text": "rempli d'un m\u00e9lange de fiert\u00e9 et de", "start": 672.32, "duration": 4.92}, {"text": "col\u00e8re a vu des millions d'agriculteurs", "start": 674.0, "duration": 6.079}, {"text": "se lever la maltraitance des", "start": 677.24, "duration": 5.279}, {"text": "agriculteurs n'est pas un hasard mais", "start": 680.079, "duration": 5.121}, {"text": "proc\u00e8de une volont\u00e9 de les culpabiliser", "start": 682.519, "duration": 5.44}, {"text": "de les r\u00e9duire de les", "start": 685.2, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9craser P qu'au Pays-Bas sur fond", "start": 687.959, "duration": 4.32}, {"text": "d'antisp\u00e9cisme le gouvernement", "start": 690.68, "duration": 4.52}, {"text": "subventionne la destruction de la moiti\u00e9", "start": 692.279, "duration": 5.56}, {"text": "des exploitations d'\u00e9levage et en cas de", "start": 695.2, "duration": 5.879}, {"text": "r\u00e9sistance en recourant parfois \u00e0 des", "start": 697.839, "duration": 4.881}, {"text": "expropriations", "start": 701.079, "duration": 4.281}, {"text": "brutales en France cette maltraitance", "start": 702.72, "duration": 4.239}, {"text": "proc\u00e8de d'une volont\u00e9 de rompre avec", "start": 705.36, "duration": 3.719}, {"text": "notre mod\u00e8le d'exploitation familiale de", "start": 706.959, "duration": 4.481}, {"text": "qualit\u00e9 d'interdire \u00e0 notre pays de", "start": 709.079, "duration": 5.721}, {"text": "demurer une puissance agricole mondiale", "start": 711.44, "duration": 5.36}, {"text": "capable de garantir par sa production", "start": 714.8, "duration": 4.52}, {"text": "souveraine la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire des", "start": 716.8, "duration": 5.44}, {"text": "Fran\u00e7ais une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de", "start": 719.32, "duration": 4.8}, {"text": "Kiel estime que les diff\u00e9rentes", "start": 722.24, "duration": 3.68}, {"text": "strat\u00e9gies europ\u00e9ennes agricoles dont", "start": 724.12, "duration": 3.8}, {"text": "celle d de la ferme \u00e0 la fourchette", "start": 725.92, "duration": 5.039}, {"text": "entra\u00eenerait une baisse de 16 % de la", "start": 727.92, "duration": 5.0}, {"text": "production agricole europ\u00e9enne alors que", "start": 730.959, "duration": 4.601}, {"text": "les prix eux augmenteraient de 42 % par", "start": 732.92, "duration": 5.8}, {"text": "exemple sur la viande et de 36 % sur le", "start": 735.56, "duration": 7.12}, {"text": "lait mais vous inqui\u00e9tez pas jamais \u00e0", "start": 738.72, "duration": 6.52}, {"text": "cour d'id\u00e9e nos s\u00e9millant techno", "start": 742.68, "duration": 7.2}, {"text": "europ\u00e9ens ont la solution manger des ins", "start": 745.24, "duration": 6.48}, {"text": "il vienent juste d'en autoriser", "start": 749.88, "duration": 4.04}, {"text": "l'importation pour l'alimentation", "start": 751.72, "duration": 4.559}, {"text": "humaine cette strat\u00e9gie de l'Union", "start": 753.92, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne proc\u00e8de d'un m\u00e9pris de classe", "start": 756.279, "duration": 4.281}, {"text": "des bobos pour notre France rurale cette", "start": 757.8, "duration": 4.32}, {"text": "France de nos terroir attach\u00e9 \u00e0 sa", "start": 760.56, "duration": 4.0}, {"text": "tranquillit\u00e9 \u00e0 ses traditions \u00e0 son", "start": 762.12, "duration": 5.8}, {"text": "savoir-fire \u00e0 la transmission moi je", "start": 764.56, "duration": 5.04}, {"text": "vois dans la r\u00e9volte paysane qui se", "start": 767.92, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9roule dans toute l'Europe dans les", "start": 769.6, "duration": 4.88}, {"text": "revendications qui s exprime la parfaite", "start": 771.72, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9clinaison de nos", "start": 774.48, "duration": 6.4}, {"text": "id\u00e9es l'attachement \u00e0 racin le besoin de", "start": 776.8, "duration": 6.719}, {"text": "reconnaissance du travail le refus des", "start": 780.88, "duration": 5.24}, {"text": "logiques mercantiles foles le principe", "start": 783.519, "duration": 5.521}, {"text": "du juste \u00e9change la souverainet\u00e9 et la", "start": 786.12, "duration": 5.64}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire ce que viennent", "start": 789.04, "duration": 4.239}, {"text": "dire les agriculteurs aux dirigeants", "start": 791.76, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7ais et europ\u00e9ens c'est le cri de", "start": 793.279, "duration": 4.24}, {"text": "tous les entrepreneurs tous les bons", "start": 795.36, "duration": 4.52}, {"text": "professionnels qui aiment leur m\u00e9tier", "start": 797.519, "duration": 5.201}, {"text": "laissez-nous", "start": 799.88, "duration": 2.84}, {"text": "travailler", "start": 807.76, "duration": 3.0}, {"text": "ce combat venu du fond du pays est", "start": 811.8, "duration": 4.76}, {"text": "soutenu unanimement par tous les", "start": 814.519, "duration": 4.201}, {"text": "Fran\u00e7ais et c'est un vrai motif", "start": 816.56, "duration": 4.639}, {"text": "d'esp\u00e9rance et ne croyez pas que les", "start": 818.72, "duration": 6.28}, {"text": "agriculteurs soient les seules cibles la", "start": 821.199, "duration": 5.88}, {"text": "fin annonc\u00e9 des voitures thermiques en", "start": 825.0, "duration": 4.399}, {"text": "2035 et les pers\u00e9cutions contre les", "start": 827.079, "duration": 5.44}, {"text": "automobilistes ne sont pas un hasard ces", "start": 829.399, "duration": 5.56}, {"text": "gens ne combattent pas pour une autre", "start": 832.519, "duration": 6.201}, {"text": "voiture ni pour moins de voitur mais", "start": 834.959, "duration": 5.88}, {"text": "mais pour plus de voiture du", "start": 838.72, "duration": 5.359}, {"text": "tout la preuve apr\u00e8s vous avoir dit", "start": 840.839, "duration": 4.961}, {"text": "d'acheter des voitures \u00e9lectriques \u00e0", "start": 844.079, "duration": 6.641}, {"text": "45000 \u20ac il vous explique ah qu'elle", "start": 845.8, "duration": 6.719}, {"text": "polluent \u00e9norm\u00e9ment quand m\u00eame avec les", "start": 850.72, "duration": 3.72}, {"text": "particules de leurs pneus parce qu'elles", "start": 852.519, "duration": 5.081}, {"text": "sont plus lourd ben voyons alors les", "start": 854.44, "duration": 5.399}, {"text": "voitures c'est non mais les trains aussi", "start": 857.6, "duration": 4.96}, {"text": "c'est non d'ailleurs si j'en crois le", "start": 859.839, "duration": 5.721}, {"text": "sabotage hier de la ligne de chemin de", "start": 862.56, "duration": 5.839}, {"text": "fer Toulouse Narbonne ils disent qu'ils", "start": 865.56, "duration": 5.199}, {"text": "veulent la transition \u00e9cologique non ce", "start": 868.399, "duration": 4.761}, {"text": "qu'ils veulent c'est un effacement", "start": 870.759, "duration": 4.801}, {"text": "anthropologique l'explosion du co\u00fbt de", "start": 873.16, "duration": 5.16}, {"text": "l'\u00e9nergie non plus n'est pas hasard mais", "start": 875.56, "duration": 5.12}, {"text": "un choix id\u00e9ologique dont l'objectif est", "start": 878.32, "duration": 4.36}, {"text": "de limiter l'activit\u00e9 industrielle et", "start": 880.68, "duration": 4.719}, {"text": "m\u00eame individuelle des Fran\u00e7ais depuis", "start": 882.68, "duration": 4.399}, {"text": "qu'Emmanuel Macron est arriv\u00e9 au pouvoir", "start": 885.399, "duration": 4.44}, {"text": "le gaz a augment\u00e9 de plus de 80 % pour", "start": 887.079, "duration": 7.44}, {"text": "les particuliers l'\u00e9lectricit\u00e9 de 45 %", "start": 889.839, "duration": 8.0}, {"text": "et vous n'avez pas tout vu ce sera 58 %", "start": 894.519, "duration": 6.24}, {"text": "avec la hausse annonc\u00e9 de 2025 et", "start": 897.839, "duration": 4.321}, {"text": "principalement d'ailleurs \u00e0 cause de la", "start": 900.759, "duration": 3.681}, {"text": "hausse des taxes ces Hauses touchent", "start": 902.16, "duration": 4.56}, {"text": "aussi les commer\u00e7ants les artisans les", "start": 904.44, "duration": 4.04}, {"text": "entreprise ce dont certains ne se", "start": 906.72, "duration": 4.119}, {"text": "remettront pas tous les arguments sont", "start": 908.48, "duration": 4.279}, {"text": "bons un coup c'est parce que les", "start": 910.839, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais utilisent trop de gaz un coup", "start": 912.759, "duration": 4.52}, {"text": "c'est parce qu'il n en utilise pas assez", "start": 914.839, "duration": 4.041}, {"text": "la preuve qu'il s'agit d'un choix", "start": 917.279, "duration": 3.721}, {"text": "id\u00e9ologique on nous parle d'\u00e9nergie", "start": 918.88, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9e soit or le nucl\u00e9aire est", "start": 921.0, "duration": 5.48}, {"text": "totalement d\u00e9carbon\u00e9 mais il fallait", "start": 924.199, "duration": 4.88}, {"text": "quand m\u00eame l'interdire c'est c'est ainsi", "start": 926.48, "duration": 4.159}, {"text": "que notre fili\u00e8re nucl\u00e9aire qui \u00e9tait si", "start": 929.079, "duration": 3.32}, {"text": "performante et nous donner un avantage", "start": 930.639, "duration": 3.921}, {"text": "comp\u00e9titif extraordinaire a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0", "start": 932.399, "duration": 4.0}, {"text": "bas volontairement par des dirigeants", "start": 934.56, "duration": 4.68}, {"text": "incons\u00e9quent oh aujourd'hui ils tentent", "start": 936.399, "duration": 4.761}, {"text": "de rectifier leur erreur mais comme", "start": 939.24, "duration": 4.399}, {"text": "chantait Barbara tout le temps qui passe", "start": 941.16, "duration": 4.64}, {"text": "ne se rattrape guerre tout le temps", "start": 943.639, "duration": 5.68}, {"text": "perdu ne se rattrape", "start": 945.8, "duration": 3.519}, {"text": "plus un pays est comme un corps vivant", "start": 953.8, "duration": 6.8}, {"text": "priv\u00e9 \u00e9nergie il est condamn\u00e9 \u00e0 d\u00e9p\u00e9rir", "start": 957.92, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 devenir", "start": 960.6, "duration": 3.76}, {"text": "improductif d\u00e9truire nos capacit\u00e9s", "start": 962.0, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques est donc une faute", "start": 964.36, "duration": 5.76}, {"text": "impardonnable or je le rappelle \u00e0 ceux", "start": 967.399, "duration": 4.44}, {"text": "qui se plaisent \u00e0 mettre notre pays en", "start": 970.12, "duration": 4.44}, {"text": "accusation \u00e9cologique la France a", "start": 971.839, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9aliser sa transition \u00e9nerg\u00e9tique d\u00e8s", "start": 974.56, "duration": 6.04}, {"text": "les ann\u00e9es 70 avec le plan Mesmer sur le", "start": 977.0, "duration": 7.12}, {"text": "nucl\u00e9aire c'\u00e9tait l\u00e0 une pr\u00e9monition de", "start": 980.6, "duration": 5.599}, {"text": "ce dont le g\u00e9nie fran\u00e7ais est capable", "start": 984.12, "duration": 3.639}, {"text": "pour peu qu'il ait des dirigeants \u00e0 la", "start": 986.199, "duration": 3.12}, {"text": "hauteur", "start": 987.759, "duration": 3.841}, {"text": "nous n'avons donc pas nous excuser nous", "start": 989.319, "duration": 5.44}, {"text": "n'avons donc pas avoir honte et malgr\u00e9", "start": 991.6, "duration": 4.599}, {"text": "les d\u00e9cisions de nos dirigeants", "start": 994.759, "duration": 4.121}, {"text": "incons\u00e9quent il est encore possible de", "start": 996.199, "duration": 6.76}, {"text": "refaire de la France un paradis", "start": 998.88, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique", "start": 1006.92, "duration": 4.279}, {"text": "l'inflation l'explosion des prix de", "start": 1009.12, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9nergie tout comme l'immigration ou", "start": 1011.199, "duration": 4.961}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 chers amis tous ces mots", "start": 1014.0, "duration": 3.759}, {"text": "que nous subissons ne sont pas le fait", "start": 1016.16, "duration": 3.56}, {"text": "du hasard mais les cons\u00e9quences de", "start": 1017.759, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9cisions politiques toxiques dont aucun", "start": 1019.72, "duration": 6.239}, {"text": "dirigeant ne viendra jamais s'excuser", "start": 1022.959, "duration": 5.88}, {"text": "aupr\u00e8s de vous comme il y a 30 ans nous", "start": 1025.959, "duration": 5.201}, {"text": "pateons toujours dans le responsable", "start": 1028.839, "duration": 4.881}, {"text": "mais pas coupable avec un gouvernement", "start": 1031.16, "duration": 5.08}, {"text": "qui ne cesse de se d\u00e9fausser c'est la", "start": 1033.72, "duration": 5.44}, {"text": "faute de la crise du RN de la guerre du", "start": 1036.24, "duration": 5.64}, {"text": "RN des r\u00e9seaux sociaux du RN des chinois", "start": 1039.16, "duration": 6.36}, {"text": "du RN des martiens du", "start": 1041.88, "duration": 3.64}, {"text": "RN", "start": 1047.4, "duration": 3.0}, {"text": "c'est d\u00e9robades", "start": 1054.08, "duration": 4.8}, {"text": "indiges discr\u00e9dite la parole et l'action", "start": 1056.12, "duration": 4.799}, {"text": "publique s'il y a quelque chose \u00e0", "start": 1058.88, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9construire c'est le myth de la", "start": 1060.919, "duration": 4.321}, {"text": "comp\u00e9tence de ceux qui nous gouverne je", "start": 1063.0, "duration": 4.12}, {"text": "n'aurais pas la cruaut\u00e9 de vous en faire", "start": 1065.24, "duration": 2.92}, {"text": "la", "start": 1067.12, "duration": 3.559}, {"text": "liste ce si\u00e8cle qui s'annonce complexe", "start": 1068.16, "duration": 4.0}, {"text": "est aument\u00e9 requiert de vrais", "start": 1070.679, "duration": 5.321}, {"text": "personnalit\u00e9 une vision du courage il ne", "start": 1072.16, "duration": 6.639}, {"text": "s'agit plus de parler mais de d\u00e9cider", "start": 1076.0, "duration": 5.52}, {"text": "plus de para\u00eetre mais d'agir plus de", "start": 1078.799, "duration": 4.521}, {"text": "suivre mais", "start": 1081.52, "duration": 3.84}, {"text": "d'anticiper le pouvoir est aussi une", "start": 1083.32, "duration": 4.44}, {"text": "affaire de temp\u00e9rament de solidit\u00e9 dans", "start": 1085.36, "duration": 5.799}, {"text": "l'adversit\u00e9 et surtout de volont\u00e9 nous", "start": 1087.76, "duration": 5.72}, {"text": "devons r\u00e9habiliter la politique si nous", "start": 1091.159, "duration": 4.321}, {"text": "voulons sortir le pays et l'Europe d'une", "start": 1093.48, "duration": 4.72}, {"text": "technocratie sc\u00e9rosante de mis\u00e9rabl", "start": 1095.48, "duration": 5.6}, {"text": "logique comptbl qui sont de faux calculs", "start": 1098.2, "duration": 4.88}, {"text": "il faut aussi rompre avec les", "start": 1101.08, "duration": 4.52}, {"text": "renoncements de ces \u00e9lites qui ont tout", "start": 1103.08, "duration": 7.92}, {"text": "promis et tant trahi tant parl\u00e9 et tout", "start": 1105.6, "duration": 5.4}, {"text": "Brad nous en appelons donc au retour du", "start": 1113.84, "duration": 6.36}, {"text": "politique retour de la conscience", "start": 1117.799, "duration": 5.24}, {"text": "politique de la d\u00e9cision politique du", "start": 1120.2, "duration": 5.76}, {"text": "pouvoir politique de la responsabilit\u00e9", "start": 1123.039, "duration": 5.161}, {"text": "politique le retour de la conscience", "start": 1125.96, "duration": 4.04}, {"text": "politique avec l'association \u00e9troite et", "start": 1128.2, "duration": 4.4}, {"text": "constante des citoyens au d\u00e9bats et aux", "start": 1130.0, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cisions qui les concernent avec", "start": 1132.6, "duration": 4.4}, {"text": "notamment le plus d\u00e9mocratique outil qui", "start": 1134.32, "duration": 5.75}, {"text": "soit le r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1137.0, "duration": 7.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1140.07, "duration": 7.69}, {"text": "le retour de la d\u00e9cision politique en", "start": 1144.12, "duration": 6.559}, {"text": "cong\u00e9diant la technocratie qui \u00e9touffe", "start": 1147.76, "duration": 5.52}, {"text": "les experts qui s'\u00e9coutent les cupides", "start": 1150.679, "duration": 6.321}, {"text": "qui se gavent le retour du pouvoir", "start": 1153.28, "duration": 5.36}, {"text": "politique avec la d\u00e9monstration que la", "start": 1157.0, "duration": 3.039}, {"text": "politique peut vraiment changer les", "start": 1158.64, "duration": 3.72}, {"text": "choses quand beaucoup se r\u00e9fugient dans", "start": 1160.039, "duration": 5.801}, {"text": "la r\u00e9signation enfin un politique", "start": 1162.36, "duration": 5.319}, {"text": "assumant ses responsabilit\u00e9s par", "start": 1165.84, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9valuation syst\u00e9matique des politiques", "start": 1167.679, "duration": 4.921}, {"text": "publiques et par la capacit\u00e9 \u00e0 remettre", "start": 1169.679, "duration": 5.0}, {"text": "en question ces d\u00e9cisions devant le", "start": 1172.6, "duration": 4.6}, {"text": "peuple nous croyons \u00e0 la grande", "start": 1174.679, "duration": 5.161}, {"text": "politique celle qui sait'affranchir des", "start": 1177.2, "duration": 5.359}, {"text": "querelles subalternes des verbiages", "start": 1179.84, "duration": 5.56}, {"text": "pol\u00e9miques et des pens\u00e9es toute fait", "start": 1182.559, "duration": 5.36}, {"text": "celle qui privil\u00e9gie l'action sur la", "start": 1185.4, "duration": 4.279}, {"text": "communication celle qui vise", "start": 1187.919, "duration": 4.681}, {"text": "l'efficacit\u00e9 et non les artifices celle", "start": 1189.679, "duration": 5.281}, {"text": "enfin qui donne \u00e0 l'engagement militant", "start": 1192.6, "duration": 5.199}, {"text": "qui est le n\u00f4tre qui est le v\u00f4tre chers", "start": 1194.96, "duration": 5.0}, {"text": "amis c'est lettrre de", "start": 1197.799, "duration": 5.401}, {"text": "noblesse r\u00e9fl\u00e9chir aux enjeux \u00e9couter", "start": 1199.96, "duration": 6.8}, {"text": "arbitrer d\u00e9cider \u00e9valuer", "start": 1203.2, "duration": 6.04}, {"text": "assumer avec pour objectif le bien", "start": 1206.76, "duration": 5.08}, {"text": "commun le bonheur de notre peuple et", "start": 1209.24, "duration": 5.2}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat national voil\u00e0 ce qui nous", "start": 1211.84, "duration": 5.319}, {"text": "porte voil\u00e0 ce qui nous guide voil\u00e0 ce", "start": 1214.44, "duration": 4.66}, {"text": "qui nous", "start": 1217.159, "duration": 10.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1219.1, "duration": 10.819}, {"text": "engage faire le d\u00e9f\u00e9tisement honteux de", "start": 1227.159, "duration": 4.481}, {"text": "ceux qui ne croient plus en la France", "start": 1229.919, "duration": 3.24}, {"text": "nous devons porter un message de", "start": 1231.64, "duration": 3.84}, {"text": "protection des n\u00f4tres de progr\u00e8s et de", "start": 1233.159, "duration": 5.201}, {"text": "victoire c'est une responsabilit\u00e9 pour", "start": 1235.48, "duration": 5.64}, {"text": "tous les citoyens pour nous patriotes", "start": 1238.36, "duration": 5.76}, {"text": "c'est davantage que cela c'est un", "start": 1241.12, "duration": 5.919}, {"text": "devoir nous devons faire \u00e9merger dans", "start": 1244.12, "duration": 4.84}, {"text": "tout le pays dans le moindre coin de", "start": 1247.039, "duration": 4.76}, {"text": "France en m\u00e9tropole en outrem en ville", "start": 1248.96, "duration": 4.88}, {"text": "comme dans les campagnes une nouvelle", "start": 1251.799, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9lite nous devons enfin restaurer l'\u00e9tat", "start": 1253.84, "duration": 5.319}, {"text": "dans ses moyens dans sonut autorit\u00e9 dans", "start": 1256.48, "duration": 6.439}, {"text": "sa capacit\u00e9 \u00e0 servir l'int\u00e9r\u00eat national", "start": 1259.159, "duration": 5.64}, {"text": "un grand projet qui f\u00e9d\u00e8re toutes les", "start": 1262.919, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9nergies du pays une nouvelle \u00e9lite pour", "start": 1264.799, "duration": 5.521}, {"text": "le mener un \u00e9tat pour le soutenir voil\u00e0", "start": 1267.0, "duration": 6.0}, {"text": "l'armature de la transition politique", "start": 1270.32, "duration": 5.64}, {"text": "que nous proposons au", "start": 1273.0, "duration": 2.96}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1285.72, "duration": 4.319}, {"text": "pays", "start": 1287.039, "duration": 3.0}, {"text": "cette", "start": 1291.919, "duration": 3.321}, {"text": "transition elle sera r\u00e9fl\u00e9chie et", "start": 1292.84, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9solue elle sera nationale et populaire", "start": 1295.24, "duration": 4.84}, {"text": "elle sera fran\u00e7aise et", "start": 1297.919, "duration": 4.521}, {"text": "europ\u00e9enne en France en Europe et", "start": 1300.08, "duration": 4.64}, {"text": "au-del\u00e0 dans le monde nous assistons \u00e0", "start": 1302.44, "duration": 3.88}, {"text": "un ph\u00e9nom\u00e8ne irr\u00e9sistible parce que", "start": 1304.72, "duration": 4.0}, {"text": "naturel un ph\u00e9nom\u00e8ne t\u00e9lurique contre", "start": 1306.32, "duration": 3.88}, {"text": "lequel nos adversaires ne pourront", "start": 1308.72, "duration": 4.64}, {"text": "lutter le retour des peuples et des", "start": 1310.2, "duration": 8.0}, {"text": "nations \u00e0 l'heure \u00e0 l'URE mes chers amis", "start": 1313.36, "duration": 7.52}, {"text": "notre pays est face \u00e0 un choix \u00e9lectoral", "start": 1318.2, "duration": 6.2}, {"text": "crucial o\u00f9 aux Europ\u00e9ennes du 9 juin il", "start": 1320.88, "duration": 5.96}, {"text": "lui faudra choisir entre le retour et", "start": 1324.4, "duration": 4.759}, {"text": "l'effacement \u00e0 l'heure o\u00f9 nos", "start": 1326.84, "duration": 4.48}, {"text": "adversaires font de la vassalisation un", "start": 1329.159, "duration": 5.12}, {"text": "projet j'appelle tous les Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 1331.32, "duration": 5.479}, {"text": "nous rejoindre pour engager notre", "start": 1334.279, "duration": 4.241}, {"text": "redressement", "start": 1336.799, "duration": 6.081}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1338.52, "duration": 7.759}, {"text": "national dans une d\u00e9mocratie \u00e0 100 jours", "start": 1342.88, "duration": 5.88}, {"text": "d'une \u00e9lection est n\u00e9cessaire que", "start": 1346.279, "duration": 5.081}, {"text": "s'op\u00e8re une alchimie qui est de", "start": 1348.76, "duration": 5.799}, {"text": "transformer l'indignation en action le", "start": 1351.36, "duration": 5.36}, {"text": "besoin en volont\u00e9 la conscience", "start": 1354.559, "duration": 4.881}, {"text": "nationale en vote c'est l'objet de la", "start": 1356.72, "duration": 4.92}, {"text": "campagne qui s'ouvre et qui vous appelle", "start": 1359.44, "duration": 5.08}, {"text": "mes amis \u00e0 l'action ne croyez pas ceux", "start": 1361.64, "duration": 4.72}, {"text": "qui vous disent qu'il suffit d'attendre", "start": 1364.52, "duration": 3.6}, {"text": "et que les \u00e9v\u00e9nements et bien", "start": 1366.36, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9veilleront spontan\u00e9ment les consciences", "start": 1368.12, "duration": 6.4}, {"text": "la la strat\u00e9gie providentaliste est un", "start": 1371.679, "duration": 6.681}, {"text": "leur elle est l'alibi des paresseux rien", "start": 1374.52, "duration": 6.92}, {"text": "ne se fait sans la volont\u00e9 des hommes il", "start": 1378.36, "duration": 5.319}, {"text": "faut faire de notre ambition nationale", "start": 1381.44, "duration": 4.8}, {"text": "une conqu\u00eate de tous les jours il n'y a", "start": 1383.679, "duration": 4.841}, {"text": "pas de petites \u00e9lections et celle qui", "start": 1386.24, "duration": 5.24}, {"text": "vient moins qu'aucune autre d'abord", "start": 1388.52, "duration": 4.279}, {"text": "parce que l'Union europ\u00e9enne s'est", "start": 1391.48, "duration": 3.199}, {"text": "invit\u00e9e dans nos vies de mani\u00e8re", "start": 1392.799, "duration": 3.921}, {"text": "intrusive et souvent", "start": 1394.679, "duration": 4.48}, {"text": "autoritaire ensuite car les macronistes", "start": 1396.72, "duration": 4.199}, {"text": "veulent d\u00e9pouiller notre nation de sa", "start": 1399.159, "duration": 3.961}, {"text": "souverainet\u00e9 ils ont vot\u00e9 le rapport", "start": 1400.919, "duration": 4.961}, {"text": "veroststad qui veut transformer Madame V", "start": 1403.12, "duration": 5.0}, {"text": "derleyen non plus en pr\u00e9sident de la", "start": 1405.88, "duration": 4.44}, {"text": "Commission europ\u00e9enne mais en pr\u00e9sidente", "start": 1408.12, "duration": 6.039}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne rien que", "start": 1410.32, "duration": 7.359}, {"text": "cela il soutiennent que les commissaires", "start": 1414.159, "duration": 5.681}, {"text": "ne soient plus choisis par les nations", "start": 1417.679, "duration": 4.761}, {"text": "mais par la technocrate en chef Madame", "start": 1419.84, "duration": 3.88}, {"text": "Van", "start": 1422.44, "duration": 3.76}, {"text": "derleyen ils veulent transf\u00e9rer nos", "start": 1423.72, "duration": 4.839}, {"text": "pouvoirs nationaux comme la sant\u00e9 la", "start": 1426.2, "duration": 4.68}, {"text": "diplomatie la fiscalit\u00e9 et m\u00eame la", "start": 1428.559, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9fense \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1430.88, "duration": 4.96}, {"text": "surtout surtout ils veulent supprimer", "start": 1433.6, "duration": 4.319}, {"text": "aux nations leur droit de vetau", "start": 1435.84, "duration": 4.319}, {"text": "c'est-\u00e0-dire leur droit de dire non \u00e0", "start": 1437.919, "duration": 4.521}, {"text": "une politique profond\u00e9ment contraire \u00e0", "start": 1440.159, "duration": 4.961}, {"text": "leurs int\u00e9r\u00eats nationaux quand ils ont", "start": 1442.44, "duration": 4.479}, {"text": "l'ambition de transformer notre \u00e9tat", "start": 1445.12, "duration": 4.28}, {"text": "nation en simple conseil r\u00e9gional alors", "start": 1446.919, "duration": 6.101}, {"text": "oui il faut les d\u00e9faire dans les", "start": 1449.4, "duration": 7.84}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1453.02, "duration": 4.22}, {"text": "urnes", "start": 1466.799, "duration": 3.0}, {"text": "vous l'avez", "start": 1474.559, "duration": 3.881}, {"text": "compris ce qui se joue c'est le combat", "start": 1476.2, "duration": 4.92}, {"text": "imm\u00e9morial des peuples contre les forces", "start": 1478.44, "duration": 4.76}, {"text": "d'asservissement des nations attach\u00e9es \u00e0", "start": 1481.12, "duration": 5.679}, {"text": "leur dignit\u00e9 des citoyens encore debout", "start": 1483.2, "duration": 5.16}, {"text": "qui d\u00e9fendent leur", "start": 1486.799, "duration": 4.161}, {"text": "libert\u00e9 les nations doivent retrouver la", "start": 1488.36, "duration": 4.24}, {"text": "puissance que l'Union europ\u00e9enne l'URA", "start": 1490.96, "duration": 4.56}, {"text": "confisqu\u00e9 pour finalement d'ailleurs ne", "start": 1492.6, "duration": 5.84}, {"text": "rien en faire et m\u00eame la st\u00e9rilit", "start": 1495.52, "duration": 5.8}, {"text": "enfin elles pourront coop\u00e9rer librement", "start": 1498.44, "duration": 5.239}, {"text": "entre elles sur les dossiers o\u00f9 l'union", "start": 1501.32, "duration": 6.88}, {"text": "fait vraiment la force nous Fran\u00e7ais", "start": 1503.679, "duration": 6.161}, {"text": "h\u00e9ritiers de ceux qui ont fait triompher", "start": 1508.2, "duration": 2.92}, {"text": "le droit des peuples de ceux qui ont", "start": 1509.84, "duration": 4.079}, {"text": "apport\u00e9 la libert\u00e9 au pays d'Europe nous", "start": 1511.12, "duration": 4.32}, {"text": "formons le peuple qui incarne aux yeux", "start": 1513.919, "duration": 4.12}, {"text": "du monde l'exemple de la nation voil\u00e0", "start": 1515.44, "duration": 3.88}, {"text": "pourquoi nous sommes appel\u00e9s \u00e0 prendre", "start": 1518.039, "duration": 2.401}, {"text": "toute notre place dans cette", "start": 1519.32, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9surrection de l'id\u00e9e de nation en", "start": 1520.44, "duration": 4.359}, {"text": "Europe ce drapeau de la libert\u00e9 des", "start": 1522.52, "duration": 3.96}, {"text": "peuples de la souverainet\u00e9 des \u00c9tats de", "start": 1524.799, "duration": 3.76}, {"text": "la dignit\u00e9 des nations nous allons le", "start": 1526.48, "duration": 4.36}, {"text": "porter et l'\u00e9lever sur tout le Vieux", "start": 1528.559, "duration": 4.641}, {"text": "Continent et quel que soi vos parcours", "start": 1530.84, "duration": 4.839}, {"text": "quel que soient vos r\u00e9ussites pass\u00e9 je", "start": 1533.2, "duration": 5.24}, {"text": "ne doute pas un instant que ce", "start": 1535.679, "duration": 5.081}, {"text": "rendez-vous auquel nous sommes convi\u00e9s", "start": 1538.44, "duration": 4.2}, {"text": "la transition politique que nous allons", "start": 1540.76, "duration": 4.6}, {"text": "mener sera pour vous l'\u00e9v\u00e9nement de", "start": 1542.64, "duration": 5.96}, {"text": "votre vie ce moment extraordinaire qui", "start": 1545.36, "duration": 5.6}, {"text": "arrive nous allons le vivre ensemble", "start": 1548.6, "duration": 4.959}, {"text": "intens\u00e9ment s\u00e9rieusement", "start": 1550.96, "duration": 4.719}, {"text": "fraternellement vous \u00eates de la Treme de", "start": 1553.559, "duration": 3.441}, {"text": "ces Fran\u00e7ais qui dans l'histoire ont", "start": 1555.679, "duration": 3.6}, {"text": "refus\u00e9 de la entra\u00eener le pays vers la", "start": 1557.0, "duration": 6.36}, {"text": "b\u00eee oui chers amis plus que jamais soyez", "start": 1559.279, "duration": 7.081}, {"text": "fiers soyons fiers et heureux de ce que", "start": 1563.36, "duration": 6.0}, {"text": "nous allons accomplir ensemble mon cher", "start": 1566.36, "duration": 6.36}, {"text": "Jordan tu le", "start": 1569.36, "duration": 3.36}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1572.74, "duration": 12.569}, {"text": "sais", "start": 1586.6, "duration": 3.959}, {"text": "la", "start": 1588.76, "duration": 4.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 la responsabilit\u00e9 qui", "start": 1590.559, "duration": 5.081}, {"text": "nous revient c'est l'histoire qui nous", "start": 1592.799, "duration": 6.161}, {"text": "la confie c'est pourquoi j'accepte avec", "start": 1595.64, "duration": 5.639}, {"text": "enthousiasme de t'accompagner en", "start": 1598.96, "duration": 4.48}, {"text": "cl\u00f4turant symboliquement la lisque que", "start": 1601.279, "duration": 6.961}, {"text": "tu m\u00e8nera j'en suis convaincu \u00e0 la", "start": 1603.44, "duration": 4.8}, {"text": "victoire pour que la France revienne", "start": 1608.679, "duration": 6.24}, {"text": "pour que l'Europe revive vivement le 9", "start": 1611.96, "duration": 5.92}, {"text": "juin vive la nation fran\u00e7aise vive", "start": 1614.919, "duration": 5.441}, {"text": "l'Europe des", "start": 1617.88, "duration": 2.48}, {"text": "nations", "start": 1623.6, "duration": 3.0}]}