{"label": "droite", "transcript": [{"text": "en 1946 parlons \u00e0 une misery", "start": 0.0, "duration": 9.75}, {"text": "winston churchill parler de rider de", "start": 6.02, "duration": 7.96}, {"text": "fort qui venait de se baisser dans le", "start": 9.75, "duration": 7.5}, {"text": "centre de l'europe ils disent et que de", "start": 13.98, "duration": 5.61}, {"text": "ce fait il dans la mer baltique", "start": 17.25, "duration": 6.14}, {"text": "jusqu \u00e0 trieste dans la mer adriatique", "start": 19.59, "duration": 8.04}, {"text": "il y avait de feurs le syst\u00e8me", "start": 23.39, "duration": 7.33}, {"text": "autoritaire qui \u00e9tait en danger de", "start": 27.63, "duration": 6.179}, {"text": "d\u00e9truire la d\u00e9mocratie l'esp\u00e9rance pour", "start": 30.72, "duration": 4.04}, {"text": "la d\u00e9mocratie", "start": 33.809, "duration": 4.651}, {"text": "il me semble que maintenant en europe on", "start": 34.76, "duration": 8.29}, {"text": "a une offre une nouvelle mani\u00e8re du riz", "start": 38.46, "duration": 7.98}, {"text": "des d\u00fb faire aujourd'hui on ne peut se", "start": 43.05, "duration": 5.13}, {"text": "mettre en voiture on peut aller de", "start": 46.44, "duration": 4.16}, {"text": "statines de la mer baltique jusqu \u00e0", "start": 48.18, "duration": 6.08}, {"text": "trieste de la mer adriatique sont jamais", "start": 50.6, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9chapp\u00e9 \u00e0 un pays qui est gouvern\u00e9 par", "start": 54.26, "duration": 5.349}, {"text": "des populistes autoritaires et", "start": 57.6, "duration": 3.959}, {"text": "appr\u00e9ciant que quand une r\u00e9gis cabarry \u00e0", "start": 59.609, "duration": 5.041}, {"text": "l'ouest jusqu'\u00e0 ath\u00e8nes \u00e0 l'est sont", "start": 61.559, "duration": 6.871}, {"text": "\u00e9chapp\u00e9s aux populistes non plus si on", "start": 64.65, "duration": 7.53}, {"text": "regarde la d\u00e9mocratie la plus vieille et", "start": 68.43, "duration": 5.84}, {"text": "la plus puissante du grand du monde", "start": 72.18, "duration": 5.64}, {"text": "les etats unis elle est gouvern\u00e9e par un", "start": 74.27, "duration": 5.889}, {"text": "populiste et autoritaire si on regarde", "start": 77.82, "duration": 4.74}, {"text": "en am\u00e9rique du sud au br\u00e9sil il ya", "start": 80.159, "duration": 7.201}, {"text": "presque 200 millions de br\u00e9siliens qui", "start": 82.56, "duration": 7.86}, {"text": "vont affronter un nouveau le pr\u00e9sident", "start": 87.36, "duration": 5.79}, {"text": "tr\u00e8s dangereux pour leur institution", "start": 90.42, "duration": 5.94}, {"text": "et cela m\u00eame si on regarde en turquie en", "start": 93.15, "duration": 7.02}, {"text": "inde ou m\u00eame dans des membres de l'union", "start": 96.36, "duration": 6.27}, {"text": "europ\u00e9enne comme la pologne ou de", "start": 100.17, "duration": 3.35}, {"text": "hongrie", "start": 102.63, "duration": 2.94}, {"text": "alors ce que je veux faire aujourd'hui", "start": 103.52, "duration": 5.559}, {"text": "assez br\u00e8vement ces trois choses c'est", "start": 105.57, "duration": 6.299}, {"text": "premi\u00e8rement de parler de qu'est-ce que", "start": 109.079, "duration": 5.551}, {"text": "c'est le populisme pourquoi il pr\u00e9sente", "start": 111.869, "duration": 5.271}, {"text": "un vrai \u00e9chec pour la d\u00e9mocratie", "start": 114.63, "duration": 6.66}, {"text": "lib\u00e9rale c'est deuxi\u00e8mement de parler", "start": 117.14, "duration": 5.049}, {"text": "pour un petit moment", "start": 121.29, "duration": 3.3}, {"text": "des causes de cette mont\u00e9e des", "start": 122.189, "duration": 5.311}, {"text": "populismes et ses troisi\u00e8mes mans", "start": 124.59, "duration": 5.65}, {"text": "de donner mon analyse montrent un", "start": 127.5, "duration": 5.56}, {"text": "sportif sur quelques peuvent faire des", "start": 130.24, "duration": 5.04}, {"text": "citoyens normal mais aussi qu'est ce que", "start": 133.06, "duration": 4.44}, {"text": "peut faire des mouvements politiques", "start": 135.28, "duration": 5.13}, {"text": "comme le v\u00f4tre pour se battre pour la", "start": 137.5, "duration": 9.51}, {"text": "d\u00e9mocratie lib\u00e9rale qu'on parle du", "start": 140.41, "duration": 8.93}, {"text": "populisme c'est parfois pas tr\u00e8s clair", "start": 147.01, "duration": 5.0}, {"text": "de quoi on parle", "start": 149.34, "duration": 5.5}, {"text": "il y \u00e0 des propos liste de gauche de", "start": 152.01, "duration": 4.11}, {"text": "paepe liste de droite", "start": 154.84, "duration": 4.74}, {"text": "il y a des gens comme le pr\u00e9sident des", "start": 156.12, "duration": 6.03}, {"text": "\u00e9tats unis dans notre \u00e2me qui n'aime pas", "start": 159.58, "duration": 5.43}, {"text": "qui ne semble pas pour le dire de", "start": 162.15, "duration": 5.66}, {"text": "mani\u00e8re assez", "start": 165.01, "duration": 6.229}, {"text": "pas trop clair qu'ils aiment pas trop", "start": 167.81, "duration": 4.79}, {"text": "aim\u00e9", "start": 171.239, "duration": 2.831}, {"text": "les musulmans mais en m\u00eame temps il ya", "start": 172.6, "duration": 2.97}, {"text": "quelqu'un comme le pr\u00e9sident de la", "start": 174.07, "duration": 3.84}, {"text": "turquie recep erdogan qui ne semble pas", "start": 175.57, "duration": 3.6}, {"text": "trop aimer tout le monde qui sont pas", "start": 177.91, "duration": 3.48}, {"text": "musulmans \u00e0 l'horizon pas \u00e7a en commun", "start": 179.17, "duration": 5.45}, {"text": "il ya des populistes qui veulent \u00e0", "start": 181.39, "duration": 6.3}, {"text": "r\u00e9duire l'\u00e9tat providence qui sont", "start": 184.62, "duration": 5.23}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 la c\u00f4te et des grandes", "start": 187.69, "duration": 4.62}, {"text": "entreprises comme on sonne \u00e0 rouen", "start": 189.85, "duration": 4.32}, {"text": "br\u00e9sil il ya aussi des populistes comme", "start": 192.31, "duration": 5.76}, {"text": "l'\u00e9tait ham l'ancien pr\u00e9sident", "start": 194.17, "duration": 6.47}, {"text": "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien qui sont contre les grandes", "start": 198.07, "duration": 4.56}, {"text": "entreprises qui disent qu'ils veulent", "start": 200.64, "duration": 4.83}, {"text": "aider aux gens pauvres", "start": 202.63, "duration": 7.95}, {"text": "parfois on a m\u00eame des gens populiste", "start": 205.47, "duration": 7.54}, {"text": "juste parce qu'il parle de mani\u00e8re assez", "start": 210.58, "duration": 4.41}, {"text": "claire parce qu'ils ont un style", "start": 213.01, "duration": 4.71}, {"text": "politique assez \u00e9motionnel", "start": 214.99, "duration": 4.5}, {"text": "je sais que j'ai des certaines coll\u00e8gues", "start": 217.72, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7ais politologue qui ont nomm\u00e9", "start": 219.49, "duration": 4.49}, {"text": "emmanuel macron populiste par exemple", "start": 221.56, "duration": 4.56}, {"text": "alors qu'est ce que c'est un populiste", "start": 223.98, "duration": 4.69}, {"text": "pourquoi est-ce que c'est dangereux pour", "start": 226.12, "duration": 5.43}, {"text": "la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale pas pour moi ce", "start": 228.67, "duration": 6.12}, {"text": "qui on en commet tous et populiste dans", "start": 231.55, "duration": 6.75}, {"text": "notre arbre est superbe victoire ban mm", "start": 234.79, "duration": 5.1}, {"text": "maduro en benguela", "start": 238.3, "duration": 5.13}, {"text": "c'est une vision de la politique ce", "start": 239.89, "duration": 5.7}, {"text": "qu'ils disent c'est que \u00e0 la fin la", "start": 243.43, "duration": 4.56}, {"text": "politique est assez semble que la seule", "start": 245.59, "duration": 4.29}, {"text": "raison pour laquelle nous avons des", "start": 247.99, "duration": 3.18}, {"text": "vrais probl\u00e8mes politiques", "start": 249.88, "duration": 3.42}, {"text": "c'est que les \u00e9lites politiques sont", "start": 251.17, "duration": 4.92}, {"text": "corrompus que tout le syst\u00e8me fonctionne", "start": 253.3, "duration": 5.07}, {"text": "pas que la d\u00e9pose la d\u00e9mocratie", "start": 256.09, "duration": 5.07}, {"text": "repr\u00e9sentative est trop compliqu\u00e9 et", "start": 258.37, "duration": 5.1}, {"text": "qu'il faut quelqu'un qui parle vraiment", "start": 261.16, "duration": 4.68}, {"text": "pour le peuple que caen qui parle pour", "start": 263.47, "duration": 4.92}, {"text": "vous et moi et pas pour ses autres gens", "start": 265.84, "duration": 5.46}, {"text": "que nous aimons pas qu'ils prennent le", "start": 268.39, "duration": 5.84}, {"text": "contr\u00f4le et cassent un peu de choses", "start": 271.3, "duration": 6.78}, {"text": "mais tout en place et le caract\u00e9ristique", "start": 274.23, "duration": 6.64}, {"text": "dragon important dans \u00e7a c'est pas juste", "start": 278.08, "duration": 4.74}, {"text": "qu'il dit \u00e0 moi je repr\u00e9sente le peuple", "start": 280.87, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a c'est quelque chose que chaque", "start": 282.82, "duration": 4.38}, {"text": "politicien d\u00e9mocrate y fait et doit", "start": 284.95, "duration": 6.0}, {"text": "faire ce qu'il dit moi jusque mois", "start": 287.2, "duration": 5.55}, {"text": "repr\u00e9sente le peuple tout le monde qui", "start": 290.95, "duration": 4.14}, {"text": "n'est pas d'accord avec moi et des co\u00fbts", "start": 292.75, "duration": 7.65}, {"text": "ill\u00e9gitime est un ennemi du peuple et", "start": 295.09, "duration": 8.83}, {"text": "une fois que populiste comme \u00e7a gagnent", "start": 300.4, "duration": 7.6}, {"text": "pouvoir il va du coup commenc\u00e9 \u00e0 dire", "start": 303.92, "duration": 6.68}, {"text": "que l'opposition qui veut peut-\u00eatre", "start": 308.0, "duration": 6.6}, {"text": "emp\u00each\u00e9 une certaine loi ne fait pas l\u00e0", "start": 310.6, "duration": 6.04}, {"text": "le travail que l'opposition doit faire", "start": 314.6, "duration": 3.57}, {"text": "dans une sc\u00e8ne d\u00e9mocratique", "start": 316.64, "duration": 6.27}, {"text": "non ce sont des tra\u00eetres des juges qui", "start": 318.17, "duration": 6.48}, {"text": "disent peut-\u00eatre que quelque chose que", "start": 322.91, "duration": 4.68}, {"text": "le gouvernement fait n'est pas l\u00e9gal que", "start": 324.65, "duration": 4.62}, {"text": "le pr\u00e9sident le premier c'est peut-\u00eatre", "start": 327.59, "duration": 4.44}, {"text": "en train d'\u00e9largir son pouvoir d'une", "start": 329.27, "duration": 4.65}, {"text": "mani\u00e8re qui n'est pas l\u00e9gal", "start": 332.03, "duration": 4.29}, {"text": "\u00e7a n'est pas le fonctionnement normal de", "start": 333.92, "duration": 3.3}, {"text": "notre institution", "start": 336.32, "duration": 3.63}, {"text": "notre \u00e9tat de droit non il va dire que", "start": 337.22, "duration": 7.08}, {"text": "c'est les ennemis du peuple est alors", "start": 339.95, "duration": 8.04}, {"text": "aux premiers stades de ce populisme", "start": 344.3, "duration": 8.31}, {"text": "ils vont violer les droits des minorit\u00e9s", "start": 347.99, "duration": 7.44}, {"text": "de tous les gens aiment populaire dans", "start": 352.61, "duration": 6.87}, {"text": "l'\u00e9tat ils vont abolir les institutions", "start": 355.43, "duration": 6.08}, {"text": "ind\u00e9pendants ils vont propre par exemple", "start": 359.48, "duration": 5.55}, {"text": "domin\u00e9 les m\u00e9dias publient ils vont", "start": 361.51, "duration": 7.15}, {"text": "forcer la vente ou la r\u00e9gulation des", "start": 365.03, "duration": 5.01}, {"text": "m\u00e9dias priv\u00e9s", "start": 368.66, "duration": 4.23}, {"text": "ils vont mettre leurs propres peuples", "start": 370.04, "duration": 6.99}, {"text": "dont les cours dans la commission", "start": 372.89, "duration": 9.18}, {"text": "\u00e9lectorale dont la police est alors ce", "start": 377.03, "duration": 7.98}, {"text": "qui commence par un \u00e9chec pour la c\u00f4te", "start": 382.07, "duration": 5.1}, {"text": "et lib\u00e9rale de notre syst\u00e8me ce qui", "start": 385.01, "duration": 4.35}, {"text": "commence par un \u00e9chec pour l'\u00e9tat de", "start": 387.17, "duration": 5.82}, {"text": "droit pour les droits des individus les", "start": 389.36, "duration": 5.48}, {"text": "droits de l'homme le droit des minorit\u00e9s", "start": 392.99, "duration": 5.61}, {"text": "de mani\u00e8re assez vite fini par \u00eatre un", "start": 394.84, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e9chec pour la d\u00e9mocratie m\u00eame parce", "start": 398.6, "duration": 4.92}, {"text": "qu'une fois que le premier ministre que", "start": 401.72, "duration": 5.48}, {"text": "le pr\u00e9sident on contr\u00f4le les m\u00e9dias", "start": 403.52, "duration": 8.37}, {"text": "d'\u00e9tat les m\u00e9dias ind\u00e9pendants qui ne", "start": 407.2, "duration": 8.47}, {"text": "sont plus intimes dont les cours la", "start": 411.89, "duration": 6.81}, {"text": "commission \u00e9lectorale c'est plus", "start": 415.67, "duration": 6.96}, {"text": "possible de remplacer un premier", "start": 418.7, "duration": 6.99}, {"text": "ministre un pr\u00e9sident \u00e9lu de mani\u00e8re", "start": 422.63, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9mocratique dans une mani\u00e8re", "start": 425.69, "duration": 6.75}, {"text": "d\u00e9mocratique et si je suis pas en train", "start": 428.27, "duration": 6.619}, {"text": "de parler de quelque chose d'abstrait", "start": 432.44, "duration": 4.909}, {"text": "je suis pas en train de parler de", "start": 434.889, "duration": 4.381}, {"text": "quelque chose qui pourrait juste se", "start": 437.349, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9passer en venezuela ou que pour juste", "start": 439.27, "duration": 5.579}, {"text": "se passait dans le pass\u00e9 non je suis en", "start": 441.819, "duration": 5.521}, {"text": "train de parler de quelque chose qui", "start": 444.849, "duration": 5.551}, {"text": "s'est pass\u00e9 dans les derni\u00e8res ont en", "start": 447.34, "duration": 3.77}, {"text": "europe", "start": 450.4, "duration": 6.509}, {"text": "pas tr\u00e8s loin d'ici apr\u00e8s la fin de la", "start": 451.11, "duration": 7.269}, {"text": "guerre mondiale il y avait beaucoup de", "start": 456.909, "duration": 4.051}, {"text": "science position des politologues qui", "start": 458.379, "duration": 5.4}, {"text": "disait qu'une d\u00e9mocratie qui a chang\u00e9 du", "start": 460.96, "duration": 4.38}, {"text": "gouvernement de mani\u00e8re libre et au", "start": 463.779, "duration": 4.41}, {"text": "moins deux fois qui a plus que plus ou", "start": 465.34, "duration": 5.49}, {"text": "moins treize mille euros en deep serait", "start": 468.189, "duration": 6.061}, {"text": "s\u00fbr qu'on ne devrait plus avoir de peur", "start": 470.83, "duration": 6.559}, {"text": "pour le futur de ces d\u00e9mocraties", "start": 474.25, "duration": 7.469}, {"text": "depuis le printemps de cette ann\u00e9e si", "start": 477.389, "duration": 7.83}, {"text": "nous savons que \u00e7a n'est plus le cas", "start": 481.719, "duration": 6.331}, {"text": "parce que l'on grille \u00e0 d\u00e9mu plus que", "start": 485.219, "duration": 4.72}, {"text": "deux changements de gouvernement pas d", "start": 488.05, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9lections libres", "start": 489.939, "duration": 3.181}, {"text": "elle a un avis plus que treize mille", "start": 490.75, "duration": 4.8}, {"text": "euros par an et quand m\u00eame il y a", "start": 493.12, "duration": 4.62}, {"text": "maintenant un gouvernement dans ce pays", "start": 495.55, "duration": 5.28}, {"text": "qui n'est plus d\u00e9mocratique l'hongrie", "start": 497.74, "duration": 5.609}, {"text": "est pass\u00e9 d'\u00eatre une d\u00e9mocratie lib\u00e9rale", "start": 500.83, "duration": 6.42}, {"text": "en d\u00e9mocratie lib\u00e9rale et d'\u00eatre un", "start": 503.349, "duration": 7.261}, {"text": "d\u00e9mocratie lib\u00e9rale \u00e0 avoir quelqu'un", "start": 507.25, "duration": 6.12}, {"text": "qui est peut-\u00eatre l lui mais qui est en", "start": 510.61, "duration": 6.39}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 presque un dictateur c'est \u00e7a", "start": 513.37, "duration": 8.459}, {"text": "l'enjeu que nous vivons aujourd'hui est", "start": 517.0, "duration": 7.29}, {"text": "alors pour comprendre comment se battre", "start": 521.829, "duration": 4.2}, {"text": "contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne il faut comprendre", "start": 524.29, "duration": 3.71}, {"text": "les causes de ce ph\u00e9nom\u00e8ne et apr\u00e8s \u00e7a", "start": 526.029, "duration": 4.111}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir pour un petit moment de sa", "start": 528.0, "duration": 5.74}, {"text": "mort quelques heures on peut faire", "start": 530.14, "duration": 4.559}, {"text": "qu'est-ce qui sont les causes du", "start": 533.74, "duration": 3.48}, {"text": "populisme du coup bas ce qui me frappe", "start": 534.699, "duration": 5.221}, {"text": "c'est que quand je suis en france quand", "start": 537.22, "duration": 4.14}, {"text": "je suis en allemagne construit aux \u00e9tats", "start": 539.92, "duration": 3.72}, {"text": "unis quand je suis en norv\u00e8ge on me dit", "start": 541.36, "duration": 5.159}, {"text": "des causes tr\u00e8s tr\u00e8s diff\u00e9rent chaque", "start": 543.64, "duration": 5.61}, {"text": "pays a son propre narrative des", "start": 546.519, "duration": 4.68}, {"text": "probl\u00e8mes des responsables politiques", "start": 549.25, "duration": 3.66}, {"text": "dans ce pays des m\u00e9dias dans ce fouillis", "start": 551.199, "duration": 4.381}, {"text": "mais si on ne voit le m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 552.91, "duration": 5.55}, {"text": "donne ton de diff\u00e9rents pays il me", "start": 555.58, "duration": 5.51}, {"text": "semble qu'il doit avoir des causes", "start": 558.46, "duration": 5.79}, {"text": "partag\u00e9e et pour moi alors il ya au", "start": 561.09, "duration": 5.77}, {"text": "moins trois causes tr\u00e8s important qu'il", "start": 564.25, "duration": 5.84}, {"text": "faut comprendre et aborder la premi\u00e8re", "start": 566.86, "duration": 7.62}, {"text": "c'est la stagnation des standards de vie", "start": 570.09, "duration": 8.53}, {"text": "dans beaucoup de pays dans la p\u00e9riode", "start": 574.48, "duration": 7.2}, {"text": "d'apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "start": 578.62, "duration": 5.85}, {"text": "on a v\u00e9cu l\u00e0 trente glorieuses en france", "start": 581.68, "duration": 7.08}, {"text": "le buteur dan amman o\u00f9 je suis n\u00e9 aux", "start": 584.47, "duration": 7.17}, {"text": "\u00e9tats unis de 1935 \u00e0 1960", "start": 588.76, "duration": 4.95}, {"text": "le standard de vie de l'am\u00e9ricain moyen", "start": 591.64, "duration": 6.66}, {"text": "s'est doubl\u00e9e de 1960 1985 qu'il s'est", "start": 593.71, "duration": 11.67}, {"text": "doubl\u00e9e encore et depuis 1985 il est le", "start": 598.3, "duration": 11.01}, {"text": "m\u00eame et \u00e7a fait une grande diff\u00e9rence de", "start": 605.38, "duration": 5.22}, {"text": "la mani\u00e8re dans laquelle les gens", "start": 609.31, "duration": 4.47}, {"text": "pensent l'appui l\u00fcthi s'est pas qu' il y", "start": 610.6, "duration": 5.19}, {"text": "a trente ou quarante ans les fran\u00e7ais", "start": 613.78, "duration": 5.13}, {"text": "disait \u00e0 l'aliz\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale", "start": 615.79, "duration": 4.77}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 sont les gens les plus", "start": 618.91, "duration": 3.5}, {"text": "morales plus g\u00e9niale du pays", "start": 620.56, "duration": 5.85}, {"text": "mais il disait \u00e0 la fin quelque chose", "start": 622.41, "duration": 6.52}, {"text": "est en train de fonctionner bien ma vie", "start": 626.41, "duration": 4.56}, {"text": "est tellement meilleur que la vie que", "start": 628.93, "duration": 4.65}, {"text": "menait mes parents j'ai tellement de", "start": 630.97, "duration": 4.14}, {"text": "confiance que la vie de mes parents et", "start": 633.58, "duration": 5.22}, {"text": "de mes enfants sera encore mieux qu'\u00e0 la", "start": 635.11, "duration": 6.33}, {"text": "fin c'est peut-\u00eatre mieux de laisser de", "start": 638.8, "duration": 5.01}, {"text": "les faire quelque chose est en train de", "start": 641.44, "duration": 5.58}, {"text": "marcher aujourd'hui je crois que les", "start": 643.81, "duration": 8.19}, {"text": "gens vont dire non moi j'ai m\u00eame pas une", "start": 647.02, "duration": 7.19}, {"text": "vie meilleure de celle de mes parents", "start": 652.0, "duration": 4.77}, {"text": "mes enfants vont probablement mener une", "start": 654.21, "duration": 6.58}, {"text": "vie encore pire alors il faut changer", "start": 656.77, "duration": 4.68}, {"text": "quelque chose", "start": 660.79, "duration": 2.67}, {"text": "qu'est ce qu'on a \u00e0 perdre alors", "start": 661.45, "duration": 3.5}, {"text": "manifest\u00e9 alors \u00e0 changer quelque chose", "start": 663.46, "duration": 4.89}, {"text": "parce que \u00e7a peut juste devenir pire", "start": 664.95, "duration": 7.09}, {"text": "sinon cette manque de l\u00e9gitimit\u00e9 de base", "start": 668.35, "duration": 6.78}, {"text": "dans une d\u00e9mocratie est un enjeu pour", "start": 672.04, "duration": 6.63}, {"text": "tous les gouvernements et en vie \u00e7a on", "start": 675.13, "duration": 4.95}, {"text": "ne voit \u00e7a si on regarde les", "start": 678.67, "duration": 3.51}, {"text": "manifestations de gym jaune \u00e0 paris", "start": 680.08, "duration": 4.95}, {"text": "aujourd'hui aussi un regard de la col\u00e8re", "start": 682.18, "duration": 3.49}, {"text": "le mot", "start": 685.03, "duration": 3.58}, {"text": "quand on en allemagne en scandinavie aux", "start": 685.67, "duration": 9.12}, {"text": "\u00e9tats unis un canal la deuxi\u00e8me cause de", "start": 688.61, "duration": 9.24}, {"text": "la monniais mont\u00e9e du populisme c'est", "start": 694.79, "duration": 5.67}, {"text": "les changements culturels et", "start": 697.85, "duration": 5.58}, {"text": "d\u00e9mocratique d\u00e9mographique desquels", "start": 700.46, "duration": 8.25}, {"text": "d'ailleurs nous devrons \u00eatre fier dont", "start": 703.43, "duration": 7.32}, {"text": "presque tous les d\u00e9mocraties lib\u00e9rales", "start": 708.71, "duration": 3.83}, {"text": "il ya 45 ans", "start": 710.75, "duration": 5.09}, {"text": "il y avait encore de la discrimination", "start": 712.54, "duration": 9.61}, {"text": "assez ouvert tu sexisme de l'homophobie", "start": 715.84, "duration": 9.01}, {"text": "du racisme qui \u00e9tait c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans la", "start": 722.15, "duration": 9.09}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s fort bas pendant", "start": 724.85, "duration": 9.24}, {"text": "les derni\u00e8res quarante cinquante ans \u00e7a", "start": 731.24, "duration": 4.61}, {"text": "a commenc\u00e9 \u00e0 changer", "start": 734.09, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame si la france en th\u00e9orie avait", "start": 735.85, "duration": 4.69}, {"text": "toujours l'id\u00e9e qu'\u00eatre fran\u00e7ais \u00e7a", "start": 738.53, "duration": 5.25}, {"text": "d\u00e9pend pas de la couleur de la peau je", "start": 740.54, "duration": 4.77}, {"text": "crois que dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7ais", "start": 743.78, "duration": 3.45}, {"text": "beaucoup \u00e0 changer dans les derni\u00e8res", "start": 745.31, "duration": 3.48}, {"text": "cinquante ans il ya eu beaucoup", "start": 747.23, "duration": 3.81}, {"text": "d'immigration et aujourd'hui je crois", "start": 748.79, "duration": 4.05}, {"text": "que le plupart des fran\u00e7ais acceptent de", "start": 751.04, "duration": 3.87}, {"text": "mani\u00e8re beaucoup plus naturelle crise", "start": 752.84, "duration": 4.74}, {"text": "ont \u00e9videmment des concitoyens qui ont", "start": 754.91, "duration": 4.8}, {"text": "leurs origines leurs racines dans le", "start": 757.58, "duration": 4.08}, {"text": "maghreb dans l'afrique dans d'autres", "start": 759.71, "duration": 5.45}, {"text": "parties de l'europe", "start": 761.66, "duration": 7.35}, {"text": "le plupart des fran\u00e7ais acceptent que il", "start": 765.16, "duration": 6.34}, {"text": "y a beaucoup plus d'\u00e9galit\u00e9 entre homme", "start": 769.01, "duration": 6.27}, {"text": "et femme qu'on accepte la homosexualit\u00e9", "start": 771.5, "duration": 7.74}, {"text": "et c est quand m\u00eame il ya aussi des gens", "start": 775.28, "duration": 6.33}, {"text": "qui ont quelque chose \u00e0 perdre de ses", "start": 779.24, "duration": 5.03}, {"text": "transformations qu'ils sont d\u00e9sorient\u00e9s", "start": 781.61, "duration": 5.28}, {"text": "par ces changements d\u00e9mographiques et", "start": 784.27, "duration": 5.74}, {"text": "culturel qui peut \u00eatre \u00eatre tr\u00e8s fiers", "start": 786.89, "duration": 6.96}, {"text": "du fait qu' ils n'\u00e9taient pas les plus", "start": 790.01, "duration": 6.15}, {"text": "beau le plus riche le plus influent tant", "start": 793.85, "duration": 6.0}, {"text": "dans le pays ne le fait d'\u00eatre dans la", "start": 796.16, "duration": 6.08}, {"text": "majorit\u00e9 d'\u00eatre des fran\u00e7ais de souche", "start": 799.85, "duration": 4.18}, {"text": "d'\u00eatre", "start": 802.24, "duration": 4.76}, {"text": "homme d'\u00eatre blanc leur donner un statut", "start": 804.03, "duration": 4.8}, {"text": "social qui \u00e9tait un peu plus \u00e9lev\u00e9s", "start": 807.0, "duration": 3.53}, {"text": "compar\u00e9s \u00e0 ceux d'autres", "start": 808.83, "duration": 5.64}, {"text": "ml non ce genre en partie de ces gens a", "start": 810.53, "duration": 5.59}, {"text": "peur de ces changements et en couleurs", "start": 814.47, "duration": 4.41}, {"text": "entre ces changements et \u00e7a aussi c'est", "start": 816.12, "duration": 6.69}, {"text": "un des causes du populisme est troisi\u00e8me", "start": 818.88, "duration": 7.05}, {"text": "troisi\u00e8mement vite fait il y a", "start": 822.81, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9videmment la mont\u00e9e des r\u00e9seaux sociaux", "start": 825.93, "duration": 6.3}, {"text": "de l'internet qui am\u00e8ne au fait qui a", "start": 828.45, "duration": 5.52}, {"text": "beaucoup de gens inspirants beaucoup de", "start": 832.23, "duration": 4.62}, {"text": "mouvements politiques nouvelles qui", "start": 833.97, "duration": 5.84}, {"text": "peuvent se former de mani\u00e8re tr\u00e8s vite", "start": 836.85, "duration": 5.76}, {"text": "et avoir une vraie influence sur un", "start": 839.81, "duration": 3.76}, {"text": "syst\u00e8me politique", "start": 842.61, "duration": 3.15}, {"text": "vous savez de quoi je parle un de ces", "start": 843.57, "duration": 5.37}, {"text": "mouvements et la r\u00e9publique en marche et", "start": 845.76, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e7a montre que \u00e7a peut avoir \u00e9videmment", "start": 848.94, "duration": 5.46}, {"text": "de potentiel tr\u00e8s positive mais en m\u00eame", "start": 850.68, "duration": 5.43}, {"text": "temps le fait qu'il n'ya plus les \u00e9lites", "start": 854.4, "duration": 3.93}, {"text": "qui peuvent d\u00e9cider qui parle qui ne", "start": 856.11, "duration": 6.6}, {"text": "parle pas un public de masse le fait que", "start": 858.33, "duration": 5.52}, {"text": "quelqu'un qui dit quelque chose", "start": 862.71, "duration": 3.9}, {"text": "d'\u00e9motionnel va \u00eatre entendu par des", "start": 863.85, "duration": 5.49}, {"text": "millions de gens si c'est vrai ou non si", "start": 866.61, "duration": 4.92}, {"text": "c'est de la haine on permet aussi \u00e0", "start": 869.34, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup de mouvements anti d\u00e9mocratique", "start": 871.53, "duration": 5.13}, {"text": "raciste radical d'avoir une voix", "start": 873.66, "duration": 5.19}, {"text": "beaucoup plus grande dans le syst\u00e8me", "start": 876.66, "duration": 7.68}, {"text": "politique est alors je suis pas fran\u00e7ais", "start": 878.85, "duration": 7.29}, {"text": "je suis pas mon un membre de ce", "start": 884.34, "duration": 5.97}, {"text": "mouvement mais permettez moi autant que", "start": 886.14, "duration": 6.93}, {"text": "observateurs de l'ext\u00e9rieur de dire", "start": 890.31, "duration": 4.83}, {"text": "quelques mots sur qu'est ce qu'il faut", "start": 893.07, "duration": 4.17}, {"text": "faire maintenant et \u00e0 quel point votre", "start": 895.14, "duration": 5.34}, {"text": "mouvement a eu du succ\u00e8s en faisant \u00e7a", "start": 897.24, "duration": 7.16}, {"text": "ou pas alors", "start": 900.48, "duration": 6.79}, {"text": "proment sont peut-\u00eatre avec la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 904.4, "duration": 6.03}, {"text": "avec l'urgence d'\u00eatre terres cries tr\u00e8s", "start": 907.27, "duration": 8.17}, {"text": "clair sur le plan politique ce qui m'a", "start": 910.43, "duration": 6.35}, {"text": "frapp\u00e9 dans la derni\u00e8re heure", "start": 915.44, "duration": 4.23}, {"text": "c'est que les responsables politiques", "start": 916.78, "duration": 6.16}, {"text": "ont presque toute l'europe ne prenne pas", "start": 919.67, "duration": 6.98}, {"text": "sur ce rillieux la mont\u00e9e du populisme", "start": 922.94, "duration": 6.09}, {"text": "il y a par exemple deux partis", "start": 926.65, "duration": 5.77}, {"text": "traditionnels de centre droit qui sont", "start": 929.03, "duration": 6.06}, {"text": "en forme et les coalition avec des", "start": 932.42, "duration": 5.49}, {"text": "partis x\u00e9nophobes et extr\u00e9mistes comme", "start": 935.09, "duration": 4.67}, {"text": "en autriche", "start": 937.91, "duration": 5.34}, {"text": "il y a aussi des parties encore plus", "start": 939.76, "duration": 8.02}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9e apparemment de centre-droit qui", "start": 943.25, "duration": 7.47}, {"text": "accepte que dont le milieu de leurs", "start": 947.78, "duration": 5.34}, {"text": "groupements politiques dont le parlement", "start": 950.72, "duration": 7.01}, {"text": "europ\u00e9en soit tol\u00e9r\u00e9e fides la partie", "start": 953.12, "duration": 10.68}, {"text": "d'un dictateur en riant victor au ban il", "start": 957.73, "duration": 7.69}, {"text": "ya des responsables politiques qui nomme", "start": 963.8, "duration": 4.44}, {"text": "autant que candidat pour la pr\u00e9sidence", "start": 965.42, "duration": 4.56}, {"text": "de la commission europ\u00e9en", "start": 968.24, "duration": 5.13}, {"text": "manfred weber l'homme le plus", "start": 969.98, "duration": 6.24}, {"text": "responsable pour que les consommateurs", "start": 973.37, "duration": 5.81}, {"text": "de l'europe et accepter et tol\u00e9rer", "start": 976.22, "duration": 5.91}, {"text": "viktor orban comme leurs alli\u00e9s pendant", "start": 979.18, "duration": 4.26}, {"text": "la derni\u00e8re ann\u00e9e", "start": 982.13, "duration": 4.89}, {"text": "et l\u00e0 je dois dire que je suis tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 983.44, "duration": 5.76}, {"text": "heureux de votre mouvement de votre", "start": 987.02, "duration": 5.49}, {"text": "pr\u00e9sident est mal manqueront parce qu'il", "start": 989.2, "duration": 6.07}, {"text": "a trouv\u00e9 des mots tr\u00e8s tr\u00e8s clairs sur", "start": 992.51, "duration": 5.07}, {"text": "l'enjeu du populisme le fait que \u00e7a doit", "start": 995.27, "duration": 4.92}, {"text": "\u00eatre la t\u00e2che de chaque partie mod\u00e9r\u00e9e", "start": 997.58, "duration": 4.68}, {"text": "et responsable si elle soit \u00e0 droite ou", "start": 1000.19, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 gauche ni l'un ni l'autre de se", "start": 1002.26, "duration": 5.99}, {"text": "combattre contre ces populistes", "start": 1004.09, "duration": 4.16}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est la question", "start": 1008.67, "duration": 10.53}, {"text": "culturelle et d\u00e9mographique mois", "start": 1012.54, "duration": 8.28}, {"text": "j'ai les parents polonais je suis n\u00e9 en", "start": 1019.2, "duration": 4.2}, {"text": "allemagne je fais mes \u00e9tudes en", "start": 1020.82, "duration": 4.19}, {"text": "angleterre jeudi aux \u00e9tats unis", "start": 1023.4, "duration": 5.429}, {"text": "le nationalisme ne me vient pas d'une", "start": 1025.01, "duration": 5.64}, {"text": "mani\u00e8re naturelle", "start": 1028.829, "duration": 4.861}, {"text": "regardons le 20e si\u00e8cle je crois que", "start": 1030.65, "duration": 6.25}, {"text": "tous deux nous savons comment le", "start": 1033.69, "duration": 5.43}, {"text": "nationalisme a form\u00e9 le pass\u00e9 de", "start": 1036.9, "duration": 6.27}, {"text": "l'europe de mani\u00e8re violon et", "start": 1039.12, "duration": 7.56}, {"text": "catastrophe elle est en m\u00eame temps je", "start": 1043.17, "duration": 5.22}, {"text": "dois avouer que j'ai un peu chang\u00e9 mon", "start": 1046.68, "duration": 4.35}, {"text": "id\u00e9e sur l'id\u00e9e du patriotisme et du", "start": 1048.39, "duration": 4.92}, {"text": "nationalisme donn\u00e9es derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1051.03, "duration": 4.74}, {"text": "parce que comme je regarde tout le monde", "start": 1053.31, "duration": 3.9}, {"text": "je vois que le nationalisme le", "start": 1055.77, "duration": 5.94}, {"text": "patriotisme est encore rangs des forces", "start": 1057.21, "duration": 5.28}, {"text": "politiques", "start": 1061.71, "duration": 4.77}, {"text": "les puits puis sont le plus important du", "start": 1062.49, "duration": 7.92}, {"text": "monde alors du coup pour moi c'est une", "start": 1066.48, "duration": 7.92}, {"text": "b\u00eate d\u00e9mis sauvage et si on laisse", "start": 1070.41, "duration": 6.42}, {"text": "nationalisme \u00e0 soi", "start": 1074.4, "duration": 6.81}, {"text": "ce seront les pires politiciens les", "start": 1076.83, "duration": 7.35}, {"text": "pires gens qui domine le nationalisme", "start": 1081.21, "duration": 6.59}, {"text": "qui utilisent toutes ses forces pour", "start": 1084.18, "duration": 6.84}, {"text": "discriminer les gens pour commencer des", "start": 1087.8, "duration": 6.49}, {"text": "contacts entre nationale et de cul pour", "start": 1091.02, "duration": 6.66}, {"text": "moi la r\u00e9ponse ne sonnait pas de laisser", "start": 1094.29, "duration": 6.06}, {"text": "le path\u00e9tisme \u00e0 part c'est de se battre", "start": 1097.68, "duration": 7.23}, {"text": "pour un patriotisme inclusive qui", "start": 1100.35, "duration": 8.4}, {"text": "reconna\u00eet que cette forme de identit\u00e9", "start": 1104.91, "duration": 8.1}, {"text": "collective nous peut donner de force ne", "start": 1108.75, "duration": 6.48}, {"text": "nous peut rendre solidaire 1 avec", "start": 1113.01, "duration": 5.24}, {"text": "l'autre peut dire qu'on peut \u00eatre \u00e0", "start": 1115.23, "duration": 6.57}, {"text": "strasbourg voir quelques catastrophes", "start": 1118.25, "duration": 5.65}, {"text": "qui est en train de se passer et", "start": 1121.8, "duration": 4.65}, {"text": "marseille et dire \u00e7a c'est m\u00eame qu'aux", "start": 1123.9, "duration": 3.21}, {"text": "citoyens", "start": 1126.45, "duration": 3.3}, {"text": "il faut que je fasse quelque chose pour", "start": 1127.11, "duration": 5.49}, {"text": "eux mais \u00e9videmment \u00e7a doit \u00eatre un", "start": 1129.75, "duration": 6.27}, {"text": "patriotisme inclusive un patriotisme qui", "start": 1132.6, "duration": 5.73}, {"text": "refuse d'accepter de distinction entre", "start": 1136.02, "duration": 5.43}, {"text": "notre concitoyen coco citoyen sur la", "start": 1138.33, "duration": 4.23}, {"text": "base de leur origine", "start": 1141.45, "duration": 3.93}, {"text": "sur la base de leur religion sur la base", "start": 1142.56, "duration": 5.52}, {"text": "du couleur de leur peau et je crois que", "start": 1145.38, "duration": 4.22}, {"text": "sur \u00e7a aussi", "start": 1148.08, "duration": 3.56}, {"text": "votre mouvement et d'autres pr\u00e9sidents", "start": 1149.6, "duration": 5.76}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair je me rappelle par", "start": 1151.64, "duration": 5.64}, {"text": "exemple discours que manuel macron a", "start": 1155.36, "duration": 4.949}, {"text": "fait \u00e0 marseille o\u00f9 il a remarqu\u00e9 la", "start": 1157.28, "duration": 6.12}, {"text": "diversit\u00e9 qu'il \u00e9tait dans cette salle", "start": 1160.309, "duration": 5.821}, {"text": "la longue histoire d'immigration qui a", "start": 1163.4, "duration": 5.61}, {"text": "v\u00e9cu cette ville et qui a pr\u00e9dit non", "start": 1166.13, "duration": 5.19}, {"text": "mais quand m\u00eame ce que je vois ici c'est", "start": 1169.01, "duration": 4.169}, {"text": "le peuple de marseille c'est le peuple", "start": 1171.32, "duration": 5.58}, {"text": "de france \u00e7a pour moi c'est une patrie", "start": 1173.179, "duration": 5.311}, {"text": "qui se marque l'oisif qui autant plus", "start": 1176.9, "duration": 4.7}, {"text": "important qu on voit le patriotisme", "start": 1178.49, "duration": 6.48}, {"text": "exclusif discriminatoire des populistes", "start": 1181.6, "duration": 9.579}, {"text": "comme dans notre troisi\u00e8me c'est", "start": 1184.97, "duration": 12.209}, {"text": "l'\u00e9conomie et l\u00e0 je crois que \u00e7a doit", "start": 1191.179, "duration": 8.36}, {"text": "\u00eatre une double bataille", "start": 1197.179, "duration": 5.73}, {"text": "\u00e7a doit \u00eatre une d\u00e9fense d'une autre", "start": 1199.539, "duration": 5.441}, {"text": "syst\u00e8me \u00e9conomique le capitalisme que", "start": 1202.909, "duration": 4.821}, {"text": "pour tous ces d\u00e9fauts a quand m\u00eame", "start": 1204.98, "duration": 6.02}, {"text": "offert un style de vie \u00e0 notre", "start": 1207.73, "duration": 5.14}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration au monde", "start": 1211.0, "duration": 3.76}, {"text": "maintenant qu'ils aient beaucoup", "start": 1212.87, "duration": 6.539}, {"text": "sup\u00e9rieure au pass\u00e9 ces m\u00eames lignes de", "start": 1214.76, "duration": 7.47}, {"text": "force de libre \u00e9change qui a permis \u00e0", "start": 1219.409, "duration": 4.951}, {"text": "des milliards de gens \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 la", "start": 1222.23, "duration": 6.66}, {"text": "pauvret\u00e9 de nos derni\u00e8res ann\u00e9es et", "start": 1224.36, "duration": 7.98}, {"text": "\u00e9videmment je crois qu'en france on a", "start": 1228.89, "duration": 6.71}, {"text": "besoin de beaucoup de r\u00e9formes pour", "start": 1232.34, "duration": 8.579}, {"text": "permettre au march\u00e9 de cr\u00e9er encore plus", "start": 1235.6, "duration": 7.3}, {"text": "de richesse pour que les fran\u00e7ais", "start": 1240.919, "duration": 4.081}, {"text": "puissent avoir un style de vie", "start": 1242.9, "duration": 6.96}, {"text": "on monte mais en m\u00eame temps je crois que", "start": 1245.0, "duration": 7.289}, {"text": "c'est aussi tr\u00e8s important que les", "start": 1249.86, "duration": 4.23}, {"text": "politiciens et les mouvements politiques", "start": 1252.289, "duration": 6.151}, {"text": "donnent aux gens le sentiment d'\u00eatre en", "start": 1254.09, "duration": 8.55}, {"text": "contr\u00f4le dans une double sens les gens", "start": 1258.44, "duration": 6.69}, {"text": "doivent avoir l'impression que moi je", "start": 1262.64, "duration": 5.1}, {"text": "suis en contr\u00f4le de mardi et que l'\u00e9tat", "start": 1265.13, "duration": 7.679}, {"text": "va m'aider si j'ai un probl\u00e8me que", "start": 1267.74, "duration": 7.5}, {"text": "si je travaillais pour 30 ans je", "start": 1272.809, "duration": 4.71}, {"text": "pourrais aller \u00e0 la retraite a men\u00e9 une", "start": 1275.24, "duration": 5.85}, {"text": "vie correcte que je si je perds mon", "start": 1277.519, "duration": 4.61}, {"text": "travail", "start": 1281.09, "duration": 6.12}, {"text": "quelqu'un m'aidera \u00e0 m\u00e9diter \u00e0 changer", "start": 1282.129, "duration": 7.571}, {"text": "de carri\u00e8re pour avoir un corps une", "start": 1287.21, "duration": 4.949}, {"text": "mani\u00e8re de contribuer \u00e0 notre vie", "start": 1289.7, "duration": 7.14}, {"text": "collective et deuxi\u00e8mement il faut sur", "start": 1292.159, "duration": 6.691}, {"text": "le niveau national que les gens aient", "start": 1296.84, "duration": 4.439}, {"text": "l'impression que le capitalisme et la", "start": 1298.85, "duration": 5.669}, {"text": "mondialisation le libre march\u00e9 ne sont", "start": 1301.279, "duration": 5.52}, {"text": "pas une mani\u00e8re de contraindre leurs", "start": 1304.519, "duration": 5.4}, {"text": "libert\u00e9s nationales que les politiciens", "start": 1306.799, "duration": 6.691}, {"text": "sont capables de s'assurer que les", "start": 1309.919, "duration": 5.75}, {"text": "grandes entreprises paient leurs taxes", "start": 1313.49, "duration": 5.72}, {"text": "que le riche ne cachent pas leur argent", "start": 1315.669, "duration": 7.21}, {"text": "que tout le monde fait son contribution", "start": 1319.21, "duration": 8.669}, {"text": "\u00e0 notre vie collective est si je regarde", "start": 1322.879, "duration": 7.951}, {"text": "autant que pas expert de la politique", "start": 1327.879, "duration": 6.88}, {"text": "fran\u00e7ais le derni\u00e8re ann\u00e9e de la", "start": 1330.83, "duration": 6.87}, {"text": "pr\u00e9sidence et le mouvement de gier jaune", "start": 1334.759, "duration": 6.51}, {"text": "j'ai l'impression que votre mouvement", "start": 1337.7, "duration": 7.41}, {"text": "n'a pas encore eu de succ\u00e8s en rassurant", "start": 1341.269, "duration": 6.9}, {"text": "les gens que cette deuxi\u00e8me partie est", "start": 1345.11, "duration": 6.439}, {"text": "au coeur de la politique que vous menez", "start": 1348.169, "duration": 5.97}, {"text": "que votre premi\u00e8re pens\u00e9e est de", "start": 1351.549, "duration": 5.561}, {"text": "redonner aux gens ce contr\u00f4le sur leur", "start": 1354.139, "duration": 5.79}, {"text": "vie que la france est capable de", "start": 1357.11, "duration": 6.179}, {"text": "d\u00e9fendre la mondialisation mais aussi de", "start": 1359.929, "duration": 6.301}, {"text": "la forme et pour que l aide \u00e0 la france", "start": 1363.289, "duration": 8.041}, {"text": "ne vise pas \u00e0 la france le point final", "start": 1366.23, "duration": 9.539}, {"text": "\u00e7a me dit time out c'est bien un peu", "start": 1371.33, "duration": 6.24}, {"text": "quand m\u00eame en anglais je ne sais pas ce", "start": 1375.769, "duration": 3.571}, {"text": "que c'est l\u00e9gal dans ce pari de d\u00e9crire", "start": 1377.57, "duration": 5.52}, {"text": "de soi on est encore mes visites finira", "start": 1379.34, "duration": 6.65}, {"text": "vite fait sur un point qui a aussi une", "start": 1383.09, "duration": 5.549}, {"text": "derni\u00e8re chose qu'on doit faire tout de", "start": 1385.99, "duration": 6.7}, {"text": "nous et c'est de se rappeler de la", "start": 1388.639, "duration": 6.061}, {"text": "nature de notre syst\u00e8me politique", "start": 1392.69, "duration": 6.319}, {"text": "2 pourquoi il est tellement noble", "start": 1394.7, "duration": 6.63}, {"text": "nous vivons dans des d\u00e9mocraties", "start": 1399.009, "duration": 4.39}, {"text": "lib\u00e9rales c'est pas les bras l'un sens", "start": 1401.33, "duration": 3.17}, {"text": "politique", "start": 1403.399, "duration": 4.761}, {"text": "quand on utilise parfois en france on", "start": 1404.5, "duration": 5.97}, {"text": "nous vivons dans le syst\u00e8me de", "start": 1408.16, "duration": 4.91}, {"text": "d\u00e9mocratie lib\u00e9rale parce que notre", "start": 1410.47, "duration": 4.59}, {"text": "syst\u00e8me politique la r\u00e9publique", "start": 1413.07, "duration": 6.73}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 de but tr\u00e8s important c'est", "start": 1415.06, "duration": 8.28}, {"text": "premi\u00e8rement la libert\u00e9 individuelle que", "start": 1419.8, "duration": 5.52}, {"text": "tous deux nous d\u00e9cident qu'est ce que", "start": 1423.34, "duration": 5.37}, {"text": "nous voulons dire ou pas dire \u00e0 quel", "start": 1425.32, "duration": 6.26}, {"text": "dieu prier aussi on veut prier du tout", "start": 1428.71, "duration": 7.74}, {"text": "comment mener notre vie priv\u00e9e et pour", "start": 1431.58, "duration": 7.56}, {"text": "s'assurer de sa valeur nous avons besoin", "start": 1436.45, "duration": 5.85}, {"text": "des droits de l'homme mais aussi de", "start": 1439.14, "duration": 4.89}, {"text": "l'\u00e9tat de droit", "start": 1442.3, "duration": 4.62}, {"text": "et deuxi\u00e8mement nous vivons dans une", "start": 1444.03, "duration": 4.9}, {"text": "d\u00e9mocratie dans laquelle nous ensemble", "start": 1446.92, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9cidons de notre politique est pas un", "start": 1448.93, "duration": 6.24}, {"text": "dictateur pas un pr\u00eatre pas un g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1451.48, "duration": 5.18}, {"text": "de l'arm\u00e9e", "start": 1455.17, "duration": 4.4}, {"text": "nous on some le d\u00e9cidons de notre sort", "start": 1456.66, "duration": 6.19}, {"text": "politique et m\u00eame si ces valeurs sont un", "start": 1459.57, "duration": 4.96}, {"text": "ch\u00e8que maintenant m\u00eame s'il a des", "start": 1462.85, "duration": 3.9}, {"text": "populistes qui disent d'\u00eatre plus", "start": 1464.53, "duration": 4.65}, {"text": "populaire des autres qui disent que eux", "start": 1466.75, "duration": 4.05}, {"text": "ils parlent vraiment pour le peuple", "start": 1469.18, "duration": 3.54}, {"text": "eux ils sont des ennemis de ses valeurs", "start": 1470.8, "duration": 5.49}, {"text": "et \u00e0 la fin je reste convaincu qu est la", "start": 1472.72, "duration": 5.4}, {"text": "grande majorit\u00e9 des fran\u00e7ais la grande", "start": 1476.29, "duration": 4.08}, {"text": "majorit\u00e9 des europ\u00e9ens la grande", "start": 1478.12, "duration": 4.08}, {"text": "majorit\u00e9 de tous les hommes dans le", "start": 1480.37, "duration": 4.26}, {"text": "monde aspire \u00e0 vivre dans un syst\u00e8me", "start": 1482.2, "duration": 4.86}, {"text": "politique qui allie break qui est dans", "start": 1484.63, "duration": 5.34}, {"text": "ce sens lib\u00e9ral et alors tous deux nous", "start": 1487.06, "duration": 5.58}, {"text": "on la responsabilit\u00e9 de parler avec", "start": 1489.97, "duration": 5.22}, {"text": "notre concitoyen de se battre pour ces", "start": 1492.64, "duration": 4.79}, {"text": "idiots merci beaucoup", "start": 1495.19, "duration": 12.639}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1497.43, "duration": 10.399}]}