{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Vous en tant qu'enseignant comment\u00a0\nvous traitez cette chose-l\u00e0 ?\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.47}, {"text": "- Alors moi j'\u00e9tais professeur de philosophie donc\u00a0\nc'est une question qu'il faut poser plut\u00f4t \u00e0 un\u00a0\u00a0", "start": 3.47, "duration": 4.27}, {"text": "professeur d'histoire, mais je pense qu'il\u00a0\nfaut sortir... Je ne crois pas, si vous voulez,\u00a0\u00a0", "start": 7.74, "duration": 6.63}, {"text": "que les que les jeunes Fran\u00e7ais aujourd'hui\u00a0\nsoit prisonniers de cet h\u00e9ritage. Je pense que\u00a0\u00a0", "start": 14.37, "duration": 4.38}, {"text": "c'est paradoxalement plut\u00f4t le probl\u00e8me de leurs\u00a0\na\u00een\u00e9s. Je ne pense pas que les jeunes Fran\u00e7ais\u00a0\u00a0", "start": 18.75, "duration": 3.81}, {"text": "soit obs\u00e9d\u00e9s par la question de de ce tribunal\u00a0\nperp\u00e9tuel dont on a fait l'histoire. J'entendais\u00a0\u00a0", "start": 22.56, "duration": 7.11}, {"text": "une professeure de Sciences Po dans un colloque\u00a0\nexpliquer que le r\u00f4le de l'historien, c'\u00e9tait\u00a0\u00a0", "start": 29.67, "duration": 4.5}, {"text": "de dire dans le pass\u00e9 ce qui \u00e9tait bien et ce qui\u00a0\n\u00e9tait mal. Mais non. Le r\u00f4le de l'historien c'est\u00a0\u00a0", "start": 34.17, "duration": 3.66}, {"text": "d'apprendre la v\u00e9rit\u00e9 et d'essayer de l'\u00e9lucider,\u00a0\net d'essayer de permettre \u00e0 ceux qui le lisent et\u00a0\u00a0", "start": 37.83, "duration": 5.97}, {"text": "\u00e0 ceux qui l'\u00e9coutent de s'approprier une v\u00e9rit\u00e9\u00a0\nhistorique cern\u00e9e du plus pr\u00e8s possible. On doit\u00a0\u00a0", "start": 43.8, "duration": 4.65}, {"text": "regarder l'histoire avec une forme de simplicit\u00e9,\u00a0\navec humilit\u00e9, avec lucidit\u00e9 en m\u00eame temps. Et au\u00a0\u00a0", "start": 48.45, "duration": 6.27}, {"text": "fond, si voulez, moi je le dis comme professeur,\u00a0\nce ne sont jamais mes \u00e9l\u00e8ves, y compris issus de\u00a0\u00a0", "start": 54.72, "duration": 4.83}, {"text": "l'immigration, qui m'ont expliqu\u00e9 que la France\u00a0\n\u00e9tait coupable de plein de crimes envers ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 59.55, "duration": 3.99}, {"text": "les avaient pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s. Jamais. Ceux qui disent\u00a0\n\u00e7a, ce sont nos dirigeants. Ceux qui disent\u00a0\u00a0", "start": 64.83, "duration": 5.22}, {"text": "que l'histoire de France \u00e9tait racont\u00e9e d'une\u00a0\nmani\u00e8re post-coloniale et ethnocentrique, ce sont\u00a0\u00a0", "start": 70.05, "duration": 4.92}, {"text": "nos \u00e9lites qui ont voulu r\u00e9former les programmes\u00a0\npour d\u00e9truire une narration trop historique qui\u00a0\u00a0", "start": 74.97, "duration": 5.43}, {"text": "leur \u00e9tait insupportable. Celui qui a dit que la\u00a0\nFrance \u00e9tait coupable de crimes contre l'humanit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 80.4, "duration": 4.56}, {"text": "ce n'est jamais un des \u00e9l\u00e8ves que j'ai rencontr\u00e9,\u00a0\nc'est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.,\u00a0\u00a0", "start": 84.96, "duration": 3.72}, {"text": "lorsqu'il a parl\u00e9 de cette question sur l'Alg\u00e9rie.\u00a0\nEt je pense qu'il ne faut pas jeter sur les \u00e9l\u00e8ves\u00a0\u00a0", "start": 88.68, "duration": 5.07}, {"text": "la responsabilit\u00e9 d'une question qui, en r\u00e9alit\u00e9,\u00a0\nencombre bien plus leurs a\u00een\u00e9s. On a tous les\u00a0\u00a0", "start": 93.75, "duration": 4.83}, {"text": "moyens de construire une vraie r\u00e9conciliation avec\u00a0\nnotre propre m\u00e9moire si on sait ne pas verser dans\u00a0\u00a0", "start": 98.58, "duration": 5.67}, {"text": "cette esp\u00e8ce de \"d'exc\u00e8s de m\u00e9moire\" de nos fautes\u00a0\net d'oubli des belles pages de notre histoire.\u00a0\u00a0", "start": 104.25, "duration": 8.8}, {"text": "Encore une fois, ce n'est pas un jeune issu de\u00a0\nl'immigration qui a demand\u00e9 qu'on retire la statue\u00a0\u00a0", "start": 113.05, "duration": 5.1}, {"text": "de Napol\u00e9on sur la place de la mairie \u00e0 Rouen,\u00a0\nc'est le maire de Rouen. C'est cette g\u00e9n\u00e9ration\u00a0\u00a0", "start": 118.15, "duration": 6.75}, {"text": "qui a un probl\u00e8me avec notre histoire. Mais je\u00a0\npense que l'on doit r\u00e9ussir \u00e0 d\u00e9passer ce probl\u00e8me\u00a0\u00a0", "start": 124.9, "duration": 6.09}, {"text": "pour retrouver le sens de la transmission,\u00a0\navec tout ce qu'il implique de responsabilit\u00e9.", "start": 130.99, "duration": 3.6}]}