{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "Monsieur le pr\u00e9side", "start": 1.839, "duration": 3.601}, {"text": "Madame le ministre", "start": 5.44, "duration": 1.77}, {"text": "avant d'\u00e9voquer le fond du texte permettez-moi de revenir sur la mission d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle Cal\u00e9donie", "start": 9.61, "duration": 6.2}, {"text": "mis en place par notre assembl\u00e9e", "start": 16.09, "duration": 2.0}, {"text": "malgr\u00e9 vous dire monsieur le pr\u00e9sident cette mission d'information a bien exclut une force politique et non des moindres car elle a", "start": 18.55, "duration": 7.94}, {"text": "exclu", "start": 26.49, "duration": 1.09}, {"text": "juste la force politique dont le candidat ou plus exactement la candidate a fait plus de", "start": 27.58, "duration": 5.479}, {"text": "47 % des voix au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 33.28, "duration": 2.6}, {"text": "Les accords de Noum\u00e9a dont nous d\u00e9fendons l'application stricte comporte trois r\u00e9f\u00e9rendums d'autod\u00e9termination", "start": 37.51, "duration": 4.85}, {"text": "et ce texte donne les bases \u00e0 l'organisation de ce premier r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 43.239, "duration": 3.11}, {"text": "tout d'abord il me para\u00eet indispensable que la parole ne soit pas confisqu\u00e9 par les seuls", "start": 47.26, "duration": 5.24}, {"text": "ind\u00e9pendantistes et en ce sens le titre m\u00eame de ce projet de loi me para\u00eet orient\u00e9", "start": 53.079, "duration": 4.729}, {"text": "d'ailleurs nous attendons \u00e9galement de savoir quelle sera la question pos\u00e9e lors de ce r\u00e9f\u00e9rendum est ce que", "start": 58.57, "duration": 6.29}, {"text": "ce sera la question qui est inscrite dans les accords de noum\u00e9a", "start": 65.14, "duration": 3.049}, {"text": "vous savez tout aussi bien que moi l'importance de la formulation de la question lors de ce type de consultation", "start": 68.92, "duration": 5.75}, {"text": "en outre ces accords ne sont pas incompatibles avec l'affirmation par la france de son souhait de garder en son sein", "start": 75.549, "duration": 5.9}, {"text": "la nouvelle Cal\u00e9donie dans l'histoire ce m\u00eale depuis bien longtemps avec celle de la m\u00e9tropole", "start": 81.549, "duration": 4.31}, {"text": "nous consid\u00e9rons que ce joyau de l'autre c\u00f4t\u00e9 du monde fait partie int\u00e9grante de notre nation", "start": 86.89, "duration": 4.729}, {"text": "repr\u00e9sentant un atout pour notre pays et souligne la pr\u00e9sence de la France sur les cinq continents", "start": 92.5, "duration": 5.239}, {"text": "et comme vous le savez nous refusons et combattons depuis longtemps la logique de d\u00e9construction des nations", "start": 98.65, "duration": 5.899}, {"text": "si \u00e0 l'occasion des scrutins", "start": 105.549, "duration": 1.801}, {"text": "d'autod\u00e9termination les cal\u00e9doniens d\u00e9cide de demeurer au sein de la France alors il faudra bien s\u00fbr leur proposer un statut constitutionnel", "start": 107.35, "duration": 6.139}, {"text": "nouveau au terme d'une d\u00e9marche fond\u00e9e sur de larges discussions politiques la recherche du consensus et le respect mutuel", "start": 113.95, "duration": 7.97}, {"text": "ce statut devra concilier les l\u00e9gitimes aspirations", "start": 122.68, "duration": 2.269}, {"text": "des uns et des autres mais \u00e9videmment compte tenu du choix dans le cadre national fran\u00e7ais", "start": 125.469, "duration": 4.909}, {"text": "mais je mets en garde nos compatriotes de nouvelle Cal\u00e9donie", "start": 130.959, "duration": 2.93}, {"text": "je craint un effet qu'en cas d' ind\u00e9pendance totale \u00e7a ne soit pas la population cal\u00e9donienne qui prennent le pouvoir mais de grandes entreprises multinationales", "start": 134.41, "duration": 6.83}, {"text": "qui viendront piller le riche sol cal\u00e9donien les formidables ressources mini\u00e8res", "start": 142.27, "duration": 4.52}, {"text": "aiguisant bien s\u00fbr les app\u00e9tits", "start": 147.46, "duration": 2.0}, {"text": "ce cas n'est pas comme la France apporte en termes de service et de protection les entreprises priv\u00e9es", "start": 150.16, "duration": 6.11}, {"text": "mondialis\u00e9e s'en moque le profit \u00e9tant malheureusement leur seul objectif", "start": 156.61, "duration": 4.279}, {"text": "un mot donc sur le r\u00f4le de l'\u00e9tat dans l'attente de l'aboutissement du processus trac\u00e9 par l'accord de Noum\u00e9a", "start": 162.13, "duration": 5.389}, {"text": "l'\u00e9tat doit continuer de jouer son r\u00f4le d'arbitre impartial", "start": 168.49, "duration": 2.479}, {"text": "dans l'application de l'accord de Noum\u00e9a il doit donc veiller \u00e0 ne pas favoriser une solution plut\u00f4t qu'une autre et dialoguer avec tous les partenaires", "start": 171.43, "duration": 7.669}, {"text": "m\u00eame si comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit il peut exprimer comme nous le souhaitons que", "start": 179.5, "duration": 4.43}, {"text": "l'histoire de la France et de la nouvelle Cal\u00e9donie soit dans le futur une histoire commune", "start": 184.12, "duration": 4.489}, {"text": "mais surtout l'\u00e9tat doit exercer pleinement ses comp\u00e9tences", "start": 189.7, "duration": 3.589}, {"text": "r\u00e9galiennes et d'abord garantir la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens et maintenir l'ordre public comme partout sur le territoire national", "start": 193.6, "duration": 7.699}, {"text": "la violence n'est pas plus en nouvelle Cal\u00e9donie qu'ailleurs un moyen de r\u00e8glement des diff\u00e9rends politiques", "start": 201.88, "duration": 5.48}, {"text": "ou d'am\u00e9lioration de la condition sociale de ceux qui y ont recours", "start": 207.97, "duration": 3.26}, {"text": "D'ailleurs comme j'ai pu moi-m\u00eame le constater lors de mes s\u00e9jours en nouvelle Cal\u00e9donie les incidents presque quotidiens sont davantage des faits de d\u00e9linquance", "start": 212.74, "duration": 7.309}, {"text": "d\u00e9linquance analogues \u00e0 celles qui existent dans certaines banlieues de m\u00e9tropole et non pas des affrontements entre loyalistes et", "start": 220.81, "duration": 6.38}, {"text": "ind\u00e9pendantistes comme certains en m\u00e9tropole", "start": 227.71, "duration": 2.0}, {"text": "souhaiterait que ce soit le cas", "start": 229.72, "duration": 2.0}, {"text": "l'\u00e9tat doit jouer pleinement le r\u00f4le qui est le sien dans l'accompagnement des projets li\u00e9s au nickel et l\u00e0 aussi respecter pleinement ses engagements", "start": 232.21, "duration": 5.869}, {"text": "en faveur de la p\u00e9rennit\u00e9 et du d\u00e9veloppement des ressources mini\u00e8res du territoire", "start": 238.57, "duration": 4.25}, {"text": "comme vous le savez", "start": 243.58, "duration": 1.35}, {"text": "l'outre-mer a toujours \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de mon engagement politique et pour la nouvelle Cal\u00e9donie je n'ai qu'un souhait \u00e0 formuler", "start": 244.93, "duration": 4.55}, {"text": "c'est le r\u00e9f\u00e9rendum exprime l'attachement des cal\u00e9doniens \u00e0 la France et que les diff\u00e9rentes parties trouvent la solution", "start": 250.15, "duration": 5.93}, {"text": "politique qui permettra une large autonomie dans le cadre de la r\u00e9publique une et indivisible", "start": 256.48, "duration": 4.399}, {"text": "et dans le cas o\u00f9 l'ind\u00e9pendance", "start": 261.94, "duration": 2.57}, {"text": "serait rejet\u00e9e", "start": 265.18, "duration": 1.56}, {"text": "je compte \u00e9videmment sur le gouvernement pour demander le retrait de la nouvelle Cal\u00e9donie de la liste de L\u2019ONU des pays \u00e0 d\u00e9coloniser", "start": 266.74, "duration": 6.589}, {"text": "nos compatriotes de nouvelle Cal\u00e9donie ne doivent pas avoir le sentiment qu'une fois de plus en France leur vote ne serait ni entendu ni respect\u00e9s", "start": 274.69, "duration": 7.969}, {"text": "Merci madame la d\u00e9puter", "start": 285.699, "duration": 2.0}]}