{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Le vrai probl\u00e8me de Madame Borne aujourd'hui", "start": 0.083, "duration": 1.65}, {"text": "sur le sujet migratoire,", "start": 1.733, "duration": 0.933}, {"text": "c'est sa propre majorit\u00e9.", "start": 2.666, "duration": 1.65}, {"text": "Ce n'est pas les R\u00e9publicains", "start": 4.316, "duration": 1.35}, {"text": "et nous l'avons dit", "start": 5.666, "duration": 0.567}, {"text": "avec beaucoup de clart\u00e9,", "start": 6.233, "duration": 1.117}, {"text": "nous sommes pr\u00eats.", "start": 7.35, "duration": 0.916}, {"text": "Nous avons des lignes claires", "start": 8.266, "duration": 1.15}, {"text": "et d'ailleurs,", "start": 9.416, "duration": 0.784}, {"text": "Olivier Marleix l'a annonc\u00e9 d\u00e8s hier :", "start": 10.2, "duration": 1.833}, {"text": "puisque Madame Borne veut nous mettre", "start": 12.033, "duration": 2.817}, {"text": "nous faire porter le chapeau,", "start": 14.85, "duration": 1.066}, {"text": "nous allons d\u00e9poser notre propre texte,", "start": 15.916, "duration": 1.684}, {"text": "et nous verrons bien", "start": 17.6, "duration": 0.633}, {"text": "qui nous suit", "start": 18.233, "duration": 0.783}, {"text": "dans la majorit\u00e9 du pr\u00e9sident", "start": 19.016, "duration": 1.167}, {"text": "de la R\u00e9publique aujourd'hui.", "start": 20.183, "duration": 1.2}, {"text": "Mais le probl\u00e8me,", "start": 21.383, "duration": 1.617}, {"text": "le probl\u00e8me,", "start": 23.366, "duration": 0.417}, {"text": "je vais vous dire une chose :", "start": 23.783, "duration": 1.217}, {"text": "\u00e9coutez ce que dit", "start": 25.0, "duration": 1.216}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,", "start": 26.216, "duration": 0.684}, {"text": "et regardez ce que fait ses \u00e9lus.", "start": 26.9, "duration": 1.466}, {"text": "Je le vois au Parlement \u00e0 Bruxelles.", "start": 28.366, "duration": 2.534}, {"text": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 30.9, "duration": 1.05}, {"text": "dit lundi dernier \u201cNous allons prot\u00e9ger", "start": 31.95, "duration": 2.333}, {"text": "les fronti\u00e8res de l'Europe", "start": 34.283, "duration": 1.167}, {"text": "contre l'immigration ill\u00e9gale\u201d.", "start": 35.45, "duration": 1.416}, {"text": "Le mercredi, sa majorit\u00e9", "start": 36.866, "duration": 2.25}, {"text": "fait une croisade contre la proposition", "start": 39.45, "duration": 2.783}, {"text": "que nous d\u00e9fendions", "start": 42.45, "duration": 1.066}, {"text": "avec la majorit\u00e9", "start": 43.516, "duration": 1.35}, {"text": "des \u00c9tats membres", "start": 44.866, "duration": 0.517}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne,", "start": 45.383, "duration": 0.933}, {"text": "dont des gouvernements socialistes", "start": 46.316, "duration": 1.5}, {"text": "et des gouvernements lib\u00e9raux,", "start": 47.816, "duration": 1.134}, {"text": "dont des ministres \u00e9cologistes,", "start": 48.95, "duration": 1.416}, {"text": "la proposition de faire en sorte", "start": 50.366, "duration": 1.384}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne", "start": 51.75, "duration": 0.866}, {"text": "puisse contribuer \u00e0 financer", "start": 52.616, "duration": 1.584}, {"text": "des infrastructures physiques", "start": 54.2, "duration": 1.466}, {"text": "aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Union,", "start": 55.666, "duration": 1.634}, {"text": "dans certains pays qui sont", "start": 57.3, "duration": 1.133}, {"text": "limitrophes de pays tiers.", "start": 58.433, "duration": 1.267}, {"text": "Il faut construire des murs ;", "start": 59.7, "duration": 1.1}, {"text": "pas partout,", "start": 60.8, "duration": 0.85}, {"text": "mais dans certains endroits,", "start": 61.65, "duration": 0.866}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire", "start": 62.516, "duration": 0.834}, {"text": "de construire des murs.", "start": 63.35, "duration": 0.75}, {"text": "Pensez \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 64.1, "duration": 1.166}, {"text": "de la Gr\u00e8ce, de la Bulgarie", "start": 65.266, "duration": 0.85}, {"text": "avec la Turquie, penser", "start": 66.116, "duration": 1.084}, {"text": "\u00e0 la fronti\u00e8re de la Finlande", "start": 67.2, "duration": 0.983}, {"text": "qui est en train de mettre des murs", "start": 68.183, "duration": 1.133}, {"text": "- ce sont des \u00e9cologistes", "start": 69.316, "duration": 1.034}, {"text": "qui ont fait \u00e7a, avec la Russie.", "start": 70.35, "duration": 1.466}, {"text": "Eh bien, que disent", "start": 71.816, "duration": 0.484}, {"text": "les \u00e9lus macronistes ?", "start": 75.2, "duration": 1.5}, {"text": "Ils disent que cette proposition est", "start": 76.7, "duration": 2.466}, {"text": "\u00ab ignoble \u00bb, je les cite.", "start": 79.5, "duration": 0.616}, {"text": "Pour le dire autrement,", "start": 80.116, "duration": 1.3}, {"text": "que prot\u00e9ger l'Europe face", "start": 81.416, "duration": 1.384}, {"text": "\u00e0 l'immigration ill\u00e9gale, c'est ignoble.", "start": 82.8, "duration": 2.416}, {"text": "Et ils ont fait une croisade,", "start": 85.216, "duration": 1.15}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9s par leur", "start": 86.366, "duration": 1.467}, {"text": "propre groupe politique, ", "start": 87.833, "duration": 0.683}, {"text": "32 d\u00e9put\u00e9s de leur propre groupe", "start": 88.516, "duration": 2.234}, {"text": "ont vot\u00e9 avec nous", "start": 90.75, "duration": 1.05}, {"text": "pour cette proposition.", "start": 91.8, "duration": 0.866}, {"text": "Donc \u00e9videmment que Madame Borne", "start": 92.666, "duration": 1.534}, {"text": "ne peut pas,", "start": 94.2, "duration": 0.9}, {"text": "ne peut pas porter", "start": 95.1, "duration": 1.35}, {"text": "un texte sur l'immigration aujourd'hui.", "start": 96.45, "duration": 1.016}, {"text": "Pourquoi ?", "start": 97.466, "duration": 0.484}, {"text": "Parce que toute l'aile gauche", "start": 97.95, "duration": 0.983}, {"text": "de sa majorit\u00e9,", "start": 98.933, "duration": 0.9}, {"text": "qui constitue en fait", "start": 99.833, "duration": 0.783}, {"text": "le c\u0153ur de son \u00e9quation politique,", "start": 100.616, "duration": 1.767}, {"text": "toute cette aile", "start": 102.383, "duration": 0.567}, {"text": "gauche ne veut pas prot\u00e9ger l'Europe", "start": 102.95, "duration": 2.5}, {"text": "et la France", "start": 105.45, "duration": 0.466}, {"text": "contre l'immigration ill\u00e9gale,", "start": 105.916, "duration": 1.184}, {"text": "Ce ne sont pas Les R\u00e9publicains", "start": 107.1, "duration": 0.883}, {"text": "qui bloquent,", "start": 107.983, "duration": 0.433}, {"text": "c'est la majorit\u00e9 du pr\u00e9sident", "start": 108.416, "duration": 1.85}, {"text": "de la R\u00e9publique", "start": 110.266, "duration": 0.667}, {"text": "qui veut emp\u00eacher la France", "start": 110.933, "duration": 1.917}, {"text": "de se prot\u00e9ger", "start": 112.85, "duration": 0.866}, {"text": "contre l\u2019immigration ill\u00e9gale.", "start": 113.716, "duration": 0.817}, {"text": "- Mais \u00eates-vous fiables,", "start": 114.533, "duration": 0.633}, {"text": "on peut se poser la question ?", "start": 115.166, "duration": 1.467}, {"text": "Mais on le verra,", "start": 116.633, "duration": 0.867}, {"text": "on verra tr\u00e8s bien ce qui va se passer", "start": 117.5, "duration": 1.716}, {"text": "quand nous d\u00e9poserons", "start": 119.216, "duration": 0.684}, {"text": "notre propre texte.", "start": 119.9, "duration": 0.616}, {"text": "- Parce que le texte du gouvernement", "start": 120.516, "duration": 1.334}, {"text": "vise \u00e0 durcir les r\u00e8gles", "start": 121.85, "duration": 1.35}, {"text": "sur les migrations,", "start": 123.2, "duration": 0.783}, {"text": "\u00e0 faciliter les expulsions, Bref,", "start": 123.983, "duration": 2.517}, {"text": "\u00e0 faire tout ce que vous demandez.", "start": 127.1, "duration": 1.583}, {"text": "Et pourtant, vous h\u00e9sitez \u00e0 voter ?", "start": 128.683, "duration": 2.317}, {"text": "Non, non, non, non,", "start": 131.416, "duration": 0.767}, {"text": "pardon Nicolas Demorand. Non.", "start": 132.183, "duration": 0.917}, {"text": "Non.", "start": 133.1, "duration": 0.133}, {"text": "- Qu\u2019est-ce que vous voulez", "start": 133.233, "duration": 0.917}, {"text": "qu'elle fasse ?", "start": 134.15, "duration": 0.983}, {"text": "Qu\u2019elle passe encore par le 49.3,", "start": 135.133, "duration": 2.55}, {"text": "quitte \u00e0 fracturer", "start": 137.683, "duration": 1.383}, {"text": "encore plus le pays ?", "start": 139.066, "duration": 1.3}, {"text": "Quel est le chemin, le sc\u00e9nario ?", "start": 140.366, "duration": 1.45}, {"text": "Qu\u2019est-ce que vous imaginez, l\u00e0 ?", "start": 141.816, "duration": 1.15}, {"text": "- Il n'y a aucun probl\u00e8me pour,", "start": 142.966, "duration": 2.517}, {"text": "aucun probl\u00e8me pour faciliter,", "start": 145.833, "duration": 1.467}, {"text": "pour faciliter les expulsions.", "start": 147.3, "duration": 1.466}, {"text": "Nous, \u00e9videmment,", "start": 148.766, "duration": 0.984}, {"text": "nous soutiendrons cette ligne.", "start": 149.75, "duration": 1.416}, {"text": "Et c'est pas seulement nous,", "start": 151.166, "duration": 0.9}, {"text": "c'est les Fran\u00e7ais.", "start": 152.066, "duration": 0.834}, {"text": "Quand Elisabeth Borne dit \u00ab C'est", "start": 152.9, "duration": 1.15}, {"text": "un sujet clivant l'immigration \u00bb,", "start": 154.05, "duration": 1.366}, {"text": "mais pas du tout !", "start": 155.416, "duration": 0.734}, {"text": "Le dernier sondage du CSA", "start": 156.15, "duration": 1.1}, {"text": "dit que 82\u00a0% des Fran\u00e7ais,", "start": 157.25, "duration": 2.066}, {"text": "y compris", "start": 159.683, "duration": 0.45}, {"text": "les \u00e9lecteurs de gauche,", "start": 160.133, "duration": 0.983}, {"text": "sont favorables", "start": 161.116, "duration": 1.384}, {"text": "\u00e0 faciliter les expulsions.", "start": 162.5, "duration": 1.95}, {"text": "Donc il n'y a aucun sujet avec \u00e7a.", "start": 164.45, "duration": 1.233}, {"text": "Notre probl\u00e8me dans ce texte,", "start": 165.683, "duration": 1.133}, {"text": "nous l'avons dit depuis le d\u00e9but,", "start": 166.816, "duration": 1.234}, {"text": "c'est que le c\u0153ur de ce texte,", "start": 168.05, "duration": 1.016}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 169.066, "duration": 0.7}, {"text": "consiste \u00e0 cr\u00e9er une nouvelle fili\u00e8re", "start": 169.766, "duration": 2.134}, {"text": "d'immigration ill\u00e9gale.", "start": 171.9, "duration": 0.716}, {"text": "- Ce n'est pas le c\u0153ur du texte, c'est", "start": 172.616, "duration": 1.584}, {"text": "une disposition du texte", "start": 174.2, "duration": 1.083}, {"text": "pour les m\u00e9tiers en tension.", "start": 175.283, "duration": 1.083}, {"text": "C\u2019est cr\u00e9er un titre de s\u00e9jour", "start": 176.366, "duration": 2.1}, {"text": "pour les m\u00e9tiers en tension.", "start": 178.466, "duration": 1.034}, {"text": "Dominique Seux le disait tout \u00e0 l'heure", "start": 179.5, "duration": 1.033}, {"text": "\u00e0 ce micro : aujourd'hui,", "start": 180.533, "duration": 1.283}, {"text": "l'un des principaux", "start": 181.816, "duration": 0.667}, {"text": "probl\u00e8mes de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise,", "start": 182.483, "duration": 1.717}, {"text": "c'est les difficult\u00e9s de recrutement.", "start": 184.2, "duration": 1.283}, {"text": "Donc tous les m\u00e9tiers sont en tension.", "start": 185.483, "duration": 1.5}, {"text": "Et si on part de ce principe l\u00e0,", "start": 186.983, "duration": 1.533}, {"text": "oui, c'est une certitude demain.", "start": 188.516, "duration": 1.617}, {"text": "On r\u00e9compense l'ill\u00e9galit\u00e9", "start": 190.133, "duration": 2.217}, {"text": "en faisant que ceux qui rentrent", "start": 192.5, "duration": 1.566}, {"text": "sur le sol fran\u00e7ais", "start": 194.066, "duration": 0.95}, {"text": "puissent plus facilement en b\u00e9n\u00e9ficier.", "start": 195.016, "duration": 1.417}, {"text": "- C'est ce que demandent", "start": 196.433, "duration": 0.6}, {"text": "les chefs d'entreprise,", "start": 197.033, "duration": 0.85}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy.", "start": 197.883, "duration": 0.983}, {"text": "Discutez avec le patron du Medef.", "start": 198.866, "duration": 2.334}, {"text": "Lui-m\u00eame dit :", "start": 201.2, "duration": 0.966}, {"text": "il faut,", "start": 202.166, "duration": 0.684}, {"text": "on a besoin, aujourd'hui,", "start": 202.85, "duration": 1.616}, {"text": "de main d'\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re", "start": 204.466, "duration": 1.184}, {"text": "pour avoir des postes", "start": 205.65, "duration": 1.283}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ne veulent pas faire.", "start": 206.933, "duration": 1.617}, {"text": "C'est vraiment...", "start": 208.55, "duration": 0.333}, {"text": "Pour le coup, il n'y a pas d'id\u00e9ologie.", "start": 208.883, "duration": 1.5}, {"text": "Je suis en d\u00e9saccord absolu", "start": 210.383, "duration": 1.717}, {"text": "avec le patron du Medef sur ce point.", "start": 212.1, "duration": 2.4}, {"text": "Si c'est en tous les cas", "start": 214.5, "duration": 0.866}, {"text": "le discours qu'il tient -", "start": 215.366, "duration": 0.684}, {"text": "je crois que sa ligne est", "start": 216.05, "duration": 0.7}, {"text": "un peu plus compliqu\u00e9e que cela.", "start": 216.75, "duration": 1.333}, {"text": "- Mais croyez moi,", "start": 218.083, "duration": 1.267}, {"text": "il nous a dit \u00e7a, peu ou prou.", "start": 219.35, "duration": 1.016}, {"text": "C'est absolument certain que", "start": 220.366, "duration": 2.167}, {"text": "recourir \u00e0 une main d'\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re", "start": 222.533, "duration": 2.283}, {"text": "pour pallier", "start": 224.9, "duration": 0.75}, {"text": "nos difficult\u00e9s de recrutement,", "start": 225.65, "duration": 1.233}, {"text": "c'est une double d\u00e9mission.", "start": 226.883, "duration": 1.267}, {"text": "C'est une d\u00e9mission devant la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 228.15, "duration": 1.883}, {"text": "de r\u00e9parer notre mod\u00e8le social.", "start": 230.033, "duration": 1.617}, {"text": "Car aujourd'hui, notre mod\u00e8le social", "start": 231.65, "duration": 1.466}, {"text": "d\u00e9sincite au travail,", "start": 233.116, "duration": 1.184}, {"text": "et c'est \u00e7a qu'il faut affronter.", "start": 234.3, "duration": 1.4}, {"text": "Il faut faire en sorte", "start": 235.7, "duration": 0.633}, {"text": "qu'on puisse faire", "start": 236.333, "duration": 0.75}, {"text": "que les Fran\u00e7ais", "start": 237.083, "duration": 0.967}, {"text": "qui sont aujourd'hui", "start": 238.05, "duration": 0.9}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s de l'emploi,", "start": 238.95, "duration": 0.95}, {"text": "soient incit\u00e9s \u00e0 y revenir.", "start": 239.9, "duration": 1.833}, {"text": "Et malheureusement,", "start": 241.733, "duration": 0.667}, {"text": "ce n'est pas assez le cas.", "start": 242.4, "duration": 1.283}, {"text": "- L\u00e0", "start": 243.683, "duration": 0.3}, {"text": "elle a annonc\u00e9 hier le RSA", "start": 243.983, "duration": 2.483}, {"text": "sous conditions...", "start": 246.566, "duration": 1.134}, {"text": "- Mais il faut aller", "start": 247.7, "duration": 0.483}, {"text": "beaucoup plus loin que \u00e7a.", "start": 248.183, "duration": 0.833}, {"text": "Et l\u00e0 encore,", "start": 249.016, "duration": 0.734}, {"text": "nous nous sommes au rendez-vous,", "start": 249.75, "duration": 1.5}, {"text": "s'il le faut.", "start": 251.25, "duration": 1.016}, {"text": "Non pas pour rentrer dans une coalition", "start": 252.266, "duration": 1.384}, {"text": "qui n'aurait aucun sens,", "start": 253.65, "duration": 1.016}, {"text": "mais pour faire en sorte que", "start": 254.666, "duration": 0.784}, {"text": "demain, des textes essentiels", "start": 255.45, "duration": 1.183}, {"text": "pour la France", "start": 256.633, "duration": 0.667}, {"text": "avancent sur la question", "start": 257.3, "duration": 0.966}, {"text": "de la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage -", "start": 258.266, "duration": 1.434}, {"text": "que le RN combat, d'ailleurs,", "start": 259.7, "duration": 1.383}, {"text": "nous nous sommes pr\u00eats \u00e0 la soutenir,", "start": 261.083, "duration": 2.067}, {"text": "si elle se fait", "start": 263.15, "duration": 0.716}, {"text": "sur des bases courageuses.", "start": 263.866, "duration": 1.184}, {"text": "Il faut faire en sorte", "start": 265.05, "duration": 0.75}, {"text": "que le travail paye mieux dans ce pays,", "start": 265.8, "duration": 1.733}, {"text": "et qu'on soit incit\u00e9", "start": 267.533, "duration": 1.533}, {"text": "\u00e0 aller travailler.", "start": 269.066, "duration": 0.784}, {"text": "Et pardon,", "start": 269.85, "duration": 0.95}, {"text": "mais faire venir", "start": 270.8, "duration": 0.75}, {"text": "de la main", "start": 271.55, "duration": 0.266}, {"text": "d'\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re", "start": 271.816, "duration": 0.884}, {"text": "pour pallier", "start": 272.7, "duration": 0.483}, {"text": "nos difficult\u00e9s de recrutement,", "start": 273.183, "duration": 1.183}, {"text": "c'est d\u00e9missionner devant", "start": 274.366, "duration": 1.15}, {"text": "l'incroyable fracture culturelle", "start": 275.516, "duration": 1.767}, {"text": "que notre pays", "start": 277.283, "duration": 0.517}, {"text": "est en train de conna\u00eetre.", "start": 277.8, "duration": 0.983}, {"text": "Devant les tensions", "start": 278.783, "duration": 0.983}, {"text": "qui traversent la soci\u00e9t\u00e9.", "start": 279.766, "duration": 1.184}, {"text": "Ne pas regarder cela en face, refuser", "start": 280.95, "duration": 2.1}, {"text": "que l'Europe puisse se prot\u00e9ger", "start": 283.25, "duration": 1.316}, {"text": "face \u00e0 l'immigration", "start": 284.566, "duration": 0.734}, {"text": "ill\u00e9gale et d\u00e9cider,", "start": 285.3, "duration": 0.983}, {"text": "au contraire, de r\u00e9compenser", "start": 286.283, "duration": 1.2}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale,", "start": 287.483, "duration": 1.267}, {"text": "inciter \u00e0 la violation", "start": 288.75, "duration": 1.5}, {"text": "de nos propres lois", "start": 290.25, "duration": 0.8}, {"text": "et de nos propres fronti\u00e8res,", "start": 291.05, "duration": 1.266}, {"text": "c'est, demain,", "start": 292.316, "duration": 0.567}, {"text": "alimenter tout ce qui fera les tensions", "start": 292.883, "duration": 1.983}, {"text": "et les fractures de la soci\u00e9t\u00e9.", "start": 294.866, "duration": 1.084}]}