{"label": "droite", "transcript": [{"text": "nichol balmy la pr\u00e9sidente madame von", "start": 0.0, "duration": 5.759}, {"text": "der leyen un grand \u00e9crivain fran\u00e7ais", "start": 4.23, "duration": 3.39}, {"text": "charles p\u00e9guy \u00e9crivait il faut avoir le", "start": 5.759, "duration": 3.391}, {"text": "courage de dire ce que l'on voit mais", "start": 7.62, "duration": 3.54}, {"text": "plus encore il faut avoir le courage de", "start": 9.15, "duration": 4.02}, {"text": "voir ce que l'on voit regardons la", "start": 11.16, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 en face l'europe est en crise", "start": 13.17, "duration": 2.549}, {"text": "profonde", "start": 15.12, "duration": 2.04}, {"text": "elle semble condamner \u00e0 l'impuissance", "start": 15.719, "duration": 4.56}, {"text": "face aux d\u00e9fis \u00e9conomiques face aux", "start": 17.16, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9fis migratoires", "start": 20.279, "duration": 2.521}, {"text": "face aux grandes puissances qui", "start": 21.21, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui semble \u00e9crire l'histoire du", "start": 22.8, "duration": 2.069}, {"text": "monde", "start": 24.57, "duration": 2.279}, {"text": "c'est le destin de notre civilisation", "start": 24.869, "duration": 5.371}, {"text": "qui se joue aujourd'hui il n'y a qu'un", "start": 26.849, "duration": 6.181}, {"text": "seul moyen de faire reculer l'inqui\u00e9tude", "start": 30.24, "duration": 4.92}, {"text": "et le scepticisme c'est de refonder une", "start": 33.03, "duration": 4.2}, {"text": "europe qui se met au service des peuples", "start": 35.16, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9ens et qui nous permettent de ne", "start": 37.23, "duration": 4.38}, {"text": "plus subir ne plus subir les", "start": 39.36, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibres de la mondialisation", "start": 41.61, "duration": 3.539}, {"text": "cette absence de strat\u00e9gie qui nous a", "start": 43.14, "duration": 3.599}, {"text": "fait perdre nos forces industrielles le", "start": 45.149, "duration": 3.66}, {"text": "savoir-faire notre capacit\u00e9 \u00e0 produire", "start": 46.739, "duration": 4.111}, {"text": "ce que nous consommons et je pense en", "start": 48.809, "duration": 4.68}, {"text": "particulier aux agriculteurs je regrette", "start": 50.85, "duration": 4.74}, {"text": "en effet qu'il n'ait pas \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e", "start": 53.489, "duration": 4.5}, {"text": "plus ce matin l'agriculture est la", "start": 55.59, "duration": 3.809}, {"text": "premi\u00e8re politique de l'union europ\u00e9enne", "start": 57.989, "duration": 3.931}, {"text": "et jamais nous n'accepterons ici au ppe", "start": 59.399, "duration": 3.96}, {"text": "qu'elles servent de variable", "start": 61.92, "duration": 2.989}, {"text": "d'ajustement", "start": 63.359, "duration": 3.481}, {"text": "nous ne voulons plus subir les", "start": 64.909, "duration": 3.431}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibres qui provoque la crise", "start": 66.84, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9cologique et c'est pour faire face \u00e0 ce", "start": 68.34, "duration": 4.529}, {"text": "d\u00e9fi que l'europe et merci de l'avoir", "start": 70.68, "duration": 4.71}, {"text": "dit ce matin doivent enfin imposer une", "start": 72.869, "duration": 4.591}, {"text": "contribution carbone \u00e0 tous les pays qui", "start": 75.39, "duration": 4.4}, {"text": "exportent vers l'union europ\u00e9enne", "start": 77.46, "duration": 4.62}, {"text": "nous ne voulons plus subir la m\u00eame", "start": 79.79, "duration": 4.32}, {"text": "impuissance face \u00e0 la crise migratoire", "start": 82.08, "duration": 4.38}, {"text": "est oui", "start": 84.11, "duration": 4.299}, {"text": "chaque mort en mer m\u00e9diterran\u00e9e est une", "start": 86.46, "duration": 3.93}, {"text": "trag\u00e9die mais oui", "start": 88.409, "duration": 3.6}, {"text": "chacune de ces trag\u00e9die est le r\u00e9sultat", "start": 90.39, "duration": 3.63}, {"text": "d'une seule cause qui est notre", "start": 92.009, "duration": 2.93}, {"text": "impuissance", "start": 94.02, "duration": 3.18}, {"text": "trop de personnes prennent tous les", "start": 94.939, "duration": 4.901}, {"text": "risques pour venir en europe parce", "start": 97.2, "duration": 3.779}, {"text": "qu'ils savent que la seule condition", "start": 99.84, "duration": 2.19}, {"text": "pour s'y \u00e9tablir", "start": 100.979, "duration": 4.441}, {"text": "c'est d'y arriver il \u00e9galement il faut", "start": 102.03, "duration": 6.03}, {"text": "donc enfin ma\u00eetriser les fronti\u00e8res", "start": 105.42, "duration": 4.65}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'europe et c'est le", "start": 108.06, "duration": 3.8}, {"text": "devoir d'humanit\u00e9 qui le commandent", "start": 110.07, "duration": 5.22}, {"text": "accueillir n'est pas subir", "start": 111.86, "duration": 4.96}, {"text": "c'est aussi la condition pour retrouver", "start": 115.29, "duration": 4.109}, {"text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 de nos soci\u00e9t\u00e9s et pourtant", "start": 116.82, "duration": 4.079}, {"text": "ce ma\u00eetre g\u00e9n\u00e9rations qui viennent", "start": 119.399, "duration": 3.451}, {"text": "cette civilisation magnifique dont nous", "start": 120.899, "duration": 4.381}, {"text": "avons h\u00e9rit\u00e9 ou alain van der leyen", "start": 122.85, "duration": 6.12}, {"text": "nous avons un avenir \u00e0 sauver et cet", "start": 125.28, "duration": 5.069}, {"text": "avenir se joue pour une tr\u00e8s grande part", "start": 128.97, "duration": 3.06}, {"text": "dans les cinq ann\u00e9es qui viennent", "start": 130.349, "duration": 3.421}, {"text": "les peuples europ\u00e9ens comptent sur nous", "start": 132.03, "duration": 3.15}, {"text": "pour garder les yeux ouverts", "start": 133.77, "duration": 3.4}, {"text": "merci beaucoup", "start": 135.18, "duration": 5.25}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 137.17, "duration": 3.26}]}