{"label": "droite", "transcript": [{"text": "ni droite ni gauche c'est son cr\u00e9dau a", "start": 0.08, "duration": 3.799}, {"text": "seulement 38 ans Emmanuel Macron ancien", "start": 1.64, "duration": 4.04}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie a officialis\u00e9", "start": 3.879, "duration": 3.361}, {"text": "mercredi dernier sa candidature \u00e0", "start": 5.68, "duration": 2.879}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentiel ancien", "start": 7.24, "duration": 2.96}, {"text": "inspecteur des finances ancien banquier", "start": 8.559, "duration": 3.681}, {"text": "d'affaires ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 10.2, "duration": 4.24}, {"text": "adjoint de l'\u00e9is\u00e9 ancien ministre donc", "start": 12.24, "duration": 4.84}, {"text": "il publie demain r\u00e9volution un manifeste", "start": 14.44, "duration": 4.24}, {"text": "une profession de foi un socle", "start": 17.08, "duration": 3.4}, {"text": "id\u00e9ologique sur son rapport \u00e0 la France", "start": 18.68, "duration": 3.32}, {"text": "o\u00f9 il expose ses convictions pour", "start": 20.48, "duration": 4.36}, {"text": "changer le syst\u00e8me et d\u00e9fier les r\u00e8gles", "start": 22.0, "duration": 5.76}, {"text": "de la politique bonsoir Emmanuel Macron", "start": 24.84, "duration": 5.759}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 bonsoir venir sur votre", "start": 27.76, "duration": 4.999}, {"text": "livre r\u00e9volution un mot sur l'actualit\u00e9", "start": 30.599, "duration": 4.601}, {"text": "la primaire du droite et du centre", "start": 32.759, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9norme succ\u00e8s \u00e9lectoral Fran\u00e7ois Fillon", "start": 35.2, "duration": 4.16}, {"text": "en t\u00eate allez-vous avez-vous vot\u00e9 au", "start": 37.48, "duration": 4.44}, {"text": "premier tour irez-vous voter dimanche si", "start": 39.36, "duration": 4.679}, {"text": "oui pour qui non je n'ai pas vot\u00e9 au", "start": 41.92, "duration": 4.04}, {"text": "premier tour je n'irai pas voter au", "start": 44.039, "duration": 3.0}, {"text": "de\u00e8me tour je me suis exprim\u00e9 \u00e0", "start": 45.96, "duration": 2.36}, {"text": "plusieurs reprises", "start": 47.039, "duration": 4.321}, {"text": "sur ma vision notre vision aujourd'hui", "start": 48.32, "duration": 4.96}, {"text": "de l'\u00e9chiquier politique il y a un go\u00fbt", "start": 51.36, "duration": 3.519}, {"text": "pour la politique n constioyens un go\u00fbt", "start": 53.28, "duration": 3.439}, {"text": "pour l'engagement on l'a vu l\u00e0 4", "start": 54.879, "duration": 4.16}, {"text": "millions depant et je le vois chaque", "start": 56.719, "duration": 3.921}, {"text": "jour sur le terrain lorsque je me", "start": 59.039, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9place que ce soit de l'engagement", "start": 60.64, "duration": 3.32}, {"text": "politique d'ailleurs ou ou citoyen et", "start": 61.96, "duration": 3.44}, {"text": "c'est au c\u0153ur de la d\u00e9marche que je", "start": 63.96, "duration": 3.72}, {"text": "conduis aujourd'hui mais vous le voyez", "start": 65.4, "duration": 4.039}, {"text": "aussi dans les d\u00e9bats qui viennent", "start": 67.68, "duration": 3.28}, {"text": "d'\u00eatre rapport\u00e9s dans ce qu'on a pu voir", "start": 69.439, "duration": 3.36}, {"text": "depuis plusieurs semaines il y a au sein", "start": 70.96, "duration": 4.04}, {"text": "des partis de gouvernement classique", "start": 72.799, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il s'agisse d'ailleurs des", "start": 75.0, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9publicains ou du Parti socialiste des", "start": 76.2, "duration": 4.919}, {"text": "divisions profondes qui ne sont plus des", "start": 78.84, "duration": 4.44}, {"text": "querelles sur telle ou telle mesure qui", "start": 81.119, "duration": 3.841}, {"text": "sont une vision radicalement diff\u00e9rente", "start": 83.28, "duration": 4.839}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 ce qui fait que c'est le", "start": 84.96, "duration": 4.56}, {"text": "c\u0153ur de la d\u00e9marche que je conduis", "start": 88.119, "duration": 3.161}, {"text": "depuis le le 6 avril dernier je pense", "start": 89.52, "duration": 3.2}, {"text": "que nous devons refonder notre vie", "start": 91.28, "duration": 3.24}, {"text": "politique donc pas de primaire pas de", "start": 92.72, "duration": 3.719}, {"text": "primaire par ni m\u00eame \u00e0 gauche d'ailleurs", "start": 94.52, "duration": 3.68}, {"text": "parce que vous savez des gens qui", "start": 96.439, "duration": 4.36}, {"text": "pensent que nous sommes dans une soci\u00e9t\u00e9", "start": 98.2, "duration": 5.16}, {"text": "ouverte la\u00efque auront du mal \u00e0 rejoindre", "start": 100.799, "duration": 4.801}, {"text": "le projet de Fran\u00e7ois Fillon les gens", "start": 103.36, "duration": 4.119}, {"text": "qui ont une certaine vision de la", "start": 105.6, "duration": 3.559}, {"text": "justice sociale auront du mal \u00e0", "start": 107.479, "duration": 3.24}, {"text": "rejoindre le projet de Fran\u00e7ois Fillon", "start": 109.159, "duration": 2.721}, {"text": "et qui peuvent aujourd'hui se retrouver", "start": 110.719, "duration": 3.881}, {"text": "derri\u00e8re Alain Jup\u00e9 quand j'\u00e9couter les", "start": 111.88, "duration": 4.239}, {"text": "candidats certains \u00e9taient pour changer", "start": 114.6, "duration": 3.96}, {"text": "la Constitution en raison du risque", "start": 116.119, "duration": 3.881}, {"text": "terroriste d'autres pour la maintenir", "start": 118.56, "duration": 3.64}, {"text": "c'est\u00e0d que sur la loi fondamentale", "start": 120.0, "duration": 4.119}, {"text": "ellem\u00eame ne sont pas d'accord donc ce ne", "start": 122.2, "duration": 3.68}, {"text": "sont ce qui montre que sur les grands", "start": 124.119, "duration": 3.521}, {"text": "sujets qui font le pays d'aujourd'hui et", "start": 125.88, "duration": 3.76}, {"text": "c'est ce dont je parle dans", "start": 127.64, "duration": 4.4}, {"text": "R\u00e9volution le mod\u00e8le productif", "start": 129.64, "duration": 3.88}, {"text": "c'est\u00e0dire comment produire dans notre", "start": 132.04, "duration": 4.16}, {"text": "pays et r\u00e9industrialiser les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 133.52, "duration": 6.24}, {"text": "l'\u00e9cole la sant\u00e9 la transition", "start": 136.2, "duration": 6.6}, {"text": "environnementale et l'\u00e9cologie sur le", "start": 139.76, "duration": 5.08}, {"text": "rapport justement \u00e0 l'islam plus", "start": 142.8, "duration": 4.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement religion l'Europe sujet", "start": 144.84, "duration": 5.6}, {"text": "fondamentalond sur ces sujetsl on doit", "start": 147.4, "duration": 4.28}, {"text": "partager les m\u00eames id\u00e9es si on veut", "start": 150.44, "duration": 2.72}, {"text": "mener ensemble un combat il n'en demeure", "start": 151.68, "duration": 2.88}, {"text": "pas moins vous vous allez le dire le mot", "start": 153.16, "duration": 3.4}, {"text": "ensemble ni droite ni gauche mais entre", "start": 154.56, "duration": 4.36}, {"text": "Fillon et Jup\u00e9 avec qui pourriez-vous", "start": 156.56, "duration": 5.0}, {"text": "gouverner si vous \u00eates \u00e9lu alors je n'ai", "start": 158.92, "duration": 4.44}, {"text": "jamais dit ni droite ni gauche mais", "start": 161.56, "duration": 3.84}, {"text": "plut\u00f4t et droite \u00e0 droite ni \u00e0 gauche et", "start": 163.36, "duration": 4.04}, {"text": "droite et gauche et j'ai avec moi je", "start": 165.4, "duration": 3.64}, {"text": "m'en honore des femmes et des hommes qui", "start": 167.4, "duration": 2.96}, {"text": "sont au partis socialistes d'autres au", "start": 169.04, "duration": 3.119}, {"text": "Parti radical certains chez les Verts", "start": 170.36, "duration": 3.599}, {"text": "certains \u00e0 l'UDI au modem ou au", "start": 172.159, "duration": 4.761}, {"text": "R\u00e9publicain donc entre Fillon et j avec", "start": 173.959, "duration": 4.481}, {"text": "qui pourriez-v gouverner entre les deux", "start": 176.92, "duration": 3.2}, {"text": "vous savez on ne m\u00e8ne pas la d\u00e9marche", "start": 178.44, "duration": 4.12}, {"text": "qui est la mienne pour pouvoir", "start": 180.12, "duration": 4.56}, {"text": "s'associer avec deux hommes pour qui", "start": 182.56, "duration": 3.64}, {"text": "j'ai le plus profond respect qui m\u00e8nent", "start": 184.68, "duration": 2.8}, {"text": "leur combat au sein de la Primare des", "start": 186.2, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9publiain donc c'est un sujet qui ne se", "start": 187.48, "duration": 5.479}, {"text": "pose pas au bon moment le combat que je", "start": 190.319, "duration": 5.041}, {"text": "conduis avec toutes celles et ceux qui", "start": 192.959, "duration": 4.481}, {"text": "m'accompagne c'est de convaincre la", "start": 195.36, "duration": 3.76}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de refonder justement notre", "start": 197.44, "duration": 3.32}, {"text": "vie politique de conduire cette", "start": 199.12, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9volution d\u00e9mocratique pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 200.76, "duration": 3.559}, {"text": "nos probl\u00e8mes justement qui vous", "start": 203.2, "duration": 2.319}, {"text": "accompagne parce qu'on conna\u00eet beaucoup", "start": 204.319, "duration": 3.401}, {"text": "vos ennemis hein de Sarkozi \u00e0 Arnaud", "start": 205.519, "duration": 6.401}, {"text": "mtebour en passant par ri euh et et m\u00eame", "start": 207.72, "duration": 5.76}, {"text": "Fran\u00e7ois berot donc qui sont ceux qui", "start": 211.92, "duration": 2.959}, {"text": "vous accompagnent aujourd'hui qui sont", "start": 213.48, "duration": 4.119}, {"text": "vos soutiens alors aujourd'hui ou le", "start": 214.879, "duration": 4.241}, {"text": "mouvement que nous avons cr\u00e9\u00e9 il y a 7", "start": 217.599, "duration": 3.28}, {"text": "mois nom les noms les noms qui parlent", "start": 219.12, "duration": 3.08}, {"text": "aux gens alors les noms qui parlent aux", "start": 220.879, "duration": 2.681}, {"text": "gens vous avez aujourd'hui des \u00e9lus de", "start": 222.2, "duration": 3.319}, {"text": "gauche et de droite le maire de Lyon", "start": 223.56, "duration": 4.16}, {"text": "G\u00e9rard Colomb l'ancien ministre de", "start": 225.519, "duration": 4.36}, {"text": "Jacques Chirac Renaud dureille la", "start": 227.72, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne sylvie Goulard qui", "start": 229.879, "duration": 5.64}, {"text": "est aujourd'hui au centre droit Richard", "start": 232.68, "duration": 5.559}, {"text": "Ferrand parlementaire socialiste qui a", "start": 235.519, "duration": 4.681}, {"text": "pris la la responsabilit\u00e9 de secr\u00e9taire", "start": 238.239, "duration": 3.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du mouvement j'ai une", "start": 240.2, "duration": 2.759}, {"text": "quarantaine de parlementaires qui sont", "start": 241.319, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui derri\u00e8re moi il sont un peu", "start": 242.959, "duration": 2.881}, {"text": "menac\u00e9s hein pour les socialistes on a", "start": 244.64, "duration": 3.4}, {"text": "vu aujourd'hui avec le PS qui a commenc\u00e9", "start": 245.84, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 les menacer de les excommunier sil", "start": 248.04, "duration": 3.88}, {"text": "continu \u00e0 vous soutenir oui vous savez", "start": 250.4, "duration": 3.399}, {"text": "dans l'histoire pas seulement de la", "start": 251.92, "duration": 4.999}, {"text": "France mais des d\u00e9mocrati ou quasi", "start": 253.799, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9mocratie des temps modernes et", "start": 256.919, "duration": 5.84}, {"text": "contemporains ceux qui ont commenc\u00e9 par", "start": 259.239, "duration": 5.361}, {"text": "excommunier ou passer en proc\u00e8s", "start": 262.759, "duration": 4.041}, {"text": "politique ont mal fini donc je crois pas", "start": 264.6, "duration": 3.96}, {"text": "que le Parti socialiste est aujourd'hui", "start": 266.8, "duration": 3.36}, {"text": "ce luxe on va revenir aux gens non on a", "start": 268.56, "duration": 2.919}, {"text": "on leur a pos\u00e9 la question Emmanuel", "start": 270.16, "duration": 3.24}, {"text": "Macron alors \u00e0 droite ou \u00e0 gauche", "start": 271.479, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9coutez leur r\u00e9ponse c'est un peu", "start": 273.4, "duration": 3.639}, {"text": "surprenant il est de droite quand \u00e7a", "start": 274.88, "duration": 3.8}, {"text": "l'arrange et de gauche quand c'est", "start": 277.039, "duration": 3.641}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e9coutez franchement aucune", "start": 278.68, "duration": 4.64}, {"text": "id\u00e9e il est plut\u00f4t \u00e7a d\u00e9pend des jours", "start": 280.68, "duration": 4.32}, {"text": "quoi je pense qu'il a du mal \u00e0 \u00eatre de", "start": 283.32, "duration": 4.68}, {"text": "gauche moi c'est un", "start": 285.0, "duration": 3.0}, {"text": "centriste une \u00e9tiquette de gauche avec", "start": 288.28, "duration": 4.8}, {"text": "un fond de droite quoi voil\u00e0 \u00e7a vous", "start": 290.919, "duration": 3.56}, {"text": "inspire quoi \u00e7a si je vous dis lib\u00e9ral", "start": 293.08, "duration": 2.76}, {"text": "libertaire c'est \u00e7a qui vous d\u00e9finit en", "start": 294.479, "duration": 2.601}, {"text": "fait non je crois pas que je sois", "start": 295.84, "duration": 5.079}, {"text": "libertaire et le mot lib\u00e9ral quand m\u00eame", "start": 297.08, "duration": 5.119}, {"text": "oui alors si vous voulez dire non", "start": 300.919, "duration": 2.801}, {"text": "conventionnel et que je ne veux pas \u00eatre", "start": 302.199, "duration": 2.921}, {"text": "enferm\u00e9 dans les bo\u00eetes existantes je", "start": 303.72, "duration": 3.44}, {"text": "vous dis oui mais parce que je pense", "start": 305.12, "duration": 3.44}, {"text": "posez-vous la question c'est ce qui est", "start": 307.16, "duration": 5.52}, {"text": "au c\u0153ur de l'ouvrage que sort demain", "start": 308.56, "duration": 7.84}, {"text": "pourquoi depuis 35 ans en France les", "start": 312.68, "duration": 5.32}, {"text": "m\u00eames qui sont des gens \u00e9minemment", "start": 316.4, "duration": 3.84}, {"text": "respectables \u00e0 gauche et \u00e0 droite n'ont", "start": 318.0, "duration": 4.72}, {"text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9gler les probl\u00e8mes du", "start": 320.24, "duration": 5.679}, {"text": "pays celui du ch\u00f4mage de masse celui", "start": 322.72, "duration": 5.52}, {"text": "d'une \u00e9ducation qui est reproduit de", "start": 325.919, "duration": 4.241}, {"text": "plus en plus les in\u00e9galit\u00e9s sociales", "start": 328.24, "duration": 5.36}, {"text": "et pourquoi notre paysage politique", "start": 330.16, "duration": 6.039}, {"text": "actuel ne permet pas de r\u00e9pondre aussi", "start": 333.6, "duration": 4.4}, {"text": "au d\u00e9fis qui sont les nottres auourd", "start": 336.199, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7auel Macron \u00e7a c'est votre constat", "start": 338.0, "duration": 3.16}, {"text": "quand on lit votre livre vous parlez de", "start": 339.759, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a mais mais mais laissez-moi citer une", "start": 341.16, "duration": 3.8}, {"text": "une citation du livre qui est importante", "start": 343.44, "duration": 3.96}, {"text": "c'est la page 69 vous dites je ne crois", "start": 344.96, "duration": 4.32}, {"text": "pas au fait d'\u00e9grainer des propositions", "start": 347.4, "duration": 4.2}, {"text": "dans le cadre d'une campagne donc", "start": 349.28, "duration": 5.359}, {"text": "concr\u00e8tement hors constat qu'est-ce que", "start": 351.6, "duration": 5.24}, {"text": "vous allez dire au fran\u00e7ais de concret", "start": 354.639, "duration": 4.0}, {"text": "tout ce qu'il y a dans mon livre est", "start": 356.84, "duration": 4.88}, {"text": "concret et c'est un ce qui est important", "start": 358.639, "duration": 5.481}, {"text": "c'est d'abord d'expliquer son id\u00e9ologie", "start": 361.72, "duration": 3.84}, {"text": "c'est\u00e0-dire comment on voit le pays et", "start": 364.12, "duration": 3.76}, {"text": "ses grands probl\u00e8mes et ensuite je", "start": 365.56, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9cline sur tous les sujets importants", "start": 367.88, "duration": 4.28}, {"text": "la proposition de transformation on n", "start": 370.199, "duration": 2.921}, {"text": "pas encore au livre de programme", "start": 372.16, "duration": 2.28}, {"text": "d'ailleurs c'est de programme sortira", "start": 373.12, "duration": 2.6}, {"text": "quand en janvier peut-\u00eatre je vais", "start": 374.44, "duration": 2.759}, {"text": "ensuite sur chacun des sujets cl\u00e9s", "start": 375.72, "duration": 4.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il en faut 9 ou 10", "start": 377.199, "duration": 6.641}, {"text": "expliquer de mani\u00e8re d\u00e9taill\u00e9e ce que je", "start": 379.84, "duration": 6.52}, {"text": "propose de faire mais pourquoi je ne me", "start": 383.84, "duration": 4.16}, {"text": "lance pas comme \u00e7a dans un programme de", "start": 386.36, "duration": 3.839}, {"text": "500000 pages avec des propositions", "start": 388.0, "duration": 4.84}, {"text": "techniques vous allez voir mais je", "start": 390.199, "duration": 6.44}, {"text": "n'attaque personne parce que d'abord", "start": 392.84, "duration": 6.799}, {"text": "depuis 30 ans 40 ans ces programmes ne", "start": 396.639, "duration": 5.201}, {"text": "sont jamais respect\u00e9s parce qu'on", "start": 399.639, "duration": 4.28}, {"text": "rassemble des femmes et des hommes qui", "start": 401.84, "duration": 3.16}, {"text": "ne sont pas d'accord sur ces", "start": 403.919, "duration": 2.441}, {"text": "propositions quiil ne connaissent m\u00eame", "start": 405.0, "duration": 3.36}, {"text": "pas mais qui ne partagent pas la m\u00eame", "start": 406.36, "duration": 3.04}, {"text": "vision du pays c'est ce que je vous", "start": 408.36, "duration": 2.559}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure sur les primaires", "start": 409.4, "duration": 3.6}, {"text": "et c'est int\u00e9ressant ce que disaent vos", "start": 410.919, "duration": 3.68}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs les personnes que vous", "start": 413.0, "duration": 4.0}, {"text": "avez interrog\u00e9 dans la rue qu'est-ce que", "start": 414.599, "duration": 3.761}, {"text": "c'est qu'\u00eatre de gauche ou \u00eatre de", "start": 417.0, "duration": 4.4}, {"text": "droite aujourd'hui sur bien des", "start": 418.36, "duration": 5.519}, {"text": "sujets rejoindre dire on pourrait dire", "start": 421.4, "duration": 4.239}, {"text": "\u00eatre de gauche c'est \u00eatre plus sensible", "start": 423.879, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 la justice sociale parfois on se", "start": 425.639, "duration": 4.28}, {"text": "demande pourquoi et on se demande", "start": 428.16, "duration": 4.12}, {"text": "comment sur certains sujets par", "start": 429.919, "duration": 5.28}, {"text": "exemple le ch\u00f4mage des jeunes certaines", "start": 432.28, "duration": 4.8}, {"text": "mesures certaines mesures qu'on a", "start": 435.199, "duration": 4.601}, {"text": "qualifi\u00e9 comme \u00e9tant de gauche pour", "start": 437.08, "duration": 5.399}, {"text": "prot\u00e9ger le contrat de travail pour", "start": 439.8, "duration": 4.92}, {"text": "prot\u00e9ger un droit du travail o\u00f9 tout est", "start": 442.479, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9fini par la", "start": 444.72, "duration": 3.52}, {"text": "loi n'ont pas produit les r\u00e9sultats les", "start": 445.96, "duration": 3.88}, {"text": "premiers sacrifi\u00e9s ce sont les jeunes au", "start": 448.24, "duration": 3.679}, {"text": "ch\u00f4age \u00e7a c'\u00e9tait \u00e7a c'est une attaque", "start": 449.84, "duration": 4.32}, {"text": "directement envers Fran\u00e7ois Hollande je", "start": 451.919, "duration": 3.881}, {"text": "n'que pas d'ailleurs juste un mot sur", "start": 454.16, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande il risque de se", "start": 455.8, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9senter bient\u00f4t le 10 d\u00e9cembre c'est", "start": 457.12, "duration": 2.96}, {"text": "une date qui a circul\u00e9 aujourd'hui qui", "start": 458.72, "duration": 3.08}, {"text": "est aussi la date d'un de vos meeting", "start": 460.08, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce que pour vous \u00e7a serait un pied", "start": 461.8, "duration": 2.76}, {"text": "de nez pour se venger parce qu'il", "start": 462.96, "duration": 3.799}, {"text": "consid\u00e8re que vous l'avez Travis non je", "start": 464.56, "duration": 3.44}, {"text": "me suis je m'explique longuement dans le", "start": 466.759, "duration": 3.4}, {"text": "livre sur ce sujet je m'en suis expliqu\u00e9", "start": 468.0, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9diatiquement je je suis pass\u00e9 \u00e0", "start": 470.159, "duration": 5.241}, {"text": "l'\u00e9tape d'apr\u00e8s je pense que d'ailleurs", "start": 472.68, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande en tant que pr\u00e9sident", "start": 475.4, "duration": 4.28}, {"text": "de la R\u00e9publique a son choix \u00e0 prendre", "start": 477.12, "duration": 4.68}, {"text": "euh vous lui dites quoi il a raison de", "start": 479.68, "duration": 3.6}, {"text": "le faire il a raison d'y aller mais vous", "start": 481.8, "duration": 4.56}, {"text": "savez je fais partie mais je fais partie", "start": 483.28, "duration": 4.479}, {"text": "des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais et je", "start": 486.36, "duration": 3.32}, {"text": "crois que beaucoup sont attach\u00e9s \u00e0 cela", "start": 487.759, "duration": 4.16}, {"text": "qui consid\u00e8rent que les discussions", "start": 489.68, "duration": 4.199}, {"text": "priv\u00e9es restent priv\u00e9es donc si j'avais", "start": 491.919, "duration": 3.081}, {"text": "quelque chose \u00e0 lui dire je ne lui", "start": 493.879, "duration": 3.6}, {"text": "diraiis pas devant vos cam\u00e9ras ensuite", "start": 495.0, "duration": 3.72}, {"text": "je ne pense qu'il a autre chose \u00e0 faire", "start": 497.479, "duration": 3.0}, {"text": "qu'\u00e0 faire des pieds den\u00e9s au meeting", "start": 498.72, "duration": 3.439}, {"text": "d'un tel ou d'un tel il prendra sa", "start": 500.479, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9cision en conscience j'ai pour ma part", "start": 502.159, "duration": 3.801}, {"text": "dit que la d\u00e9marche qui est la mienne", "start": 504.08, "duration": 3.76}, {"text": "qui consiste \u00e0 d\u00e9passer l'offre", "start": 505.96, "duration": 4.72}, {"text": "politique actuelle \u00e0 sortir des chikaya", "start": 507.84, "duration": 4.439}, {"text": "multiple qu'il y a entre des gens de", "start": 510.68, "duration": 2.719}, {"text": "droite et de gauche qui au fond sont", "start": 512.279, "duration": 2.801}, {"text": "assez prochesend la hauteur mais prendre", "start": 513.399, "duration": 3.76}, {"text": "de la hauteur mais pourquoi parce que je", "start": 515.08, "duration": 3.56}, {"text": "ne suis pas alternativement de droite ou", "start": 517.159, "duration": 3.201}, {"text": "de gauche je dis juste sur les grands", "start": 518.64, "duration": 2.8}, {"text": "sujets du pays et c'est ce que", "start": 520.36, "duration": 3.12}, {"text": "j'explique dans le livre de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 521.44, "duration": 4.959}, {"text": "concr\u00e8te il y a au fond un vrai clivage", "start": 523.48, "duration": 4.28}, {"text": "qui est celui qui existe entre les", "start": 526.399, "duration": 3.601}, {"text": "progressistes et les conservateurs", "start": 527.76, "duration": 4.199}, {"text": "quiage l\u00e0 que vous entendez d\u00e9passer on", "start": 530.0, "duration": 4.16}, {"text": "l' bien compris y a \u00e0 gauche et \u00e0 droite", "start": 531.959, "duration": 3.44}, {"text": "une derni\u00e8re question \u00e0 vous poser parce", "start": 534.16, "duration": 2.48}, {"text": "que le temps passe sur votre", "start": 535.399, "duration": 3.201}, {"text": "communication on vous a vu partout", "start": 536.64, "duration": 4.68}, {"text": "est-ce que m\u00eame r\u00e9cemment vous avez", "start": 538.6, "duration": 4.84}, {"text": "fourni des images de votre mariage \u00e0 un", "start": 541.32, "duration": 3.959}, {"text": "documentaire est-ce que vous n'avez pas", "start": 543.44, "duration": 3.72}, {"text": "l'impression d'\u00eatre un candidat hyper", "start": 545.279, "duration": 3.361}, {"text": "communiquant et que cette communication", "start": 547.16, "duration": 3.88}, {"text": "risque un jour de se retourner contre", "start": 548.64, "duration": 4.92}, {"text": "vous alors d'abord je tiens \u00e0 rectifier", "start": 551.04, "duration": 4.44}, {"text": "cette id\u00e9e je il y a eu un reportage qui", "start": 553.56, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait sur moi je n'ai pas bloqu\u00e9 le", "start": 555.48, "duration": 5.64}, {"text": "repor le reporter le le cin\u00e9aste qui a", "start": 557.48, "duration": 5.12}, {"text": "qui a fait ce travail pendant un an il a", "start": 561.12, "duration": 3.68}, {"text": "pu m'accompagn\u00e9 j'ai r\u00e9pondu \u00e0 trois", "start": 562.6, "duration": 3.76}, {"text": "interviews je n'ai pas donn\u00e9 d'archiv", "start": 564.8, "duration": 4.76}, {"text": "personnel il s'est procur\u00e9 des \u00e7a vous", "start": 566.36, "duration": 4.2}, {"text": "avez pas l'impression faire trop vous", "start": 569.56, "duration": 2.0}, {"text": "avez pas l'impression d'en faire trop", "start": 570.56, "duration": 2.36}, {"text": "oui non pour terminer vous m'invitez ce", "start": 571.56, "duration": 3.48}, {"text": "soir ici j'ai pas l'impression d'en", "start": 572.92, "duration": 4.72}, {"text": "faire trop je r\u00e9ponds \u00e0 une demande dans", "start": 575.04, "duration": 4.84}, {"text": "dans la presse people c'est \u00e7a c'est un", "start": 577.64, "duration": 3.84}, {"text": "film qui a \u00e9t\u00e9 command\u00e9 par une cha\u00eene", "start": 579.88, "duration": 3.48}, {"text": "qui est", "start": 581.48, "duration": 4.4}, {"text": "concurrente tous les politiques tous les", "start": 583.36, "duration": 4.44}, {"text": "politiques moi ce qui me surprend c'est", "start": 585.88, "duration": 4.639}, {"text": "que on me fait ce proc\u00e8s \u00e0 moi la", "start": 587.8, "duration": 4.039}, {"text": "plupart les deux candidats que vous", "start": 590.519, "duration": 4.041}, {"text": "venez de voir ont \u00e9t\u00e9 sur votre cha\u00eene", "start": 591.839, "duration": 4.12}, {"text": "sur un canap\u00e9 parler de leur vie", "start": 594.56, "duration": 3.32}, {"text": "autrement que un film ne le fait on ne", "start": 595.959, "duration": 3.521}, {"text": "leur fait aucun proc\u00e8s mais peut-\u00eatre je", "start": 597.88, "duration": 3.0}, {"text": "vous irai bient\u00f4t aussi mais ce que je", "start": 599.48, "duration": 3.24}, {"text": "veux dire par l\u00e0 c'est que il y a des", "start": 600.88, "duration": 3.6}, {"text": "attaques qui sont parfois unilat\u00e9rales", "start": 602.72, "duration": 3.2}, {"text": "ici on est tr\u00e8s grad\u00e9 par les jeunes il", "start": 604.48, "duration": 2.64}, {"text": "y a beaucoup de gens qui vont voter pour", "start": 605.92, "duration": 4.039}, {"text": "la premi\u00e8re fois en 2017 un message", "start": 607.12, "duration": 4.399}, {"text": "rapide \u00e0 leur", "start": 609.959, "duration": 3.601}, {"text": "attention le monde est en train de", "start": 611.519, "duration": 4.401}, {"text": "changer les Fran\u00e7ais change beaucoup", "start": 613.56, "duration": 4.32}, {"text": "plus vite que la politique ce que je", "start": 615.92, "duration": 4.8}, {"text": "propose c'est de changer profond\u00e9ment", "start": 617.88, "duration": 4.88}, {"text": "notre organisation notre vision pour", "start": 620.72, "duration": 3.559}, {"text": "adopter des m\u00e9thodes qui permettent", "start": 622.76, "duration": 3.8}, {"text": "justement de d\u00e9bloquer la France et", "start": 624.279, "duration": 5.12}, {"text": "surtout d'embrasser la r\u00e9volution qui", "start": 626.56, "duration": 4.48}, {"text": "est \u00e0 l'\u0153uvre qui est la r\u00e9volution", "start": 629.399, "duration": 4.281}, {"text": "num\u00e9rique environnementale qui est en", "start": 631.04, "duration": 5.0}, {"text": "train de changer tr\u00e8s profond\u00e9ment notre", "start": 633.68, "duration": 4.8}, {"text": "fa\u00e7on de vivre d'innover de produire de", "start": 636.04, "duration": 5.32}, {"text": "consommer et pour cela nous devons", "start": 638.48, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9duquer diff\u00e9remment nous devons faire", "start": 641.36, "duration": 4.159}, {"text": "plus pour ceux qui ont moins", "start": 643.56, "duration": 3.56}, {"text": "radicalement et pour les territoires qui", "start": 645.519, "duration": 3.081}, {"text": "sont parfois d\u00e9croch\u00e9s je pense au", "start": 647.12, "duration": 2.88}, {"text": "territoires ruraux je pense aux", "start": 648.6, "duration": 3.359}, {"text": "quartiers nous devons donner plus de", "start": 650.0, "duration": 4.519}, {"text": "fluidit\u00e9 sur le terrain aux entreprises", "start": 651.959, "duration": 4.12}, {"text": "aux branches professionnelles pour", "start": 654.519, "duration": 2.801}, {"text": "trouver les bons compromis dans la", "start": 656.079, "duration": 2.641}, {"text": "n\u00e9gociation c'est pas moins de droit", "start": 657.32, "duration": 2.8}, {"text": "mais c'est de la fluidit\u00e9 pour s'adapter", "start": 658.72, "duration": 2.64}, {"text": "justement parle au jeun vous pensez ce", "start": 660.12, "duration": 2.839}, {"text": "soir \u00e7a parle au jeun qui nous \u00e9coute", "start": 661.36, "duration": 2.76}, {"text": "moi je pense qu'un jeune un jeune qui", "start": 662.959, "duration": 3.201}, {"text": "nous \u00e9coute aujourd'hui il veut \u00eatre", "start": 664.12, "duration": 3.92}, {"text": "bien form\u00e9 aujourd'hui s'il vient d'un", "start": 666.16, "duration": 4.16}, {"text": "milieu populaire en France il ne l'est", "start": 668.04, "duration": 5.08}, {"text": "pas assez de il veut quand il envoie son", "start": 670.32, "duration": 5.079}, {"text": "CV avoir un entretien d'embauche et donc", "start": 673.12, "duration": 3.08}, {"text": "il faut lutter contre les", "start": 675.399, "duration": 2.24}, {"text": "discriminations parce qu'il y a quatre", "start": 676.2, "duration": 3.24}, {"text": "fois moins de chance quand vous venez de", "start": 677.639, "duration": 3.041}, {"text": "certains quartiers ou vous avez certains", "start": 679.44, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9noms d'\u00eatre pris \u00e0 cet entretien", "start": 680.68, "duration": 3.399}, {"text": "d'embauche trois il veut pouvoir", "start": 682.36, "duration": 3.52}, {"text": "travailler le ch\u00f4mage des jeunes c'est", "start": 684.079, "duration": 4.361}, {"text": "25 % aujourd'hui 50 % quand vous \u00eates", "start": 685.88, "duration": 4.519}, {"text": "pas dipl\u00f4m\u00e9 et donc ce que je propose", "start": 688.44, "duration": 3.92}, {"text": "c'est de baisser le co\u00fbt du travail qui", "start": 690.399, "duration": 4.401}, {"text": "est mortel pour les jeunes en disant ce", "start": 692.36, "duration": 3.719}, {"text": "coup-l\u00e0 il faut le financer autrement", "start": 694.8, "duration": 4.0}, {"text": "c'est notre protection sociale et c'est", "start": 696.079, "duration": 5.56}, {"text": "justement \u00e7a sera bient\u00f4t le mot de la", "start": 698.8, "duration": 5.2}, {"text": "fin une derni\u00e8re sourire vous connaissez", "start": 701.639, "duration": 7.721}, {"text": "blackem et et Black et et et et et", "start": 704.0, "duration": 7.399}, {"text": "ma\u00eetre Gims oui pourquoi de quel groupe", "start": 709.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9taitt dissu au d\u00e9part \u00e0 l'origine vous", "start": 711.399, "duration": 4.12}, {"text": "qui aimez les jeunes vous savez \u00e7a oui", "start": 713.72, "duration": 4.0}, {"text": "non j'aime les jeunes mais apr\u00e8s c'est", "start": 715.519, "duration": 4.401}, {"text": "je je connais Black M et les pol\u00e9miques", "start": 717.72, "duration": 3.28}, {"text": "et je m'\u00e9tais exprim\u00e9 quand il y a eu", "start": 719.92, "duration": 3.159}, {"text": "cette pol\u00e9mique terrible donc il a \u00e9t\u00e9", "start": 721.0, "duration": 4.399}, {"text": "victime MRE Gims connais les chansons je", "start": 723.079, "duration": 4.361}, {"text": "connais pas le nom de le grouporig mais", "start": 725.399, "duration": 3.56}, {"text": "je vais pas vous faire de la d\u00e9magogie", "start": 727.44, "duration": 3.28}, {"text": "d'assaut je vais pas vous faire de la", "start": 728.959, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9magogie c'est pas la musique que", "start": 730.72, "duration": 4.0}, {"text": "j'\u00e9coute le plus merci beaucoup d'avoir", "start": 732.48, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l\u00e0 ce soir et je vous rappelle que", "start": 734.72, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9volution votre livre sort demain en", "start": 736.48, "duration": 3.76}, {"text": "librairie vous serez en signature \u00e0 la", "start": 738.399, "duration": 4.281}, {"text": "Fenac des\u00e9ternes \u00e0 15h30 voil\u00e0 qui est", "start": 740.24, "duration": 5.599}, {"text": "dit exactement", "start": 742.68, "duration": 3.159}]}