{"label": "droite", "transcript": [{"text": "\u00c0 titre personnel, je n'ai pas vot\u00e9 en faveur\u00a0\nde ce certificat vert au plan europ\u00e9en. Je crois\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.61}, {"text": "qu'il est fondamental que nous puissions\u00a0\nharmoniser la reconnaissance des vaccins\u00a0\u00a0", "start": 5.61, "duration": 3.15}, {"text": "pour que nous n'ayons pas, dans les 27 pays\u00a0\neurop\u00e9ens, 27 document diff\u00e9rents. Je crois\u00a0\u00a0", "start": 8.76, "duration": 4.92}, {"text": "aussi \u00e9videmment que la vaccination est un\u00a0\nmoyen pour lutter contre contre l'\u00e9pid\u00e9mie,\u00a0\u00a0", "start": 13.68, "duration": 4.92}, {"text": "et c'est fondamental. Mais il me semble qu'il\u00a0\ny a dans la cr\u00e9ation de ce certificat vert,\u00a0\u00a0", "start": 18.6, "duration": 4.83}, {"text": "comme dans le pass sanitaire fran\u00e7ais, quelque\u00a0\nchose d'ambigu, qui peut repr\u00e9senter un pr\u00e9c\u00e9dent\u00a0\u00a0", "start": 23.43, "duration": 4.86}, {"text": "extr\u00eamement dangereux. C'est l'id\u00e9e que l'on\u00a0\npeut conditionner l'acc\u00e8s \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements,\u00a0\u00a0", "start": 28.29, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 des \u00e9tablissements recevant du public, ou \u00e0\u00a0\ndes espaces publics \u00e0 l'int\u00e9rieur de nos pays,\u00a0\u00a0", "start": 33.21, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sentation de ce certificat ou de ce pass.\u00a0\nQue l'on ait besoin de vaccination pour passer les\u00a0\u00a0", "start": 37.65, "duration": 6.21}, {"text": "fronti\u00e8res, c'est ce qui existe d\u00e9j\u00e0 dans bien\u00a0\ndes cas, pour se d\u00e9placer dans d'autres pays,\u00a0\u00a0", "start": 43.86, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'Europe, ou m\u00eame dans des\u00a0\nd\u00e9partements, dans des territoires d'outre-mer\u00a0\u00a0", "start": 48.69, "duration": 3.69}, {"text": "fran\u00e7ais, c'est \u00e9videmment logique et c'est\u00a0\nfondamental. Mais c'est la premi\u00e8re fois qu'on\u00a0\u00a0", "start": 52.38, "duration": 4.83}, {"text": "cr\u00e9erait une esp\u00e8ce de fronti\u00e8re int\u00e9rieure\u00a0\n\u00e0 notre territoire europ\u00e9en, une fronti\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 57.21, "duration": 5.1}, {"text": "int\u00e9rieure \u00e0 nos vies sociales, pour interdire\u00a0\nl'acc\u00e8s \u00e0 certains services, \u00e0 certains biens,\u00a0\u00a0", "start": 62.31, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e0 des gens qui ne pr\u00e9senteraient pas un document\u00a0\nattestant de certaines donn\u00e9es de sant\u00e9. Et \u00e7a,\u00a0\u00a0", "start": 68.91, "duration": 5.91}, {"text": "je crois pour ma part que c'est\u00a0\nun engrenage extr\u00eamement grave,\u00a0\u00a0", "start": 74.82, "duration": 2.43}, {"text": "et que si nous franchissons ce pas, et bien nous\u00a0\nrisquons de le faire sur beaucoup d'autres sujets.", "start": 77.25, "duration": 3.99}]}