{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "cette minorit\u00e9 justement elle se fait", "start": 0.08, "duration": 2.28}, {"text": "entendre \u00e9norm\u00e9ment et c'est elle qui", "start": 1.199, "duration": 3.241}, {"text": "prend la parole \u00e0 tout le reste ah oui", "start": 2.36, "duration": 4.68}, {"text": "mais \u00e7a \u00e7a je ne vous le fais pas dire", "start": 4.44, "duration": 4.92}, {"text": "et alors tout le monde est au petit soin", "start": 7.04, "duration": 4.96}, {"text": "pour \u00e9couter les gens qui commettent des", "start": 9.36, "duration": 4.64}, {"text": "exactions qui commettent des violences", "start": 12.0, "duration": 5.4}, {"text": "contre les agriculteurs contre les", "start": 14.0, "duration": 6.439}, {"text": "exploitations quand ils vont pas essayer", "start": 17.4, "duration": 6.24}, {"text": "de d\u00e9grader la Joconde parce que l\u00e0", "start": 20.439, "duration": 4.561}, {"text": "c'est aujourd'hui c'est la jocom je", "start": 23.64, "duration": 2.76}, {"text": "crois me semble-il d'apr\u00e8s ce que j'ai", "start": 25.0, "duration": 3.599}, {"text": "vu rapidement en en passant \u00e7a n'est pas", "start": 26.4, "duration": 4.959}, {"text": "admissible", "start": 28.599, "duration": 2.76}]}