{"label": "droite", "transcript": [{"text": "demande \u00eates pr\u00e9sident de la france", "start": 0.0, "duration": 4.02}, {"text": "quelle mesure en premier vous mettez en", "start": 1.17, "duration": 4.859}, {"text": "place je pense qu'en premier j'essaie", "start": 4.02, "duration": 3.239}, {"text": "quand m\u00eame de faire quelque chose sur", "start": 6.029, "duration": 4.081}, {"text": "les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 meryl", "start": 7.259, "duration": 4.981}, {"text": "streep sont des richesses la s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 10.11, "duration": 3.75}, {"text": "la sant\u00e9 aussi de serre et d'aller vers", "start": 12.24, "duration": 3.689}, {"text": "l'\u00e9cologie qui concerne la s\u00e9curit\u00e9 il", "start": 13.86, "duration": 4.44}, {"text": "faut absolument vrai pour les retraites", "start": 15.929, "duration": 4.44}, {"text": "et me focaliserai sont l'\u00e9cologie quelle", "start": 18.3, "duration": 3.63}, {"text": "mesure vous mettrez en place si dehors", "start": 20.369, "duration": 3.531}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 21.93, "duration": 5.58}, {"text": "alors la r\u00e9forme des retraites de macron", "start": 23.9, "duration": 6.25}, {"text": "la r\u00e9forme de ch\u00f4mage encore plus loin", "start": 27.51, "duration": 4.679}, {"text": "que \u00e7a et l'augmentation des salaires", "start": 30.15, "duration": 10.789}, {"text": "[Musique]", "start": 32.189, "duration": 8.75}]}