{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous donc nous", "start": 0.0, "duration": 3.659}, {"text": "sommes devant le Conseil constitutionnel", "start": 2.28, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 qui nous avions demand\u00e9 une audition", "start": 3.659, "duration": 3.72}, {"text": "donc le Conseil constitutionnel a", "start": 5.88, "duration": 3.54}, {"text": "accept\u00e9 ce jour de donner une audition", "start": 7.379, "duration": 3.961}, {"text": "avec des repr\u00e9sentants de cinq groupes", "start": 9.42, "duration": 4.5}, {"text": "parlementaires qui sont ici pr\u00e9sent moi", "start": 11.34, "duration": 4.259}, {"text": "je ne parlerai que de la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 13.92, "duration": 4.14}, {"text": "insoumise qui vont s'y rendre c'est \u00e0", "start": 15.599, "duration": 4.861}, {"text": "dire Adrien Clouet qui est le chef de", "start": 18.06, "duration": 4.2}, {"text": "fil retraite et bien \u00e9videmment \u00c9ric", "start": 20.46, "duration": 3.6}, {"text": "Coquerel comme pr\u00e9sident de la", "start": 22.26, "duration": 3.48}, {"text": "commission des finances et chacun des", "start": 24.06, "duration": 3.66}, {"text": "groupes a ensuite deux repr\u00e9sentants", "start": 25.74, "duration": 4.92}, {"text": "pour aller d\u00e9fendre notre demande de", "start": 27.72, "duration": 5.039}, {"text": "censure totale du texte de la r\u00e9forme", "start": 30.66, "duration": 4.2}, {"text": "des retraites alors une censure totale", "start": 32.759, "duration": 4.621}, {"text": "du texte on a d\u00e9j\u00e0 vu \u00e7a le 24 d\u00e9cembre", "start": 34.86, "duration": 4.8}, {"text": "1979 le Conseil constitutionnel avait", "start": 37.38, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de censurer la totalit\u00e9 d'un", "start": 39.66, "duration": 4.98}, {"text": "projet de loi de finance donc c'\u00e9tait", "start": 42.78, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 et m\u00eame en 2012 m\u00eame s'il ne", "start": 44.64, "duration": 4.5}, {"text": "s'agissait pas d'un texte budg\u00e9taire le", "start": 47.28, "duration": 3.18}, {"text": "Conseil constitutionnel avait alors", "start": 49.14, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de censurer loi sur le logement", "start": 50.46, "duration": 5.4}, {"text": "social au pr\u00e9texte et c'est \u00e7a qui nous", "start": 54.0, "duration": 3.42}, {"text": "int\u00e9resse que l'exigence", "start": 55.86, "duration": 3.06}, {"text": "constitutionnelle de clart\u00e9 et de", "start": 57.42, "duration": 2.52}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9", "start": 58.92, "duration": 2.639}, {"text": "pas parlementaire n'avait pas \u00e9t\u00e9", "start": 59.94, "duration": 4.259}, {"text": "respect\u00e9 donc l\u00e0 nous allons devant le", "start": 61.559, "duration": 4.56}, {"text": "Conseil constitutionnel list\u00e9 le nombre", "start": 64.199, "duration": 4.381}, {"text": "d'arguments qui selon nous font que", "start": 66.119, "duration": 4.68}, {"text": "cette loi dans son enti\u00e8ret\u00e9 et un", "start": 68.58, "duration": 3.66}, {"text": "constitutionnel \u00e9videmment sur les", "start": 70.799, "duration": 3.721}, {"text": "probl\u00e8mes de clart\u00e9 et de sinc\u00e9rit\u00e9 des", "start": 72.24, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9bats nous avons fait je crois un utile", "start": 74.52, "duration": 3.66}, {"text": "dans le d\u00e9bat parlementaire pour montrer", "start": 76.38, "duration": 4.02}, {"text": "qu'il y avait nombre de mensonges sur le", "start": 78.18, "duration": 3.9}, {"text": "nombre de gens qui touchaient et", "start": 80.4, "duration": 4.14}, {"text": "percevraient r\u00e9ellement 1200 euros brut", "start": 82.08, "duration": 4.679}, {"text": "sur les carri\u00e8res longues et je passe", "start": 84.54, "duration": 4.38}, {"text": "sur diff\u00e9rents sujets sur lequel nous", "start": 86.759, "duration": 3.241}, {"text": "nous sommes exprim\u00e9s maintes fois", "start": 88.92, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9videmment sur l'usage du v\u00e9hicule le", "start": 90.0, "duration": 5.04}, {"text": "choix du v\u00e9hicule l\u00e9gislatif lui-m\u00eame le", "start": 92.759, "duration": 3.841}, {"text": "fait d'utiliser un projet de loi", "start": 95.04, "duration": 3.719}, {"text": "rectificatif pour une r\u00e9forme de fond on", "start": 96.6, "duration": 3.72}, {"text": "ne sait jamais vu dans la Cinqui\u00e8me", "start": 98.759, "duration": 3.241}, {"text": "R\u00e9publique et puis surtout la question", "start": 100.32, "duration": 2.939}, {"text": "que nous allons poser au Conseil", "start": 102.0, "duration": 3.299}, {"text": "constitutionnel c'est est-ce", "start": 103.259, "duration": 4.261}, {"text": "constitutionnel d'utiliser l'ensemble", "start": 105.299, "duration": 3.96}, {"text": "des outils en te parlementaire de la", "start": 107.52, "duration": 3.48}, {"text": "5\u00e8me r\u00e9publique c'est-\u00e0-dire \u00e0 la fois", "start": 109.259, "duration": 5.04}, {"text": "le 47 ans le 44 3 pour le vote bloqu\u00e9 au", "start": 111.0, "duration": 5.759}, {"text": "S\u00e9nat le 49-3 et j'en passe donc c'est", "start": 114.299, "duration": 5.341}, {"text": "\u00e7a la question qui va \u00eatre pos\u00e9e et puis", "start": 116.759, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9videmment nous consid\u00e9rons", "start": 119.64, "duration": 3.18}, {"text": "que cette loi porte atteinte au principe", "start": 120.84, "duration": 3.779}, {"text": "qui font de notre R\u00e9publique sociale je", "start": 122.82, "duration": 4.14}, {"text": "terminerai pour donner la parole aux", "start": 124.619, "duration": 4.681}, {"text": "autres groupes parlementaires en disant", "start": 126.96, "duration": 3.9}, {"text": "que le Conseil constitutionnel a", "start": 129.3, "duration": 2.939}, {"text": "aujourd'hui une possibilit\u00e9 historique", "start": 130.86, "duration": 4.08}, {"text": "de faire sortir notre pays par le haut", "start": 132.239, "duration": 4.981}, {"text": "de l'impasse politique dans lequel nous", "start": 134.94, "duration": 4.92}, {"text": "a plac\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 137.22, "duration": 5.22}, {"text": "que en ayant toujours conscience et en", "start": 139.86, "duration": 3.78}, {"text": "se rappelant notamment avec la", "start": 142.44, "duration": 3.48}, {"text": "mobilisation de jeudi que les gens ne se", "start": 143.64, "duration": 3.599}, {"text": "mobilisent pas parce que la loi est", "start": 145.92, "duration": 3.179}, {"text": "inconstitutionnelle mais parce qu'elle", "start": 147.239, "duration": 3.481}, {"text": "est injuste et que ce combat l\u00e0", "start": 149.099, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9videmment continue", "start": 150.72, "duration": 2.78}]}