{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Ce qui est difficile \u00e0 comprendre, c'est qu'il\u00a0\nsoit soudainement devenu \u00e0 ce point impossible\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.14}, {"text": "de parler avec \u00c9ric Zemmour, ou de d\u00e9battre avec\u00a0\nlui. Ce n'est pas seulement Laurent Wauquiez,\u00a0\u00a0", "start": 4.14, "duration": 6.03}, {"text": "c'\u00e9tait avant lui Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 qui\u00a0\navait invit\u00e9 \u00c9ric Zemmour \u00e0 intervenir,\u00a0\u00a0", "start": 10.17, "duration": 3.69}, {"text": "quand il \u00e9tait secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti, et \u00e7a\u00a0\nlui avait d\u00e9j\u00e0, \u00e0 l'\u00e9poque, \u00e9t\u00e9 vivement reproch\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 13.86, "duration": 3.9}, {"text": "par le parti socialiste ; et Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9\u00a0\navait dit \"j'assume, il est tr\u00e8s important qu'on\u00a0\u00a0", "start": 17.76, "duration": 3.93}, {"text": "puisse avoir ce dialogue\". Donc ce qui est\u00a0\ncompliqu\u00e9 \u00e0 comprendre si vous vous c'est que,\u00a0\u00a0", "start": 21.69, "duration": 3.9}, {"text": "je sais pas du tout ce qu'il adviendra\u00a0\ndu ph\u00e9nom\u00e8ne qui est en train de se jouer\u00a0\u00a0", "start": 25.59, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui, mais une chose est s\u00fbre, c'est qu'on\u00a0\ndoit entendre ce qui est en train de se passer,\u00a0\u00a0", "start": 28.77, "duration": 4.32}, {"text": "on doit essayer de comprendre \u00e7a. Pourquoi est-ce\u00a0\nque d'un seul coup \u00c9ric Zemmour, sans parti,\u00a0\u00a0", "start": 33.09, "duration": 4.95}, {"text": "sans organisation politique, se trouve propuls\u00e9\u00a0\ndans les sondages \u00e0 ce niveau-l\u00e0 ? Il y a plein\u00a0\u00a0", "start": 38.04, "duration": 4.35}, {"text": "de choses qui peuvent l'expliquer. Mais une des\u00a0\nraisons, c'est sans aucun doute que les \u00e9lecteurs,\u00a0\u00a0", "start": 42.39, "duration": 5.01}, {"text": "que nos \u00e9lecteurs, ont le sentiment qu'il dit des\u00a0\nchoses que nous ne sommes plus capables de dire,\u00a0\u00a0", "start": 47.4, "duration": 5.19}, {"text": "qu'il pose des probl\u00e8mes que nous\u00a0\nne sommes plus capables de poser.", "start": 53.467, "duration": 2.662}, {"text": "On est sur un terreau quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s\u00a0\nimportant : est-ce que elles doivent \u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 56.13, "duration": 4.56}, {"text": "dites ces choses-l\u00e0 justement ? Et au fond, est-ce\u00a0\nque \u00e7a ne traduit pas aussi une \u00e9volution d'une\u00a0\u00a0", "start": 60.69, "duration": 7.47}, {"text": "partie de la droite vers des th\u00e8ses qui\u00a0\navant \u00e9t\u00e9 soutenues par l'extr\u00eame droite,\u00a0\u00a0", "start": 68.16, "duration": 4.92}, {"text": "des positionnements p\u00e9tainistes. Est-ce\u00a0\nque \u00e7a c'est admissible de le faire quand\u00a0\u00a0", "start": 73.08, "duration": 5.7}, {"text": "on est membre du parti des R\u00e9publicains ? Parce\u00a0\nque, au fond, dans le Zemmour, il y a eu plusieurs\u00a0\u00a0", "start": 78.78, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e9volutions. Zemmour il a \u00e9t\u00e9 journaliste\u00a0\npolitique, puis il est devenu \u00e9ditorialiste.\u00a0\u00a0", "start": 83.49, "duration": 4.65}, {"text": "Il n'a pas toujours les soutenu les m\u00eames th\u00e8ses.\u00a0\nMais plus on est all\u00e9 dans le temps, plus il s'est\u00a0\u00a0", "start": 88.14, "duration": 5.76}, {"text": "radicalis\u00e9. Beaucoup de personnes qui l'aiment \u00e0\u00a0\nLR l'ont connu aussi, avant. Mais il y a plusieurs\u00a0\u00a0", "start": 93.9, "duration": 5.73}, {"text": "\u00c9ric Zemmour. Et aujourd'hui ce qu'il dit sur le\u00a0\ngrand remplacement, sur le danger musulman, \u00e7a,\u00a0\u00a0", "start": 99.63, "duration": 6.06}, {"text": "il faut que ce soit dit ouvertement ?\n- Alors je vous ai apport\u00e9 un papier,\u00a0\u00a0", "start": 105.69, "duration": 7.23}, {"text": "parce que je me suis replong\u00e9 dans ce texte,\u00a0\nc'est un texte qui date de 1990. Une d\u00e9claration\u00a0\u00a0", "start": 112.92, "duration": 5.73}, {"text": "solennelle publi\u00e9e, et qui commence ainsi :\u00a0\n\"La France n'est pas en mesure d'accueillir\u00a0\u00a0", "start": 118.65, "duration": 3.72}, {"text": "de nouveaux immigrants. Nous affirmons\u00a0\nnotre volont\u00e9 de fermer les fronti\u00e8res.\u00a0\u00a0", "start": 122.37, "duration": 3.66}, {"text": "Si des mesures ne sont pas prises pour rem\u00e9dier\u00a0\naux d\u00e9s\u00e9quilibres qui s'observent dans le pays,\u00a0\u00a0", "start": 126.03, "duration": 3.93}, {"text": "le risque de voir na\u00eetre de graves fractures\u00a0\nau sein de la communaut\u00e9 nationale grandira\u00a0\u00a0", "start": 129.96, "duration": 4.05}, {"text": "in\u00e9vitablement. L'ampleur des difficult\u00e9s appelle\u00a0\nune action vigoureuse des pouvoirs publics\". Et\u00a0\u00a0", "start": 134.01, "duration": 4.83}, {"text": "la suite des mesures qui est propos\u00e9e\u00a0\n: \"mettre fin \u00e0 l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat,\u00a0\u00a0", "start": 138.84, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9server les prestations sociales aux Fran\u00e7ais,\u00a0\nrefondre le code de la nationalit\u00e9, mettre fin\u00a0\u00a0", "start": 141.9, "duration": 4.23}, {"text": "\u00e0 l'automaticit\u00e9 du regroupement familial\" qui \u00e0\u00a0\nl'\u00e9poque concernait 30 000 personnes et c'\u00e9tait\u00a0\u00a0", "start": 146.13, "duration": 3.63}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme gigantesque. On disait que 90%\u00a0\ndes demandes d'asile n'\u00e9taient pas l\u00e9gitimes\u00a0\u00a0", "start": 149.76, "duration": 4.8}, {"text": "et c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un immense probl\u00e8me. Bref. Ce\u00a0\npapier-l\u00e0, en 1990, c'est la plateforme commune\u00a0\u00a0", "start": 154.56, "duration": 6.87}, {"text": "des oppositions RPR-UDF-CDS, sign\u00e9e par Jacques\u00a0\nChirac, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, Nicolas Sarkozy,\u00a0\u00a0", "start": 161.43, "duration": 7.14}, {"text": "\u00c9douard Balladur, Alain Jupp\u00e9, Fran\u00e7ois Bayrou,\u00a0\nRoselyne Bachelot, Jacques Barrot, Jacques Toubon,\u00a0\u00a0", "start": 168.57, "duration": 4.92}, {"text": "Jean-Christophe Lagarde... Des dizaines de\u00a0\npersonnes, tout le monde \u00e9tait r\u00e9uni. Val\u00e9ry\u00a0\u00a0", "start": 173.49, "duration": 3.9}, {"text": "Giscard d'Estaing ce jour-l\u00e0 disait \"nous\u00a0\ndevons atteindre un quota d'immigration 0.", "start": 177.39, "duration": 3.87}, {"text": "Ce que vous dites Fran\u00e7ois-Xavier\u00a0\nBellamy, c'est que c'est pas Zemmour\u00a0\u00a0", "start": 181.26, "duration": 1.59}, {"text": "qui a chang\u00e9, c'est le parti qui a chang\u00e9 ?\n- Mais bien s\u00fbr ! Ce que je veux dire par l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 182.85, "duration": 2.7}, {"text": "c'est que... Et m\u00eame : vous parlez de la question\u00a0\nde l'islam. Le texte en question disait : il y\u00a0\u00a0", "start": 185.55, "duration": 7.17}, {"text": "a un sujet de compatibilit\u00e9 entre l'islam et les\u00a0\nlois de la R\u00e9publique, et nous devons poser cette\u00a0\u00a0", "start": 192.72, "duration": 4.65}, {"text": "question. Non pas pour exclure, bien s\u00fbr. Moi\u00a0\nje pense que cette question m\u00e9rite d'\u00eatre pos\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 197.37, "duration": 3.21}, {"text": "non pas pour exclure. De toute fa\u00e7on il y a dans\u00a0\nnotre pays des millions de nos compatriotes qui\u00a0\u00a0", "start": 200.58, "duration": 4.26}, {"text": "sont musulmans. Il y a des compatriotes musulmans\u00a0\ndans notre pays qui ont donn\u00e9 leur vie pour la\u00a0\u00a0", "start": 204.84, "duration": 4.68}, {"text": "France dans les forces arm\u00e9es, qui se sont engag\u00e9s\u00a0\npour la France, il est hors de question de dire\u00a0\u00a0", "start": 209.52, "duration": 3.75}, {"text": "qu'on ne peut pas \u00eatre un bon fran\u00e7ais quand on\u00a0\nest musulman. Mais il n'en reste pas moins qu'il\u00a0\u00a0", "start": 213.27, "duration": 4.23}, {"text": "y a un vrai sujet aujourd'hui pour faire en sorte\u00a0\nque cette compatibilit\u00e9 soit garantie, et surtout\u00a0\u00a0", "start": 217.5, "duration": 5.7}, {"text": "pour garantir que tous les Fran\u00e7ais choisissent\u00a0\npleinement la France et ce que \u00e7a implique.", "start": 223.2, "duration": 2.7}, {"text": "Il y a aussi tout le grand remplacement.\u00a0\nL'expression a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e. Grand\u00a0\u00a0", "start": 225.9, "duration": 5.88}, {"text": "remplacement, \u00e7a ne fait pas partie\u00a0\ndu texte qu'on vient de lire ?\u00a0", "start": 231.78, "duration": 1.348}, {"text": "- Je termine juste, je termine juste en un\u00a0\nmot pour dire que on serait fou de ne pas se\u00a0\u00a0", "start": 233.128, "duration": 7.442}, {"text": "remettre en question aujourd'hui. On serait\u00a0\nfou de ne pas comprendre que, en r\u00e9alit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 240.57, "duration": 3.69}, {"text": "derri\u00e8re les digues pour n'a cess\u00e9 de construire\u00a0\nen disant qu'il fallait repousser le plus possible\u00a0\u00a0", "start": 244.26, "duration": 4.74}, {"text": "de personnes \u00e0 l'ext\u00e9rieur du champ r\u00e9publicain,\u00a0\nil y a le signe de nos propres \u00e9checs,\u00a0\u00a0", "start": 249.0, "duration": 3.87}, {"text": "de l'\u00e9chec de cette famille politique qui a\u00a0\ntenu ses promesses et qui ne les a pas honor\u00e9es.", "start": 252.87, "duration": 3.96}]}