{"label": "droite", "transcript": [{"text": "le ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 0.12, "duration": 3.56}, {"text": "s'attaque \u00e0 la Baya ce v\u00eatement", "start": 1.86, "duration": 4.8}, {"text": "islamique Gabriel Attal annonc\u00e9 hier", "start": 3.68, "duration": 5.02}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bel-Ami son intention de", "start": 6.66, "duration": 3.899}, {"text": "l'interdire \u00e0 l'\u00e9cole la droite", "start": 8.7, "duration": 3.96}, {"text": "applaudit cette d\u00e9cision comment vous la", "start": 10.559, "duration": 3.96}, {"text": "qualifiez vous pr\u00e9cis\u00e9ment courageux", "start": 12.66, "duration": 5.34}, {"text": "clair n\u00e9cessaire enfin il \u00e9tait temps", "start": 14.519, "duration": 4.561}, {"text": "que le ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 18.0, "duration": 3.18}, {"text": "se saisissent de ce sujet ne serait-ce", "start": 19.08, "duration": 3.6}, {"text": "que pour venir en aide \u00e0 tous les chefs", "start": 21.18, "duration": 3.24}, {"text": "d'\u00e9tablissement les proviseurs les", "start": 22.68, "duration": 3.42}, {"text": "principaux les professeurs aussi qui", "start": 24.42, "duration": 3.96}, {"text": "sont confront\u00e9s \u00e0 ce d\u00e9fi permanent", "start": 26.1, "duration": 4.98}, {"text": "organis\u00e9 contre les principes de notre", "start": 28.38, "duration": 5.339}, {"text": "pays et je crois que enfin en effet on a", "start": 31.08, "duration": 4.74}, {"text": "droit \u00e0 une parole claire de la part du", "start": 33.719, "duration": 3.961}, {"text": "ministre j'en suis tr\u00e8s heureux je", "start": 35.82, "duration": 3.6}, {"text": "regrette que cela est pris tant de temps", "start": 37.68, "duration": 3.24}, {"text": "je regrette qu'il ait fallu que pendant", "start": 39.42, "duration": 3.479}, {"text": "des mois sont pr\u00e9d\u00e9cesseurs Papen DIY", "start": 40.92, "duration": 4.38}, {"text": "c'est m\u00eame explique d'une certaine fa\u00e7on", "start": 42.899, "duration": 4.741}, {"text": "que ce n'\u00e9tait pas le r\u00f4le de l'\u00c9tat que", "start": 45.3, "duration": 4.5}, {"text": "de rentrer dans ses consid\u00e9rations l\u00e0 o\u00f9", "start": 47.64, "duration": 3.96}, {"text": "au contraire le combat aujourd'hui est", "start": 49.8, "duration": 2.52}, {"text": "urgent", "start": 51.6, "duration": 2.4}, {"text": "urgent pour sortir l\u2019\u00e9cole de la", "start": 52.32, "duration": 2.579}, {"text": "pression sous laquelle elle est", "start": 54.0, "duration": 2.219}, {"text": "aujourd'hui donc vous estimez", "start": 54.899, "duration": 3.061}, {"text": "qu'aujourd'hui la parenth\u00e8se papencia", "start": 56.219, "duration": 3.061}, {"text": "est referm\u00e9e on se souvient que le", "start": 57.96, "duration": 3.06}, {"text": "ministre avait a dit que c'\u00e9tait pas \u00e0", "start": 59.28, "duration": 3.72}, {"text": "lui d'aller mesurer jusqu'\u00e0 la longueur", "start": 61.02, "duration": 3.779}, {"text": "des robes est-ce que cette parenth\u00e8se l\u00e0", "start": 63.0, "duration": 3.9}, {"text": "est derri\u00e8re nous j'esp\u00e8re qu'elle est", "start": 64.799, "duration": 4.201}, {"text": "derri\u00e8re nous j'esp\u00e8re que le d\u00e9ni va", "start": 66.9, "duration": 4.32}, {"text": "enfin cesser je ne suis pas totalement", "start": 69.0, "duration": 3.659}, {"text": "s\u00fbr quand je lis l'entretien du", "start": 71.22, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il y a", "start": 72.659, "duration": 2.521}, {"text": "quelques jours dans le point on a le", "start": 73.74, "duration": 2.699}, {"text": "sentiment qu'il explique qu'il n'y a pas", "start": 75.18, "duration": 4.08}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 de vrai menace sur la la\u00efcit\u00e9", "start": 76.439, "duration": 4.261}, {"text": "dans l'\u00e9cole de la R\u00e9publique", "start": 79.26, "duration": 3.66}, {"text": "aujourd'hui en tous les cas il minimise", "start": 80.7, "duration": 4.98}, {"text": "cet enjeu il est au contraire central", "start": 82.92, "duration": 5.699}, {"text": "bien s\u00fbr le plus important et \u00e7a pour le", "start": 85.68, "duration": 4.38}, {"text": "coup c'est le sujet sur lequel on attend", "start": 88.619, "duration": 2.941}, {"text": "encore le ministre de l'\u00e9ducation", "start": 90.06, "duration": 3.36}, {"text": "nationale le plus important c'est de", "start": 91.56, "duration": 4.44}, {"text": "refaire une \u00e9cole qui fonctionne et qui", "start": 93.42, "duration": 4.86}, {"text": "remplit sa mission de redonner aux", "start": 96.0, "duration": 3.42}, {"text": "professeurs les moyens de leur travail", "start": 98.28, "duration": 3.54}, {"text": "et de redonner aux professeurs la", "start": 99.42, "duration": 4.86}, {"text": "conscience que l'enjeu fondamental qui", "start": 101.82, "duration": 3.96}, {"text": "est attendu d'eux de la part de la", "start": 104.28, "duration": 3.299}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est qu'il transmettent parce", "start": 105.78, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on ne vaincra pas on ne vaincra pas", "start": 107.579, "duration": 4.921}, {"text": "dans la lutte contre l'islamisme on ne", "start": 110.22, "duration": 3.78}, {"text": "vaincra pas dans la lutte contre tout ce", "start": 112.5, "duration": 2.6}, {"text": "qui aujourd'hui est en train de faire", "start": 114.0, "duration": 3.899}, {"text": "reculer la raison commune et le sens de", "start": 115.1, "duration": 6.699}, {"text": "l'appartenance \u00e0 une nation commune on", "start": 117.899, "duration": 5.22}, {"text": "ne vaincra pas dans ce combat l\u00e0", "start": 121.799, "duration": 4.981}, {"text": "seulement on interdisant seulement en", "start": 123.119, "duration": 6.021}, {"text": "combattant ce qui constitue des d\u00e9rives", "start": 126.78, "duration": 4.8}, {"text": "bien s\u00fbr c'est important mais on vaincre", "start": 129.14, "duration": 4.72}, {"text": "d'abord en r\u00e9apprenant \u00e0 transmettre \u00e0", "start": 131.58, "duration": 5.1}, {"text": "transmettre le c\u0153ur de ce qui fait la", "start": 133.86, "duration": 4.22}, {"text": "culture fran\u00e7aise \u00e0 tous les enfants", "start": 136.68, "duration": 3.6}, {"text": "quand m\u00eame les r\u00e9actions en politique", "start": 138.08, "duration": 3.7}, {"text": "l'extr\u00eame gauche a d\u00e9noncer une police", "start": 140.28, "duration": 3.86}, {"text": "du v\u00eatement et m\u00eame une forme", "start": 141.78, "duration": 4.92}, {"text": "d'islamophobie de la part du ministre de", "start": 144.14, "duration": 4.179}, {"text": "l'\u00c9ducation de quoi cette r\u00e9action", "start": 146.7, "duration": 4.44}, {"text": "est-elle le r\u00e9v\u00e9lateur selon vous le", "start": 148.319, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur de ce que tout le monde voit", "start": 151.14, "duration": 3.98}, {"text": "maintenant de fa\u00e7on tout \u00e0 fait ouverte", "start": 152.099, "duration": 5.401}, {"text": "l'extr\u00eame gauche la gauche une partie de", "start": 155.12, "duration": 4.54}, {"text": "la gauche est en train malheureusement", "start": 157.5, "duration": 6.599}, {"text": "de pactiser avec l'islamisme par pur", "start": 159.66, "duration": 6.9}, {"text": "client\u00e9lisme \u00e9lectoral et quand on", "start": 164.099, "duration": 6.661}, {"text": "entend M\u00e9dine acclamer aux universit\u00e9s", "start": 166.56, "duration": 7.039}, {"text": "d'\u00e9t\u00e9 de la France insoumise et des vers", "start": 170.76, "duration": 5.94}, {"text": "en s'inqui\u00e8te de ce recul inou\u00ef de la", "start": 173.599, "duration": 4.841}, {"text": "gauche je m'\u00e9tais engag\u00e9 il y a quelques", "start": 176.7, "duration": 3.36}, {"text": "ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 pour", "start": 178.44, "duration": 3.78}, {"text": "faire en sorte que M\u00e9dine ne soit pas", "start": 180.06, "duration": 5.179}, {"text": "invit\u00e9 dans l'\u00e9cole dont je suis issu", "start": 182.22, "duration": 6.48}, {"text": "lorsqu'il avait \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 pour y", "start": 185.239, "duration": 6.341}, {"text": "donner une intervention parce que M\u00e9dine", "start": 188.7, "duration": 5.36}, {"text": "c'est le symbole de ce qui aujourd'hui", "start": 191.58, "duration": 6.62}, {"text": "met en danger nos institutions", "start": 194.06, "duration": 6.94}, {"text": "vous ne croyez donc pas \u00e0 ce qu'il a dit", "start": 198.2, "duration": 4.84}, {"text": "et au fait qu'il soit pr\u00e9sent\u00e9 comme un", "start": 201.0, "duration": 3.379}, {"text": "combattant aujourd'hui de", "start": 203.04, "duration": 3.54}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais il suffit de lire", "start": 204.379, "duration": 4.841}, {"text": "le tweet immonde qu'il a publi\u00e9 contre", "start": 206.58, "duration": 5.1}, {"text": "Rachel Kahn pour comprendre de quoi", "start": 209.22, "duration": 5.939}, {"text": "cette lutte contre l'antimitisme et en", "start": 211.68, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le reflet c'est un pur pr\u00e9texte", "start": 215.159, "duration": 4.8}, {"text": "et derri\u00e8re la question de l'antimitisme", "start": 217.68, "duration": 4.86}, {"text": "il y a parce que c'est un symbole au", "start": 219.959, "duration": 4.381}, {"text": "fond c'est un signe clair il y a une", "start": 222.54, "duration": 4.259}, {"text": "rupture avec pr\u00e9cis\u00e9ment ce \u00e0 quoi nous", "start": 224.34, "duration": 4.56}, {"text": "devrions \u00eatre le plus attach\u00e9 et \u00e0", "start": 226.799, "duration": 3.181}, {"text": "gauche comme \u00e0 droite ce que nous", "start": 228.9, "duration": 2.339}, {"text": "devrions d\u00e9fendre avec une \u00e9nergie", "start": 229.98, "duration": 4.319}, {"text": "absolue je pense \u00e9videmment \u00e0 la", "start": 231.239, "duration": 4.56}, {"text": "question de la la\u00efcit\u00e9 souvenez-vous", "start": 234.299, "duration": 2.701}, {"text": "quand m\u00eame que M\u00e9dine et celui qui", "start": 235.799, "duration": 3.36}, {"text": "disait vouloir crucifier les la\u00efcards", "start": 237.0, "duration": 4.56}, {"text": "comme \u00e0 Golgotha il y a \u00e9videmment aussi", "start": 239.159, "duration": 4.86}, {"text": "la question encore une fois je le redis", "start": 241.56, "duration": 5.94}, {"text": "de la d\u00e9fense de notre appartenance \u00e0", "start": 244.019, "duration": 4.681}, {"text": "une nation commune c'est ce qui est", "start": 247.5, "duration": 3.36}, {"text": "menac\u00e9 aujourd'hui et quand on voit made", "start": 248.7, "duration": 3.599}, {"text": "in proclamer le jihad avec toute", "start": 250.86, "duration": 3.72}, {"text": "l'ambigu\u00eft\u00e9 et c'est sur cette ambigu\u00eft\u00e9", "start": 252.299, "duration": 4.201}, {"text": "que joue tout ce qui aujourd'hui je le", "start": 254.58, "duration": 2.76}, {"text": "vois aussi bien d'ailleurs dans les", "start": 256.5, "duration": 2.34}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes tous ceux qui", "start": 257.34, "duration": 2.76}, {"text": "veulent faire progresser un agenda", "start": 258.84, "duration": 3.119}, {"text": "islamiste au nom de la lutte contre", "start": 260.1, "duration": 3.659}, {"text": "l'islamophobie c'est cette ambigu\u00eft\u00e9 que", "start": 261.959, "duration": 3.421}, {"text": "nous devrions d\u00e9noncer avec Christian", "start": 263.759, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9enne et extr\u00eame gauche font partie", "start": 265.38, "duration": 4.14}, {"text": "des complices de l'islamisme vous le", "start": 267.72, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en vous le dites ainsi mais", "start": 269.52, "duration": 3.42}, {"text": "dans les institutions europ\u00e9ennes on le", "start": 271.44, "duration": 3.3}, {"text": "voit tous les jours pour l'avoir d\u00e9nonc\u00e9", "start": 272.94, "duration": 4.16}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 l'objet d'une plainte de l'ex", "start": 274.74, "duration": 5.16}, {"text": "CCIF mais je continuerai ce combat on", "start": 277.1, "duration": 4.659}, {"text": "voit tous les jours \u00e0 quel point au nom", "start": 279.9, "duration": 4.019}, {"text": "de la lutte contre l'islamophobie on", "start": 281.759, "duration": 4.44}, {"text": "fait en r\u00e9alit\u00e9 avancer un agenda par", "start": 283.919, "duration": 4.141}, {"text": "exemple de promotion du voile de", "start": 286.199, "duration": 3.601}, {"text": "promotion du hijab c'est la Commission", "start": 288.06, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne qui publiait cette incroyable", "start": 289.8, "duration": 4.5}, {"text": "communication de propagande qui disait", "start": 292.1, "duration": 4.539}, {"text": "qui finan\u00e7ait ce message apporter de la", "start": 294.3, "duration": 4.08}, {"text": "joie accepter le hijab et bien je suis", "start": 296.639, "duration": 3.0}, {"text": "heureux en effet que dans l'\u00e9ducation", "start": 298.38, "duration": 2.759}, {"text": "nationale aujourd'hui on puisse mettre", "start": 299.639, "duration": 3.421}, {"text": "un cran d'arr\u00eat \u00e0 cette progression qui", "start": 301.139, "duration": 5.101}, {"text": "de mani\u00e8re sournoise ne cesse de tester", "start": 303.06, "duration": 5.1}, {"text": "nos institutions mais le combat sera", "start": 306.24, "duration": 4.44}, {"text": "encore long et j'esp\u00e8re que le plus", "start": 308.16, "duration": 4.74}, {"text": "possible d'\u00e9lus et de militants de la", "start": 310.68, "duration": 3.78}, {"text": "gauche se ressaisiront \u00e0 temps pour", "start": 312.9, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fendre ce qui constitue aussi le", "start": 314.46, "duration": 3.42}, {"text": "h\u00e9ritage historique la d\u00e9fense de la", "start": 316.74, "duration": 3.44}, {"text": "la\u00efcit\u00e9", "start": 317.88, "duration": 2.3}]}