{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.36, "duration": 8.26}, {"text": "[Musique]", "start": 13.31, "duration": 3.57}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 13.7, "duration": 3.18}, {"text": "[Musique]", "start": 22.65, "duration": 18.539}, {"text": "[Musique]", "start": 44.88, "duration": 2.61}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 45.25, "duration": 27.519}, {"text": "[Musique]", "start": 47.49, "duration": 25.279}, {"text": "[Musique]", "start": 76.44, "duration": 2.6}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 76.87, "duration": 5.279}, {"text": "[Musique]", "start": 79.04, "duration": 3.109}, {"text": "[Musique]", "start": 85.81, "duration": 18.53}, {"text": "[Musique]", "start": 108.03, "duration": 3.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 108.42, "duration": 3.17}, {"text": "[Musique]", "start": 117.37, "duration": 18.54}, {"text": "[Musique]", "start": 139.6, "duration": 2.61}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 139.97, "duration": 5.33}, {"text": "[Musique]", "start": 142.21, "duration": 3.09}, {"text": "[Musique]", "start": 148.96, "duration": 18.53}, {"text": "[Musique]", "start": 171.17, "duration": 3.57}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 171.56, "duration": 3.18}, {"text": "[Musique]", "start": 180.53, "duration": 18.52}, {"text": "[Musique]", "start": 202.73, "duration": 3.559}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 203.16, "duration": 3.129}, {"text": "[Musique]", "start": 209.0, "duration": 14.22}, {"text": "est-ce que tout le monde est pr\u00eat mes", "start": 228.2, "duration": 4.92}, {"text": "cam\u00e9ras", "start": 230.879, "duration": 2.241}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 235.44, "duration": 4.859}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 \u00e0 la proche des f\u00eates de", "start": 237.14, "duration": 4.2}, {"text": "fin d'ann\u00e9e que je vous souhaite", "start": 240.299, "duration": 4.44}, {"text": "excellente pour votre part dernier burex", "start": 241.34, "duration": 5.44}, {"text": "de renaissance avant s'est faite et", "start": 244.739, "duration": 3.801}, {"text": "dernier borax de l'ann\u00e9e qui s'est tenu", "start": 246.78, "duration": 4.44}, {"text": "hier soir dans cette dans cette m\u00eame", "start": 248.54, "duration": 4.24}, {"text": "pi\u00e8ce l'occasion pour Stephen s\u00e9journer", "start": 251.22, "duration": 3.599}, {"text": "de faire comme \u00e0 son habitude un point", "start": 252.78, "duration": 4.019}, {"text": "politique sur l'actualit\u00e9 nationale et", "start": 254.819, "duration": 4.561}, {"text": "celle du parti j'y reviendrai dans", "start": 256.799, "duration": 4.56}, {"text": "quelques secondes \u00e0 l'ordre du jour", "start": 259.38, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9galement les \u00e9lections s\u00e9natoriales \u00e0", "start": 261.359, "duration": 5.881}, {"text": "venir et une l\u00e9gislative partielle qui", "start": 264.66, "duration": 4.56}, {"text": "concerne Renaissance dans la Marne et", "start": 267.24, "duration": 4.44}, {"text": "enfin la pr\u00e9sentation des \u00e9v\u00e9nements du", "start": 269.22, "duration": 5.4}, {"text": "parti renaissance pour l'ann\u00e9e 2023 le", "start": 271.68, "duration": 4.2}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral St\u00e9phane c'est", "start": 274.62, "duration": 4.139}, {"text": "journ\u00e9e a donc rappel\u00e9 son action lors", "start": 275.88, "duration": 4.98}, {"text": "de ces trois premiers mois \u00e0 la t\u00eate du", "start": 278.759, "duration": 4.561}, {"text": "parti \u00e0 la t\u00eate de renaissance ces", "start": 280.86, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9placements une une dizaine au retour", "start": 283.32, "duration": 5.28}, {"text": "tr\u00e8s positif des r\u00e9unions publiques des", "start": 285.9, "duration": 5.6}, {"text": "rencontres militantes et cette volont\u00e9", "start": 288.6, "duration": 5.7}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9e par ces militants d'adh\u00e9rer au", "start": 291.5, "duration": 4.36}, {"text": "projet pr\u00e9sent\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone de", "start": 294.3, "duration": 2.399}, {"text": "s\u00e9journer la restructuation", "start": 295.86, "duration": 2.82}, {"text": "restructuration et la territorialisation", "start": 296.699, "duration": 5.28}, {"text": "du parti les travaux sont en cours ici", "start": 298.68, "duration": 5.82}, {"text": "au si\u00e8ge notamment sur deux piliers le", "start": 301.979, "duration": 4.381}, {"text": "Conseil national en ce qui concerne", "start": 304.5, "duration": 3.479}, {"text": "l'interne je vous en d\u00e9voilerai quelques", "start": 306.36, "duration": 5.22}, {"text": "contours d'organisation donc quelques", "start": 307.979, "duration": 6.181}, {"text": "secondes et sur le fond de nos projets", "start": 311.58, "duration": 4.38}, {"text": "la r\u00e9forme institutionnelle vous le", "start": 314.16, "duration": 3.14}, {"text": "savez le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 315.96, "duration": 4.1}, {"text": "l'a annonc\u00e9 pendant sa campagne", "start": 317.3, "duration": 5.22}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il y aura une commission", "start": 320.06, "duration": 4.359}, {"text": "transpartisane et le parti Renaissance", "start": 322.52, "duration": 4.36}, {"text": "sera bien s\u00fbr amen\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0", "start": 324.419, "duration": 5.041}, {"text": "travailler sur ce sur ce sujet la", "start": 326.88, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9forme des retraites \u00e9videmment le", "start": 329.46, "duration": 3.66}, {"text": "parti prendra toute sa part dans la", "start": 331.56, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9flexion et dans le d\u00e9bat public qui va", "start": 333.12, "duration": 4.5}, {"text": "\u00eatre lanc\u00e9e dans les prochaines dans les", "start": 334.639, "duration": 5.381}, {"text": "prochaines semaines Franck Riester qui", "start": 337.62, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s hier soir a", "start": 340.02, "duration": 4.32}, {"text": "rappel\u00e9 que la totalit\u00e9 des textes non", "start": 342.72, "duration": 3.66}, {"text": "financiers ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s sans avoir", "start": 344.34, "duration": 4.68}, {"text": "recours \u00e0 l'article 49-3 et on peut se", "start": 346.38, "duration": 6.599}, {"text": "f\u00e9liciter \u00e9videmment de cette de ce", "start": 349.02, "duration": 6.44}, {"text": "passage de ces textes sont le recours \u00e0", "start": 352.979, "duration": 4.741}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a quant \u00e0 lui rappeler", "start": 355.46, "duration": 4.239}, {"text": "qu'en d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine le SMIC", "start": 357.72, "duration": 3.6}, {"text": "sera revaloris\u00e9 le ch\u00e8que \u00e9nergie", "start": 359.699, "duration": 3.421}, {"text": "concernera 12 millions de m\u00e9nages et la", "start": 361.32, "duration": 3.36}, {"text": "prime de No\u00ebl concernait pr\u00e8s de 3", "start": 363.12, "duration": 4.44}, {"text": "millions de m\u00e9nages en France toutes ces", "start": 364.68, "duration": 4.88}, {"text": "mesures doivent \u00eatre \u00e9videmment", "start": 367.56, "duration": 5.3}, {"text": "valoriser concernant les \u00e9lections", "start": 369.56, "duration": 5.8}, {"text": "l\u00e9gislatives 24 d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9", "start": 372.86, "duration": 4.0}, {"text": "rendues par le Conseil constitutionnel", "start": 375.36, "duration": 3.779}, {"text": "trois \u00e9lections ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es dans la", "start": 376.86, "duration": 3.3}, {"text": "Marne en Charente et dans le", "start": 379.139, "duration": 3.0}, {"text": "Pas-de-Calais les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 380.16, "duration": 3.06}, {"text": "partielles vous le savez peut-\u00eatre", "start": 382.139, "duration": 4.5}, {"text": "auront lieu les 22 et 29 janvier", "start": 383.22, "duration": 6.419}, {"text": "prochain en concernant Renaissance c'est", "start": 386.639, "duration": 5.581}, {"text": "Madame Laure Miller qui a \u00e9t\u00e9 investi", "start": 389.639, "duration": 5.06}, {"text": "officiellement hier par Renaissance", "start": 392.22, "duration": 5.34}, {"text": "soutenu par nos partenaires de la", "start": 394.699, "duration": 5.681}, {"text": "majorit\u00e9 horizons et modem dont l'accord", "start": 397.56, "duration": 4.8}, {"text": "ensemble concernant les \u00e9lections", "start": 400.38, "duration": 3.659}, {"text": "s\u00e9natoriales cette fois-ci en septembre", "start": 402.36, "duration": 5.52}, {"text": "2023 170 s\u00e9nateurs seront concern\u00e9s par", "start": 404.039, "duration": 5.461}, {"text": "l'\u00e9lection avec deux types de scrutins", "start": 407.88, "duration": 3.9}, {"text": "majoritaires et proportionnels 12", "start": 409.5, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9nateurs Renaissance sont concern\u00e9s par", "start": 411.78, "duration": 5.4}, {"text": "cette \u00e9lection la pr\u00e9senter du parti et", "start": 413.94, "duration": 5.46}, {"text": "celle d'avoir un accord global avec le", "start": 417.18, "duration": 4.139}, {"text": "Modem et horizon sur l'ensemble des", "start": 419.4, "duration": 3.419}, {"text": "d\u00e9partements pour cela les discussions", "start": 421.319, "duration": 3.66}, {"text": "sont en cours elles avancent et se", "start": 422.819, "duration": 4.081}, {"text": "passent de mani\u00e8re positive nous avons", "start": 424.979, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un groupe contact", "start": 426.9, "duration": 4.68}, {"text": "franpriester \u00e9videmment secr\u00e9taire", "start": 429.02, "duration": 4.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux \u00e9lections en fait", "start": 431.58, "duration": 3.899}, {"text": "partie aux c\u00f4t\u00e9s de Nathalie liaison", "start": 433.86, "duration": 5.3}, {"text": "Fran\u00e7ois Patriat \u00c9milie Chalas qui", "start": 435.479, "duration": 5.701}, {"text": "ancienne d\u00e9put\u00e9 concerne municipale", "start": 439.16, "duration": 3.759}, {"text": "d'opposition \u00e0 Grenoble Jean-Baptiste", "start": 441.18, "duration": 3.66}, {"text": "Lemoine que vous connaissez ancien un", "start": 442.919, "duration": 3.78}, {"text": "ministre et s\u00e9nateur de l'Yonne Fabienne", "start": 444.84, "duration": 3.919}, {"text": "Keller eurod\u00e9put\u00e9 et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 446.699, "duration": 4.021}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la mobilisation chez", "start": 448.759, "duration": 3.521}, {"text": "Renaissance et puis enfin Alain Richard", "start": 450.72, "duration": 4.379}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du S\u00e9nat et s\u00e9nateurs de", "start": 452.28, "duration": 5.759}, {"text": "l'Oise nous trouverons sans doute une", "start": 455.099, "duration": 5.341}, {"text": "solution avec ce groupe contact pour les", "start": 458.039, "duration": 4.621}, {"text": "investitures \u00e0 venir dans les prochaines", "start": 460.44, "duration": 5.699}, {"text": "semaines Xavier iacovelli et mode", "start": 462.66, "duration": 5.099}, {"text": "Braison quant \u00e0 eux pr\u00e9sent\u00e9 les", "start": 466.139, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements du parti alors d'abord le", "start": 467.759, "duration": 3.901}, {"text": "Conseil national dont je vais vous", "start": 470.099, "duration": 3.66}, {"text": "donner la date aujourd'hui il aura lieu", "start": 471.66, "duration": 4.68}, {"text": "le 15 avril prochain je vous rappelle", "start": 473.759, "duration": 4.321}, {"text": "peut-\u00eatre ce que sera le Conseil", "start": 476.34, "duration": 3.84}, {"text": "national de renaissance confirme le", "start": 478.08, "duration": 4.559}, {"text": "moment aux dispositions inscrites dans", "start": 480.18, "duration": 4.859}, {"text": "nos statuts peuvent y participer les", "start": 482.639, "duration": 4.62}, {"text": "membres du bureau ex\u00e9cutifs qui ont un", "start": 485.039, "duration": 3.421}, {"text": "droit de vote les pr\u00e9sidents des", "start": 487.259, "duration": 3.121}, {"text": "assembl\u00e9es d\u00e9partementales les adh\u00e9rents", "start": 488.46, "duration": 2.94}, {"text": "occupant des fonctions parlementaires", "start": 490.38, "duration": 3.24}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens les d\u00e9put\u00e9s de", "start": 491.4, "duration": 3.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et bien s\u00fbr les", "start": 493.62, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9nateurs les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de", "start": 495.0, "duration": 3.9}, {"text": "circonscription les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9gionaux", "start": 496.86, "duration": 4.44}, {"text": "les adh\u00e9rents membres du conseil", "start": 498.9, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e9conomique social environnemental les", "start": 501.3, "duration": 3.42}, {"text": "adh\u00e9rents occupants ou ayant occup\u00e9 des", "start": 502.919, "duration": 4.021}, {"text": "fonctions minist\u00e9rielles un membre", "start": 504.72, "duration": 3.659}, {"text": "accompagnement accompagnant les", "start": 506.94, "duration": 2.34}, {"text": "pr\u00e9sidents des assembl\u00e9es", "start": 508.379, "duration": 2.581}, {"text": "d\u00e9partementales et les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "start": 509.28, "duration": 2.879}, {"text": "th\u00e9matiques je vous redonnerai bien", "start": 510.96, "duration": 3.959}, {"text": "entendu cette liste exhaustive des", "start": 512.159, "duration": 4.38}, {"text": "membres du Conseil national qui se", "start": 514.919, "duration": 3.781}, {"text": "tiendra donc je vous le rappelle le 15", "start": 516.539, "duration": 5.461}, {"text": "avril prochain enfin mode Braison a pris", "start": 518.7, "duration": 5.82}, {"text": "la parole au titre de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 522.0, "duration": 3.899}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux \u00e9v\u00e9nements sur les", "start": 524.52, "duration": 3.78}, {"text": "universit\u00e9s de rentr\u00e9e qui auront lieu", "start": 525.899, "duration": 5.161}, {"text": "en septembre prochain la date reste \u00e0", "start": 528.3, "duration": 5.7}, {"text": "d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment mais elles auront", "start": 531.06, "duration": 5.16}, {"text": "lieu ces universit\u00e9s de rentrer dans la", "start": 534.0, "duration": 4.8}, {"text": "ville de Bordeaux comme il y a quelques", "start": 536.22, "duration": 4.799}, {"text": "ann\u00e9es o\u00f9 la R\u00e9publique en marche \u00e9tait", "start": 538.8, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9unie pour ces universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 de", "start": 541.019, "duration": 5.88}, {"text": "rentrer \u00e0 pr\u00e9ciser parce qu'il y a des", "start": 543.839, "duration": 5.461}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements concomitants \u00e0 cette", "start": 546.899, "duration": 4.38}, {"text": "organisation notamment la Coupe du monde", "start": 549.3, "duration": 4.32}, {"text": "de rugby l'ann\u00e9e prochaine qui se", "start": 551.279, "duration": 5.041}, {"text": "tiendra en France et j'en profite \u00e0 ce", "start": 553.62, "duration": 3.74}, {"text": "titre pour", "start": 556.32, "duration": 5.28}, {"text": "saluer le parcours des Bleus de foot et", "start": 557.36, "duration": 5.56}, {"text": "au titre de renaissance nous sommes", "start": 561.6, "duration": 3.299}, {"text": "fiers de notre \u00e9quipe de France et je", "start": 562.92, "duration": 3.0}, {"text": "vais r\u00e9pondre maintenant \u00e0 toutes vos", "start": 564.899, "duration": 3.021}, {"text": "questions", "start": 565.92, "duration": 2.0}, {"text": "s'il y en a", "start": 570.12, "duration": 2.659}, {"text": "oui bonjour \u00e7a va pas", "start": 578.22, "duration": 4.26}, {"text": "petites questions est-ce que vous pouvez", "start": 580.279, "duration": 4.961}, {"text": "reprendre la liste des conseils national", "start": 582.48, "duration": 4.859}, {"text": "et ensuite j'ai pas bien compris le", "start": 585.24, "duration": 3.9}, {"text": "Groupe de contact sur les s\u00e9natoriales", "start": 587.339, "duration": 4.141}, {"text": "ce n'est pas la m\u00eame chose que la CNI du", "start": 589.14, "duration": 4.44}, {"text": "coup c'est un autre une autre instance", "start": 591.48, "duration": 3.539}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en plus il y a pas de", "start": 593.58, "duration": 2.28}, {"text": "Sc\u00e9nic il y a pas de commission", "start": 595.019, "duration": 2.521}, {"text": "nationale d'investiture concernant les", "start": 595.86, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lections s\u00e9natoriales \u00e0 ce jour pour", "start": 597.54, "duration": 2.7}, {"text": "l'instant les discussions sont en cours", "start": 598.98, "duration": 2.299}, {"text": "et avant", "start": 600.24, "duration": 3.3}, {"text": "qu'elle parviennent justement \u00e0 une", "start": 601.279, "duration": 4.0}, {"text": "solution globale avec l'accord ensemble", "start": 603.54, "duration": 3.299}, {"text": "il n'y aura pas de CNI donc il a ce", "start": 605.279, "duration": 2.581}, {"text": "groupe de contact je vous redonnerai", "start": 606.839, "duration": 4.141}, {"text": "bien entendu la liste Franck Riester en", "start": 607.86, "duration": 4.919}, {"text": "est \u00e9videmment au titre de secr\u00e9taire", "start": 610.98, "duration": 4.38}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux \u00e9lections d'anciens", "start": 612.779, "duration": 4.141}, {"text": "s\u00e9nateurs ou d'actuels s\u00e9nateurs en font", "start": 615.36, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9videmment aussi partie et quand ce", "start": 616.92, "duration": 4.2}, {"text": "groupe de contact aura trouv\u00e9 des", "start": 619.62, "duration": 3.0}, {"text": "modalit\u00e9s d'un accord avec nos", "start": 621.12, "duration": 3.6}, {"text": "partenaires de la majorit\u00e9 l\u00e0 il y aura", "start": 622.62, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre la cr\u00e9ation ou pas d'ailleurs", "start": 624.72, "duration": 3.54}, {"text": "d'une commission nationale d'investiture", "start": 626.7, "duration": 3.54}, {"text": "pour formaliser justement les", "start": 628.26, "duration": 4.019}, {"text": "candidatures qui seront avalis\u00e9s sur le", "start": 630.24, "duration": 3.42}, {"text": "Conseil national je vous redonnerai la", "start": 632.279, "duration": 3.361}, {"text": "liste mais simplement parce qu'elle est", "start": 633.66, "duration": 3.06}, {"text": "quand m\u00eame assez longue mais peut-\u00eatre", "start": 635.64, "duration": 3.36}, {"text": "les personnalit\u00e9s les plus plus", "start": 636.72, "duration": 4.98}, {"text": "importante en termes de repr\u00e9sentation", "start": 639.0, "duration": 4.019}, {"text": "du parti c'est les membres du bureau", "start": 641.7, "duration": 3.24}, {"text": "ex\u00e9cutif bien s\u00fbr les pr\u00e9sidents des", "start": 643.019, "duration": 4.741}, {"text": "assembl\u00e9es d\u00e9partementales les anciens", "start": 644.94, "duration": 4.74}, {"text": "ministres les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de", "start": 647.76, "duration": 3.9}, {"text": "circonscription les adh\u00e9rents", "start": 649.68, "duration": 3.0}, {"text": "occupants des fonctions parlementaires", "start": 651.66, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s s\u00e9nateurs au d\u00e9put\u00e9s \u00e7a", "start": 652.68, "duration": 4.56}, {"text": "repr\u00e9sente environ 500 personnes le", "start": 654.779, "duration": 3.661}, {"text": "Conseil national je le rappelle quand", "start": 657.24, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame est charg\u00e9 de d\u00e9finir les", "start": 658.44, "duration": 3.06}, {"text": "orientations politiques du parti c'est", "start": 660.0, "duration": 2.42}, {"text": "vraiment", "start": 661.5, "duration": 3.0}, {"text": "l'un des axes majeurs de la", "start": 662.42, "duration": 3.64}, {"text": "transformation du parti voulu par", "start": 664.5, "duration": 4.56}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 le Bureau Ex\u00e9cutif est", "start": 666.06, "duration": 4.38}, {"text": "pr\u00e9sentera d'ailleurs un premier rapport", "start": 669.06, "duration": 3.66}, {"text": "d'activit\u00e9 \u00e0 l'ensemble des publics", "start": 670.44, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9sents \u00e0 cette \u00e0 cette date une", "start": 672.72, "duration": 4.08}, {"text": "journ\u00e9e de formation sera \u00e9galement", "start": 675.48, "duration": 3.18}, {"text": "propos\u00e9e au pr\u00e9sident des assembl\u00e9es", "start": 676.8, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9partementales cela devrait durer donc", "start": 678.66, "duration": 4.5}, {"text": "deux jours le 14 et le 15 avril prochain", "start": 680.7, "duration": 4.98}, {"text": "et apr\u00e8s c'est \u00e9videmment sera invit\u00e9 \u00e0", "start": 683.16, "duration": 5.46}, {"text": "y participer pour rencontrer les", "start": 685.68, "duration": 5.219}, {"text": "participants de ce premier conseil", "start": 688.62, "duration": 5.1}, {"text": "national de Renaissance au printemps", "start": 690.899, "duration": 4.44}, {"text": "bonjour monsieur senior deux questions", "start": 693.72, "duration": 3.9}, {"text": "la premi\u00e8re vous faisiez r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la", "start": 695.339, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9faite des Bleus en Coupe du Monde", "start": 697.62, "duration": 3.36}, {"text": "revenons sur cette image d'Emmanuel", "start": 699.019, "duration": 4.121}, {"text": "Macron qui entre sur la pelouse du stade", "start": 700.98, "duration": 5.039}, {"text": "louza\u00ef \u00e0 Doha non n'a dit pas trop fait", "start": 703.14, "duration": 5.819}, {"text": "quand il a voulu consoler les joueurs", "start": 706.019, "duration": 4.5}, {"text": "est-ce que c'\u00e9tait son r\u00f4le est-ce que", "start": 708.959, "duration": 2.521}, {"text": "c'\u00e9tait sa place premi\u00e8re question", "start": 710.519, "duration": 2.88}, {"text": "deuxi\u00e8me question sur les retraites en", "start": 711.48, "duration": 2.88}, {"text": "janvier on s'attend \u00e0 plusieurs", "start": 713.399, "duration": 3.12}, {"text": "mobilisations notamment des syndicats", "start": 714.36, "duration": 3.719}, {"text": "aussi des oppositions de gauche est-ce", "start": 716.519, "duration": 2.82}, {"text": "que si c'est mobilisations sont", "start": 718.079, "duration": 2.341}, {"text": "pr\u00e9sentes au rendez-vous est-ce que \u00e7a", "start": 719.339, "duration": 2.94}, {"text": "pourra vous faire reculer", "start": 720.42, "duration": 2.88}, {"text": "je vais commencer par la premi\u00e8re", "start": 722.279, "duration": 1.821}, {"text": "question", "start": 723.3, "duration": 2.88}, {"text": "je vais pas commenter les commentaires", "start": 724.1, "duration": 5.38}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 nombreux et d\u00e9j\u00e0 fait au", "start": 726.18, "duration": 4.86}, {"text": "sujet de la pr\u00e9sence du pr\u00e9sident de la", "start": 729.48, "duration": 3.479}, {"text": "R\u00e9publique il l'avait promis il l'avait", "start": 731.04, "duration": 3.12}, {"text": "promis aux Fran\u00e7ais il l'avait promis", "start": 732.959, "duration": 2.641}, {"text": "aux joueurs et je crois que le Pr\u00e9sident", "start": 734.16, "duration": 3.48}, {"text": "de la R\u00e9publique a entretien une", "start": 735.6, "duration": 4.5}, {"text": "relation particuli\u00e8re avec Kylian Mbappe", "start": 737.64, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit \u00e7a a \u00e9t\u00e9 racont\u00e9 \u00e0", "start": 740.1, "duration": 4.62}, {"text": "travers le parcours du joueur et le", "start": 742.44, "duration": 3.54}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 son doute", "start": 744.72, "duration": 3.9}, {"text": "voulu exprimer aussi le soutien et la", "start": 745.98, "duration": 4.32}, {"text": "sympathique exprimait sans doute chez", "start": 748.62, "duration": 3.48}, {"text": "eux des millions de Fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 750.3, "duration": 3.599}, {"text": "d'un joueur qui a inscrit un triplet en", "start": 752.1, "duration": 2.58}, {"text": "finale de Coupe du monde et qui", "start": 753.899, "duration": 2.041}, {"text": "malheureusement pour nous et", "start": 754.68, "duration": 3.18}, {"text": "malheureusement pour lui le premier a", "start": 755.94, "duration": 5.1}, {"text": "fini par perdre face \u00e0 l'Argentine donc", "start": 757.86, "duration": 4.44}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vous lui", "start": 761.04, "duration": 2.34}, {"text": "poserez la question quand vous en aurez", "start": 762.3, "duration": 3.539}, {"text": "l'occasion en a-t-il trop fait \u00e9tait il", "start": 763.38, "duration": 4.5}, {"text": "a sa place en tout cas il a sans doute", "start": 765.839, "duration": 4.081}, {"text": "voulu exprimer ce qu'il avait au fond de", "start": 767.88, "duration": 3.48}, {"text": "lui et ce que chacun d'entre nous avait", "start": 769.92, "duration": 3.9}, {"text": "au fond de de nous au sujet de Killian", "start": 771.36, "duration": 4.62}, {"text": "Mbapp\u00e9 concernant les les retraites il y", "start": 773.82, "duration": 4.8}, {"text": "a pas de recul par rapport \u00e0 des", "start": 775.98, "duration": 4.159}, {"text": "manifestations qui peuvent avoir lieu", "start": 778.62, "duration": 4.08}, {"text": "dans la rue pour la toutes les bonnes", "start": 780.139, "duration": 5.021}, {"text": "raisons que les n\u00e9gociations ont eu lieu", "start": 782.7, "duration": 4.139}, {"text": "depuis plusieurs mois maintenant on a", "start": 785.16, "duration": 3.299}, {"text": "m\u00eame d'ailleurs pris le temps on a", "start": 786.839, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 les partenaires sociaux les", "start": 788.459, "duration": 4.38}, {"text": "oppositions politiques pour essayer de", "start": 790.32, "duration": 3.959}, {"text": "construire de co-construire le meilleur", "start": 792.839, "duration": 3.0}, {"text": "texte la porte est d'ailleurs toujours", "start": 794.279, "duration": 4.141}, {"text": "ouverte le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 795.839, "duration": 3.961}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re ministre un d\u00e9lai", "start": 798.42, "duration": 2.94}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour la pr\u00e9sentation du", "start": 799.8, "duration": 2.94}, {"text": "texte et pour que les n\u00e9gociations et", "start": 801.36, "duration": 4.34}, {"text": "les concertations ait lieu en plus de \u00e7a", "start": 802.74, "duration": 5.94}, {"text": "et vous n'\u00eates pas sans savoir un projet", "start": 805.7, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sidentiel a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 aux Fran\u00e7ais", "start": 808.68, "duration": 4.02}, {"text": "ils se sont exprim\u00e9s sur celui-ci", "start": 810.66, "duration": 3.66}, {"text": "pendant la campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 812.7, "duration": 4.199}, {"text": "Emmanuel Macron la suffisamment r\u00e9p\u00e9t\u00e9", "start": 814.32, "duration": 5.759}, {"text": "suffisamment pr\u00e9sent\u00e9 le texte sera", "start": 816.899, "duration": 5.041}, {"text": "peut-\u00eatre amend\u00e9 \u00e0 l'issue de ces", "start": 820.079, "duration": 3.301}, {"text": "concertations et pr\u00e9senter d'une autre", "start": 821.94, "duration": 4.44}, {"text": "mani\u00e8re \u00e7a c'est au partenaires sociaux", "start": 823.38, "duration": 5.22}, {"text": "et au gouvernement dans d\u00e9cider mais", "start": 826.38, "duration": 3.72}, {"text": "encore une fois ce n'est pas dans la rue", "start": 828.6, "duration": 4.5}, {"text": "que la d\u00e9mocratie doit se faire c'est au", "start": 830.1, "duration": 4.739}, {"text": "sein du Parlement de l'Assembl\u00e9e", "start": 833.1, "duration": 3.12}, {"text": "nationale et du S\u00e9nat et c'est", "start": 834.839, "duration": 2.821}, {"text": "normalement l\u00e0 que devrait arriver cette", "start": 836.22, "duration": 5.419}, {"text": "r\u00e9forme dans les prochaines semaines", "start": 837.66, "duration": 3.979}, {"text": "[Musique]", "start": 843.06, "duration": 4.92}, {"text": "juste pour \u00eatre s\u00fbr sur la je reviens", "start": 844.7, "duration": 6.84}, {"text": "sur la CNI qui n'est pas une sc\u00e8ne", "start": 847.98, "duration": 5.52}, {"text": "en tout cas est-ce que \u00e7a veut dire que", "start": 851.54, "duration": 4.419}, {"text": "si c'est Emilia ce sera forc\u00e9ment une", "start": 853.5, "duration": 3.6}, {"text": "Sc\u00e9nic ensemble et qu'il y aura pas de", "start": 855.959, "duration": 3.68}, {"text": "seni Renaissance et deuxi\u00e8me question", "start": 857.1, "duration": 4.26}, {"text": "Franck Riester du coup a vu les", "start": 859.639, "duration": 3.281}, {"text": "partenaires de la majorit\u00e9 qu'est-ce qui", "start": 861.36, "duration": 4.08}, {"text": "s'est dit et sur quoi se il travaille", "start": 862.92, "duration": 4.44}, {"text": "enfin qu'est-ce qui qu'est-ce qui reste", "start": 865.44, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 travailler sur les questions de ces", "start": 867.36, "duration": 3.06}, {"text": "notoriages profit de votre deuxi\u00e8me", "start": 869.16, "duration": 3.299}, {"text": "question pour r\u00e9pondre \u00e0 la premi\u00e8re on", "start": 870.42, "duration": 3.02}, {"text": "travaille sur un accord ensemble", "start": 872.459, "duration": 3.0}, {"text": "l'accord ensemble il tient des", "start": 873.44, "duration": 3.04}, {"text": "l\u00e9gislatives jusqu'aux \u00e9lections", "start": 875.459, "duration": 2.101}, {"text": "europ\u00e9ennes avec les \u00e9lections", "start": 876.48, "duration": 2.82}, {"text": "s\u00e9natoriales au milieu et donc il faut", "start": 877.56, "duration": 4.019}, {"text": "trouver cette architecture avec nos", "start": 879.3, "duration": 5.039}, {"text": "partenaires de la majorit\u00e9 et c'est cet", "start": 881.579, "duration": 4.44}, {"text": "effort que font justement les", "start": 884.339, "duration": 4.5}, {"text": "repr\u00e9sentants de chacun des parties", "start": 886.019, "duration": 4.56}, {"text": "modem horizon et bien s\u00fbr Renaissance et", "start": 888.839, "duration": 3.36}, {"text": "ses francriester qui m\u00e8nent les", "start": 890.579, "duration": 2.82}, {"text": "n\u00e9gociations au titre de secr\u00e9taire", "start": 892.199, "duration": 4.621}, {"text": "national d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux \u00e9lections la", "start": 893.399, "duration": 5.221}, {"text": "finalit\u00e9 c'est donc d'avoir un accord", "start": 896.82, "duration": 5.819}, {"text": "ensemble un accord qui sera le meilleur", "start": 898.62, "duration": 5.64}, {"text": "bien s\u00fbr pour chacun des repr\u00e9sentants", "start": 902.639, "duration": 3.781}, {"text": "de la majorit\u00e9 au sens large et", "start": 904.26, "duration": 4.379}, {"text": "respectueux surtout de cet accord", "start": 906.42, "duration": 3.9}, {"text": "ensemble sign\u00e9 il y a quelques mois", "start": 908.639, "duration": 2.521}, {"text": "maintenant pour les \u00e9lections", "start": 910.32, "duration": 2.759}, {"text": "l\u00e9gislatives mais comme je l'ai dit je", "start": 911.16, "duration": 3.119}, {"text": "le rappelle court jusqu'aux \u00e9lections", "start": 913.079, "duration": 2.82}, {"text": "europ\u00e9ennes o\u00f9 nous esp\u00e9rons \u00e9videmment", "start": 914.279, "duration": 3.781}, {"text": "l\u00e0 aussi avoir un accord avec nos", "start": 915.899, "duration": 4.401}, {"text": "partenaires", "start": 918.06, "duration": 2.24}, {"text": "Stanislas noyer une journ\u00e9e ind\u00e9pendante", "start": 924.839, "duration": 5.521}, {"text": "vous \u00e9voquez pas les municipales", "start": 927.019, "duration": 6.221}, {"text": "c'est loin c'est en 2026 et \u00e7a n'a pas", "start": 930.36, "duration": 6.719}, {"text": "\u00e9t\u00e9 abord\u00e9 hier en bureau ex\u00e9cutif je", "start": 933.24, "duration": 5.94}, {"text": "sais qu'il y a des volont\u00e9s qui", "start": 937.079, "duration": 3.361}, {"text": "s'expriment et c'est normal et c'est", "start": 939.18, "duration": 2.76}, {"text": "l\u00e9gitime dans certaines villes dans", "start": 940.44, "duration": 3.54}, {"text": "certaines m\u00e9tropoles en France chez", "start": 941.94, "duration": 3.6}, {"text": "Renaissance et ailleurs mais pour", "start": 943.98, "duration": 3.419}, {"text": "l'instant il n'y a pas eu de travaux et", "start": 945.54, "duration": 3.18}, {"text": "de r\u00e9flexion au sujet des \u00e9lections", "start": 947.399, "duration": 3.601}, {"text": "municipales dans les instances du parti", "start": 948.72, "duration": 5.66}, {"text": "et vous avez \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 951.0, "duration": 5.699}, {"text": "r\u00e9formationnelle et la commission", "start": 954.38, "duration": 4.42}, {"text": "transpartisane ou est-ce que vous pouvez", "start": 956.699, "duration": 3.421}, {"text": "en dire plus l\u00e0 dessus enfin ce qu'on a", "start": 958.8, "duration": 2.339}, {"text": "un peu plus de choses sur le calendrier", "start": 960.12, "duration": 3.06}, {"text": "la composition des choses comme \u00e7a alors", "start": 961.139, "duration": 3.301}, {"text": "j'ai pas le calendrier parce que \u00e7a", "start": 963.18, "duration": 3.36}, {"text": "revient \u00e9videmment au pr\u00e9sident de la", "start": 964.44, "duration": 4.44}, {"text": "R\u00e9publique de l'annonc\u00e9e conform\u00e9ment \u00e0", "start": 966.54, "duration": 4.44}, {"text": "sa promesse pr\u00e9sidentielle il y aura", "start": 968.88, "duration": 4.86}, {"text": "cette commission transpartizane dans", "start": 970.98, "duration": 4.62}, {"text": "laquelle se trouveront j'imagine le", "start": 973.74, "duration": 4.2}, {"text": "maximum de repr\u00e9sentants de parties", "start": 975.6, "duration": 3.9}, {"text": "politiques de groupe parlementaires", "start": 977.94, "duration": 4.56}, {"text": "aussi de l'Assembl\u00e9e nationale et du", "start": 979.5, "duration": 5.82}, {"text": "S\u00e9nat pour faire des propositions au", "start": 982.5, "duration": 3.899}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et au", "start": 985.32, "duration": 2.819}, {"text": "gouvernement sur cette r\u00e9flexion que", "start": 986.399, "duration": 4.921}, {"text": "l'on doit avoir sur la une forme des", "start": 988.139, "duration": 5.101}, {"text": "institutions le parti Renaissance en", "start": 991.32, "duration": 3.6}, {"text": "prendra bien \u00e9videmment toute sa part", "start": 993.24, "duration": 4.2}, {"text": "des travaux vont \u00eatre men\u00e9s en lien avec", "start": 994.92, "duration": 4.5}, {"text": "nos militants des consultations vont", "start": 997.44, "duration": 4.74}, {"text": "sans doute avoir lieu aupr\u00e8s de nos", "start": 999.42, "duration": 4.919}, {"text": "militants et nous et nous nous", "start": 1002.18, "duration": 5.04}, {"text": "aborderons \u00e9videmment les travaux de", "start": 1004.339, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e dans la commission", "start": 1007.22, "duration": 3.9}, {"text": "transpartizane de sur la r\u00e9forme", "start": 1008.5, "duration": 4.54}, {"text": "institutionnelle le calendrier la", "start": 1011.12, "duration": 3.36}, {"text": "composition encore une fois il faudra", "start": 1013.04, "duration": 3.68}, {"text": "avoir avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1014.48, "duration": 4.44}, {"text": "il annoncera sans doute dans les dans", "start": 1016.72, "duration": 5.16}, {"text": "les dans les prochaines semaines", "start": 1018.92, "duration": 2.96}, {"text": "pendant et sur la r\u00e9forme des retraites", "start": 1028.579, "duration": 3.781}, {"text": "on a \u00e9voqu\u00e9 le fait qu'il y ait deux", "start": 1030.439, "duration": 4.201}, {"text": "projets de loi s\u00e9par\u00e9s dont l'un serait", "start": 1032.36, "duration": 6.24}, {"text": "un pays fssr et l'autre un projet de loi", "start": 1034.64, "duration": 7.199}, {"text": "normale ce que vous confirmez infirmer", "start": 1038.6, "duration": 5.28}, {"text": "ce que vous en savez plus l\u00e0-dessus je", "start": 1041.839, "duration": 2.881}, {"text": "n'en sais pas plus je crois que la", "start": 1043.88, "duration": 2.64}, {"text": "presse elle a \u00e9voqu\u00e9 mais ce n'est", "start": 1044.72, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment pas au parti ce genre de", "start": 1046.52, "duration": 4.82}, {"text": "d\u00e9cision revient", "start": 1047.72, "duration": 3.62}, {"text": "pas d'autres questions", "start": 1056.24, "duration": 6.84}, {"text": "merci \u00e0 vous et passez de bonnes f\u00eates", "start": 1058.16, "duration": 8.3}, {"text": "de fin d'ann\u00e9e merci \u00e0 vous", "start": 1063.08, "duration": 3.38}]}