{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "du r\u00e8glement la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 0.0, "duration": 4.14}, {"text": "David Guiraud", "start": 2.34, "duration": 8.08}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4.14, "duration": 6.28}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente", "start": 29.64, "duration": 4.14}, {"text": "monsieur les ministres chers coll\u00e8gues", "start": 32.52, "duration": 2.78}, {"text": "apr\u00e8s", "start": 33.78, "duration": 6.5}, {"text": "6 mois de mobilisation apr\u00e8s 14 journ\u00e9es", "start": 35.3, "duration": 7.48}, {"text": "de manifestations \u00e0 un niveau rarement", "start": 40.28, "duration": 3.88}, {"text": "vu dans l'histoire de notre pays nous", "start": 42.78, "duration": 3.9}, {"text": "sommes en effet venus vous affirmer que", "start": 44.16, "duration": 5.579}, {"text": "nous contesterons ligne par ligne chacun", "start": 46.68, "duration": 4.98}, {"text": "des textes de loi qui touchent \u00e0 un", "start": 49.739, "duration": 4.32}, {"text": "cheveu de notre s\u00e9curit\u00e9 sociale et de", "start": 51.66, "duration": 4.62}, {"text": "notre retraite nous sommes venus vous", "start": 54.059, "duration": 4.101}, {"text": "affirmer que malgr\u00e9 tous vos efforts", "start": 56.28, "duration": 4.799}, {"text": "tous vos coups bas les magouilles le", "start": 58.16, "duration": 5.199}, {"text": "m\u00e9pris l'arrogance vous ne mettrez", "start": 61.079, "duration": 4.561}, {"text": "jamais fin \u00e0 notre combat pour la", "start": 63.359, "duration": 5.101}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale et j'ai entendu les", "start": 65.64, "duration": 3.799}, {"text": "arguments", "start": 68.46, "duration": 3.0}, {"text": "farfelus de Monsieur le Ministre Attal", "start": 69.439, "duration": 4.601}, {"text": "toujours la m\u00eame embrouille je le cite", "start": 71.46, "duration": 5.28}, {"text": "en conseil municipal on n'a jamais vot\u00e9", "start": 74.04, "duration": 4.2}, {"text": "contre un document comptable peut-\u00eatre", "start": 76.74, "duration": 4.14}, {"text": "mais moi en conseil municipal j'ai", "start": 78.24, "duration": 5.1}, {"text": "jamais vu s'aligner 10 49-3 j'ai jamais", "start": 80.88, "duration": 4.739}, {"text": "vu \u00eatre pi\u00e9tin\u00e9 le droit de", "start": 83.34, "duration": 3.959}, {"text": "constitutionnel d'amendement \u00e7a je l'ai", "start": 85.619, "duration": 5.221}, {"text": "jamais vu non plus en conseil municipal", "start": 87.299, "duration": 5.281}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale vous voulez la", "start": 90.84, "duration": 4.139}, {"text": "battre et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que dit", "start": 92.58, "duration": 3.719}, {"text": "le texte aujourd'hui au del\u00e0 de la", "start": 94.979, "duration": 3.421}, {"text": "comptabilit\u00e9 bah oui il faut chercher", "start": 96.299, "duration": 4.14}, {"text": "l'information mais elle est l\u00e0 notamment", "start": 98.4, "duration": 4.44}, {"text": "dans les annexes les annexes nous disent", "start": 100.439, "duration": 4.801}, {"text": "qu'en 2022 au total il y aura plus de 67", "start": 102.84, "duration": 4.08}, {"text": "milliards d'euros d'exon\u00e9ration de", "start": 105.24, "duration": 3.559}, {"text": "cotisations et tout \u00e7a hors dispositif", "start": 106.92, "duration": 5.879}, {"text": "exceptionnel d'exon\u00e9ration 17 milliards", "start": 108.799, "duration": 5.32}, {"text": "d'exon\u00e9rations ne serait-ce que pour la", "start": 112.799, "duration": 3.0}, {"text": "branche vieillesse vous avez bien", "start": 114.119, "duration": 5.341}, {"text": "entendu 67 milliards en un an", "start": 115.799, "duration": 7.081}, {"text": "je r\u00e9p\u00e8te 67 milliards en un an et vous", "start": 119.46, "duration": 4.799}, {"text": "avez le culot de justifier votre", "start": 122.88, "duration": 3.96}, {"text": "pitoyable r\u00e9forme des retraites au nom", "start": 124.259, "duration": 4.741}, {"text": "d'un soi-disant d\u00e9ficit que vous creusez", "start": 126.84, "duration": 5.58}, {"text": "vous-m\u00eame de 15 milliards en 5 ans c'est", "start": 129.0, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 dire que vous avez fait partir en", "start": 132.42, "duration": 3.899}, {"text": "fum\u00e9e cinq fois la somme demand\u00e9e en \u00e0", "start": 133.68, "duration": 3.96}, {"text": "peine un an", "start": 136.319, "duration": 3.841}, {"text": "oui c'est une certitude vous voulez le", "start": 137.64, "duration": 3.959}, {"text": "casser ce syst\u00e8me de retraite vous", "start": 140.16, "duration": 4.439}, {"text": "cherchez pas son \u00e9quilibre vous cherchez", "start": 141.599, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e7a d\u00e9sorganisation son affaiblissement", "start": 144.599, "duration": 5.821}, {"text": "et puis enfin sa chute pour que les 800", "start": 147.12, "duration": 4.32}, {"text": "milliards d'euros de la protection", "start": 150.42, "duration": 3.3}, {"text": "sociale qui ont \u00e9t\u00e9 dans notre pays si", "start": 151.44, "duration": 2.96}, {"text": "longtemps", "start": 153.72, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9server du capitalisme lui tombe dans", "start": 154.4, "duration": 4.6}, {"text": "les griffes et si nos h\u00f4pitaux", "start": 157.2, "duration": 4.259}, {"text": "s'\u00e9croulent et si des urgences ferment", "start": 159.0, "duration": 4.14}, {"text": "en ce moment c'est le cas dans ma", "start": 161.459, "duration": 3.181}, {"text": "circonscription \u00e0 Wattrelos il y a plus", "start": 163.14, "duration": 2.94}, {"text": "de services d'urgence \u00e0 partir de 20h", "start": 164.64, "duration": 4.5}, {"text": "fini parce qu'on manque de personnel bah", "start": 166.08, "duration": 4.5}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment parce que vous \u00eates en", "start": 169.14, "duration": 3.78}, {"text": "train de d\u00e9truire la coh\u00e9rence et le", "start": 170.58, "duration": 4.46}, {"text": "financement de notre s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 172.92, "duration": 5.7}, {"text": "vous \u00eates m\u00eame capable de faire financer", "start": 175.04, "duration": 5.919}, {"text": "le plan de relance de l'\u00c9tat qu'un plan", "start": 178.62, "duration": 4.979}, {"text": "de l'\u00c9tat qui devrait \u00eatre financ\u00e9 par", "start": 180.959, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00c9tat", "start": 183.599, "duration": 3.121}, {"text": "en partie par les administrations de la", "start": 184.92, "duration": 4.38}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale allez 8 milliards", "start": 186.72, "duration": 5.22}, {"text": "d'euros suppl\u00e9mentaires vaporis\u00e9s les", "start": 189.3, "duration": 4.14}, {"text": "trois quarts de la somme qui soit diront", "start": 191.94, "duration": 3.36}, {"text": "seraient les 15 milliards d'euros de", "start": 193.44, "duration": 5.46}, {"text": "d\u00e9ficit de la S\u00e9cu social dilapid\u00e9 et", "start": 195.3, "duration": 5.28}, {"text": "pour quel motif", "start": 198.9, "duration": 3.18}, {"text": "depuis quand est-ce que les cotisations", "start": 200.58, "duration": 3.6}, {"text": "des travailleurs fran\u00e7ais devraient", "start": 202.08, "duration": 3.9}, {"text": "payer je vous cite le redressement de", "start": 204.18, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise le redressement de", "start": 205.98, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise il y a les imp\u00f4ts", "start": 208.26, "duration": 3.059}, {"text": "pour \u00e7a", "start": 209.94, "duration": 2.64}, {"text": "on dirait pas d'ailleurs qui a les", "start": 211.319, "duration": 3.301}, {"text": "imp\u00f4ts mais c'est compr\u00e9hensible puisque", "start": 212.58, "duration": 3.799}, {"text": "vous avez d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment r\u00e9duit", "start": 214.62, "duration": 3.539}, {"text": "l'imposition des Fran\u00e7ais les plus", "start": 216.379, "duration": 4.481}, {"text": "fortun\u00e9s \u00e0 tel point que l'Institut des", "start": 218.159, "duration": 3.901}, {"text": "politiques publiques vient de rendre une", "start": 220.86, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9tude qui nous montre que les plus", "start": 222.06, "duration": 3.3}, {"text": "riches les milliardaires fran\u00e7ais de ce", "start": 223.739, "duration": 3.181}, {"text": "pays paient des taux d'imp\u00f4ts", "start": 225.36, "duration": 3.239}, {"text": "ridiculement faible par rapport aux", "start": 226.92, "duration": 2.76}, {"text": "autres qui fait des efforts dans ce pays", "start": 228.599, "duration": 2.821}, {"text": "les classes moyennes les classes", "start": 229.68, "duration": 3.779}, {"text": "populaires j'y reviendrai", "start": 231.42, "duration": 3.36}, {"text": "et d'ailleurs vous ne vous arr\u00eatez pas", "start": 233.459, "duration": 3.721}, {"text": "dans le processus de d\u00e9molition de la", "start": 234.78, "duration": 4.92}, {"text": "S\u00e9cu vous avez aussi transf\u00e9r\u00e9 135", "start": 237.18, "duration": 5.9}, {"text": "milliards d'euros de dettes \u00e0 la Cad\u00e8s", "start": 239.7, "duration": 6.119}, {"text": "donc \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour lui", "start": 243.08, "duration": 4.96}, {"text": "faire peser sur les \u00e9paules", "start": 245.819, "duration": 4.681}, {"text": "des d\u00e9cisions politiques prises pendant", "start": 248.04, "duration": 4.68}, {"text": "le covid et on peut en penser ce qu'on", "start": 250.5, "duration": 5.459}, {"text": "en veut mais c'est l'\u00c9tat qui devrait", "start": 252.72, "duration": 5.34}, {"text": "assumer ses d\u00e9cisions l\u00e0 c'est lui qui", "start": 255.959, "duration": 3.84}, {"text": "les a pris", "start": 258.06, "duration": 3.44}, {"text": "politiquement c'est l'\u00e9tape \u00e0 la s\u00e9cu", "start": 259.799, "duration": 3.781}, {"text": "qui a d\u00e9cid\u00e9 du confinement et de fermer", "start": 261.5, "duration": 4.18}, {"text": "le pays donc c'est lui qui doit payer la", "start": 263.58, "duration": 3.899}, {"text": "d\u00e9cision politique", "start": 265.68, "duration": 4.2}, {"text": "mais surtout parce que l'\u00c9tat", "start": 267.479, "duration": 3.901}, {"text": "il paye que les int\u00e9r\u00eats de sa dette il", "start": 269.88, "duration": 3.78}, {"text": "peut faire rouler la dette tandis que la", "start": 271.38, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9cu elle \u00e0 cause de \u00e7a elle va devoir", "start": 273.66, "duration": 4.68}, {"text": "payer les int\u00e9r\u00eats de la dette et le", "start": 275.94, "duration": 4.02}, {"text": "total de la dette dans son int\u00e9gralit\u00e9", "start": 278.34, "duration": 3.9}, {"text": "voil\u00e0 comment on casse aussi la capacit\u00e9", "start": 279.96, "duration": 5.22}, {"text": "de financement de la s\u00e9cu sociale", "start": 282.24, "duration": 5.459}, {"text": "et apr\u00e8s on nous dit", "start": 285.18, "duration": 4.26}, {"text": "apr\u00e8s avoir d\u00e9tourn\u00e9 des centaines de", "start": 287.699, "duration": 3.78}, {"text": "milliards d'euros", "start": 289.44, "duration": 3.9}, {"text": "issus du dur labeur de ceux qui font", "start": 291.479, "duration": 4.981}, {"text": "tourner ce pays pour des aides qui", "start": 293.34, "duration": 4.44}, {"text": "concernent majoritairement les grandes", "start": 296.46, "duration": 3.299}, {"text": "entreprises pas les petites", "start": 297.78, "duration": 3.9}, {"text": "parce qu'avec le nombre d'aides qui", "start": 299.759, "duration": 2.94}, {"text": "existent dans ce pays c'est un", "start": 301.68, "duration": 3.299}, {"text": "labyrinthe un boulanger ou autre il", "start": 302.699, "duration": 4.5}, {"text": "profite pas des aides directes et", "start": 304.979, "duration": 4.021}, {"text": "indirectes de l'\u00c9tat c'est pas vrai ou", "start": 307.199, "duration": 3.901}, {"text": "si peu", "start": 309.0, "duration": 3.36}, {"text": "ces centaines de milliards d'euros par", "start": 311.1, "duration": 2.76}, {"text": "perdu dans le grand patron on nous dit", "start": 312.36, "duration": 3.48}, {"text": "vous inqui\u00e9tez pas on compense", "start": 313.86, "duration": 3.3}, {"text": "et \u00e7a aussi c'est marqu\u00e9 dans les", "start": 315.84, "duration": 3.78}, {"text": "documents financiers vous compensez", "start": 317.16, "duration": 3.92}, {"text": "comment d\u00e9j\u00e0 pas dans son int\u00e9gralit\u00e9", "start": 319.62, "duration": 3.9}, {"text": "mais j'en ai parl\u00e9 hier vous compensez", "start": 321.08, "duration": 6.059}, {"text": "avec un transfert gigantesque jamais vu", "start": 323.52, "duration": 6.06}, {"text": "de recettes de la TVA qui deviennent", "start": 327.139, "duration": 4.78}, {"text": "affect\u00e9es \u00e0 la s\u00e9cu social et cette", "start": 329.58, "duration": 5.04}, {"text": "ann\u00e9e c'est plus de 57 milliards d'euros", "start": 331.919, "duration": 4.141}, {"text": "issus de la TVA qui ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es", "start": 334.62, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e0 la s\u00e9cu social l'an prochain on nous", "start": 336.06, "duration": 6.419}, {"text": "parle du m\u00eame transfert gigantesque 61", "start": 340.139, "duration": 4.741}, {"text": "milliards d'euros alors on peut imaginer", "start": 342.479, "duration": 5.101}, {"text": "parfois une solidarit\u00e9 entre l'\u00c9tat et", "start": 344.88, "duration": 5.039}, {"text": "la s\u00e9cu \u00e7a peut arriver mais l\u00e0 \u00e7a prend", "start": 347.58, "duration": 4.2}, {"text": "des proportions folles", "start": 349.919, "duration": 3.921}, {"text": "entre 2013 et 2018", "start": 351.78, "duration": 4.02}, {"text": "il y avait des transferts mais c'\u00e9tait", "start": 353.84, "duration": 4.54}, {"text": "moins 10 milliards d'euros de transfert", "start": 355.8, "duration": 4.26}, {"text": "de la TVA vers la s\u00e9cu on peut dire", "start": 358.38, "duration": 3.0}, {"text": "allez passeport \u00e0 Solidarit\u00e9 pourquoi", "start": 360.06, "duration": 3.24}, {"text": "pas", "start": 361.38, "duration": 3.84}, {"text": "mais en 2019 non c'est pas trop long le", "start": 363.3, "duration": 3.54}, {"text": "RN parce que j'ai 15 minutes mais si", "start": 365.22, "duration": 2.819}, {"text": "vous suiviez les d\u00e9bats sur la s\u00e9cu", "start": 366.84, "duration": 2.46}, {"text": "social parce qu'en fait vous en avez", "start": 368.039, "duration": 2.761}, {"text": "rien \u00e0 faire vous seriez que j'ai 15", "start": 369.3, "duration": 4.1}, {"text": "minutes de parole", "start": 370.8, "duration": 2.6}, {"text": "un peu de calme s'il vous pla\u00eet cette", "start": 373.5, "duration": 3.479}, {"text": "ann\u00e9e", "start": 375.66, "duration": 4.28}, {"text": "non s'il vous pla\u00eet", "start": 376.979, "duration": 2.961}, {"text": "de 2013 \u00e0 2018 on transf\u00e9r\u00e9 que 10", "start": 384.419, "duration": 4.981}, {"text": "milliards je disais en 2019 par contre", "start": 386.52, "duration": 4.28}, {"text": "il y a un changement de cap", "start": 389.4, "duration": 6.06}, {"text": "2019 c'\u00e9tait avant le covid", "start": 390.8, "duration": 6.459}, {"text": "en 2019 tout d'un coup on passe", "start": 395.46, "duration": 5.88}, {"text": "brutalement \u00e0 46 milliards d'euros", "start": 397.259, "duration": 6.06}, {"text": "issus de la TVA transf\u00e9r\u00e9 vers la s\u00e9cu", "start": 401.34, "duration": 5.34}, {"text": "social et voil\u00e0 le plan que vous avez il", "start": 403.319, "duration": 4.861}, {"text": "est r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 406.68, "duration": 3.06}, {"text": "d'abord vous emp\u00eacher la s\u00e9curit\u00e9", "start": 408.18, "duration": 2.82}, {"text": "sociale de se financer de mani\u00e8re", "start": 409.74, "duration": 3.06}, {"text": "autonome", "start": 411.0, "duration": 3.479}, {"text": "vous coupez volontairement le robinet", "start": 412.8, "duration": 4.32}, {"text": "avec les exon\u00e9rations de cotisation et", "start": 414.479, "duration": 5.101}, {"text": "ensuite puisque la s\u00e9cu manque de", "start": 417.12, "duration": 3.72}, {"text": "ressources", "start": 419.58, "duration": 3.0}, {"text": "vous dites vous arrivez et vous", "start": 420.84, "duration": 4.32}, {"text": "transformer son financement vous qui", "start": 422.58, "duration": 3.959}, {"text": "vous dites les d\u00e9fenseurs du travail et", "start": 425.16, "duration": 3.539}, {"text": "de la valeur du travail", "start": 426.539, "duration": 4.021}, {"text": "mais l\u00e0 c'est plus la s\u00e9cu c'est plus le", "start": 428.699, "duration": 3.78}, {"text": "travail des Fran\u00e7ais qui alimente la", "start": 430.56, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9cu social c'est autre chose", "start": 432.479, "duration": 3.601}, {"text": "la s\u00e9cu allait de moins en moins", "start": 434.52, "duration": 3.84}, {"text": "financ\u00e9e par les cotisations elle est de", "start": 436.08, "duration": 3.679}, {"text": "plus en plus financ\u00e9e \u00e0 cause de vous", "start": 438.36, "duration": 3.839}, {"text": "par des imp\u00f4ts que rien \u00e0 voir avec le", "start": 439.759, "duration": 4.901}, {"text": "travail la TVA c'est un imp\u00f4t \u00e0 la", "start": 442.199, "duration": 4.741}, {"text": "consommation et en plus c'est un imp\u00f4t", "start": 444.66, "duration": 4.68}, {"text": "qui est injuste qui est difficile en ce", "start": 446.94, "duration": 3.539}, {"text": "moment les Fran\u00e7ais quand ils vont au", "start": 449.34, "duration": 2.699}, {"text": "supermarch\u00e9 quand ils payent leurs", "start": 450.479, "duration": 3.12}, {"text": "factures ils payent ils voient la TVA", "start": 452.039, "duration": 3.0}, {"text": "c'est dur", "start": 453.599, "duration": 2.581}, {"text": "c'est ressources l\u00e0 ils ont augment\u00e9", "start": 455.039, "duration": 3.421}, {"text": "parce que les prix ont augment\u00e9", "start": 456.18, "duration": 4.019}, {"text": "vous faites financer le vous faites", "start": 458.46, "duration": 5.179}, {"text": "reposer le financement de la S\u00e9cu sur \u00e7a", "start": 460.199, "duration": 3.44}, {"text": "donc vous faites payer aux classes", "start": 463.8, "duration": 4.44}, {"text": "populaires au classement moyenne les", "start": 466.259, "duration": 3.0}, {"text": "cadeaux que vous faites au grand", "start": 468.24, "duration": 3.38}, {"text": "patronat", "start": 469.259, "duration": 2.361}, {"text": "socialement c'est malsain", "start": 473.819, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9mocratiquement aussi c'est malsain", "start": 477.3, "duration": 5.22}, {"text": "parce que ces budgets ils ont pas \u00eatre", "start": 479.419, "duration": 6.641}, {"text": "imbriqu\u00e9s comme \u00e7a m\u00eame Moscovici le dit", "start": 482.52, "duration": 4.98}, {"text": "ils ont pas \u00eatre un briquet comme \u00e7a", "start": 486.06, "duration": 3.9}, {"text": "c'est des budgets distincts la s\u00e9cu", "start": 487.5, "duration": 3.599}, {"text": "social les travailleurs cotisent pour", "start": 489.96, "duration": 3.06}, {"text": "assurer leur futur l'\u00e9tat la", "start": 491.099, "duration": 3.961}, {"text": "redistribution la solidarit\u00e9 c'est pas", "start": 493.02, "duration": 3.78}, {"text": "la m\u00eame chose", "start": 495.06, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9conomiquement m\u00eame la Cour des comptes", "start": 496.8, "duration": 4.38}, {"text": "s'en inqui\u00e8te je vais la citer c'est un", "start": 498.539, "duration": 5.401}, {"text": "rapport de f\u00e9vrier 2023 ces affectations", "start": 501.18, "duration": 5.04}, {"text": "fragilisent l'objectif de soutenabilit\u00e9", "start": 503.94, "duration": 4.14}, {"text": "des finances publiques l'\u00c9tat se", "start": 506.22, "duration": 3.599}, {"text": "trouvant dot\u00e9 de ressources fiscales", "start": 508.08, "duration": 3.299}, {"text": "moindres pour financer un niveau", "start": 509.819, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9quivalent de d\u00e9penses publiques parce", "start": 511.379, "duration": 2.66}, {"text": "que oui en plus de \u00e7a", "start": 512.7, "duration": 3.3}, {"text": "l'\u00c9tat est perd plus de 60 milliards", "start": 514.039, "duration": 3.06}, {"text": "dans l'op\u00e9ration", "start": 516.0, "duration": 2.82}, {"text": "presque le budget de l'\u00c9ducation", "start": 517.099, "duration": 4.06}, {"text": "nationale normalement cette somme", "start": 518.82, "duration": 5.099}, {"text": "consid\u00e9rable elle aurait pu servir \u00e0", "start": 521.159, "duration": 4.62}, {"text": "prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais en cas de choc \u00e0", "start": 523.919, "duration": 3.721}, {"text": "faire la transition \u00e9cologique ou alors", "start": 525.779, "duration": 4.861}, {"text": "\u00e0 faire \u00e0 faire tout simplement leur", "start": 527.64, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9investissement des services publics", "start": 530.64, "duration": 3.68}, {"text": "mais non cet argent est parti \u00e9vaporer", "start": 531.959, "duration": 4.921}, {"text": "pour financer les exon\u00e9rations et la", "start": 534.32, "duration": 6.459}, {"text": "question se pose pourquoi vous faites \u00e7a", "start": 536.88, "duration": 4.86}, {"text": "mais parce que c'est votre combat", "start": 540.779, "duration": 2.821}, {"text": "historique", "start": 541.74, "duration": 3.68}, {"text": "avant d'\u00eatre pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 543.6, "duration": 4.98}, {"text": "Emmanuel Macron a \u00e9crit un livre qui", "start": 545.42, "duration": 5.919}, {"text": "s'appelle r\u00e9volution c'\u00e9tait pas la", "start": 548.58, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9volution bolchevique", "start": 551.339, "duration": 5.361}, {"text": "c'\u00e9tait la contre-r\u00e9volution", "start": 553.5, "duration": 3.2}, {"text": "vous voulez cr\u00e9er avec vos r\u00e9formes un", "start": 556.92, "duration": 7.64}, {"text": "salariat fragile un salariat ob\u00e9issant", "start": 561.0, "duration": 6.839}, {"text": "parce que vous ne tol\u00e9rez pas les gens", "start": 564.56, "duration": 4.66}, {"text": "qui peuvent d\u00e9cider ou et quand ils", "start": 567.839, "duration": 2.661}, {"text": "travaillent je prends un exemple simple", "start": 569.22, "duration": 5.22}, {"text": "devinette pendant le covid il y a deux", "start": 570.5, "duration": 6.58}, {"text": "classes de la population qui touchait", "start": 574.44, "duration": 4.16}, {"text": "100% de leur salaire", "start": 577.08, "duration": 4.56}, {"text": "assurer de toucher 100% c'\u00e9tait qui les", "start": 578.6, "duration": 6.66}, {"text": "fonctionnaires les retrait\u00e9s", "start": 581.64, "duration": 3.62}, {"text": "eux ils font ce qu'ils veulent les", "start": 586.38, "duration": 3.72}, {"text": "fonctionnaires les retrait\u00e9s la paille", "start": 588.48, "duration": 3.419}, {"text": "elle tombe \u00e0 la fin du mois donc les", "start": 590.1, "duration": 3.66}, {"text": "retrait\u00e9s ils travaillent", "start": 591.899, "duration": 3.541}, {"text": "dans ce que vous consid\u00e9rez qui n'est", "start": 593.76, "duration": 3.0}, {"text": "pas du travail marchand \u00e7a rapporte pas", "start": 595.44, "duration": 3.06}, {"text": "assez de sous pour vous mais c'est du", "start": 596.76, "duration": 2.88}, {"text": "travail la garde d'enfant c'est du", "start": 598.5, "duration": 2.94}, {"text": "travail l'engagement associatif c'est du", "start": 599.64, "duration": 3.42}, {"text": "travail l'engagement culturel c'est du", "start": 601.44, "duration": 3.36}, {"text": "travail l'engagement sportif c'est du", "start": 603.06, "duration": 3.8}, {"text": "travail", "start": 604.8, "duration": 2.06}, {"text": "mais \u00e7a \u00e7a compte pas pour vous vous", "start": 608.22, "duration": 3.6}, {"text": "voulez qu'il travaille l\u00e0 o\u00f9 vous dites", "start": 610.56, "duration": 2.88}, {"text": "de leur travail vous leur dites et vous", "start": 611.82, "duration": 4.32}, {"text": "leur donnez de travailler et plus vous", "start": 613.44, "duration": 4.2}, {"text": "allez repousser l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la", "start": 616.14, "duration": 3.78}, {"text": "retraite et plus vous allez affaiblir", "start": 617.64, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9conomiquement toute une tranche de la", "start": 619.92, "duration": 4.02}, {"text": "population notamment \u00e0 partir de 60 ans", "start": 621.42, "duration": 4.44}, {"text": "qui devra accepter les mauvais", "start": 623.94, "duration": 4.14}, {"text": "traitements et les m\u00e9tiers mal pay\u00e9s \u00e7a", "start": 625.86, "duration": 4.32}, {"text": "c'est le premier objectif de votre casse", "start": 628.08, "duration": 4.319}, {"text": "de syst\u00e8me de retraite et de la S\u00e9cu", "start": 630.18, "duration": 4.8}, {"text": "et puis aussi vous voulez prendre le", "start": 632.399, "duration": 4.741}, {"text": "pouvoir sur la s\u00e9cu", "start": 634.98, "duration": 3.72}, {"text": "parce que pendant des ann\u00e9es la s\u00e9curit\u00e9", "start": 637.14, "duration": 4.699}, {"text": "sociale a \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9e par les travailleurs", "start": 638.7, "duration": 6.96}, {"text": "en 1945 le patronat n'a que 11% des", "start": 641.839, "duration": 8.74}, {"text": "si\u00e8ges ensuite dans les ann\u00e9es 60", "start": 645.66, "duration": 8.52}, {"text": "il y a le paritarisme Pompidou la droite", "start": 650.579, "duration": 6.541}, {"text": "qui dit maintenant c'est 55 ans donc le", "start": 654.18, "duration": 4.32}, {"text": "rapport de force entre les salari\u00e9s et", "start": 657.12, "duration": 4.44}, {"text": "les patrons devient difficile et puis", "start": 658.5, "duration": 5.04}, {"text": "ensuite dans les ann\u00e9es 90 Jupp\u00e9 arrive", "start": 661.56, "duration": 3.959}, {"text": "et on fait ses lois de financement de la", "start": 663.54, "duration": 4.26}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale o\u00f9 l'\u00c9tat se m\u00eale de", "start": 665.519, "duration": 3.481}, {"text": "choses dont il n'aurait pas se m\u00eal\u00e9", "start": 667.8, "duration": 3.599}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'argent collect\u00e9 par les", "start": 669.0, "duration": 3.779}, {"text": "travailleurs et qui devrait \u00eatre g\u00e9r\u00e9", "start": 671.399, "duration": 2.88}, {"text": "principalement par les travailleurs", "start": 672.779, "duration": 4.161}, {"text": "fran\u00e7ais de ce pays", "start": 674.279, "duration": 2.661}, {"text": "et apr\u00e8s", "start": 677.16, "duration": 4.98}, {"text": "votre objectif final", "start": 679.079, "duration": 4.38}, {"text": "puisque vous faites financer par autre", "start": 682.14, "duration": 2.4}, {"text": "chose que le travail c'est de donner", "start": 683.459, "duration": 4.201}, {"text": "toujours moins de valeur au travail", "start": 684.54, "duration": 5.34}, {"text": "le salaire brut est en train de", "start": 687.66, "duration": 5.16}, {"text": "consid\u00e9rablement diminuer le salaire net", "start": 689.88, "duration": 5.1}, {"text": "pareil et \u00e0 chaque fois que le salaire", "start": 692.82, "duration": 3.959}, {"text": "brut diminue c'est le travail qui prend", "start": 694.98, "duration": 4.32}, {"text": "de la valeur en moins alors bien s\u00fbr le", "start": 696.779, "duration": 4.201}, {"text": "rassemblement national est pas tr\u00e8s", "start": 699.3, "duration": 3.06}, {"text": "bavard l\u00e0 dessus et n'\u00e9coute pas", "start": 700.98, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup il pr\u00e9f\u00e8re murler dessus mais", "start": 702.36, "duration": 2.82}, {"text": "je rappelle que c'est parce que le", "start": 704.1, "duration": 2.94}, {"text": "rassemblement national dans sa grande", "start": 705.18, "duration": 3.659}, {"text": "coh\u00e9rence \u00e0 proposer quelques semaines", "start": 707.04, "duration": 3.6}, {"text": "avant la r\u00e9forme des retraites de faire", "start": 708.839, "duration": 3.721}, {"text": "une loi d'exon\u00e9ration de cotisations", "start": 710.64, "duration": 4.08}, {"text": "sociales massive qui aurait grev\u00e9 le", "start": 712.56, "duration": 4.86}, {"text": "pouvoir de la s\u00e9curit\u00e9 sociale alors", "start": 714.72, "duration": 5.22}, {"text": "bien s\u00fbr vous \u00eates bavard bien s\u00fbr mon", "start": 717.42, "duration": 4.62}, {"text": "raisonnement vous \u00e9chappe ah \u00e7a c'est", "start": 719.94, "duration": 4.16}, {"text": "clair", "start": 722.04, "duration": 2.06}, {"text": "vous qui proclamez du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 724.86, "duration": 2.9}, {"text": "travailleurs", "start": 726.6, "duration": 4.02}, {"text": "ce que vous faites concr\u00e8tement c'est", "start": 727.76, "duration": 4.72}, {"text": "que vous passez votre temps \u00e0 diminuer", "start": 730.62, "duration": 4.68}, {"text": "la valeur du travail vous parlez vous", "start": 732.48, "duration": 4.74}, {"text": "passez votre temps \u00e0 diminuer les", "start": 735.3, "duration": 3.84}, {"text": "cotisations sociales vous passez votre", "start": 737.22, "duration": 3.96}, {"text": "temps \u00e0 casser l'autonomie des", "start": 739.14, "duration": 3.42}, {"text": "travailleurs fran\u00e7ais et des", "start": 741.18, "duration": 3.12}, {"text": "travailleurs de ce pays qui le font", "start": 742.56, "duration": 2.41}, {"text": "tourner", "start": 744.3, "duration": 4.62}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 744.97, "duration": 6.609}, {"text": "et puis enfin", "start": 748.92, "duration": 2.659}, {"text": "vous ne voulez pas que les gens aient le", "start": 751.8, "duration": 3.3}, {"text": "choix", "start": 753.06, "duration": 3.42}, {"text": "nous n'arr\u00eaterons pas de nous battre", "start": 755.1, "duration": 2.94}, {"text": "pour la retraite \u00e0 60 ans parce que la", "start": 756.48, "duration": 4.02}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans", "start": 758.04, "duration": 5.34}, {"text": "ne vous en d\u00e9plaise", "start": 760.5, "duration": 5.339}, {"text": "c'est le fait d'avoir le temps", "start": 763.38, "duration": 4.8}, {"text": "le temps de choisir", "start": 765.839, "duration": 4.62}, {"text": "le temps de se demander", "start": 768.18, "duration": 4.04}, {"text": "quand la lumi\u00e8re commence \u00e0 s'\u00e9teindre", "start": 770.459, "duration": 4.62}, {"text": "quand on arrive au bout", "start": 772.22, "duration": 5.799}, {"text": "de choisir ses activit\u00e9s et de se dire", "start": 775.079, "duration": 3.721}, {"text": "est-ce que j'ai eu le temps de bien", "start": 778.019, "duration": 3.181}, {"text": "faire les choses est-ce que j'ai eu le", "start": 778.8, "duration": 5.4}, {"text": "temps de prendre soin des miens dans la", "start": 781.2, "duration": 5.579}, {"text": "vie on r\u00e9ussit pas tout mais d'avoir le", "start": 784.2, "duration": 4.86}, {"text": "temps au moins d'essayer de bien faire", "start": 786.779, "duration": 3.721}, {"text": "les choses", "start": 789.06, "duration": 3.6}, {"text": "voil\u00e0 ce que c'est le temps lib\u00e9r\u00e9 par", "start": 790.5, "duration": 4.38}, {"text": "la retraite \u00e0 60 ans c'est le temps du", "start": 792.66, "duration": 4.2}, {"text": "don \u00e0 l'autre c'est le temps du don de", "start": 794.88, "duration": 4.259}, {"text": "soi c'est le plus beau des temps c'est", "start": 796.86, "duration": 4.32}, {"text": "celui de la retraite \u00e0 60 ans voil\u00e0", "start": 799.139, "duration": 2.961}, {"text": "pourquoi", "start": 801.18, "duration": 3.719}, {"text": "malgr\u00e9 toutes les protestations tous les", "start": 802.1, "duration": 5.56}, {"text": "coups jamais nous arr\u00eaterons de nous", "start": 804.899, "duration": 6.261}, {"text": "battre pour la retraite \u00e0 60 ans", "start": 807.66, "duration": 3.5}, {"text": "je vous remercie", "start": 813.66, "duration": 1.2}, {"text": "[Musique]", "start": 814.46, "duration": 4.079}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 814.86, "duration": 3.679}]}