{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, Heureux de vous retrouver\u00a0\ndepuis le Parlement europ\u00e9en. Aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.06}, {"text": "je voudrais revenir sur un sujet d'une actualit\u00e9\u00a0\ncrucial pour toute l'Europe : ce qui est en\u00a0\u00a0", "start": 3.06, "duration": 5.79}, {"text": "train de se jouer \u00e0 la fronti\u00e8re entre la\u00a0\nBi\u00e9lorussie et la Pologne. La Bi\u00e9lorussie,\u00a0\u00a0", "start": 8.85, "duration": 4.23}, {"text": "dirig\u00e9e par un dictateur, Monsieur Loukachenko,\u00a0\nutilise la fragilit\u00e9 europ\u00e9enne bien connue,\u00a0\u00a0", "start": 13.08, "duration": 5.31}, {"text": "comme Erdogan l'a fait avant lui, pour tenter de\u00a0\nnous d\u00e9stabiliser. Et il a mass\u00e9 des milliers de\u00a0\u00a0", "start": 18.39, "duration": 6.3}, {"text": "personnes qu'il a fait venir - d'Irak notamment\u00a0\n- \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Pologne, qui menacent\u00a0\u00a0", "start": 24.69, "duration": 4.83}, {"text": "aujourd'hui de rentrer ill\u00e9galement sur le\u00a0\nterritoire polonais. Plusieurs centaines sont d\u00e9j\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 29.52, "duration": 4.8}, {"text": "pass\u00e9s en Pologne ou bien en Lettonie, en Lituanie\u00a0\nqui sont \u00e9galement concern\u00e9es par cette attaque\u00a0\u00a0", "start": 34.32, "duration": 5.01}, {"text": "d'un nouveau genre. Il y a quelques semaines\u00a0\nde cela - peut-\u00eatre que vous vous en souvenez,\u00a0\u00a0", "start": 39.33, "duration": 4.08}, {"text": "nous r\u00e9sistions aux attaques qui \u00e9taient port\u00e9es\u00a0\ncontre l'agence Frontex, l'agence europ\u00e9enne qui\u00a0\u00a0", "start": 43.41, "duration": 5.07}, {"text": "est charg\u00e9e, justement, de conforter le travail\u00a0\nque font les pays pour ma\u00eetriser leurs fronti\u00e8res.\u00a0\u00a0", "start": 48.48, "duration": 5.16}, {"text": "Cette agence \u00e9tait accus\u00e9e - une agence de\u00a0\ngardes c\u00f4tes et de gardes fronti\u00e8res - de\u00a0\u00a0", "start": 53.64, "duration": 4.44}, {"text": "refouler les migrants ill\u00e9gaux, par tous\u00a0\nceux qui ici, dans les groupes \u00e9cologistes,\u00a0\u00a0", "start": 58.08, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e0 gauche, y compris chez les lib\u00e9raux dans le\u00a0\ngroupe de Monsieur Macron, consid\u00e9raient que\u00a0\u00a0", "start": 62.79, "duration": 4.68}, {"text": "refouler des migrants \u00e9tait une forme de crime\u00a0\ncontre l'humanit\u00e9. Nous voyons bien en r\u00e9alit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 67.47, "duration": 5.01}, {"text": "aujourd'hui c'est un exemple pur et parfait, que\u00a0\nlorsqu'on ne sait pas ma\u00eetriser ses fronti\u00e8res,\u00a0\u00a0", "start": 72.48, "duration": 4.5}, {"text": "que lorsqu'on ne sait pas lutter contre\u00a0\nl'immigration ill\u00e9gale, on met en r\u00e9alit\u00e9 en\u00a0\u00a0", "start": 76.98, "duration": 5.34}, {"text": "danger ceux qui seront ensuite utilis\u00e9es par des\u00a0\nr\u00e9seaux de passeurs ou bien par des dictateurs,\u00a0\u00a0", "start": 82.32, "duration": 5.79}, {"text": "pour tenter, justement, de forcer les fronti\u00e8res\u00a0\nde l'Europe. Il n'y a pas d'autre mani\u00e8re de\u00a0\u00a0", "start": 88.11, "duration": 5.37}, {"text": "pr\u00e9server les droits fondamentaux que de ma\u00eetriser\u00a0\nses fronti\u00e8res. Et aujourd'hui, nous le voyons\u00a0\u00a0", "start": 93.48, "duration": 4.11}, {"text": "bien, notre travail pour d\u00e9fendre l'agence Frontex\u00a0\na port\u00e9 ses fruits. L'agence Frontex, elle est l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 97.59, "duration": 5.55}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment, en Lettonie, en Lituanie, elle\u00a0\nest pr\u00e9sente sur le sol de la Pologne, pour\u00a0\u00a0", "start": 103.14, "duration": 4.89}, {"text": "aider ces pays \u00e0 faire face \u00e0 ce d\u00e9fi. Je sors \u00e0\u00a0\nl'instant de la pl\u00e9ni\u00e8re dans laquelle nous avions\u00a0\u00a0", "start": 108.03, "duration": 5.91}, {"text": "un d\u00e9bat sur cette situation en Pologne. Il est\u00a0\nfascinant de voir que certains, aujourd'hui, alors\u00a0\u00a0", "start": 113.94, "duration": 5.91}, {"text": "que la Pologne est litt\u00e9ralement attaqu\u00e9e par\u00a0\nla Bi\u00e9lorussie, que certains s'attaquent encore\u00a0\u00a0", "start": 119.85, "duration": 5.7}, {"text": "et toujours \u00e0 la Pologne, comme si c'\u00e9tait le\u00a0\nprobl\u00e8me. L'Union europ\u00e9enne est-elle encore une\u00a0\u00a0", "start": 125.55, "duration": 4.95}, {"text": "\"union\" quand on consid\u00e8re qu'un \u00c9tat membre qui\u00a0\nest victime d'une attaque est coupable de ce qu'il\u00a0\u00a0", "start": 130.5, "duration": 5.37}, {"text": "subit ? Nous disons aujourd'hui d'une mani\u00e8re\u00a0\ntr\u00e8s claire qu'il faut absolument rem\u00e9dier \u00e0 ce\u00a0\u00a0", "start": 135.87, "duration": 5.37}, {"text": "probl\u00e8me : d'abord dans l'urgence, en soutenant\u00a0\nla Pologne face \u00e0 la menace qu'elle subit,\u00a0\u00a0", "start": 141.24, "duration": 5.64}, {"text": "en la soutenant d'une mani\u00e8re forte, sans nuance,\u00a0\nparce que nous n'avons pas le droit de confondre\u00a0\u00a0", "start": 146.88, "duration": 6.93}, {"text": "l'agresseur et l'agress\u00e9, nous n'avons pas le\u00a0\ndroit de confondre celui qui menace et celui\u00a0\u00a0", "start": 153.81, "duration": 4.29}, {"text": "qui est menac\u00e9. Deuxi\u00e8mement, nous devons l'aider\u00a0\nmat\u00e9riellement ; nous devons aider la Pologne \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 158.1, "duration": 4.44}, {"text": "faire face - et c'est notamment le cas du travail\u00a0\nqui est men\u00e9 en coop\u00e9ration avec l'agence Frontex.\u00a0\u00a0", "start": 162.54, "duration": 6.03}, {"text": "Et puis nous devons, et c'est le plus important,\u00a0\nmettre fin de mani\u00e8re structurelle \u00e0 l'impuissance\u00a0\u00a0", "start": 168.57, "duration": 4.17}, {"text": "europ\u00e9enne sur le sujet migratoire. Et cela\u00a0\nsuppose \u00e9videmment, contrairement \u00e0 ce que veut\u00a0\u00a0", "start": 172.74, "duration": 4.38}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne encore aujourd'hui,\u00a0\nque l'Europe puisse financer les \u00e9quipements\u00a0\u00a0", "start": 177.12, "duration": 4.59}, {"text": "n\u00e9cessaires pour faire face \u00e0 ce d\u00e9fi migratoire,\u00a0\net c'est le cas notamment \u00e0 terre : construire des\u00a0\u00a0", "start": 181.71, "duration": 5.46}, {"text": "murs, construire des cl\u00f4tures l\u00e0 o\u00f9 c'est\u00a0\nindispensable. On ne peut pas opposer,\u00a0\u00a0", "start": 187.17, "duration": 5.01}, {"text": "comme le faisait un parlementaire tout \u00e0 l'heure,\u00a0\non ne peut pas opposer les murs aux droits de\u00a0\u00a0", "start": 192.18, "duration": 4.32}, {"text": "l'homme. Ce que nous voyons clairement, c'est\u00a0\nque l\u00e0 o\u00f9 il n'y a pas de mur, les droits de\u00a0\u00a0", "start": 196.5, "duration": 4.05}, {"text": "l'homme sont foul\u00e9s au pied ; l\u00e0 o\u00f9 nous sommes\u00a0\nfragiles, alors la tentation existe, pour tous\u00a0\u00a0", "start": 200.55, "duration": 4.74}, {"text": "ceux qui veulent instrumentaliser la mis\u00e8re et\u00a0\nla d\u00e9tresse humaine, de jeter sur les routes de\u00a0\u00a0", "start": 205.29, "duration": 5.43}, {"text": "l'exil et sur les routes les plus dangereuses qui\u00a0\nsoient des populations vuln\u00e9rables. Nous voyons\u00a0\u00a0", "start": 210.72, "duration": 4.86}, {"text": "bien qu'arrivent en Pologne aujourd'hui d'abord\u00a0\ndes hommes, jeunes, des hommes seuls, mais il y\u00a0\u00a0", "start": 215.58, "duration": 5.28}, {"text": "a aussi des familles, il y a aussi des enfants, et\u00a0\nqui vivent directement les rigueurs de l'hiver qui\u00a0\u00a0", "start": 220.86, "duration": 5.28}, {"text": "commence. Il est tr\u00e8s clair que la passivit\u00e9\u00a0\neurop\u00e9enne sur le sujet migratoire n'aura\u00a0\u00a0", "start": 226.14, "duration": 4.95}, {"text": "pas contribu\u00e9 \u00e0 les renforcer. Elle les aura\u00a0\ndirectement expos\u00e9s \u00e0 ce chantage dont ils sont\u00a0\u00a0", "start": 231.09, "duration": 5.64}, {"text": "aujourd'hui l'objet absolument tragique. Voil\u00e0\u00a0\nce qui montre \u00e0 quel point nous sommes devant un\u00a0\u00a0", "start": 236.73, "duration": 7.5}, {"text": "sujet existentiel pour l'avenir de l'Europe, ce\u00a0\nqui montre aussi \u00e0 quel point, malheureusement,\u00a0\u00a0", "start": 244.23, "duration": 3.81}, {"text": "l'Europe n'est pas encore capable de faire\u00a0\nface \u00e0 ce d\u00e9fi. Alors que nous sommes devant\u00a0\u00a0", "start": 248.04, "duration": 4.62}, {"text": "ce danger majeur, certains continuent d'entretenir\u00a0\nle proc\u00e8s permanent fait \u00e0 la Pologne, comme hier\u00a0\u00a0", "start": 252.66, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e0 la Hongrie. Nous serons, au contraire, pr\u00eats \u00e0\u00a0\nd\u00e9fendre la n\u00e9cessit\u00e9 d'une solidarit\u00e9 europ\u00e9enne\u00a0\u00a0", "start": 257.88, "duration": 5.16}, {"text": "sans faille face \u00e0 ce d\u00e9fi migratoire.\u00a0\nEt nous allons continuer d'y travailler,\u00a0\u00a0", "start": 263.04, "duration": 4.36}, {"text": "notamment dans le cadre du d\u00e9bat qui va s'engager\u00a0\n- enfin ! - sur la strat\u00e9gie migratoire de l'Union\u00a0\u00a0", "start": 267.4, "duration": 4.98}, {"text": "europ\u00e9enne. C'est un d\u00e9bat vital pour l'avenir\u00a0\nde nos pays. Merci beaucoup, et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 272.38, "duration": 4.35}]}