{"label": "droite", "transcript": [{"text": "vous m'avez demand\u00e9 ce que c'est que", "start": 0.0, "duration": 1.8}, {"text": "l'Europe vous nous demandez ce que c'est", "start": 0.799, "duration": 2.041}, {"text": "que l'Europe je crois que l'Europe c'est", "start": 1.8, "duration": 2.559}, {"text": "d'abord l'\u00e9cole c'est le sens du temps", "start": 2.84, "duration": 3.519}, {"text": "long de la transmission et aujourd'hui", "start": 4.359, "duration": 3.841}, {"text": "c'est cela qui est menac\u00e9 cette photo", "start": 6.359, "duration": 4.32}, {"text": "c'est celle d'une \u00e9cole de la verri\u00e8re", "start": 8.2, "duration": 4.08}, {"text": "je suis l\u00e0 avec Nicolas d'unville le", "start": 10.679, "duration": 3.12}, {"text": "jeune maire de cette commune au", "start": 12.28, "duration": 3.239}, {"text": "lendemain des \u00e9meutes de l'\u00e9t\u00e9 dernier", "start": 13.799, "duration": 3.48}, {"text": "dans cette \u00e9cole qui a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9e", "start": 15.519, "duration": 3.241}, {"text": "comme tant d'autres en France cette", "start": 17.279, "duration": 2.84}, {"text": "image c'est toute la crise de l'Europe", "start": 18.76, "duration": 2.92}, {"text": "et la crise de la France dans l'Europe", "start": 20.119, "duration": 2.881}, {"text": "parce que nous avons besoin de retrouver", "start": 21.68, "duration": 2.759}, {"text": "nos rep\u00e8res nous avons besoin de", "start": 23.0, "duration": 3.119}, {"text": "retrouver le sens de ce que nous sommes", "start": 24.439, "duration": 3.641}, {"text": "de retrouver l'autorit\u00e9 de nos \u00e9tats de", "start": 26.119, "duration": 4.121}, {"text": "retrouver la capacit\u00e9 \u00e0 garantir la", "start": 28.08, "duration": 4.639}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des citoyens tous les jours et", "start": 30.24, "duration": 5.479}, {"text": "pas seulement dans les moments o\u00f9 comme", "start": 32.719, "duration": 4.961}, {"text": "on l'a vu au cours des \u00e9meutes elle est", "start": 35.719, "duration": 3.52}, {"text": "particuli\u00e8rement en danger aujourd'hui", "start": 37.68, "duration": 3.039}, {"text": "c'est tous les jours que cette autorit\u00e9", "start": 39.239, "duration": 3.521}, {"text": "est d\u00e9fi\u00e9e et pour \u00e7a il faut \u00e9videmment", "start": 40.719, "duration": 3.241}, {"text": "que l'Europe change de cap il faut", "start": 42.76, "duration": 2.68}, {"text": "qu'elle nous permette de retrouver nos", "start": 43.96, "duration": 3.56}, {"text": "fronti\u00e8res il faut qu'elle rend nos pays", "start": 45.44, "duration": 3.119}, {"text": "plus souverains il faut qu'elle nous", "start": 47.52, "duration": 2.8}, {"text": "redonne la ma\u00eetrise de notre destin si", "start": 48.559, "duration": 2.961}, {"text": "nous voulons retrouver le sens de ce", "start": 50.32, "duration": 2.84}, {"text": "qu'est l'Europe le sens de de ce temps", "start": 51.52, "duration": 3.24}, {"text": "long le sens de ces rep\u00e8res qu'il nous", "start": 53.16, "duration": 2.919}, {"text": "appartientent de transmettre et bien je", "start": 54.76, "duration": 3.0}, {"text": "crois qu'on a besoin de reconstruire le", "start": 56.079, "duration": 3.081}, {"text": "le travail de l'Europe aujourd'hui au", "start": 57.76, "duration": 2.959}, {"text": "service de nos pays et cela c'est la", "start": 59.16, "duration": 2.8}, {"text": "droite europ\u00e9enne qui peut le r\u00e9ussir", "start": 60.719, "duration": 3.081}, {"text": "demain la Russie doit-elle \u00eatre", "start": 61.96, "duration": 3.6}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme une menace l\u00e0", "start": 63.8, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui pour l'Europe pas seulement", "start": 65.56, "duration": 4.28}, {"text": "l'Ukraine mais l'Europe toute enti\u00e8re", "start": 67.56, "duration": 4.96}, {"text": "bien s\u00fbr la la Russie menace \u00e0 travers", "start": 69.84, "duration": 4.4}, {"text": "l'Ukraine l'Europe et elle menace aussi", "start": 72.52, "duration": 4.0}, {"text": "nos pays de mani\u00e8re tr\u00e8s directe et", "start": 74.24, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui je crois qu'il est", "start": 76.52, "duration": 2.639}, {"text": "n\u00e9cessaire d'ouvrir les yeux sur la", "start": 77.64, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du danger qu'elle repr\u00e9sente", "start": 79.159, "duration": 4.161}, {"text": "pour nous cela veut dire \u00e9videmment", "start": 81.24, "duration": 3.36}, {"text": "continuer \u00e0 soutenir l'Ukraine", "start": 83.32, "duration": 3.32}, {"text": "militairement par le fait d'apporter aux", "start": 84.6, "duration": 3.36}, {"text": "forces ukrainiennes les moyens dont", "start": 86.64, "duration": 2.28}, {"text": "elles ont besoin c'est l\u00e0 que nous", "start": 87.96, "duration": 2.44}, {"text": "sommes attendus c'est certainement pas", "start": 88.92, "duration": 2.72}, {"text": "dans des sp\u00e9culations extr\u00eamement", "start": 90.4, "duration": 2.84}, {"text": "dangereuses en effet sur l'id\u00e9e", "start": 91.64, "duration": 3.4}, {"text": "d'envoyer des troupes au sol par exemple", "start": 93.24, "duration": 3.199}, {"text": "mais je crois que ce qui menace au fond", "start": 95.04, "duration": 3.079}, {"text": "le plus nos pays c'est toujours leur", "start": 96.439, "duration": 3.481}, {"text": "fragilit\u00e9 int\u00e9rieure c'est toujours la", "start": 98.119, "duration": 3.761}, {"text": "fragilit\u00e9 d'un continent d'une", "start": 99.92, "duration": 4.28}, {"text": "civilisation qui finit par les mettre en", "start": 101.88, "duration": 3.839}, {"text": "danger et aujourd'hui je crois qu'il", "start": 104.2, "duration": 3.0}, {"text": "faut ouvrir les yeux sur la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 105.719, "duration": 3.321}, {"text": "cette vuln\u00e9rabilit\u00e9 ce qui nous menace", "start": 107.2, "duration": 3.76}, {"text": "d'abord c'est le d\u00e9sarmement dans lequel", "start": 109.04, "duration": 3.399}, {"text": "nous sommes rentr\u00e9s pendant longtemps en", "start": 110.96, "duration": 3.439}, {"text": "croyant que les Europ\u00e9ens ont cru", "start": 112.439, "duration": 3.081}, {"text": "pendant trop longtemps qu'ils allaient", "start": 114.399, "duration": 3.121}, {"text": "pouvoir \u00e9ternellement s'en remettre \u00e0", "start": 115.52, "duration": 3.36}, {"text": "cette d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard de l'alli\u00e9", "start": 117.52, "duration": 3.12}, {"text": "am\u00e9ricain aujourd'hui notre devoir c'est", "start": 118.88, "duration": 3.279}, {"text": "de reconstruire notre industrie de", "start": 120.64, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9fense il n'y aura pas il ne doit pas y", "start": 122.159, "duration": 2.96}, {"text": "avoir demain d'arm\u00e9e europ\u00e9enne en", "start": 123.52, "duration": 3.879}, {"text": "revanche nous devons faire bien plus", "start": 125.119, "duration": 4.601}, {"text": "nationale nos industries nos industries", "start": 127.399, "duration": 3.681}, {"text": "de d\u00e9fense en Europe doivent travailler", "start": 129.72, "duration": 3.04}, {"text": "ensemble le Fond Europ\u00e9en de d\u00e9fense", "start": 131.08, "duration": 3.2}, {"text": "dont j'\u00e9tais rapporteur a contribu\u00e9 \u00e0", "start": 132.76, "duration": 2.839}, {"text": "poser une premi\u00e8re pierre il faut", "start": 134.28, "duration": 2.64}, {"text": "tripler c'est ce que nous proposons le", "start": 135.599, "duration": 2.881}, {"text": "budget de ce Fond Europ\u00e9en de d\u00e9fense", "start": 136.92, "duration": 3.36}, {"text": "c'est aussi \u00e9videmment une mani\u00e8re de", "start": 138.48, "duration": 3.839}, {"text": "reconstruire de l'emploi industriel dans", "start": 140.28, "duration": 4.319}, {"text": "nos pays deux\u00e8", "start": 142.319, "duration": 5.0}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 existera jamais bien s\u00fbr", "start": 144.599, "duration": 4.841}, {"text": "que non parce que arm\u00e9e dit \u00e9videmment", "start": 147.319, "duration": 3.801}, {"text": "une d\u00e9mocratie et l'Europe est une", "start": 149.44, "duration": 3.4}, {"text": "alliance de d\u00e9mocratie ce n'est pas un", "start": 151.12, "duration": 3.399}, {"text": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral et \u00e7a ne doit pas le", "start": 152.84, "duration": 3.88}, {"text": "devenir deuxi\u00e8me vuln\u00e9rabilit\u00e9 pardon de", "start": 154.519, "duration": 3.401}, {"text": "le dire Madame toussin mais c'est", "start": 156.72, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9tonnant de vous entendre parler du", "start": 157.92, "duration": 2.72}, {"text": "danger que repr\u00e9sente le fait d'\u00eatre", "start": 159.36, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9pendant du gaz russe aujourd'hui parce", "start": 160.64, "duration": 3.239}, {"text": "que qui a organis\u00e9 cette d\u00e9pendance", "start": 162.239, "duration": 3.401}, {"text": "sinon ceux qui pendant des ann\u00e9es ont", "start": 163.879, "duration": 3.841}, {"text": "militer contre la fili\u00e8re nucl\u00e9aire qui", "start": 165.64, "duration": 3.64}, {"text": "garantit notre autonomie strat\u00e9gique et", "start": 167.72, "duration": 3.439}, {"text": "d'ailleurs excusez-moi mais il faut", "start": 169.28, "duration": 3.599}, {"text": "quand m\u00eame le rappeler dans beaucoup de", "start": 171.159, "duration": 3.841}, {"text": "pays europ\u00e9ens le lobbying en faveur des", "start": 172.879, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9nergies renouvelables et notamment des", "start": 175.0, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9oliennes des panneaux solaires a \u00e9t\u00e9", "start": 176.64, "duration": 4.599}, {"text": "directement financ\u00e9 par Gazprom par les", "start": 178.159, "duration": 4.72}, {"text": "vendeurs de gaz russes qui avaient", "start": 181.239, "duration": 3.481}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que l'Europe sorte du", "start": 182.879, "duration": 2.92}, {"text": "nucl\u00e9aire donc il faut regarder", "start": 184.72, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui et oui bien s\u00fbr c'est ant", "start": 185.799, "duration": 4.561}, {"text": "regard la", "start": 188.599, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9alit termin\u00e9 Fran\u00e7ois x bam puis vous", "start": 190.36, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9pondez Marie toussin je vous le", "start": 192.959, "duration": 3.601}, {"text": "garantis parce que la chose qui d\u00e9sarme", "start": 194.0, "duration": 4.64}, {"text": "enfin nos pays c'est une forme de", "start": 196.56, "duration": 4.28}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 ou de compromission avec des", "start": 198.64, "duration": 3.92}, {"text": "acteurs \u00e9trangers parce que nous sommes", "start": 200.84, "duration": 3.24}, {"text": "face \u00e0 la Russie mais pas seulement il y", "start": 202.56, "duration": 3.12}, {"text": "a aussi la Chine il y a aussi on le voit", "start": 204.08, "duration": 2.92}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie des pays comme", "start": 205.68, "duration": 3.32}, {"text": "l'Azerba\u00efjan et l\u00e0 pardon monsieur", "start": 207.0, "duration": 3.599}, {"text": "Bardel vous demandiez qu'on vous", "start": 209.0, "duration": 3.159}, {"text": "rappelle vos votes qui pouvaient", "start": 210.599, "duration": 4.28}, {"text": "constituer un moment d'ambigu\u00e9 quand", "start": 212.159, "duration": 4.36}, {"text": "vous avez refus\u00e9 de voter pour condamner", "start": 214.879, "duration": 3.36}, {"text": "les milices Wagner qui s'enprenit", "start": 216.519, "duration": 3.161}, {"text": "directement \u00e0 nos forces arm\u00e9es", "start": 218.239, "duration": 3.601}, {"text": "fran\u00e7aises en Afrique je crois qu'il y a", "start": 219.68, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9videmment l\u00e0 le signe d'un aveuglement", "start": 221.84, "duration": 3.16}, {"text": "que nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s loin de partager", "start": 223.519, "duration": 3.321}, {"text": "ici parce que nous avons tous condamn\u00e9", "start": 225.0, "duration": 4.36}, {"text": "ces milices j'ai avec moi sur ma liste", "start": 226.84, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui comme num\u00e9ro 3 le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 229.36, "duration": 2.959}, {"text": "Christophe gomard ancien patron des", "start": 231.04, "duration": 3.039}, {"text": "forces sp\u00e9ciales fran\u00e7aises qui conna\u00ee", "start": 232.319, "duration": 3.441}, {"text": "de l'int\u00e9rieur la r\u00e9alit\u00e9 de ces menaces", "start": 234.079, "duration": 3.201}, {"text": "qui P sur pas d'arm\u00e9e europ\u00e9enne et vous", "start": 235.76, "duration": 2.52}, {"text": "voulez transf\u00e9rer la comp\u00e9tence", "start": 237.28, "duration": 2.12}, {"text": "diplomatique \u00e0 l'Union europ\u00e9enne c'est", "start": 238.28, "duration": 2.84}, {"text": "ce que vous on veut simplement", "start": 239.4, "duration": 3.72}, {"text": "qu'effectivement ensemble nous soyons", "start": 241.12, "duration": 3.759}, {"text": "CAPA de condamner les milices qui", "start": 243.12, "duration": 3.479}, {"text": "attaquent directement nos forces vous", "start": 244.879, "duration": 2.681}, {"text": "accordz \u00e0 l'Union europ\u00e9ne des", "start": 246.599, "duration": 2.961}, {"text": "pr\u00e9rogative diplomatique mais au moins", "start": 247.56, "duration": 3.2}, {"text": "c'est clair au moins c'est simple donc", "start": 249.56, "duration": 3.0}, {"text": "vous partagez le projet des macronistes", "start": 250.76, "duration": 3.839}, {"text": "de d'Europe f\u00e9d\u00e9rale en r\u00e9al\u00e9 vous avez", "start": 252.56, "duration": 3.6}, {"text": "vous avez vot\u00e9 pour bien des r\u00e9solution", "start": 254.599, "duration": 2.521}, {"text": "qui portaient des positions", "start": 256.16, "duration": 2.72}, {"text": "diplomatiques au plan mondial au plan", "start": 257.12, "duration": 3.92}, {"text": "global et c'\u00e9tait toutit normal parce", "start": 258.88, "duration": 3.44}, {"text": "que quand on s'associe ensemble on l'a", "start": 261.04, "duration": 2.719}, {"text": "vot\u00e9 ensemble une r\u00e9solution pour", "start": 262.32, "duration": 2.599}, {"text": "condamner le r\u00e9gime cubain tout", "start": 263.759, "duration": 2.681}, {"text": "r\u00e9cemment et bien vous \u00e9tiez avec nous", "start": 264.919, "duration": 3.72}, {"text": "pour le faire et c'\u00e9tait l\u00e9gitime pardon", "start": 266.44, "duration": 4.8}, {"text": "mais quand vous a \u00e9voquer la mani\u00e8re", "start": 268.639, "duration": 4.241}, {"text": "dont aujourd'hui un pays comme", "start": 271.24, "duration": 3.76}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan ou un pays comme la Russie", "start": 272.88, "duration": 3.72}, {"text": "sont en train de tenter de d\u00e9stabiliser", "start": 275.0, "duration": 3.639}, {"text": "la France y compris par exemple \u00e0 mayott", "start": 276.6, "duration": 4.159}, {"text": "j'observe que ce sont vos propres amis", "start": 278.639, "duration": 4.84}, {"text": "vos alli\u00e9s du groupe ID qui r\u00e9clament", "start": 280.759, "duration": 5.841}, {"text": "que Mayot soit donn\u00e9 au Comor un", "start": 283.479, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9partement fran\u00e7ais et il aura fallu", "start": 286.6, "duration": 4.0}, {"text": "que ses amis que ses alli votre", "start": 288.68, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sidente de Commission europ\u00e9enne M de", "start": 290.6, "duration": 4.08}, {"text": "votre parti poque europ\u00e9ens qui aller", "start": 292.72, "duration": 4.199}, {"text": "chercher du gaz en Azerbaidjan monsieur", "start": 294.68, "duration": 4.0}, {"text": "vous \u00eaesoh nous l'avons Cond\u00e9", "start": 296.919, "duration": 3.521}, {"text": "imm\u00e9diatement monsur vous condamnez en", "start": 298.68, "duration": 3.72}, {"text": "restant \u00e0 l'int\u00e9rieur Mo si je suis en", "start": 300.44, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9saccord avec un positionnement dans", "start": 302.4, "duration": 4.12}, {"text": "mon mouvement politique de terminer je", "start": 304.28, "duration": 3.199}, {"text": "vois que vous \u00eates un peu nerveux mais", "start": 306.52, "duration": 2.92}, {"text": "si je peux me permettre de terminer on", "start": 307.479, "duration": 3.16}, {"text": "comprend qui qui est votre v\u00e9ritable", "start": 309.44, "duration": 3.4}, {"text": "adversaire ce so vousz PLT", "start": 310.639, "duration": 5.12}, {"text": "atter av mon v\u00e9ritable adversaire c'est", "start": 312.84, "duration": 4.04}, {"text": "tout ce qui d\u00e9sarme nos pays et", "start": 315.759, "duration": 2.041}, {"text": "effectivement je vois que", "start": 316.88, "duration": 3.36}, {"text": "malheureusement derri\u00e8re l'appel \u00e0 la", "start": 317.8, "duration": 4.16}, {"text": "fermet\u00e9 retrouv\u00e9e il y a aujourd'hui", "start": 320.24, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup trop d'ambigu\u00e9 dans la ligne", "start": 321.96, "duration": 2.6}, {"text": "que vous aurez d\u00e9fendu au cours des", "start": 323.52, "duration": 2.36}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es vous demandiez qu'on", "start": 324.56, "duration": 2.639}, {"text": "vous rappelle quelques souvenirs je", "start": 325.88, "duration": 2.64}, {"text": "crois que c'\u00e9tait important de le faire", "start": 327.199, "duration": 2.961}, {"text": "ce que je dis simplement aujourdh c'est", "start": 328.52, "duration": 3.28}, {"text": "que notre devoir c'est de retrouver la", "start": 330.16, "duration": 3.36}, {"text": "lucidit\u00e9 dont nous avons besoin pour", "start": 331.8, "duration": 3.239}, {"text": "vaincre ces menaces l\u00e0 elles ne sont pas", "start": 333.52, "duration": 2.88}, {"text": "insurmontables c'est notre propre", "start": 335.039, "duration": 2.841}, {"text": "faiblesse qui aujourd'hui nous mett en", "start": 336.4, "duration": 3.0}, {"text": "danger d'abord madame auri je crois que", "start": 337.88, "duration": 3.159}, {"text": "vous \u00eates disqualifi\u00e9 vous et votre", "start": 339.4, "duration": 3.639}, {"text": "force politique \u00e0 jamais pour parler de", "start": 341.039, "duration": 4.241}, {"text": "droit international \u00e0 jamais parce que", "start": 343.039, "duration": 4.44}, {"text": "depuis des Mo laissez-le parler Mad", "start": 345.28, "duration": 4.24}, {"text": "est-ce qu'on peut avoir un dialogue ici", "start": 347.479, "duration": 3.801}, {"text": "parce que depuis des mois au Parlement", "start": 349.52, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9en vous et vos amis comme dans le", "start": 351.28, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9bat politique fran\u00e7ais vous avez", "start": 353.199, "duration": 4.201}, {"text": "toujours refus\u00e9 de dire que le 7 octobre", "start": 355.24, "duration": 4.84}, {"text": "est un attentat terroriste islamiste \u00e8me", "start": 357.4, "duration": 4.44}, {"text": "et de qualifier le Hamas d'organisation", "start": 360.08, "duration": 3.119}, {"text": "terroriste j'ai pas de probl\u00e8me \u00e0 le", "start": 361.84, "duration": 2.479}, {"text": "dire monsieur vous avez refus\u00e9 de le", "start": 363.199, "duration": 2.44}, {"text": "voter il faut rafra\u00eechir la m\u00e9moire \u00e0", "start": 364.319, "duration": 2.801}, {"text": "tout le monde ici sans", "start": 365.639, "duration": 3.641}, {"text": "direme laissez-le s'exprimer quelques", "start": 367.12, "duration": 4.4}, {"text": "instants si vous DZ \u00e9couz les autres", "start": 369.28, "duration": 3.68}, {"text": "vous avez sur votre liste aujourd'hui", "start": 371.52, "duration": 3.16}, {"text": "une candidate madame Rima Hassan qui", "start": 372.96, "duration": 3.359}, {"text": "quand on lui pose la question de savoir", "start": 374.68, "duration": 3.799}, {"text": "si l'action du Hamas est l\u00e9gitime apr\u00e8s", "start": 376.319, "duration": 5.6}, {"text": "le le 7 octobre r\u00e9pond \u00e0 cette question", "start": 378.479, "duration": 5.201}, {"text": "oui vous pourrez trouver toutes les", "start": 381.919, "duration": 3.041}, {"text": "explications que vous voudrez \u00e0 la fin", "start": 383.68, "duration": 3.799}, {"text": "ce oui est impardonnable et ne pr\u00e9tendez", "start": 384.96, "duration": 3.92}, {"text": "plus jamais donner des le\u00e7ons de droit", "start": 387.479, "duration": 3.321}, {"text": "international moi je trouve cette", "start": 388.88, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9cision de la Cour p\u00e9nale", "start": 390.8, "duration": 2.519}, {"text": "internationale en tous les cas le", "start": 391.84, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9quisitoire de ce procureur", "start": 393.319, "duration": 4.041}, {"text": "manifestement militant je trouve ce", "start": 395.199, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9quisitoire absolument scandaleux que", "start": 397.36, "duration": 4.2}, {"text": "la population de Gaza soit aujourd'hui", "start": 399.84, "duration": 3.799}, {"text": "en enfer tout le monde en convient mais", "start": 401.56, "duration": 4.44}, {"text": "ceux qui ont plong\u00e9 la population civile", "start": 403.639, "duration": 3.96}, {"text": "de Gaza ceux qui ont mis les", "start": 406.0, "duration": 3.759}, {"text": "Palestiniens dans cet enfer ce sont les", "start": 407.599, "duration": 3.561}, {"text": "dirigeants du Hamas qui est", "start": 409.759, "duration": 3.041}, {"text": "effectivement une organisation islamiste", "start": 411.16, "duration": 3.56}, {"text": "et qui a d\u00e9cid\u00e9 d'utiliser cette", "start": 412.8, "duration": 3.56}, {"text": "population comme un bouclier humain", "start": 414.72, "duration": 3.84}, {"text": "Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 et mettre sur le", "start": 416.36, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame plan l'agresseur et l'agress\u00e9 comme", "start": 418.56, "duration": 2.919}, {"text": "vous venez de le faire \u00e0 nouveau en", "start": 420.36, "duration": 2.88}, {"text": "comparant la Russie de Vladimir Poutine", "start": 421.479, "duration": 3.681}, {"text": "au gouvernement d'Isra\u00ebl mettre sur le", "start": 423.24, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00eame plan l'agresseur et l'agress\u00e9 c'est", "start": 425.16, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9videmment proc\u00e9der \u00e0 un renversement", "start": 426.919, "duration": 3.441}, {"text": "accusatoire qui est totalement", "start": 428.84, "duration": 3.72}, {"text": "scandaleux et c'est ce discours-l qui", "start": 430.36, "duration": 4.279}, {"text": "fait que dans nos pays aujourd'hui monte", "start": 432.56, "duration": 4.079}, {"text": "un antis\u00e9mitisme virulent que vous", "start": 434.639, "duration": 4.321}, {"text": "couvrez que vous couvrez y compris dans", "start": 436.639, "duration": 4.521}, {"text": "nos hies dans nos universit\u00e9s y compris", "start": 438.96, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 sciencep o\u00f9 vous avez aujourd'hui des", "start": 441.16, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tudiants de confession juifes qui sont", "start": 443.68, "duration": 3.639}, {"text": "inquiets d'aller \u00e9tudier tellement le", "start": 445.24, "duration": 3.799}, {"text": "climat qui monte est d\u00e9l\u00e9taire et", "start": 447.319, "duration": 4.041}, {"text": "dangereux moi ce qui me marque Val\u00e9rie", "start": 449.039, "duration": 6.56}, {"text": "aet c'est que cet antis\u00e9mitisme l\u00e0 cette", "start": 451.36, "duration": 7.08}, {"text": "incroyable renversement de la logique", "start": 455.599, "duration": 4.561}, {"text": "m\u00eame des droits fondamentaux on voit", "start": 458.44, "duration": 3.479}, {"text": "l'extr\u00eame gauche s livr\u00e9 depuis", "start": 460.16, "duration": 3.439}, {"text": "malheureusement trop longtemps mais ce", "start": 461.919, "duration": 2.56}, {"text": "qui me frappe c'est que votre", "start": 463.599, "duration": 2.04}, {"text": "gouvernement est incapable de le", "start": 464.479, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9noncer et que quand la Cour p\u00e9nale", "start": 465.639, "duration": 2.96}, {"text": "internationale \u00e9met ce jugement", "start": 467.199, "duration": 2.72}, {"text": "scandaleux ou en tous les cas ce", "start": 468.599, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9quisitoire pas un jugement le", "start": 469.919, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais soutient la Cour", "start": 471.72, "duration": 3.159}, {"text": "p\u00e9nale internationale mais le", "start": 473.72, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9quisitoire a donn\u00e9 lieu \u00e0 un soutien", "start": 474.879, "duration": 4.361}, {"text": "exprim\u00e9 par le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 477.84, "duration": 2.799}, {"text": "quand d'autres gouvernements du monde", "start": 479.24, "duration": 3.519}, {"text": "eux ont d\u00e9cid\u00e9 au contraire de dire leur", "start": 480.639, "duration": 3.52}, {"text": "indignation devant cet", "start": 482.759, "duration": 3.361}, {"text": "Act je crois que dans un moment comme", "start": 484.159, "duration": 4.44}, {"text": "celui-ci on n est pas \u00e0 dire le respect", "start": 486.12, "duration": 4.199}, {"text": "mais au contraire l'inqui\u00e9tude qu'un tel", "start": 488.599, "duration": 3.081}, {"text": "jugement doit susciter ces", "start": 490.319, "duration": 3.081}, {"text": "manifestations \u00e0 sence se poursuivre", "start": 491.68, "duration": 3.919}, {"text": "votre gouvernement approuve l'accord", "start": 493.4, "duration": 3.84}, {"text": "passer entre la direction et les", "start": 495.599, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9tudiants qui bloquent accord de la", "start": 497.24, "duration": 5.079}, {"text": "honte au lieu au contraire", "start": 498.96, "duration": 3.359}, {"text": "deett pas vouz", "start": 503.919, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9pondre vous AZ vous \u00eates bien exprim\u00e9", "start": 506.28, "duration": 5.599}, {"text": "pr vous r\u00e9pond 30 secondes et on fait", "start": 509.479, "duration": 3.68}, {"text": "tourner la", "start": 511.879, "duration": 3.441}, {"text": "parole s'il vous pla\u00eet il y a beaucoup", "start": 513.159, "duration": 3.041}, {"text": "de raisons pour lesquelles pendant", "start": 515.32, "duration": 2.399}, {"text": "longtemps le dossier cal\u00e9donien a \u00e9t\u00e9", "start": 516.2, "duration": 2.959}, {"text": "trait\u00e9 par matigon et je suis pas s\u00fbr", "start": 517.719, "duration": 2.32}, {"text": "que ce soit le pr\u00e9sident de la", "start": 519.159, "duration": 2.201}, {"text": "R\u00e9publique qui soit le mieux plac\u00e9 pour", "start": 520.039, "duration": 2.56}, {"text": "le r\u00e9soudre pour plein de raisons", "start": 521.36, "duration": 2.76}, {"text": "institutionnelles en dehors de \u00e7a le", "start": 522.599, "duration": 3.161}, {"text": "vrai sujet aujourd'hui c'est comment on", "start": 524.12, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 cette flamb\u00e9 de violence et ce", "start": 525.76, "duration": 3.44}, {"text": "qui arrive en Cal\u00e9donie je le dis en 15", "start": 527.48, "duration": 3.16}, {"text": "secondes c'est ce qui arrive partout en", "start": 529.2, "duration": 3.6}, {"text": "France le grand danger serait que", "start": 530.64, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui l'\u00c9tat donne le sentiment", "start": 532.8, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il c\u00e8de \u00e0 la violence on peut", "start": 534.76, "duration": 3.36}, {"text": "discuter ind\u00e9finiment de la meilleure", "start": 536.56, "duration": 3.0}, {"text": "mani\u00e8re de construire l'avenir mais", "start": 538.12, "duration": 3.6}, {"text": "apr\u00e8s trois r\u00e9f\u00e9rendums le d\u00e9fi c'est de", "start": 539.56, "duration": 4.32}, {"text": "faire en sorte que pr\u00e9vale la d\u00e9mocratie", "start": 541.72, "duration": 3.96}, {"text": "et l'expression souveraine des", "start": 543.88, "duration": 3.12}, {"text": "Cal\u00e9doniens quel que soient leurs", "start": 545.68, "duration": 3.0}, {"text": "origines quel que soit leur couleur de", "start": 547.0, "duration": 3.279}, {"text": "peau qui ont dit qu'ils voulaient rester", "start": 548.68, "duration": 3.8}, {"text": "fran\u00e7ais et cela ne doit pas \u00eatre remis", "start": 550.279, "duration": 3.68}, {"text": "en cause parce qu'il y a des gens qui", "start": 552.48, "duration": 3.359}, {"text": "ont d\u00e9cid\u00e9 de mettre en \u0153uvre la", "start": 553.959, "duration": 4.281}, {"text": "violence le pillage le crime parce que", "start": 555.839, "duration": 4.081}, {"text": "deux gendarmes sont morts et ceux qui", "start": 558.24, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui promettent que parce que la", "start": 559.92, "duration": 3.28}, {"text": "violence a eu lieu on va organiser un", "start": 561.68, "duration": 4.36}, {"text": "nouveau r\u00e9f\u00e9rendum en r\u00e9alit\u00e9 prolonge", "start": 563.2, "duration": 4.36}, {"text": "le grand drame de la France depuis trop", "start": 566.04, "duration": 3.08}, {"text": "longtemps depuis Notre-Dame des Landes", "start": 567.56, "duration": 3.64}, {"text": "qu' fin la petite minorit\u00e9 qui s\u00e8me la", "start": 569.12, "duration": 4.04}, {"text": "violence et qui est d\u00e9termin\u00e9e au pire", "start": 571.2, "duration": 3.759}, {"text": "est capable de l'emporter sur la", "start": 573.16, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cision d\u00e9mocratique de la majorit\u00e9 qui", "start": 574.959, "duration": 4.041}, {"text": "doit rester souveraine \u00e0 la fin Fran\u00e7ois", "start": 577.16, "duration": 4.359}, {"text": "Xavier bami qu vous entendez barri\u00e8re", "start": 579.0, "duration": 4.04}, {"text": "commerciale planification est-ce que", "start": 581.519, "duration": 3.241}, {"text": "vous dites oui moi je pense qu'il y a", "start": 583.04, "duration": 3.039}, {"text": "deux \u00e9l\u00e9ments fondamentaux qu'on peut", "start": 584.76, "duration": 3.079}, {"text": "pas s\u00e9parer la premi\u00e8re chose qui nous", "start": 586.079, "duration": 3.241}, {"text": "fragilise c'est d'abord le fait qu'on se", "start": 587.839, "duration": 3.56}, {"text": "met des boulets au pied \u00e0 nous-m\u00eame et", "start": 589.32, "duration": 3.36}, {"text": "ce que demandent nos entreprises c'est", "start": 591.399, "duration": 2.68}, {"text": "pas d'abord qu'on leur apporte plus de", "start": 592.68, "duration": 2.88}, {"text": "subventions publiqu c'est qu'on les", "start": 594.079, "duration": 3.041}, {"text": "laisse travailler c'est qu'on les lib\u00e8re", "start": 595.56, "duration": 3.08}, {"text": "ce que demandent nos agriculteurs c'est", "start": 597.12, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on les laisse produire aujourd'hui", "start": 598.64, "duration": 3.16}, {"text": "prenons l'exemple de l'agriculture", "start": 600.6, "duration": 3.08}, {"text": "c'estinar qui est num\u00e9ro 2 sur notre", "start": 601.8, "duration": 3.44}, {"text": "liste me racontait c'est qu'on les", "start": 603.68, "duration": 3.0}, {"text": "prot\u00e8ge mais attention il faut prendre", "start": 605.24, "duration": 2.88}, {"text": "les deux choses en m\u00eame temps ce que", "start": 606.68, "duration": 3.399}, {"text": "demande les agriculteurs ce que me", "start": 608.12, "duration": 3.6}, {"text": "disait s\u00e9inimar aujourd'hui en en en", "start": 610.079, "duration": 3.88}, {"text": "Europe vous avez une concurrence", "start": 611.72, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9loyale de l'huile de palme chinoise", "start": 613.959, "duration": 4.081}, {"text": "import\u00e9e par contrebande l'Europe en est", "start": 616.36, "duration": 3.36}, {"text": "encore \u00e0 tenter de lancer des enqu\u00eates", "start": 618.04, "duration": 3.239}, {"text": "il faut mettre fin \u00e0 cette concurrence", "start": 619.72, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9loyale c'est 70000 agriculteurs en", "start": 621.279, "duration": 4.0}, {"text": "France qui sont touch\u00e9s par cette PL", "start": 623.48, "duration": 3.08}, {"text": "donc sortir de la na\u00efvet\u00e9 mais", "start": 625.279, "duration": 3.081}, {"text": "simultan\u00e9ment la r\u00e9ponse de notre Union", "start": 626.56, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne sur ces sujets l\u00e0 sous", "start": 628.36, "duration": 3.159}, {"text": "l'impulsion d'une majorit\u00e9 qui au cours", "start": 629.88, "duration": 4.28}, {"text": "de ce dernier mandat allait de la gauche", "start": 631.519, "duration": 4.201}, {"text": "aux \u00e9lus macronistes en incluant", "start": 634.16, "duration": 3.2}, {"text": "l'extr\u00eame gauche et les Verts \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 635.72, "duration": 3.119}, {"text": "d'organiser la d\u00e9croissance de la", "start": 637.36, "duration": 2.84}, {"text": "production en Europe et c'est \u00e7a aussi", "start": 638.839, "duration": 4.041}, {"text": "le probl\u00e8me parce que vous me dites", "start": 640.2, "duration": 5.319}, {"text": "aujourd'hui c'est une catastrophe", "start": 642.88, "duration": 5.0}, {"text": "l'automobile \u00e9lectrique chinoise va", "start": 645.519, "duration": 4.56}, {"text": "inonder nos march\u00e9s mais gr\u00e2ce \u00e0 qui", "start": 647.88, "duration": 4.72}, {"text": "pardon mais gr\u00e2ce \u00e0 qui gr\u00e2ce \u00e0 vous", "start": 650.079, "duration": 4.041}, {"text": "monsieur B\u00e9am c'est vous qui avez le", "start": 652.6, "duration": 3.239}, {"text": "plus gros groupe au Parlement europ\u00e9en", "start": 654.12, "duration": 5.279}, {"text": "vous qui t som oppos\u00e9 \u00e0 ce que vous AZ", "start": 655.839, "duration": 4.961}, {"text": "sur les autres moi j'ai jamais vot\u00e9 les", "start": 659.399, "duration": 3.041}, {"text": "accords de libre \u00e9change j'ai toujours", "start": 660.8, "duration": 2.88}, {"text": "vot\u00e9 contre par contre c'est votre", "start": 662.44, "duration": 4.36}, {"text": "groupe qui l'a mise en place et donc", "start": 663.68, "duration": 4.32}, {"text": "c'esthypocrisiepr accord", "start": 666.8, "duration": 3.24}, {"text": "d'investissement mais c'est pare pas", "start": 668.0, "duration": 3.68}, {"text": "passord d'invesement c'est pas une", "start": 670.04, "duration": 3.799}, {"text": "question de libre \u00e9change vous avez vot\u00e9", "start": 671.68, "duration": 5.2}, {"text": "comme vous ici pour imposer 100 % de", "start": 673.839, "duration": 4.921}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e0 partir de 2035", "start": 676.88, "duration": 5.199}, {"text": "et ce faisant vous avez fait le", "start": 678.76, "duration": 3.319}, {"text": "cadeau un mod\u00e8 \u00e9conomique appv nos", "start": 682.36, "duration": 4.56}, {"text": "entreprises nos agriculteurs et nos", "start": 685.519, "duration": 5.041}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s au", "start": 686.92, "duration": 5.24}, {"text": "vousz termine vous r\u00e9pondez marie", "start": 690.56, "duration": 3.68}, {"text": "toussin tr\u00e8s bien je crois que le r\u00e9gime", "start": 692.16, "duration": 3.88}, {"text": "de P\u00e9kin qui a une strat\u00e9gie pour", "start": 694.24, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9truire notre industrie ne pouvait pas", "start": 696.04, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00eaver qu'on lui fasse un plus beau", "start": 697.839, "duration": 3.081}, {"text": "cadeau que cette majorit\u00e9 au Parlement", "start": 699.12, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9en nous nous y sommes oppos\u00e9s vote", "start": 700.92, "duration": 3.52}, {"text": "pour interdire le moteur thermique en", "start": 703.04, "duration": 3.919}, {"text": "2035 parce que c'\u00e9tait effectivement", "start": 704.44, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9truire la fili\u00e8re dans laquelle nous", "start": 706.959, "duration": 4.361}, {"text": "avions une capacit\u00e9 encore de", "start": 708.959, "duration": 5.641}, {"text": "produ d\u00e9carbonation et et l'objectif", "start": 711.32, "duration": 5.04}, {"text": "climatique mais la d\u00e9carbonation elle", "start": 714.6, "duration": 3.039}, {"text": "doit passer par une diversit\u00e9 de", "start": 716.36, "duration": 2.96}, {"text": "solutions et le r\u00f4le du politique c'est", "start": 717.639, "duration": 3.361}, {"text": "pas de fixer une technologie qui", "start": 719.32, "duration": 3.48}, {"text": "organise la d\u00e9croissance de nos pays qui", "start": 721.0, "duration": 3.68}, {"text": "va rendre l'automobile inabordable pour", "start": 722.8, "duration": 3.52}, {"text": "les Fran\u00e7ais le r\u00f4le du politique c'est", "start": 724.68, "duration": 3.44}, {"text": "de dire voil\u00e0 quel est l'objectif et", "start": 726.32, "duration": 4.56}, {"text": "ensuite lib\u00e9rons nos industries lib\u00e9rons", "start": 728.12, "duration": 4.32}, {"text": "nos entreprises laissons les chercher", "start": 730.88, "duration": 3.16}, {"text": "laissons les trouver on est rentr\u00e9 dans", "start": 732.44, "duration": 3.519}, {"text": "une forme de paralysie dont on continue", "start": 734.04, "duration": 3.28}, {"text": "d'entretenir d'ailleurs exactement les", "start": 735.959, "duration": 2.961}, {"text": "causes en se plainant des cons\u00e9quences", "start": 737.32, "duration": 2.759}, {"text": "j'entends le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 738.92, "duration": 2.52}, {"text": "nous dire l'Europe peut mourir mais", "start": 740.079, "duration": 3.401}, {"text": "quelle est sa solution c'est de faire en", "start": 741.44, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en ce qu'on fait de mieux \u00e0 Paris", "start": 743.48, "duration": 4.08}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de la dette et des imp\u00f4ts", "start": 745.24, "duration": 3.599}, {"text": "Emmanuel Macron propose maintenant de", "start": 747.56, "duration": 3.079}, {"text": "cr\u00e9er des dettes europ\u00e9ennes et des", "start": 748.839, "duration": 3.24}, {"text": "imp\u00f4ts europ\u00e9ens est-ce que \u00e7a va nous", "start": 750.639, "duration": 3.44}, {"text": "rendre plus fort \u00e9videmment non c'est de", "start": 752.079, "duration": 3.721}, {"text": "cette logique qu'il faut sortir il faut", "start": 754.079, "duration": 4.12}, {"text": "rendre la confiance \u00e0 laiss travailler", "start": 755.8, "duration": 3.64}, {"text": "les entreprises les Fran\u00e7ais les", "start": 758.199, "duration": 3.561}, {"text": "Europ\u00e9ens c'est comme \u00e7a qu'on s", "start": 759.44, "duration": 4.639}, {"text": "sor Rapp son son m\u00e9tier moi j'\u00e9tais", "start": 761.76, "duration": 3.759}, {"text": "j'\u00e9tais j'\u00e9tais prof de philo et en", "start": 764.079, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9coutant ce d\u00e9bat j'ai l'impression que", "start": 765.519, "duration": 3.841}, {"text": "Carl Marx a gagn\u00e9 vraiment aujourd'hui", "start": 767.12, "duration": 5.32}, {"text": "on a oubli\u00e9 se mais il a gagn\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9", "start": 769.36, "duration": 4.36}, {"text": "c'est qu'on voit toutes les nuances de", "start": 772.44, "duration": 2.68}, {"text": "la gauche qui s'expriment pour rivaliser", "start": 773.72, "duration": 2.72}, {"text": "dans l'id\u00e9e qu'on va cr\u00e9er des imp\u00f4ts", "start": 775.12, "duration": 3.04}, {"text": "quel est le cadre mondial europ\u00e9en en", "start": 776.44, "duration": 3.12}, {"text": "tous les cas il faudrait cr\u00e9er plus de", "start": 778.16, "duration": 2.84}, {"text": "fiscalit\u00e9 pour qu'on retrouve la", "start": 779.56, "duration": 2.959}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 moi je vais vous surprendre", "start": 781.0, "duration": 3.199}, {"text": "peut-\u00eatre mais aujourd'hui la France est", "start": 782.519, "duration": 3.44}, {"text": "le pays de l'OCDE o\u00f9 les pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 784.199, "duration": 3.681}, {"text": "obligatoires sont les plus lourds l'an", "start": 785.959, "duration": 3.841}, {"text": "dernier l'\u00c9tat a fait un record de", "start": 787.88, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire depuis 30 ans on", "start": 789.8, "duration": 3.52}, {"text": "avait jamais pay\u00e9 autant \u00e0 l'\u00e9tat pour", "start": 791.72, "duration": 3.44}, {"text": "des services publics qui n'existent plus", "start": 793.32, "duration": 2.8}, {"text": "monsieur de Fontaine il serait peut-\u00eatre", "start": 795.16, "duration": 2.679}, {"text": "temps d'en tirer les enseignements si il", "start": 796.12, "duration": 3.0}, {"text": "suffisait d'avoir beaucoup d'imp\u00f4ts et", "start": 797.839, "duration": 2.761}, {"text": "beaucoup de dettes pour \u00eatre fort la", "start": 799.12, "duration": 2.64}, {"text": "France serait le pays le plus fort", "start": 800.6, "duration": 2.56}, {"text": "d'Europe aujourd'hui on est le pays qui", "start": 801.76, "duration": 2.759}, {"text": "s'appauvrit le plus en Europe donc il", "start": 803.16, "duration": 3.4}, {"text": "faut sortir de cette spirale et il y a", "start": 804.519, "duration": 4.601}, {"text": "une seule chose une seule chose qui", "start": 806.56, "duration": 4.079}, {"text": "cr\u00e9er de la prosp\u00e9rit\u00e9 dans un pays une", "start": 809.12, "duration": 4.44}, {"text": "seule c'est le travail et nous sommes la", "start": 810.639, "duration": 4.681}, {"text": "droite fran\u00e7aise les seuls aujourd'hui", "start": 813.56, "duration": 4.2}, {"text": "qui d\u00e9fendons le travail qui d\u00e9fendons", "start": 815.32, "duration": 4.48}, {"text": "le m\u00e9rite et la valeur du travail et qui", "start": 817.76, "duration": 3.68}, {"text": "voulons que les travailleurs so mieux", "start": 819.8, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s nous sommes les seul nous", "start": 821.44, "duration": 2.8}, {"text": "sommes les seuls parce qu'en effet", "start": 823.32, "duration": 2.28}, {"text": "aujourd'hui on a un c\u00fbp du travail qui", "start": 824.24, "duration": 2.8}, {"text": "est le plus \u00e9lev\u00e9 en Europe et donc on a", "start": 825.6, "duration": 3.0}, {"text": "abandonn\u00e9 le travail si on parle", "start": 827.04, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui du d\u00e9clin fran\u00e7ais c'est", "start": 828.6, "duration": 2.96}, {"text": "parce que la France est le pays o\u00f9 le", "start": 830.36, "duration": 2.599}, {"text": "nombre d'heures travaill\u00e9 par habitant", "start": 831.56, "duration": 3.56}, {"text": "est le plus bas de tout le CDE juste", "start": 832.959, "duration": 4.32}, {"text": "avec la Turquie derri\u00e8re nous on est le", "start": 835.12, "duration": 4.24}, {"text": "pays aujourd'hui lanterne rouge dans le", "start": 837.279, "duration": 3.24}, {"text": "traitement des travailleurs les", "start": 839.36, "duration": 2.839}, {"text": "parlementaires les r\u00e9publicains qui sont", "start": 840.519, "duration": 3.521}, {"text": "derri\u00e8re moi quand ils ont d\u00e9pos\u00e9 \u00e0", "start": 842.199, "duration": 3.921}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale un amendement pour", "start": 844.04, "duration": 3.159}, {"text": "faire en sorte que les gens qui", "start": 846.12, "duration": 2.6}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient de la solidarit\u00e9 nationale", "start": 847.199, "duration": 3.921}, {"text": "en l'occurrence du RSA puisse \u00eatre", "start": 848.72, "duration": 4.32}, {"text": "accompagn\u00e9 pour retrouver un emploi par", "start": 851.12, "duration": 4.279}, {"text": "15 heures de formation par semaine qui a", "start": 853.04, "duration": 5.0}, {"text": "vot\u00e9 contre cet amendement ce sont les", "start": 855.399, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de gauche d'extr\u00eame gauche et", "start": 858.04, "duration": 4.159}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national", "start": 860.32, "duration": 3.319}, {"text": "parce qu'effectivement il y a un choix", "start": 862.199, "duration": 3.481}, {"text": "qui aujourd'hui est aujourd'hui la", "start": 863.639, "duration": 4.041}, {"text": "sanction des travailleurs au profit d'un", "start": 865.68, "duration": 3.56}, {"text": "mod\u00e8le social qui est devenu un mod\u00e8le", "start": 867.68, "duration": 4.159}, {"text": "antisocial et qui d\u00e9truit le tissu", "start": 869.24, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9conomique de notre pays vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 871.839, "duration": 4.24}, {"text": "hostile \u00e0 la r\u00e9forme des retraites nous", "start": 873.92, "duration": 3.88}, {"text": "l'avons soutenu parce qu'elle \u00e9tait", "start": 876.079, "duration": 2.921}, {"text": "n\u00e9cessaire et \u00e7a fait longtemps qu'on", "start": 877.8, "duration": 2.88}, {"text": "l'a demand\u00e9 et lorsqu'aujourd'hui la", "start": 879.0, "duration": 3.32}, {"text": "France est de nouveau paralys\u00e9e par une", "start": 880.68, "duration": 3.92}, {"text": "gr\u00e8ve parce que les cheminaux de la SNCF", "start": 882.32, "duration": 4.4}, {"text": "ont d\u00e9cider de s'arer des privil\u00e8ges par", "start": 884.6, "duration": 3.599}, {"text": "leur pouvoir de blocage pour ne pas", "start": 886.72, "duration": 2.919}, {"text": "appliquer cette r\u00e9forme alors que chaque", "start": 888.199, "duration": 3.08}, {"text": "ann\u00e9e les fran\u00e7ais payent d\u00e9j\u00e0 par leurs", "start": 889.639, "duration": 4.521}, {"text": "billets et par leurs imp\u00f4tuctur de C", "start": 891.279, "duration": 6.761}, {"text": "entreisef pardon qui la gauche", "start": 894.16, "duration": 8.16}, {"text": "quif emblement national", "start": 898.04, "duration": 4.28}, {"text": "les pour ou contre si on veut retrouver", "start": 903.44, "duration": 4.56}, {"text": "la prosp\u00e9rit\u00e9 bien s\u00fbr que non c'est pas", "start": 905.88, "duration": 3.8}, {"text": "en cr\u00e9ant des nouveaux imp\u00f4ts qu'on va", "start": 908.0, "duration": 3.6}, {"text": "retrouver la richesse dont on a besoin", "start": 909.68, "duration": 3.519}, {"text": "sortir de l'appauvrissement \u00e7a veut dire", "start": 911.6, "duration": 3.239}, {"text": "faire en sorte que ceux qui bossent soi", "start": 913.199, "duration": 3.76}, {"text": "mieux payer baisser les charges baisser", "start": 914.839, "duration": 4.481}, {"text": "la fiscalit\u00e9 retrouver la libert\u00e9 vous", "start": 916.959, "duration": 3.721}, {"text": "AZ entendu ces", "start": 919.32, "duration": 3.439}, {"text": "argumentsanav l'ONS toujours dit", "start": 920.68, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9galement VO d'manu Mor passons \u00e0 100 %", "start": 922.759, "duration": 5.76}, {"text": "renouvelable \u00e7a n'existe pas un mix 100", "start": 926.199, "duration": 4.2}, {"text": "% renouv en fait le renouvelable c'est", "start": 928.519, "duration": 3.641}, {"text": "des \u00e9nergies intermittentes une \u00e9olienne", "start": 930.399, "duration": 2.88}, {"text": "un panneau solaire \u00e7a produit", "start": 932.16, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 de mani\u00e8re intermittente", "start": 933.279, "duration": 3.961}, {"text": "donc le compl\u00e9ment de ces \u00e9nergies ce", "start": 935.319, "duration": 4.161}, {"text": "sont des fossiles du gaz et du charbon", "start": 937.24, "duration": 3.32}, {"text": "et c'est la raison pour laquelle que", "start": 939.48, "duration": 2.839}, {"text": "vous le vouliez ou non madame t que vous", "start": 940.56, "duration": 3.519}, {"text": "le vouliez ou non ce sont des ministres", "start": 942.319, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9cologistes en Allemagne qui sont en", "start": 944.079, "duration": 3.041}, {"text": "train de signer les permis pour \u00e9tendre", "start": 945.56, "duration": 3.44}, {"text": "la mine de luten rad par exemple qui tue", "start": 947.12, "duration": 3.279}, {"text": "chaque ann\u00e9e des centaines de personnes", "start": 949.0, "duration": 3.48}, {"text": "en France parce que le nucl\u00e9ire sur", "start": 950.399, "duration": 4.841}, {"text": "lequel vous avez s plus rapide des", "start": 952.48, "duration": 4.24}, {"text": "industries de charbon je vous demand un", "start": 955.24, "duration": 5.44}, {"text": "peun monsieur ous Marie toussin chacun", "start": 956.72, "duration": 5.88}, {"text": "son tour je crois que les \u00e9cologistes en", "start": 960.68, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 effectivement l'\u00e9cologie", "start": 962.6, "duration": 2.64}, {"text": "politique ne prend pas au s\u00e9rieux la", "start": 964.0, "duration": 3.079}, {"text": "question du climat en fait ce qu'elle", "start": 965.24, "duration": 3.719}, {"text": "veut organiser c'est la d\u00e9croissance les", "start": 967.079, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9missions aujourd'hui de carbone dans le", "start": 968.959, "duration": 4.521}, {"text": "monde c'est 7 % des \u00e9missions mondiales", "start": 971.24, "duration": 4.2}, {"text": "en Europe ce qui veut dire que 93 % des", "start": 973.48, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9missions sont \u00e0 l'ext\u00e9rieur de nos", "start": 975.44, "duration": 2.48}, {"text": "fronti\u00e8res et notre grande", "start": 976.959, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est le march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 977.92, "duration": 3.399}, {"text": "c'est de faire en sorte qu'effectivement", "start": 979.959, "duration": 3.32}, {"text": "avec ce march\u00e9 on force les grands", "start": 981.319, "duration": 3.64}, {"text": "producteurs mondiaux \u00e0 sortir du charbon", "start": 983.279, "duration": 3.201}, {"text": "c'est \u00e7a l'urgence absolue et il y a une", "start": 984.959, "duration": 2.88}, {"text": "grande chance pour nous c'est que pour", "start": 986.48, "duration": 3.68}, {"text": "les jeunes Fran\u00e7ais aujourd'hui produire", "start": 987.839, "duration": 3.92}, {"text": "en France c'est la m\u00eame chose que servir", "start": 990.16, "duration": 3.239}, {"text": "la cause du climat produire en France", "start": 991.759, "duration": 3.64}, {"text": "parce que gr\u00e2ce au nucl\u00e9aire on a la", "start": 993.399, "duration": 3.8}, {"text": "chance de compter sur l'\u00e9nergie qui fait", "start": 995.399, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on a le point de PIB le plus", "start": 997.199, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9 de toute l'Europe donc le vrai", "start": 998.319, "duration": 4.32}, {"text": "sujet pour nous c'est pas de saccager", "start": 1000.12, "duration": 4.44}, {"text": "nos paysages nos rivages en cr\u00e9ant", "start": 1002.639, "duration": 3.241}, {"text": "d'ailleurs un impact environnemental", "start": 1004.56, "duration": 3.32}, {"text": "terrible en mettant partout des m", "start": 1005.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9oliennes c'est de faire en sorte de", "start": 1007.88, "duration": 3.68}, {"text": "reconstruire une ambition nucl\u00e9aire qui", "start": 1009.44, "duration": 3.72}, {"text": "nous permette de continuer de compter", "start": 1011.56, "duration": 3.36}, {"text": "sur cette \u00e9nergie qui garantit not notre", "start": 1013.16, "duration": 3.799}, {"text": "souverainet\u00e9 notre s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 1014.92, "duration": 3.479}, {"text": "et aussi la ma\u00eetrise des prix pour les", "start": 1016.959, "duration": 4.24}, {"text": "consommateurs j'ai \u00e9t\u00e9 le seul le seul", "start": 1018.399, "duration": 5.161}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en \u00e0 inclure \u00e0 me", "start": 1021.199, "duration": 4.0}, {"text": "battre pour inclure le nucl\u00e9aire dans", "start": 1023.56, "duration": 3.84}, {"text": "les \u00e9nergies d\u00e9carbon\u00e9 il en \u00e9tait", "start": 1025.199, "duration": 5.441}, {"text": "6 vous avez vot\u00e9 madame vous avez vot\u00e9", "start": 1027.4, "duration": 4.679}, {"text": "contre le nucl\u00e9aire \u00e0 toutes les", "start": 1030.64, "duration": 2.96}, {"text": "occasions possibles quand j'ai propos\u00e9", "start": 1032.079, "duration": 3.201}, {"text": "un amendement pour inclure le nucl\u00e9aire", "start": 1033.6, "duration": 3.28}, {"text": "dans les fond r poweru toute votre", "start": 1035.28, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation s est oppos\u00e9 par", "start": 1036.88, "duration": 5.36}, {"text": "monsur monur le nuc\u00e9ire n'est pas une", "start": 1039.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9nergie de transition madame c'est une", "start": 1042.24, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9nergie durable il faut investir", "start": 1043.72, "duration": 3.04}, {"text": "durablement dans cette fili\u00e8re et la", "start": 1045.199, "duration": 3.801}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9", "start": 1046.76, "duration": 4.0}, {"text": "pourrez pas vous sortir du fait que", "start": 1049.0, "duration": 3.32}, {"text": "monsieur campfin qui pilotait votre", "start": 1050.76, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation sur ces questions est", "start": 1052.32, "duration": 2.64}, {"text": "antinu\u00e9aire vous ne pourrez pas \u00e9chapper", "start": 1053.44, "duration": 3.16}, {"text": "au fait que c'est votre majorit\u00e9 que", "start": 1054.96, "duration": 2.959}, {"text": "c'est votre pr\u00e9sident qui a fait fermer", "start": 1056.6, "duration": 4.12}, {"text": "fheim que la PPL la programmation", "start": 1057.919, "duration": 4.601}, {"text": "pluannuelle de l'\u00e9nergie la", "start": 1060.72, "duration": 3.12}, {"text": "programmation pluannuelle de l'\u00e9nergie", "start": 1062.52, "duration": 4.399}, {"text": "que vous avez vot\u00e9 la fermeture de 14", "start": 1063.84, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en plus de ceux de", "start": 1066.919, "duration": 3.241}, {"text": "fenheim de mani\u00e8re anticip\u00e9e et qu'elle", "start": 1068.44, "duration": 3.2}, {"text": "est toujours en vigueur parce que vous", "start": 1070.16, "duration": 3.96}, {"text": "l'avez toujours", "start": 1071.64, "duration": 2.48}, {"text": "pas\u00e9 politique d'int\u00e9gration efficace", "start": 1076.44, "duration": 4.719}, {"text": "c'est la r\u00e9ponse au probl\u00e8me", "start": 1078.799, "duration": 4.24}, {"text": "migratoire moi je sais pas tellement", "start": 1081.159, "duration": 3.481}, {"text": "dans quel monde V la gauche aujourd'hui", "start": 1083.039, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai\u00e9t\u00e9 il y a quelques jours \u00e0 Mayotte", "start": 1084.64, "duration": 3.8}, {"text": "vous parliez des bateaux Mayot c'est", "start": 1086.799, "duration": 2.801}, {"text": "l'exemple de ce que vit l'Europe c'est", "start": 1088.44, "duration": 2.32}, {"text": "l'exemple de ce que vit la France", "start": 1089.6, "duration": 3.28}, {"text": "l'incapacit\u00e9 \u00e0 ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res", "start": 1090.76, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9stabilise toute la soci\u00e9t\u00e9 et elle met", "start": 1092.88, "duration": 4.08}, {"text": "en danger \u00e9videmment nos services", "start": 1095.2, "duration": 3.56}, {"text": "publics parce que aujourd'hui maot", "start": 1096.96, "duration": 3.48}, {"text": "manque de tout les maur\u00e9s manquent m\u00eame", "start": 1098.76, "duration": 3.6}, {"text": "d'eau ils ont plus acc\u00e8s \u00e0 leur h\u00f4pital", "start": 1100.44, "duration": 3.719}, {"text": "leurs \u00e9coles sont satur\u00e9es la v\u00e9rit\u00e9", "start": 1102.36, "duration": 2.96}, {"text": "c'est que quand on ne ma\u00eetrise pas ses", "start": 1104.159, "duration": 3.281}, {"text": "fronti\u00e8res on cr\u00e9\u00e9 de la mis\u00e8re \u00e0 grande", "start": 1105.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9chelle et du malheur \u00e0 grande \u00e9chelle", "start": 1107.44, "duration": 4.52}, {"text": "parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 si aujourd'hui on a", "start": 1109.48, "duration": 4.0}, {"text": "un devoir de sauver et vous avez raison", "start": 1111.96, "duration": 3.8}, {"text": "de le dire rfhael gluxman alors il faut", "start": 1113.48, "duration": 4.76}, {"text": "d'abord commencer par mettre fin \u00e0 cette", "start": 1115.76, "duration": 4.52}, {"text": "impuissance dans la ma\u00eetrise des", "start": 1118.24, "duration": 4.16}, {"text": "fronti\u00e8res des pays europ\u00e9ens parce que", "start": 1120.28, "duration": 4.08}, {"text": "c'est cette impuissance qui fait la", "start": 1122.4, "duration": 3.68}, {"text": "crise migratoire s'il y a des gens qui", "start": 1124.36, "duration": 3.52}, {"text": "meurent aujourd'hui en mer M\u00e9diterran\u00e9e", "start": 1126.08, "duration": 3.52}, {"text": "et \u00e7a devrait nous emp\u00eacher de dormir", "start": 1127.88, "duration": 2.84}, {"text": "c'est pas parce que l'Europe a des", "start": 1129.6, "duration": 2.68}, {"text": "fronti\u00e8res mais c'est parce que l'Europe", "start": 1130.72, "duration": 3.12}, {"text": "n'a plus de fronti\u00e8r et c'est parce que", "start": 1132.28, "duration": 2.879}, {"text": "tout le monde sait que si vous arrivez \u00e0", "start": 1133.84, "duration": 3.28}, {"text": "mettre le pied sur le sol europ\u00e9en y", "start": 1135.159, "duration": 3.721}, {"text": "compris d'ailleurs gr\u00e2ce \u00e0 ces r\u00e9seau", "start": 1137.12, "duration": 3.0}, {"text": "qui effectivement compl\u00e8te le travail", "start": 1138.88, "duration": 2.88}, {"text": "des passeurs beaucoup de gens arrivent \u00e0", "start": 1140.12, "duration": 2.88}, {"text": "Mayotte avec les noms d'associations", "start": 1141.76, "duration": 2.76}, {"text": "qu'ils ont dans leur papiers parce", "start": 1143.0, "duration": 2.44}, {"text": "qu'ils savent exactement comment", "start": 1144.52, "duration": 2.0}, {"text": "fonctionnent les fili\u00e8res et ils ont", "start": 1145.44, "duration": 2.44}, {"text": "pay\u00e9 pour \u00e7a si on se retrouve", "start": 1146.52, "duration": 2.24}, {"text": "aujourd'hui dans cette situation", "start": 1147.88, "duration": 2.36}, {"text": "d'impuissance c'est \u00e7a qui fait que des", "start": 1148.76, "duration": 3.159}, {"text": "gens risquent leur vie et parfois", "start": 1150.24, "duration": 3.439}, {"text": "perdent leur vie en tentant d'arriver en", "start": 1151.919, "duration": 3.361}, {"text": "Europe donc le vrai sujet c'est comment", "start": 1153.679, "duration": 3.24}, {"text": "on retrouve des fronti\u00e8res et nous notre", "start": 1155.28, "duration": 3.6}, {"text": "proposition elle est tr\u00e8s claire il faut", "start": 1156.919, "duration": 4.561}, {"text": "que l'Europe assume de soutenir les pays", "start": 1158.88, "duration": 4.52}, {"text": "de premi\u00e8re entr\u00e9e dans la d\u00e9fense de", "start": 1161.48, "duration": 3.6}, {"text": "leurs fronti\u00e8res c'est \u00e7a la solidarit\u00e9", "start": 1163.4, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne pas de r\u00e9partir les migrants", "start": 1165.08, "duration": 3.76}, {"text": "entre les pays europ\u00e9ens parce que que", "start": 1167.28, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a c'est g\u00e9rer notre impuissance \u00e7a veut", "start": 1168.84, "duration": 4.44}, {"text": "dire typiquement aider les pays qui", "start": 1170.4, "duration": 5.2}, {"text": "comme par exemple pour les fronti\u00e8res", "start": 1173.28, "duration": 5.32}, {"text": "terrestres la Gr\u00e8ce la Bulgarie la", "start": 1175.6, "duration": 4.8}, {"text": "Pologne les pays baltes ont demand\u00e9", "start": 1178.6, "duration": 3.28}, {"text": "pendant des ann\u00e9es \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 1180.4, "duration": 3.72}, {"text": "de les aider \u00e0 construire des murs \u00e0", "start": 1181.88, "duration": 4.32}, {"text": "leur fronti\u00e8re ext\u00e9rieur nous nous avons", "start": 1184.12, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 un amendement pour que le budget", "start": 1186.2, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en puisse \u00eatre utilis\u00e9 pour cela", "start": 1187.64, "duration": 4.36}, {"text": "vous l'avez convattu la gauche les", "start": 1189.64, "duration": 3.88}, {"text": "macronistes vous madame a vous disiez", "start": 1192.0, "duration": 3.159}, {"text": "que c'\u00e9tait m\u00eame une position ignoble", "start": 1193.52, "duration": 3.12}, {"text": "moi je dis que ce qui est ignoble c'est", "start": 1195.159, "duration": 2.88}, {"text": "de d\u00e9sarmer nos pays sur le sujet", "start": 1196.64, "duration": 3.32}, {"text": "migratoire parce que c'est l'avenir de", "start": 1198.039, "duration": 3.361}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s qui se joue et c'est", "start": 1199.96, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9quilibre du monde de demain et", "start": 1201.4, "duration": 2.759}, {"text": "j'ajoute une derni\u00e8re chose vous avez", "start": 1202.72, "duration": 3.0}, {"text": "mis le d\u00e9bat sur la question derni\u00e8re", "start": 1204.159, "duration": 3.041}, {"text": "chose tr\u00e8s rapide vous avez 1 d\u00e9bat sur", "start": 1205.72, "duration": 3.199}, {"text": "la question de l'immigration ill\u00e9gale", "start": 1207.2, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9videmment c'est un immense sujet un", "start": 1208.919, "duration": 3.281}, {"text": "sujet aussi de s\u00e9curit\u00e9 d'ailleurs parce", "start": 1210.6, "duration": 2.8}, {"text": "qu'on sait que la porosit\u00e9 de nos", "start": 1212.2, "duration": 2.8}, {"text": "fronti\u00e8res a favoris\u00e9 aussi les", "start": 1213.4, "duration": 3.04}, {"text": "op\u00e9rations terroristes sur le sol de nos", "start": 1215.0, "duration": 3.36}, {"text": "pays mais le vrai sujet aussi pour un", "start": 1216.44, "duration": 3.68}, {"text": "pays comme la France c'est l'immigration", "start": 1218.36, "duration": 3.559}, {"text": "l\u00e9gale parce que sous la responsabilit\u00e9", "start": 1220.12, "duration": 3.64}, {"text": "du gouvernement actuel nous n'avons", "start": 1221.919, "duration": 4.161}, {"text": "jamais accueilli autant d'immigration", "start": 1223.76, "duration": 5.039}, {"text": "l\u00e9gale et c'est \u00e7a aussi \u00e0 la fin qui", "start": 1226.08, "duration": 5.079}, {"text": "contribue \u00e0 la fragilit\u00e9 \u00e0 la tension \u00e0", "start": 1228.799, "duration": 4.081}, {"text": "toutes les fractures qui traversent nos", "start": 1231.159, "duration": 3.201}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s je crois qu'il est temps de", "start": 1232.88, "duration": 3.12}, {"text": "retrouver le sens de la r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 1234.36, "duration": 3.799}, {"text": "malheureusement \u00e7a supposera \u00e9videmment", "start": 1236.0, "duration": 4.24}, {"text": "parce que on aura v\u00e9cu cette exp\u00e9rience", "start": 1238.159, "duration": 3.321}, {"text": "de l'impuissance pendant les ann\u00e9es", "start": 1240.24, "duration": 2.799}, {"text": "pass\u00e9es \u00e7a supposera un changement de", "start": 1241.48, "duration": 3.64}, {"text": "cap tr\u00e8s profond en Europe mais aussi en", "start": 1243.039, "duration": 3.961}, {"text": "France j'esp\u00e8re que cet \u00e9change aura", "start": 1245.12, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 les Fran\u00e7ais sur les vrais", "start": 1247.0, "duration": 2.559}, {"text": "enjeux de l'\u00e9lection europ\u00e9enne parce", "start": 1248.159, "duration": 2.88}, {"text": "que je vois qu'aujourd'hui encore dans", "start": 1249.559, "duration": 2.801}, {"text": "le d\u00e9bat d\u00e9mocratique on essaie de leur", "start": 1251.039, "duration": 3.161}, {"text": "expliquer que le sujet c'est le retour", "start": 1252.36, "duration": 4.08}, {"text": "du second tour \u00e9ternel entre monsieur", "start": 1254.2, "duration": 3.959}, {"text": "Macron et Madame Le Pen le vrai sujet de", "start": 1256.44, "duration": 3.359}, {"text": "cette \u00e9lection tion c'est le d\u00e9bat qui", "start": 1258.159, "duration": 3.52}, {"text": "se structure au Parlement europ\u00e9en entre", "start": 1259.799, "duration": 3.961}, {"text": "la droite et la gauche europ\u00e9enne et", "start": 1261.679, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui beaucoup ont partag\u00e9 leurs", "start": 1263.76, "duration": 4.48}, {"text": "id\u00e9es leurs avis leurs projets mais nous", "start": 1266.12, "duration": 3.84}, {"text": "avons la responsabilit\u00e9 nous la droite", "start": 1268.24, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7aise de pouvoir mettre en \u0153uvre le", "start": 1269.96, "duration": 3.88}, {"text": "projet qui permettra \u00e0 l'Europe de se", "start": 1272.36, "duration": 3.12}, {"text": "reconstruire et de rendre au fran\u00e7ais", "start": 1273.84, "duration": 3.079}, {"text": "les moyens de ma\u00eetriser leur destin", "start": 1275.48, "duration": 2.92}, {"text": "parce que nous appartenons au PPE qui", "start": 1276.919, "duration": 2.88}, {"text": "est la premi\u00e8re force politique", "start": 1278.4, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9enne qui demain va diriger", "start": 1279.799, "duration": 4.161}, {"text": "l'Europe parce qu'elle aura la majorit\u00e9", "start": 1282.039, "duration": 3.24}, {"text": "aussi bien dans les gouvernements", "start": 1283.96, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ens qu'au Parlement europ\u00e9en et \u00e0", "start": 1285.279, "duration": 3.921}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne et donc le", "start": 1287.2, "duration": 3.44}, {"text": "changement de cap dont l'Europe a", "start": 1289.2, "duration": 2.88}, {"text": "vraiment besoin c'est nous qui pouvons", "start": 1290.64, "duration": 2.919}, {"text": "le porter c'est nous qui pouvons faire", "start": 1292.08, "duration": 2.839}, {"text": "entendre la voix des Fran\u00e7ais demain au", "start": 1293.559, "duration": 3.281}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pendant 5 ans les", "start": 1294.919, "duration": 3.281}, {"text": "macronistes auront fait la politique de", "start": 1296.84, "duration": 2.76}, {"text": "la gauche et le rassemblement national", "start": 1298.2, "duration": 2.88}, {"text": "aura fait la politique de la chaise vide", "start": 1299.6, "duration": 3.0}, {"text": "ils ont gagn\u00e9 l'\u00e9lection europ\u00e9enne en", "start": 1301.08, "duration": 3.24}, {"text": "2019 qu'est-ce que \u00e7a a chang\u00e9 pour la", "start": 1302.6, "duration": 3.199}, {"text": "France qu'est-ce que \u00e7a a chang\u00e9 pour", "start": 1304.32, "duration": 2.959}, {"text": "les Fran\u00e7ais je crois qu'il faut tirer", "start": 1305.799, "duration": 3.801}, {"text": "le bilan aujourd'hui de cette derni\u00e8re", "start": 1307.279, "duration": 4.0}, {"text": "mandature et constater que tous les", "start": 1309.6, "duration": 3.28}, {"text": "combats n\u00e9cessaires pour le pays et pour", "start": 1311.279, "duration": 3.601}, {"text": "l'Europe ils auront \u00e9t\u00e9 men\u00e9s au sein de", "start": 1312.88, "duration": 3.679}, {"text": "la droite europ\u00e9enne c'est cette droite", "start": 1314.88, "duration": 3.0}, {"text": "que je veux reconstruire pour faire en", "start": 1316.559, "duration": 2.6}, {"text": "sorte que demain elle puisse faire", "start": 1317.88, "duration": 5.279}, {"text": "gagner la France au Parlement europ\u00e9en", "start": 1319.159, "duration": 4.0}]}