{"label": "droite", "transcript": [{"text": "mes chers", "start": 264.479, "duration": 4.28}, {"text": "compatriotes contrairement \u00e0 ce que", "start": 266.16, "duration": 4.84}, {"text": "certains pr\u00e9disent le bloc central", "start": 268.759, "duration": 6.801}, {"text": "r\u00e9publicain mod\u00e9r\u00e9 est encore l\u00e0 debout", "start": 271.0, "duration": 6.759}, {"text": "je tiens \u00e0 remercier les millions de", "start": 275.56, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ais qui", "start": 277.759, "duration": 4.361}, {"text": "ont ensemble pour la R\u00e9publique j'ai", "start": 279.24, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9galement une pens\u00e9e pour tous nos", "start": 282.12, "duration": 5.84}, {"text": "candidats d\u00e9put\u00e9s sortants qui ont men\u00e9", "start": 284.759, "duration": 5.521}, {"text": "le combat qui ont perdu ou qui se sont", "start": 287.96, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9sist\u00e9s au nom des valeurs", "start": 290.28, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9publicaines aujourd'hui notre famille", "start": 293.36, "duration": 5.0}, {"text": "politique a su mobiliser des millions de", "start": 295.88, "duration": 4.96}, {"text": "Fran\u00e7ais autour d'un projet r\u00e9publicain", "start": 298.36, "duration": 6.2}, {"text": "progressiste europ\u00e9ens et humaniste", "start": 300.84, "duration": 5.44}, {"text": "aujourd'hui ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 304.56, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 particip \u00e0 la victoire sans appel des", "start": 306.28, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9mocrates des dizaines de millions de", "start": 309.479, "duration": 4.081}, {"text": "Fran\u00e7ais ont en conscience", "start": 311.68, "duration": 4.56}, {"text": "souverainement massivement dit non \u00e0", "start": 313.56, "duration": 5.32}, {"text": "l'extr\u00eame droite notre peuple a \u00e9t\u00e9 une", "start": 316.24, "duration": 5.12}, {"text": "nouvelle fois \u00e0 la hauteur de", "start": 318.88, "duration": 4.2}, {"text": "l'histoire", "start": 321.36, "duration": 5.52}, {"text": "toutefois aucune force politique n'a la", "start": 323.08, "duration": 5.88}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 326.88, "duration": 5.68}, {"text": "pourtant il faudra un gouvernement \u00e0 la", "start": 328.96, "duration": 6.959}, {"text": "France cette configuration est in\u00e9dite", "start": 332.56, "duration": 5.639}, {"text": "le moment est trop grave pour ne pas", "start": 335.919, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre \u00e0 la hauteur de notre", "start": 338.199, "duration": 2.961}, {"text": "responsabilit\u00e9", "start": 339.479, "duration": 4.201}, {"text": "collective r\u00e9pondre au probl\u00e8me du", "start": 341.16, "duration": 4.879}, {"text": "quotidien des Fran\u00e7ais le pouvoir", "start": 343.68, "duration": 5.84}, {"text": "d'achat la s\u00e9curit\u00e9 l'emploi", "start": 346.039, "duration": 5.841}, {"text": "l'\u00e9cologie je le dis d'embl\u00e9 \u00e0", "start": 349.52, "duration": 4.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous continuerons", "start": 351.88, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 d\u00e9fendre nos valeurs et nous", "start": 354.0, "duration": 4.88}, {"text": "formaliserons des conditions pr\u00e9alables", "start": 356.6, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 toutes discussion en vue d'une", "start": 358.88, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 de", "start": 361.28, "duration": 4.12}, {"text": "projet mais d\u00e8s ce soir je peux vous", "start": 362.72, "duration": 4.599}, {"text": "dire que nous serons", "start": 365.4, "duration": 4.799}, {"text": "intrigeant sur la d\u00e9fense des principes", "start": 367.319, "duration": 5.641}, {"text": "r\u00e9publicains et notamment de la", "start": 370.199, "duration": 4.961}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 ainsi que la lutte contre le", "start": 372.96, "duration": 3.6}, {"text": "racisme et", "start": 375.16, "duration": 3.36}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme nous serons \u00e9galement", "start": 376.56, "duration": 4.639}, {"text": "intransigeents sur la poursuite r\u00e9solue", "start": 378.52, "duration": 5.079}, {"text": "de la construction europ\u00e9enne et du", "start": 381.199, "duration": 5.201}, {"text": "maintien du soutien \u00e0 l'Ukraine face \u00e0", "start": 383.599, "duration": 6.241}, {"text": "la Russie je souhaite aussi que nous", "start": 386.4, "duration": 5.12}, {"text": "fassions de la lutte contre le", "start": 389.84, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique une priorit\u00e9", "start": 391.52, "duration": 4.48}, {"text": "absolue coh\u00e9rente avec notre combat en", "start": 393.4, "duration": 4.799}, {"text": "faveur de la justice sociale la", "start": 396.0, "duration": 4.4}, {"text": "politique d'attractivit\u00e9 est \u00e9galement", "start": 398.199, "duration": 4.881}, {"text": "indispensable pour cr\u00e9er des", "start": 400.4, "duration": 5.96}, {"text": "emplois il faut aussi entendre les", "start": 403.08, "duration": 5.16}, {"text": "motifs du vote des Fran\u00e7ais lors de", "start": 406.36, "duration": 4.839}, {"text": "cette \u00e9lection la s\u00e9curit\u00e9 doit rester", "start": 408.24, "duration": 6.32}, {"text": "une priorit\u00e9 de l'action gouvernementale", "start": 411.199, "duration": 6.041}, {"text": "nous serons les tenants de l'autorit\u00e9 de", "start": 414.56, "duration": 6.039}, {"text": "l'\u00c9tat sur cette base je suis pr\u00eat \u00e0", "start": 417.24, "duration": 6.0}, {"text": "travailler avec l'ensemble des partis", "start": 420.599, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9publicains dans l'int\u00e9r\u00eat de la France", "start": 423.24, "duration": 6.12}, {"text": "et dans l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais il est", "start": 425.919, "duration": 5.081}, {"text": "donc \u00e9vident au vu de ces", "start": 429.36, "duration": 3.959}, {"text": "conditionictions pr\u00e9alables que Jean-Luc", "start": 431.0, "duration": 4.599}, {"text": "M\u00e9lanchon et un certain nombre de ses", "start": 433.319, "duration": 4.921}, {"text": "alli\u00e9s ne peuvent pas gouverner la", "start": 435.599, "duration": 6.121}, {"text": "France les d\u00e9put\u00e9s du Bloc central y", "start": 438.24, "duration": 6.72}, {"text": "veilleront \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale chers", "start": 441.72, "duration": 5.4}, {"text": "compatriotes les jours qui s'ouvrent", "start": 444.96, "duration": 5.04}, {"text": "devant nous sont incertains mais j'en ai", "start": 447.12, "duration": 5.199}, {"text": "la conviction nous en avons la", "start": 450.0, "duration": 4.84}, {"text": "conviction si toutes les bonnes volont\u00e9s", "start": 452.319, "duration": 5.28}, {"text": "se rassemblent un chemin est possible", "start": 454.84, "duration": 5.52}, {"text": "pour notre pays vive la r\u00e9publique et", "start": 457.599, "duration": 7.121}, {"text": "vive la france merci", "start": 460.36, "duration": 4.36}]}