{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "pour Emmanuel Macron vous n'\u00eates", "start": 0.04, "duration": 3.44}, {"text": "toujours pas un parti comme les autres", "start": 1.599, "duration": 3.72}, {"text": "vous \u00eates une menace pour la France et", "start": 3.48, "duration": 3.2}, {"text": "l'Europe qu'est-ce que vous lui r\u00e9pondez", "start": 5.319, "duration": 4.441}, {"text": "on est en semaine B quoi en semaine a on", "start": 6.68, "duration": 4.8}, {"text": "est un parti r\u00e9publicain en semaine B on", "start": 9.76, "duration": 3.08}, {"text": "n'est pas un parti r\u00e9publicain avec", "start": 11.48, "duration": 3.44}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e7a change \u00e7a tourne il", "start": 12.84, "duration": 3.8}, {"text": "suffit d'attendre de 3 jours il essaie", "start": 14.92, "duration": 3.6}, {"text": "de mobiliser le peu d'\u00e9lecteurs qui lui", "start": 16.64, "duration": 4.6}, {"text": "reste mais justement les peuples", "start": 18.52, "duration": 6.12}, {"text": "europ\u00e9ens sont en train de se r\u00e9veiller", "start": 21.24, "duration": 3.4}]}