{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous voila je", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "viens de finir ma premi\u00e8re conf\u00e9rence de", "start": 1.709, "duration": 3.001}, {"text": "presse en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du", "start": 3.179, "duration": 1.861}, {"text": "mouvement", "start": 4.71, "duration": 2.28}, {"text": "je voulais vous adresser un mot \u00e0 vous", "start": 5.04, "duration": 5.01}, {"text": "en particulier les adh\u00e9rents aujourd'hui", "start": 6.99, "duration": 4.529}, {"text": "j'ai pr\u00e9sent\u00e9 les priorit\u00e9s du mouvement", "start": 10.05, "duration": 2.669}, {"text": "pour les mois \u00e0 venir", "start": 11.519, "duration": 2.821}, {"text": "elles sont simples des priorit\u00e9s", "start": 12.719, "duration": 3.66}, {"text": "politiques claires d'abord remettre les", "start": 14.34, "duration": 3.48}, {"text": "adh\u00e9rents au coeur de ce qu'on fait", "start": 16.379, "duration": 2.311}, {"text": "parce qu'il faut qu'on gagne la bataille", "start": 17.82, "duration": 3.06}, {"text": "du terrain la question des permanences", "start": 18.69, "duration": 3.66}, {"text": "sur le terrain la question des moyens", "start": 20.88, "duration": 3.69}, {"text": "qu'on donne la lancement du groupe de", "start": 22.35, "duration": 4.05}, {"text": "travail sur les statuts pour mettre plus", "start": 24.57, "duration": 3.0}, {"text": "de d\u00e9mocratie locale", "start": 26.4, "duration": 3.35}, {"text": "beaucoup d\u00e9noncent deuxi\u00e8me priorit\u00e9", "start": 27.57, "duration": 4.23}, {"text": "pouvoir faire en sorte que la r\u00e9publique", "start": 29.75, "duration": 3.329}, {"text": "en marche continue de s'\u00e9largir", "start": 31.8, "duration": 4.169}, {"text": "politiquement sociologiquement c'est le", "start": 33.079, "duration": 5.171}, {"text": "lancement de la r\u00e9publique ensemble qui", "start": 35.969, "duration": 4.621}, {"text": "sera notre f\u00e9d\u00e9ration d'\u00e9lus pilot\u00e9e par", "start": 38.25, "duration": 3.87}, {"text": "st\u00e9phane travert quant \u00e0 mettre en place", "start": 40.59, "duration": 3.6}, {"text": "pour pouvoir parler davantage \u00e0 tous les", "start": 42.12, "duration": 3.39}, {"text": "\u00e9lus qui ont envie de bosser avec nous", "start": 44.19, "duration": 3.209}, {"text": "qu'on continue aussi le travail sur", "start": 45.51, "duration": 4.35}, {"text": "mille talents sur le projet action", "start": 47.399, "duration": 3.84}, {"text": "quartier accents vous r\u00e9alit\u00e9 c'est pour", "start": 49.86, "duration": 3.48}, {"text": "moi des priorit\u00e9s absolues du mouvement", "start": 51.239, "duration": 4.111}, {"text": "pour continuer ce boulot-l\u00e0 gagn\u00e9 la", "start": 53.34, "duration": 2.67}, {"text": "bataille des id\u00e9es", "start": 55.35, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment faire en sorte que la voix de", "start": 56.01, "duration": 4.74}, {"text": "en marche porte plus haut plus fort on a", "start": 58.23, "duration": 3.809}, {"text": "mis en place quatre porte parole", "start": 60.75, "duration": 3.57}, {"text": "nationaux on continuera aussi avec nos", "start": 62.039, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rents avoir des porte parole", "start": 64.32, "duration": 3.39}, {"text": "r\u00e9gionaux \u00e0 vous faire monter en", "start": 65.4, "duration": 3.27}, {"text": "puissance pour qu'on puisse prendre", "start": 67.71, "duration": 3.06}, {"text": "davantage la parole et puis passer plus", "start": 68.67, "duration": 4.29}, {"text": "de temps plus d'\u00e9nergie sur la bataille", "start": 70.77, "duration": 2.669}, {"text": "des id\u00e9es", "start": 72.96, "duration": 3.21}, {"text": "la prospective le combat des id\u00e9es je", "start": 73.439, "duration": 4.261}, {"text": "veux qu'on lance une revue du progr\u00e8s si", "start": 76.17, "duration": 2.91}, {"text": "je veux qu'on lance les campus du", "start": 77.7, "duration": 2.279}, {"text": "progressiste dans les grandes villes", "start": 79.08, "duration": 2.55}, {"text": "universitaires du pays donc des belles", "start": 79.979, "duration": 1.981}, {"text": "choses", "start": 81.63, "duration": 2.91}, {"text": "au menu pour cette ann\u00e9e 2010 9 et puis", "start": 81.96, "duration": 4.589}, {"text": "\u00e9videmment faire en sorte que nos id\u00e9es", "start": 84.54, "duration": 3.869}, {"text": "puisse gouverner en france en europe", "start": 86.549, "duration": 3.151}, {"text": "\u00e7a veut dire gagner les \u00e9lections", "start": 88.409, "duration": 3.661}, {"text": "municipales on se pr\u00e9pare et puis", "start": 89.7, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9ennes elles sont devant nous on va", "start": 92.07, "duration": 3.15}, {"text": "mener une campagne tr\u00e8s offensive", "start": 93.96, "duration": 3.0}, {"text": "on va faire une campagne de sortants on", "start": 95.22, "duration": 3.03}, {"text": "mettra des propositions fortes pour", "start": 96.96, "duration": 3.15}, {"text": "refonder l'europe c'est le message que", "start": 98.25, "duration": 3.329}, {"text": "j'ai pass\u00e9 aujourd'hui aux journalistes", "start": 100.11, "duration": 2.82}, {"text": "aux cadres du mouvement qui \u00e9tait", "start": 101.579, "duration": 3.54}, {"text": "pr\u00e9sent et je les remercie belle feuille", "start": 102.93, "duration": 3.27}, {"text": "de route pour tout le monde", "start": 105.119, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 bient\u00f4t", "start": 106.2, "duration": 2.239}]}