{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je suis r\u00e9volt\u00e9\nque nous soyons aujourd'hui", "start": 0.041, "duration": 3.003}, {"text": "devant\nce scandale d\u00e9mocratique,", "start": 3.044, "duration": 2.127}, {"text": "qui consiste \u00e0 voler\naux Fran\u00e7ais leurs voix,", "start": 5.171, "duration": 2.294}, {"text": "en pr\u00e9tendant\nqu\u2019on tient une ligne,", "start": 7.716, "duration": 1.334}, {"text": "alors qu'on d\u00e9fend l'oppos\u00e9.", "start": 9.05, "duration": 2.211}, {"text": "Bonjour \u00e0 tous !", "start": 11.261, "duration": 0.709}, {"text": "Cette semaine,\nje voudrais revenir", "start": 11.97, "duration": 1.126}, {"text": "sur le vote le plus important.", "start": 13.096, "duration": 1.251}, {"text": "Je vous en ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9,\nle vote le plus significatif", "start": 14.347, "duration": 2.586}, {"text": "que nous ayons eu hier,\nnous votons sur le budget", "start": 16.933, "duration": 2.377}, {"text": "2024 de l'Union europ\u00e9enne,\ndont le vote sur le budget", "start": 19.602, "duration": 3.295}, {"text": "est arriv\u00e9 petit \u00e0 petit au\ncours des derni\u00e8res semaines.", "start": 23.356, "duration": 2.211}, {"text": "Un d\u00e9bat qui s'est fait\nde plus en plus criant", "start": 25.567, "duration": 1.918}, {"text": "sur la question", "start": 27.485, "duration": 0.584}, {"text": "du financement\ndes infrastructures physiques", "start": 28.069, "duration": 2.711}, {"text": "aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures\nde l'Union europ\u00e9enne.", "start": 30.78, "duration": 2.211}, {"text": "Pour le dire autrement,", "start": 33.033, "duration": 1.167}, {"text": "dans certains pays europ\u00e9ens\nqui ont des territoires", "start": 34.2, "duration": 3.17}, {"text": "limitrophes avec des pays\ntiers, il faut parfois,", "start": 37.37, "duration": 3.671}, {"text": "pour prot\u00e9ger les fronti\u00e8res,\nconstruire des murs.", "start": 41.041, "duration": 2.585}, {"text": "Ces murs sont souvent\nn\u00e9cessaires pour emp\u00eacher", "start": 44.085, "duration": 2.753}, {"text": "que des flux migratoires", "start": 47.172, "duration": 1.71}, {"text": "ill\u00e9gaux ne passent \u00e0 travers\nles fronti\u00e8res.", "start": 48.882, "duration": 2.335}, {"text": "Et de mani\u00e8re\ntout \u00e0 fait frappante,", "start": 51.384, "duration": 1.627}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne\nrefuse depuis des ann\u00e9es", "start": 53.011, "duration": 2.544}, {"text": "de contribuer financi\u00e8rement", "start": 55.847, "duration": 2.377}, {"text": "\u00e0 la construction\nde ces infrastructures,", "start": 58.224, "duration": 1.46}, {"text": "qui peuvent repr\u00e9senter\nparfois", "start": 59.684, "duration": 1.377}, {"text": "des budgets importants,\nconsid\u00e9rant que", "start": 61.061, "duration": 2.252}, {"text": "financer des murs,\nc'est mal, c'est coupable.", "start": 63.313, "duration": 2.335}, {"text": "C'est aussi\nla position qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendue", "start": 65.648, "duration": 2.503}, {"text": "dans le cadre de ce vote\npar un certain nombre", "start": 68.443, "duration": 2.502}, {"text": "de nos coll\u00e8gues\nd'extr\u00eame-gauche, de gauche,", "start": 70.945, "duration": 2.336}, {"text": "mais aussi de fa\u00e7on\ntout \u00e0 fait frappante,", "start": 73.281, "duration": 1.752}, {"text": "par nos coll\u00e8gues fran\u00e7ais\nde la d\u00e9l\u00e9gation macroniste,", "start": 75.033, "duration": 3.503}, {"text": "qui insistait\npour que la r\u00e9solution", "start": 78.62, "duration": 2.169}, {"text": "budg\u00e9taire refuse\nexplicitement tout", "start": 80.789, "duration": 2.585}, {"text": "financement europ\u00e9en\npour construire des murs.", "start": 83.416, "duration": 2.294}, {"text": "Cette demande ne vient pas\nde nulle part.", "start": 85.71, "duration": 1.293}, {"text": "Elle est n\u00e9e\npendant la crise migratoire", "start": 87.003, "duration": 2.252}, {"text": "organis\u00e9e par le dictateur\nLoukachenko en Bi\u00e9lorussie,", "start": 89.255, "duration": 3.42}, {"text": "qui avait lanc\u00e9 litt\u00e9ralement", "start": 92.675, "duration": 1.502}, {"text": "vers les fronti\u00e8res\neurop\u00e9ennes, vers", "start": 94.177, "duration": 2.044}, {"text": "les fronti\u00e8res de la Pologne\nnotamment, des migrants", "start": 96.221, "duration": 2.21}, {"text": "ill\u00e9gaux, avec pour objectif\nde d\u00e9stabiliser nos pays.", "start": 98.431, "duration": 2.795}, {"text": "Et \u00e0 ce moment-l\u00e0, les pays\ncibl\u00e9s par cette tentative,", "start": 101.226, "duration": 3.169}, {"text": "La Pologne,\nmais aussi beaucoup", "start": 104.771, "duration": 2.085}, {"text": "parmi les pays baltes\n- au total douze Etats membres", "start": 106.856, "duration": 2.836}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne -\navaient \u00e9crit \u00e0 la Commission", "start": 109.692, "duration": 2.211}, {"text": "pour demander un soutien\npour financer ces fronti\u00e8res.", "start": 111.903, "duration": 2.586}, {"text": "Ces fronti\u00e8res physiques,\nelles ne sont pas seulement", "start": 114.823, "duration": 2.752}, {"text": "celles de la Pologne,\nde la Lituanie, de l'Estonie.", "start": 117.575, "duration": 3.462}, {"text": "Elles ne sont pas seulement\ncelles de la Bulgarie,", "start": 121.246, "duration": 1.793}, {"text": "ou de la Gr\u00e8ce aux fronti\u00e8res\navec la Turquie.", "start": 123.039, "duration": 2.586}, {"text": "Ce sont nos fronti\u00e8res,", "start": 125.625, "duration": 1.793}, {"text": "parce que nous avons\n\u00e9videmment l'espace", "start": 127.418, "duration": 1.711}, {"text": "Schengen,\nmais aussi parce que m\u00eame", "start": 129.129, "duration": 2.043}, {"text": "sans l'Union europ\u00e9enne,\nnous sommes un continent,", "start": 131.172, "duration": 2.002}, {"text": "nous sommes\nune unit\u00e9 g\u00e9ographique,", "start": 133.216, "duration": 1.835}, {"text": "nous sommes une unit\u00e9", "start": 135.051, "duration": 0.876}, {"text": "\u00e9conomique, qui est \u00e9videmment\nen tant que telle,", "start": 135.927, "duration": 3.045}, {"text": "la cible de ces flux\nmigratoires ill\u00e9gaux.", "start": 138.972, "duration": 2.21}, {"text": "Ceux qui rentrent ill\u00e9galement\nen Espagne ou en Pologne", "start": 141.182, "duration": 2.795}, {"text": "ne veulent pas s'\u00e9tablir\ndans ces pays.", "start": 144.144, "duration": 1.584}, {"text": "Ils veulent aller\nen Allemagne, en France,", "start": 145.728, "duration": 2.128}, {"text": "ils veulent\naller au Royaume-Uni.", "start": 147.856, "duration": 1.167}, {"text": "On voit bien que ce n'est pas,\nd'ailleurs,", "start": 149.023, "duration": 1.46}, {"text": "le sujet de l'Union europ\u00e9enne\nen tant que tel.", "start": 150.483, "duration": 1.96}, {"text": "C'est le sujet de l'Europe,\net c'est la raison", "start": 152.443, "duration": 2.211}, {"text": "pour laquelle\nl'Europe doit agir", "start": 154.654, "duration": 2.169}, {"text": "pour faire en sorte\nque nous puissions", "start": 156.823, "duration": 1.793}, {"text": "aider\nces pays de premi\u00e8re entr\u00e9e", "start": 158.616, "duration": 1.71}, {"text": "\u00e0 se renforcer face \u00e0 ces flux\nmigratoires ill\u00e9gaux.", "start": 160.326, "duration": 2.711}, {"text": "C'est la raison pour laquelle,\ndepuis le d\u00e9but du mandat,", "start": 163.079, "duration": 2.086}, {"text": "nous soutenons,\navec notre d\u00e9l\u00e9gation,", "start": 165.165, "duration": 2.043}, {"text": "la mont\u00e9e en puissance\nde l'agence Frontex,", "start": 167.208, "duration": 1.835}, {"text": "agence de gardes", "start": 169.043, "duration": 0.918}, {"text": "c\u00f4tes de gardes fronti\u00e8res,\nagence europ\u00e9enne", "start": 169.961, "duration": 2.002}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 durement attaqu\u00e9e\npar la gauche,", "start": 171.963, "duration": 1.919}, {"text": "et dont le directeur a \u00e9t\u00e9\ncontraint \u00e0 la d\u00e9mission ;", "start": 173.882, "duration": 3.044}, {"text": "la France,\nle gouvernement fran\u00e7ais", "start": 176.926, "duration": 1.919}, {"text": "ne faisant rien\npour le soutenir,", "start": 178.845, "duration": 2.002}, {"text": "parce qu'il \u00e9tait accus\u00e9\nd'avoir fait son travail,", "start": 180.847, "duration": 1.918}, {"text": "c'est \u00e0 dire d'avoir reconduit", "start": 182.765, "duration": 1.502}, {"text": "des migrants ill\u00e9gaux,\nemp\u00each\u00e9 des migrants ill\u00e9gaux", "start": 184.267, "duration": 2.127}, {"text": "de rentrer\nsur le sol europ\u00e9en.", "start": 186.644, "duration": 1.794}, {"text": "C'est aussi la raison pour\nlaquelle il faut \u00e9videmment", "start": 188.438, "duration": 2.252}, {"text": "aider ces pays de premi\u00e8re\nentr\u00e9e \u00e0 construire", "start": 191.024, "duration": 2.335}, {"text": "les infrastructures\ndont ils ont besoin", "start": 194.152, "duration": 1.376}, {"text": "pour pouvoir se prot\u00e9ger.", "start": 195.528, "duration": 1.21}, {"text": "Et dans certains lieux,\ncela veut dire, \u00e9videmment,", "start": 196.738, "duration": 2.461}, {"text": "des murs.", "start": 199.449, "duration": 0.709}, {"text": "Bien s\u00fbr, le but n'est pas\nde mettre des murs partout.", "start": 200.158, "duration": 1.918}, {"text": "Il y a beaucoup d'endroits\no\u00f9 ils n'ont tout simplement", "start": 202.076, "duration": 1.877}, {"text": "pas de sens.", "start": 203.953, "duration": 0.834}, {"text": "Mais il faut des murs ", "start": 204.787, "duration": 2.42}, {"text": "partout l\u00e0 o\u00f9 c'est n\u00e9cessaire,\npour emp\u00eacher", "start": 207.498, "duration": 2.42}, {"text": "que ces flux migratoires\nill\u00e9gaux ne se multiplient.", "start": 210.084, "duration": 2.044}, {"text": "Nous sommes \u00e0 la veille de\nce d\u00e9fi.", "start": 212.128, "duration": 2.294}, {"text": "Il n'est pas derri\u00e8re nous,\nil est devant nous, et d\u00e9j\u00e0", "start": 214.422, "duration": 2.252}, {"text": "nous voyons que\nla d\u00e9stabilisation profonde", "start": 216.674, "duration": 2.169}, {"text": "de la Tunisie,\nla situation en Libye,", "start": 218.843, "duration": 2.086}, {"text": "les cons\u00e9quences de la guerre\nen Ukraine", "start": 220.929, "duration": 1.626}, {"text": "sur l'alimentation des pays\nd'Afrique,", "start": 222.555, "duration": 2.127}, {"text": "vont augmenter les flux\nmigratoires de mani\u00e8re", "start": 224.682, "duration": 2.711}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s certaine", "start": 227.393, "duration": 1.335}, {"text": "dans les semaines\net les mois qui viennent.", "start": 228.728, "duration": 1.627}, {"text": "Donc,\nsi nous ne voulons pas devenir", "start": 230.355, "duration": 1.501}, {"text": "demain les cibles d'une\nimmigration ill\u00e9gale", "start": 231.856, "duration": 2.669}, {"text": "que nous ne pourrons pas\nma\u00eetriser,", "start": 234.525, "duration": 1.21}, {"text": "si nous ne voulons pas devenir\nles cibles", "start": 235.735, "duration": 2.085}, {"text": "de ces tentatives\nde d\u00e9stabilisation organis\u00e9es", "start": 237.82, "duration": 2.253}, {"text": "hier par la Bi\u00e9lorussie,\nmais aussi par la Turquie,", "start": 240.406, "duration": 3.087}, {"text": "de ces attaques terroristes\nqui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "start": 243.785, "duration": 3.086}, {"text": "de la porosit\u00e9\nde nos fronti\u00e8res", "start": 246.871, "duration": 1.543}, {"text": "au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es,", "start": 248.414, "duration": 1.085}, {"text": "nous devons construire\nces murs,", "start": 249.499, "duration": 2.335}, {"text": "et soutenir les pays\nqui en ont besoin.", "start": 251.834, "duration": 2.211}, {"text": "Et la d\u00e9l\u00e9gation macroniste\nen a fait", "start": 254.045, "duration": 1.71}, {"text": "son cheval de bataille.", "start": 255.755, "duration": 1.001}, {"text": "\u201cPas un seul euro\npour les murs\u201d, disait-elle.", "start": 256.756, "duration": 1.919}, {"text": "Les m\u00eames qui se disent\npro-europ\u00e9ens expliquent", "start": 258.675, "duration": 2.252}, {"text": "aux douze Etats membres\nqui ont demand\u00e9 ce soutien,", "start": 260.927, "duration": 2.377}, {"text": "qu'ils peuvent bien aller\nvoir ailleurs,", "start": 263.596, "duration": 2.002}, {"text": "et qu'on les laissera faire\ntout seul le travail,", "start": 265.765, "duration": 2.419}, {"text": "dont on reconna\u00eet absolument\nqu'il est n\u00e9cessaire,", "start": 268.184, "duration": 2.461}, {"text": "mais qu'on ne veut pas\nles aider \u00e0 financer.", "start": 270.937, "duration": 2.044}, {"text": "Nous avons d\u00e9pos\u00e9\nun amendement", "start": 273.773, "duration": 2.294}, {"text": "dans le cadre de\nce projet de budget", "start": 276.067, "duration": 1.71}, {"text": "pour autoriser le financement", "start": 277.777, "duration": 2.461}, {"text": "par l'Union europ\u00e9enne\nde ces murs, et cet amendement", "start": 280.571, "duration": 2.712}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 avec une\nassez large majorit\u00e9.", "start": 283.283, "duration": 3.294}, {"text": "Fait marquant,\ncette majorit\u00e9 comprenait", "start": 286.869, "duration": 2.586}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s socialistes\nmais aussi des d\u00e9put\u00e9s", "start": 289.747, "duration": 3.045}, {"text": "nombreux du groupe Renew,\nauquel appartiennent", "start": 293.126, "duration": 2.669}, {"text": "les \u00e9lus d'Emmanuel Macron.", "start": 295.795, "duration": 1.001}, {"text": "Pour le dire autrement,\nles \u00e9lus macronistes,", "start": 296.796, "duration": 2.085}, {"text": "ici, au Parlement europ\u00e9en,\nsont plus \u00e0 gauche", "start": 299.132, "duration": 2.502}, {"text": "que leur propre groupe ;\nplus \u00e0 gauche", "start": 301.634, "duration": 2.294}, {"text": "que leurs alli\u00e9s\nsur la question migratoire ;", "start": 303.928, "duration": 2.836}, {"text": "plus \u00e0 gauche\nque beaucoup de gouvernements", "start": 306.764, "duration": 2.211}, {"text": "europ\u00e9ens,\nqui sont pourtant socialistes,", "start": 308.975, "duration": 2.21}, {"text": "ou incluent des socialistes\n; plus \u00e0 gauche", "start": 311.185, "duration": 2.294}, {"text": "que le ministre \u00e9cologiste\nde Finlande, qui a sign\u00e9", "start": 313.479, "duration": 2.962}, {"text": "pour la construction", "start": 316.441, "duration": 1.042}, {"text": "de centaines\nde kilom\u00e8tres de murs", "start": 317.483, "duration": 2.086}, {"text": "\u00e0 la fronti\u00e8re de son pays.", "start": 319.569, "duration": 1.376}, {"text": "Il y a aujourd'hui,\nje crois, il faut le dire,", "start": 320.945, "duration": 2.169}, {"text": "une incoh\u00e9rence scandaleuse,\nune contradiction", "start": 323.531, "duration": 3.253}, {"text": "absolument inadmissible\nentre le discours du pr\u00e9sident", "start": 327.327, "duration": 3.044}, {"text": "de la R\u00e9publique -\nil y a encore quelques jours,", "start": 330.371, "duration": 1.877}, {"text": "souvenez vous,\nparmi les nombreuses promesses", "start": 332.248, "duration": 1.877}, {"text": "qu'il vous a faites,\nil a dit que nous allions", "start": 334.125, "duration": 2.544}, {"text": "ensemble renforcer", "start": 336.669, "duration": 2.086}, {"text": "la politique de protection", "start": 338.755, "duration": 1.543}, {"text": "de nos fronti\u00e8res\ncontre l'immigration ill\u00e9gale.", "start": 340.298, "duration": 2.21}, {"text": "Ici, ses d\u00e9put\u00e9s\nfont le contraire...", "start": 342.508, "duration": 2.962}, {"text": "Et moi, je suis r\u00e9volt\u00e9\nque nous soyons aujourd'hui", "start": 345.762, "duration": 3.42}, {"text": "devant\nce scandale d\u00e9mocratique,", "start": 349.182, "duration": 2.127}, {"text": "qui consiste \u00e0 voler\naux Fran\u00e7ais leurs voix,", "start": 351.309, "duration": 2.294}, {"text": "en pr\u00e9tendant\nqu\u2019on tient une ligne,", "start": 353.811, "duration": 1.377}, {"text": "alors qu'on d\u00e9fend l'oppos\u00e9.", "start": 355.188, "duration": 2.127}, {"text": "Je n\u2019ai, d'une\ncertaine mani\u00e8re,", "start": 357.315, "duration": 1.293}, {"text": "aucun reproche \u00e0 faire", "start": 358.608, "duration": 1.209}, {"text": "\u00e0 des \u00e9lus d'extr\u00eame gauche\nqui m'expliquent", "start": 359.817, "duration": 1.585}, {"text": "que les fronti\u00e8res\nsont moralement scandaleuses,", "start": 361.402, "duration": 2.002}, {"text": "qui sont officiellement\n\u201cno border\u201d,", "start": 363.404, "duration": 2.002}, {"text": "qui veulent que nous n'ayons\naucune d\u00e9fense", "start": 365.406, "duration": 2.336}, {"text": "face \u00e0 l'immigration ill\u00e9gale.", "start": 367.742, "duration": 1.543}, {"text": "C'est leur droit le plus s\u00fbr,\nle plus complet,", "start": 369.285, "duration": 2.127}, {"text": "le plus entier", "start": 371.412, "duration": 0.751}, {"text": "de d\u00e9fendre leur position\ndans l'h\u00e9micycle du Parlement.", "start": 372.163, "duration": 2.461}, {"text": "Je combattrai cette position,\net j'expliquerai", "start": 374.624, "duration": 2.169}, {"text": "mes arguments,\nmais je leur reconnais", "start": 376.793, "duration": 0.959}, {"text": "le droit de ne pas avoir\nla m\u00eame id\u00e9e que moi.", "start": 377.752, "duration": 2.628}, {"text": "En revanche,\nje suis \u00e9c\u0153ur\u00e9 que,", "start": 380.797, "duration": 2.794}, {"text": "lorsque\nle pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,", "start": 384.258, "duration": 2.044}, {"text": "lorsque son ministre\nde l'Int\u00e9rieur, G\u00e9rald", "start": 386.302, "duration": 1.835}, {"text": "Darmanin, pr\u00e9tende\npromettre aux Fran\u00e7ais", "start": 388.137, "duration": 2.294}, {"text": "qu'ils vont renforcer l'Europe", "start": 390.723, "duration": 1.085}, {"text": "face \u00e0 l'immigration ill\u00e9gale,\nqu'en leur nom,", "start": 391.808, "duration": 2.502}, {"text": "qu'au nom des Fran\u00e7ais,\non fasse l'inverse ici !", "start": 394.31, "duration": 3.212}, {"text": "Que la d\u00e9l\u00e9gation macroniste", "start": 397.522, "duration": 2.21}, {"text": "soit suffisamment de gauche\npour faire tomber", "start": 399.732, "duration": 3.128}, {"text": "toute cette r\u00e9solution", "start": 403.194, "duration": 1.126}, {"text": "budg\u00e9taire\ndu Parlement europ\u00e9en,", "start": 404.32, "duration": 1.335}, {"text": "pour voter contre la totalit\u00e9\nde ce projet de budget,", "start": 405.655, "duration": 2.753}, {"text": "au motif que nous avons gagn\u00e9\ncette bataille", "start": 408.616, "duration": 1.877}, {"text": "sur la protection\ndes fronti\u00e8res.", "start": 410.493, "duration": 1.543}, {"text": "Il faut que les \u00e9lus\nd'Emmanuel Macron", "start": 412.036, "duration": 1.794}, {"text": "en rendent compte.", "start": 413.83, "duration": 0.584}, {"text": "Et si nous vivons en France\nune crise d\u00e9mocratique aussi", "start": 414.414, "duration": 3.003}, {"text": "grave, c'est d'abord, d'abord,", "start": 417.417, "duration": 2.168}, {"text": "sans doute, \u00e0 cause de\nce genre de comportement.", "start": 419.585, "duration": 2.086}, {"text": "D'abord,\n\u00e0 cause de la d\u00e9fiance", "start": 421.838, "duration": 1.501}, {"text": "que fait na\u00eetre\nce type de comportements,", "start": 423.339, "duration": 1.835}, {"text": "devant un d\u00e9fi\naussi important, devant", "start": 425.174, "duration": 2.044}, {"text": "un sujet aussi crucial\npour l'avenir de l'Europe.", "start": 427.218, "duration": 2.336}, {"text": "Chacun a le droit\nd'avoir les positions qu'il", "start": 429.929, "duration": 1.793}, {"text": "veut,\nmais chacun doit les assumer.", "start": 431.722, "duration": 2.211}, {"text": "Pour notre part,", "start": 433.933, "duration": 0.542}, {"text": "nous continuerons\nde travailler", "start": 434.475, "duration": 1.627}, {"text": "et nous avons,", "start": 436.102, "duration": 0.834}, {"text": "avec cette bataille, gagn\u00e9\nun fondement maintenant s\u00fbr,", "start": 436.936, "duration": 2.753}, {"text": "pour faire en sorte\nque sur ce sujet,", "start": 439.856, "duration": 1.793}, {"text": "nous puissions d\u00e9velopper", "start": 441.649, "duration": 0.918}, {"text": "une strat\u00e9gie coh\u00e9rente\net globale.", "start": 442.567, "duration": 2.377}, {"text": "Ceux qui ne veulent pas\nfinancer les murs", "start": 444.944, "duration": 1.668}, {"text": "ne devraient pas vouloir\nnon plus", "start": 446.612, "duration": 1.21}, {"text": "financer l'agence Frontex.", "start": 447.822, "duration": 1.376}, {"text": "Ceux qui ne veulent pas\nfinancer", "start": 449.198, "duration": 0.96}, {"text": "les murs, en fait, disent\nen r\u00e9alit\u00e9", "start": 450.158, "duration": 2.002}, {"text": "qu'ils ne veulent pas\nque l'Europe se prot\u00e8ge", "start": 452.326, "duration": 2.169}, {"text": "et qu'elle ma\u00eetrise\nses fronti\u00e8res.", "start": 454.495, "duration": 1.46}, {"text": "Ceux qui ne veulent pas\nfinancer", "start": 455.955, "duration": 0.959}, {"text": "les murs doivent assumer\ndevant les Europ\u00e9ens,", "start": 456.914, "duration": 2.378}, {"text": "assumer devant les Fran\u00e7ais", "start": 459.542, "duration": 1.335}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9\nils ne veulent pas", "start": 460.877, "duration": 1.626}, {"text": "que nous puissions demander,\nd\u00e9cider, de qui", "start": 462.503, "duration": 2.211}, {"text": "rentre dans l'Europe,\net de qui n'y rentre pas.", "start": 464.714, "duration": 2.544}, {"text": "C'est tout\nl'enjeu de ce d\u00e9bat.", "start": 467.508, "duration": 1.794}, {"text": "Nous continuerons\nde tenir notre ligne,", "start": 469.302, "duration": 1.71}, {"text": "celle que nous avons d\u00e9fendue", "start": 471.012, "duration": 1.585}, {"text": "pendant la campagne\neurop\u00e9enne.", "start": 472.597, "duration": 1.251}, {"text": "Nous vous avions promis\nde nous battre", "start": 473.848, "duration": 1.627}, {"text": "pour ce que nous appelions\nla \u201cdouble fronti\u00e8re\u201d,", "start": 475.475, "duration": 2.335}, {"text": "pour une fronti\u00e8re\neurop\u00e9enne commune", "start": 477.977, "duration": 3.212}, {"text": "qui nous permette de mieux\nma\u00eetriser", "start": 481.397, "duration": 2.044}, {"text": "nos propres fronti\u00e8res\nnationales,", "start": 483.441, "duration": 1.668}, {"text": "avec une vraie politique", "start": 485.109, "duration": 1.001}, {"text": "nationale d'immigration\nqui garantisse aux Fran\u00e7ais", "start": 486.11, "duration": 3.045}, {"text": "leur droit de d\u00e9cider\nqui vit en France", "start": 489.155, "duration": 2.044}, {"text": "et qui ne peut pas y rentrer.", "start": 491.199, "duration": 1.293}, {"text": "Eh bien, c'est", "start": 492.492, "duration": 0.417}, {"text": "cette politique\nque nous sommes", "start": 492.909, "duration": 1.167}, {"text": "en train de r\u00e9ussir\n\u00e0 mettre en \u0153uvre, malgr\u00e9", "start": 494.076, "duration": 2.336}, {"text": "l'opposition\nde nos coll\u00e8gues macronistes.", "start": 496.412, "duration": 2.294}, {"text": "Et j'esp\u00e8re", "start": 498.706, "duration": 0.417}, {"text": "que sur la n\u00e9gociation\ndu pacte asile et immigration,", "start": 499.123, "duration": 2.878}, {"text": "nous pourrons revenir vers\nvous bient\u00f4t", "start": 502.293, "duration": 2.002}, {"text": "avec des nouvelles solides de\ncette coop\u00e9ration europ\u00e9enne", "start": 504.295, "duration": 2.669}, {"text": "s\u00e9rieuse qui nous permettra,\nje l'esp\u00e8re,", "start": 507.34, "duration": 2.294}, {"text": "de garantir demain", "start": 509.926, "duration": 1.084}, {"text": "la souverainet\u00e9 de nos pays\nsur la question migratoire.", "start": 511.01, "duration": 2.211}, {"text": "C'est l'un des enjeux", "start": 513.221, "duration": 1.084}, {"text": "les plus essentiels\npour notre avenir.", "start": 514.305, "duration": 1.835}, {"text": "Ils m\u00e9ritent d'\u00eatre\npris au s\u00e9rieux,", "start": 516.14, "duration": 1.502}, {"text": "et c'est\nce que nous continuerons", "start": 517.642, "duration": 0.834}, {"text": "de faire\navec toute notre d\u00e9l\u00e9gation.", "start": 518.476, "duration": 2.21}, {"text": "Merci beaucoup \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 520.686, "duration": 1.585}]}