{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Vous discutiez tout \u00e0 l'heure des raisons qui\u00a0\nexpliquent le faible niveau des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.84}, {"text": "en math\u00e9matiques. Il ya des enseignants\u00a0\nqui pointent d'autres pistes d'explication,\u00a0\u00a0", "start": 3.84, "duration": 4.23}, {"text": "notamment la d\u00e9gradation de leurs conditions\u00a0\nmat\u00e9rielles \u2013 et par ailleurs les enseignants\u00a0\u00a0", "start": 8.07, "duration": 4.41}, {"text": "fran\u00e7ais sont parmi les moins bien pay\u00e9s\u00a0\nd'Europe de l'Ouest : est-ce que vous pensez\u00a0\u00a0", "start": 12.48, "duration": 3.9}, {"text": "qu'il faut payer plus les profs et mettre plus de\u00a0\nbudget dans l'\u00c9ducation en France ? \u2013 Alors payer\u00a0\u00a0", "start": 16.38, "duration": 5.43}, {"text": "plus les profs : la r\u00e9ponse est oui, bien s\u00fbr.\u00a0\nAujourd'hui, effectivement, le niveau mat\u00e9riel\u00a0\u00a0", "start": 21.81, "duration": 4.41}, {"text": "d'exercice de l'enseignement est objectivement le\u00a0\nsigne du d\u00e9classement du monde enseignant. Il y a\u00a0\u00a0", "start": 26.22, "duration": 5.22}, {"text": "un probl\u00e8me concret, \u00e9conomique ; il y a aussi\u00a0\nun probl\u00e8me symbolique. Moi je l'ai v\u00e9cus comme\u00a0\u00a0", "start": 31.44, "duration": 4.35}, {"text": "professeur : quand vous enseignez \u2013 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mon\u00a0\ncas, j'ai commenc\u00e9 en banlieue parisienne, j'ai\u00a0\u00a0", "start": 35.79, "duration": 3.66}, {"text": "enseign\u00e9 \u00e9galement \u00e0 Paris : vous ne pouvez pas\u00a0\nvous loger \u00e0 Paris avec un salaire d'enseignant,\u00a0\u00a0", "start": 39.45, "duration": 3.36}, {"text": "c'est \u00e0 dire que vous ne pouvez pas vous loger\u00a0\nl\u00e0 o\u00f9 vous travaillez, donc il y a un probl\u00e8me\u00a0\u00a0", "start": 42.81, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e9vident. Et je crois qu'aujourd'hui on vit le\u00a0\nd\u00e9crochage du monde enseignant aussi \u00e0 travers\u00a0\u00a0", "start": 46.74, "duration": 5.4}, {"text": "cette question mat\u00e9rielle. Apr\u00e8s je ne pense\u00a0\npas qu'il faille pour autant augmenter le budget\u00a0\u00a0", "start": 52.14, "duration": 5.7}, {"text": "global consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation nationale, qui est\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 aujourd'hui le premier poste de d\u00e9penses de\u00a0\u00a0", "start": 57.84, "duration": 5.4}, {"text": "la France, avec la charge de la dette. Et on voit\u00a0\nbien que, malheureusement, notre pays est l'un de\u00a0\u00a0", "start": 63.24, "duration": 5.28}, {"text": "ceux qui consacrent le plus en part de PIB \u00e0\u00a0\nson \u00e9ducation, avec \u2013 on le voit aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 68.52, "duration": 4.89}, {"text": "malheureusement \u2013 les pires r\u00e9sultats de l'OCDE.\u00a0\n\u00ab \u2014 On fait quoi, on les augmente comment ? \u00bb \u2013 On\u00a0\u00a0", "start": 73.41, "duration": 4.56}, {"text": "peut \u2013 et \u00e0 mon avis c'est fondamental \u2013\u00a0\nr\u00e9organiser le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale.\u00a0\u00a0", "start": 77.97, "duration": 3.99}, {"text": "Aujourd'hui vous avez un million de fonctionnaires\u00a0\ndans le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale ; vous\u00a0\u00a0", "start": 81.96, "duration": 3.06}, {"text": "en avez 200 000 qui ne sont pas devant des \u00e9l\u00e8ves.\u00a0\nC'est, je crois, dans cette construction de notre\u00a0\u00a0", "start": 85.02, "duration": 4.29}, {"text": "administration que se trouve une part du malaise\u00a0\nenseignant d'une part, et une part aussi de cette\u00a0\u00a0", "start": 89.31, "duration": 5.64}, {"text": "incapacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer correctement ceux qui,\u00a0\nsur le terrain, sont r\u00e9ellement au contact avec\u00a0\u00a0", "start": 94.95, "duration": 4.14}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves et font le coeur du travail. On le\u00a0\nsait, il y a une chose qui fait la qualit\u00e9 d'un\u00a0\u00a0", "start": 99.09, "duration": 4.62}, {"text": "syst\u00e8me \u00e9ducatif \u2013 et Jean-Michel Blanquer,\u00a0\nle ministre, l'a suffisamment rappel\u00e9 sans\u00a0\u00a0", "start": 103.71, "duration": 3.27}, {"text": "pour autant toutefois en tirer les cons\u00e9quences\u00a0\n\u2013 ce qui compte le plus, c'est ce qu'on appelle\u00a0\u00a0", "start": 106.98, "duration": 3.18}, {"text": "\"l'effet-ma\u00eetre\", c'est \u00e0 dire la qualit\u00e9 des\u00a0\nenseignants, leur motivation, leur formation,\u00a0\u00a0", "start": 110.16, "duration": 3.96}, {"text": "leur engagement dans leur travail. Et pour \u00e7a\u00a0\n\u00e9videmment, on a besoin de r\u00e9mun\u00e9rer correctement\u00a0\u00a0", "start": 114.12, "duration": 3.33}, {"text": "les enseignants et de les prendre au s\u00e9rieux.\u00a0\n\u00c7a suppose de r\u00e9organiser le fonctionnement de\u00a0\u00a0", "start": 117.45, "duration": 4.29}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale. On l'a vu d'ailleurs\u00a0\naussi dans la crise sanitaire : aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 121.74, "duration": 3.24}, {"text": "on a un syst\u00e8me qui est extr\u00eamement administr\u00e9,\u00a0\navec beaucoup de strates, beaucoup de charges\u00a0\u00a0", "start": 124.98, "duration": 6.64}, {"text": "de structure, et finalement ceux qui sont sur le\u00a0\nterrain sont \u00e0 la fois mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s et, souvent,\u00a0\u00a0", "start": 131.62, "duration": 5.46}, {"text": "ont le sentiment d'\u00eatre emp\u00each\u00e9s d'agir vraiment\u00a0\net de s'engager autant qu'ils le voudraient. Et\u00a0\u00a0", "start": 137.08, "duration": 4.29}, {"text": "c'est l'un des probl\u00e8mes de notre pays : \u00e7a vaut\u00a0\npour l'h\u00f4pital comme pour l'\u00e9ducation aujourd'hui.", "start": 141.37, "duration": 3.51}]}