{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je crois qu'il est fondamental que nous", "start": 0.48, "duration": 2.959}, {"text": "puissions nous nous retrouver pour", "start": 2.0, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9fendre la cause de de la justice", "start": 3.439, "duration": 4.961}, {"text": "Monsieur le Procureur g\u00e9n\u00e9ral il y a de", "start": 5.759, "duration": 4.84}, {"text": "jours nous \u00e9tions ensemble \u00e0", "start": 8.4, "duration": 4.72}, {"text": "Bruxelles pour parler de ces", "start": 10.599, "duration": 4.801}, {"text": "cons\u00e9quences terribles de l'agression", "start": 13.12, "duration": 5.6}, {"text": "inqualifiable lanc\u00e9 par alief contre", "start": 15.4, "duration": 5.76}, {"text": "l'artsar et vous repr\u00e9sentez ici la", "start": 18.72, "duration": 4.879}, {"text": "justice internationale l'alerte que vous", "start": 21.16, "duration": 3.959}, {"text": "avez lanc\u00e9 il y a quelques mois", "start": 23.599, "duration": 4.0}, {"text": "malheureusement n'a pas \u00e9t\u00e9 entendu", "start": 25.119, "duration": 5.041}, {"text": "pourtant vos mots \u00e9taient forts vous", "start": 27.599, "duration": 5.8}, {"text": "annonciez le risque d'un g\u00e9nocide et", "start": 30.16, "duration": 4.6}, {"text": "notre Union europ\u00e9enne qui s'est", "start": 33.399, "duration": 4.84}, {"text": "construite sur une promesse celle de", "start": 34.76, "duration": 6.36}, {"text": "plus jamais un g\u00e9nocide notre Union", "start": 38.239, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9enne reconnaissons-le n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 41.12, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 la hauteur et aujourd'hui le risque", "start": 43.399, "duration": 6.521}, {"text": "est grand que dans le monde occidental", "start": 47.12, "duration": 5.16}, {"text": "dans le monde des d\u00e9mocraties beaucoup", "start": 49.92, "duration": 5.36}, {"text": "de dirigeants peut-\u00eatre se repose sur", "start": 52.28, "duration": 6.16}, {"text": "une forme de l\u00e2che soulagement \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 55.28, "duration": 5.68}, {"text": "que la question est", "start": 58.44, "duration": 6.999}, {"text": "r\u00e9solu pour reprendre les mots d'alief \u00e0", "start": 60.96, "duration": 7.04}, {"text": "l'id\u00e9e que maintenant finalement le", "start": 65.439, "duration": 4.161}, {"text": "probl\u00e8me est derri\u00e8re nous et que nous", "start": 68.0, "duration": 4.24}, {"text": "pouvons recommencer \u00e0 discuter comme si", "start": 69.6, "duration": 4.64}, {"text": "de rien n'\u00e9tait comme si rien ne s'\u00e9tait", "start": 72.24, "duration": 4.96}, {"text": "pass\u00e9 une chose doit nous en", "start": 74.24, "duration": 5.36}, {"text": "emp\u00eacher bien s\u00fbr la n\u00e9cessit\u00e9 d'agir", "start": 77.2, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui pour les r\u00e9fugi\u00e9s d'artsar", "start": 79.6, "duration": 3.12}, {"text": "et je crois que Madame Lam\u00e8re vous", "start": 81.28, "duration": 3.6}, {"text": "l'avez dit ce combat est fondamental ces", "start": 82.72, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s sont d\u00e9racin\u00e9s il manquent de", "start": 84.88, "duration": 3.599}, {"text": "tout nous avons le devoir de leur", "start": 86.84, "duration": 3.52}, {"text": "apporter la solidarit\u00e9 de nos pays", "start": 88.479, "duration": 3.881}, {"text": "et je pense en particulier aux jeunes du", "start": 90.36, "duration": 4.0}, {"text": "hautkarabach avec lesquels j'ai", "start": 92.36, "duration": 4.24}, {"text": "l'occasion d'\u00e9changer r\u00e9guli\u00e8rement pour", "start": 94.36, "duration": 4.36}, {"text": "certains d'entre eux avec qui je suis", "start": 96.6, "duration": 3.799}, {"text": "rest\u00e9 en lien je suis frapp\u00e9 de voir \u00e0", "start": 98.72, "duration": 3.96}, {"text": "quel point de fa\u00e7on tr\u00e8s concr\u00e8te ce qui", "start": 100.399, "duration": 3.641}, {"text": "est pour nous des chiffres des", "start": 102.68, "duration": 3.719}, {"text": "statistiques des titres de journaux et", "start": 104.04, "duration": 4.6}, {"text": "pour eux une r\u00e9alit\u00e9 d'une brutalit\u00e9", "start": 106.399, "duration": 5.36}, {"text": "infinie priv\u00e9 de leur avenir priv\u00e9 de", "start": 108.64, "duration": 5.64}, {"text": "leur formation priv\u00e9 de leur premi\u00e8res", "start": 111.759, "duration": 3.96}, {"text": "exp\u00e9riences de vie nous avons le devoir", "start": 114.28, "duration": 2.879}, {"text": "de leur ouvrir les portes grands \u00e0 les", "start": 115.719, "duration": 4.881}, {"text": "portes de nos universit\u00e9s de nos \u00e9coles", "start": 117.159, "duration": 5.161}, {"text": "de les accueillir pour qu'ils puissent", "start": 120.6, "duration": 4.36}, {"text": "retrouver les moyens de se construire en", "start": 122.32, "duration": 4.6}, {"text": "Europe pour pouvoir reconstruire demain", "start": 124.96, "duration": 4.96}, {"text": "l'Arm\u00e9nie et le haut cararabach agir", "start": 126.92, "duration": 5.0}, {"text": "pour les r\u00e9fugi\u00e9s c'est une priorit\u00e9", "start": 129.92, "duration": 6.64}, {"text": "bien s\u00fbr agir pour prot\u00e9ger l'Arm\u00e9nie", "start": 131.92, "duration": 7.679}, {"text": "elle-m\u00eame qui est la prochaine sur la", "start": 136.56, "duration": 6.56}, {"text": "liste car de fait le silence de l'Europe", "start": 139.599, "duration": 5.841}, {"text": "le silence du monde occidental est re\u00e7u", "start": 143.12, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e0 Bakou et bien s\u00fbr \u00e0 Ankara comme un", "start": 145.44, "duration": 4.879}, {"text": "permis de tuer comme un permis de", "start": 148.72, "duration": 3.68}, {"text": "poursuivre ces violations manifestes du", "start": 150.319, "duration": 4.2}, {"text": "droit international nous entendons", "start": 152.4, "duration": 4.96}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 liief revendiquer des", "start": 154.519, "duration": 5.0}, {"text": "villes et des villages d'Arm\u00e9nie du", "start": 157.36, "duration": 4.799}, {"text": "territoire arm\u00e9nien vous \u00e9voquiez Goris", "start": 159.519, "duration": 4.161}, {"text": "cette ville qui nous \u00e9ch\u00e8 cette ville du", "start": 162.159, "duration": 4.401}, {"text": "sionic aujourd'hui le sionic \u00e0 la faveur", "start": 163.68, "duration": 4.4}, {"text": "peut-\u00eatre du fait que le monde a les", "start": 166.56, "duration": 3.319}, {"text": "yeux tourn\u00e9s vers ce qui se d\u00e9roule", "start": 168.08, "duration": 4.239}, {"text": "aujourd'hui en Isra\u00ebl le sionic pourrait", "start": 169.879, "duration": 4.401}, {"text": "\u00eatre la prochaine cible nous avons le", "start": 172.319, "duration": 3.801}, {"text": "devoir d'agir pour donner \u00e0 l'Arm\u00e9nie", "start": 174.28, "duration": 3.92}, {"text": "des garanties de s\u00e9curit\u00e9 maintenant et", "start": 176.12, "duration": 4.28}, {"text": "faire en sorte de dissuader \u00e0ief", "start": 178.2, "duration": 4.36}, {"text": "d'entrer dans le territoire de la", "start": 180.4, "duration": 4.6}, {"text": "R\u00e9publique d'Arm\u00e9nie j'\u00e9tais ce matin", "start": 182.56, "duration": 4.959}, {"text": "m\u00eame \u00e0 Bruxelles avec des repr\u00e9sentants", "start": 185.0, "duration": 4.72}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 civile arm\u00e9nienne et des", "start": 187.519, "duration": 3.921}, {"text": "repr\u00e9sentants du gouvernement arm\u00e9nien", "start": 189.72, "duration": 3.48}, {"text": "et nous travaillons sur les moyens", "start": 191.44, "duration": 3.68}, {"text": "maintenant de faire en sorte que l'Union", "start": 193.2, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9enne puisse donner enfin", "start": 195.12, "duration": 4.56}, {"text": "consistance \u00e0 son accord de partenariat", "start": 197.519, "duration": 4.681}, {"text": "avec la R\u00e9publique d'Arm\u00e9nie en faisant", "start": 199.68, "duration": 5.6}, {"text": "en sorte que par des accord s\u00e9rieux sur", "start": 202.2, "duration": 4.48}, {"text": "les garanties de s\u00e9curit\u00e9 que nous", "start": 205.28, "duration": 3.64}, {"text": "devons lui offrir que par des moyens de", "start": 206.68, "duration": 3.88}, {"text": "multiplier les investissement les", "start": 208.92, "duration": 3.08}, {"text": "engagements \u00e9conomiques dont nous savons", "start": 210.56, "duration": 2.679}, {"text": "qu'ils sont aussi des \u00e9l\u00e9ments de", "start": 212.0, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 nous offrions au peuple", "start": 213.239, "duration": 4.08}, {"text": "arm\u00e9nien les moyens de la stabilit\u00e9 de", "start": 215.12, "duration": 5.44}, {"text": "la paix et de la s\u00e9curit\u00e9 pour les", "start": 217.319, "duration": 5.801}, {"text": "ann\u00e9es qui viendront mais si nous avons", "start": 220.56, "duration": 5.44}, {"text": "le devoir de ne pas nous reposer sur", "start": 223.12, "duration": 6.44}, {"text": "l'\u00e9tat de fait que nous subissons", "start": 226.0, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui si nous avons le devoir", "start": 237.28, "duration": 4.959}, {"text": "d'apporter ces garanties de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 239.2, "duration": 4.64}, {"text": "ne pas nous reposer de rester", "start": 242.239, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui actif c'est parce que", "start": 243.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'injustice est toujours en", "start": 245.72, "duration": 4.159}, {"text": "cours \u00e0 Bruxelles beaucoup de nos", "start": 247.56, "duration": 4.0}, {"text": "interlocuteurs au conseil \u00e0 la", "start": 249.879, "duration": 3.881}, {"text": "commission parlent maintenant de", "start": 251.56, "duration": 4.56}, {"text": "continuer la m\u00e9diation entre", "start": 253.76, "duration": 4.24}, {"text": "l'Azerba\u00efjan et l'Arm\u00e9nie pour parvenir", "start": 256.12, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 la paix et bien s\u00fbr la paix est ce que", "start": 258.0, "duration": 6.6}, {"text": "nous d\u00e9sirons tous mais nous le", "start": 261.44, "duration": 5.44}, {"text": "disons lorsque c'est l'Ukraine qui est", "start": 264.6, "duration": 5.24}, {"text": "attaqu\u00e9e nous le disons lorsque c'est", "start": 266.88, "duration": 5.36}, {"text": "Isra\u00ebl qui est attaqu\u00e9 il ne peut pas y", "start": 269.84, "duration": 5.639}, {"text": "avoir de paix sans justice il n'y a pas", "start": 272.24, "duration": 6.04}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 durable sans justice et nous", "start": 275.479, "duration": 5.121}, {"text": "avons le devoir de le dire aussi lorsque", "start": 278.28, "duration": 4.759}, {"text": "c'est le peuple arm\u00e9nien qui est attaqu\u00e9", "start": 280.6, "duration": 5.12}, {"text": "nous n'avons pas le droit tout", "start": 283.039, "duration": 5.44}, {"text": "simplement pas le droit d'autoriser une", "start": 285.72, "duration": 5.08}, {"text": "m\u00e9diation entre l'Arm\u00e9nie et", "start": 288.479, "duration": 4.72}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan tant que cette injustice", "start": 290.8, "duration": 5.36}, {"text": "court encore injustice immense qui se", "start": 293.199, "duration": 5.161}, {"text": "concentre aujourd'hui dans le fait que", "start": 296.16, "duration": 5.72}, {"text": "des Arm\u00e9niens sont retenus \u00e0 Bakou comme", "start": 298.36, "duration": 5.839}, {"text": "prisonniers politique et cette injustice", "start": 301.88, "duration": 6.36}, {"text": "l\u00e0 signe le triomphe du r\u00e9cit d'alief", "start": 304.199, "duration": 7.201}, {"text": "car pourquoi sont-ils en prison pour", "start": 308.24, "duration": 5.56}, {"text": "s\u00e9paratisme ce mot que nous aurons vu", "start": 311.4, "duration": 4.079}, {"text": "honteusement \u00e9 all\u00e9 m\u00eame dans les", "start": 313.8, "duration": 3.119}, {"text": "colonne de nos propres journaux en", "start": 315.479, "duration": 3.84}, {"text": "France je dois dire ce terme de", "start": 316.919, "duration": 5.4}, {"text": "s\u00e9paratisme qui d\u00e9signe les Arm\u00e9niens du", "start": 319.319, "duration": 4.281}, {"text": "haut cararabach qui ne faisaient", "start": 322.319, "duration": 4.32}, {"text": "cherovanes que d\u00e9fendre leur maison que", "start": 323.6, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9fendre leur terr que d\u00e9fendre leur", "start": 326.639, "duration": 4.481}, {"text": "droit \u00e0 la paix et \u00e0 la libert\u00e9 sont", "start": 328.8, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9crits comme des criminels par le", "start": 331.12, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gime de Bakou qui les condamne", "start": 332.96, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui sur la base \u00e9videmment de", "start": 335.12, "duration": 3.84}, {"text": "proc\u00e8s totalement fallacieux et de", "start": 337.16, "duration": 4.4}, {"text": "parodie de justice je pense \u00e0 tous ces", "start": 338.96, "duration": 4.28}, {"text": "dirigeants Arm\u00e9niens je pense vous", "start": 341.56, "duration": 4.68}, {"text": "l'avez cit\u00e9 \u00e0 Rouben Vardanian bien s\u00fbr", "start": 343.24, "duration": 5.76}, {"text": "au premier rang d'entre eux qui avait", "start": 346.24, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9vou\u00e9 sa vie pour la cause du haut", "start": 349.0, "duration": 3.68}, {"text": "carabach et qui aujourd'hui est condamn\u00e9", "start": 350.44, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e0 le payer de l'abandon de la privation", "start": 352.68, "duration": 5.799}, {"text": "de ses droits fondamentaux mais je pense", "start": 355.639, "duration": 7.28}, {"text": "aussi \u00e0 ces Arm\u00e9niens ordinaires qui", "start": 358.479, "duration": 7.041}, {"text": "s'\u00e9taient battu pour leur terre je pense", "start": 362.919, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e0 vagatrian qui quittait le haabach dans", "start": 365.52, "duration": 6.44}, {"text": "une ambulance qui aura \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans", "start": 369.319, "duration": 3.641}, {"text": "une", "start": 371.96, "duration": 4.48}, {"text": "ambulance par les az\u00e9riis au motif que", "start": 372.96, "duration": 6.519}, {"text": "il avait eu le tort de vouloir rester", "start": 376.44, "duration": 5.319}, {"text": "arm\u00e9nien de vouloir vivre dans le haut", "start": 379.479, "duration": 3.521}, {"text": "carabach malgr\u00e9 toutes les pressions", "start": 381.759, "duration": 3.84}, {"text": "malgr\u00e9 ce blocus que vous avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 383.0, "duration": 6.0}, {"text": "avec tant de de de force parce qu'il", "start": 385.599, "duration": 5.44}, {"text": "sign est d\u00e9j\u00e0 la gravit\u00e9 de cette", "start": 389.0, "duration": 3.44}, {"text": "violation du droit international dont", "start": 391.039, "duration": 3.72}, {"text": "nous sommes accommod\u00e9s nous avons le", "start": 392.44, "duration": 4.759}, {"text": "devoir d'exiger la lib\u00e9ration de ces", "start": 394.759, "duration": 4.241}, {"text": "prisonniers d'exiger la lib\u00e9ration des", "start": 397.199, "duration": 3.041}, {"text": "prisonniers de guerre de ces soldats", "start": 399.0, "duration": 2.56}, {"text": "dont nous savons qu'apr\u00e8s la guerre de", "start": 400.24, "duration": 3.2}, {"text": "2020 beaucoup ont \u00e9t\u00e9 retenus pendant si", "start": 401.56, "duration": 4.52}, {"text": "longtemps maltrait\u00e9s parfois ex\u00e9cut\u00e9", "start": 403.44, "duration": 4.52}, {"text": "arbitrairement dont les familles ont \u00e9t\u00e9", "start": 406.08, "duration": 3.48}, {"text": "priv\u00e9es de nouvelles pendant des mois", "start": 407.96, "duration": 3.44}, {"text": "des ann\u00e9es nous avons le devoir d'exiger", "start": 409.56, "duration": 3.639}, {"text": "la lib\u00e9ration de tous les Arm\u00e9niens", "start": 411.4, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9tenu aujourd'hui \u00e0 Bakou il ne peut", "start": 413.199, "duration": 4.72}, {"text": "pas y avoir de m\u00e9diation ce sens-l et", "start": 415.56, "duration": 4.96}, {"text": "l'Europe devrait en enfin mettre en", "start": 417.919, "duration": 4.601}, {"text": "\u0153uvre les moyens dont elle dispose et", "start": 420.52, "duration": 4.84}, {"text": "elle en a les moyens pour obtenir que", "start": 422.52, "duration": 5.2}, {"text": "cette injustice soit", "start": 425.36, "duration": 6.239}, {"text": "enfin enfin d\u00e9finitivement", "start": 427.72, "duration": 7.08}, {"text": "abandonn\u00e9 il faut mettre fin au contrat", "start": 431.599, "duration": 7.16}, {"text": "gazier ind\u00e9cent qui lie l'Europe \u00e0", "start": 434.8, "duration": 7.04}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan qui a \u00e9t\u00e9 tragiquement", "start": 438.759, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 le lendemain m\u00eame de la fin de", "start": 441.84, "duration": 3.359}, {"text": "cette guerre \u00e9claire contre le peuple", "start": 443.84, "duration": 3.56}, {"text": "d'artzar tragiquement r\u00e9affirm\u00e9 par la", "start": 445.199, "duration": 4.161}, {"text": "Commission europ\u00e9enne scandaleusement", "start": 447.4, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9affirmer il faut enfin mettre en \u0153uvre", "start": 449.36, "duration": 3.6}, {"text": "des sanctions contre le r\u00e9gime d'aliief", "start": 451.319, "duration": 2.801}, {"text": "et nous avons les moyens de faire", "start": 452.96, "duration": 3.239}, {"text": "reculer ce r\u00e9gime dans cette injustice", "start": 454.12, "duration": 4.04}, {"text": "terrible alors l'Union europ\u00e9enne sera \u00e0", "start": 456.199, "duration": 4.041}, {"text": "la hauteur de sa responsabilit\u00e9 et c'est", "start": 458.16, "duration": 3.4}, {"text": "une grande chance de pouvoir compter sur", "start": 460.24, "duration": 3.519}, {"text": "vous Madame la Maire pour pouvoir faire", "start": 461.56, "duration": 3.919}, {"text": "entendre cette voix que avec des", "start": 463.759, "duration": 3.56}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens de tout bord", "start": 465.479, "duration": 6.481}, {"text": "nous essayons de garder vivante intacte", "start": 467.319, "duration": 7.16}, {"text": "active au sein de nos institutions dans", "start": 471.96, "duration": 5.12}, {"text": "quelques jours \u00e0 l'occasion d'un sommet", "start": 474.479, "duration": 5.801}, {"text": "de l'organisation Euronet est viendront", "start": 477.08, "duration": 5.119}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en des parlementaires", "start": 480.28, "duration": 3.72}, {"text": "de plusieurs pays du Partenariat", "start": 482.199, "duration": 3.521}, {"text": "oriental et nous accueillerons dans", "start": 484.0, "duration": 3.479}, {"text": "quelques jours au Parlement europ\u00e9en des", "start": 485.72, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'Azerba\u00efdjan cette m\u00eame", "start": 487.479, "duration": 4.881}, {"text": "assembl\u00e9e d'Azerba\u00efdjan qui lorsque nous", "start": 490.24, "duration": 3.679}, {"text": "avons vot\u00e9 au Parlement europ\u00e9en un", "start": 492.36, "duration": 2.6}, {"text": "amendement que j'avais d\u00e9pos\u00e9 pour", "start": 493.919, "duration": 2.68}, {"text": "exiger des sanctions contre le r\u00e9gime", "start": 494.96, "duration": 3.48}, {"text": "d'aliief ce premier amendement qui", "start": 496.599, "duration": 3.961}, {"text": "exigeait des sanctions ces", "start": 498.44, "duration": 3.479}, {"text": "parlementaires s'\u00e9taient permis de", "start": 500.56, "duration": 3.84}, {"text": "publier un texte d\u00e9crivant les Arm\u00e9niens", "start": 501.919, "duration": 4.441}, {"text": "comme la tumeur canc\u00e9reuse au c\u0153ur de", "start": 504.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'Europe et bien je crois que le d\u00e9fi", "start": 506.36, "duration": 4.6}, {"text": "est dans quelques jours mes chers amis", "start": 509.52, "duration": 3.24}, {"text": "nous devons travailler ensemble et je me", "start": 510.96, "duration": 3.879}, {"text": "tourne vers vous amis du CCF je me", "start": 512.76, "duration": 3.56}, {"text": "tourne vers vous tous nous devons", "start": 514.839, "duration": 3.161}, {"text": "obtenir ensemble que ces parlementaires", "start": 516.32, "duration": 2.959}, {"text": "ne soient pas accueillis au sein de", "start": 518.0, "duration": 2.719}, {"text": "notre Parlement de nos institutions", "start": 519.279, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9mocratiques nous avons le devoir de", "start": 520.719, "duration": 3.041}, {"text": "faire la d\u00e9monstration que les", "start": 522.399, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9mocraties ne sont pas faible devant", "start": 523.76, "duration": 3.88}, {"text": "les dictatures qu'elles savent d\u00e9fendre", "start": 525.839, "duration": 3.241}, {"text": "leurs droits qu'elles savent d\u00e9fendre", "start": 527.64, "duration": 2.879}, {"text": "leurs principes et je crois que Paris", "start": 529.08, "duration": 3.72}, {"text": "est \u00e9videmment le lieu plus qu'aucun", "start": 530.519, "duration": 5.361}, {"text": "autre pour \u00e9mettre un tel appel \u00e9mettre", "start": 532.8, "duration": 5.12}, {"text": "avec vous tous ici l'appel que nous", "start": 535.88, "duration": 3.92}, {"text": "avons aujourd'hui devant av nous a mener", "start": 537.92, "duration": 3.32}, {"text": "le combat pour cette lib\u00e9ration avant", "start": 539.8, "duration": 3.56}, {"text": "que toute autre discussion ne redevienne", "start": 541.24, "duration": 4.08}, {"text": "possible avec le r\u00e9gime de Bakou merci", "start": 543.36, "duration": 4.44}, {"text": "beaucoup moi je voudrais peut-\u00eatre", "start": 545.32, "duration": 5.8}, {"text": "interpeller Fran\u00e7ois Xavier bami qui est", "start": 547.8, "duration": 6.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en comme l'a soulign\u00e9 Ann", "start": 551.12, "duration": 6.08}, {"text": "hiidalgo l'Union europ\u00e9enne ach\u00e8te du", "start": 554.64, "duration": 4.439}, {"text": "gaz \u00e0", "start": 557.2, "duration": 4.4}, {"text": "l'Azerba\u00efjan dans une quantit\u00e9", "start": 559.079, "duration": 4.32}, {"text": "relativement modeste mais malgr\u00e9 tout", "start": 561.6, "duration": 3.44}, {"text": "enrichi", "start": 563.399, "duration": 4.081}, {"text": "l'Azerba\u00efjan il serait peut-\u00eatre ce", "start": 565.04, "duration": 4.479}, {"text": "serait peut-\u00eatre le moment en fait fa de", "start": 567.48, "duration": 3.72}, {"text": "lancer une campagne au sein des", "start": 569.519, "duration": 3.841}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes pour demander", "start": 571.2, "duration": 5.36}, {"text": "l'arr\u00eat de l'achat du gaz de l'Union", "start": 573.36, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9enne envers l'Azerba\u00efjan et de", "start": 576.56, "duration": 4.519}, {"text": "lancer aupr\u00e8s de Madame Van derleyen qui", "start": 578.6, "duration": 4.32}, {"text": "visiblement a de bonnes relations avec", "start": 581.079, "duration": 4.721}, {"text": "le pr\u00e9sident dictateur Ali lui demander", "start": 582.92, "duration": 4.44}, {"text": "d'intervenir aussi pour la lib\u00e9ration", "start": 585.8, "duration": 3.479}, {"text": "des prisonniers politiques Arm\u00e9niens", "start": 587.36, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9tenus en", "start": 589.279, "duration": 2.441}, {"text": "azerba\u00efjan merci cher mourade cette", "start": 594.6, "duration": 4.88}, {"text": "campagne est est d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9e sur sur sur", "start": 597.0, "duration": 4.72}, {"text": "deux fronts d'abord sur le front", "start": 599.48, "duration": 5.44}, {"text": "politique parce qu'en effet cet accord", "start": 601.72, "duration": 6.559}, {"text": "gazier est intol\u00e9rable nous le disons", "start": 604.92, "duration": 5.599}, {"text": "pour notre part avec de nombreuses voix", "start": 608.279, "duration": 4.041}, {"text": "et je pense \u00e0 des coll\u00e8gues", "start": 610.519, "duration": 3.801}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens notamment \u00e0 des", "start": 612.32, "duration": 4.079}, {"text": "coll\u00e8gues fran\u00e7ais comme comme Sylvie", "start": 614.32, "duration": 5.079}, {"text": "Guillaume avec laquelle nous nous menons", "start": 616.399, "duration": 6.68}, {"text": "ce ce combat pour la d\u00e9nonciation du", "start": 619.399, "duration": 6.321}, {"text": "contrat gazier Emmanuel Morel Nathalie", "start": 623.079, "duration": 4.601}, {"text": "Loiseau Fran\u00e7ois alfonsy pour ne citer", "start": 625.72, "duration": 4.92}, {"text": "que les Fran\u00e7ais lorsque nous avons", "start": 627.68, "duration": 5.64}, {"text": "appris la nouvelle de de de de", "start": 630.64, "duration": 5.08}, {"text": "l'agression de l'Azerba\u00efjan contre le", "start": 633.32, "duration": 4.88}, {"text": "hautkarabak il y a quelques semaines", "start": 635.72, "duration": 5.16}, {"text": "j'ai moi-m\u00eame exig\u00e9 en s\u00e9ance que ce", "start": 638.2, "duration": 5.319}, {"text": "contrat soit d\u00e9nonc\u00e9 dans la journ\u00e9e", "start": 640.88, "duration": 4.199}, {"text": "nous avons vot\u00e9 dans les jours qui", "start": 643.519, "duration": 3.281}, {"text": "suivait avec le Parlement europ\u00e9en une", "start": 645.079, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9solution qui explicitement d\u00e9non\u00e7ait", "start": 646.8, "duration": 5.599}, {"text": "ce contrat et exigeait de la commission", "start": 650.079, "duration": 5.281}, {"text": "qu'elle le le le suspendre imm\u00e9diatement", "start": 652.399, "duration": 4.44}, {"text": "le fait est que nous ne sommes qu'un", "start": 655.36, "duration": 3.719}, {"text": "Parlement et nous non plus nous n'avons", "start": 656.839, "duration": 5.56}, {"text": "avons pas d'arm\u00e9e notre m\u00e9tier est la", "start": 659.079, "duration": 6.081}, {"text": "parole et ce faisant nous n'avons pas le", "start": 662.399, "duration": 6.201}, {"text": "pouvoir nous-m\u00eames de mettre fin \u00e0 ce", "start": 665.16, "duration": 5.28}, {"text": "contrat mais la pression du Parlement", "start": 668.6, "duration": 3.679}, {"text": "est l\u00e0 et maintenant je crois que nous", "start": 670.44, "duration": 4.399}, {"text": "avons tous le devoir d'intervenir aupr\u00e8s", "start": 672.279, "duration": 3.641}, {"text": "de la commission d'une part mais aussi", "start": 674.839, "duration": 2.161}, {"text": "aupr\u00e8s des chefs d'\u00c9tat et de", "start": 675.92, "duration": 2.599}, {"text": "gouvernement qui sont les premiers", "start": 677.0, "duration": 3.0}, {"text": "responsables de de la", "start": 678.519, "duration": 4.88}, {"text": "situation Monsieur le Procureur vous le", "start": 680.0, "duration": 6.76}, {"text": "disiez aujourd'hui et je crois que c'est", "start": 683.399, "duration": 4.88}, {"text": "aussi une r\u00e9flexion que nos d\u00e9mocraties", "start": 686.76, "duration": 4.639}, {"text": "doivent mener en profondeur c'est notre", "start": 688.279, "duration": 5.921}, {"text": "d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard des dictateurs qui", "start": 691.399, "duration": 5.841}, {"text": "nous rend coupable et silencieux notre", "start": 694.2, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9pendance parce que nous ne sommes pas", "start": 697.24, "duration": 4.52}, {"text": "capables d'assurer notre propre", "start": 699.04, "duration": 6.239}, {"text": "autonomie \u00e9nerg\u00e9tique et de l\u00e0 nous nous", "start": 701.76, "duration": 4.879}, {"text": "condamnons au silence quand nous nous", "start": 705.279, "duration": 3.12}, {"text": "mettons dans la main de ces", "start": 706.639, "duration": 4.44}, {"text": "p\u00e9tromonarchies de ces monarchies du gaz", "start": 708.399, "duration": 4.641}, {"text": "de ces r\u00e9gimes autoritaires qui nous", "start": 711.079, "duration": 3.401}, {"text": "vendent ce dont nous avons le plus", "start": 713.04, "duration": 3.56}, {"text": "besoin pour faire vivre notre \u00e9conomie", "start": 714.48, "duration": 4.68}, {"text": "et les foyers dans nos pays nous ne", "start": 716.6, "duration": 3.88}, {"text": "sommes pas capables non plus d'assurer", "start": 719.16, "duration": 3.4}, {"text": "notre autonomie dans la ma\u00eetrise de", "start": 720.48, "duration": 4.039}, {"text": "notre propre politique migratoire c'est", "start": 722.56, "duration": 3.16}, {"text": "une question politique \u00e9videmment", "start": 724.519, "duration": 2.88}, {"text": "majeure mais le fait est qu'aujourd'hui", "start": 725.72, "duration": 4.88}, {"text": "nous avons laiss\u00e9 \u00e0 la Turquie le soin", "start": 727.399, "duration": 5.721}, {"text": "de g\u00e9rer \u00e0 notre place une politique que", "start": 730.6, "duration": 5.2}, {"text": "nous n'avons pas su affronter nous-m\u00eames", "start": 733.12, "duration": 4.2}, {"text": "et je crois que quel que soient nos nos", "start": 735.8, "duration": 3.68}, {"text": "divergences sur ce sujet nous partageons", "start": 737.32, "duration": 4.639}, {"text": "tous j'en suis s\u00fbr ce constat que ne pas", "start": 739.48, "duration": 5.039}, {"text": "assurer nous-m\u00eame notre responsabilit\u00e9", "start": 741.959, "duration": 5.201}, {"text": "en mati\u00e8re migratoire c'est d\u00e9l\u00e9guer \u00e0", "start": 744.519, "duration": 4.481}, {"text": "des \u00e9tats comme la Turquie qui peuvent", "start": 747.16, "duration": 3.88}, {"text": "faire une monnaie d'\u00e9change un chantage", "start": 749.0, "duration": 4.519}, {"text": "humain scandaleux l'occasion de nous", "start": 751.04, "duration": 5.28}, {"text": "dicter notre chemin diplomatique et et", "start": 753.519, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0 aussi je crois que derri\u00e8re", "start": 756.32, "duration": 2.879}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan il y a en r\u00e9alit\u00e9 cette", "start": 757.519, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard de la Turquie qui", "start": 759.199, "duration": 4.401}, {"text": "fait craindre tant de de pays europ\u00e9ens", "start": 761.36, "duration": 4.32}, {"text": "et donc c'est c'est maintenant au niveau", "start": 763.6, "duration": 4.0}, {"text": "des \u00c9tats au niveau des gouvernements au", "start": 765.68, "duration": 3.44}, {"text": "niveau de la commission qu'il faut agir", "start": 767.6, "duration": 3.12}, {"text": "pour d\u00e9noncer ce contreagazier mais le", "start": 769.12, "duration": 4.519}, {"text": "second front est important et l\u00e0 encore", "start": 770.72, "duration": 4.28}, {"text": "je crois que nous pouvons \u00e0 travers vous", "start": 773.639, "duration": 2.64}, {"text": "lancer un appel \u00e0 tous ceux qui peuvent", "start": 775.0, "duration": 4.0}, {"text": "nous aider ce contagazier est du d'une", "start": 776.279, "duration": 5.161}, {"text": "tr\u00e8s grande opacit\u00e9 j'ai obtenu le", "start": 779.0, "duration": 5.0}, {"text": "document de cet accord gazier qui n'est", "start": 781.44, "duration": 3.839}, {"text": "pas r\u00e9ellement un contrat d'ailleurs", "start": 784.0, "duration": 3.199}, {"text": "c'est techniquement un memorandum of", "start": 785.279, "duration": 3.641}, {"text": "understanding c'est un m\u00e9morandum", "start": 787.199, "duration": 4.481}, {"text": "partag\u00e9 qui en r\u00e9alit\u00e9 a une base", "start": 788.92, "duration": 4.919}, {"text": "juridique extraordinairement fragile et", "start": 791.68, "duration": 3.519}, {"text": "je crois que nous devons ouvrir aussi un", "start": 793.839, "duration": 4.24}, {"text": "front l\u00e9gal un front juridique parce que", "start": 795.199, "duration": 4.481}, {"text": "nous avons la possibilit\u00e9 de faire", "start": 798.079, "duration": 4.0}, {"text": "tomber cet accord gazier sur le plan du", "start": 799.68, "duration": 4.56}, {"text": "droit et le droit c'est notre arme parce", "start": 802.079, "duration": 3.88}, {"text": "que nous sommes attach\u00e9s \u00e0 la d\u00e9mocratie", "start": 804.24, "duration": 4.039}, {"text": "et nous croyons que la justice est ce", "start": 805.959, "duration": 5.081}, {"text": "qui est aujourd'hui dans nos mains pour", "start": 808.279, "duration": 4.721}, {"text": "lutter contre la gravit\u00e9 de ces", "start": 811.04, "duration": 3.44}, {"text": "atteintes aux droits humains dont nous", "start": 813.0, "duration": 3.48}, {"text": "nous rendons complices donc ouvrir ce", "start": 814.48, "duration": 3.32}, {"text": "front juridique c'est quelque chose que", "start": 816.48, "duration": 2.799}, {"text": "nous pouvons mener nous parlementaires", "start": 817.8, "duration": 2.68}, {"text": "par notre travail d'enqu\u00eate et", "start": 819.279, "duration": 3.0}, {"text": "d'information de contr\u00f4le mais avec la", "start": 820.48, "duration": 4.4}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile avec les professionnels", "start": 822.279, "duration": 4.321}, {"text": "du droit avec tous les passionn\u00e9s de", "start": 824.88, "duration": 3.959}, {"text": "justice et je sais que ils sont nombreux", "start": 826.6, "duration": 4.2}, {"text": "parmi la communaut\u00e9 arm\u00e9nienne nous", "start": 828.839, "duration": 3.601}, {"text": "pouvons travailler ensemble pour faire", "start": 830.8, "duration": 3.719}, {"text": "tomber cet accord gazier sur le plan de", "start": 832.44, "duration": 3.8}, {"text": "sa fragilit\u00e9 du point de vue de sa base", "start": 834.519, "duration": 3.841}, {"text": "juridique je voudrais terminer d'un mot", "start": 836.24, "duration": 5.279}, {"text": "parce que que je saisis l'occasion de ce", "start": 838.36, "duration": 4.279}, {"text": "que nous sommes", "start": 841.519, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui dans une conf\u00e9rence de", "start": 842.639, "duration": 4.88}, {"text": "presse devant des des journaliste", "start": 844.92, "duration": 5.0}, {"text": "l'Agence France Presse est ici nous", "start": 847.519, "duration": 4.361}, {"text": "sommes nous responsables", "start": 849.92, "duration": 4.4}, {"text": "politiquees soumis \u00e9videmment et c'est", "start": 851.88, "duration": 6.0}, {"text": "normal dans des pays d\u00e9mocratiques nous", "start": 854.32, "duration": 5.319}, {"text": "sommes soumis au regard de la presse et", "start": 857.88, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 son regard parfois critique et c'est", "start": 859.639, "duration": 3.921}, {"text": "bien naturel permettez-nous aussi", "start": 861.16, "duration": 4.84}, {"text": "parfois de dire notre", "start": 863.56, "duration": 6.839}, {"text": "incompr\u00e9hension devant le fait que dans", "start": 866.0, "duration": 5.88}, {"text": "les situations de conflit que nous", "start": 870.399, "duration": 5.36}, {"text": "venons de traverser le monde des m\u00e9dias", "start": 871.88, "duration": 7.639}, {"text": "peut-\u00eatre a pu parfois je le dis tr\u00e8s", "start": 875.759, "duration": 5.52}, {"text": "humblement ce n'est pas une critique", "start": 879.519, "duration": 2.88}, {"text": "envers le r\u00f4le n\u00e9cessaire des", "start": 881.279, "duration": 2.961}, {"text": "journalistes mais en l'occurrence le", "start": 882.399, "duration": 3.321}, {"text": "monde des m\u00e9diia je crois a pu manquer", "start": 884.24, "duration": 3.2}, {"text": "de discernement dans l'usage des termes", "start": 885.72, "duration": 3.72}, {"text": "employ\u00e9s j'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 nous avons", "start": 887.44, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 ensemble cette expression de", "start": 889.44, "duration": 3.68}, {"text": "s\u00e9paratiste il y a", "start": 890.88, "duration": 6.319}, {"text": "aujourd'hui des innocents emprisonn\u00e9s \u00e0", "start": 893.12, "duration": 6.68}, {"text": "Bacou par un un r\u00e9gime dont nous savons", "start": 897.199, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 quel point il se moque de la justice", "start": 899.8, "duration": 3.76}, {"text": "il se moque tellement de la justice", "start": 902.079, "duration": 3.081}, {"text": "qu'il est pr\u00eat \u00e0 condamner \u00e0 mort ses", "start": 903.56, "duration": 4.48}, {"text": "opposants jusque sur le sol fran\u00e7ais", "start": 905.16, "duration": 4.44}, {"text": "mesdames et messieurs sans doute le", "start": 908.04, "duration": 3.52}, {"text": "savez-vous il y a aujourd'hui des", "start": 909.6, "duration": 3.76}, {"text": "opposants \u00e0 alief qui sont menac\u00e9s de", "start": 911.56, "duration": 3.639}, {"text": "mort qui ont \u00e9t\u00e9 victimes de tentative", "start": 913.36, "duration": 3.88}, {"text": "d'assassinat sur le sol fran\u00e7ais alors", "start": 915.199, "duration": 3.721}, {"text": "qu'ils sont r\u00e9fugi\u00e9s politiques et c'est", "start": 917.24, "duration": 3.64}, {"text": "une cause qui nous r\u00e9unit cher Anne et", "start": 918.92, "duration": 2.839}, {"text": "je voudrais vous dire encore ma", "start": 920.88, "duration": 2.84}, {"text": "reconnaissance pour le travail tr\u00e8s", "start": 921.759, "duration": 3.841}, {"text": "concret que vous avez fait pour prot\u00e9ger", "start": 923.72, "duration": 3.72}, {"text": "ceux qui aujourd'hui incarnent cette", "start": 925.6, "duration": 3.799}, {"text": "libert\u00e9 de C", "start": 927.44, "duration": 4.8}, {"text": "qui en Azerba\u00efdjan cherche \u00e0 r\u00e9sister \u00e0", "start": 929.399, "duration": 4.56}, {"text": "la dictature qui leur est impos\u00e9e au", "start": 932.24, "duration": 3.44}, {"text": "risque de leur vie il n'y a pas de", "start": 933.959, "duration": 3.281}, {"text": "justice en", "start": 935.68, "duration": 3.839}, {"text": "azerba\u00efjan quand nous d\u00e9crivons les", "start": 937.24, "duration": 4.0}, {"text": "Arm\u00e9niens du hautkarabach comme \u00e9tant", "start": 939.519, "duration": 4.481}, {"text": "des s\u00e9paratistes nous donnons des armes", "start": 941.24, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 cette injustice organis\u00e9e par le", "start": 944.0, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9gime de Bakou nous lui donnons des", "start": 946.48, "duration": 4.039}, {"text": "moyens techniques pour alimenter son", "start": 948.279, "duration": 4.761}, {"text": "narratif que veut dire s\u00e9paratiste", "start": 950.519, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00e9paratiste voudrait dire que les", "start": 953.04, "duration": 3.12}, {"text": "fronti\u00e8res de", "start": 954.48, "duration": 4.599}, {"text": "l'Azerba\u00efjan reconnaissaient au plan du", "start": 956.16, "duration": 4.08}, {"text": "droit", "start": 959.079, "duration": 4.24}, {"text": "international que l'int\u00e9grit\u00e9 du pays", "start": 960.24, "duration": 6.32}, {"text": "impliquait incluait le hautkarabak mais", "start": 963.319, "duration": 5.52}, {"text": "dire cela comme certains le laissent", "start": 966.56, "duration": 4.8}, {"text": "entendre de fa\u00e7on bien trop rapide c'est", "start": 968.839, "duration": 4.92}, {"text": "faire fi du d\u00e9saccord qui existait au", "start": 971.36, "duration": 4.159}, {"text": "plan du droit international car si le", "start": 973.759, "duration": 3.0}, {"text": "droit international \u00e9tait si clair", "start": 975.519, "duration": 2.641}, {"text": "pourquoi il y aurait-il eu un Groupe de", "start": 976.759, "duration": 3.241}, {"text": "Minsk pour discuter sur le statut du", "start": 978.16, "duration": 5.56}, {"text": "auabach et faire cela surtout d\u00e9crire", "start": 980.0, "duration": 5.279}, {"text": "les habitants du haut-karabach comme des", "start": 983.72, "duration": 3.32}, {"text": "s\u00e9paratistes c'est donner raison \u00e0 des", "start": 985.279, "duration": 5.201}, {"text": "fronti\u00e8res d\u00e9finies par Staline ce \u00e0", "start": 987.04, "duration": 4.84}, {"text": "quoi nous avons assist\u00e9 il y a quelques", "start": 990.48, "duration": 3.839}, {"text": "semaines c'est au dernier crime de", "start": 991.88, "duration": 4.879}, {"text": "Staline et quand nous parlons de", "start": 994.319, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9paratist en d\u00e9crivant les Arm\u00e9niens du", "start": 996.759, "duration": 3.2}, {"text": "hautkarabach nous donnons raison \u00e0", "start": 998.519, "duration": 3.481}, {"text": "Staline et \u00e0 celui qui aujourd'hui", "start": 999.959, "duration": 3.961}, {"text": "s'appuie sur l'h\u00e9ritage stalinien", "start": 1002.0, "duration": 4.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 aliief qui est l'un de", "start": 1003.92, "duration": 4.719}, {"text": "ses dignes descendants nous n'avons pas", "start": 1006.24, "duration": 4.0}, {"text": "le droit de faire comme s'il y avait", "start": 1008.639, "duration": 3.64}, {"text": "deux parties l'une face \u00e0 l'autre avec", "start": 1010.24, "duration": 4.399}, {"text": "un d\u00e9saccord territorial nous n'avons", "start": 1012.279, "duration": 3.281}, {"text": "pas le droit de faire comme si nous", "start": 1014.639, "duration": 2.32}, {"text": "mettions sur le m\u00eame plan une d\u00e9mocratie", "start": 1015.56, "duration": 2.639}, {"text": "et une dictature nous n'avons pas le", "start": 1016.959, "duration": 2.44}, {"text": "droit de faire comme si nous mettions", "start": 1018.199, "duration": 2.76}, {"text": "sur le m\u00eame plan un syst\u00e8me de justice", "start": 1019.399, "duration": 4.0}, {"text": "et un syst\u00e8me d'injustice nous n'avons", "start": 1020.959, "duration": 3.761}, {"text": "pas le droit de d\u00e9crire la situation de", "start": 1023.399, "duration": 2.601}, {"text": "gens qui d\u00e9fendaient paisiblement leur", "start": 1024.72, "duration": 3.319}, {"text": "droit \u00e0 vivre chez eux exactement en", "start": 1026.0, "duration": 3.72}, {"text": "mettant un signe \u00e9gal avec celle de gens", "start": 1028.039, "duration": 3.241}, {"text": "qui \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 utiliser les armes", "start": 1029.72, "duration": 3.719}, {"text": "pour \u00e9craser le droit international et", "start": 1031.28, "duration": 5.08}, {"text": "je crois que il est tr\u00e8s important que", "start": 1033.439, "duration": 5.201}, {"text": "tous nos amis journalistes qui sont ici", "start": 1036.36, "duration": 3.92}, {"text": "que nous que nous soyons pr\u00e9cis dans les", "start": 1038.64, "duration": 3.0}, {"text": "mots parce que vous demandiez ce que", "start": 1040.28, "duration": 2.36}, {"text": "nous pouvons faire pour ceux qui sont", "start": 1041.64, "duration": 2.48}, {"text": "aujourd'hui prisonniers et bien d'abord", "start": 1042.64, "duration": 4.039}, {"text": "parler clairement et ne pas offrir \u00e0", "start": 1044.12, "duration": 3.799}, {"text": "ceux qui veulent les maintenir en", "start": 1046.679, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9tention arbitraire pour alimenter leur", "start": 1047.919, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9cit ne pas leur offrir les mots dont", "start": 1049.679, "duration": 3.081}, {"text": "ils ont besoin pour justifier leur", "start": 1051.24, "duration": 4.28}, {"text": "infamie", "start": 1052.76, "duration": 2.76}]}