{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 6.3, "duration": 3.12}, {"text": "bonjour et bienvenue dans questions", "start": 9.64, "duration": 3.63}, {"text": "politiques et merci d'\u00eatre fid\u00e8le au", "start": 11.68, "duration": 3.21}, {"text": "rendez vous du dimanche de france inter", "start": 13.27, "duration": 3.33}, {"text": "du journal le monde et de france info", "start": 14.89, "duration": 4.02}, {"text": "notre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 13 heures on a dit", "start": 16.6, "duration": 4.23}, {"text": "de lui qu'il incarnait un conservatisme", "start": 18.91, "duration": 4.32}, {"text": "apais\u00e9 et de bonne humeur entre le", "start": 20.83, "duration": 4.98}, {"text": "conservatisme \u00e9nerv\u00e9 de zemmour et le", "start": 23.23, "duration": 4.65}, {"text": "conservatisme malheureux de finkielkraut", "start": 25.81, "duration": 5.01}, {"text": "fin de citation la formule et de son", "start": 27.88, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9diteur il ya quelques mois encore il", "start": 30.82, "duration": 4.41}, {"text": "est l espoir de la droite candidat id\u00e9al", "start": 33.1, "duration": 4.17}, {"text": "t\u00eate de liste des r\u00e9publicains aux", "start": 35.23, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes c'\u00e9tait il ya", "start": 37.27, "duration": 3.78}, {"text": "moins d'un an et tant de choses ont", "start": 39.13, "duration": 4.409}, {"text": "chang\u00e9 depuis nouveau pr\u00e9sident nouvel", "start": 41.05, "duration": 4.739}, {"text": "organigramme pour le parti et l air", "start": 43.539, "duration": 4.531}, {"text": "s'appr\u00eate \u00e0 lancer le grand chantier de", "start": 45.789, "duration": 4.461}, {"text": "la refondation du corpus id\u00e9ologique", "start": 48.07, "duration": 4.68}, {"text": "l'avenir de la droite est il toujours au", "start": 50.25, "duration": 4.57}, {"text": "conservatisme question politique est en", "start": 52.75, "duration": 3.66}, {"text": "direct avec l'eurod\u00e9put\u00e9e", "start": 54.82, "duration": 4.039}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy pour intervenir", "start": 56.41, "duration": 5.129}, {"text": "l'application mobile france inter o\u00f9 le", "start": 58.859, "duration": 5.461}, {"text": "hashtag question paul fran\u00e7ois querre", "start": 61.539, "duration": 5.381}, {"text": "questions politiques", "start": 64.32, "duration": 4.04}, {"text": "ali baddou", "start": 66.92, "duration": 3.36}, {"text": "bonjour fran\u00e7ois xavier bellamy bonjour", "start": 68.36, "duration": 3.45}, {"text": "et bienvenue pour vous interroger", "start": 70.28, "duration": 2.97}, {"text": "l'\u00e9quipe de questions politiques", "start": 71.81, "duration": 2.85}, {"text": "nathalie saint cricq de france", "start": 73.25, "duration": 2.91}, {"text": "t\u00e9l\u00e9visions bonjour nathalie pour jour \u00e0", "start": 74.66, "duration": 3.48}, {"text": "tous solenn de royer du journal le monde", "start": 76.16, "duration": 4.2}, {"text": "bonjour sol\u00e8ne \u00e0 tous et karine baker de", "start": 78.14, "duration": 4.02}, {"text": "france inter bonjour karine du tout le", "start": 80.36, "duration": 3.18}, {"text": "monde karine qui a pr\u00e9par\u00e9 votre", "start": 82.16, "duration": 2.88}, {"text": "portrait de monsieur bel ami et nous le", "start": 83.54, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9couvrirons ensemble tout \u00e0 l'heure par", "start": 85.04, "duration": 4.05}, {"text": "ton de l'actualit\u00e9 de cette date", "start": 86.99, "duration": 3.96}, {"text": "symbolique et peut-\u00eatre d'un sentiment", "start": 89.09, "duration": 3.72}, {"text": "de d\u00e9j\u00e0 vu hier cela faisait tout juste", "start": 90.95, "duration": 3.63}, {"text": "un an que d\u00e9but\u00e9 le mouvement des gilets", "start": 92.81, "duration": 2.1}, {"text": "jaunes", "start": 94.58, "duration": 2.52}, {"text": "on a vu d\u00e9filer on a vu des sc\u00e8nes de", "start": 94.91, "duration": 3.81}, {"text": "violence \u00e0 paris des affrontements entre", "start": 97.1, "duration": 3.659}, {"text": "manifestants et forces de l'ordre", "start": 98.72, "duration": 4.23}, {"text": "comment est ce que vous avez vu ces", "start": 100.759, "duration": 4.11}, {"text": "images un an apr\u00e8s le d\u00e9but d'un", "start": 102.95, "duration": 3.3}, {"text": "mouvement totalement in\u00e9dit dans", "start": 104.869, "duration": 3.051}, {"text": "l'histoire de la v\u00e8me r\u00e9publique", "start": 106.25, "duration": 3.75}, {"text": "il ya d'abord le mouvement des gilets", "start": 107.92, "duration": 4.36}, {"text": "jaunes et cette manifestation au d\u00e9part", "start": 110.0, "duration": 4.32}, {"text": "pour des raisons sociales pour des", "start": 112.28, "duration": 4.979}, {"text": "raisons de pouvoir d'achat mais je ne", "start": 114.32, "duration": 4.53}, {"text": "voudrais pas confondre ce qui s'est", "start": 117.259, "duration": 3.451}, {"text": "pass\u00e9 avec ce qu'on a vu hier et je", "start": 118.85, "duration": 3.299}, {"text": "voudrais commencer par revenir sur les", "start": 120.71, "duration": 3.0}, {"text": "images que nous avons tous \u00e0 l'esprit", "start": 122.149, "duration": 4.321}, {"text": "les images de ces casseurs qui en plein", "start": 123.71, "duration": 5.999}, {"text": "paris ont pu pendant des heures incendi\u00e9", "start": 126.47, "duration": 5.37}, {"text": "emp\u00each\u00e9 les pompiers d'intervenir", "start": 129.709, "duration": 4.471}, {"text": "caillasser les pompiers et finalement", "start": 131.84, "duration": 3.63}, {"text": "d\u00e9truire m\u00eame des monuments", "start": 134.18, "duration": 3.3}, {"text": "comm\u00e9morative et cette st\u00e8le en hommage", "start": 135.47, "duration": 5.07}, {"text": "au mar\u00e9chal juin les italiens \u00e0 paris et", "start": 137.48, "duration": 4.65}, {"text": "je crois que devant ces images on ne", "start": 140.54, "duration": 3.169}, {"text": "peut que constater l'incroyable", "start": 142.13, "duration": 3.69}, {"text": "impuissance de l'\u00e9tat c'est quand m\u00eame", "start": 143.709, "duration": 4.631}, {"text": "des images frappantes qui montre que le", "start": 145.82, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9sordre peut r\u00e9gner au coeur de la", "start": 148.34, "duration": 2.429}, {"text": "capitale", "start": 150.29, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui encore alors bien s\u00fbr les", "start": 150.769, "duration": 4.021}, {"text": "indignations se font entendre de partout", "start": 153.11, "duration": 3.51}, {"text": "mais moi je voudrais demander au", "start": 154.79, "duration": 2.49}, {"text": "gouvernement", "start": 156.62, "duration": 2.369}, {"text": "qu'en est il de la r\u00e9ponse qui est", "start": 157.28, "duration": 3.239}, {"text": "apport\u00e9e aujourd'hui \u00e0 ces violences", "start": 158.989, "duration": 3.78}, {"text": "vous trouvez que la police les forces de", "start": 160.519, "duration": 4.53}, {"text": "l'ordre n'ont pas agi \u00e0 spec", "start": 162.769, "duration": 4.891}, {"text": "suffisamment d'\u00e9nergie pour r\u00e9primer les", "start": 165.049, "duration": 4.021}, {"text": "manifestants nous pouvons dire notre", "start": 167.66, "duration": 3.06}, {"text": "soutien absolu aux forces de l'ordre qui", "start": 169.07, "duration": 3.66}, {"text": "subissent ce d\u00e9sordre depuis tant de", "start": 170.72, "duration": 3.09}, {"text": "temps maintenant qu'ils sont dans un", "start": 172.73, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9tat j'imagine d'\u00e9puisement devant cette", "start": 173.81, "duration": 5.61}, {"text": "tension \u00e0 laquelle ils font face mais \u00e7a", "start": 176.209, "duration": 4.981}, {"text": "n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la responsabilit\u00e9 de", "start": 179.42, "duration": 3.599}, {"text": "toute la cha\u00eene de l'\u00e9tat qui", "start": 181.19, "duration": 3.69}, {"text": "aujourd'hui est d\u00e9fi\u00e9e au coeur de la", "start": 183.019, "duration": 3.091}, {"text": "capitale r\u00e9pond qu'est-ce qu'est ce que", "start": 184.88, "duration": 2.52}, {"text": "cette personne tr\u00e8s concr\u00e8tement cette", "start": 186.11, "duration": 2.34}, {"text": "connection l'ordre fassent cette", "start": 187.4, "duration": 3.45}, {"text": "personne qui devant les yeux des cam\u00e9ras", "start": 188.45, "duration": 4.23}, {"text": "\u00e9taient en train de d\u00e9truire cette st\u00e8le", "start": 190.85, "duration": 4.26}, {"text": "est ce que maintenant sept personnes qui", "start": 192.68, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9taient reconnaissables de toute", "start": 195.11, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e9vidence est ce qu'elle est arr\u00eat\u00e9e", "start": 196.4, "duration": 3.43}, {"text": "est-ce qu'elle sera condamn\u00e9", "start": 198.02, "duration": 3.13}, {"text": "ce qui est parce que ce n'est pas", "start": 199.83, "duration": 2.91}, {"text": "seulement un fait isol\u00e9 ce qu'il y a", "start": 201.15, "duration": 2.28}, {"text": "quelques jours", "start": 202.74, "duration": 2.43}, {"text": "br\u00fbler un chapiteau \u00e0", "start": 203.43, "duration": 4.31}, {"text": "chanteloup-les-vignes ces hommes que", "start": 205.17, "duration": 4.44}, {"text": "edouard philippe a d\u00e9crit simplement", "start": 207.74, "duration": 2.89}, {"text": "comme des imb\u00e9ciles", "start": 209.61, "duration": 2.82}, {"text": "est-ce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s mais vous", "start": 210.63, "duration": 2.52}, {"text": "dites ce qu'ils sont aujourd'hui", "start": 212.43, "duration": 4.53}, {"text": "incarc\u00e9r\u00e9s parce que les gens qui s'est", "start": 213.15, "duration": 5.52}, {"text": "faite de l'\u00e9tat c'est tr\u00e8s frappant et", "start": 216.96, "duration": 3.15}, {"text": "encore une fois le grand drame c'est que", "start": 218.67, "duration": 3.39}, {"text": "c'est toute notre d\u00e9mocratie qui recule", "start": 220.11, "duration": 4.11}, {"text": "il n'y a pas de d\u00e9mocratie il n'ya pas", "start": 222.06, "duration": 4.23}, {"text": "de libert\u00e9 lorsqu'il n'ya pas d'ordre", "start": 224.22, "duration": 3.84}, {"text": "public et il n'y a pas m\u00eame d'ailleurs", "start": 226.29, "duration": 3.93}, {"text": "de libert\u00e9 de manifester pour beaucoup", "start": 228.06, "duration": 3.72}, {"text": "de ceux qui au d\u00e9but du mouvement des", "start": 230.22, "duration": 2.61}, {"text": "gilets jaunes ont voulu de mani\u00e8re", "start": 231.78, "duration": 3.54}, {"text": "paisible dire leur refus devant une", "start": 232.83, "duration": 4.29}, {"text": "hausse de taxes il n'y a pas de libert\u00e9", "start": 235.32, "duration": 3.18}, {"text": "de manifester lorsque toutes les", "start": 237.12, "duration": 2.88}, {"text": "manifestations sont d\u00e9sormais", "start": 238.5, "duration": 3.24}, {"text": "syst\u00e9matiquement prise en otage par des", "start": 240.0, "duration": 3.39}, {"text": "casseurs par des black blocs long que", "start": 241.74, "duration": 3.69}, {"text": "l'on voit agir dans une forme d'impunit\u00e9", "start": 243.39, "duration": 4.95}, {"text": "qui semble un peu sid\u00e9rante r\u00e9guli\u00e8re", "start": 245.43, "duration": 4.74}, {"text": "station qui a \u00e9t\u00e9 interdite au dernier", "start": 248.34, "duration": 2.7}, {"text": "moment par le pr\u00e9fet de police", "start": 250.17, "duration": 2.97}, {"text": "quand vous dites que c'est en gros la", "start": 251.04, "duration": 3.09}, {"text": "chienlit est-ce que vous pensez que", "start": 253.14, "duration": 3.68}, {"text": "c'est par id\u00e9ologie ou par la comp\u00e9tence", "start": 254.13, "duration": 5.31}, {"text": "je crois pas que ce soit par l'id\u00e9ologie", "start": 256.82, "duration": 4.6}, {"text": "je veux relaxe les id\u00e9ologies d\u00e9lirante", "start": 259.44, "duration": 3.75}, {"text": "pourrait conduire \u00e0 laisser prosp\u00e9rer un", "start": 261.42, "duration": 4.35}, {"text": "tel d\u00e9sordre mais je pense qu'il ya en", "start": 263.19, "duration": 4.29}, {"text": "tous les cas je n'ai pas \u00e0 moi", "start": 265.77, "duration": 3.78}, {"text": "d'apporter les r\u00e9ponses sur les c\u00f4t\u00e9s", "start": 267.48, "duration": 2.82}, {"text": "parce que vous \u00eates \u00e0 quai en", "start": 269.55, "duration": 2.01}, {"text": "consid\u00e9rant qu'on voit en gros des", "start": 270.3, "duration": 2.76}, {"text": "sc\u00e8nes partout qui se multiplient \u00e7a", "start": 271.56, "duration": 3.27}, {"text": "c'est un vrai nom met d'accord mais vous", "start": 273.06, "duration": 2.82}, {"text": "imputez \u00e7a \u00e0 quoi", "start": 274.83, "duration": 3.06}, {"text": "mais notre \u00e9tat aujourd'hui notre \u00e9tat", "start": 275.88, "duration": 3.51}, {"text": "est \u00e0 genoux en tous les cas il donne le", "start": 277.89, "duration": 3.029}, {"text": "sentiment de ne pas \u00eatre capable de", "start": 279.39, "duration": 3.15}, {"text": "r\u00e9tablir l'ordre quand et je prends", "start": 280.919, "duration": 2.851}, {"text": "d'autres exemples mais ils se", "start": 282.54, "duration": 2.49}, {"text": "maintenaient les errances polici\u00e8re", "start": 283.77, "duration": 2.76}, {"text": "c'est assez curieux en fait c'est comme", "start": 285.03, "duration": 3.12}, {"text": "si vous reprochiez en tout cas aux", "start": 286.53, "duration": 2.9}, {"text": "forces de l'ordre de n'\u00eatre pas", "start": 288.15, "duration": 3.18}, {"text": "intervenu deux ne peut \u00eatre pas", "start": 289.43, "duration": 3.37}, {"text": "intervenue assez fort mais ce qui est", "start": 291.33, "duration": 2.55}, {"text": "assez terrible qu'on a l'impression est", "start": 292.8, "duration": 2.25}, {"text": "l\u00e0 pour le coup il ya des strat\u00e9gies de", "start": 293.88, "duration": 1.8}, {"text": "maintien de l'ordre qui sont", "start": 295.05, "duration": 1.74}, {"text": "manifestement d\u00e9faillante on a", "start": 295.68, "duration": 2.31}, {"text": "l'impression qu'on ait fait notre \u00e9tat", "start": 296.79, "duration": 3.21}, {"text": "et fort avec les faibles et faible avec", "start": 297.99, "duration": 3.42}, {"text": "les forts faibles avec les violents", "start": 300.0, "duration": 3.36}, {"text": "alors que l inverse on a par exemple un", "start": 301.41, "duration": 3.48}, {"text": "de vos confr\u00e8res journalistes qui a \u00e9t\u00e9", "start": 303.36, "duration": 3.63}, {"text": "victime de l'explosion d'une grenade", "start": 304.89, "duration": 4.56}, {"text": "on a le sentiment au fond que alors que", "start": 306.99, "duration": 3.96}, {"text": "les casseurs ne sont pas interpell\u00e9s", "start": 309.45, "duration": 3.06}, {"text": "on voit une strat\u00e9gie de maintien de", "start": 310.95, "duration": 2.79}, {"text": "l'ordre qui elle continue \u00e0 maintenir", "start": 312.51, "duration": 3.12}, {"text": "une forme de tension de crispation et", "start": 313.74, "duration": 3.33}, {"text": "qui ne cesse d'ailleurs de faire monter", "start": 315.63, "duration": 3.78}, {"text": "cette tension au lieu de la r\u00e9sorber au", "start": 317.07, "duration": 3.98}, {"text": "del\u00e0 des violences", "start": 319.41, "duration": 3.14}, {"text": "quels enseignements tirez-vous de ce", "start": 321.05, "duration": 3.75}, {"text": "mouvement social in\u00e9dit et diriez vous", "start": 322.55, "duration": 4.14}, {"text": "que ce mouvement a apport\u00e9 des choses", "start": 324.8, "duration": 3.049}, {"text": "positives", "start": 326.69, "duration": 3.509}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy pour que ce", "start": 327.849, "duration": 3.491}, {"text": "mouvement apporte des choses positives", "start": 330.199, "duration": 2.881}, {"text": "il aurait fallu que le gouvernement y", "start": 331.34, "duration": 3.03}, {"text": "r\u00e9pondre d'une mani\u00e8re constructive", "start": 333.08, "duration": 3.75}, {"text": "d'une mani\u00e8re claire or aujourd'hui j'ai", "start": 334.37, "duration": 4.169}, {"text": "le sentiment que malheureusement un an", "start": 336.83, "duration": 3.299}, {"text": "apr\u00e8s la naissance du mouvement des", "start": 338.539, "duration": 2.1}, {"text": "gilets jaunes", "start": 340.129, "duration": 3.51}, {"text": "malgr\u00e9 l'agitation m\u00e9diatique qui a \u00e9t\u00e9", "start": 340.639, "duration": 5.551}, {"text": "organis\u00e9e autour du grand d\u00e9bat de fait", "start": 343.639, "duration": 5.101}, {"text": "rien n'a chang\u00e9 aujourd'hui nous n'avons", "start": 346.19, "duration": 4.439}, {"text": "toujours pas de cap clair vers lequel", "start": 348.74, "duration": 3.63}, {"text": "nous dirigeaient de r\u00e9ponses qui sont", "start": 350.629, "duration": 3.651}, {"text": "apport\u00e9es aujourd'hui \u00e0 cette inqui\u00e9tude", "start": 352.37, "duration": 3.93}, {"text": "exemple la bonne solution c'\u00e9tait pas", "start": 354.28, "duration": 3.669}, {"text": "c'est une mani\u00e8re de mettre un sparadrap", "start": 356.3, "duration": 3.929}, {"text": "tr\u00e8s co\u00fbteux sur une situation qui n'est", "start": 357.949, "duration": 4.081}, {"text": "pas r\u00e9solu sur le fond et je prends un", "start": 360.229, "duration": 3.361}, {"text": "exemple tout simple de cette esp\u00e8ce de", "start": 362.03, "duration": 2.91}, {"text": "situation curieuse dans laquelle nous", "start": 363.59, "duration": 3.509}, {"text": "sommes o\u00f9 on a un maximum de tension", "start": 364.94, "duration": 5.34}, {"text": "sans en r\u00e9alit\u00e9 avoir en face de", "start": 367.099, "duration": 5.551}, {"text": "r\u00e9formes claire qui soit faite et la", "start": 370.28, "duration": 3.629}, {"text": "r\u00e9volte et gilet jaune elle s'est faite", "start": 372.65, "duration": 3.12}, {"text": "non pas pour une r\u00e9forme courageuse qui", "start": 373.909, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9tait propos\u00e9e mais pour une \u00e9ni\u00e8me", "start": 375.77, "duration": 3.09}, {"text": "hausse de taxes et de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 377.21, "duration": 2.609}, {"text": "aujourd'hui on est dans une situation", "start": 378.86, "duration": 2.73}, {"text": "tr\u00e8s curieuse dans cette de cette", "start": 379.819, "duration": 3.181}, {"text": "\u00e9trange d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des", "start": 381.59, "duration": 3.329}, {"text": "retraites qui ne cesse d'agiter les", "start": 383.0, "duration": 3.84}, {"text": "tensions et des crispations qui menace", "start": 384.919, "duration": 3.0}, {"text": "de paralyser la france dans quelques", "start": 386.84, "duration": 3.09}, {"text": "jours alors qu'on ne sait toujours pas", "start": 387.919, "duration": 3.81}, {"text": "quelles r\u00e9formes nous est propos\u00e9 et que", "start": 389.93, "duration": 4.26}, {"text": "nous n'avons toujours pas d'id\u00e9e de ce", "start": 391.729, "duration": 3.87}, {"text": "cap que le gouvernement propose ne", "start": 394.19, "duration": 2.58}, {"text": "seront pas les sparadraps qu'on a eu", "start": 395.599, "duration": 3.12}, {"text": "assez d'argent ou qu'ils aient de", "start": 396.77, "duration": 3.959}, {"text": "l'argent pas o\u00f9 il fallait ou alors est", "start": 398.719, "duration": 3.06}, {"text": "deuxi\u00e8me question est ce que vous", "start": 400.729, "duration": 2.821}, {"text": "consid\u00e9rez comme j\u00e9r\u00f4me sainte-marie que", "start": 401.779, "duration": 3.301}, {"text": "c'est une esp\u00e8ce de rivals de la lutte", "start": 403.55, "duration": 2.58}, {"text": "des classes qu'on avait un petit peu", "start": 405.08, "duration": 2.579}, {"text": "oubli\u00e9e pendant un certain temps ce", "start": 406.13, "duration": 3.33}, {"text": "qu'on voit actuellement je crois que", "start": 407.659, "duration": 2.88}, {"text": "nous sommes un pays qui n'arrivent plus", "start": 409.46, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e0 d\u00e9battre et qui ne vit la d\u00e9mocratie", "start": 410.539, "duration": 3.421}, {"text": "que sous la forme d'un combat et sur ce", "start": 412.43, "duration": 2.789}, {"text": "point je partage l'analyse de j\u00e9r\u00f4me", "start": 413.96, "duration": 2.609}, {"text": "sainte-marie et je crois que c'est", "start": 415.219, "duration": 2.521}, {"text": "d'ailleurs un tr\u00e8s grand probl\u00e8me que", "start": 416.569, "duration": 3.181}, {"text": "nous rencontrons aujourd'hui que au lieu", "start": 417.74, "duration": 3.6}, {"text": "que par exemple le gouvernement mettre", "start": 419.75, "duration": 3.12}, {"text": "sur la table un projet clair pour sa", "start": 421.34, "duration": 2.34}, {"text": "r\u00e9forme des retraites", "start": 422.87, "duration": 2.31}, {"text": "les servants et qu'on en d\u00e9batte et", "start": 423.68, "duration": 3.389}, {"text": "qu'on en discute ici le client vous", "start": 425.18, "duration": 3.81}, {"text": "conviendrez tiennent mal orient\u00e9es ou", "start": 427.069, "duration": 3.15}, {"text": "c'est pas le probl\u00e8me c'est quelque", "start": 428.99, "duration": 2.459}, {"text": "chose de beaucoup plus globale mais le", "start": 430.219, "duration": 2.281}, {"text": "probl\u00e8me est beaucoup plus globale en", "start": 431.449, "duration": 3.241}, {"text": "effet \u00e9mettre 17 milliards pouvait", "start": 432.5, "duration": 3.659}, {"text": "permettre de faire un peu illusion un", "start": 434.69, "duration": 3.27}, {"text": "peu plus longtemps un peu plus de temps", "start": 436.159, "duration": 3.75}, {"text": "mais \u00e7a ne r\u00e9sout pas le probl\u00e8me sur le", "start": 437.96, "duration": 4.319}, {"text": "fond c'est l\u00e0 une augmentation du", "start": 439.909, "duration": 4.681}, {"text": "pouvoir d'achat depuis 2007 qui en a", "start": 442.279, "duration": 4.591}, {"text": "jamais vu \u00e0 800 euros", "start": 444.59, "duration": 3.75}, {"text": "suppl\u00e9mentaire est ce que vous", "start": 446.87, "duration": 2.64}, {"text": "consid\u00e9rez que ce n'est pas un probl\u00e8me", "start": 448.34, "duration": 2.55}, {"text": "de pouvoir d'achat ou fallait faire", "start": 449.51, "duration": 2.01}, {"text": "encore plus", "start": 450.89, "duration": 4.56}, {"text": "mais ce n'est pas seulement faire je", "start": 451.52, "duration": 5.1}, {"text": "crois que le grand probl\u00e8me encore une", "start": 455.45, "duration": 2.1}, {"text": "fois c'est qu'on demande \u00e0 un", "start": 456.62, "duration": 3.18}, {"text": "gouvernement de proposer un cap de", "start": 457.55, "duration": 4.29}, {"text": "proposer une vision et oui \u00e9videmment il", "start": 459.8, "duration": 3.75}, {"text": "ya un probl\u00e8me qui d\u00e9passe de tr\u00e8s loin", "start": 461.84, "duration": 3.0}, {"text": "la question du pouvoir d'achat qui est", "start": 463.55, "duration": 2.85}, {"text": "celui par exemple de la france", "start": 464.84, "duration": 2.94}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9rique d'une france qui se sent de", "start": 466.4, "duration": 2.97}, {"text": "plus en plus d\u00e9laiss\u00e9e qui voit les", "start": 467.78, "duration": 2.97}, {"text": "services publics s'amoindrir qu'y voit", "start": 469.37, "duration": 2.88}, {"text": "on le disait \u00e0 l'instant l'\u00e9tat", "start": 470.75, "duration": 2.94}, {"text": "incapable de faire face aux missions les", "start": 472.25, "duration": 2.97}, {"text": "plus r\u00e9galiennes et nous avons", "start": 473.69, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9videmment des propositions \u00e0 faire sur", "start": 475.22, "duration": 3.66}, {"text": "le sujet mais il faudrait encore que le", "start": 476.87, "duration": 3.93}, {"text": "gouvernement fasse des propositions et", "start": 478.88, "duration": 4.86}, {"text": "qu'on puisse en d\u00e9battre et s'est", "start": 480.8, "duration": 4.47}, {"text": "simultan\u00e9ment la crise de l'h\u00f4pital", "start": 483.74, "duration": 3.84}, {"text": "s'est simultan\u00e9ment la question de ce", "start": 485.27, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bat impossible sur la r\u00e9forme des", "start": 487.58, "duration": 3.06}, {"text": "retraites qui fait monter cet \u00e9tat de", "start": 488.99, "duration": 3.69}, {"text": "tension et de crispation sans encore une", "start": 490.64, "duration": 4.08}, {"text": "fois que face \u00e0 cette agitation", "start": 492.68, "duration": 3.63}, {"text": "eh bien on ait le sentiment de pouvoir", "start": 494.72, "duration": 3.75}, {"text": "discuter et dialoguer justement pour", "start": 496.31, "duration": 4.02}, {"text": "qu'on comprenne bien votre point de vue", "start": 498.47, "duration": 3.54}, {"text": "quand on regarde ces diff\u00e9rentes col\u00e8re", "start": 500.33, "duration": 3.45}, {"text": "qui s'exprime avec plus ou moins", "start": 502.01, "duration": 3.93}, {"text": "d'intensit\u00e9 apr\u00e8s les pompiers les ponts", "start": 503.78, "duration": 3.45}, {"text": "les policiers on a vu la mobilisation", "start": 505.94, "duration": 3.63}, {"text": "dans les h\u00f4pitaux celle de certains", "start": 507.23, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9tudiants avant le 5 d\u00e9cembre dans les", "start": 509.57, "duration": 4.02}, {"text": "transports publics et la fonction", "start": 511.97, "duration": 3.39}, {"text": "publique contre la r\u00e9forme des retraites", "start": 513.59, "duration": 3.54}, {"text": "quel est le point commun quoi de commun", "start": 515.36, "duration": 4.44}, {"text": "pour vous entre toutes ses col\u00e8res bien", "start": 517.13, "duration": 3.66}, {"text": "je vous dis pour moi le point commun", "start": 519.8, "duration": 2.4}, {"text": "c'est que nous sommes dans un pays qui", "start": 520.79, "duration": 3.27}, {"text": "ne parvient plus \u00e0 d\u00e9battre mais qui", "start": 522.2, "duration": 3.87}, {"text": "n'arrivent plus qu'a envisag\u00e9 les", "start": 524.06, "duration": 3.36}, {"text": "relations politiques sous la forme d'un", "start": 526.07, "duration": 2.58}, {"text": "combat et c'est \u00e7a pour le coup c'est", "start": 527.42, "duration": 3.51}, {"text": "vraiment une situation pr\u00e9occupante mais", "start": 528.65, "duration": 3.87}, {"text": "mais je crois pas ce qui est tr\u00e8s", "start": 530.93, "duration": 2.73}, {"text": "curieux s'il voulait ne prenez pas la", "start": 532.52, "duration": 2.25}, {"text": "question en quoi de commun entre le", "start": 533.66, "duration": 3.78}, {"text": "mouvement dans l'h\u00f4pital public est ce", "start": 534.77, "duration": 5.01}, {"text": "qu'ils se pr\u00e9parent pour le 5 d\u00e9cembre", "start": 537.44, "duration": 4.17}, {"text": "prochain dans les transports qu'est-ce", "start": 539.78, "duration": 3.21}, {"text": "quoi de commun entre ce que vivent les", "start": 541.61, "duration": 3.3}, {"text": "pompiers les policiers et les \u00e9tudiants", "start": 542.99, "duration": 3.24}, {"text": "l'autre point commun c'est que nous", "start": 544.91, "duration": 3.36}, {"text": "sommes aussi alors on peut pas confondre", "start": 546.23, "duration": 3.78}, {"text": "tous les mouvements que vous \u00e9voquez \u00e0", "start": 548.27, "duration": 4.05}, {"text": "l'instant mais j'observe que beaucoup de", "start": 550.01, "duration": 4.05}, {"text": "ces mouvements de col\u00e8re et de r\u00e9volte", "start": 552.32, "duration": 3.33}, {"text": "sont port\u00e9s par ceux qui depuis tr\u00e8s", "start": 554.06, "duration": 3.57}, {"text": "longtemps porte le poids de", "start": 555.65, "duration": 3.81}, {"text": "l'effondrement de l'\u00e9tat partout dans", "start": 557.63, "duration": 2.4}, {"text": "les territoires", "start": 559.46, "duration": 1.95}, {"text": "on pourrait ajouter \u00e0 ce que vous venez", "start": 560.03, "duration": 3.63}, {"text": "d'\u00e9voquer les enseignants qui sont", "start": 561.41, "duration": 4.86}, {"text": "directement victimes de l'incapacit\u00e9 que", "start": 563.66, "duration": 5.19}, {"text": "nous avons aujourd'hui \u00e0 assumer les", "start": 566.27, "duration": 4.89}, {"text": "missions du service public \u00e0 assumer au", "start": 568.85, "duration": 3.81}, {"text": "fond le coeur de l'\u00e9tat r\u00e9galien et", "start": 571.16, "duration": 2.52}, {"text": "c'est pour l\u00e0 c'est la raison pour", "start": 572.66, "duration": 2.01}, {"text": "laquelle je crois par exemple il", "start": 573.68, "duration": 2.22}, {"text": "faudrait proposer une r\u00e9forme des", "start": 574.67, "duration": 3.15}, {"text": "retraites ambitieuse et exigeante", "start": 575.9, "duration": 3.42}, {"text": "une r\u00e9forme des retraites courageuse", "start": 577.82, "duration": 2.459}, {"text": "aussi parce que nous avons", "start": 579.32, "duration": 4.47}, {"text": "besoin de remettre de l'\u00e9nergie dans le", "start": 580.279, "duration": 5.281}, {"text": "r\u00e9galien dans les institutions dans les", "start": 583.79, "duration": 3.089}, {"text": "services publics dans l'h\u00f4pital par", "start": 585.56, "duration": 3.029}, {"text": "exemple dans l'\u00e9ducation nationale pour", "start": 586.879, "duration": 3.991}, {"text": "faire en sorte de fait de de garantir", "start": 588.589, "duration": 4.531}, {"text": "que la mission de l'\u00e9tat soit assum\u00e9e", "start": 590.87, "duration": 4.259}, {"text": "par tous et \u00e7a suppose c'est vrai de", "start": 593.12, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9orienter les politiques qui sont", "start": 595.129, "duration": 3.841}, {"text": "men\u00e9es peut-\u00eatre de la d\u00e9pense sociale", "start": 597.319, "duration": 3.661}, {"text": "qui est l'objet d'une forme de fuite en", "start": 598.97, "duration": 3.869}, {"text": "avant vers la d\u00e9penses d'intervention de", "start": 600.98, "duration": 3.18}, {"text": "l'\u00e9tat social and or je serai quoi une", "start": 602.839, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9forme des retraites courageuse mais \u00e7a", "start": 604.16, "duration": 2.969}, {"text": "consisterait \u00e0 dire simplement aux", "start": 605.779, "duration": 3.18}, {"text": "fran\u00e7ais en les regardant dans les yeux", "start": 607.129, "duration": 4.44}, {"text": "que oui c'est vrai l'esp\u00e9rance de vie a", "start": 608.959, "duration": 4.261}, {"text": "augment\u00e9 que nous sommes l'un des pays", "start": 611.569, "duration": 3.45}, {"text": "en europe o\u00f9 l'on passe le plus de temps", "start": 613.22, "duration": 4.589}, {"text": "de sa vie \u00e0 la retraite et que par", "start": 615.019, "duration": 4.29}, {"text": "mesures de justice envers les", "start": 617.809, "duration": 2.851}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations qui viennent et pour", "start": 619.309, "duration": 3.51}, {"text": "permettre d'\u00e9viter que nous continuons", "start": 620.66, "duration": 4.289}, {"text": "dans cette esp\u00e8ce de spirale de la", "start": 622.819, "duration": 4.531}, {"text": "d\u00e9pense sociale eh bien on puisse se", "start": 624.949, "duration": 4.32}, {"text": "donner les moyens de travailler un peu", "start": 627.35, "duration": 3.539}, {"text": "plus longtemps \u00e9t\u00e9 dit \u00e7a mais non pas", "start": 629.269, "duration": 3.151}, {"text": "du tout aujourd'hui le pr\u00e9sent la", "start": 630.889, "duration": 2.731}, {"text": "r\u00e9publique nous propose une r\u00e9forme de", "start": 632.42, "duration": 2.31}, {"text": "retraites dont le postulat c'est qu'elle", "start": 633.62, "duration": 2.639}, {"text": "ne fera faire aucune \u00e9conomie \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 634.73, "duration": 3.45}, {"text": "je ne savais pas du tout le m\u00eame ans que", "start": 636.259, "duration": 3.12}, {"text": "ce n'est pas du tout le m\u00eame axe et le", "start": 638.18, "duration": 2.31}, {"text": "grand paradoxe est que d'ailleurs cette", "start": 639.379, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9forme va co\u00fbter de l'argent public et", "start": 640.49, "duration": 3.779}, {"text": "qu'on va mettre le pays dans un \u00e9tat de", "start": 642.439, "duration": 3.9}, {"text": "crise sociale sans pr\u00e9c\u00e9dent pour une", "start": 644.269, "duration": 4.711}, {"text": "r\u00e9forme incompr\u00e9hensible et qui co\u00fbte de", "start": 646.339, "duration": 4.261}, {"text": "l'argent public et je crois qu'on a ici", "start": 648.98, "duration": 3.0}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re malheureusement", "start": 650.6, "duration": 3.599}, {"text": "aussi bien la tension que l'inefficacit\u00e9", "start": 651.98, "duration": 4.529}, {"text": "c'est tr\u00e8s dommage c'est tr\u00e8s triste et", "start": 654.199, "duration": 4.32}, {"text": "c'est la marque de cette situation dans", "start": 656.509, "duration": 3.27}, {"text": "laquelle nous sommes aujourd'hui on nous", "start": 658.519, "duration": 2.701}, {"text": "avait promis la fin des clivages on n'a", "start": 659.779, "duration": 2.971}, {"text": "jamais connu un tel degr\u00e9 de tension", "start": 661.22, "duration": 5.25}, {"text": "parce que vous demander de renoncer de", "start": 662.75, "duration": 5.279}, {"text": "reculer dans le v\u00e9lo r\u00e9forme des", "start": 666.47, "duration": 2.82}, {"text": "retraites certains demandent une grande", "start": 668.029, "duration": 2.79}, {"text": "conf\u00e9rence sociale avant le 5 d\u00e9cembre", "start": 669.29, "duration": 2.969}, {"text": "cela n'est le mans vous leur dites stop", "start": 670.819, "duration": 2.94}, {"text": "on arr\u00eate on repart sur d'autres bases", "start": 672.259, "duration": 2.611}, {"text": "mais non je demande au contraire au", "start": 673.759, "duration": 2.55}, {"text": "gouvernement de nous dire d'abord quelle", "start": 674.87, "duration": 2.969}, {"text": "r\u00e9forme des retraites il veut faire de", "start": 676.309, "duration": 3.45}, {"text": "mani\u00e8re pr\u00e9cise et claire on a une", "start": 677.839, "duration": 3.901}, {"text": "esp\u00e8ce de succession d'allers retours on", "start": 679.759, "duration": 3.541}, {"text": "a eu la concertation men\u00e9e par jean-paul", "start": 681.74, "duration": 3.089}, {"text": "delevoye pendant plus d'un an", "start": 683.3, "duration": 3.06}, {"text": "au terme de cette concertation a un", "start": 684.829, "duration": 3.391}, {"text": "rapport a \u00e9t\u00e9 rendu et instantan\u00e9ment le", "start": 686.36, "duration": 2.789}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique retire", "start": 688.22, "duration": 3.059}, {"text": "l'avant projet pour nous dire qu'il est", "start": 689.149, "duration": 3.901}, {"text": "balanc\u00e9 un d\u00e9bat sur les retraites", "start": 691.279, "duration": 4.5}, {"text": "ensuite il nous parle de plan b personne", "start": 693.05, "duration": 5.039}, {"text": "n'y comprend rien personne n'y comprend", "start": 695.779, "duration": 3.81}, {"text": "rien et moi je dis au gouvernement", "start": 698.089, "duration": 3.66}, {"text": "on ne peut pas jouer avec le moral des", "start": 699.589, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7ais la retraite ce n'est pas", "start": 701.749, "duration": 2.611}, {"text": "seulement une question technique c'est", "start": 703.129, "duration": 2.281}, {"text": "le travail de toute une vie", "start": 704.36, "duration": 3.18}, {"text": "c'est l'avenir d'une famille c'est", "start": 705.41, "duration": 3.95}, {"text": "l'avenir de nos a\u00een\u00e9s qui se joue", "start": 707.54, "duration": 3.979}, {"text": "il faut enfin de la clart\u00e9 enfin de la", "start": 709.36, "duration": 3.659}, {"text": "transparence nous avons des propositions", "start": 711.519, "duration": 3.091}, {"text": "\u00e0 faire nous les avons fait d'ailleurs", "start": 713.019, "duration": 3.271}, {"text": "on demande au gouvernement de mettre sur", "start": 714.61, "duration": 3.15}, {"text": "la table un projet pour qu'on puisse en", "start": 716.29, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e9battre sereinement et paisiblement", "start": 717.76, "duration": 3.18}, {"text": "mais qu'on puisse avoir un vrai d\u00e9bat et", "start": 718.99, "duration": 3.48}, {"text": "nous notre sentiment c'est que si", "start": 720.94, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9forme des retraites il ya et il faut", "start": 722.47, "duration": 2.97}, {"text": "qu'il y en ait qu'une cette r\u00e9forme doit", "start": 723.88, "duration": 3.03}, {"text": "\u00eatre fait non pas pour essayer", "start": 725.44, "duration": 3.18}, {"text": "d'installer une sorte de jardin \u00e0 la", "start": 726.91, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7aise tr\u00e8s administrative tr\u00e8s", "start": 728.62, "duration": 2.969}, {"text": "bureaucratique dans le syst\u00e8me de", "start": 730.39, "duration": 2.85}, {"text": "retraites mais simplement pour pouvoir", "start": 731.589, "duration": 3.271}, {"text": "faire en sorte de garantir l'\u00e9quilibr\u00e9", "start": 733.24, "duration": 3.42}, {"text": "du syst\u00e8me des retraites sans baisser", "start": 734.86, "duration": 4.14}, {"text": "les pensions de nos retrait\u00e9s et en", "start": 736.66, "duration": 3.69}, {"text": "faisant en sorte que l'\u00e9tat puisse se", "start": 739.0, "duration": 2.97}, {"text": "concentrer de nouveau sur ses missions", "start": 740.35, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9galiennes terrine baker finalement la", "start": 741.97, "duration": 2.67}, {"text": "question qui se pose maintenant c'est", "start": 743.589, "duration": 2.87}, {"text": "qu'est ce qui va se passer le 5 d\u00e9cembre", "start": 744.64, "duration": 4.889}, {"text": "appels \u00e0 manifester il ya beaucoup de", "start": 746.459, "duration": 4.601}, {"text": "corps diff\u00e9rent et pas seulement la sncf", "start": 749.529, "duration": 2.941}, {"text": "et la ratp qui compte effectivement", "start": 751.06, "duration": 2.73}, {"text": "manifest\u00e9es jour l\u00e0 et peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 752.47, "duration": 3.15}, {"text": "les jours suivants est ce que vous", "start": 753.79, "duration": 3.6}, {"text": "imaginez un pays l\u00e0 maintenant qu'ils", "start": 755.62, "duration": 3.6}, {"text": "pourraient totalement se bloquer est ce", "start": 757.39, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est une hypoth\u00e8se \u00e0 laquelle vous", "start": 759.22, "duration": 3.57}, {"text": "song\u00e9 mais de fait c'est \u00e9videmment une", "start": 760.87, "duration": 4.08}, {"text": "possibilit\u00e9 parce que parce que encore", "start": 762.79, "duration": 3.63}, {"text": "une fois dans cette situation de tr\u00e8s", "start": 764.95, "duration": 3.36}, {"text": "grande tension que nous traversons il", "start": 766.42, "duration": 5.25}, {"text": "semble qu'il soit possible que les", "start": 768.31, "duration": 5.07}, {"text": "col\u00e8res se rejoignent moi je ne le", "start": 771.67, "duration": 3.24}, {"text": "souhaite pas bien s\u00fbr je ne le souhaite", "start": 773.38, "duration": 3.3}, {"text": "pas je ne l'encouragerait pas je crois", "start": 774.91, "duration": 3.96}, {"text": "que notre pays a besoin de sortir de", "start": 776.68, "duration": 4.17}, {"text": "cette esp\u00e8ce de spirale de la col\u00e8re est", "start": 778.87, "duration": 3.36}, {"text": "que nous avons besoin de retrouver un", "start": 780.85, "duration": 3.27}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique et que le lieu de ce", "start": 782.23, "duration": 4.229}, {"text": "d\u00e9bat \u00e7a n'est pas n\u00e9cessairement le le", "start": 784.12, "duration": 4.409}, {"text": "blocage et la confrontation mais je", "start": 786.459, "duration": 3.331}, {"text": "crois qu'il est urgent encore une fois", "start": 788.529, "duration": 3.99}, {"text": "que on sorte de cette confusion pesant", "start": 789.79, "duration": 3.63}, {"text": "dans laquelle on se trouve", "start": 792.519, "duration": 1.951}, {"text": "est ce que vous diriez que les jets les", "start": 793.42, "duration": 2.58}, {"text": "jaunes finalement ont infus\u00e9 partout", "start": 794.47, "duration": 3.66}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 ou accus\u00e9 dans beaucoup", "start": 796.0, "duration": 3.449}, {"text": "de cat\u00e9gories sociales diff\u00e9rentes", "start": 798.13, "duration": 3.12}, {"text": "non ils ont \u00e9taient le sympt\u00f4me je pense", "start": 799.449, "duration": 3.361}, {"text": "de la situation dans laquelle nous", "start": 801.25, "duration": 3.089}, {"text": "sommes ils ont \u00e9t\u00e9 aussi le sympt\u00f4me est", "start": 802.81, "duration": 2.7}, {"text": "il faut bien le dire du fait que", "start": 804.339, "duration": 2.671}, {"text": "aujourd'hui beaucoup de fran\u00e7ais ont le", "start": 805.51, "duration": 3.21}, {"text": "sentiment que pour \u00eatre entendu il faut", "start": 807.01, "duration": 4.11}, {"text": "passer par la tension pass\u00e9 par l\u00e0 par", "start": 808.72, "duration": 3.9}, {"text": "la violation et parfois par la violence", "start": 811.12, "duration": 3.63}, {"text": "et \u00e7a c'est aussi une forme de d\u00e9faite", "start": 812.62, "duration": 3.81}, {"text": "de notre d\u00e9mocratie on devrait pouvoir", "start": 814.75, "duration": 3.24}, {"text": "avoir la certitude que notre voix est", "start": 816.43, "duration": 2.01}, {"text": "entendue", "start": 817.99, "duration": 2.13}, {"text": "m\u00eame quand cette voie et respectueuse", "start": 818.44, "duration": 4.17}, {"text": "des institutions et respectueuse de du", "start": 820.12, "duration": 3.959}, {"text": "cadre normal de l'exercice d\u00e9mocratique", "start": 822.61, "duration": 3.479}, {"text": "solenn de royer depuis le d\u00e9but de", "start": 824.079, "duration": 3.63}, {"text": "l'ann\u00e9e le rythme des r\u00e9formes semblent", "start": 826.089, "duration": 3.321}, {"text": "s'\u00eatre un peu ralenti l'ex\u00e9cutif", "start": 827.709, "duration": 3.451}, {"text": "temporise sur un certain nombre de", "start": 829.41, "duration": 3.01}, {"text": "dossiers notamment celui des retraites", "start": 831.16, "duration": 3.09}, {"text": "mais pas seulement est ce que vous", "start": 832.42, "duration": 3.93}, {"text": "diriez que la capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9former des", "start": 834.25, "duration": 3.66}, {"text": "m\u00eames macro est compromise", "start": 836.35, "duration": 3.27}, {"text": "entam\u00e9e est ce qu'on sait ce qui serait", "start": 837.91, "duration": 3.75}, {"text": "un tournant de son quinquennat fran\u00e7ois", "start": 839.62, "duration": 2.67}, {"text": "xavier", "start": 841.66, "duration": 2.28}, {"text": "c'est dans un quinquennat on ne cesse de", "start": 842.29, "duration": 2.909}, {"text": "parler de tournant j'ai toujours trouv\u00e9", "start": 843.94, "duration": 3.81}, {"text": "\u00e7a comme comme simple auditeur", "start": 845.199, "duration": 5.13}, {"text": "observateurs \u00e9tonnant je crois qu'il n'y", "start": 847.75, "duration": 4.949}, {"text": "a pas de tournant d'autres tournant que", "start": 850.329, "duration": 3.81}, {"text": "ce qu'on s'impose \u00e0 soi m\u00eame", "start": 852.699, "duration": 3.39}, {"text": "moi je ne crois pas \u00e0 titre personnel je", "start": 854.139, "duration": 2.971}, {"text": "ne crois pas que la france soit", "start": 856.089, "duration": 3.721}, {"text": "irr\u00e9formable je pense que ce qui manque", "start": 857.11, "duration": 6.27}, {"text": "\u00e0 la france c'est de la clart\u00e9 est une", "start": 859.81, "duration": 5.969}, {"text": "forme de lucidit\u00e9 qui lui soit propos\u00e9e", "start": 863.38, "duration": 4.23}, {"text": "et encore une fois je reviens sur ce que", "start": 865.779, "duration": 4.081}, {"text": "je disais \u00e0 l'instant on ne se plaint", "start": 867.61, "duration": 3.75}, {"text": "que la france est irr\u00e9formable que quand", "start": 869.86, "duration": 3.99}, {"text": "on n'a pas fait la p\u00e9dagogie n\u00e9cessaire", "start": 871.36, "duration": 5.0}, {"text": "de la r\u00e9forme qu'on voulait lui proposer", "start": 873.85, "duration": 4.38}, {"text": "florence dans le candidat emmanuel", "start": 876.36, "duration": 3.07}, {"text": "macron pendant sa campagne", "start": 878.23, "duration": 3.06}, {"text": "pr\u00e9sidentielle a pr\u00e9sent\u00e9 les grandes", "start": 879.43, "duration": 3.389}, {"text": "lignes de cette r\u00e9forme de la retraite", "start": 881.29, "duration": 4.32}, {"text": "c'est pas quelque chose de terrible et", "start": 882.819, "duration": 4.801}, {"text": "enseignants avaient essay\u00e9 \u00e9galement sur", "start": 885.61, "duration": 3.51}, {"text": "les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux mais c'est une", "start": 887.62, "duration": 2.76}, {"text": "retraite n'est pas un homme de droite", "start": 889.12, "duration": 3.209}, {"text": "jean paul delevoye pour un premier", "start": 890.38, "duration": 3.569}, {"text": "ministre y vient de la droite edouard", "start": 892.329, "duration": 2.101}, {"text": "philippe", "start": 893.949, "duration": 2.31}, {"text": "enfin c'est pas quelque chose qui vous", "start": 894.43, "duration": 4.11}, {"text": "est id\u00e9ologiquement tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s mais", "start": 896.259, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a ne vous aura pas \u00e9chapp\u00e9 que jean", "start": 898.54, "duration": 3.299}, {"text": "paul delevoye ne cesse d'\u00eatre contredit", "start": 900.1, "duration": 3.27}, {"text": "par le premier ministre par le pr\u00e9sident", "start": 901.839, "duration": 2.971}, {"text": "de la r\u00e9publique aujourd'hui qui peut", "start": 903.37, "duration": 3.6}, {"text": "savoir exactement \u00e0 quoi ressemble la", "start": 904.81, "duration": 3.57}, {"text": "r\u00e9forme des retraites que propose le", "start": 906.97, "duration": 1.97}, {"text": "gouvernement", "start": 908.38, "duration": 3.12}, {"text": "moi je l'aim\u00e9 parce qu'elle \u00e9tait pour", "start": 908.94, "duration": 3.91}, {"text": "essayer justement d'\u00e9viter que ce soit", "start": 911.5, "duration": 2.519}, {"text": "le cirque dans toute la france", "start": 912.85, "duration": 2.219}, {"text": "mais ce qui est tr\u00e8s curieux c'est que", "start": 914.019, "duration": 4.711}, {"text": "on termine une concertation avec jean", "start": 915.069, "duration": 5.221}, {"text": "paul delevoye cette concertation donne", "start": 918.73, "duration": 3.27}, {"text": "lieu \u00e0 un pr\u00e9-rapport ensuite on engage", "start": 920.29, "duration": 3.45}, {"text": "des n\u00e9gociations personne ne comprend", "start": 922.0, "duration": 3.36}, {"text": "exactement de quoi il s'agit et \u00e0 chaque", "start": 923.74, "duration": 3.39}, {"text": "instant on entend parler de plan b de", "start": 925.36, "duration": 3.06}, {"text": "clauses du grand-p\u00e8re qui imm\u00e9diatement", "start": 927.13, "duration": 3.329}, {"text": "d\u00e9mentie puis imm\u00e9diatement r\u00e9affirm\u00e9", "start": 928.42, "duration": 3.419}, {"text": "bref il ya quelque chose de tr\u00e8s", "start": 930.459, "duration": 2.82}, {"text": "anxiog\u00e8ne moi je crois que \u00e7a n'est pas", "start": 931.839, "duration": 2.971}, {"text": "si compliqu\u00e9 que \u00e7a de dire aux fran\u00e7ais", "start": 933.279, "duration": 2.821}, {"text": "ce que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique n'a", "start": 934.81, "duration": 3.509}, {"text": "jamais fait que nous devons faire des", "start": 936.1, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9conomies avec notre syst\u00e8me de retraite", "start": 938.319, "duration": 3.421}, {"text": "est au fond tout le probl\u00e8me est l\u00e0", "start": 939.819, "duration": 3.691}, {"text": "vous parlez de p\u00e9dagogie en disant que", "start": 941.74, "duration": 3.029}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait mais je ne le crois pas", "start": 943.51, "duration": 2.67}, {"text": "personnellement quand on dit aux gens", "start": 944.769, "duration": 4.471}, {"text": "qu'on va mettre un \u00e2ge pivot en r\u00e9alit\u00e9", "start": 946.18, "duration": 6.089}, {"text": "ont fait de cette r\u00e9forme", "start": 949.24, "duration": 5.55}, {"text": "l'occasion de retarder l'\u00e2ge du d\u00e9part \u00e0", "start": 952.269, "duration": 4.44}, {"text": "la retraite mais sans le dire aux", "start": 954.79, "duration": 3.81}, {"text": "fran\u00e7ais il faut parler aux fran\u00e7ais moi", "start": 956.709, "duration": 2.49}, {"text": "je ne crois pas que les fran\u00e7ais", "start": 958.6, "duration": 2.52}, {"text": "manquent de maturit\u00e9 ils sont tout \u00e0", "start": 959.199, "duration": 3.51}, {"text": "fait nous sommes capables de comprendre", "start": 961.12, "duration": 4.56}, {"text": "comment fonctionne notre \u00e9tat ce qu'est", "start": 962.709, "duration": 4.711}, {"text": "la d\u00e9pense publique que nous allons \u00e0", "start": 965.68, "duration": 3.18}, {"text": "notre \u00e9tat et nous sommes capables de", "start": 967.42, "duration": 3.69}, {"text": "faire les efforts qu'il faut si on nous", "start": 968.86, "duration": 3.88}, {"text": "les expliquer si on", "start": 971.11, "duration": 3.849}, {"text": "il propose d'une mani\u00e8re un peu honn\u00eate", "start": 972.74, "duration": 3.57}, {"text": "et respectueuse de l'intelligence", "start": 974.959, "duration": 1.831}, {"text": "collective", "start": 976.31, "duration": 2.46}, {"text": "12h20 il est venu parler aux fran\u00e7ais", "start": 976.79, "duration": 4.41}, {"text": "avec nous leurs d\u00e9put\u00e9s les r\u00e9publicains", "start": 978.77, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy est l'invit\u00e9 de", "start": 981.2, "duration": 3.77}, {"text": "questions politiques jusqu'\u00e0 13 heures", "start": 982.85, "duration": 4.01}, {"text": "c'\u00e9tait", "start": 984.97, "duration": 3.47}, {"text": "ali baddou", "start": 986.86, "duration": 3.87}, {"text": "question politique c'est la tradition", "start": 988.44, "duration": 4.21}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy votre portrait", "start": 990.73, "duration": 4.2}, {"text": "sign\u00e9 karim b car c'est vrai qu'en mai", "start": 992.65, "duration": 4.35}, {"text": "dernier vous \u00eates devenu un eurod\u00e9put\u00e9", "start": 994.93, "duration": 4.5}, {"text": "mais vous restez si vous me le permettez", "start": 997.0, "duration": 5.82}, {"text": "un objet de curiosit\u00e9 parce que vous", "start": 999.43, "duration": 5.37}, {"text": "continuez \u00e0 vous pr\u00e9senter comme un", "start": 1002.82, "duration": 4.74}, {"text": "philosophe qui explique que rien ne le", "start": 1004.8, "duration": 4.11}, {"text": "pr\u00e9destinait \u00e0 faire de la politique", "start": 1007.56, "duration": 3.81}, {"text": "qu'il s'est fait rattraper mieux que", "start": 1008.91, "duration": 4.53}, {"text": "c'est elle qui est venue le chercher ce", "start": 1011.37, "duration": 3.84}, {"text": "qui est assez romantique alors qu'en", "start": 1013.44, "duration": 4.62}, {"text": "fait fran\u00e7ois-xavier bellamy \u00e0 20 ans", "start": 1015.21, "duration": 5.55}, {"text": "vous \u00e9tiez d\u00e9j\u00e0 au service de certains", "start": 1018.06, "duration": 4.5}, {"text": "ministres de rachida dati notamment", "start": 1020.76, "duration": 3.15}, {"text": "quand elle \u00e9tait \u00e0 la justice", "start": 1022.56, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 23 ans vous \u00eates \u00e9lu conseiller", "start": 1023.91, "duration": 4.17}, {"text": "municipal puis adjoint \u00e0 la mairie de", "start": 1026.22, "duration": 2.25}, {"text": "versailles", "start": 1028.08, "duration": 4.02}, {"text": "sans oublier \u00e0 32 vous tenter de devenir", "start": 1028.47, "duration": 5.34}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 1032.1, "duration": 4.2}, {"text": "et puis la m\u00eame ann\u00e9e vous lancez votre", "start": 1033.81, "duration": 3.6}, {"text": "propre parti", "start": 1036.3, "duration": 3.6}, {"text": "servir parce qu'apr\u00e8s le fiasco de", "start": 1037.41, "duration": 3.63}, {"text": "fran\u00e7ois fillon et l'\u00e9lection d'", "start": 1039.9, "duration": 2.7}, {"text": "emmanuel macron vous vous dites que vous", "start": 1041.04, "duration": 4.74}, {"text": "pourriez tr\u00e8s vite avoir \u00e0 rebondir donc", "start": 1042.6, "duration": 4.8}, {"text": "reconnaissez que vous avez toujours", "start": 1045.78, "duration": 4.53}, {"text": "chercher \u00e0 exister politiquement parlant", "start": 1047.4, "duration": 5.49}, {"text": "m\u00eame \u00e0 bruxelles contre sylvie goulard", "start": 1050.31, "duration": 4.98}, {"text": "la candidate fran\u00e7aise \u00e0 la commission", "start": 1052.89, "duration": 4.17}, {"text": "europ\u00e9enne vos premiers coups de griffes", "start": 1055.29, "duration": 3.78}, {"text": "n'ont pas tard\u00e9 et ils vous ont permis", "start": 1057.06, "duration": 4.29}, {"text": "de vous faire remarquer des pressions", "start": 1059.07, "duration": 3.75}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9es sur beaucoup de nos", "start": 1061.35, "duration": 3.36}, {"text": "coll\u00e8gues dans cette salle en provenance", "start": 1062.82, "duration": 3.21}, {"text": "de chefs d'\u00e9tat ou de gouvernements", "start": 1064.71, "duration": 2.88}, {"text": "nationaux pour \u00e9carter ses", "start": 1066.03, "duration": 3.54}, {"text": "interrogations je suppose que vous n'en", "start": 1067.59, "duration": 3.81}, {"text": "avez pas eu connaissance mais ne croyez", "start": 1069.57, "duration": 3.27}, {"text": "vous pas que c'est le r\u00f4le du parlement", "start": 1071.4, "duration": 3.0}, {"text": "que de pouvoir vous permettre d'apporter", "start": 1072.84, "duration": 3.99}, {"text": "les r\u00e9ponses qui pourrait garantir aux", "start": 1074.4, "duration": 4.29}, {"text": "citoyens de nos pays qu'ils peuvent", "start": 1076.83, "duration": 3.63}, {"text": "avoir pleinement confiance dans l'action", "start": 1078.69, "duration": 3.87}, {"text": "de la commission europ\u00e9enne quand sylvie", "start": 1080.46, "duration": 3.42}, {"text": "goulard s'est fait auditionner en", "start": 1082.56, "duration": 3.27}, {"text": "octobre dernier par les eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1083.88, "duration": 4.17}, {"text": "c'est vous fran\u00e7ois-xavier bellamy qui", "start": 1085.83, "duration": 4.47}, {"text": "l'avait qui avait eu l'autorisation de", "start": 1088.05, "duration": 3.66}, {"text": "poser les toutes premi\u00e8res questions", "start": 1090.3, "duration": 4.5}, {"text": "sans agressivit\u00e9 c'est vrai m\u00eame s'il", "start": 1091.71, "duration": 5.52}, {"text": "s'en d\u00e9gageait de la f\u00e9rocit\u00e9 en tout", "start": 1094.8, "duration": 4.26}, {"text": "cas vous nous auriez presque fait", "start": 1097.23, "duration": 5.52}, {"text": "oublier vos 8,48 % le pire score", "start": 1099.06, "duration": 6.11}, {"text": "enregistr\u00e9 par votre parti d\u00e9sormais", "start": 1102.75, "duration": 4.47}, {"text": "anciennement l'ump aujourd'hui les", "start": 1105.17, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicains lors d'un scrutin europ\u00e9en", "start": 1107.22, "duration": 3.9}, {"text": "mais tout \u00e7a ne nous a pas emp\u00each\u00e9s de", "start": 1109.17, "duration": 4.77}, {"text": "souhait\u00e9 pr\u00e9sider votre d\u00e9l\u00e9gation qui", "start": 1111.12, "duration": 5.61}, {"text": "comprend huit eurod\u00e9put\u00e9s une bagatelle", "start": 1113.94, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 1116.73, "duration": 3.82}, {"text": "donc que peser vous vraiment", "start": 1118.78, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy depuis fran\u00e7ois", "start": 1120.55, "duration": 4.38}, {"text": "fillon et jusqu'\u00e0 aujourd'hui la ligne", "start": 1123.1, "duration": 4.41}, {"text": "lib\u00e9rale ou conservatrice votre ligne", "start": 1124.93, "duration": 5.28}, {"text": "versaillaise et catholique a pr\u00e9cipit\u00e9", "start": 1127.51, "duration": 4.68}, {"text": "la droite vers ce d\u00e9sastre ce qui", "start": 1130.21, "duration": 3.81}, {"text": "signifie que ceux qui \u00e0 pr\u00e9sent veulent", "start": 1132.19, "duration": 4.29}, {"text": "reb\u00e2tir votre mouvement ont commenc\u00e9", "start": 1134.02, "duration": 4.62}, {"text": "certes \u00e0 s'y engager mais visiblement", "start": 1136.48, "duration": 4.8}, {"text": "sans imaginer vous consultez r\u00e9action", "start": 1138.64, "duration": 4.95}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy moi il y aurait", "start": 1141.28, "duration": 3.09}, {"text": "beaucoup de choses \u00e0 dire", "start": 1143.59, "duration": 3.81}, {"text": "d'abord oui c'est vrai et \u00e7a peut", "start": 1144.37, "duration": 4.5}, {"text": "para\u00eetre surprenant mais je n'avais pas", "start": 1147.4, "duration": 3.45}, {"text": "du tout imagin\u00e9 il ya un an vous lisiez", "start": 1148.87, "duration": 3.42}, {"text": "les choses vont vite il ya un an je", "start": 1150.85, "duration": 3.0}, {"text": "n'aurais pas imagin\u00e9 une seconde d'\u00eatre", "start": 1152.29, "duration": 3.24}, {"text": "devant vous ce matin comme d\u00e9put\u00e9", "start": 1153.85, "duration": 2.16}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 1155.53, "duration": 2.1}, {"text": "maintenant que j'ai accept\u00e9 cette", "start": 1156.01, "duration": 3.03}, {"text": "mission je les accepte et compl\u00e8tement", "start": 1157.63, "duration": 2.76}, {"text": "et je vais la vivre compl\u00e8tement il", "start": 1159.04, "duration": 2.55}, {"text": "avait toujours \u00e9t\u00e9 attir\u00e9 par la", "start": 1160.39, "duration": 1.74}, {"text": "politique", "start": 1161.59, "duration": 2.01}, {"text": "j'ai toujours eu le sentiment qu'il", "start": 1162.13, "duration": 3.24}, {"text": "fallait bien s\u00fbr s'engager pour tenter", "start": 1163.6, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00eatre utile \u00e0 son pays et je crois que", "start": 1165.37, "duration": 3.24}, {"text": "nous sommes dans un moment de crise on", "start": 1167.2, "duration": 2.55}, {"text": "le disait \u00e0 l'instant qui ne nous", "start": 1168.61, "duration": 3.15}, {"text": "autorise pas \u00e0 nous d\u00e9sint\u00e9resser de", "start": 1169.75, "duration": 2.91}, {"text": "l'avenir de notre pays", "start": 1171.76, "duration": 4.95}, {"text": "mais quand j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2008 avec", "start": 1172.66, "duration": 5.1}, {"text": "fran\u00e7ois de mazi\u00e8res \u00e0 versailles", "start": 1176.71, "duration": 2.91}, {"text": "c'\u00e9tait une \u00e9lection qui \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1177.76, "duration": 4.59}, {"text": "improbable tr\u00e8s inattendu pour moi je ne", "start": 1179.62, "duration": 4.71}, {"text": "vais pas faire comme si je n'avais", "start": 1182.35, "duration": 3.84}, {"text": "jamais touch\u00e9 \u00e0 la politique je me suis", "start": 1184.33, "duration": 3.96}, {"text": "engag\u00e9 j'ai assum\u00e9 ce mandat d'ailleurs", "start": 1186.19, "duration": 4.47}, {"text": "pendant les dix derni\u00e8res ann\u00e9es avec", "start": 1188.29, "duration": 5.34}, {"text": "avec passion et j'esp\u00e8re avoir pu \u00eatre", "start": 1190.66, "duration": 5.07}, {"text": "humblement utile dans dans cette \u00e9quipe", "start": 1193.63, "duration": 2.97}, {"text": "municipale", "start": 1195.73, "duration": 1.95}, {"text": "maintenant je vais tenter de lettres", "start": 1196.6, "duration": 2.58}, {"text": "parlement europ\u00e9en et oncle et mon vrai", "start": 1197.68, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00e9tier c'est dans ces moments l\u00e0 tu as", "start": 1199.18, "duration": 3.36}, {"text": "juste par hasard c'\u00e9tait apr\u00e8s cette", "start": 1200.44, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9lection initiative de 2017 qui avait", "start": 1202.54, "duration": 2.82}, {"text": "donn\u00e9 lieu \u00e0 une tr\u00e8s belle mobilisation", "start": 1203.98, "duration": 3.09}, {"text": "et mon but \u00e9tait vraiment local mon but", "start": 1205.36, "duration": 2.91}, {"text": "c'\u00e9tait de faire vivre cette", "start": 1207.07, "duration": 2.91}, {"text": "mobilisation dans la dur\u00e9e quel que soit", "start": 1208.27, "duration": 4.32}, {"text": "d'ailleurs l\u00e0 la suite des \u00e9v\u00e9nements", "start": 1209.98, "duration": 4.26}, {"text": "mais je voudrais terminer par contre sur", "start": 1212.59, "duration": 5.31}, {"text": "un sur un dernier point d'abord je ne", "start": 1214.24, "duration": 4.68}, {"text": "crois pas que le score de l'\u00e9lection", "start": 1217.9, "duration": 3.75}, {"text": "europ\u00e9enne soit due uniquement \u00e0 la", "start": 1218.92, "duration": 4.05}, {"text": "campagne de l'\u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 1221.65, "duration": 2.58}, {"text": "nous avons fait une campagne qui", "start": 1222.97, "duration": 2.94}, {"text": "d'ailleurs a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une vraie", "start": 1224.23, "duration": 2.88}, {"text": "et belle dynamique et beaucoup", "start": 1225.91, "duration": 2.88}, {"text": "d'observateurs l'ont constat\u00e9 mais nous", "start": 1227.11, "duration": 3.24}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 pris en \u00e9tau par la", "start": 1228.79, "duration": 3.03}, {"text": "configuration actuelle du d\u00e9bat", "start": 1230.35, "duration": 3.51}, {"text": "politique par cette esp\u00e8ce d'opposition", "start": 1231.82, "duration": 3.3}, {"text": "entre emmanuel macron et marine le pen", "start": 1233.86, "duration": 2.85}, {"text": "qui est mise en sc\u00e8ne aussi bien", "start": 1235.12, "duration": 3.06}, {"text": "d'ailleurs par emmanuel macron que par", "start": 1236.71, "duration": 2.97}, {"text": "marine le pen et nous n'avons pas su", "start": 1238.18, "duration": 3.87}, {"text": "c'est vrai sortir de cet \u00e9tau la", "start": 1239.68, "duration": 3.42}, {"text": "question pour nous maintenant qui est", "start": 1242.05, "duration": 2.31}, {"text": "pos\u00e9e c'est comment reconstruire cette", "start": 1243.1, "duration": 2.94}, {"text": "famille politique mais h\u00e9las mes tantes", "start": 1244.36, "duration": 3.18}, {"text": "et affermir les valeurs et peut-\u00eatre on", "start": 1246.04, "duration": 2.97}, {"text": "reparlera des questions de la\u00efcit\u00e9 je", "start": 1247.54, "duration": 2.64}, {"text": "n'ai jamais tent\u00e9 pour ma part de faire", "start": 1249.01, "duration": 2.039}, {"text": "pr\u00e9valoir", "start": 1250.18, "duration": 2.879}, {"text": "ligne identitaire aux catholiques je", "start": 1251.049, "duration": 3.57}, {"text": "suis frapp\u00e9 d'\u00eatre toujours reconduit \u00e0", "start": 1253.059, "duration": 4.381}, {"text": "acea ces \u00e9tiquettes je n'ai jamais cach\u00e9", "start": 1254.619, "duration": 5.581}, {"text": "mes convictions personnelles ou mas ou", "start": 1257.44, "duration": 4.589}, {"text": "ma foi par exemple mais je crois que \u00e7a", "start": 1260.2, "duration": 3.479}, {"text": "n'est pas un \u00e9tendard en politique je", "start": 1262.029, "duration": 3.27}, {"text": "n'en ai jamais fait un \u00e9tendard en", "start": 1263.679, "duration": 2.19}, {"text": "politique", "start": 1265.299, "duration": 2.671}, {"text": "beaucoup d'observateurs me reconduisent", "start": 1265.869, "duration": 3.75}, {"text": "mais vous n'aurez jamais entendu de ma", "start": 1267.97, "duration": 3.779}, {"text": "part un seul argument qui fasse d'une", "start": 1269.619, "duration": 3.991}, {"text": "religion par exemple un argument", "start": 1271.749, "duration": 3.361}, {"text": "d'autorit\u00e9 sur le terrain politique nous", "start": 1273.61, "duration": 3.09}, {"text": "sommes ici comme des citoyens pour", "start": 1275.11, "duration": 2.85}, {"text": "parler de l'avenir d'un pays et pour en", "start": 1276.7, "duration": 2.91}, {"text": "parler avec notre raison est mon vrai", "start": 1277.96, "duration": 3.27}, {"text": "m\u00e9tier est ma vraie passion c'est", "start": 1279.61, "duration": 3.149}, {"text": "l'enseignement de la philosophie et en", "start": 1281.23, "duration": 3.36}, {"text": "philosophie comme en politique je crois", "start": 1282.759, "duration": 3.27}, {"text": "que c'est la raison qui doit s'exprimer", "start": 1284.59, "duration": 4.799}, {"text": "pour faire na\u00eetre un dialogue \u00e7a pour le", "start": 1286.029, "duration": 6.0}, {"text": "chapitre de la la\u00efcit\u00e9 le chapitre de la", "start": 1289.389, "duration": 5.22}, {"text": "reconstruction de la droite mais partons", "start": 1292.029, "duration": 5.041}, {"text": "d'abord de votre occupation actuelle est", "start": 1294.609, "duration": 4.471}, {"text": "donc de ce que vous faites comme euro", "start": 1297.07, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au parlement europ\u00e9en puisque", "start": 1299.08, "duration": 2.429}, {"text": "jeudi", "start": 1300.669, "duration": 2.73}, {"text": "les eurod\u00e9put\u00e9s ont donn\u00e9 leur feu vert", "start": 1301.509, "duration": 3.811}, {"text": "\u00e0 thierry breton pour le poste de", "start": 1303.399, "duration": 3.63}, {"text": "commissaire au march\u00e9 int\u00e9rieur", "start": 1305.32, "duration": 3.809}, {"text": "l\u00e0 pour le coup vous f\u00e9licite et", "start": 1307.029, "duration": 3.931}, {"text": "emmanuel macron il a eu une bonne id\u00e9e", "start": 1309.129, "duration": 2.79}, {"text": "de proposer", "start": 1310.96, "duration": 3.539}, {"text": "thierry breton pour ce poste-l\u00e0 oui on a", "start": 1311.919, "duration": 3.931}, {"text": "en tout cas c'est le signe que nous ne", "start": 1314.499, "duration": 3.711}, {"text": "sommes pas dans une situation", "start": 1315.85, "duration": 5.73}, {"text": "d'opposition partisane un peu st\u00e9rile", "start": 1318.21, "duration": 5.62}, {"text": "j'ai pu l'entendre parfois apr\u00e8s les", "start": 1321.58, "duration": 3.449}, {"text": "questions que j'ai en effet pos\u00e9 \u00e0", "start": 1323.83, "duration": 2.579}, {"text": "sylvie goulard ces questions je ne les", "start": 1325.029, "duration": 3.39}, {"text": "ai pas pos\u00e9 parce que je voulais faire", "start": 1326.409, "duration": 4.08}, {"text": "du tort \u00e0 emmanuel macron je ne les ai", "start": 1328.419, "duration": 3.39}, {"text": "pos\u00e9 que pour une seule raison c'est", "start": 1330.489, "duration": 2.581}, {"text": "parce que ses questions s'imposent et", "start": 1331.809, "duration": 2.7}, {"text": "est d'ailleurs la preuve en a \u00e9t\u00e9 faite", "start": 1333.07, "duration": 2.969}, {"text": "quelques jours plus tard puisqu'on a", "start": 1334.509, "duration": 3.15}, {"text": "appris que la sph\u00e8re des assistants", "start": 1336.039, "duration": 3.75}, {"text": "parlementaires du modem qui suscitait", "start": 1337.659, "duration": 4.35}, {"text": "ces interrogations a suivi son cours et", "start": 1339.789, "duration": 3.691}, {"text": "qu'elle donne lieu d\u00e9sormais \u00e0 des mises", "start": 1342.009, "duration": 2.821}, {"text": "en examen dans kill il est tr\u00e8s clair", "start": 1343.48, "duration": 3.299}, {"text": "que ses questions \u00e9taient l\u00e9gitimes mais", "start": 1344.83, "duration": 3.63}, {"text": "nous n'avions pas pour objectif d'", "start": 1346.779, "duration": 3.48}, {"text": "exclure parce qu'il \u00e9tait nomm\u00e9 par", "start": 1348.46, "duration": 3.63}, {"text": "emmanuel macron le candidat fran\u00e7ais \u00e0", "start": 1350.259, "duration": 3.39}, {"text": "la commission et nous avons d'autant", "start": 1352.09, "duration": 3.179}, {"text": "d'eric thierry breton et tomates au", "start": 1353.649, "duration": 3.39}, {"text": "terme de son audition extr\u00eamement", "start": 1355.269, "duration": 3.36}, {"text": "comp\u00e9tent est tout \u00e0 fait qualifi\u00e9 pour", "start": 1357.039, "duration": 3.151}, {"text": "relever le d\u00e9fi et je voudrais te dire", "start": 1358.629, "duration": 3.39}, {"text": "que sur laquelle figurait sur la", "start": 1360.19, "duration": 3.9}, {"text": "strat\u00e9gie d'\u00e9ventuels il a fait un choix", "start": 1362.019, "duration": 4.171}, {"text": "tr\u00e8s clair et je trouve d'ailleurs je me", "start": 1364.09, "duration": 3.089}, {"text": "permets de le dire moi je suis", "start": 1366.19, "duration": 2.099}, {"text": "professeur de philosophie donc je ne", "start": 1367.179, "duration": 3.57}, {"text": "suis pas li\u00e9 au m\u00eame type de parcours", "start": 1368.289, "duration": 4.98}, {"text": "que celui de thierry breton mais j'ai", "start": 1370.749, "duration": 4.17}, {"text": "trouv\u00e9 ce choix tr\u00e8s courageux il a", "start": 1373.269, "duration": 4.14}, {"text": "vendu avant m\u00eame de venir \u00e0 l'audition", "start": 1374.919, "duration": 4.411}, {"text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s incertaine puisque comme", "start": 1377.409, "duration": 3.75}, {"text": "toutes les auditions elle \u00e9tait", "start": 1379.33, "duration": 3.599}, {"text": "le pr\u00e9alable vote de la commune un jeu", "start": 1381.159, "duration": 3.57}, {"text": "quand on empoche 46 millions d'euros", "start": 1382.929, "duration": 3.81}, {"text": "c'est un geste de courage jean ping est", "start": 1384.729, "duration": 4.26}, {"text": "relatif c'est pour \u00e7a que je vous dis", "start": 1386.739, "duration": 3.12}, {"text": "moi je suis professeur de philosophie", "start": 1388.989, "duration": 2.01}, {"text": "c'est des montants qui ne me parle", "start": 1389.859, "duration": 2.4}, {"text": "absolument pas si vous voulez mais ce", "start": 1390.999, "duration": 2.821}, {"text": "que je veux dire c'est que je trouve \u00e7a", "start": 1392.259, "duration": 3.061}, {"text": "courageux d'avoir pris l'initiative de", "start": 1393.82, "duration": 3.779}, {"text": "faire ce choix avant m\u00eame le choix de la", "start": 1395.32, "duration": 3.329}, {"text": "commission parlementaire il aurait pu", "start": 1397.599, "duration": 3.121}, {"text": "dire au cas o\u00f9 je serai investi je me", "start": 1398.649, "duration": 3.45}, {"text": "s\u00e9parait de toutes mes actions je", "start": 1400.72, "duration": 2.49}, {"text": "quitterais tous mes mandats il l'a fait", "start": 1402.099, "duration": 2.731}, {"text": "avant et c'est un geste qui m\u00e9rite", "start": 1403.21, "duration": 2.909}, {"text": "d'\u00eatre signal\u00e9 parce que je crois qu'il", "start": 1404.83, "duration": 3.36}, {"text": "le met en situation de pouvoir de", "start": 1406.119, "duration": 3.87}, {"text": "mani\u00e8re transparente montrer qu'il n'y a", "start": 1408.19, "duration": 3.239}, {"text": "plus de risque de conflit d'int\u00e9r\u00eats", "start": 1409.989, "duration": 2.61}, {"text": "avec son ancienne entreprise vous le", "start": 1411.429, "duration": 3.84}, {"text": "voyez comme ils serrent ppe ou donc", "start": 1412.599, "duration": 4.231}, {"text": "votre famille politique ou comme un", "start": 1415.269, "duration": 2.91}, {"text": "commissaire rognons c'est-\u00e0-dire macro", "start": 1416.83, "duration": 2.789}, {"text": "nist je le vois comme un commissaire", "start": 1418.179, "duration": 2.82}, {"text": "comp\u00e9tent et moi je n'ai jamais cru que", "start": 1419.619, "duration": 2.43}, {"text": "les logiques d'\u00e9tiquettes devait", "start": 1420.999, "duration": 2.85}, {"text": "pr\u00e9valoir sur la qualit\u00e9 des personnes", "start": 1422.049, "duration": 3.541}, {"text": "qui vont ensuite agir pour porter les", "start": 1423.849, "duration": 2.101}, {"text": "dossiers", "start": 1425.59, "duration": 2.1}, {"text": "je crois qu'il a l'exp\u00e9rience et", "start": 1425.95, "duration": 3.329}, {"text": "l'expertis\u00e9 n\u00e9cessaires pour parler", "start": 1427.69, "duration": 3.089}, {"text": "l'industrie j'ai eu l'occasion de lui", "start": 1429.279, "duration": 2.64}, {"text": "poser une question qui me para\u00eet", "start": 1430.779, "duration": 3.03}, {"text": "d\u00e9cisive sur l'\u00e9volution de la strat\u00e9gie", "start": 1431.919, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9enne en mati\u00e8re industrielle parce", "start": 1433.809, "duration": 3.511}, {"text": "que pendant tr\u00e8s longtemps notre europe", "start": 1436.179, "duration": 3.031}, {"text": "s'est content\u00e9 d'appliquer des normes et", "start": 1437.32, "duration": 3.39}, {"text": "de faire peser des r\u00e9glementations et", "start": 1439.21, "duration": 3.029}, {"text": "ainsi nous avons vu petit \u00e0 petit notre", "start": 1440.71, "duration": 3.48}, {"text": "industrie se d\u00e9vitalise et et nos", "start": 1442.239, "duration": 3.42}, {"text": "emplois partir dans des r\u00e9gions du monde", "start": 1444.19, "duration": 2.819}, {"text": "qui ne respectent pas nos r\u00e8gles", "start": 1445.659, "duration": 3.39}, {"text": "il est temps de sortir de la na\u00efvet\u00e9 et", "start": 1447.009, "duration": 3.51}, {"text": "sur cette question je suis s\u00fbr que", "start": 1449.049, "duration": 2.73}, {"text": "tirent les bretons \u00e0 la lucidit\u00e9", "start": 1450.519, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9cessaire pour agir sur l'europe encore", "start": 1451.779, "duration": 3.691}, {"text": "solenn de royer week-end becker l'a dit", "start": 1453.639, "duration": 3.061}, {"text": "tout \u00e0 l'heure elle erre n'a obtenu que", "start": 1455.47, "duration": 4.289}, {"text": "huit d\u00e9put\u00e9s sur les 182 membres du ppe", "start": 1456.7, "duration": 4.799}, {"text": "mais vous n'avez pas r\u00e9pondu \u00e0 sa", "start": 1459.759, "duration": 3.24}, {"text": "question comment peser dans ces", "start": 1461.499, "duration": 3.36}, {"text": "conditions et bien c'est un vrai d\u00e9fi et", "start": 1462.999, "duration": 3.951}, {"text": "c'est \u00e0 \u00e7a que je m'attache com com", "start": 1464.859, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation au parlement europ\u00e9en depuis", "start": 1466.95, "duration": 5.07}, {"text": "plusieurs mois maintenant comment peser", "start": 1468.98, "duration": 5.35}, {"text": "et bien au fond d'abord je crois que", "start": 1472.02, "duration": 3.93}, {"text": "cette campagne europ\u00e9enne que nous avons", "start": 1474.33, "duration": 2.97}, {"text": "fait elle est \u00e9lue si nous avons dit la", "start": 1475.95, "duration": 2.22}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 aux fran\u00e7ais", "start": 1477.3, "duration": 2.46}, {"text": "alors que nos concurrents ce qu'ils ont", "start": 1478.17, "duration": 3.66}, {"text": "fait de meilleurs scores que nous on", "start": 1479.76, "duration": 3.66}, {"text": "fait peut reposer leur campagne sur des", "start": 1481.83, "duration": 3.15}, {"text": "illusions qui se sont tr\u00e8s vite dissip\u00e9e", "start": 1483.42, "duration": 3.51}, {"text": "pour cela le rassemblement national", "start": 1484.98, "duration": 3.66}, {"text": "avait pass\u00e9 la campagne \u00e0 dire nous", "start": 1486.93, "duration": 3.03}, {"text": "allons construire la grande alliance qui", "start": 1488.64, "duration": 2.61}, {"text": "va prendre le pouvoir en europe et nous", "start": 1489.96, "duration": 2.37}, {"text": "allons changer l'europe et c'est pour \u00e7a", "start": 1491.25, "duration": 2.67}, {"text": "que nous voulons plus en sortir la", "start": 1492.33, "duration": 2.58}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que le lendemain", "start": 1493.92, "duration": 2.34}, {"text": "d'\u00e9lections ils se sont retrouv\u00e9s comme", "start": 1494.91, "duration": 3.15}, {"text": "auparavant dans un groupe tr\u00e8s", "start": 1496.26, "duration": 3.54}, {"text": "minoritaire est totalement marginalis\u00e9e", "start": 1498.06, "duration": 3.42}, {"text": "et de la m\u00eame mani\u00e8re la r\u00e9publique en", "start": 1499.8, "duration": 2.61}, {"text": "marche est arriv\u00e9 avec beaucoup", "start": 1501.48, "duration": 2.97}, {"text": "d'arrogance dans un groupe lui aussi", "start": 1502.41, "duration": 3.66}, {"text": "minoritaire dans lequel elle s'est", "start": 1504.45, "duration": 3.57}, {"text": "trouv\u00e9e m\u00eame un peu marginalis\u00e9 par le", "start": 1506.07, "duration": 3.09}, {"text": "fait qu'elle est arriv\u00e9e en pr\u00e9tendant", "start": 1508.02, "duration": 1.8}, {"text": "changer les choses", "start": 1509.16, "duration": 2.55}, {"text": "en pr\u00e9tendant renouveler l'europe alors", "start": 1509.82, "duration": 3.54}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 je crois que ce qu'ils", "start": 1511.71, "duration": 3.03}, {"text": "payent beaucoup au parlement europ\u00e9en", "start": 1513.36, "duration": 3.09}, {"text": "c'est d'arriver avec s\u00e9rieux avec", "start": 1514.74, "duration": 3.84}, {"text": "humilit\u00e9 de susciter la confiance de ses", "start": 1516.45, "duration": 2.85}, {"text": "partenaires", "start": 1518.58, "duration": 2.19}, {"text": "nous nous sommes au sein de votre groupe", "start": 1519.3, "duration": 3.63}, {"text": "nous sommes au sein des premiers clients", "start": 1520.77, "duration": 3.72}, {"text": "faire parler concr\u00e8tement vous avez le", "start": 1522.93, "duration": 2.52}, {"text": "talent qu'elle a compl\u00e8tement par", "start": 1524.49, "duration": 2.04}, {"text": "exemple c'est un succ\u00e8s et c'est", "start": 1525.45, "duration": 1.89}, {"text": "effectivement important", "start": 1526.53, "duration": 2.25}, {"text": "nous sommes le premier groupe au", "start": 1527.34, "duration": 2.91}, {"text": "parlement europ\u00e9en et dans ce premier", "start": 1528.78, "duration": 3.0}, {"text": "groupe nous allons tout faire pour peser", "start": 1530.25, "duration": 2.79}, {"text": "je suis par exemple en commission de", "start": 1531.78, "duration": 3.09}, {"text": "l'industrie et j'ai \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 par mon", "start": 1533.04, "duration": 3.36}, {"text": "groupe de la n\u00e9gociation sur le fond", "start": 1534.87, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense c'est un fonds", "start": 1536.4, "duration": 3.57}, {"text": "absolument d\u00e9cisif pour l'industrie de", "start": 1538.11, "duration": 2.58}, {"text": "d\u00e9fense fran\u00e7aise", "start": 1539.97, "duration": 2.13}, {"text": "et puis aussi pour la vision fran\u00e7aise", "start": 1540.69, "duration": 3.84}, {"text": "de la strat\u00e9gie en mati\u00e8re de d\u00e9fense", "start": 1542.1, "duration": 4.2}, {"text": "on voit tr\u00e8s bien aujourd'hui que les", "start": 1544.53, "duration": 3.75}, {"text": "tensions internationales nous oblige \u00e0", "start": 1546.3, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9velopper une vraie autonomie", "start": 1548.28, "duration": 2.82}, {"text": "strat\u00e9gique europ\u00e9enne en mati\u00e8re de", "start": 1549.66, "duration": 1.83}, {"text": "d\u00e9fense", "start": 1551.1, "duration": 2.37}, {"text": "j'ai gagn\u00e9 d'une certaine mani\u00e8re la", "start": 1551.49, "duration": 4.08}, {"text": "possibilit\u00e9 de mener cette n\u00e9gociation", "start": 1553.47, "duration": 4.23}, {"text": "face \u00e0 d'autres candidats qui venaient", "start": 1555.57, "duration": 4.11}, {"text": "des pays de l'est qui venait de la", "start": 1557.7, "duration": 3.36}, {"text": "pologne ou la roumanie qui n'ont pas du", "start": 1559.68, "duration": 2.43}, {"text": "tout la m\u00eame vision que nous sur ces", "start": 1561.06, "duration": 3.57}, {"text": "sujets mais je crois que si j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1562.11, "duration": 3.72}, {"text": "choisi pour cette n\u00e9gociation c'est", "start": 1564.63, "duration": 3.9}, {"text": "parce que justement en travaillant avec", "start": 1565.83, "duration": 4.05}, {"text": "s\u00e9rieux nous pouvons susciter la", "start": 1568.53, "duration": 2.7}, {"text": "confiance nous pouvons recueillir", "start": 1569.88, "duration": 2.97}, {"text": "l'adh\u00e9sion et nous pouvons avoir une", "start": 1571.23, "duration": 3.18}, {"text": "vraie strat\u00e9gie d'influenc\u00e9 ce qui a pu", "start": 1572.85, "duration": 2.88}, {"text": "manquer \u00e0 la france dans les", "start": 1574.41, "duration": 2.49}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes au cours des", "start": 1575.73, "duration": 1.71}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1576.9, "duration": 1.92}, {"text": "je crois qu'aujourd'hui les premiers", "start": 1577.44, "duration": 2.4}, {"text": "mois de notre mandat sont assez", "start": 1578.82, "duration": 2.79}, {"text": "encourageant parce qu'il me montre que", "start": 1579.84, "duration": 3.09}, {"text": "nous ne sommes pas condamn\u00e9s \u00e0 rester", "start": 1581.61, "duration": 2.76}, {"text": "spectateur que nous ne sommes pas", "start": 1582.93, "duration": 2.79}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 regarder passer les balles", "start": 1584.37, "duration": 2.67}, {"text": "vous avez rappel\u00e9 le r\u00f4le que j'ai jou\u00e9", "start": 1585.72, "duration": 3.42}, {"text": "que nous avons jou\u00e9 dans avec geoffroy", "start": 1587.04, "duration": 4.11}, {"text": "didier aussi dans l'audition de sylvie", "start": 1589.14, "duration": 3.87}, {"text": "goulard puis de thierry breton 1 ce r\u00f4le", "start": 1591.15, "duration": 4.11}, {"text": "important influent je crois et j'esp\u00e8re", "start": 1593.01, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il pourra \u00eatre utile \u00e0 la france et \u00e0", "start": 1595.26, "duration": 2.4}, {"text": "l'europe dans les ann\u00e9es qui viendront", "start": 1596.61, "duration": 2.5}, {"text": "et puisque thierry breton", "start": 1597.66, "duration": 2.68}, {"text": "harley de l'avenir de la t\u00e9l\u00e9phonie", "start": 1599.11, "duration": 3.84}, {"text": "mobile de la 5g voire de la cij et il y", "start": 1600.34, "duration": 4.68}, {"text": "a un t\u00e9l\u00e9phone allum\u00e9 sur ce plateau il", "start": 1602.95, "duration": 4.65}, {"text": "gr\u00e9sy et donc je voulais juste vous le", "start": 1605.02, "duration": 6.24}, {"text": "signalez pour r\u00e9gler le probl\u00e8me en", "start": 1607.6, "duration": 5.82}, {"text": "souriant mais dans l'actualit\u00e9 de", "start": 1611.26, "duration": 5.07}, {"text": "transition merci merci \u00e0 tous mais", "start": 1613.42, "duration": 4.41}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy dans l'actualit\u00e9", "start": 1616.33, "duration": 3.479}, {"text": "aussi de l'europe cette semaine la", "start": 1617.83, "duration": 3.54}, {"text": "future pr\u00e9sidente de la commission", "start": 1619.809, "duration": 5.011}, {"text": "faisait mercredi une annonce elle a", "start": 1621.37, "duration": 6.78}, {"text": "demand\u00e9 de rebaptiser le portefeuille du", "start": 1624.82, "duration": 4.83}, {"text": "commissaire grecque inclut notamment les", "start": 1628.15, "duration": 2.279}, {"text": "questions migratoires", "start": 1629.65, "duration": 2.73}, {"text": "il faudra parler d\u00e9sormais de la", "start": 1630.429, "duration": 4.171}, {"text": "promotion et non plus de la protection", "start": 1632.38, "duration": 5.31}, {"text": "du mode de vie europ\u00e9en les mots sont", "start": 1634.6, "duration": 4.44}, {"text": "symboliques vous le savez mieux que", "start": 1637.69, "duration": 1.92}, {"text": "quiconque", "start": 1639.04, "duration": 2.37}, {"text": "qu'avez vous pens\u00e9 de ce changement de", "start": 1639.61, "duration": 3.6}, {"text": "vocables dans une protection mais", "start": 1641.41, "duration": 2.43}, {"text": "promotion", "start": 1643.21, "duration": 2.7}, {"text": "ce changement me va tr\u00e8s bien peut-\u00eatre", "start": 1643.84, "duration": 3.089}, {"text": "pour resituer les choses dans le", "start": 1645.91, "duration": 2.759}, {"text": "contexte il ya eu un d\u00e9bat que j'ai", "start": 1646.929, "duration": 3.211}, {"text": "trouv\u00e9 pour ma part assez improbable", "start": 1648.669, "duration": 3.031}, {"text": "autour de l'expression de mode de vie", "start": 1650.14, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en pour la premi\u00e8re fois pour la", "start": 1651.7, "duration": 5.49}, {"text": "premi\u00e8re fois l'europe assume d'avoir un", "start": 1653.98, "duration": 4.47}, {"text": "mode de vie je n'aime pas beaucoup", "start": 1657.19, "duration": 3.33}, {"text": "l'expression mode de vie parce que mode", "start": 1658.45, "duration": 3.51}, {"text": "de vie \u00e7a peut d\u00e9signer vous parliez de", "start": 1660.52, "duration": 2.64}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones portables la soci\u00e9t\u00e9 de", "start": 1661.96, "duration": 2.28}, {"text": "consommation dans laquelle on est", "start": 1663.16, "duration": 2.399}, {"text": "aujourd'hui il ya beaucoup de choses \u00e0", "start": 1664.24, "duration": 3.03}, {"text": "r\u00e9former \u00e0 transformer dans notre mode", "start": 1665.559, "duration": 3.24}, {"text": "de vie s'est enfin fait parler si vous", "start": 1667.27, "duration": 2.88}, {"text": "voulez d'une certaine mani\u00e8re d'habiter", "start": 1668.799, "duration": 1.921}, {"text": "le monde", "start": 1670.15, "duration": 2.67}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re de concevoir le", "start": 1670.72, "duration": 3.449}, {"text": "monde d'une certaine mani\u00e8re de ceux", "start": 1672.82, "duration": 2.849}, {"text": "li\u00e9s les uns aux autres c'est ce qui", "start": 1674.169, "duration": 3.181}, {"text": "fait la civilisation europ\u00e9enne j'ai", "start": 1675.669, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9fendu soit grue main entre le mode de", "start": 1677.35, "duration": 5.01}, {"text": "vie le v\u00f4tre \u00e0 versailles est celui d'un", "start": 1679.51, "duration": 4.59}, {"text": "paysan bulgare eh bien nous sommes", "start": 1682.36, "duration": 3.33}, {"text": "marqu\u00e9s pr\u00e9cis\u00e9ment par un h\u00e9ritage", "start": 1684.1, "duration": 3.24}, {"text": "commun il est tr\u00e8s \u00e9vident que du point", "start": 1685.69, "duration": 3.03}, {"text": "de vue linguistique du point de vue", "start": 1687.34, "duration": 2.459}, {"text": "culturel du point de vue de la", "start": 1688.72, "duration": 2.94}, {"text": "litt\u00e9rature de la philosophie il y a", "start": 1689.799, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9videmment une unit\u00e9 de l'europe que", "start": 1691.66, "duration": 4.68}, {"text": "d'ailleurs le magret si l'id\u00e9e de la", "start": 1693.669, "duration": 4.111}, {"text": "religion comme une quand m\u00eame faut pas", "start": 1696.34, "duration": 3.54}, {"text": "\u00eatre jeudi \u00e0 c'est le mode de vie c'est", "start": 1697.78, "duration": 3.96}, {"text": "un peu plus de simplement c'est surtout", "start": 1699.88, "duration": 5.51}, {"text": "nos racines chr\u00e9tiennes en fait pression", "start": 1701.74, "duration": 5.46}, {"text": "j'ai toujours d\u00e9fendu pendant la", "start": 1705.39, "duration": 3.43}, {"text": "campagne le fait que l'europe \u00e9tait une", "start": 1707.2, "duration": 3.39}, {"text": "civilisation et comment ne pas le voir", "start": 1708.82, "duration": 3.63}, {"text": "qui \u00e9tait fait effectivement d'une", "start": 1710.59, "duration": 4.02}, {"text": "pluralit\u00e9 de tradition la tradition", "start": 1712.45, "duration": 4.32}, {"text": "gr\u00e9co latine et comment ne pas le voir", "start": 1714.61, "duration": 3.87}, {"text": "juste professeur de philosophie il s'est", "start": 1716.77, "duration": 3.6}, {"text": "pass\u00e9 quelque chose au cinqui\u00e8me au", "start": 1718.48, "duration": 3.24}, {"text": "quatri\u00e8me si\u00e8cle grec qui a marqu\u00e9", "start": 1720.37, "duration": 2.85}, {"text": "l'europe pour la suite et pour les", "start": 1721.72, "duration": 3.839}, {"text": "si\u00e8cles qui ont suivi la tradition gr\u00e9co", "start": 1723.22, "duration": 3.75}, {"text": "latine est fondamental dans notre", "start": 1725.559, "duration": 3.12}, {"text": "mani\u00e8re de voir le monde et de parler", "start": 1726.97, "duration": 3.54}, {"text": "ensemble aujourd'hui et il y \u00e0 aussi", "start": 1728.679, "duration": 3.691}, {"text": "bien sur l'h\u00e9ritage de l\u00e0", "start": 1730.51, "duration": 3.09}, {"text": "tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne je n'ai", "start": 1732.37, "duration": 2.61}, {"text": "jamais parl\u00e9 uniquement des racines", "start": 1733.6, "duration": 2.55}, {"text": "chr\u00e9tiennes de l'europe mais comment ne", "start": 1734.98, "duration": 2.97}, {"text": "pas reconna\u00eetre qu'elles ont et c'est", "start": 1736.15, "duration": 2.61}, {"text": "une fender", "start": 1737.95, "duration": 1.89}, {"text": "mais comme vous arriviez c'est", "start": 1738.76, "duration": 2.43}, {"text": "fondamental est-ce que c'est n\u00e9cessaire", "start": 1739.84, "duration": 2.73}, {"text": "d'en faire la promotion et bien oui", "start": 1741.19, "duration": 2.58}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire d'en faire la parution", "start": 1742.57, "duration": 2.43}, {"text": "est pourquoi pour une raison tr\u00e8s simple", "start": 1743.77, "duration": 2.789}, {"text": "c'est que nous passons notre temps \u00e0", "start": 1745.0, "duration": 3.3}, {"text": "parler de vivre ensemble et nous ne", "start": 1746.559, "duration": 3.861}, {"text": "cessons de voir le vivre ensemble se", "start": 1748.3, "duration": 4.89}, {"text": "fracturer se fissurer nous ne cessons de", "start": 1750.42, "duration": 4.63}, {"text": "voir notre soci\u00e9t\u00e9 contest\u00e9 dans ce qui", "start": 1753.19, "duration": 3.15}, {"text": "fait le lien qui nous attachent aux", "start": 1755.05, "duration": 3.36}, {"text": "autres et donc oui il faut et c'est la", "start": 1756.34, "duration": 3.33}, {"text": "raison pour laquelle protection me", "start": 1758.41, "duration": 3.24}, {"text": "para\u00eet moins bien que promotion servir", "start": 1759.67, "duration": 4.17}, {"text": "tr\u00e8s belle amie parce que vous r\u00e9cusez", "start": 1761.65, "duration": 4.23}, {"text": "totalement la lecture des questions de", "start": 1763.84, "duration": 4.8}, {"text": "mode de vie de vie au quotidien", "start": 1765.88, "duration": 5.01}, {"text": "en termes de lutte des classes pour le", "start": 1768.64, "duration": 3.6}, {"text": "dire rapidement", "start": 1770.89, "duration": 3.69}, {"text": "quoi de commun entre la vie de quelqu'un", "start": 1772.24, "duration": 4.74}, {"text": "qui est d\u00e9muni et quelqu'un qui est", "start": 1774.58, "duration": 3.39}, {"text": "immens\u00e9ment riche", "start": 1776.98, "duration": 3.57}, {"text": "c'est peut-\u00eatre \u00e7a le v\u00e9ritable foss\u00e9", "start": 1777.97, "duration": 4.53}, {"text": "plaisent \u00e0 imaginer qu'il y a quelque", "start": 1780.55, "duration": 4.259}, {"text": "chose de commun \u00e0 tous ceux qui vivent", "start": 1782.5, "duration": 4.44}, {"text": "dans l'espace de l'union europ\u00e9enne par", "start": 1784.809, "duration": 3.361}, {"text": "diff\u00e9rence avec ceux qui en sont exclus", "start": 1786.94, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e0 ces magnifiques l\u00e0 on est on est", "start": 1788.17, "duration": 2.73}, {"text": "vraiment au coeur d'un d\u00e9bat fondamental", "start": 1789.52, "duration": 3.99}, {"text": "effectivement une vision marxiste des", "start": 1790.9, "duration": 5.31}, {"text": "choses ou une perspective classiste", "start": 1793.51, "duration": 4.38}, {"text": "pourrait-on dire voudrait qu'il n'y ait", "start": 1796.21, "duration": 4.65}, {"text": "rien de commun entre le plus modeste et", "start": 1797.89, "duration": 3.57}, {"text": "le plus ais\u00e9", "start": 1800.86, "duration": 2.04}, {"text": "moi je crois pour ma part qu'il y a", "start": 1801.46, "duration": 3.0}, {"text": "quelque chose en commun qui s'appelle", "start": 1802.9, "duration": 3.51}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu'on pourrait appeler", "start": 1804.46, "duration": 4.14}, {"text": "des biens communs une langue une", "start": 1806.41, "duration": 3.66}, {"text": "capacit\u00e9 de parler les uns avec les", "start": 1808.6, "duration": 3.209}, {"text": "autres de confronter nos raisons est que", "start": 1810.07, "duration": 3.51}, {"text": "la d\u00e9mocratie suppose de passer d'une", "start": 1811.809, "duration": 3.961}, {"text": "logique de confrontation et de combat \u00e0", "start": 1813.58, "duration": 4.44}, {"text": "une logique de travail et des changes", "start": 1815.77, "duration": 3.9}, {"text": "pour pouvoir faire en sorte par exemple", "start": 1818.02, "duration": 3.75}, {"text": "de construire une soci\u00e9t\u00e9 plus juste", "start": 1819.67, "duration": 4.08}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s o\u00f9 la solidarit\u00e9 soit plus", "start": 1821.77, "duration": 3.48}, {"text": "effective je ne dis pas qu'il faille en", "start": 1823.75, "duration": 3.89}, {"text": "rester \u00e0 l'id\u00e9e que les in\u00e9galit\u00e9s sont", "start": 1825.25, "duration": 6.03}, {"text": "normales \u00e9vidente et qu' il faudrait s'y", "start": 1827.64, "duration": 5.35}, {"text": "r\u00e9signer mais la question c'est comment", "start": 1831.28, "duration": 3.0}, {"text": "faire en sorte de construire une soci\u00e9t\u00e9", "start": 1832.99, "duration": 2.88}, {"text": "plus juste certains diront que c'est par", "start": 1834.28, "duration": 3.36}, {"text": "la confrontation et le combat moi je dis", "start": 1835.87, "duration": 3.6}, {"text": "que c'est par le dialogue qui est", "start": 1837.64, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment au coeur de l'intuition", "start": 1839.47, "duration": 3.51}, {"text": "europ\u00e9enne au coeur de ce qui est n\u00e9", "start": 1841.6, "duration": 4.02}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment dans la gr\u00e8ce antique dans", "start": 1842.98, "duration": 4.26}, {"text": "la rome de l'antiquit\u00e9 et dans la", "start": 1845.62, "duration": 3.45}, {"text": "tradition jud\u00e9o chr\u00e9tienne qui nous dit", "start": 1847.24, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment qu'il y a une dignit\u00e9 \u00e9gale", "start": 1849.07, "duration": 4.109}, {"text": "des hommes et des femmes une dignit\u00e9", "start": 1851.14, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9gale des personnes humaines \u00e7a c'est", "start": 1853.179, "duration": 3.661}, {"text": "pour le coup ce que l'europe le meilleur", "start": 1854.89, "duration": 4.169}, {"text": "et 5e si\u00e8cle avant j\u00e9sus-christ mais on", "start": 1856.84, "duration": 3.78}, {"text": "le truc en deux les femmes n'avaient pas", "start": 1859.059, "duration": 2.491}, {"text": "le droit de vote qu'il y avait des", "start": 1860.62, "duration": 2.98}, {"text": "esclaves non je n'essaye \u00e9trangers", "start": 1861.55, "duration": 3.73}, {"text": "l'une jeudi et d\u00e9ballages une identit\u00e9", "start": 1863.6, "duration": 3.06}, {"text": "j'ai dit que si ce qui a m\u00fbri", "start": 1865.28, "duration": 3.42}, {"text": "progressivement dans l'esprit europ\u00e9en", "start": 1866.66, "duration": 4.29}, {"text": "tout au long de son histoire et que bien", "start": 1868.7, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00fbr nous avons encore est aujourd'hui", "start": 1870.95, "duration": 3.03}, {"text": "bien s\u00fbr beaucoup de chemin \u00e0 faire pour", "start": 1872.66, "duration": 2.73}, {"text": "qu'une telle intuition trouve son", "start": 1873.98, "duration": 2.069}, {"text": "effectivit\u00e9", "start": 1875.39, "duration": 2.88}, {"text": "mais \u00e7a suppose pr\u00e9cis\u00e9ment de s'appuyer", "start": 1876.049, "duration": 4.021}, {"text": "sur ce qu'est l'europe et encore une", "start": 1878.27, "duration": 2.909}, {"text": "fois l'europe pendant tr\u00e8s longtemps et", "start": 1880.07, "duration": 2.28}, {"text": "c'est ce qui fait la crise qu'elle", "start": 1881.179, "duration": 2.49}, {"text": "traverse aujourd'hui pour une bonne part", "start": 1882.35, "duration": 3.27}, {"text": "nos pays pendant tr\u00e8s longtemps ont", "start": 1883.669, "duration": 3.991}, {"text": "voulu se prendre pour un universel", "start": 1885.62, "duration": 3.63}, {"text": "abstrait ont refus\u00e9 de reconna\u00eetre", "start": 1887.66, "duration": 3.81}, {"text": "qu'ils avaient une singularit\u00e9 et que", "start": 1889.25, "duration": 3.51}, {"text": "cette singularit\u00e9 m\u00e9ritait d'\u00eatre", "start": 1891.47, "duration": 2.88}, {"text": "partag\u00e9e on a \u00e9lu un pr\u00e9sident de la", "start": 1892.76, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9publique qui nous a dit il n'ya pas de", "start": 1894.35, "duration": 2.4}, {"text": "culture fran\u00e7aise", "start": 1896.03, "duration": 2.25}, {"text": "moi je crois que ce d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9", "start": 1896.75, "duration": 3.39}, {"text": "l'id\u00e9e qu' il n'y a pas de navigation", "start": 1898.28, "duration": 2.55}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1900.14, "duration": 3.21}, {"text": "il l'a dit pardon excusez moi il l'a dit", "start": 1900.83, "duration": 3.9}, {"text": "de la chacun pourra le v\u00e9rifier il a", "start": 1903.35, "duration": 3.059}, {"text": "utilis\u00e9 ces mots \u00e0 v\u00e9rifier reese a m\u00eame", "start": 1904.73, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 lundi qu'il n'y avait pas de", "start": 1906.409, "duration": 3.331}, {"text": "culture fran\u00e7aise il il a dit il n'ya", "start": 1907.73, "duration": 3.809}, {"text": "pas une culture fran\u00e7aise alors j'invite", "start": 1909.74, "duration": 3.809}, {"text": "chacun \u00e0 v\u00e9rifier ce sera tr\u00e8s facile \u00e0", "start": 1911.539, "duration": 3.961}, {"text": "faire ce que je crois int\u00e9ressant mais", "start": 1913.549, "duration": 3.12}, {"text": "je ne leur reproche pas \u00e0 manier le", "start": 1915.5, "duration": 3.15}, {"text": "m\u00e2con ce n'est pas lui qui est en cause", "start": 1916.669, "duration": 3.721}, {"text": "il l'\u00e9tait quand il pronon\u00e7ait cette", "start": 1918.65, "duration": 4.05}, {"text": "phrase le sympt\u00f4me d'un d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9", "start": 1920.39, "duration": 5.34}, {"text": "qui date de bien avant lui et qui d'une", "start": 1922.7, "duration": 5.64}, {"text": "certaine mani\u00e8re travers sid\u00e9r\u00e9 par dont", "start": 1925.73, "duration": 3.96}, {"text": "on a les seins crise que vous consid\u00e9rez", "start": 1928.34, "duration": 2.85}, {"text": "globalement dans les prises de paroles", "start": 1929.69, "duration": 2.969}, {"text": "des manuels maquereau ou dans la vision", "start": 1931.19, "duration": 3.53}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 ou de l'avenir qu'il peut", "start": 1932.659, "duration": 4.02}, {"text": "est-ce que vous avez l'impression qu'il", "start": 1934.72, "duration": 4.089}, {"text": "est radicalement diff\u00e9rent de vous ou de", "start": 1936.679, "duration": 4.23}, {"text": "ce que de la droite o\u00f9 la droite tout ce", "start": 1938.809, "duration": 4.081}, {"text": "que la nouvelle version de la droite", "start": 1940.909, "duration": 4.681}, {"text": "peut dire aux citoyens que c est ce que", "start": 1942.89, "duration": 4.409}, {"text": "l\u00e0 dessus il ya un v\u00e9ritable clivage", "start": 1945.59, "duration": 4.11}, {"text": "entre lui \u00e9lites mondialis\u00e9es je ne sais", "start": 1947.299, "duration": 3.661}, {"text": "quoi c'est \u00e0 vous de le dire pas \u00e0 moi", "start": 1949.7, "duration": 2.959}, {"text": "est ce que vous pensez vous", "start": 1950.96, "duration": 4.62}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy il y as je le", "start": 1952.659, "duration": 4.811}, {"text": "crois un vrai clivage ce qui veut pas", "start": 1955.58, "duration": 4.099}, {"text": "dire que que encore une fois", "start": 1957.47, "duration": 4.589}, {"text": "enfin je veux dire le glaucome pour ma", "start": 1959.679, "duration": 3.461}, {"text": "part je n'ai jamais cru \u00e0 la fin des", "start": 1962.059, "duration": 1.86}, {"text": "clivages je crois que la d\u00e9mocratie", "start": 1963.14, "duration": 2.399}, {"text": "suppose de reconna\u00eetre que tout le monde", "start": 1963.919, "duration": 2.821}, {"text": "n'a pas la m\u00eame vision des choses est", "start": 1965.539, "duration": 2.64}, {"text": "que justement un d\u00e9bat est n\u00e9cessaire", "start": 1966.74, "duration": 3.6}, {"text": "mais je crois que avec emmanuel macron", "start": 1968.179, "duration": 3.211}, {"text": "nous n'avons pas la m\u00eame vision des", "start": 1970.34, "duration": 3.39}, {"text": "choses je dis je crois parce que le", "start": 1971.39, "duration": 3.269}, {"text": "premier point qui me para\u00eet", "start": 1973.73, "duration": 2.25}, {"text": "probl\u00e9matique c'est qu'am\u00e9lie de macron", "start": 1974.659, "duration": 3.721}, {"text": "ne se prononce pas sur ces enjeux", "start": 1975.98, "duration": 3.569}, {"text": "fondamentaux d'une mani\u00e8re qui soit", "start": 1978.38, "duration": 3.33}, {"text": "assez clair il a dit il n'ya pas une", "start": 1979.549, "duration": 3.63}, {"text": "culture fran\u00e7aise mais simultan\u00e9ment", "start": 1981.71, "duration": 3.18}, {"text": "effectivement il donne parfois le", "start": 1983.179, "duration": 4.23}, {"text": "sentiment d' assumer au contraire une", "start": 1984.89, "duration": 3.57}, {"text": "autre vision des choses", "start": 1987.409, "duration": 3.061}, {"text": "on a l'impression qu'au fond il n'a pas", "start": 1988.46, "duration": 3.78}, {"text": "choisi et sur un sujet aussi fondamental", "start": 1990.47, "duration": 3.209}, {"text": "que celui qu'on \u00e9voque \u00e0 l'instant", "start": 1992.24, "duration": 3.87}, {"text": "emmanuel macron est-il par exemple le", "start": 1993.679, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9fenseur d'une soucier", "start": 1996.11, "duration": 3.61}, {"text": "des multiculturelle communautariser le", "start": 1997.08, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9fenseur d'une soci\u00e9t\u00e9 telle que par", "start": 1999.72, "duration": 4.17}, {"text": "exemple un plus d'eau au canada peut", "start": 2002.3, "duration": 2.15}, {"text": "l'incarner", "start": 2003.89, "duration": 2.79}, {"text": "emmanuel macron est il celui qui dit que", "start": 2004.45, "duration": 3.52}, {"text": "le voile n'est pas son affaire par", "start": 2006.68, "duration": 2.64}, {"text": "exemple et que \u00e7a n'est pas une question", "start": 2007.97, "duration": 3.24}, {"text": "qui se pose ou bien emmanuel macron", "start": 2009.32, "duration": 4.77}, {"text": "est-il le d\u00e9fenseur jean michel aulas", "start": 2011.21, "duration": 4.83}, {"text": "l'am\u00e9rique ils apprennent bancaire d'une", "start": 2014.09, "duration": 3.63}, {"text": "vision plus universaliste plus", "start": 2016.04, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9publicaine", "start": 2017.72, "duration": 2.76}, {"text": "on ne le sait pas et vous ne pourrez y", "start": 2018.44, "duration": 3.96}, {"text": "lisa \u00e0 se prononcer l\u00e0 dessus et qui est", "start": 2020.48, "duration": 2.43}, {"text": "une urgence", "start": 2022.4, "duration": 1.68}, {"text": "ab bien c'est que c'est un vrai sujet", "start": 2022.91, "duration": 3.06}, {"text": "dans l'art affiche fondamentale emmanuel", "start": 2024.08, "duration": 3.45}, {"text": "macron est il celui qui lance le d\u00e9bat", "start": 2025.97, "duration": 3.54}, {"text": "sur l'immigration en france ou celui", "start": 2027.53, "duration": 4.17}, {"text": "dont les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens vote des", "start": 2029.51, "duration": 4.68}, {"text": "amendements pour ouvrir les pores de", "start": 2031.7, "duration": 4.95}, {"text": "mani\u00e8re inconditionnelle aux ong au", "start": 2034.19, "duration": 4.38}, {"text": "parlement europ\u00e9en emmanuel macron est", "start": 2036.65, "duration": 5.43}, {"text": "il celui qui d\u00e9fend pr\u00e9cis\u00e9ment cette", "start": 2038.57, "duration": 5.28}, {"text": "unit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 autour d'une", "start": 2042.08, "duration": 2.49}, {"text": "histoire commune", "start": 2043.85, "duration": 3.51}, {"text": "ou bien celui dont les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 2044.57, "duration": 4.74}, {"text": "ont contest\u00e9 l'id\u00e9e du mode de vie", "start": 2047.36, "duration": 4.11}, {"text": "europ\u00e9en vous dit bute sur lui m\u00eame sur", "start": 2049.31, "duration": 3.99}, {"text": "son en m\u00eame temps moi je ne crois pas", "start": 2051.47, "duration": 2.94}, {"text": "aux en m\u00eame temps je pense que leur en", "start": 2053.3, "duration": 2.07}, {"text": "m\u00eame temps et c'est la forme de", "start": 2054.41, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e9vitalisation de la d\u00e9mocratie c'est \u00e0", "start": 2055.37, "duration": 3.48}, {"text": "cause de \u00e7a qu a plus de cap mais c'est", "start": 2057.11, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e0 coup c'est \u00e0 cause de \u00e7a que le d\u00e9bat", "start": 2058.85, "duration": 3.3}, {"text": "et si confus et qu'on a tant de mal \u00e0", "start": 2060.2, "duration": 4.17}, {"text": "avoir une perspective claire la", "start": 2062.15, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est comme la vie \u00e7a ne peut", "start": 2064.37, "duration": 3.18}, {"text": "pas \u00eatre en m\u00eame temps la vie nous dit", "start": 2065.93, "duration": 3.54}, {"text": "kierkegaard elle se sculpte \u00e0 mesure des", "start": 2067.55, "duration": 3.33}, {"text": "choix que nous faisons la vie c'est ou", "start": 2069.47, "duration": 3.51}, {"text": "bien ou bien est bien l\u00e0 sur ces", "start": 2070.88, "duration": 3.39}, {"text": "questions l\u00e0 il faut choisir d'une", "start": 2072.98, "duration": 2.55}, {"text": "certaine mani\u00e8re sur les questions", "start": 2074.27, "duration": 2.97}, {"text": "migratoires c'est ou bien ou bien on", "start": 2075.53, "duration": 4.32}, {"text": "peut pas simultan\u00e9ment dire que les", "start": 2077.24, "duration": 4.65}, {"text": "italiens sont la l\u00e8pre nationaliste", "start": 2079.85, "duration": 3.36}, {"text": "parce qu'ils refusent d'accueillir des", "start": 2081.89, "duration": 3.9}, {"text": "migrants et puis ensuite nous expliquer", "start": 2083.21, "duration": 3.69}, {"text": "qu'il ya un vrai sujet avec", "start": 2085.79, "duration": 1.79}, {"text": "l'immigration", "start": 2086.9, "duration": 2.73}, {"text": "vous plaidez pour un grand discours du", "start": 2087.58, "duration": 3.79}, {"text": "pr\u00e9sident leroy sur ces questions l'ice", "start": 2089.63, "duration": 3.27}, {"text": "de londres est simplement demand\u00e9 aux", "start": 2091.37, "duration": 3.27}, {"text": "prises en la r\u00e9publique d'\u00eatre clair sur", "start": 2092.9, "duration": 3.0}, {"text": "ces sujets et ses sujets sont", "start": 2094.64, "duration": 3.06}, {"text": "fondamentaux et je voudrais lui demander", "start": 2095.9, "duration": 3.87}, {"text": "simultan\u00e9ment d'\u00eatre courageux cire sur", "start": 2097.7, "duration": 3.21}, {"text": "ces sujets parce qu'on en a besoin", "start": 2099.77, "duration": 3.39}, {"text": "quand jean michel blanquer je le redis a", "start": 2100.91, "duration": 5.22}, {"text": "expliqu\u00e9 sur votre antenne que le voile", "start": 2103.16, "duration": 4.62}, {"text": "ne lui paraissaient pas souhaitables et", "start": 2106.13, "duration": 2.79}, {"text": "qu'il n'\u00e9tait pas en tous les cas", "start": 2107.78, "duration": 2.61}, {"text": "souhaitable d'en faire la promotion \u00e0", "start": 2108.92, "duration": 2.7}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'espace scolaire", "start": 2110.39, "duration": 3.51}, {"text": "eh bien je n'ai pas entendu emmanuel", "start": 2111.62, "duration": 4.2}, {"text": "macron d\u00e9fendre son ministre alors m\u00eame", "start": 2113.9, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il \u00e9tait mis en cause d'une mani\u00e8re", "start": 2115.82, "duration": 3.33}, {"text": "tr\u00e8s violente qu'il a \u00e9t\u00e9 mise en cause", "start": 2117.26, "duration": 3.39}, {"text": "dans cette manifestation d'une mani\u00e8re", "start": 2119.15, "duration": 3.66}, {"text": "tr\u00e8s violente et qu'il a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 par", "start": 2120.65, "duration": 4.38}, {"text": "yassine belattar sur l'antenne de vos", "start": 2122.81, "duration": 4.14}, {"text": "confr\u00e8res de rfi je n'ai pas entendu le", "start": 2125.03, "duration": 3.15}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique d\u00e9fendre son", "start": 2126.95, "duration": 2.52}, {"text": "ministre sur ce sujet et je crois que sa", "start": 2128.18, "duration": 2.52}, {"text": "parole aurait \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire", "start": 2129.47, "duration": 2.52}, {"text": "en l'occurrence pour rappeler ce qu'a", "start": 2130.7, "duration": 3.45}, {"text": "dit emmanuel macron au sujet du voile", "start": 2131.99, "duration": 4.44}, {"text": "dans les services publics il a dit la", "start": 2134.15, "duration": 3.54}, {"text": "chose suivante il y a un devoir de", "start": 2136.43, "duration": 2.58}, {"text": "neutralit\u00e9 dans les services publics", "start": 2137.69, "duration": 3.36}, {"text": "quand on \u00e9duque nos enfants je cite le", "start": 2139.01, "duration": 3.21}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique on demande", "start": 2141.05, "duration": 2.07}, {"text": "qu'il n'y ait pas de signes religieux", "start": 2142.22, "duration": 2.12}, {"text": "ostentatoires", "start": 2143.12, "duration": 3.39}, {"text": "apr\u00e8s ce qui se passe dans l'espace", "start": 2144.34, "duration": 4.06}, {"text": "public c'est pas la sph\u00e8re de l'\u00e9tat ou", "start": 2146.51, "duration": 3.36}, {"text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 2148.4, "duration": 3.06}, {"text": "est-ce que d'apr\u00e8s vous il faut", "start": 2149.87, "duration": 3.51}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer interdire le voile dans", "start": 2151.46, "duration": 2.97}, {"text": "l'espace public pour le dire tr\u00e8s", "start": 2153.38, "duration": 3.96}, {"text": "simplement non d'abord la question n'est", "start": 2154.43, "duration": 5.28}, {"text": "pas forc\u00e9ment seulement celle de de", "start": 2157.34, "duration": 4.5}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer le sujet c'est aussi la", "start": 2159.71, "duration": 3.93}, {"text": "mani\u00e8re dont nous r\u00e9agissons \u00e0 ce qui", "start": 2161.84, "duration": 3.09}, {"text": "est en train de se produire en ce moment", "start": 2163.64, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e0 cette esp\u00e8ce de s\u00e9cession int\u00e9rieur", "start": 2164.93, "duration": 3.06}, {"text": "que nous voyons monter", "start": 2167.09, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai regard\u00e9 comme beaucoup avec stupeur", "start": 2167.99, "duration": 4.98}, {"text": "avec inqui\u00e9tude", "start": 2171.53, "duration": 3.6}, {"text": "cette manifestation contre", "start": 2172.97, "duration": 4.44}, {"text": "l'islamophobie qui n'\u00e9tait rien d'autre", "start": 2175.13, "duration": 5.22}, {"text": "que l'expression en r\u00e9alit\u00e9 de la mont\u00e9e", "start": 2177.41, "duration": 5.4}, {"text": "d'un communautarisme assum\u00e9e revendiqu\u00e9e", "start": 2180.35, "duration": 4.71}, {"text": "et d'un communautarisme qui s'exprime", "start": 2182.81, "duration": 4.23}, {"text": "d'une mani\u00e8re violente communautarisme", "start": 2185.06, "duration": 3.71}, {"text": "d\u00e9finition fran\u00e7ois-xavier bellamy", "start": 2187.04, "duration": 3.84}, {"text": "communautarisme quand vous pr\u00e9tendez que", "start": 2188.77, "duration": 4.45}, {"text": "l'ex l'expression politique doit avoir", "start": 2190.88, "duration": 5.31}, {"text": "pour but de d\u00e9fendre les valeurs ou les", "start": 2193.22, "duration": 4.29}, {"text": "droits de votre communaut\u00e9", "start": 2196.19, "duration": 2.91}, {"text": "alors que je crois et on revient au", "start": 2197.51, "duration": 3.27}, {"text": "d\u00e9bat qu'on \u00e9voquait tout \u00e0 l'heure moi", "start": 2199.1, "duration": 3.09}, {"text": "je crois que la politique n'a qu'un seul", "start": 2200.78, "duration": 3.3}, {"text": "et unique but est qu'un seul et unique", "start": 2202.19, "duration": 4.95}, {"text": "cens\u00e9e de d\u00e9fendre le bien commun celui", "start": 2204.08, "duration": 4.47}, {"text": "qui nous relient quelle que soit", "start": 2207.14, "duration": 3.39}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment nos conditions sociales ou", "start": 2208.55, "duration": 4.23}, {"text": "bien nos appartenances de conviction ou", "start": 2210.53, "duration": 4.41}, {"text": "de religion justement on l'a vu \u00e0 xavier", "start": 2212.78, "duration": 3.39}, {"text": "bertrand et le pr\u00e9sident du groupe l'est", "start": 2214.94, "duration": 2.19}, {"text": "r\u00e9publicain au s\u00e9nat", "start": 2216.17, "duration": 2.94}, {"text": "bruno retailleau demand\u00e9 au minist\u00e8re de", "start": 2217.13, "duration": 3.48}, {"text": "l'int\u00e9rieur d'interdire les listes", "start": 2219.11, "duration": 4.22}, {"text": "communautaires aux \u00e9lections municipales", "start": 2220.61, "duration": 5.16}, {"text": "proposition de loi pour interdire dit", "start": 2223.33, "duration": 4.66}, {"text": "bruno retailleau tout \u00e9l\u00e9ment directe ou", "start": 2225.77, "duration": 4.2}, {"text": "indirecte relevant de discours contraire", "start": 2227.99, "duration": 3.33}, {"text": "au principe de la souverainet\u00e9 nationale", "start": 2229.97, "duration": 3.24}, {"text": "et comme exemple il a pris le", "start": 2231.32, "duration": 3.66}, {"text": "fondamentalisme islamique pas le", "start": 2233.21, "duration": 3.48}, {"text": "terrorisme le fondamentalisme", "start": 2234.98, "duration": 3.45}, {"text": "on aimerait vous demandez par exemple", "start": 2236.69, "duration": 3.84}, {"text": "donc \u00e0 ce qu'il faudrait interdire les", "start": 2238.43, "duration": 7.08}, {"text": "listes ind\u00e9pendantistes en corse le pot", "start": 2240.53, "duration": 6.75}, {"text": "mais on peut pas tout confondre enfin", "start": 2245.51, "duration": 3.87}, {"text": "oui c'est pas une grosse caisse qui", "start": 2247.28, "duration": 3.54}, {"text": "atteint la souverainet\u00e9 nationale", "start": 2249.38, "duration": 3.45}, {"text": "davantage par exemple que ceux qui", "start": 2250.82, "duration": 3.24}, {"text": "souhaitent l'ind\u00e9pendance", "start": 2252.83, "duration": 3.84}, {"text": "non mais j'ai encore une fois on peut", "start": 2254.06, "duration": 3.66}, {"text": "pas tout confondre", "start": 2256.67, "duration": 3.18}, {"text": "il ya dans la librairie virtuelle dans", "start": 2257.72, "duration": 3.81}, {"text": "l'irr\u00e9dentisme eia", "start": 2259.85, "duration": 3.57}, {"text": "id\u00e9es politiques que je ne partage", "start": 2261.53, "duration": 3.27}, {"text": "absolument pas qui me para\u00eet", "start": 2263.42, "duration": 3.3}, {"text": "effectivement contraire \u00e0 l'unit\u00e9 de la", "start": 2264.8, "duration": 3.45}, {"text": "r\u00e9publique mais qui est exprim\u00e9 par des", "start": 2266.72, "duration": 4.08}, {"text": "gens qui pensent que leur r\u00e9gion ne fait", "start": 2268.25, "duration": 5.34}, {"text": "pas partie de la nation fran\u00e7aise \u00e7a n'a", "start": 2270.8, "duration": 4.17}, {"text": "rien \u00e0 voir avec le fait que des gens", "start": 2273.59, "duration": 3.84}, {"text": "qui se reconnaissent comme des citoyens", "start": 2274.97, "duration": 4.38}, {"text": "fran\u00e7ais jouent avec veulent pas du tout", "start": 2277.43, "duration": 4.8}, {"text": "veulent quelques grandes \u00e9volutions de", "start": 2279.35, "duration": 4.74}, {"text": "leurs jeunes \u00e0 noter religieuse ces", "start": 2282.23, "duration": 3.3}, {"text": "derniers dans la danse les royalistes", "start": 2284.09, "duration": 3.93}, {"text": "par exemple doivent se pr\u00e9senter ou pas", "start": 2285.53, "duration": 4.89}, {"text": "la douce parti r\u00e9publicain non mais pas", "start": 2288.02, "duration": 4.59}, {"text": "pardon ali baddou fins et non mais il", "start": 2290.42, "duration": 5.76}, {"text": "pas fou aussi l'ail\u00e9 pass\u00e9 mais on est", "start": 2292.61, "duration": 4.44}, {"text": "par d\u00e9finition", "start": 2296.18, "duration": 2.19}, {"text": "vous \u00eates s\u00fbr r\u00e9publicain vous \u00eates", "start": 2297.05, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00e9rieux mais je suis extr\u00eamement s\u00e9rieux", "start": 2298.37, "duration": 2.79}, {"text": "vous vous croyez que la r\u00e9publique", "start": 2300.05, "duration": 2.7}, {"text": "aujourd'hui menac\u00e9e par les royalistes", "start": 2301.16, "duration": 4.11}, {"text": "et dans ces cas l\u00e0 soyez clair dit liste", "start": 2302.75, "duration": 4.8}, {"text": "musulmane o\u00f9 il ya des rliss il ya un", "start": 2305.27, "duration": 3.96}, {"text": "militaire il ya en direct du z\u00e9nith", "start": 2307.55, "duration": 3.48}, {"text": "accueillis mais oui mais oui mais non", "start": 2309.23, "duration": 4.23}, {"text": "mais une liste musulmane en tant que tel", "start": 2311.03, "duration": 4.26}, {"text": "qui se pr\u00e9sente \u00e0 une \u00e9lection pour dire", "start": 2313.46, "duration": 3.99}, {"text": "que son programme c'est l'islam me", "start": 2315.29, "duration": 3.84}, {"text": "para\u00eet \u00eatre contraire \u00e0 ce qu'est \u00e0 ce", "start": 2317.45, "duration": 4.16}, {"text": "que devrait \u00eatre la politique dans une", "start": 2319.13, "duration": 4.41}, {"text": "maison les choses comme elles sont", "start": 2321.61, "duration": 4.09}, {"text": "regardons la r\u00e9alit\u00e9 en face aujourd'hui", "start": 2323.54, "duration": 4.35}, {"text": "ce ne sont pas des listes royalistes qui", "start": 2325.7, "duration": 4.53}, {"text": "menace la r\u00e9publique dans notre pays non", "start": 2327.89, "duration": 4.74}, {"text": "mais je vois bien s\u00fbr tout ce qui est en", "start": 2330.23, "duration": 4.44}, {"text": "jeu c'est que nous voyons mont\u00e9e des", "start": 2332.63, "duration": 4.08}, {"text": "revendications communautaires qui pour", "start": 2334.67, "duration": 3.12}, {"text": "le dire clairement viennent", "start": 2336.71, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement d'un islam fondamentaliste", "start": 2337.79, "duration": 4.68}, {"text": "qui gagne du terrain dans notre pays et", "start": 2339.95, "duration": 4.29}, {"text": "que c'est sur cette question que nous", "start": 2342.47, "duration": 2.61}, {"text": "devons nous battre", "start": 2344.24, "duration": 2.82}, {"text": "moi je ne veux pas qu'en france et \u00e7a", "start": 2345.08, "duration": 3.27}, {"text": "c'est un mod\u00e8le qui n'est pas le n\u00f4tre", "start": 2347.06, "duration": 3.45}, {"text": "c'est un mod\u00e8le anglo saxon qui existent", "start": 2348.35, "duration": 3.72}, {"text": "par ailleurs en angleterre par exemple", "start": 2350.51, "duration": 3.84}, {"text": "il ya des tribunaux qui peuvent rendre", "start": 2352.07, "duration": 4.17}, {"text": "la justice selon la charia je ne veux", "start": 2354.35, "duration": 3.6}, {"text": "pas de \u00e7a pour mon pays je pense la", "start": 2356.24, "duration": 2.76}, {"text": "personne ne propose ou en tout cas", "start": 2357.95, "duration": 2.64}, {"text": "personne en panne a \u00e9mis l'id\u00e9e dans", "start": 2359.0, "duration": 2.37}, {"text": "l'espace public", "start": 2360.59, "duration": 2.7}, {"text": "nathalie saint cricq plus g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 2361.37, "duration": 2.79}, {"text": "lors on vous qui avez une intuition", "start": 2363.29, "duration": 2.7}, {"text": "c'\u00e9tait que ce serait justement ces", "start": 2364.16, "duration": 3.03}, {"text": "questions identitaires qui sera au coeur", "start": 2365.99, "duration": 3.42}, {"text": "du d\u00e9bat chez les fran\u00e7ais maintenant et", "start": 2367.19, "duration": 5.13}, {"text": "jusqu'\u00e0 la pr\u00e9sidentielle peut tromper", "start": 2369.41, "duration": 4.53}, {"text": "ou m\u00eame beaucoup tout \u00e0 l'heure vous", "start": 2372.32, "duration": 2.73}, {"text": "parlez du gilet jaune on avait", "start": 2373.94, "duration": 2.16}, {"text": "l'impression que c'est l \u00e9conomique et", "start": 2375.05, "duration": 2.55}, {"text": "social qui \u00e9tait d\u00e9terminant", "start": 2376.1, "duration": 3.06}, {"text": "est ce que vous faites toujours le pari", "start": 2377.6, "duration": 4.59}, {"text": "du soci\u00e9tal de l'identitaire dans les", "start": 2379.16, "duration": 4.35}, {"text": "deux ans qui viennent comme \u00e9tant une", "start": 2382.19, "duration": 3.18}, {"text": "cl\u00e9 de compr\u00e9hension des fran\u00e7ais une", "start": 2383.51, "duration": 3.06}, {"text": "cl\u00e9 pour le vote et l'\u00e9lection du futur", "start": 2385.37, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ois-xavier bellamy moi je", "start": 2386.57, "duration": 3.0}, {"text": "ne crois pas une seule seconde que la", "start": 2388.61, "duration": 2.61}, {"text": "politique puisse se r\u00e9soudre \u00e0 des pari", "start": 2389.57, "duration": 3.86}, {"text": "tactique", "start": 2391.22, "duration": 2.21}, {"text": "quelle est la vague qui inqui\u00e8te utile", "start": 2393.98, "duration": 3.24}, {"text": "et fran\u00e7ais sont les deux micros", "start": 2396.14, "duration": 3.41}, {"text": "nathalie sur quoi les choses se feront", "start": 2397.22, "duration": 4.5}, {"text": "dans un truc take cloud reste qu'il faut", "start": 2399.55, "duration": 4.36}, {"text": "parler du voile legnagna non est-ce que", "start": 2401.72, "duration": 3.63}, {"text": "vous avez le sentiment le ressenti vous", "start": 2403.91, "duration": 3.63}, {"text": "avez del\u00e0 des fran\u00e7ais est-ce que c'est", "start": 2405.35, "duration": 3.509}, {"text": "plut\u00f4t sur un probl\u00e8me de pouvoir", "start": 2407.54, "duration": 3.54}, {"text": "d'achat ou de mal \u00eatre \u00e0 cause des", "start": 2408.859, "duration": 3.241}, {"text": "services publics comme vous l'avez", "start": 2411.08, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9velopper tout \u00e0 l'heure ou alors \u00e7a se", "start": 2412.1, "duration": 4.259}, {"text": "fait sur une peur de la dissolution", "start": 2413.72, "duration": 3.69}, {"text": "d'identit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 2416.359, "duration": 2.76}, {"text": "je crois que ce qui habite les fran\u00e7ais", "start": 2417.41, "duration": 3.78}, {"text": "aujourd'hui et je le vois en allant sur", "start": 2419.119, "duration": 4.261}, {"text": "le terrain depuis la campagne et m\u00eame", "start": 2421.19, "duration": 4.41}, {"text": "depuis l'\u00e9lection j'ai r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 2423.38, "duration": 5.489}, {"text": "l'occasion de me d\u00e9placer partout en", "start": 2425.6, "duration": 4.35}, {"text": "france ce qui habite les fran\u00e7ais", "start": 2428.869, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui c'est le sentiment qu'ils ne", "start": 2429.95, "duration": 3.659}, {"text": "ma\u00eetrisent plus leur destin qu'ils sont", "start": 2431.869, "duration": 3.721}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 subir l'\u00e9volution d'un monde", "start": 2433.609, "duration": 4.021}, {"text": "et l'\u00e9volution d'un pays qui se fait", "start": 2435.59, "duration": 4.83}, {"text": "sans qu'il puisse agir et qu'ils sont", "start": 2437.63, "duration": 4.59}, {"text": "dans un sens le sentiment qu'ils sont", "start": 2440.42, "duration": 3.24}, {"text": "condamn\u00e9s \u00e0 subir d'une certaine mani\u00e8re", "start": 2442.22, "duration": 4.41}, {"text": "et que cette impuissance collective se", "start": 2443.66, "duration": 4.59}, {"text": "traduit par l'impuissance de l'\u00e9tat et", "start": 2446.63, "duration": 3.06}, {"text": "l'impuissance de l'\u00e9tat pour le coup", "start": 2448.25, "duration": 3.75}, {"text": "elle se joue aussi bien dans le", "start": 2449.69, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9litement des services publics dans la", "start": 2452.0, "duration": 3.869}, {"text": "fragilit\u00e9 de l'\u00e9tat sur le terrain dans", "start": 2453.65, "duration": 3.99}, {"text": "l'incapacit\u00e9 par exemple de notre \u00e9cole", "start": 2455.869, "duration": 3.691}, {"text": "\u00e0 assurer une v\u00e9ritable \u00e9galit\u00e9", "start": 2457.64, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9publicaine \u00e0 transmettre \u00e0 tous les", "start": 2459.56, "duration": 2.28}, {"text": "enfants", "start": 2461.51, "duration": 2.28}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments d'une culture commune que", "start": 2461.84, "duration": 4.35}, {"text": "face \u00e0 la mont\u00e9e de ces communautarismes", "start": 2463.79, "duration": 4.829}, {"text": "l'\u00e9tat semble \u00eatre donn\u00e9 les gens", "start": 2466.19, "duration": 3.99}, {"text": "m'aiment concret en l'occurrence de ce", "start": 2468.619, "duration": 2.641}, {"text": "que vous appelez encore une fois le", "start": 2470.18, "duration": 3.84}, {"text": "communautarisme et on pourrait dire bon", "start": 2471.26, "duration": 4.26}, {"text": "qu'il s'agit de la religion musulmane", "start": 2474.02, "duration": 3.99}, {"text": "tout simplement o\u00f9 commence o\u00f9 s'arr\u00eate", "start": 2475.52, "duration": 4.02}, {"text": "l'expression de pratiques culturelles", "start": 2478.01, "duration": 3.21}, {"text": "religieuses qui vous paraissent", "start": 2479.54, "duration": 2.25}, {"text": "acceptables", "start": 2481.22, "duration": 2.13}, {"text": "et vous comment c'est ce que vous", "start": 2481.79, "duration": 2.91}, {"text": "appelez la s\u00e9cession ce qui est", "start": 2483.35, "duration": 2.73}, {"text": "inacceptable quand vous avez moi un", "start": 2484.7, "duration": 3.03}, {"text": "exemple concret quand vous avez monsieur", "start": 2486.08, "duration": 4.289}, {"text": "monsieur mohamed qui en plein paris fait", "start": 2487.73, "duration": 4.26}, {"text": "crier allahou akbar dans une", "start": 2490.369, "duration": 5.701}, {"text": "manifestation au mad qui fait crier", "start": 2491.99, "duration": 6.06}, {"text": "allah ouakbar dans une manifestation au", "start": 2496.07, "duration": 4.62}, {"text": "coeur de au coeur de paris je crois que", "start": 2498.05, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e0 on est en train de voir \u00e9voluer", "start": 2500.69, "duration": 3.33}, {"text": "l'expression c'est interdit par la loi", "start": 2502.49, "duration": 2.94}, {"text": "c'est pas interdit par la loi et encore", "start": 2504.02, "duration": 2.76}, {"text": "une fois et c'est l\u00e0 o\u00f9 c'est l\u00e0 o\u00f9 ce", "start": 2505.43, "duration": 3.15}, {"text": "qui est n'est pas interdit par la loi", "start": 2506.78, "duration": 3.81}, {"text": "dans un \u00e9tat de droit est autoris\u00e9e mais", "start": 2508.58, "duration": 3.24}, {"text": "la question n'est pas seulement de", "start": 2510.59, "duration": 2.7}, {"text": "savoir si c'est autoris\u00e9 ou interdit", "start": 2511.82, "duration": 3.24}, {"text": "la question est de savoir ce qui est en", "start": 2513.29, "duration": 3.36}, {"text": "train de se passer et de comprendre ce", "start": 2515.06, "duration": 2.37}, {"text": "qui est en train de se jouer", "start": 2516.65, "duration": 3.57}, {"text": "et effectivement si on voit poindre la", "start": 2517.43, "duration": 5.37}, {"text": "mani\u00e8re dont une religion se transforme", "start": 2520.22, "duration": 4.98}, {"text": "en revendication politique oui par", "start": 2522.8, "duration": 3.45}, {"text": "exemple un des catholique manifestent", "start": 2525.2, "duration": 1.98}, {"text": "contre", "start": 2526.25, "duration": 3.66}, {"text": "le mariage pour tous contre la pma \u00e0 ce", "start": 2527.18, "duration": 4.05}, {"text": "que \u00e7a c'est pas une expression", "start": 2529.91, "duration": 4.02}, {"text": "religieuse h\u00e9las de transe forme de", "start": 2531.23, "duration": 3.96}, {"text": "pascal bouthenet rappeler la nuit de", "start": 2533.93, "duration": 2.669}, {"text": "l'\u00e9quivalence j'ai manifest\u00e9 contre le", "start": 2535.19, "duration": 3.81}, {"text": "mariage pour tous je m'oppose \u00e0 la pma", "start": 2536.599, "duration": 4.74}, {"text": "trouver un seul argument religieux dans", "start": 2539.0, "duration": 4.079}, {"text": "mon propos je le fais pour nous on parle", "start": 2541.339, "duration": 4.52}, {"text": "pas de rationnel mais autres l'ont fait", "start": 2543.079, "duration": 4.891}, {"text": "leurs productions religieuse mais je ne", "start": 2545.859, "duration": 4.0}, {"text": "crois pas que ce soit le coeur du du", "start": 2547.97, "duration": 4.649}, {"text": "ressort en tout les cas je n'ai vu aucun", "start": 2549.859, "duration": 5.431}, {"text": "catholique venir dans l'espace public en", "start": 2552.619, "duration": 5.791}, {"text": "disant je veux que l'\u00e9vangile soit", "start": 2555.29, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9e comme un programme", "start": 2558.41, "duration": 1.949}, {"text": "politique", "start": 2559.76, "duration": 2.22}, {"text": "je me pr\u00e9sente parce que l'\u00e9vangile et", "start": 2560.359, "duration": 3.0}, {"text": "mon programme politique l'\u00e9vangile n'est", "start": 2561.98, "duration": 2.52}, {"text": "pas un programme politique et d'ailleurs", "start": 2563.359, "duration": 3.0}, {"text": "je me permets de le dire bah c'est \u00e7a", "start": 2564.5, "duration": 3.329}, {"text": "nous permet de revenir aux racines de", "start": 2566.359, "duration": 1.771}, {"text": "l'europe", "start": 2567.829, "duration": 2.03}, {"text": "je me permets de dire que la la\u00efcit\u00e9", "start": 2568.13, "duration": 4.26}, {"text": "c'est un mot qui vient pr\u00e9cis\u00e9ment de", "start": 2569.859, "duration": 5.051}, {"text": "cet h\u00e9ritage culturel qui nous vient de", "start": 2572.39, "duration": 4.83}, {"text": "la tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne rendre \u00e0", "start": 2574.91, "duration": 3.78}, {"text": "c\u00e9sar ce qui est \u00e0 c\u00e9sar et \u00e0 dieu ce", "start": 2577.22, "duration": 3.389}, {"text": "qui est \u00e0 dieu c'est une prescription", "start": 2578.69, "duration": 4.619}, {"text": "qui vient pr\u00e9cis\u00e9ment de l'int\u00e9rieur de", "start": 2580.609, "duration": 5.161}, {"text": "la tradition chr\u00e9tienne et il y \u00e0 hofu", "start": 2583.309, "duration": 4.861}, {"text": "au coeur de notre mod\u00e8le quelque chose", "start": 2585.77, "duration": 4.5}, {"text": "comme une s\u00e9paration 905 faisait si bien", "start": 2588.17, "duration": 5.639}, {"text": "pass\u00e9 mais de la loi de s\u00e9paration de", "start": 2590.27, "duration": 4.17}, {"text": "l'\u00e9glise et de l'\u00e9tat", "start": 2593.809, "duration": 1.891}, {"text": "toute l'histoire de l'europe a \u00e9t\u00e9", "start": 2594.44, "duration": 3.21}, {"text": "marqu\u00e9e par le conflit entre les papes", "start": 2595.7, "duration": 3.45}, {"text": "et les empereurs entre le pouvoir", "start": 2597.65, "duration": 3.63}, {"text": "spirituel et le pouvoir temporel mais il", "start": 2599.15, "duration": 4.05}, {"text": "n'en reste pas moins que ce conflit est", "start": 2601.28, "duration": 4.74}, {"text": "l'expression de la progression de la", "start": 2603.2, "duration": 5.28}, {"text": "maturation de sens de la distinction du", "start": 2606.02, "duration": 4.2}, {"text": "spirituel et du temporel et nous ne", "start": 2608.48, "duration": 3.24}, {"text": "devrions surtout pas faire l'impasse sur", "start": 2610.22, "duration": 3.69}, {"text": "le fait qu'aujourd'hui l'islam constitue", "start": 2611.72, "duration": 3.869}, {"text": "un d\u00e9fi pour nos soci\u00e9t\u00e9s parce que", "start": 2613.91, "duration": 3.09}, {"text": "cette distinction slam ne fait pas", "start": 2615.589, "duration": 3.601}, {"text": "partie de l'islam les pratiques les plus", "start": 2617.0, "duration": 5.67}, {"text": "rigoristes pas l'int\u00e9grisme ou le", "start": 2619.19, "duration": 5.07}, {"text": "terrorisme l'islam en danse est all\u00e9", "start": 2622.67, "duration": 3.0}, {"text": "l'islam en tant que tel suppose une", "start": 2624.26, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9ponse sp\u00e9cifique je pense qu'il faut", "start": 2625.67, "duration": 4.649}, {"text": "\u00e9videmment construit une soci\u00e9t\u00e9 dans", "start": 2628.22, "duration": 4.349}, {"text": "laquelle il soit possible et tant de", "start": 2630.319, "duration": 4.441}, {"text": "musulmans le montre de croire \u00e0 l'islam", "start": 2632.569, "duration": 4.351}, {"text": "en \u00e9tant en m\u00eame temps un citoyen", "start": 2634.76, "duration": 3.599}, {"text": "parfaitement respectueux des", "start": 2636.92, "duration": 2.52}, {"text": "institutions r\u00e9publicaines", "start": 2638.359, "duration": 3.031}, {"text": "une immense majorit\u00e9 des citoyens", "start": 2639.44, "duration": 3.0}, {"text": "musulmans de notre pays le montre", "start": 2641.39, "duration": 1.469}, {"text": "aujourd'hui", "start": 2642.44, "duration": 3.03}, {"text": "mais malgr\u00e9 tout l'islam pose un d\u00e9fi", "start": 2642.859, "duration": 4.171}, {"text": "particulier \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 comme la n\u00f4tre", "start": 2645.47, "duration": 3.389}, {"text": "parce que l'islam ne connais pas cette", "start": 2647.03, "duration": 3.87}, {"text": "dimension de la la\u00efcit\u00e9 qui a m\u00fbri au", "start": 2648.859, "duration": 4.171}, {"text": "sein de la civilisation europ\u00e9enne et", "start": 2650.9, "duration": 3.689}, {"text": "donc il faut que nous puissions inventer", "start": 2653.03, "duration": 3.48}, {"text": "les r\u00e9ponses et que nous puissions les", "start": 2654.589, "duration": 3.21}, {"text": "apport\u00e9 aucune r\u00e9ponse justement", "start": 2656.51, "duration": 4.21}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy", "start": 2657.799, "duration": 5.451}, {"text": "c'est la raison mais c'est la raison", "start": 2660.72, "duration": 4.12}, {"text": "pour laquelle je soutiens \u00e9videmment la", "start": 2663.25, "duration": 3.48}, {"text": "proposition de loi propos\u00e9 par bruno", "start": 2664.84, "duration": 3.3}, {"text": "retailleau pour interdire les listes", "start": 2666.73, "duration": 3.75}, {"text": "communautariste mais que \u00e7a p\u00e8serait ces", "start": 2668.14, "duration": 3.84}, {"text": "listes communautarise parce que l\u00e0 vous", "start": 2670.48, "duration": 3.15}, {"text": "vouliez dire \u00e0 l'instant voil\u00e0 les", "start": 2671.98, "duration": 2.82}, {"text": "candidats qui se revendiquent de", "start": 2673.63, "duration": 2.7}, {"text": "l'\u00e9vangile y en a pas vous croyez", "start": 2674.8, "duration": 2.28}, {"text": "sinc\u00e8rement qu'il va y avoir des", "start": 2676.33, "duration": 2.43}, {"text": "candidats qui se revendiquent de l'islam", "start": 2677.08, "duration": 4.29}, {"text": "vous pensez simplement bien d\u00e9j\u00e0 elle", "start": 2678.76, "duration": 4.5}, {"text": "d'abord il ya eu \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 2681.37, "duration": 3.27}, {"text": "une liste qui s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00e9tant", "start": 2683.26, "duration": 3.33}, {"text": "une liste musulmane mais vous allez", "start": 2684.64, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9couter leurs programmes enfin je veux", "start": 2686.59, "duration": 3.45}, {"text": "dire il ne se il m'\u00e9tait pas l'islam", "start": 2687.58, "duration": 3.84}, {"text": "enfin les lois de l'islam n'\u00e9tait pas", "start": 2690.04, "duration": 5.49}, {"text": "les pr\u00e9ceptes de l'islam \u00e0 partir de \u00e7a", "start": 2691.42, "duration": 5.76}, {"text": "de sa dimension confessionnelle", "start": 2695.53, "duration": 5.34}, {"text": "donc \u00e7a et la deuxi\u00e8me chose c'est que", "start": 2697.18, "duration": 5.61}, {"text": "d'ailleurs je lisais chez certains de", "start": 2700.87, "duration": 3.36}, {"text": "vos confr\u00e8res d enqu\u00eate passionnante sur", "start": 2702.79, "duration": 2.67}, {"text": "la mani\u00e8re dont les \u00e9lections", "start": 2704.23, "duration": 2.91}, {"text": "municipales se pr\u00e9pare dans un certain", "start": 2705.46, "duration": 3.42}, {"text": "nombre de territoires de notre pays", "start": 2707.14, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e0 il ya \u00e9videmment des pressions de", "start": 2708.88, "duration": 3.66}, {"text": "nature communautaire qui sont exerc\u00e9es", "start": 2710.86, "duration": 3.75}, {"text": "aujourd'hui sur des \u00e9lus ou des logiques", "start": 2712.54, "duration": 3.48}, {"text": "communautaires qui entre dans la", "start": 2714.61, "duration": 3.36}, {"text": "composition des listes \u00e9lectorales je", "start": 2716.02, "duration": 2.82}, {"text": "crois que c'est l\u00e0 dessus que nous", "start": 2717.97, "duration": 2.64}, {"text": "devons apporter une r\u00e9ponse et on ne", "start": 2718.84, "duration": 3.06}, {"text": "peut pas simplement balay\u00e9 d'un revers", "start": 2720.61, "duration": 2.85}, {"text": "de la main comme si c'\u00e9tait anecdote en", "start": 2721.9, "duration": 2.55}, {"text": "classe ils ont pos\u00e9 des questions de", "start": 2723.46, "duration": 2.67}, {"text": "principe et en l'occurrence on voit", "start": 2724.45, "duration": 2.94}, {"text": "qu'il n'est pas question de principe", "start": 2726.13, "duration": 4.38}, {"text": "mais d'une religion particuli\u00e8re mais ne", "start": 2727.39, "duration": 4.08}, {"text": "contenait pas parler de lys comines", "start": 2730.51, "duration": 3.24}, {"text": "auteurs bien s\u00fbr que \u00e7a concerne toutes", "start": 2731.47, "duration": 3.63}, {"text": "les confessions \u00e9videmment mais", "start": 2733.75, "duration": 2.79}, {"text": "aujourd'hui je ne vois pas de listes qui", "start": 2735.1, "duration": 3.06}, {"text": "se pr\u00e9sentent en disant que la torah", "start": 2736.54, "duration": 3.0}, {"text": "doit devenir un programme politique je", "start": 2738.16, "duration": 2.76}, {"text": "ne vois pas listes qui se pr\u00e9sentent en", "start": 2739.54, "duration": 2.46}, {"text": "disant que l'\u00e9vangile doit devenir un", "start": 2740.92, "duration": 2.43}, {"text": "programme politique et je crois pas qu", "start": 2742.0, "duration": 2.88}, {"text": "effectivement le d\u00e9fi qui se pose \u00e0", "start": 2743.35, "duration": 3.54}, {"text": "l'unit\u00e9 de la r\u00e9publique se soit la", "start": 2744.88, "duration": 4.02}, {"text": "mont\u00e9e en puissance du royalisme", "start": 2746.89, "duration": 3.18}, {"text": "triomphante donc c'est pas une question", "start": 2748.9, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e0 20h de ne pas les principales on voit", "start": 2750.07, "duration": 4.38}, {"text": "par exemple des cas comme toulouse o\u00f9 le", "start": 2752.59, "duration": 4.05}, {"text": "maire sortant monsieur moudenc qui", "start": 2754.45, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9taient les r\u00e9publicains va finalement", "start": 2756.64, "duration": 3.81}, {"text": "\u00eatre soutenus par la r\u00e9publique en", "start": 2758.71, "duration": 3.03}, {"text": "marche on risque de cr\u00e9er une forme de", "start": 2760.45, "duration": 1.86}, {"text": "confusion", "start": 2761.74, "duration": 2.34}, {"text": "est-ce que vous traiterez sa souhaitable", "start": 2762.31, "duration": 3.42}, {"text": "cette esp\u00e8ce de merveilleuses accord", "start": 2764.08, "duration": 3.27}, {"text": "entre tout le monde est ce que justement", "start": 2765.73, "duration": 3.12}, {"text": "c'est le triomphe des id\u00e9es plut\u00f4t que", "start": 2767.35, "duration": 3.54}, {"text": "de la petite politique politicienne mais", "start": 2768.85, "duration": 4.63}, {"text": "jean luc moudenc et toujours", "start": 2770.89, "duration": 3.88}, {"text": "un maire et les r\u00e9publicains et", "start": 2773.48, "duration": 3.18}, {"text": "d'ailleurs il nous a apport\u00e9 son soutien", "start": 2774.77, "duration": 3.839}, {"text": "pendant l'\u00e9mission europ\u00e9enne il avait", "start": 2776.66, "duration": 3.84}, {"text": "fait l'objet de pressions tr\u00e8s intense", "start": 2778.609, "duration": 3.151}, {"text": "de la part de la r\u00e9publique en marche", "start": 2780.5, "duration": 2.73}, {"text": "qui lui promettaient d'avoir un candidat", "start": 2781.76, "duration": 3.75}, {"text": "contre lui s'il osait m'apporter son", "start": 2783.23, "duration": 2.7}, {"text": "soutien", "start": 2785.51, "duration": 2.19}, {"text": "je lui \u00e9tais tr\u00e8s reconnaissante du", "start": 2785.93, "duration": 3.12}, {"text": "courage avec lequel malgr\u00e9 cette", "start": 2787.7, "duration": 3.3}, {"text": "pression il s'est exprim\u00e9 aujourd'hui si", "start": 2789.05, "duration": 3.21}, {"text": "la r\u00e9publique en marche choisi de le", "start": 2791.0, "duration": 3.15}, {"text": "soutenir pour ma part je le per\u00e7ois", "start": 2792.26, "duration": 3.42}, {"text": "plut\u00f4t comme un signe de faiblesse de ce", "start": 2794.15, "duration": 2.73}, {"text": "parti politique qui n'a pas", "start": 2795.68, "duration": 2.85}, {"text": "d'enracinement locales et qui par", "start": 2796.88, "duration": 2.85}, {"text": "cons\u00e9quent est d'une certaine mani\u00e8re", "start": 2798.53, "duration": 4.47}, {"text": "oblig\u00e9 de se retrouver la dmrc place ont", "start": 2799.73, "duration": 4.59}, {"text": "trouv\u00e9 que c est ce que \u00e7a clarifie les", "start": 2803.0, "duration": 3.119}, {"text": "choses qu'ils l'acceptent qui disent", "start": 2804.32, "duration": 2.94}, {"text": "qu'en gros qui marchent main dans la", "start": 2806.119, "duration": 3.151}, {"text": "main comme christian estrosi avec un", "start": 2807.26, "duration": 3.75}, {"text": "certain nombre de sp\u00e9ciales s'est", "start": 2809.27, "duration": 2.91}, {"text": "embrouill\u00e9 pas la t\u00eate du compte un", "start": 2811.01, "duration": 2.91}, {"text": "parti choisi de vous soutenir vous", "start": 2812.18, "duration": 2.939}, {"text": "n'avez pas d'autre choix que de", "start": 2813.92, "duration": 2.64}, {"text": "reconna\u00eetre que ce parti a choisi de", "start": 2815.119, "duration": 2.881}, {"text": "vous soutenir vous pouvez refuser un", "start": 2816.56, "duration": 3.809}, {"text": "soutien je pense quand bien m\u00eame si ce", "start": 2818.0, "duration": 3.69}, {"text": "parti a choisi de vous soutenir c'est un", "start": 2820.369, "duration": 3.451}, {"text": "fait qui l'expriment de son c\u00f4t\u00e9 enfin", "start": 2821.69, "duration": 4.98}, {"text": "en tous les cas je je l'interpr\u00e8te je", "start": 2823.82, "duration": 6.03}, {"text": "vous le dis comme \u00e7a marche qui n'a pas", "start": 2826.67, "duration": 4.47}, {"text": "d'enracinement locale qui n'a pas", "start": 2829.85, "duration": 2.49}, {"text": "d'implantation locale qu'est ce qui a", "start": 2831.14, "duration": 2.55}, {"text": "fait le succ\u00e8s qu'est ce qui a fait le", "start": 2832.34, "duration": 2.61}, {"text": "succ\u00e8s d' emmanuel macron \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 2833.69, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle est bien c'est que il", "start": 2834.95, "duration": 3.81}, {"text": "avait avec beaucoup de charisme r\u00e9ussi \u00e0", "start": 2836.81, "duration": 3.45}, {"text": "prendre une place importante dans la", "start": 2838.76, "duration": 3.12}, {"text": "campagne et qu'ensuite au second tour il", "start": 2840.26, "duration": 3.99}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 le candidat qui face \u00e0 marine le", "start": 2841.88, "duration": 4.47}, {"text": "pen se pr\u00e9sentait comme le seul capable", "start": 2844.25, "duration": 6.03}, {"text": "de 2,2 de g\u00e9rer l'avenir de la france", "start": 2846.35, "duration": 6.09}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes il a fait", "start": 2850.28, "duration": 4.53}, {"text": "exactement la m\u00eame chose et on a vu son", "start": 2852.44, "duration": 3.929}, {"text": "affiche fleurir partout", "start": 2854.81, "duration": 3.39}, {"text": "en parall\u00e8le de celle de nathalie", "start": 2856.369, "duration": 3.271}, {"text": "l'oiseau mais \u00e7a ne fonctionne pas aux", "start": 2858.2, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lections municipales contraire il n'y", "start": 2859.64, "duration": 3.24}, {"text": "aura pas emmanuel ma contente candidat", "start": 2861.32, "duration": 3.15}, {"text": "dans 36000 communes de france / ap hm et", "start": 2862.88, "duration": 4.68}, {"text": "mener le maquereau qui sera en duel avec", "start": 2864.47, "duration": 4.74}, {"text": "marine le pen dans 35 communes de france", "start": 2867.56, "duration": 3.45}, {"text": "et donc est donc cette situation", "start": 2869.21, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e9videmment de fragilit\u00e9 de la r\u00e9publique", "start": 2871.01, "duration": 3.359}, {"text": "en marche la condamnent sans doute \u00e0", "start": 2872.66, "duration": 3.84}, {"text": "passer par ce genre de taxi qui n'a pas", "start": 2874.369, "duration": 3.24}, {"text": "l'air de rien \u00e0 part les toulouse", "start": 2876.5, "duration": 3.119}, {"text": "parlons de versailles o\u00f9 la r\u00e9publique", "start": 2877.609, "duration": 3.361}, {"text": "en marche \u00e0 l'intention de soutenir la", "start": 2879.619, "duration": 3.24}, {"text": "liste divers droite de fran\u00e7ois de", "start": 2880.97, "duration": 3.81}, {"text": "mazi\u00e8res vous \u00eates sur cette liste mais", "start": 2882.859, "duration": 4.471}, {"text": "lrm semble embarrass\u00e9 par votre pr\u00e9sence", "start": 2884.78, "duration": 4.29}, {"text": "est ce que vous allez quitter cette", "start": 2887.33, "duration": 5.49}, {"text": "liste ou pas moi j'en ai parl\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2889.07, "duration": 5.73}, {"text": "r\u00e9cemment avec avec le maire parce qu'il", "start": 2892.82, "duration": 4.2}, {"text": "ya eu plusieurs articles de presse sur", "start": 2894.8, "duration": 3.99}, {"text": "ce sujet", "start": 2897.02, "duration": 4.059}, {"text": "nous vivons une aventure magnifique \u00e0", "start": 2898.79, "duration": 3.579}, {"text": "versailles depuis 12 ans maintenant", "start": 2901.079, "duration": 3.091}, {"text": "puisque fran\u00e7ais de mani\u00e8re \u00e0 constituer", "start": 2902.369, "duration": 4.891}, {"text": "autour de lui en 2008 une liste avec des", "start": 2904.17, "duration": 4.56}, {"text": "gens qui venaient de sensibilit\u00e9", "start": 2907.26, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rente de la droite et du centre", "start": 2908.73, "duration": 3.48}, {"text": "mais qui n'\u00e9tait pas une liste", "start": 2910.74, "duration": 3.5}, {"text": "d'\u00e9tiquettes \u00e0 l'\u00e9poque d'ailleurs", "start": 2912.21, "duration": 4.619}, {"text": "c'\u00e9tait une grande singularit\u00e9 de cette", "start": 2914.24, "duration": 4.51}, {"text": "\u00e9quipe municipale et il a su faire faire", "start": 2916.829, "duration": 4.231}, {"text": "triompher cet esprit qui a perdur\u00e9", "start": 2918.75, "duration": 4.32}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant moi je ne voudrais", "start": 2921.06, "duration": 4.41}, {"text": "pas que pas rancunier puisque les", "start": 2923.07, "duration": 3.36}, {"text": "versailles et ont vot\u00e9 majoritairement", "start": 2925.47, "duration": 3.27}, {"text": "pour nathalie l'oiseau rare - pr\u00eat", "start": 2926.43, "duration": 4.02}, {"text": "d'emmanuel manquerait malgr\u00e9 tout c'est", "start": 2928.74, "duration": 3.72}, {"text": "chez vous ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 la r\u00e9publique", "start": 2930.45, "duration": 3.48}, {"text": "en marche \u00e0 votre liste", "start": 2932.46, "duration": 3.36}, {"text": "alors c'est vrai ma ville 27% et j'ai", "start": 2933.93, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s toujours la premi\u00e8re histoire", "start": 2935.82, "duration": 8.34}, {"text": "depuis depuis louis xiv et 12 minutes", "start": 2937.89, "duration": 7.949}, {"text": "moi je suis l\u00e0 vraiment pour \u00eatre utile", "start": 2944.16, "duration": 3.0}, {"text": "je ne voudrais pas que ma pr\u00e9sence", "start": 2945.839, "duration": 3.331}, {"text": "constitue un probl\u00e8me et viennent", "start": 2947.16, "duration": 4.53}, {"text": "perturber les r\u00e9sidents match soyez plus", "start": 2949.17, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e0 vous pourriez partir non alors pour", "start": 2951.69, "duration": 4.35}, {"text": "le coup je ne suis pas du tout soumis \u00e0", "start": 2953.25, "duration": 4.53}, {"text": "quelque pression que ce soit la seule", "start": 2956.04, "duration": 4.38}, {"text": "pression que je recevrai mais \u00e7a n'est", "start": 2957.78, "duration": 6.21}, {"text": "pas n\u00e9cessaire pour moi c'est le choix", "start": 2960.42, "duration": 5.01}, {"text": "que fera fran\u00e7ois de mazi\u00e8res", "start": 2963.99, "duration": 3.81}, {"text": "et si lui souhaite avoir une liste", "start": 2965.43, "duration": 5.45}, {"text": "vraiment locale avec simplement des", "start": 2967.8, "duration": 4.74}, {"text": "personnalit\u00e9s engag\u00e9es dans la vie", "start": 2970.88, "duration": 2.62}, {"text": "locale et non pas dans la vie politique", "start": 2972.54, "duration": 2.49}, {"text": "nationale je le comprendrais tr\u00e8s bien", "start": 2973.5, "duration": 3.089}, {"text": "et je serai tout \u00e0 fait pr\u00eat \u00e0 ne pas", "start": 2975.03, "duration": 4.11}, {"text": "poursuivre si \u00e7a devait poser probl\u00e8me", "start": 2976.589, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e7a n'arrivera rien au fait que je reste", "start": 2979.14, "duration": 4.08}, {"text": "l'abn\u00e9gation la cette ville non c'est de", "start": 2980.67, "duration": 4.32}, {"text": "la loyaut\u00e9 je dois beaucoup \u00e0 fran\u00e7ois", "start": 2983.22, "duration": 3.96}, {"text": "de mazi\u00e8res je sais que il est un", "start": 2984.99, "duration": 4.2}, {"text": "excellent maire j'esp\u00e8re et je suis s\u00fbr", "start": 2987.18, "duration": 3.81}, {"text": "qu'il sera r\u00e9\u00e9lu et il continuera d'agir", "start": 2989.19, "duration": 3.659}, {"text": "pour la ville et moi tout ce que je peux", "start": 2990.99, "duration": 3.599}, {"text": "faire de mieux c'est d'\u00eatre \u00e0 la place", "start": 2992.849, "duration": 3.541}, {"text": "la plus utile pour lui dans les ann\u00e9es", "start": 2994.589, "duration": 3.091}, {"text": "qui viennent on n'analyse pas que vous", "start": 2996.39, "duration": 2.729}, {"text": "\u00eates all\u00e9 voir j'accuse de roman", "start": 2997.68, "duration": 2.88}, {"text": "polanski o\u00f9 vous avez des \u00e9tats d'\u00e2me", "start": 2999.119, "duration": 3.75}, {"text": "par rapport \u00e0 la nature de l'auteur du", "start": 3000.56, "duration": 4.83}, {"text": "film je d\u00e9sirais le voir pas \u00e9t\u00e9 voir ce", "start": 3002.869, "duration": 5.521}, {"text": "film j'ai malheureusement trop peu de", "start": 3005.39, "duration": 4.62}, {"text": "temps pour aller au cin\u00e9ma", "start": 3008.39, "duration": 3.3}, {"text": "mais pour revenir sur le coeur du sujet", "start": 3010.01, "duration": 5.28}, {"text": "qui est la situation des", "start": 3011.69, "duration": 5.64}, {"text": "d'une 'bad des violences faites aux", "start": 3015.29, "duration": 5.82}, {"text": "femmes et de ce grand d\u00e9bat qui traverse", "start": 3017.33, "duration": 5.19}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui et d'autre part", "start": 3021.11, "duration": 2.7}, {"text": "la question de la libert\u00e9 d'expression", "start": 3022.52, "duration": 2.52}, {"text": "et de cr\u00e9ation de ce que ces deux d\u00e9bats", "start": 3023.81, "duration": 2.34}, {"text": "qui sont m\u00eal\u00e9s d'une mani\u00e8re assez", "start": 3025.04, "duration": 1.71}, {"text": "confuse", "start": 3026.15, "duration": 3.12}, {"text": "d'abord je crois et je suis tr\u00e8s heureux", "start": 3026.75, "duration": 4.14}, {"text": "de ce que la ministre exprime", "start": 3029.27, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui dans le jdd que nous devons", "start": 3030.89, "duration": 3.45}, {"text": "tout faire pour que la justice en france", "start": 3032.51, "duration": 3.63}, {"text": "prennent mieux l'\u00e9cole benguela garder", "start": 3034.34, "duration": 4.2}, {"text": "les violences qui sont qui sont faites \u00e0", "start": 3036.14, "duration": 3.54}, {"text": "l'\u00e9gard des femmes et notamment les", "start": 3038.54, "duration": 1.95}, {"text": "violences conjugales", "start": 3039.68, "duration": 2.64}, {"text": "je suis effondr\u00e9 de voire et c'est", "start": 3040.49, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre aussi un sympt\u00f4me de la", "start": 3042.32, "duration": 4.86}, {"text": "fragilit\u00e9 de la civilisation ou d'une", "start": 3044.21, "duration": 5.82}, {"text": "forme de retour de la violence ordinaire", "start": 3047.18, "duration": 5.85}, {"text": "je suis effondr\u00e9 de voir \u00e0 quel point", "start": 3050.03, "duration": 5.52}, {"text": "les femmes sont aujourd'hui victimes de", "start": 3053.03, "duration": 5.25}, {"text": "violences et \u00e7a ne peut pas ne pas", "start": 3055.55, "duration": 4.47}, {"text": "aujourd'hui c'est pas ancr\u00e9e justement", "start": 3058.28, "duration": 2.58}, {"text": "dans la culture", "start": 3060.02, "duration": 3.12}, {"text": "il n'y a pas une culture de la violence", "start": 3060.86, "duration": 3.78}, {"text": "faite aux femmes", "start": 3063.14, "duration": 2.64}, {"text": "moi je ne crois pas je pense que la", "start": 3064.64, "duration": 2.97}, {"text": "violence est toujours ce qui surgit", "start": 3065.78, "duration": 4.32}, {"text": "quand la culture au contraire recul et", "start": 3067.61, "duration": 3.66}, {"text": "je crois que la barbarie est toujours", "start": 3070.1, "duration": 2.16}, {"text": "ceux qui r\u00e9appara\u00eet quand la", "start": 3071.27, "duration": 2.82}, {"text": "civilisation s'effondre et dans un temps", "start": 3072.26, "duration": 4.77}, {"text": "de barcelone une constance depuis 20 ans", "start": 3074.09, "duration": 4.29}, {"text": "depuis qu'on les conna\u00eet avant d'appeler", "start": 3077.03, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 drame conjugal mais manifestement il", "start": 3078.38, "duration": 2.88}, {"text": "n'y a pas une explosion contemporaine", "start": 3080.03, "duration": 2.7}, {"text": "simplement qu'on en parle et qu'on le", "start": 3081.26, "duration": 3.27}, {"text": "sait il me semble en tous les cas que", "start": 3082.73, "duration": 3.99}, {"text": "une \u00e7a veut dire que nous avons besoin", "start": 3084.53, "duration": 4.17}, {"text": "d'\u00eatre plus civilis\u00e9e et d'\u00eatre mieux", "start": 3086.72, "duration": 4.08}, {"text": "sensibiliser et il ya une vraie", "start": 3088.7, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9flexion \u00e0 mener sur ce sujet parce que", "start": 3090.8, "duration": 3.24}, {"text": "c'est aussi un sujet \u00e9ducatif majeur", "start": 3092.42, "duration": 3.15}, {"text": "bien s\u00fbr et sur j'accuse mais pour le", "start": 3094.04, "duration": 2.7}, {"text": "reste ce qui me g\u00eane beaucoup par", "start": 3095.57, "duration": 2.7}, {"text": "ailleurs dans le dans le d\u00e9bat c'est que", "start": 3096.74, "duration": 2.75}, {"text": "d'abord je crois que c'est la justice", "start": 3098.27, "duration": 3.93}, {"text": "qui doit faire le travail de sanctionner", "start": 3099.49, "duration": 4.75}, {"text": "et de punir et aujourd'hui on en arrive", "start": 3102.2, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e0 une forme de justice immanente \u00e0", "start": 3104.24, "duration": 4.08}, {"text": "l'int\u00e9rieur de la soci\u00e9t\u00e9 qui ne se", "start": 3105.95, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9occupe plus du principe du", "start": 3108.32, "duration": 2.37}, {"text": "contradictoire", "start": 3110.03, "duration": 2.28}, {"text": "m\u00eame les plus grands criminels ont droit", "start": 3110.69, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 des avocats m\u00eame les plus grands", "start": 3112.31, "duration": 2.76}, {"text": "criminels ont droit \u00e0 faire appel", "start": 3113.81, "duration": 3.3}, {"text": "et c'est devant la justice que la", "start": 3115.07, "duration": 4.95}, {"text": "plainte devrait passer je sais que il ya", "start": 3117.11, "duration": 4.53}, {"text": "des efforts \u00e0 faire sur ce point les", "start": 3120.02, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9publicains d'ailleurs et aur\u00e9lien", "start": 3121.64, "duration": 2.61}, {"text": "pradi\u00e9 ont d\u00e9pos\u00e9 un projet de loi", "start": 3122.78, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9cemment pour am\u00e9liorer la protection", "start": 3124.25, "duration": 3.0}, {"text": "des femmes qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 3126.05, "duration": 3.27}, {"text": "c'est un progr\u00e8s il ya encore des", "start": 3127.25, "duration": 3.51}, {"text": "progr\u00e8s \u00e0 faire mais en revanche \u00e7a", "start": 3129.32, "duration": 3.33}, {"text": "n'est pas un progr\u00e8s quand certains font", "start": 3130.76, "duration": 3.57}, {"text": "l'objet d'une forme de je ne parle pas", "start": 3132.65, "duration": 2.91}, {"text": "de roman polanski parce que c'est un cas", "start": 3134.33, "duration": 2.73}, {"text": "encore particulier un an par les temps", "start": 3135.56, "duration": 3.06}, {"text": "en temps des vacances est pendu \u00e0 la", "start": 3137.06, "duration": 3.39}, {"text": "question pendant ce qui c'est", "start": 3138.62, "duration": 3.42}, {"text": "int\u00e9ressant pour paraphraser le ministre", "start": 3140.45, "duration": 3.24}, {"text": "de la culture est ce que le g\u00e9nie", "start": 3142.04, "duration": 2.91}, {"text": "finalement est une circonstance", "start": 3143.69, "duration": 2.16}, {"text": "att\u00e9nuante", "start": 3144.95, "duration": 1.829}, {"text": "quand il", "start": 3145.85, "duration": 2.669}, {"text": "lol non le g\u00e9nie n'est en aucun cas une", "start": 3146.779, "duration": 3.03}, {"text": "circonstance et vous irez voir", "start": 3148.519, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e9ventuellement s'il vous encourager les", "start": 3149.809, "duration": 4.04}, {"text": "autres \u00e0 aller voir ce film ou pas je", "start": 3151.489, "duration": 5.1}, {"text": "crois en revanche que ind\u00e9pendamment le", "start": 3153.849, "duration": 5.2}, {"text": "probl\u00e8me de la question le probl\u00e8me de", "start": 3156.589, "duration": 3.48}, {"text": "romain ce qui pose probl\u00e8me dans le cas", "start": 3159.049, "duration": 2.19}, {"text": "de roman polanski c'est que romain de", "start": 3160.069, "duration": 2.49}, {"text": "polanski a tent\u00e9 si je comprends bien", "start": 3161.239, "duration": 2.88}, {"text": "son parcours de se soustraire \u00e0 la", "start": 3162.559, "duration": 1.98}, {"text": "justice", "start": 3164.119, "duration": 2.55}, {"text": "\u00e7a c'est un probl\u00e8me grave mais si vous", "start": 3164.539, "duration": 3.51}, {"text": "voulez apr\u00e8s il est tout \u00e0 fait clair", "start": 3166.669, "duration": 3.51}, {"text": "aussi que de grands g\u00e9nies peuvent", "start": 3168.049, "duration": 3.39}, {"text": "produire de grandes oeuvres", "start": 3170.179, "duration": 4.05}, {"text": "malgr\u00e9 le caract\u00e8re scandaleux lundi que", "start": 3171.439, "duration": 4.77}, {"text": "de l'eau en cause la crise vont venir de", "start": 3174.229, "duration": 3.54}, {"text": "grands textes de philosophie qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3176.209, "duration": 2.49}, {"text": "inscrits par des gens s'y sont", "start": 3177.769, "duration": 2.55}, {"text": "d'ailleurs il travaillera pas marl\u00e8ne", "start": 3178.699, "duration": 2.79}, {"text": "schiappa dit qu'elle n'ira pas au vous", "start": 3180.319, "duration": 2.581}, {"text": "vous pose la question est ce que vous", "start": 3181.489, "duration": 1.86}, {"text": "irez le voir", "start": 3182.9, "duration": 1.949}, {"text": "moi je n'irai pas voir ce film je n'ai", "start": 3183.349, "duration": 3.39}, {"text": "je n'ai pas d'estim\u00e9 pour la personne je", "start": 3184.849, "duration": 4.291}, {"text": "suis g\u00ean\u00e9 en revanche \u00e0 voiron jeu et je", "start": 3186.739, "duration": 4.29}, {"text": "suis je suis g\u00ean\u00e9 notamment dans le fait", "start": 3189.14, "duration": 3.539}, {"text": "que cette personne se soustraient \u00e0", "start": 3191.029, "duration": 3.24}, {"text": "l'exercice de la justice parce que \u00e7a", "start": 3192.679, "duration": 3.15}, {"text": "pour le coup \u00e7a me para\u00eet tr\u00e8s grave en", "start": 3194.269, "duration": 2.91}, {"text": "revanche je ne crois pas une seule", "start": 3195.829, "duration": 4.13}, {"text": "seconde qu'on devrait soumettre", "start": 3197.179, "duration": 5.43}, {"text": "l'approbation d'une oeuvre artistique \u00e0", "start": 3199.959, "duration": 4.6}, {"text": "un jugement moral sur la nature de la", "start": 3202.609, "duration": 5.1}, {"text": "personne et quand je vois l'esp\u00e8ce de", "start": 3204.559, "duration": 4.53}, {"text": "puritanisme qui est en train de", "start": 3207.709, "duration": 2.91}, {"text": "s'emparer de notre rapport aux oeuvres", "start": 3209.089, "duration": 3.15}, {"text": "de la culture donc je me dis qu'on y", "start": 3210.619, "duration": 3.031}, {"text": "gagne rien du point de vue de la lib\u00e9rer", "start": 3212.239, "duration": 2.22}, {"text": "vous fait profiter r\u00e9ellement", "start": 3213.65, "duration": 2.579}, {"text": "on va devoir malheureusement en rester", "start": 3214.459, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 mais le d\u00e9bat est passionnant et", "start": 3216.229, "duration": 2.37}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous reviendrez", "start": 3217.699, "duration": 2.67}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy pourrait encore", "start": 3218.599, "duration": 2.49}, {"text": "en gestation", "start": 3220.369, "duration": 2.88}, {"text": "merci bon dimanche merci \u00e0 toutes les", "start": 3221.089, "duration": 4.02}, {"text": "trois merci \u00e0 alexandre gilardi et \u00e0", "start": 3223.249, "duration": 3.24}, {"text": "toute l'\u00e9quipe technique de questions", "start": 3225.109, "duration": 3.15}, {"text": "paul on vous donne rendez vous la", "start": 3226.489, "duration": 3.95}, {"text": "semaine prochaine", "start": 3228.259, "duration": 2.18}]}