{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.11, "duration": 2.89}, {"text": "bienvenue et bonjour Fran\u00e7ois Xavier", "start": 2.36, "duration": 4.2}, {"text": "balami bonjour Senia vous \u00eates donc t\u00eate", "start": 4.0, "duration": 4.519}, {"text": "de liste LR aux europ\u00e9en d\u00e9put\u00e9s", "start": 6.56, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ens vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutif du", "start": 8.519, "duration": 4.841}, {"text": "parti LR Fran\u00e7ois Xav bami tout faire", "start": 10.4, "duration": 4.64}, {"text": "pour \u00e9viter le si\u00e8ge de la capitale", "start": 13.36, "duration": 3.32}, {"text": "c'est en substance le message et", "start": 15.04, "duration": 3.8}, {"text": "l'objectif de l'ex\u00e9cutif avec une", "start": 16.68, "duration": 4.2}, {"text": "mobilisation de 15000 policiers", "start": 18.84, "duration": 4.599}, {"text": "gendarmes des h\u00e9licopt\u00e8res des blind\u00e9s", "start": 20.88, "duration": 4.719}, {"text": "de la gendarmerie pr\u00e9positionn\u00e9 pour", "start": 23.439, "duration": 4.721}, {"text": "prot\u00e9ger ringis G\u00e9rald armenin le", "start": 25.599, "duration": 4.361}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur a chang\u00e9 de ton", "start": 28.16, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce qu'il faut en arriver l\u00e0 selon", "start": 29.96, "duration": 3.16}, {"text": "vous est-ce qu'il fallait que les", "start": 31.4, "duration": 2.96}, {"text": "agriculteurs en arrivent l\u00e0 pour se", "start": 33.12, "duration": 2.72}, {"text": "faire entendre c'est \u00e7a la question", "start": 34.36, "duration": 4.28}, {"text": "terrible sur votre plateau \u00e0 votre micro", "start": 35.84, "duration": 4.6}, {"text": "ici m\u00eame d'ailleurs il y a un mois alors", "start": 38.64, "duration": 3.439}, {"text": "que personne ne parlait encore de la", "start": 40.44, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9tresse du monde agricole nous en", "start": 42.079, "duration": 4.241}, {"text": "avions parl\u00e9 ensemble et j'avais eu", "start": 43.719, "duration": 3.961}, {"text": "l'occasion de dire \u00e0 quel point la", "start": 46.32, "duration": 3.68}, {"text": "situation \u00e9tait terrible pour le monde", "start": 47.68, "duration": 3.92}, {"text": "agricole aujourd'hui il aurait fallu que", "start": 50.0, "duration": 2.92}, {"text": "le gouvernement qui avait tous les", "start": 51.6, "duration": 3.52}, {"text": "moyens d'entendre cette d\u00e9tresse que le", "start": 52.92, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement auquel les agriculteurs", "start": 55.12, "duration": 3.64}, {"text": "criaient leur col\u00e8re depuis des mois", "start": 56.8, "duration": 3.16}, {"text": "maintenant il aurait fallu que ce", "start": 58.76, "duration": 2.599}, {"text": "gouvernement entend ce qui \u00e9tait en", "start": 59.96, "duration": 3.32}, {"text": "train de se passer aujourd'hui", "start": 61.359, "duration": 4.001}, {"text": "effectivement les agriculteurs sont en", "start": 63.28, "duration": 4.6}, {"text": "train de de de chercher les moyens de de", "start": 65.36, "duration": 4.439}, {"text": "dire que \u00e7a ne peut plus continuer et", "start": 67.88, "duration": 3.4}, {"text": "tous ces moyens sont l\u00e9gitimes pour vous", "start": 69.799, "duration": 3.881}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami l\u00e0 nous apprenons", "start": 71.28, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il y a des des adh\u00e9rents de la", "start": 73.68, "duration": 3.6}, {"text": "Coordination rurale qui sont autour du", "start": 74.96, "duration": 4.08}, {"text": "march\u00e9 de de ringis on va voir quelles", "start": 77.28, "duration": 3.479}, {"text": "sont les les actions qui vont \u00eatre", "start": 79.04, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9es est-ce que s'il y a un", "start": 80.759, "duration": 3.68}, {"text": "durcissement voir entre guillemets une", "start": 82.28, "duration": 4.36}, {"text": "escalade et bien tout cela sera l\u00e9gitime", "start": 84.439, "duration": 4.121}, {"text": "pour faire entendre la col\u00e8re la la", "start": 86.64, "duration": 3.479}, {"text": "premi\u00e8re chose \u00e0 faire c'est d'", "start": 88.56, "duration": 3.36}, {"text": "d'apporter des r\u00e9ponses aux agriculteurs", "start": 90.119, "duration": 3.28}, {"text": "c'est c'est c'est l'urgence pour le", "start": 91.92, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement aujourd'hui en en partie en", "start": 93.399, "duration": 4.281}, {"text": "tous les cas insuffam on est devant des", "start": 95.64, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9union organis\u00e9 en pr\u00e9fecture pour", "start": 97.68, "duration": 3.479}, {"text": "regarder comment on peut mieux organiser", "start": 99.759, "duration": 3.201}, {"text": "les choses honn\u00eatement tr\u00e8s loin de la", "start": 101.159, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des enjeux la vraie question", "start": 102.96, "duration": 4.199}, {"text": "c'est est-ce que le gouvernement est-ce", "start": 104.92, "duration": 5.199}, {"text": "que sa majorit\u00e9 \u00e0 Paris mais aussi \u00e0", "start": 107.159, "duration": 4.92}, {"text": "Bruxelles \u00e0 Strasbourg sont pr\u00eats \u00e0", "start": 110.119, "duration": 4.161}, {"text": "changer compl\u00e8tement de cap pour faire", "start": 112.079, "duration": 4.481}, {"text": "en sorte de redonner \u00e0 nos agriculteurs", "start": 114.28, "duration": 4.92}, {"text": "la visibilit\u00e9 la lisibilit\u00e9 la clart\u00e9", "start": 116.56, "duration": 4.64}, {"text": "pour leur redonner la confiance dont ils", "start": 119.2, "duration": 3.8}, {"text": "ont besoin pour pouvoir travailler pour", "start": 121.2, "duration": 3.8}, {"text": "sortir de cette logique de surveillance", "start": 123.0, "duration": 4.28}, {"text": "de suspicion de contr\u00f4le de contrainte", "start": 125.0, "duration": 4.0}, {"text": "qui est en train d'asphyxier notre", "start": 127.28, "duration": 3.8}, {"text": "agriculture comme elle a asphyi\u00e9 notre", "start": 129.0, "duration": 4.0}, {"text": "industrie par le pass\u00e9 on est dans la", "start": 131.08, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame situation et est-ce qu'on a", "start": 133.0, "duration": 4.879}, {"text": "aujourd'hui les r\u00e9ponses \u00e0 ces questions", "start": 135.239, "duration": 4.441}, {"text": "la r\u00e9ponse est non alors attendez on va", "start": 137.879, "duration": 3.08}, {"text": "parler parce que vous vous dites que si", "start": 139.68, "duration": 2.36}, {"text": "on ne sort pas en tout cas on ne", "start": 140.959, "duration": 2.961}, {"text": "bouscule pas le cadre europ\u00e9en rien ne", "start": 142.04, "duration": 4.04}, {"text": "change mais j'allais dire au au au cadre", "start": 143.92, "duration": 4.64}, {"text": "dans le cadre strictement francofan\u00e7ais", "start": 146.08, "duration": 4.439}, {"text": "les premi\u00e8res mesures de Gab \u00e0 la T ne", "start": 148.56, "duration": 3.28}, {"text": "sont pas suffisantes pour vous c'est de", "start": 150.519, "duration": 2.841}, {"text": "la est-ce que c'est de la communication", "start": 151.84, "duration": 2.92}, {"text": "non il y a des points qui \u00e9taient tr\u00e8s", "start": 153.36, "duration": 2.64}, {"text": "importants il fallait absolument", "start": 154.76, "duration": 2.6}, {"text": "apporter ses r\u00e9ponses rapidement je", "start": 156.0, "duration": 3.08}, {"text": "pense notamment \u00e0 l'augmentation de la", "start": 157.36, "duration": 4.519}, {"text": "taxe sur le gazol non routier c'\u00e9tait", "start": 159.08, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9videmment indispensable de sortir de", "start": 161.879, "duration": 3.601}, {"text": "l'ab\u00e9ration qui consistait \u00e0", "start": 163.959, "duration": 3.64}, {"text": "refiscaliser le gazol non routier qui", "start": 165.48, "duration": 3.759}, {"text": "est l'outil de travail des agriculteurs", "start": 167.599, "duration": 3.201}, {"text": "ils ont pas d'autrees option que", "start": 169.239, "duration": 3.72}, {"text": "d'utiliser ce carburant pour pouvoir", "start": 170.8, "duration": 3.719}, {"text": "simplement travailler pour pouvoir nous", "start": 172.959, "duration": 3.241}, {"text": "nourrir donc en fait remettre de la", "start": 174.519, "duration": 3.761}, {"text": "fiscalit\u00e9 sur le GNR \u00e0 un niveau normal", "start": 176.2, "duration": 4.08}, {"text": "c'\u00e9tait seulement organ organiser une", "start": 178.28, "duration": 3.2}, {"text": "nouvelle punition contre les", "start": 180.28, "duration": 3.36}, {"text": "agriculteurs et au fond c'\u00e9tait", "start": 181.48, "duration": 3.759}, {"text": "entretenir ce malaise fran\u00e7ais qui veut", "start": 183.64, "duration": 3.8}, {"text": "que tous ceux tous ceux qui travaillent", "start": 185.239, "duration": 4.201}, {"text": "tous ceux qui produisent sont punis pour", "start": 187.44, "duration": 4.76}, {"text": "cela or organis\u00e9 et punition \u00e7a", "start": 189.44, "duration": 4.32}, {"text": "voududrait dire Fran\u00e7ois bami que", "start": 192.2, "duration": 3.28}, {"text": "c'\u00e9tait alors peut-\u00eatre inconscient mais", "start": 193.76, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on a planifi\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 ce malaise", "start": 195.48, "duration": 4.44}, {"text": "cette gronne on l'a pas vu venir et on", "start": 198.48, "duration": 3.6}, {"text": "l'a m\u00eame nourri quelque part", "start": 199.92, "duration": 3.8}, {"text": "l'ugmentation l'augmentation du gazol", "start": 202.08, "duration": 2.879}, {"text": "long routier tout le monde pouvait bien", "start": 203.72, "duration": 3.0}, {"text": "voir \u00e0 quoi \u00e7a correspondait c'est", "start": 204.959, "duration": 3.681}, {"text": "encore une fois je le redis ce n'est pas", "start": 206.72, "duration": 3.92}, {"text": "par plaisir que les agriculteurs mettent", "start": 208.64, "duration": 3.959}, {"text": "du gazole dans leur tracteur ils n'ont", "start": 210.64, "duration": 3.56}, {"text": "pas d'alternative autant la fiscalit\u00e9", "start": 212.599, "duration": 3.28}, {"text": "peut avoir un sens pour orienter les", "start": 214.2, "duration": 2.8}, {"text": "comportements quand il y a des", "start": 215.879, "duration": 3.121}, {"text": "alternatives autant l\u00e0 c'est pas le cas", "start": 217.0, "duration": 3.28}, {"text": "ils sont o\u00f9 les tracteurs \u00e9lectriques", "start": 219.0, "duration": 2.439}, {"text": "pour aller la bourer les champs \u00e7a", "start": 220.28, "duration": 2.8}, {"text": "n'existe pas donc il fallait quand m\u00eame", "start": 221.439, "duration": 3.52}, {"text": "regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face et oui je le", "start": 223.08, "duration": 3.6}, {"text": "redis aujourd'hui on nous explique que", "start": 224.959, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00c9tat va faire des \u00e9conomies en", "start": 226.68, "duration": 3.36}, {"text": "augmentant les imp\u00f4ts mais c'est pas \u00e7a", "start": 228.439, "duration": 4.241}, {"text": "faire des \u00e9conomies on on a un ministre", "start": 230.04, "duration": 5.039}, {"text": "de l'\u00e9conomie qui nous dit que remettre", "start": 232.68, "duration": 4.96}, {"text": "de la fiscalit\u00e9 partout c'est baisser", "start": 235.079, "duration": 4.041}, {"text": "les d\u00e9penses de l'\u00c9tat mais non la vraie", "start": 237.64, "duration": 2.959}, {"text": "question c'est comment l'\u00c9tat baisse la", "start": 239.12, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9pense publique comment l'\u00c9tat fait en", "start": 240.599, "duration": 3.64}, {"text": "sorte enfin de s'attaquer \u00e0 ce sujet", "start": 242.04, "duration": 4.279}, {"text": "majeur des r\u00e9formes qui lui permettront", "start": 244.239, "duration": 4.041}, {"text": "demain de d\u00e9penser moins pour travailler", "start": 246.319, "duration": 4.441}, {"text": "mieux et et et augmenter les imp\u00f4ts pour", "start": 248.28, "duration": 3.84}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais c'est pas exactement", "start": 250.76, "duration": 2.72}, {"text": "ce que j'appellerais des mesures", "start": 252.12, "duration": 3.199}, {"text": "d'\u00e9conomie crise la crise actuelle je", "start": 253.48, "duration": 3.56}, {"text": "vous cite et la cons\u00e9quence directe de", "start": 255.319, "duration": 3.48}, {"text": "la politique men\u00e9e par la Commission", "start": 257.04, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9enne qui en prenant la", "start": 258.799, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9croissance et en multipliant les", "start": 260.479, "duration": 3.481}, {"text": "normes qui p\u00e8sent sur les exploitations", "start": 262.199, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 asphyier le monde agricole c'est ce", "start": 263.96, "duration": 3.48}, {"text": "que vous avez \u00e9crit Fran\u00e7ois Xav", "start": 266.04, "duration": 3.2}, {"text": "balamine dans une tribune au Figaro", "start": 267.44, "duration": 3.039}, {"text": "clairement est-ce que pour vous la", "start": 269.24, "duration": 2.959}, {"text": "Commission europ\u00e9enne Madame Van", "start": 270.479, "duration": 3.401}, {"text": "derleyen et le commissaire Pascal", "start": 272.199, "duration": 3.641}, {"text": "campfin sont sont responsables de tout", "start": 273.88, "duration": 3.68}, {"text": "et de de ce qui est en cours en ce", "start": 275.84, "duration": 3.76}, {"text": "moment la Commission europ\u00e9enne est", "start": 277.56, "duration": 4.52}, {"text": "responsable de de de de la situation", "start": 279.6, "duration": 4.439}, {"text": "actuelle parce qu'elle a mis en \u0153uvre", "start": 282.08, "duration": 3.959}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es maintenant avec", "start": 284.039, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup de d\u00e9termination une politique", "start": 286.039, "duration": 4.44}, {"text": "qui visait au nom de l'environnement \u00e0", "start": 288.039, "duration": 3.961}, {"text": "une forme de d\u00e9croissance de la", "start": 290.479, "duration": 3.72}, {"text": "production agricole et Pascal cfin n'est", "start": 292.0, "duration": 3.44}, {"text": "pas commissaire mais il est pr\u00e9sident de", "start": 294.199, "duration": 2.801}, {"text": "la commission de l'environnement au", "start": 295.44, "duration": 5.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et il est comme \u00e9lu", "start": 297.0, "duration": 6.6}, {"text": "parlementaire macroniste l'un de ceux", "start": 300.44, "duration": 4.64}, {"text": "qui a port\u00e9 avec le plus de", "start": 303.6, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9termination cette strat\u00e9gie on pense \u00e0", "start": 305.08, "duration": 5.44}, {"text": "la strat\u00e9gie d farm to fork de la ferme", "start": 308.32, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 la fourchette sur laquelle pour notre", "start": 310.52, "duration": 3.92}, {"text": "part nous avons alert\u00e9 depuis 2020 \u00e7a", "start": 312.12, "duration": 4.4}, {"text": "fait 4 ans Sonia ma Brook \u00e7a fait 4 ans", "start": 314.44, "duration": 3.64}, {"text": "qu'avec Anne Sander ma coll\u00e8gue qui est", "start": 316.52, "duration": 2.84}, {"text": "en commission de l'agriculture nous", "start": 318.08, "duration": 3.04}, {"text": "tirons la sonnette d'alarme avec les", "start": 319.36, "duration": 3.72}, {"text": "agriculteurs pour dire que nous n'avons", "start": 321.12, "duration": 3.799}, {"text": "tout simplement pas le droit de faire", "start": 323.08, "duration": 4.0}, {"text": "baisser la production agricole dans nos", "start": 324.919, "duration": 3.801}, {"text": "pays on a expliqu\u00e9 aux agriculteurs", "start": 327.08, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il fallait plus de jcher on a", "start": 328.72, "duration": 3.44}, {"text": "expliqu\u00e9 aux agriculteurs qu'il fallait", "start": 330.68, "duration": 2.76}, {"text": "c'\u00e9tait un texte qui s'appelait", "start": 332.16, "duration": 3.44}, {"text": "restauration de la nature qu'il fallait", "start": 333.44, "duration": 5.0}, {"text": "10 % de gel de la surface agricole utile", "start": 335.6, "duration": 4.24}, {"text": "en Europe et tout \u00e7a avait pour", "start": 338.44, "duration": 3.12}, {"text": "cons\u00e9quence avec une strat\u00e9gie", "start": 339.84, "duration": 3.0}, {"text": "compl\u00e8tement folle sur les produits", "start": 341.56, "duration": 3.24}, {"text": "phytosanitaires avec des r\u00e8gles de plus", "start": 342.84, "duration": 3.52}, {"text": "en plus contraignante une complexit\u00e9", "start": 344.8, "duration": 2.959}, {"text": "permanente tout \u00e7a avait pour", "start": 346.36, "duration": 3.6}, {"text": "cons\u00e9quence affich\u00e9 c'\u00e9tait les experts", "start": 347.759, "duration": 3.321}, {"text": "de la Commission eux-m\u00eames qui", "start": 349.96, "duration": 2.76}, {"text": "annon\u00e7aient ce r\u00e9sultat que la", "start": 351.08, "duration": 3.239}, {"text": "production agricole en Europe allait", "start": 352.72, "duration": 4.319}, {"text": "baisser de 13 \u00e0 15 % que les prix pour", "start": 354.319, "duration": 4.401}, {"text": "les consommateurs allaient augmenter que", "start": 357.039, "duration": 4.081}, {"text": "les les des agriculteurs allit diminuer", "start": 358.72, "duration": 3.68}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e7a veut dire", "start": 361.12, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il y a un double discours qui \u00e0 Paris", "start": 362.4, "duration": 3.079}, {"text": "on dit qu'on place l'agriculture", "start": 364.12, "duration": 2.799}, {"text": "au-dessus de tout et \u00e0 Bruxelles on", "start": 365.479, "duration": 3.641}, {"text": "laisse faire Monsieur Pascal campfin et", "start": 366.919, "duration": 4.081}, {"text": "Madame ver Leyen est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 369.12, "duration": 4.079}, {"text": "qu'il y a deux fa\u00e7ons de parler mais", "start": 371.0, "duration": 3.639}, {"text": "c'est pas seulement un double discours", "start": 373.199, "duration": 4.481}, {"text": "c'est un double jeu en fait la macronie", "start": 374.639, "duration": 4.96}, {"text": "a fait le contraire \u00e0 Strasbourg de ce", "start": 377.68, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elle raconte aujourd'hui \u00e0 Paris et", "start": 379.599, "duration": 3.641}, {"text": "on le voit sur tous les sujets et moi je", "start": 381.56, "duration": 3.199}, {"text": "suis mais pardonnez-moi de le dire mais", "start": 383.24, "duration": 5.12}, {"text": "je suis r\u00e9volt\u00e9 parce que depuis 2 ans", "start": 384.759, "duration": 5.201}, {"text": "maintenant avec notre groupe gr le PP", "start": 388.36, "duration": 2.76}, {"text": "avec la droite europ\u00e9enne avec les", "start": 389.96, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9publicains nous demandons un moratoire", "start": 391.12, "duration": 4.12}, {"text": "sur les questions environnementales en", "start": 393.68, "duration": 2.88}, {"text": "disant il y a beaucoup de sujets sur", "start": 395.24, "duration": 2.88}, {"text": "lesquels on a r\u00e8glementer sur lesquelles", "start": 396.56, "duration": 3.28}, {"text": "on a cr\u00e9\u00e9 de la norme et on a cr\u00e9\u00e9 de la", "start": 398.12, "duration": 2.919}, {"text": "contrainte et maintenant il faut", "start": 399.84, "duration": 3.24}, {"text": "s'arr\u00eater regardez comment \u00e7a fonctionne", "start": 401.039, "duration": 4.401}, {"text": "essayer pour commencer d'\u00e9couter ce", "start": 403.08, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9pondu qu-ceon vous a r\u00e9pondu on nous a", "start": 405.44, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9pondu monsieur campfin en particulier", "start": 407.319, "duration": 3.6}, {"text": "nous a dit qu'on \u00e9tait climatoosceptique", "start": 408.8, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on \u00e9tait hostile \u00e0 la cause de", "start": 410.919, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9cologie qu'on incarnait un trumpisme", "start": 412.56, "duration": 4.96}, {"text": "Europ\u00e9en c'\u00e9tait ce \u00e0 quoi on avait", "start": 415.319, "duration": 3.6}, {"text": "droit de la part de monsieur gampfin", "start": 417.52, "duration": 3.079}, {"text": "nous et les agriculteurs parce qu'on", "start": 418.919, "duration": 3.0}, {"text": "parlait d'une m\u00eame voix avec les", "start": 420.599, "duration": 4.241}, {"text": "agriculteurs c'est int\u00e9ressant B ami par", "start": 421.919, "duration": 4.4}, {"text": "vous parlez de ce groupe PPE", "start": 424.84, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9cisons-le \u00e0 nos auditeurs et \u00e0 nos", "start": 426.319, "duration": 4.6}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens LR", "start": 428.319, "duration": 5.16}, {"text": "font partie de ce groupe PPE mais est-ce", "start": 430.919, "duration": 4.521}, {"text": "que vous vous-m\u00eame plus largement ce", "start": 433.479, "duration": 3.4}, {"text": "groupe n'a-t-il pas un un double", "start": 435.44, "duration": 3.159}, {"text": "discours non pas vous personnellement", "start": 436.879, "duration": 3.72}, {"text": "mais moi j'ai lu par exemple que sur", "start": 438.599, "duration": 3.72}, {"text": "l'accord de commerce avec la", "start": 440.599, "duration": 3.88}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande certains de votre parti", "start": 442.319, "duration": 4.121}, {"text": "n'ont pas vot\u00e9 contre ils ont ils se", "start": 444.479, "duration": 3.601}, {"text": "sont abstenus est-ce qu'il n'y a pas l\u00e0", "start": 446.44, "duration": 3.08}, {"text": "aussi un double discours est-ce que vous", "start": 448.08, "duration": 2.6}, {"text": "prenez vous l'engagement monsieur le", "start": 449.52, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en soit de sortir de ce", "start": 450.68, "duration": 3.56}, {"text": "groupe soit qu'il n'y ait plus aussi un", "start": 452.639, "duration": 3.881}, {"text": "un double discours non au sein du PPE", "start": 454.24, "duration": 3.799}, {"text": "nous avons des d\u00e9saccord c'est clair", "start": 456.52, "duration": 3.0}, {"text": "mais comme toutes les familles", "start": 458.039, "duration": 3.961}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes l'Europe c'est \u00e7a", "start": 459.52, "duration": 3.679}, {"text": "c'est des alli\u00e9s qui ne sont pas", "start": 462.0, "duration": 3.36}, {"text": "d'accord sur et qui doivent mener des", "start": 463.199, "duration": 3.96}, {"text": "bras de fer et nous on a bataill\u00e9 au", "start": 465.36, "duration": 3.959}, {"text": "sein du PPE justement sur ces sujets sur", "start": 467.159, "duration": 3.841}, {"text": "la Nouvelle-Z\u00e9lande sur les accords de", "start": 469.319, "duration": 3.521}, {"text": "libre \u00e9change en g\u00e9n\u00e9ral malheureusement", "start": 471.0, "duration": 3.44}, {"text": "c'est un probl\u00e8me europ\u00e9en c'est\u00e0dire il", "start": 472.84, "duration": 3.28}, {"text": "y a beaucoup de pays europ\u00e9ens qui sont", "start": 474.44, "duration": 3.56}, {"text": "favorables au libre \u00e9change et en Europe", "start": 476.12, "duration": 3.84}, {"text": "vous avez des \u00e9cologies", "start": 478.0, "duration": 5.039}, {"text": "des socialistes et des gens du PPE qui", "start": 479.96, "duration": 4.72}, {"text": "votent syst\u00e9matiquement pour des accords", "start": 483.039, "duration": 3.28}, {"text": "de libre \u00e9change parce que leurs pays", "start": 484.68, "duration": 3.16}, {"text": "sont structurellement exportateur et ils", "start": 486.319, "duration": 2.641}, {"text": "ont beaucoup \u00e0 y gagner et l\u00e0", "start": 487.84, "duration": 2.28}, {"text": "permettez-moi de vous le dire Sonia", "start": 488.96, "duration": 2.959}, {"text": "maabook moi je suis \u00e9videmment hostile", "start": 490.12, "duration": 3.039}, {"text": "aux accords de libre \u00e9change je l'ai", "start": 491.919, "duration": 4.56}, {"text": "montr\u00e9 par mes votes nous avec toujours", "start": 493.159, "duration": 5.521}, {"text": "tenu la m\u00eame ligne toujours tenu la M", "start": 496.479, "duration": 3.801}, {"text": "sont abstenus toujours tenu la m\u00eame", "start": 498.68, "duration": 3.4}, {"text": "ligne mais mais le fond du probl\u00e8me", "start": 500.28, "duration": 4.039}, {"text": "c'est d'abord que la France est en train", "start": 502.08, "duration": 4.0}, {"text": "de d\u00e9truire la comp\u00e9titivit\u00e9 de ceux qui", "start": 504.319, "duration": 3.921}, {"text": "travaillent sur son sol le probl\u00e8me des", "start": 506.08, "duration": 5.519}, {"text": "agriculteurs est organis\u00e9 planifi\u00e9 bien", "start": 508.24, "duration": 4.32}, {"text": "s\u00fbr quand vous expliquez aux", "start": 511.599, "duration": 2.841}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais que vous allez", "start": 512.56, "duration": 3.839}, {"text": "leur imposer des r\u00e8gles que ne subissent", "start": 514.44, "duration": 3.56}, {"text": "pas m\u00eame leurs voisins en Europe quand", "start": 516.399, "duration": 3.241}, {"text": "par exemple \u00e7a fait 2 ans qu'on alerte", "start": 518.0, "duration": 3.32}, {"text": "sur le sujet vous dites \u00e0 ceux qui", "start": 519.64, "duration": 3.36}, {"text": "produisent de la betterave en France qui", "start": 521.32, "duration": 2.68}, {"text": "vont pas pouvoir utiliser des", "start": 523.0, "duration": 2.88}, {"text": "n\u00e9onicotino\u00efdes m\u00eame en Rob\u00e9 pour", "start": 524.0, "duration": 3.04}, {"text": "prot\u00e9ger les abeilles alors que la", "start": 525.88, "duration": 2.44}, {"text": "better\u00e9ave ne fait pas de fleur et que", "start": 527.04, "duration": 2.72}, {"text": "les abeilles donc ne la butinent pas", "start": 528.32, "duration": 2.72}, {"text": "mais que simultan\u00e9ment du coup en", "start": 529.76, "duration": 3.56}, {"text": "Belgique en Allemagne vous pouvez", "start": 531.04, "duration": 3.84}, {"text": "utiliser le m\u00eame produit sur la", "start": 533.32, "duration": 2.84}, {"text": "betterave mais en fait vous \u00eates pas du", "start": 534.88, "duration": 2.8}, {"text": "tout en train de sauver la nature vous", "start": 536.16, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eates juste en train de d\u00e9truire vot", "start": 537.68, "duration": 3.48}, {"text": "pardonz-moi de dire c'est tr\u00e8s important", "start": 539.6, "duration": 3.359}, {"text": "les agriculteurs fran\u00e7ais et moi je suis", "start": 541.16, "duration": 3.56}, {"text": "de la droite fran\u00e7aise les agriculteurs", "start": 542.959, "duration": 2.721}, {"text": "fran\u00e7ais ils ont pas peur de la", "start": 544.72, "duration": 2.72}, {"text": "concurrence ils ont pas peur de la", "start": 545.68, "duration": 3.599}, {"text": "comp\u00e9tition ils produisent l'agriculture", "start": 547.44, "duration": 4.2}, {"text": "la plus excellente au monde meilleure", "start": 549.279, "duration": 4.321}, {"text": "agriculture du monde simplement on peut", "start": 551.64, "duration": 3.52}, {"text": "pas leur imposer de faire face \u00e0 la", "start": 553.6, "duration": 3.04}, {"text": "concurrence quand simultan\u00e9ment on leur", "start": 555.16, "duration": 3.64}, {"text": "rend la vi vous \u00eates responsabilit\u00e9", "start": 556.64, "duration": 3.12}, {"text": "qu'est-ce que vous faites est-ce que", "start": 558.8, "duration": 2.36}, {"text": "est-ce qu'on abaisse les normes des", "start": 559.76, "duration": 2.92}, {"text": "autres pays en Europe afin que ce soit", "start": 561.16, "duration": 3.2}, {"text": "les m\u00eames r\u00e8gles tous abaisser les m\u00eames", "start": 562.68, "duration": 3.48}, {"text": "normes c'est quand m\u00eame aussi faire en", "start": 564.36, "duration": 4.0}, {"text": "sorte que et bien les les les r\u00e8gles", "start": 566.16, "duration": 3.88}, {"text": "soient moins strict mais pour tout le", "start": 568.36, "duration": 3.96}, {"text": "monde il faut deux r\u00e8gles tr\u00e8s simples", "start": 570.04, "duration": 4.44}, {"text": "la premi\u00e8re c'est que quand on vote une", "start": 572.32, "duration": 4.12}, {"text": "norme sur le march\u00e9 europ\u00e9en c'est un", "start": 574.48, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame march\u00e9 pas de fronti\u00e8re pas de", "start": 576.44, "duration": 2.76}, {"text": "barri\u00e8re pas de droit de douinee quand", "start": 577.76, "duration": 2.92}, {"text": "on fait une r\u00e8gle sur le march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 579.2, "duration": 2.879}, {"text": "c'est la m\u00eame r\u00e8gle pour tout le monde", "start": 580.68, "duration": 2.96}, {"text": "il y a aucune raison que ce qui est bon", "start": 582.079, "duration": 3.2}, {"text": "pour un Belge soit mauvais pour un", "start": 583.64, "duration": 3.04}, {"text": "Fran\u00e7ais que ce qui est sain pour un", "start": 585.279, "duration": 3.24}, {"text": "Allemand soit malsin pour un Fran\u00e7ais", "start": 586.68, "duration": 3.12}, {"text": "donc il faut qu'on se mette d'accord sur", "start": 588.519, "duration": 3.041}, {"text": "des m\u00eames r\u00e8gles et apr\u00e8s qu'on arr\u00eate", "start": 589.8, "duration": 3.12}, {"text": "d'en rajouter tout le temps \u00e0 Paris", "start": 591.56, "duration": 3.08}, {"text": "parce que quand j'entends Gabriel hatal", "start": 592.92, "duration": 3.8}, {"text": "l\u00e0 aussi je m'\u00e9trangle quand j'entends", "start": 594.64, "duration": 3.36}, {"text": "Gabriel hatal qui vient dans les", "start": 596.72, "duration": 3.4}, {"text": "agriculteurs en disant \u00e7a suffit \u00e7a", "start": 598.0, "duration": 3.68}, {"text": "suffit maintenant les surtranspositions", "start": 600.12, "duration": 2.959}, {"text": "mais qui fait des surtranspositions", "start": 601.68, "duration": 2.88}, {"text": "depuis 7 ans les gouvernements", "start": 603.079, "duration": 3.601}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui n'ont pas arr\u00eat\u00e9", "start": 604.56, "duration": 3.92}, {"text": "de rajouter plus de contraintes sur les", "start": 606.68, "duration": 3.08}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais je prenais", "start": 608.48, "duration": 2.359}, {"text": "l'exemple de la betterave et des", "start": 609.76, "duration": 2.759}, {"text": "n\u00e9onicotino\u00efdes on pourrait parler du", "start": 610.839, "duration": 3.361}, {"text": "glyphosate rappelez-vous c'est Emmanuel", "start": 612.519, "duration": 3.56}, {"text": "Macron qui en 2017 disait on sera les", "start": 614.2, "duration": 3.44}, {"text": "premiers \u00e0 sortir du glyphosate et tant", "start": 616.079, "duration": 3.44}, {"text": "pis si personne ne le fait en Europe on", "start": 617.64, "duration": 3.639}, {"text": "sera les premiers \u00e0 le faire malgr\u00e9 tout", "start": 619.519, "duration": 3.56}, {"text": "mais quand vous faites ce genre de choix", "start": 621.279, "duration": 3.161}, {"text": "en fait vous \u00eates juste en train de", "start": 623.079, "duration": 2.561}, {"text": "tirer des balles dans le pied de vos", "start": 624.44, "duration": 3.24}, {"text": "propres agriculteurs et la deux\u00e8me r\u00e8gle", "start": 625.64, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s simple c'est que on n'a pas le", "start": 627.68, "duration": 4.24}, {"text": "droit d'importer sur le march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 629.56, "duration": 4.16}, {"text": "ce qu'on s'interdit de produire sur le", "start": 631.92, "duration": 3.32}, {"text": "sol europ\u00e9en donc pour vous ce sont les", "start": 633.72, "duration": 2.799}, {"text": "m\u00eames r\u00e8gles pour tous je vous prends un", "start": 635.24, "duration": 2.96}, {"text": "exemple pr\u00e9cis et on en parle beaucoup", "start": 636.519, "duration": 3.281}, {"text": "sur le poulet ukrainien et d'autres", "start": 638.2, "duration": 3.8}, {"text": "produits d'ailleurs estampill\u00e9 de de", "start": 639.8, "duration": 3.719}, {"text": "Kiev on sait depuis la guerre que les", "start": 642.0, "duration": 3.12}, {"text": "que les quotas qui \u00e9taient impos\u00e9s au", "start": 643.519, "duration": 4.041}, {"text": "poul rainiens et d'autres ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9s", "start": 645.12, "duration": 4.92}, {"text": "c'est une forme aussi de de soutien aux", "start": 647.56, "duration": 3.519}, {"text": "Ukrainiens qu'est-ce qu'il faudrait", "start": 650.04, "duration": 2.68}, {"text": "faire l\u00e0 est-ce qu'il faudrait r\u00e9tablir", "start": 651.079, "duration": 2.841}, {"text": "justement les droits de Douine et", "start": 652.72, "duration": 3.679}, {"text": "arr\u00eater cette exception ukrainienne oui", "start": 653.92, "duration": 5.12}, {"text": "bien s\u00fbr au risque de c'est une urgence", "start": 656.399, "duration": 4.44}, {"text": "de moins soutenir ou de de donner", "start": 659.04, "duration": 3.68}, {"text": "l'impression en Europe de moins soutenir", "start": 660.839, "duration": 3.24}, {"text": "l'Ukraine parce que il y a quand m\u00eame", "start": 662.72, "duration": 3.0}, {"text": "cette question l\u00e0 moi je crois que le", "start": 664.079, "duration": 3.241}, {"text": "combat des Ukrainiens il est il est", "start": 665.72, "duration": 3.08}, {"text": "fondamental ils sont attaqu\u00e9s", "start": 667.32, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui par la Russie et ils ont", "start": 668.8, "duration": 4.0}, {"text": "droit \u00e9videmment \u00e0 notre soutien face \u00e0", "start": 670.839, "duration": 3.961}, {"text": "cette agression mais ce soutien ne doit", "start": 672.8, "duration": 3.56}, {"text": "pas passer par le fait de d\u00e9truire nos", "start": 674.8, "duration": 3.159}, {"text": "propres producteurs en France \u00e7a va", "start": 676.36, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs contre la s\u00e9curit\u00e9", "start": 677.959, "duration": 3.961}, {"text": "alimentaire qui est aussi un imp\u00e9ratif", "start": 679.88, "duration": 3.92}, {"text": "g\u00e9opolitique et je le dis \u00e0 tous les", "start": 681.92, "duration": 4.4}, {"text": "Fran\u00e7ais qui nous \u00e9coutent le sort du", "start": 683.8, "duration": 4.44}, {"text": "monde agricole ne concerne pas le monde", "start": 686.32, "duration": 4.44}, {"text": "agricole concerne tous les Fran\u00e7ais la", "start": 688.24, "duration": 3.96}, {"text": "situation que vivent aujourd'hui les", "start": 690.76, "duration": 3.319}, {"text": "agriculteurs elle devrait \u00eatre une", "start": 692.2, "duration": 3.759}, {"text": "angoisse pour tous les citoyens que nous", "start": 694.079, "duration": 3.361}, {"text": "sommes parce que si demain nous n'avons", "start": 695.959, "duration": 2.921}, {"text": "plus d'agriculture comme nous avons", "start": 697.44, "duration": 2.959}, {"text": "perdu notre industrie comme nous avons", "start": 698.88, "duration": 3.04}, {"text": "perdu notre capacit\u00e9 de produire notre", "start": 700.399, "duration": 3.041}, {"text": "propre \u00e9nergie si demain nous n'avons", "start": 701.92, "duration": 3.76}, {"text": "plus d'agriculture et bien nous perdrons", "start": 703.44, "duration": 4.32}, {"text": "notre souverainet\u00e9 la ma\u00eetrise de notre", "start": 705.68, "duration": 3.64}, {"text": "destin je le disais ici \u00e0 ce micro il y", "start": 707.76, "duration": 3.519}, {"text": "a un mois c'est d'une tout aussi grande", "start": 709.32, "duration": 3.8}, {"text": "actualit\u00e9 aujourd'hui sur la question de", "start": 711.279, "duration": 3.481}, {"text": "l'Ukraine \u00e9videmment qu'il faut soutenir", "start": 713.12, "duration": 3.36}, {"text": "les Ukrainiens mais c'est pas encore une", "start": 714.76, "duration": 3.639}, {"text": "fois en important un poulet dont on sait", "start": 716.48, "duration": 3.359}, {"text": "tr\u00e8s bien malheureusement qu'il", "start": 718.399, "duration": 3.12}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie surtout \u00e0 quelques grands", "start": 719.839, "duration": 3.081}, {"text": "acteurs \u00e9conom pourquoi le gouvernement", "start": 721.519, "duration": 2.641}, {"text": "l'ex\u00e9cutif n'en parle pas est-ce qu'il y", "start": 722.92, "duration": 2.719}, {"text": "a une question id\u00e9ologique par rapport \u00e0", "start": 724.16, "duration": 2.76}, {"text": "l'Ukraine selon encore une fois nous", "start": 725.639, "duration": 2.361}, {"text": "nous en parlons nous avons \u00e9crit un", "start": 726.92, "duration": 2.24}, {"text": "courrier le pr\u00e9sident de notre groupe", "start": 728.0, "duration": 3.16}, {"text": "PPE Monf Weber avec les parlementaires", "start": 729.16, "duration": 3.56}, {"text": "qui sont en premi\u00e8re ligne sur ce sujet", "start": 731.16, "duration": 3.28}, {"text": "ont \u00e9crit \u00e0 la Commission europ\u00e9enne", "start": 732.72, "duration": 3.359}, {"text": "pour lui dire \u00e7a peut plus continuer", "start": 734.44, "duration": 4.12}, {"text": "comme \u00e7a donc on tire la sc\u00e8ne fran\u00e7 bam", "start": 736.079, "duration": 4.801}, {"text": "jeudi jeudi Emmanuel Macron va assister", "start": 738.56, "duration": 3.839}, {"text": "au Conseil europ\u00e9en extraordinaire \u00e0", "start": 740.88, "duration": 3.12}, {"text": "Bruxelles est-ce qu' peut \u00e0 vous", "start": 742.399, "duration": 3.841}, {"text": "entendre oser renverser la la table si", "start": 744.0, "duration": 3.6}, {"text": "je peux dire europ\u00e9enne et oser se", "start": 746.24, "duration": 3.32}, {"text": "f\u00e2cher avec l'Europe faut et la question", "start": 747.6, "duration": 4.56}, {"text": "c'est on selon vous j'en sais rien je", "start": 749.56, "duration": 3.76}, {"text": "suis pas le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 752.16, "duration": 2.359}, {"text": "et comme vous l'aurez constat\u00e9 je ne", "start": 753.32, "duration": 2.56}, {"text": "suis pas dans sa majorit\u00e9 la question", "start": 754.519, "duration": 3.481}, {"text": "qui se pose maintenant c'est on a eu des", "start": 755.88, "duration": 3.759}, {"text": "mots encore des mots toujours des mots", "start": 758.0, "duration": 2.88}, {"text": "les m\u00eames mots tr\u00e8s bien parfait", "start": 759.639, "duration": 2.76}, {"text": "magnifique au cours des derniers jours", "start": 760.88, "duration": 2.759}, {"text": "des grandes d\u00e9clarations d'amour \u00e0", "start": 762.399, "duration": 2.68}, {"text": "l'\u00e9gard du monde agricole la question", "start": 763.639, "duration": 2.921}, {"text": "c'est maintenant les actes il y a quand", "start": 765.079, "duration": 3.081}, {"text": "m\u00eame de bonnes nouvelles de bonnes", "start": 766.56, "duration": 2.639}, {"text": "nouvelles est-ce que est-ce que le", "start": 768.16, "duration": 2.96}, {"text": "secteur tient est-ce que par exemple on", "start": 769.199, "duration": 3.521}, {"text": "peut se comment dire se f\u00e9liciter de la", "start": 771.12, "duration": 4.24}, {"text": "balance agricole fran\u00e7aise la balance", "start": 772.72, "duration": 4.28}, {"text": "agricole fran\u00e7aise elle est devenue", "start": 775.36, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9ficitaire en France depuis 2019 c'est", "start": 777.0, "duration": 4.8}, {"text": "la premi\u00e8re fois dans notre histoire que", "start": 780.0, "duration": 4.0}, {"text": "nous importons plus que nous n'exportons", "start": 781.8, "duration": 3.2}, {"text": "alors pourquoi est-ce qu'on le voit pas", "start": 784.0, "duration": 2.92}, {"text": "je n'ai pas les m\u00eames chiffres et", "start": 785.0, "duration": 2.839}, {"text": "pourquoi est-ce vous n'avez pas le m\u00eame", "start": 786.92, "duration": 1.88}, {"text": "chiffre parce que dans la balance que", "start": 787.839, "duration": 4.0}, {"text": "vousentaire \u00e0 plus,8 milliards elle est", "start": 788.8, "duration": 4.32}, {"text": "excdentaire \u00e0 cause de quoi vous savez", "start": 791.839, "duration": 3.321}, {"text": "pourquoi vous regardiez que les \u00e9changes", "start": 793.12, "duration": 4.12}, {"text": "commerciaux entre parce que dans la", "start": 795.16, "duration": 3.64}, {"text": "balance agricole que vous lisez", "start": 797.24, "duration": 3.039}, {"text": "aujourd'hui il y a les vins et les", "start": 798.8, "duration": 3.52}, {"text": "spiritueux et bien s\u00fbr le cognac le", "start": 800.279, "duration": 3.761}, {"text": "champagne \u00e7a s'exporte magnifiquement", "start": 802.32, "duration": 3.319}, {"text": "aujourd'hui le cognac \u00e0 lui tout seul", "start": 804.04, "duration": 3.919}, {"text": "c'est \u00e9videmment un \u00e9l\u00e9ment fondamental", "start": 805.639, "duration": 4.64}, {"text": "d'apport \u00e0 balance commerciale fran\u00e7aise", "start": 807.959, "duration": 4.081}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais savent bien que m\u00eame", "start": 810.279, "duration": 3.321}, {"text": "si on est tr\u00e8s fier de nos production de", "start": 812.04, "duration": 3.239}, {"text": "vin et spiritueux c'est pas \u00e7a qui", "start": 813.6, "duration": 3.4}, {"text": "nourrit quelqu'un et donc si vous", "start": 815.279, "duration": 2.961}, {"text": "regardez maintenant la balance", "start": 817.0, "duration": 3.36}, {"text": "agroalimentaire la balance alimentaire", "start": 818.24, "duration": 4.039}, {"text": "fran\u00e7aise elle elle est d\u00e9ficitaire", "start": 820.36, "duration": 3.56}, {"text": "alors je sais bien que certains voudront", "start": 822.279, "duration": 3.281}, {"text": "se voler la face en disant regardez non", "start": 823.92, "duration": 3.08}, {"text": "non on est toujours exportateur mais \u00e7a", "start": 825.56, "duration": 4.24}, {"text": "n'est pas vrai on importe depuis 2019", "start": 827.0, "duration": 5.32}, {"text": "plus de notre alimentation qu'on en", "start": 829.8, "duration": 4.56}, {"text": "exporte et \u00e7a c'est d'une tr\u00e8s grande", "start": 832.32, "duration": 4.0}, {"text": "gravit\u00e9 et en particulier la France mais", "start": 834.36, "duration": 3.88}, {"text": "quand m\u00eame Sonia mabrook regardons la", "start": 836.32, "duration": 3.759}, {"text": "France la France c'est quand m\u00eame un", "start": 838.24, "duration": 4.08}, {"text": "pays fabuleux pour l'agriculture gr\u00e2ce \u00e0", "start": 840.079, "duration": 4.161}, {"text": "ses terroirs gr\u00e2ce \u00e0 son climat gr\u00e2ce \u00e0", "start": 842.32, "duration": 3.8}, {"text": "sa terre gr\u00e2ce aussi \u00e9videmment \u00e0", "start": 844.24, "duration": 3.12}, {"text": "l'excellence je le redis de nos", "start": 846.12, "duration": 3.279}, {"text": "agriculteurs on a l'agriculture sans", "start": 847.36, "duration": 3.8}, {"text": "doute la plus admir\u00e9e du monde et", "start": 849.399, "duration": 4.12}, {"text": "pourtant on est devenu d\u00e9pendant est-ce", "start": 851.16, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on va laisser faire \u00e7a longtemps et", "start": 853.519, "duration": 3.481}, {"text": "est-ce qu'on va se faisant perdre la", "start": 855.36, "duration": 2.919}, {"text": "ma\u00eetrise de notre destin est-ce qu'il", "start": 857.0, "duration": 2.759}, {"text": "faut qu'on attende d'avoir faim dans ce", "start": 858.279, "duration": 2.92}, {"text": "pays pour se rendre compte qu'il faut", "start": 859.759, "duration": 3.52}, {"text": "prot\u00e9ger les agriculteursras est", "start": 861.199, "duration": 4.521}, {"text": "importante attente de euh besoin d'avoir", "start": 863.279, "duration": 3.841}, {"text": "faim c'est\u00e0 dire c'est\u00e0 dire qu'on en", "start": 865.72, "duration": 4.96}, {"text": "est l\u00e0 aujourd'hui not", "start": 867.12, "duration": 3.56}, {"text": "on en est pas encore l\u00e0 mais \u00e7a peut se", "start": 871.399, "duration": 2.841}, {"text": "produire bien s\u00fbr regardez ce qui s'est", "start": 872.6, "duration": 3.159}, {"text": "pass\u00e9 au moment du covid qui aurait", "start": 874.24, "duration": 3.519}, {"text": "pens\u00e9 il y a 5 ans Sonia B qui aurait", "start": 875.759, "duration": 4.0}, {"text": "pens\u00e9 qu'un jour en France les", "start": 877.759, "duration": 3.76}, {"text": "infirmi\u00e8res se feraient des blouses avec", "start": 879.759, "duration": 3.08}, {"text": "des sacs poubelles pour aller \u00e0", "start": 881.519, "duration": 2.721}, {"text": "l'h\u00f4pital qui aurait pens\u00e9 qu'on", "start": 882.839, "duration": 3.041}, {"text": "n'aurait pas de masque \u00e0 donner \u00e0 nos", "start": 884.24, "duration": 3.519}, {"text": "soignants qui pouvait penser qu'on", "start": 885.88, "duration": 3.04}, {"text": "allait se retrouver dans une telle", "start": 887.759, "duration": 2.921}, {"text": "situation de d\u00e9pendance et bien moi je", "start": 888.92, "duration": 3.56}, {"text": "dis que demain oui on peut se retrouver", "start": 890.68, "duration": 3.36}, {"text": "si une nouvelle crise survient qui sera", "start": 892.48, "duration": 3.039}, {"text": "peut-\u00eatre pas sanitaire la prochaine", "start": 894.04, "duration": 2.96}, {"text": "crise elle peut \u00eatre alimentaire elle", "start": 895.519, "duration": 3.12}, {"text": "peut \u00eatre une crise g\u00e9opolitique qui", "start": 897.0, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9truira les circuits d'alimentation", "start": 898.639, "duration": 3.241}, {"text": "dans le monde et l\u00e0 pour le coup", "start": 900.56, "duration": 2.8}, {"text": "j'aimerais bien voir ce que r\u00e9pondront", "start": 901.88, "duration": 3.12}, {"text": "le m\u00eame monsieur qu'enfin les m\u00eames", "start": 903.36, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s macronistes qui ont cr\u00e9\u00e9", "start": 905.0, "duration": 2.36}, {"text": "toujours plus de contraintte pour nos", "start": 906.24, "duration": 3.44}, {"text": "agriculteurs et qui simultan\u00e9ment eux", "start": 907.36, "duration": 3.96}, {"text": "ont vot\u00e9 pour le trait\u00e9 de libre \u00e9change", "start": 909.68, "duration": 3.36}, {"text": "avec la Nouvelle-Z\u00e9lande ils ont vot\u00e9", "start": 911.32, "duration": 2.84}, {"text": "pour faire venir de l'autre bout du", "start": 913.04, "duration": 2.52}, {"text": "monde des tonnes de litres de lait en", "start": 914.16, "duration": 2.64}, {"text": "poudre qui vont traverser les oc\u00e9ans", "start": 915.56, "duration": 2.519}, {"text": "pour arriver jusqu'\u00e0 nous mais le jour", "start": 916.8, "duration": 2.839}, {"text": "o\u00f9 on aura plus d'\u00e9leveurs laitiers", "start": 918.079, "duration": 2.88}, {"text": "c'est pas le lait de Nouvelle-Z\u00e9lande", "start": 919.639, "duration": 2.32}, {"text": "qui viendra de l'autre bout du monde", "start": 920.959, "duration": 2.56}, {"text": "quand on traversera une crise mondiale", "start": 921.959, "duration": 3.201}, {"text": "et donc la question c'est est-ce qu'on a", "start": 923.519, "duration": 2.88}, {"text": "besoin de toucher du doigt cette", "start": 925.16, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9pendance pour se r\u00e9veiller c'est", "start": 926.399, "duration": 3.12}, {"text": "maintenant que \u00e7a se passe nous \u00e7a fait", "start": 928.0, "duration": 3.079}, {"text": "4 ans qu'on crie \u00e7a et donc je suis", "start": 929.519, "duration": 2.521}, {"text": "heureux que la mobilisation des", "start": 931.079, "duration": 2.24}, {"text": "agriculteurs permette de faire entendre", "start": 932.04, "duration": 3.84}, {"text": "ce cri heureux quel que soient les", "start": 933.319, "duration": 4.0}, {"text": "formes de mobilisation alors qu'on a", "start": 935.88, "duration": 2.8}, {"text": "rappel\u00e9 le disposit en tout les cas", "start": 937.319, "duration": 2.921}, {"text": "aujourd'hui on en parle aujourd'hui on", "start": 938.68, "duration": 3.12}, {"text": "en parle et c'est d\u00e9j\u00e0 fondamental et la", "start": 940.24, "duration": 2.8}, {"text": "derni\u00e8re chose c'est que c'est pas", "start": 941.8, "duration": 2.599}, {"text": "seulement les agriculteurs c'est aussi", "start": 943.04, "duration": 4.68}, {"text": "les p\u00eacheurs aujourd'hui on importe 84 %", "start": 944.399, "duration": 4.92}, {"text": "des produits de la mer qu'on consomme et", "start": 947.72, "duration": 2.76}, {"text": "simultan\u00e9ment pour des raisons", "start": 949.319, "duration": 2.64}, {"text": "environnementales on vient de fermer", "start": 950.48, "duration": 3.12}, {"text": "tout le golf de gascoag et \u00e0 la p\u00eache", "start": 951.959, "duration": 3.56}, {"text": "pour un mois c'est des dizainesion du", "start": 953.6, "duration": 3.44}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat c'est autre", "start": 955.519, "duration": 3.601}, {"text": "chose demand\u00e9 par associations", "start": 957.04, "duration": 3.76}, {"text": "environnementales le tout pour importer", "start": 959.12, "duration": 3.56}, {"text": "ensuite une p\u00eache qui vient d'Asie une", "start": 960.8, "duration": 3.039}, {"text": "p\u00eache qui vient d'ailleurs qui ne", "start": 962.68, "duration": 2.24}, {"text": "respecte aucune de nos r\u00e8gles", "start": 963.839, "duration": 2.56}, {"text": "environnementales on marche sur la t\u00eate", "start": 964.92, "duration": 3.44}, {"text": "en effet et j'esp\u00e8re que nos d\u00e9cideurs", "start": 966.399, "duration": 3.68}, {"text": "finiront par prendre les les mesures qui", "start": 968.36, "duration": 3.52}, {"text": "s'imposent face \u00e0 une telle ab\u00e9ration", "start": 970.079, "duration": 3.721}, {"text": "merci Fran\u00e7ois vousav B vous c'\u00e9tait", "start": 971.88, "duration": 3.16}, {"text": "votre grande interview ce matin et \u00e0", "start": 973.8, "duration": 3.64}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 975.04, "duration": 2.4}]}