{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.63, "duration": 19.2}, {"text": "[Musique]", "start": 22.77, "duration": 21.68}, {"text": "qui s'est tenu hier soir j'ai l'honneur", "start": 48.68, "duration": 4.539}, {"text": "d'\u00eatre accompagn\u00e9 de violet spielboot", "start": 51.96, "duration": 2.759}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 du Nord et de Denis turio", "start": 53.219, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e des territoires", "start": 54.719, "duration": 3.02}, {"text": "de renaissance qui vont vous pr\u00e9senter", "start": 55.86, "duration": 4.62}, {"text": "dans quelques minutes que vous avez sur", "start": 57.739, "duration": 4.96}, {"text": "vos tables c'est-\u00e0-dire nos propositions", "start": 60.48, "duration": 5.28}, {"text": "les propositions du parti pour lutter", "start": 62.699, "duration": 4.861}, {"text": "contre les violences envers les \u00e9lus et", "start": 65.76, "duration": 3.48}, {"text": "les candidats ils vont vous d\u00e9velopper", "start": 67.56, "duration": 3.66}, {"text": "ces 10 propositions je vous rappelle", "start": 69.24, "duration": 3.239}, {"text": "simplement et vous l'avez l\u00e0 aussi", "start": 71.22, "duration": 3.06}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 que Renaissance avait pris", "start": 72.479, "duration": 4.921}, {"text": "l'initiative il y a quelques semaines de", "start": 74.28, "duration": 5.04}, {"text": "mettre en place d\u00e9j\u00e0 des mesures qui", "start": 77.4, "duration": 4.32}, {"text": "visent \u00e0 prot\u00e9ger nos \u00e9lus et vous le", "start": 79.32, "duration": 4.979}, {"text": "verrez dans ce document il y a ces", "start": 81.72, "duration": 4.34}, {"text": "mesures qui sont qui sont rappel\u00e9es", "start": 84.299, "duration": 3.841}, {"text": "Renaissance avaient eu l'occasion de le", "start": 86.06, "duration": 3.58}, {"text": "faire apr\u00e8s malheureusement et on le", "start": 88.14, "duration": 3.299}, {"text": "regrette toujours et on condamne de", "start": 89.64, "duration": 4.08}, {"text": "nouveaux \u00e9pisodes de violence vis-\u00e0-vis", "start": 91.439, "duration": 4.5}, {"text": "de nos \u00e9lus et c'est ce qui s'est", "start": 93.72, "duration": 3.68}, {"text": "malheureusement r\u00e9p\u00e9t\u00e9", "start": 95.939, "duration": 3.781}, {"text": "envers le maire de Saint-Br\u00e9vin raison", "start": 97.4, "duration": 3.579}, {"text": "pour laquelle je vais l'esprit boot et", "start": 99.72, "duration": 3.02}, {"text": "de Netter you vont vous pr\u00e9senter", "start": 100.979, "duration": 4.801}, {"text": "ces disposition d'un mot le Bureau", "start": 102.74, "duration": 5.04}, {"text": "Ex\u00e9cutif est quand m\u00eame revenu sur", "start": 105.78, "duration": 5.22}, {"text": "l'actualit\u00e9 politique et notamment le", "start": 107.78, "duration": 5.379}, {"text": "taux de ch\u00f4mage au plus bas depuis 40", "start": 111.0, "duration": 4.38}, {"text": "ans l'occasion pour nous de se r\u00e9jouir", "start": 113.159, "duration": 4.441}, {"text": "mais d'enclencher de d'engager encore", "start": 115.38, "duration": 4.86}, {"text": "plus la machine la politique \u00e9conomique", "start": 117.6, "duration": 4.92}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique porte ses", "start": 120.24, "duration": 4.199}, {"text": "fruits nous nous en r\u00e9jouissons", "start": 122.52, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9videmment mais il faut continuer \u00e0", "start": 124.439, "duration": 3.481}, {"text": "aller plus loin notamment sur", "start": 126.6, "duration": 3.18}, {"text": "l'industrie et c'\u00e9tait \u00e9videmment le", "start": 127.92, "duration": 3.24}, {"text": "sens des annonces du pr\u00e9sident de la", "start": 129.78, "duration": 2.4}, {"text": "R\u00e9publique il y a quelques jours", "start": 131.16, "duration": 3.54}, {"text": "maintenant \u00e0 Dunkerque le Bureau", "start": 132.18, "duration": 4.5}, {"text": "Ex\u00e9cutif aussi salut \u00e9videmment la loi", "start": 134.7, "duration": 3.78}, {"text": "de programmation militaire port\u00e9e par", "start": 136.68, "duration": 3.96}, {"text": "S\u00e9bastien Lecornu et ses 413 milliards", "start": 138.48, "duration": 4.86}, {"text": "d'euros qui seront accord\u00e9s \u00e0 nos arm\u00e9es", "start": 140.64, "duration": 4.319}, {"text": "dans un contexte o\u00f9 \u00e9videmment la guerre", "start": 143.34, "duration": 3.24}, {"text": "a fait son retour en Europe je vais pas", "start": 144.959, "duration": 3.181}, {"text": "\u00eatre plus long sur ce bureau ex\u00e9cutif je", "start": 146.58, "duration": 4.019}, {"text": "serai \u00e0 votre disposition pour r\u00e9pondre", "start": 148.14, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 toutes vos questions d'actualit\u00e9 mais", "start": 150.599, "duration": 2.941}, {"text": "je vais laisser la parole \u00e0 Violette", "start": 152.099, "duration": 2.821}, {"text": "spielboot qui va vous pr\u00e9senter donc ces", "start": 153.54, "duration": 2.52}, {"text": "mesures pour lutter contre les violences", "start": 154.92, "duration": 3.66}, {"text": "contre les \u00e9lus et les candidats faire", "start": 156.06, "duration": 4.759}, {"text": "violette", "start": 158.58, "duration": 2.239}, {"text": "merci Lo\u00efc bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 161.28, "duration": 4.5}, {"text": "donc je suis violette spielboud je suis", "start": 164.04, "duration": 4.979}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e du Nord \u00e0 Lille et je suis", "start": 165.78, "duration": 5.76}, {"text": "porte-parole du groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 169.019, "duration": 4.44}, {"text": "nationale du groupe Renaissance et puis", "start": 171.54, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9galement membre du burex au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 173.459, "duration": 4.801}, {"text": "Denis et aux c\u00f4t\u00e9s bien s\u00fbr de St\u00e9phane", "start": 175.68, "duration": 6.419}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 pour pour \u00e9voquer ce sujet", "start": 178.26, "duration": 5.58}, {"text": "aujourd'hui de la violence faite aux", "start": 182.099, "duration": 4.981}, {"text": "\u00e9lus donc nous avons travaill\u00e9 avec", "start": 183.84, "duration": 6.0}, {"text": "quelques-uns autour de cette question", "start": 187.08, "duration": 5.4}, {"text": "qui est remont\u00e9e dans l'actualit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 189.84, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9cemment avec des faits plus graves", "start": 192.48, "duration": 4.679}, {"text": "plus important que que certains autres", "start": 194.64, "duration": 4.56}, {"text": "et en particulier plus symbolique comme", "start": 197.159, "duration": 3.841}, {"text": "ce qui est arriv\u00e9 au maire de", "start": 199.2, "duration": 4.02}, {"text": "Saint-Br\u00e9vin \u00e0 la fois l'incendie devant", "start": 201.0, "duration": 4.019}, {"text": "son domicile mais aussi tout ce qui en a", "start": 203.22, "duration": 3.18}, {"text": "suivi et les d\u00e9clarations qu'il a faites", "start": 205.019, "duration": 4.08}, {"text": "et qui nous ont interpell\u00e9 notamment au", "start": 206.4, "duration": 5.52}, {"text": "S\u00e9nat et puis j'\u00e9voquerai aussi ce qui", "start": 209.099, "duration": 4.5}, {"text": "est arriv\u00e9 \u00e0 l'un des proches du", "start": 211.92, "duration": 3.539}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique cette", "start": 213.599, "duration": 4.621}, {"text": "agression dans la rue gratuite devant la", "start": 215.459, "duration": 4.321}, {"text": "chocolaterie trogneux qui est dans ma", "start": 218.22, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9gion des Hauts de France", "start": 219.78, "duration": 4.519}, {"text": "forc\u00e9ment tous ces sujets d'agression", "start": 221.22, "duration": 7.079}, {"text": "soit de personnalit\u00e9 qui sont engag\u00e9es", "start": 224.299, "duration": 6.761}, {"text": "en politique soit de leurs proches a", "start": 228.299, "duration": 3.8}, {"text": "fait remonter", "start": 231.06, "duration": 3.539}, {"text": "mon souhait de faire des propositions", "start": 232.099, "duration": 3.7}, {"text": "concr\u00e8tes ce qu'on va vous pr\u00e9senter", "start": 234.599, "duration": 2.521}, {"text": "aujourd'hui ce qu'on vous pr\u00e9sente dans", "start": 235.799, "duration": 4.86}, {"text": "ce document pour \u00e0 la fois frapper fort", "start": 237.12, "duration": 5.88}, {"text": "contre les violences faites aux \u00e9lus et", "start": 240.659, "duration": 5.761}, {"text": "pour prot\u00e9ger les \u00e9lus leur famille tr\u00e8s", "start": 243.0, "duration": 4.98}, {"text": "important le sujet de la famille qui va", "start": 246.42, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eatre \u00e9voqu\u00e9 plusieurs fois ce matin et", "start": 247.98, "duration": 4.319}, {"text": "les candidats aux \u00e9lections qui sont", "start": 249.9, "duration": 4.44}, {"text": "souvent les oubli\u00e9s de des dispositifs", "start": 252.299, "duration": 3.72}, {"text": "de protection qui existent aujourd'hui", "start": 254.34, "duration": 3.44}, {"text": "donc", "start": 256.019, "duration": 4.94}, {"text": "bien s\u00fbr ce travail du parti Renaissance", "start": 257.78, "duration": 6.58}, {"text": "que j'ai pilot\u00e9 avec le pr\u00e9sident de", "start": 260.959, "duration": 5.621}, {"text": "l'Assembl\u00e9e des territoires et avec", "start": 264.36, "duration": 5.16}, {"text": "Nathalie liaison qui est aupr\u00e8s de", "start": 266.58, "duration": 5.88}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 c'est un travail qui", "start": 269.52, "duration": 6.48}, {"text": "se situe dans la continuit\u00e9 des annonces", "start": 272.46, "duration": 5.1}, {"text": "gouvernementales qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 276.0, "duration": 3.66}, {"text": "rapides et en particulier de celle de", "start": 277.56, "duration": 5.04}, {"text": "Madame la Ministre DOM qui a annonc\u00e9 son", "start": 279.66, "duration": 6.06}, {"text": "plan la semaine derni\u00e8re un mercredi et", "start": 282.6, "duration": 4.86}, {"text": "puis aussi dans la continuit\u00e9 de travaux", "start": 285.72, "duration": 3.78}, {"text": "qui sont faits par les \u00e9lus locaux et", "start": 287.46, "duration": 4.019}, {"text": "notamment l'assembl\u00e9e des maires de", "start": 289.5, "duration": 4.979}, {"text": "France qui depuis 2019 portent l'id\u00e9e", "start": 291.479, "duration": 4.5}, {"text": "d'un observatoire qui est en train de", "start": 294.479, "duration": 3.361}, {"text": "voir le jour et qui a pour objectif de", "start": 295.979, "duration": 3.541}, {"text": "collecter les donn\u00e9es sur ses violences", "start": 297.84, "duration": 3.78}, {"text": "on voit qu'elles augmentent vous avez", "start": 299.52, "duration": 5.22}, {"text": "vous la presse la semaine derni\u00e8re fait", "start": 301.62, "duration": 5.7}, {"text": "remonter justement ces chiffres cl\u00e9s on", "start": 304.74, "duration": 4.32}, {"text": "voit qu'elles augmentent en nombre mais", "start": 307.32, "duration": 4.2}, {"text": "elles augmentent surtout et et aussi", "start": 309.06, "duration": 5.359}, {"text": "beaucoup en force en", "start": 311.52, "duration": 5.82}, {"text": "proximit\u00e9 avec l'intimit\u00e9 de la vie des", "start": 314.419, "duration": 5.621}, {"text": "\u00e9lus et bien s\u00fbr le domicile alors vous", "start": 317.34, "duration": 4.56}, {"text": "savez ce qui m'est arriv\u00e9 \u00e0 mon domicile", "start": 320.04, "duration": 4.499}, {"text": "\u00e0 Fives dans le dans un des quartiers de", "start": 321.9, "duration": 5.34}, {"text": "l'\u00eele il y a un peu plus d'un mois et", "start": 324.539, "duration": 4.44}, {"text": "qui m'a bien s\u00fbr touch\u00e9 profond\u00e9ment", "start": 327.24, "duration": 4.32}, {"text": "mais c'est finalement arriv\u00e9 dans les", "start": 328.979, "duration": 4.5}, {"text": "familles parce que quand on a aussi des", "start": 331.56, "duration": 4.32}, {"text": "menaces des intimidations des violences", "start": 333.479, "duration": 4.141}, {"text": "des calomnies sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 335.88, "duration": 5.64}, {"text": "bien s\u00fbr les citoyens voient \u00e0 toutes", "start": 337.62, "duration": 6.12}, {"text": "ces insultes ces menaces mais nos", "start": 341.52, "duration": 4.08}, {"text": "enfants nos conjoints voient \u00e9galement", "start": 343.74, "duration": 4.44}, {"text": "et subissent l'impact de ces violences", "start": 345.6, "duration": 6.18}, {"text": "qui sont tr\u00e8s diverses donc on a on est", "start": 348.18, "duration": 5.7}, {"text": "expos\u00e9 aux violences physiques et on", "start": 351.78, "duration": 4.02}, {"text": "envoie des exemples tous les jours moi \u00e0", "start": 353.88, "duration": 3.0}, {"text": "chaque fois que je parle de ces mesures", "start": 355.8, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 un \u00e9lu il me raconte un v\u00e9cu personnel", "start": 356.88, "duration": 4.259}, {"text": "en fait chacun a un t\u00e9moignage depuis", "start": 359.1, "duration": 3.78}, {"text": "des ann\u00e9es il y a une sorte de fatalisme", "start": 361.139, "duration": 4.62}, {"text": "les violences physiques les violences", "start": 362.88, "duration": 5.94}, {"text": "psychologiques avec des menaces directes", "start": 365.759, "duration": 5.521}, {"text": "de personnalit\u00e9s politiques de", "start": 368.82, "duration": 5.34}, {"text": "syndicalistes deux personnes sans", "start": 371.28, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tiquette qui", "start": 374.16, "duration": 4.319}, {"text": "veulent venir agresser un \u00e9lu dont on ne", "start": 375.68, "duration": 5.079}, {"text": "comprend parfois les motivations de", "start": 378.479, "duration": 4.5}, {"text": "personnes qui peuvent avoir un probl\u00e8me", "start": 380.759, "duration": 3.901}, {"text": "psychiatrique moi \u00e7a m'est arriv\u00e9 aussi", "start": 382.979, "duration": 3.361}, {"text": "pendant la campagne municipale de Lille", "start": 384.66, "duration": 4.14}, {"text": "avec quelqu'un qui me menace et le mort", "start": 386.34, "duration": 4.02}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux puis qui en est", "start": 388.8, "duration": 3.959}, {"text": "venu \u00e0 venir dans mon local de campagne", "start": 390.36, "duration": 4.26}, {"text": "menac\u00e9es de morts et heureusement qu'il", "start": 392.759, "duration": 4.741}, {"text": "y a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en flagrant d\u00e9lit de", "start": 394.62, "duration": 5.0}, {"text": "ces menaces et qui donc a pu \u00eatre mis", "start": 397.5, "duration": 4.979}, {"text": "intern\u00e9 en psy mais voil\u00e0 donc les", "start": 399.62, "duration": 4.18}, {"text": "violences physiques les violences", "start": 402.479, "duration": 4.741}, {"text": "psychologiques les violences beaucoup", "start": 403.8, "duration": 4.519}, {"text": "plus", "start": 407.22, "duration": 3.74}, {"text": "dans l'insination qui sont les violences", "start": 408.319, "duration": 5.561}, {"text": "moi que je qualifie de politique c'est \u00e0", "start": 410.96, "duration": 4.959}, {"text": "dire des d\u00e9clarations en off pas", "start": 413.88, "duration": 4.98}, {"text": "toujours en on qui contribue \u00e0 la", "start": 415.919, "duration": 5.28}, {"text": "diffamation auquel omnie aux rumeurs sur", "start": 418.86, "duration": 4.38}, {"text": "une personnalit\u00e9 politique qui sont", "start": 421.199, "duration": 4.921}, {"text": "parfois aliment\u00e9es par les opposants", "start": 423.24, "duration": 4.739}, {"text": "politiques donc \u00e7a peut \u00eatre dans un", "start": 426.12, "duration": 5.699}, {"text": "sens dans un autre et qui font que et", "start": 427.979, "duration": 5.94}, {"text": "bien quelqu'un est touch\u00e9 dans sa vie", "start": 431.819, "duration": 4.081}, {"text": "personnelle dans son intimit\u00e9 par par", "start": 433.919, "duration": 3.84}, {"text": "des rumeurs qui qui lui collent \u00e0 la", "start": 435.9, "duration": 4.38}, {"text": "peau toute la vie donc c'est violence", "start": 437.759, "duration": 4.801}, {"text": "elle touche les \u00e9lus elle touche leur", "start": 440.28, "duration": 3.9}, {"text": "famille et elles touchent aussi les", "start": 442.56, "duration": 4.5}, {"text": "candidats et moi j'ai \u00e9t\u00e9 vraiment tr\u00e8s", "start": 444.18, "duration": 5.4}, {"text": "en action aupr\u00e8s de St\u00e9phane saisonnet", "start": 447.06, "duration": 4.62}, {"text": "sur ses propositions pour les candidats", "start": 449.58, "duration": 4.8}, {"text": "aux \u00e9lections parce que quand vous", "start": 451.68, "duration": 4.139}, {"text": "faites une campagne ce qui a \u00e9t\u00e9 mon cas", "start": 454.38, "duration": 2.939}, {"text": "dans la campagne municipale et que vous", "start": 455.819, "duration": 3.481}, {"text": "avez des agressions je vous en ai cit\u00e9", "start": 457.319, "duration": 3.72}, {"text": "quelques-unes", "start": 459.3, "duration": 3.299}, {"text": "vous avez besoin de vous prot\u00e9ger de", "start": 461.039, "duration": 4.621}, {"text": "prot\u00e9ger vos \u00e9quipes et de prot\u00e9ger le", "start": 462.599, "duration": 5.82}, {"text": "local de prot\u00e9ger votre famille je vous", "start": 465.66, "duration": 4.62}, {"text": "donne un exemple inauguration du local", "start": 468.419, "duration": 3.301}, {"text": "de campagne pour les \u00e9lections", "start": 470.28, "duration": 5.88}, {"text": "municipales la braderie 2020 2019 pardon", "start": 471.72, "duration": 8.58}, {"text": "6 mois avant l'\u00e9lection 2020 et bien des", "start": 476.16, "duration": 6.42}, {"text": "manifestations antifa devant ce local o\u00f9", "start": 480.3, "duration": 3.839}, {"text": "il y avait d\u00e9j\u00e0 mon visage et mon nom", "start": 482.58, "duration": 4.38}, {"text": "des slogans anti Macron de la violence", "start": 484.139, "duration": 5.34}, {"text": "annonc\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux et bien", "start": 486.96, "duration": 4.38}, {"text": "nous d\u00e9cidons parce que nous inaugurons", "start": 489.479, "duration": 4.081}, {"text": "le lendemain avec Stanislas Gu\u00e9rini qui", "start": 491.34, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque le responsable d'en", "start": 493.56, "duration": 5.28}, {"text": "marche de prendre un agent de s\u00e9curit\u00e9", "start": 496.259, "duration": 4.5}, {"text": "pour surveiller le local la nuit", "start": 498.84, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dant l'inauguration d'un local de", "start": 500.759, "duration": 4.5}, {"text": "campagne municipales de prot\u00e9ger juste", "start": 503.16, "duration": 4.02}, {"text": "son int\u00e9grit\u00e9 \u00e0 ce local pour qu'on", "start": 505.259, "duration": 4.44}, {"text": "puisse inaugurer sereinement comme", "start": 507.18, "duration": 4.139}, {"text": "d'autres candidats cette campagne", "start": 509.699, "duration": 3.96}, {"text": "municipale et bien c'est frais de", "start": 511.319, "duration": 4.681}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 ne sont pas pris en compte sur", "start": 513.659, "duration": 4.32}, {"text": "les comptes de campagne ne sont pas dans", "start": 516.0, "duration": 3.479}, {"text": "le Code \u00e9lectoral comme des d\u00e9penses", "start": 517.979, "duration": 3.48}, {"text": "remboursables donc les permet de", "start": 519.479, "duration": 3.56}, {"text": "protection personnelle l'effet de", "start": 521.459, "duration": 3.781}, {"text": "vid\u00e9oprotection dans les locaux les", "start": 523.039, "duration": 5.141}, {"text": "frais li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des candidats", "start": 525.24, "duration": 5.279}, {"text": "finalement \u00e7a n'existe pas il n'y a pas", "start": 528.18, "duration": 3.719}, {"text": "non plus de protection fonctionnelle", "start": 530.519, "duration": 2.82}, {"text": "pour des candidats donc c'est un sujet", "start": 531.899, "duration": 4.201}, {"text": "qui me tient \u00e0 c\u0153ur je vais insister sur", "start": 533.339, "duration": 4.62}, {"text": "une proposition vous avez les 10 et puis", "start": 536.1, "duration": 4.1}, {"text": "ensuite je laisserai Denis en d\u00e9velopper", "start": 537.959, "duration": 5.281}, {"text": "celle qui lui tiennent \u00e0 c\u0153ur c'est la", "start": 540.2, "duration": 4.48}, {"text": "premi\u00e8re proposition sur le renforcement", "start": 543.24, "duration": 4.02}, {"text": "des sanctions vous lisez ce paragraphe", "start": 544.68, "duration": 5.76}, {"text": "la num\u00e9ro 1 renforcer les sanctions pour", "start": 547.26, "duration": 4.92}, {"text": "toute violence faite aux \u00e9lus qu'elle", "start": 550.44, "duration": 4.019}, {"text": "soit psychologiques qu'elles soient", "start": 552.18, "duration": 4.08}, {"text": "physiques qu'elle soit de la menace de", "start": 554.459, "duration": 5.401}, {"text": "l'intimidation et alignement de la", "start": 556.26, "duration": 4.98}, {"text": "mesure de ses sanctions sur ce qui", "start": 559.86, "duration": 3.18}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 sur des personnels en", "start": 561.24, "duration": 4.38}, {"text": "uniforme \u00e7a peut ne pas para\u00eetre nouveau", "start": 563.04, "duration": 4.739}, {"text": "et donc vous surprendre que ce soit en", "start": 565.62, "duration": 4.56}, {"text": "premier j'en ai discut\u00e9 hier avec Mark", "start": 567.779, "duration": 4.141}, {"text": "Philippe de Bresse qui a qui est", "start": 570.18, "duration": 4.8}, {"text": "s\u00e9nateur LR qui a port\u00e9 cette", "start": 571.92, "duration": 5.82}, {"text": "proposition lors de la locmi en", "start": 574.98, "duration": 4.82}, {"text": "amendement au S\u00e9nat donc sur la loi", "start": 577.74, "duration": 3.9}, {"text": "d'orientation pour les moyens de la", "start": 579.8, "duration": 4.42}, {"text": "police et finalement cet amendement a", "start": 581.64, "duration": 5.879}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 dans les d\u00e9bats et rejeter", "start": 584.22, "duration": 4.739}, {"text": "surtout parce que finalement il est", "start": 587.519, "duration": 3.481}, {"text": "pass\u00e9 au S\u00e9nat rejet\u00e9 au niveau du", "start": 588.959, "duration": 4.021}, {"text": "Conseil constitutionnel consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 591.0, "duration": 4.2}, {"text": "un cavalier l\u00e9gislatif il n'emp\u00eache", "start": 592.98, "duration": 6.18}, {"text": "qu'il y a une volont\u00e9 transpartisane et", "start": 595.2, "duration": 5.88}, {"text": "je pense que chacun sera d'accord pour", "start": 599.16, "duration": 4.44}, {"text": "que les sanctions soient renforc\u00e9es en", "start": 601.08, "duration": 5.939}, {"text": "cas de violence faite \u00e0 des \u00e9lus \u00e0 leur", "start": 603.6, "duration": 6.179}, {"text": "famille aussi ou \u00e0 leur famille \u00e0 leur", "start": 607.019, "duration": 4.44}, {"text": "conjoint par exemple ou \u00e0 leurs enfants", "start": 609.779, "duration": 6.24}, {"text": "ou envers un candidat ces sanctions il", "start": 611.459, "duration": 6.181}, {"text": "faudra donc les renforcer et moi je", "start": 616.019, "duration": 3.661}, {"text": "souhaite vraiment que on trouve les", "start": 617.64, "duration": 3.24}, {"text": "moyens de les renforcer au niveau", "start": 619.68, "duration": 3.3}, {"text": "l\u00e9gislatif et puis derri\u00e8re il faudra", "start": 620.88, "duration": 4.92}, {"text": "qu'elle soit appliqu\u00e9e rapidement avec", "start": 622.98, "duration": 5.16}, {"text": "efficacit\u00e9 on sait que beaucoup d'\u00e9lus", "start": 625.8, "duration": 4.099}, {"text": "qui t\u00e9moignent aupr\u00e8s de moi et bien", "start": 628.14, "duration": 4.16}, {"text": "disent que m\u00eame s'il y a une circulaire", "start": 629.899, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e0 tous les procureurs pour que ce soit", "start": 632.3, "duration": 3.7}, {"text": "plus rapide plus efficace et bien encore", "start": 634.38, "duration": 2.519}, {"text": "aujourd'hui", "start": 636.0, "duration": 2.06}, {"text": "vraiment il y a un d\u00e9p\u00f4t de plainte", "start": 636.899, "duration": 4.44}, {"text": "finalement le classement sans suite est", "start": 638.06, "duration": 4.779}, {"text": "plut\u00f4t la r\u00e8gle moi ce que je souhaite", "start": 641.339, "duration": 3.601}, {"text": "c'est que le classement sans suite des", "start": 642.839, "duration": 4.56}, {"text": "plaintes \u00e7a soit une exception \u00e7a", "start": 644.94, "duration": 4.86}, {"text": "devienne une exception et je le dis au", "start": 647.399, "duration": 4.741}, {"text": "nom de tous les \u00e9lus locaux et nationaux", "start": 649.8, "duration": 5.0}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par des violences", "start": 652.14, "duration": 4.759}, {"text": "voil\u00e0 ce que je voulais vous dire", "start": 654.8, "duration": 5.62}, {"text": "globalement sur sur ces propositions", "start": 656.899, "duration": 6.461}, {"text": "peut-\u00eatre terminer en vous disant que \u00e0", "start": 660.42, "duration": 4.56}, {"text": "titre de parlementaire j'ai propos\u00e9 \u00e0", "start": 663.36, "duration": 3.26}, {"text": "Aurore berger la pr\u00e9sidente du groupe", "start": 664.98, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00e9voquer ces 10 propositions du parti", "start": 666.62, "duration": 4.54}, {"text": "que nous portons collectivement lors du", "start": 669.06, "duration": 4.92}, {"text": "prochain Bureau du groupe Renaissance la", "start": 671.16, "duration": 4.56}, {"text": "semaine prochaine pour pouvoir envisager", "start": 673.98, "duration": 4.2}, {"text": "un travail avec d'autres parlementaires", "start": 675.72, "duration": 4.92}, {"text": "donc \u00e0 la fois du groupe Renaissance", "start": 678.18, "duration": 4.8}, {"text": "mais aussi du groupe horizon du groupe", "start": 680.64, "duration": 4.8}, {"text": "modem et puis transpartisan avec", "start": 682.98, "duration": 4.799}, {"text": "d'autres parlementaires qui se joindront", "start": 685.44, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 nous et qu'on proposera d'associations", "start": 687.779, "duration": 4.701}, {"text": "ce travail pour aboutir \u00e0 un travail", "start": 690.06, "duration": 4.86}, {"text": "approfondie durable qui soit pas dans", "start": 692.48, "duration": 4.78}, {"text": "l'urgence qui soit un travail", "start": 694.92, "duration": 3.599}, {"text": "utile pour les \u00e9lus et donc \u00e0 une", "start": 697.26, "duration": 3.3}, {"text": "proposition de loi qu'on imagine \u00e0", "start": 698.519, "duration": 3.481}, {"text": "l'automne il y aura certainement un", "start": 700.56, "duration": 3.06}, {"text": "temps parlementaire d\u00e9di\u00e9 \u00e0 tous les", "start": 702.0, "duration": 3.06}, {"text": "sujets des collectivit\u00e9s territoriales", "start": 703.62, "duration": 3.6}, {"text": "port\u00e9es par la majorit\u00e9 et bien si nous", "start": 705.06, "duration": 4.68}, {"text": "arrivons \u00e0 \u00eatre pr\u00eat moi je souhaite", "start": 707.22, "duration": 5.16}, {"text": "vraiment porter une loi voil\u00e0 qui frappe", "start": 709.74, "duration": 5.279}, {"text": "force sur les les violences qui", "start": 712.38, "duration": 6.0}, {"text": "prot\u00e8gent profond\u00e9ment les \u00e9lus les", "start": 715.019, "duration": 5.101}, {"text": "candidats et les familles et qui", "start": 718.38, "duration": 5.34}, {"text": "emp\u00eachent des violences d'avoir lieu de", "start": 720.12, "duration": 5.04}, {"text": "plus en plus fort de plus en plus loin", "start": 723.72, "duration": 4.2}, {"text": "qui emp\u00eachent ces d\u00e9linquants de", "start": 725.16, "duration": 4.32}, {"text": "franchir les limites voil\u00e0 mes", "start": 727.92, "duration": 3.84}, {"text": "motivations et puis je passe la parole \u00e0", "start": 729.48, "duration": 5.28}, {"text": "denituriaux qui est tr\u00e8s motiv\u00e9 aussi", "start": 731.76, "duration": 5.66}, {"text": "sur ce sujet", "start": 734.76, "duration": 2.66}, {"text": "merci violette tr\u00e8s motiv\u00e9 parce qu'il", "start": 739.86, "duration": 3.979}, {"text": "faut l'\u00eatre parce que j'\u00e9tais aussi", "start": 742.38, "duration": 4.079}, {"text": "concern\u00e9e tout particuli\u00e8rement et je", "start": 743.839, "duration": 3.701}, {"text": "donnerai quelques exemples pr\u00e9cis", "start": 746.459, "duration": 2.82}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous merci de", "start": 747.54, "duration": 3.479}, {"text": "votre pr\u00e9sence je suis donc Denis turio", "start": 749.279, "duration": 3.901}, {"text": "je suis avocat de profession ce qui me", "start": 751.019, "duration": 3.541}, {"text": "permet aussi d'aborder le sujet sous", "start": 753.18, "duration": 3.96}, {"text": "l'angle juridique et judiciaire je", "start": 754.56, "duration": 4.14}, {"text": "pr\u00e9side donc l'assembl\u00e9e des territoires", "start": 757.14, "duration": 3.379}, {"text": "de renaissance qui est le nouvel outil", "start": 758.7, "duration": 5.16}, {"text": "trait d'union entre l'ensemble des \u00e9lus", "start": 760.519, "duration": 5.44}, {"text": "Renaissance et sympathisants et le", "start": 763.86, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement et le pr\u00e9sident de la", "start": 765.959, "duration": 2.521}, {"text": "R\u00e9publique et puis je suis \u00e9galement", "start": 766.86, "duration": 2.64}, {"text": "maire de Nevers pr\u00e9sident", "start": 768.48, "duration": 2.58}, {"text": "d'agglom\u00e9ration de Nevers et je pr\u00e9side", "start": 769.5, "duration": 2.959}, {"text": "le groupe de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 771.06, "duration": 4.019}, {"text": "en Bourgogne Franche-Comt\u00e9 alors le", "start": 772.459, "duration": 3.94}, {"text": "sujet que nous \u00e9voquons devant vous ce", "start": 775.079, "duration": 3.301}, {"text": "matin n'est pas compl\u00e8tement nouveau il", "start": 776.399, "duration": 3.601}, {"text": "est en revanche de plus en plus pr\u00e9gnant", "start": 778.38, "duration": 3.42}, {"text": "et c'est vrai que l'augmentation des", "start": 780.0, "duration": 3.839}, {"text": "atteintes aux \u00e9lus qu'elles soient", "start": 781.8, "duration": 3.9}, {"text": "morales ou physiques \u00e9tant constante", "start": 783.839, "duration": 4.821}, {"text": "augmentation avec une esp\u00e8ce de", "start": 785.7, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9gagement de tout scrupule chez", "start": 788.66, "duration": 4.419}, {"text": "certains donc les mesures que nous avons", "start": 790.56, "duration": 4.019}, {"text": "travaill\u00e9es ensemble avec Nathalie", "start": 793.079, "duration": 2.7}, {"text": "liaison qui ne pouvait pas \u00eatre l\u00e0 ce", "start": 794.579, "duration": 3.661}, {"text": "matin avec Violette et \u00e9galement en", "start": 795.779, "duration": 4.521}, {"text": "compl\u00e9ment je le dis de ce qui d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 798.24, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 par Dominique Faure j'\u00e9tais avec", "start": 800.3, "duration": 4.599}, {"text": "elle il y a un instant \u00e0 la NCT tours", "start": 802.44, "duration": 3.54}, {"text": "porte de maillots donc qui est tr\u00e8s", "start": 804.899, "duration": 3.0}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 par des compl\u00e9ments ces 10", "start": 805.98, "duration": 3.479}, {"text": "propositions \u00e9taient pr\u00e9sent\u00e9es hier en", "start": 807.899, "duration": 3.721}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif et obtenu l'unanimit\u00e9", "start": 809.459, "duration": 4.62}, {"text": "des membres du bureau ex\u00e9cutif pour les", "start": 811.62, "duration": 3.6}, {"text": "travailler puisque elles ne sont pas", "start": 814.079, "duration": 3.421}, {"text": "compl\u00e8tement termin\u00e9es et elles feront", "start": 815.22, "duration": 4.26}, {"text": "l'objet d'avancer que je vous", "start": 817.5, "duration": 3.72}, {"text": "expliquerai \u00e0 la fin de mes propos sur", "start": 819.48, "duration": 4.979}, {"text": "les 10 propositions dans ces 10", "start": 821.22, "duration": 5.16}, {"text": "propositions qui pour certaines sont pas", "start": 824.459, "duration": 4.081}, {"text": "compl\u00e8tement nouvelles et m\u00eame une", "start": 826.38, "duration": 3.42}, {"text": "suggestion suppl\u00e9mentaire que le", "start": 828.54, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sident des mers ruraux m'a fait \u00e7a a", "start": 829.8, "duration": 3.659}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 en disant on pourrait", "start": 832.139, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00eater serment si les \u00e9lus pourraient", "start": 833.459, "duration": 3.12}, {"text": "\u00eatre pr\u00eat\u00e9 sa mort on est aussi de", "start": 835.139, "duration": 2.88}, {"text": "police judiciaire \u00e7a c'est peu et au", "start": 836.579, "duration": 2.94}, {"text": "moins \u00e7a symboliserait les choses", "start": 838.019, "duration": 3.12}, {"text": "surtout si on monte les sanctions au", "start": 839.519, "duration": 3.421}, {"text": "niveau de fait qu'ils peuvent \u00eatre", "start": 841.139, "duration": 2.94}, {"text": "commis au niveau des forces de l'ordre", "start": 842.94, "duration": 2.699}, {"text": "quelque part qui pr\u00eate serment aussi on", "start": 844.079, "duration": 2.88}, {"text": "pourrait au moins symboliser \u00eatre", "start": 845.639, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9galit\u00e9 les uns les autres sur ce sujet", "start": 846.959, "duration": 5.341}, {"text": "dans ces 10 mesures et j'en prendrai que", "start": 849.24, "duration": 5.039}, {"text": "quelques-unes on r\u00e9pondra volontiers \u00e0", "start": 852.3, "duration": 3.36}, {"text": "vos questions apr\u00e8s nous avons aussi", "start": 854.279, "duration": 3.901}, {"text": "associ\u00e9 la famille de l'\u00e9lu parce qu'on", "start": 855.66, "duration": 4.08}, {"text": "se rend bien compte qu'aujourd'hui les", "start": 858.18, "duration": 4.14}, {"text": "ne sont pas exerc\u00e9es que sur l'\u00e9lu voire", "start": 859.74, "duration": 5.219}, {"text": "parfois d\u00e9tourner sur le conjoint la", "start": 862.32, "duration": 4.98}, {"text": "conjointe voir les enfants d'o\u00f9 aussi", "start": 864.959, "duration": 4.44}, {"text": "les effets psychologiques que violettent", "start": 867.3, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 expliquer il y a quelques instants", "start": 869.399, "duration": 4.021}, {"text": "donc \u00e7a c'est important ensuite on a", "start": 870.66, "duration": 4.02}, {"text": "pris des propositions aussi pour", "start": 873.42, "duration": 3.96}, {"text": "prot\u00e9ger les biens de l'\u00e9lude et bien", "start": 874.68, "duration": 5.399}, {"text": "personnelle donc d'habitation notamment", "start": 877.38, "duration": 5.759}, {"text": "de permanence \u00e9galement mais nous avons", "start": 880.079, "duration": 5.341}, {"text": "souhait\u00e9 ajouter les locaux", "start": 883.139, "duration": 4.681}, {"text": "professionnels parce que quand on est \u00e0", "start": 885.42, "duration": 3.599}, {"text": "son compte et je l'ai v\u00e9cu en tant", "start": 887.82, "duration": 2.34}, {"text": "qu'avocat puisque les gilets jaunes", "start": 889.019, "duration": 2.641}, {"text": "voulaient br\u00fbler mon cabinet d'avocat", "start": 890.16, "duration": 3.0}, {"text": "j'avais pr\u00e9venu la police de le prot\u00e9ger", "start": 891.66, "duration": 3.119}, {"text": "ce qu'elle n'a pas fait donc je me suis", "start": 893.16, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9 dedans pendant une heure et", "start": 894.779, "duration": 3.0}, {"text": "demie ou finalement on a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter", "start": 896.1, "duration": 3.9}, {"text": "cela mais n\u00e9anmoins toute l'entraide est", "start": 897.779, "duration": 4.86}, {"text": "saccag\u00e9e on domicile la voiture de ma", "start": 900.0, "duration": 4.86}, {"text": "femme j'ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par un gilet", "start": 902.639, "duration": 3.961}, {"text": "jaune aussi d'un coup de pied enfin je", "start": 904.86, "duration": 4.08}, {"text": "sais ce dont je parle et donc la famille", "start": 906.6, "duration": 4.739}, {"text": "est souvent en premi\u00e8re ligne voire m\u00eame", "start": 908.94, "duration": 4.139}, {"text": "avant l'\u00e9lu et il nous semble important", "start": 911.339, "duration": 3.901}, {"text": "donc de l'int\u00e9grer et d'int\u00e9grer le", "start": 913.079, "duration": 4.141}, {"text": "local professionnel c'est parfois", "start": 915.24, "duration": 3.959}, {"text": "dissuasif de se pr\u00e9senter quand on est \u00e0", "start": 917.22, "duration": 3.419}, {"text": "son compte et les cons\u00e9quences sur son", "start": 919.199, "duration": 3.361}, {"text": "activit\u00e9 mais si en plus on doit subir", "start": 920.639, "duration": 5.401}, {"text": "les saccages de de son outil de travail", "start": 922.56, "duration": 5.76}, {"text": "c'est s\u00fbr qu'il y a un certain nombre de", "start": 926.04, "duration": 3.84}, {"text": "personnes du priv\u00e9 qui ne se", "start": 928.32, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9senteront plus \u00e0 l'\u00e9lection ensuite", "start": 929.88, "duration": 4.92}, {"text": "nous avons formul\u00e9 une proposition sur", "start": 931.98, "duration": 4.26}, {"text": "le renforcement des moyens de la", "start": 934.8, "duration": 3.0}, {"text": "formation et \u00e7a c'est quelque chose qui", "start": 936.24, "duration": 4.86}, {"text": "pourrait \u00eatre rapidement mis en place \u00e0", "start": 937.8, "duration": 6.18}, {"text": "l'instar finalement des auditions par", "start": 941.1, "duration": 4.62}, {"text": "exemple de mineurs ou d'enfants victimes", "start": 943.98, "duration": 3.18}, {"text": "d'infraction ou on a form\u00e9 les gendarmes", "start": 945.72, "duration": 3.5}, {"text": "\u00e0 avoir des questions ouvertes", "start": 947.16, "duration": 4.14}, {"text": "auditionner des enfants la parole d'un", "start": 949.22, "duration": 3.4}, {"text": "enfant n'est pas toujours simple \u00e0", "start": 951.3, "duration": 4.14}, {"text": "interpr\u00e9ter il faut aussi que les forces", "start": 952.62, "duration": 5.159}, {"text": "de l'ordre qu'elles soient attentives \u00e0", "start": 955.44, "duration": 3.959}, {"text": "la probl\u00e9matique de l'\u00e9lu et je le dis", "start": 957.779, "duration": 3.3}, {"text": "parce que fleurir certains commentaires", "start": 959.399, "duration": 3.721}, {"text": "aujourd'hui en disant bah oui les \u00e9lus", "start": 961.079, "duration": 3.901}, {"text": "vous \u00eates mieux prot\u00e9g\u00e9s mais quid des", "start": 963.12, "duration": 4.14}, {"text": "gens on parle on ne parle pas de la m\u00eame", "start": 964.98, "duration": 5.4}, {"text": "chose la d\u00e9linquance de droit commun ce", "start": 967.26, "duration": 4.68}, {"text": "sont les forces de l'ordre c'est pouvoir", "start": 970.38, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9galien il y a des endroits o\u00f9 il y a", "start": 971.94, "duration": 3.18}, {"text": "des vacances baisse il y a des endroits", "start": 973.86, "duration": 2.279}, {"text": "o\u00f9 c'est pas le cas c'est un combat de", "start": 975.12, "duration": 4.14}, {"text": "tous les jours entre l'\u00c9tat les parquets", "start": 976.139, "duration": 4.981}, {"text": "et et les \u00e9lus et notamment les m\u00e8res", "start": 979.26, "duration": 3.3}, {"text": "qui va pouvoir de police \u00e7a n'est pas la", "start": 981.12, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame chose \u00eatre \u00e9lu c'est \u00eatre expos\u00e9", "start": 982.56, "duration": 4.44}, {"text": "alors vous me direz on cherche \u00e0 travers", "start": 984.959, "duration": 3.541}, {"text": "l'\u00e9lection mais moi je le dis et", "start": 987.0, "duration": 2.88}, {"text": "d'autres l'ont dit avant moi peut-\u00eatre", "start": 988.5, "duration": 3.899}, {"text": "apporter d'engueulade mais \u00eatre \u00e9lu on", "start": 989.88, "duration": 4.139}, {"text": "n'est pas l\u00e0 pour se insulter et c'est", "start": 992.399, "duration": 2.581}, {"text": "le cas aujourd'hui tous les jours sur", "start": 994.019, "duration": 2.521}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux et on est encore", "start": 994.98, "duration": 3.359}, {"text": "moins l\u00e0 pour se faire frapper ce qui", "start": 996.54, "duration": 3.18}, {"text": "est inadmissible et donc effectivement", "start": 998.339, "duration": 3.0}, {"text": "c'est la raison pour laquelle il peut y", "start": 999.72, "duration": 3.299}, {"text": "avoir une protection particuli\u00e8re comme", "start": 1001.339, "duration": 3.781}, {"text": "c'est le cas aussi des policiers puisque", "start": 1003.019, "duration": 4.021}, {"text": "nous avons aussi un pouvoir de police et", "start": 1005.12, "duration": 3.6}, {"text": "un pouvoir d'officier de police", "start": 1007.04, "duration": 2.7}, {"text": "judiciaire je le rappelle c'est", "start": 1008.72, "duration": 3.059}, {"text": "important c'est souvent oubli\u00e9 donc ce", "start": 1009.74, "duration": 3.48}, {"text": "que nous souhaitons c'est que il y ait", "start": 1011.779, "duration": 3.541}, {"text": "des formations des forces de l'ordre qui", "start": 1013.22, "duration": 3.479}, {"text": "sont susceptibles de recueillir des", "start": 1015.32, "duration": 4.019}, {"text": "plaintes et je le dis pourquoi je le dis", "start": 1016.699, "duration": 3.961}, {"text": "tout d'abord parce que tout \u00e0 l'heure ma", "start": 1019.339, "duration": 3.18}, {"text": "m\u00e8re m'a confi\u00e9 que le procureur quand", "start": 1020.66, "duration": 3.119}, {"text": "il est d\u00e9pos\u00e9 une plainte tu as r\u00e9pondu", "start": 1022.519, "duration": 3.18}, {"text": "vous l'avez bien cherch\u00e9 sous-entendu", "start": 1023.779, "duration": 3.481}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lu bah ma foi c'est le", "start": 1025.699, "duration": 3.421}, {"text": "risque du m\u00e9tier non c'est pas le risque", "start": 1027.26, "duration": 4.86}, {"text": "du m\u00e9tier l'\u00e9lu il est jug\u00e9 en fonction", "start": 1029.12, "duration": 4.5}, {"text": "de la dur\u00e9e du mandat mais il est", "start": 1032.12, "duration": 3.719}, {"text": "s\u00fbrement pas attaqu\u00e9 tous les jours au", "start": 1033.62, "duration": 4.319}, {"text": "quotidien et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 parfois le cas me", "start": 1035.839, "duration": 5.521}, {"text": "concernant y compris physiquement ou sur", "start": 1037.939, "duration": 5.52}, {"text": "ses biens donc je pense qu'il faut qu'il", "start": 1041.36, "duration": 3.12}, {"text": "y ait une formation parce que c'est", "start": 1043.459, "duration": 2.34}, {"text": "parfois pr\u00eat \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re j'ai bien", "start": 1044.48, "duration": 2.099}, {"text": "parfois parce que je veux pas", "start": 1045.799, "duration": 3.301}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser moi je vous donne mon petit", "start": 1046.579, "duration": 4.081}, {"text": "exemple personnel \u00e7a fait 9 ans que je", "start": 1049.1, "duration": 3.66}, {"text": "suis \u00e9lu j'ai d\u00e9pos\u00e9 malheureusement un", "start": 1050.66, "duration": 2.94}, {"text": "certain nombre de plaintes parce que je", "start": 1052.76, "duration": 4.5}, {"text": "ne l'ai rien pass\u00e9 et une seule une", "start": 1053.6, "duration": 5.699}, {"text": "seule sur le gilet jaune qui m'a frapp\u00e9", "start": 1057.26, "duration": 2.88}, {"text": "parce qu'il est revenu la semaine", "start": 1059.299, "duration": 3.301}, {"text": "d'apr\u00e8s habill\u00e9 pareil avec les cam\u00e9ras", "start": 1060.14, "duration": 5.279}, {"text": "et et \u00e0 essayer de pr\u00e9tendre c'est pas", "start": 1062.6, "duration": 3.9}, {"text": "que j'\u00e9tais le maire \u00e9videmment comme", "start": 1065.419, "duration": 2.221}, {"text": "j'avais pas port\u00e9 je n'avais pas \u00e9t\u00e9", "start": 1066.5, "duration": 3.96}, {"text": "voir un m\u00e9decin le ce n'\u00e9tait pas un", "start": 1067.64, "duration": 3.539}, {"text": "d\u00e9lit je peux pas \u00eatre trop technique", "start": 1070.46, "duration": 3.06}, {"text": "mais du coup en plus c'\u00e9tait ta reprise", "start": 1071.179, "duration": 5.221}, {"text": "comme on dit r\u00e9cidiviste donc une seule", "start": 1073.52, "duration": 4.44}, {"text": "fois il y a eu des choses et l\u00e0 sur les", "start": 1076.4, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux et c'est la raison pour", "start": 1077.96, "duration": 3.32}, {"text": "laquelle on souhaite aussi qu'il y ait", "start": 1079.28, "duration": 4.74}, {"text": "syst\u00e9matiquement tout en respectant la", "start": 1081.28, "duration": 4.54}, {"text": "s\u00e9paration des pouvoirs mais les", "start": 1084.02, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9quisition du parquet quand les", "start": 1085.82, "duration": 2.64}, {"text": "violences sont verbales sur les r\u00e9seaux", "start": 1086.96, "duration": 3.92}, {"text": "sociaux de recherche d'adresse IP", "start": 1088.46, "duration": 4.86}, {"text": "d'adresse internet je suis par exemple", "start": 1090.88, "duration": 4.06}, {"text": "victime en ce moment \u00e0 Nevers de", "start": 1093.32, "duration": 3.12}, {"text": "quelqu'un qui me menace presque tous les", "start": 1094.94, "duration": 3.72}, {"text": "jours on a r\u00e9ussi \u00e0 la voir par Twitter", "start": 1096.44, "duration": 4.739}, {"text": "qui est comme vous le savez un outil", "start": 1098.66, "duration": 4.259}, {"text": "am\u00e9ricain donc en Am\u00e9rique qu'on", "start": 1101.179, "duration": 3.541}, {"text": "consid\u00e8re que la libert\u00e9 d'expression on", "start": 1102.919, "duration": 2.64}, {"text": "a r\u00e9ussi \u00e0 trouver num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone", "start": 1104.72, "duration": 3.74}, {"text": "et le policier m'a montr\u00e9 toutes les", "start": 1105.559, "duration": 5.701}, {"text": "recherches qu'il a effectu\u00e9es en \u00e9tant", "start": 1108.46, "duration": 4.06}, {"text": "satisfait parce qu'il dit au moins pour", "start": 1111.26, "duration": 2.159}, {"text": "une fois \u00e7a aboutir mais il faut se", "start": 1112.52, "duration": 2.279}, {"text": "donner un peu de moyens de recherche je", "start": 1113.419, "duration": 2.76}, {"text": "vois pas pour constaterai pas pour les", "start": 1114.799, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lus donc il faudrait notamment sur tout", "start": 1116.179, "duration": 3.901}, {"text": "ce qui est atteinte sur les r\u00e9seaux", "start": 1118.52, "duration": 3.36}, {"text": "sociaux qu'il puisse avoir une formation", "start": 1120.08, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 la fois de r\u00e9action en le prenant pas", "start": 1121.88, "duration": 5.159}, {"text": "la l\u00e9g\u00e8re et deuxi\u00e8mement de recherche", "start": 1124.82, "duration": 3.84}, {"text": "parce qu'on peut arriver \u00e0 trouver des", "start": 1127.039, "duration": 3.481}, {"text": "gens cette personne a dit qu'elle", "start": 1128.66, "duration": 3.06}, {"text": "continuerait que le passerait sous un", "start": 1130.52, "duration": 2.58}, {"text": "autre r\u00e9seau dont tac nous verrons bien", "start": 1131.72, "duration": 2.94}, {"text": "la justice fa\u00e7on d'offre comme on dit", "start": 1133.1, "duration": 3.18}, {"text": "mais \u00e7a me semble important qui est une", "start": 1134.66, "duration": 3.6}, {"text": "formation sp\u00e9cifique parce que nous ne", "start": 1136.28, "duration": 3.74}, {"text": "faisons pas une activit\u00e9 qui est", "start": 1138.26, "duration": 4.08}, {"text": "courante et elle est aussi sp\u00e9cifique", "start": 1140.02, "duration": 3.82}, {"text": "donc \u00e7a me semble devoir \u00eatre adapt\u00e9", "start": 1142.34, "duration": 3.12}, {"text": "apr\u00e8s il y a d'autres mesures qui sont", "start": 1143.84, "duration": 4.38}, {"text": "peut-\u00eatre tout aussi importantes mais je", "start": 1145.46, "duration": 4.14}, {"text": "me suis engag\u00e9 dans d\u00e9velopper que", "start": 1148.22, "duration": 2.88}, {"text": "quelques unes peut-\u00eatre parler de la", "start": 1149.6, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9thode puisque encore une fois toutes", "start": 1151.1, "duration": 2.579}, {"text": "ces mesures ne sont pas forc\u00e9ment", "start": 1152.84, "duration": 3.3}, {"text": "financ\u00e9es compl\u00e8tement abouties et c'est", "start": 1153.679, "duration": 3.421}, {"text": "volontaires parce que l'id\u00e9e c'est", "start": 1156.14, "duration": 2.76}, {"text": "d'associer aussi j'ai envie de dire", "start": 1157.1, "duration": 4.26}, {"text": "l'ensemble des de France c'est associ\u00e9", "start": 1158.9, "duration": 4.019}, {"text": "les groupes parlementaires notamment de", "start": 1161.36, "duration": 3.12}, {"text": "renaissance \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 1162.919, "duration": 4.14}, {"text": "au S\u00e9nat voir pourquoi pas sur le plan", "start": 1164.48, "duration": 4.62}, {"text": "europ\u00e9en pour peut-\u00eatre une forme de", "start": 1167.059, "duration": 5.161}, {"text": "mise aux normes g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e comme \u00e7a", "start": 1169.1, "duration": 4.92}, {"text": "pourrait se faire sur d'autres sujets et", "start": 1172.22, "duration": 3.44}, {"text": "puis \u00e7a peut \u00eatre aussi un d\u00e9bat", "start": 1174.02, "duration": 3.36}, {"text": "transpartisant notamment au niveau des", "start": 1175.66, "duration": 2.98}, {"text": "assembl\u00e9es mais nous allons", "start": 1177.38, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement associer nos \u00e9lus", "start": 1178.64, "duration": 4.159}, {"text": "Renaissance ici ont plusieurs milliers", "start": 1181.22, "duration": 4.14}, {"text": "les sympathisants \u00e9galement pendant les", "start": 1182.799, "duration": 4.0}, {"text": "quatre mois qui viennent sous forme de", "start": 1185.36, "duration": 3.86}, {"text": "groupe de travail pour avoir", "start": 1186.799, "duration": 4.801}, {"text": "un affinage de ces propositions avoir", "start": 1189.22, "duration": 3.94}, {"text": "des retours d'exp\u00e9rience aussi auxquels", "start": 1191.6, "duration": 3.6}, {"text": "nous aurions oubli\u00e9 quelque chose et", "start": 1193.16, "duration": 3.72}, {"text": "puis d'id\u00e9e c'est qu'effectivement et", "start": 1195.2, "duration": 3.479}, {"text": "qui aurait une fen\u00eatre de tir li\u00e9e cette", "start": 1196.88, "duration": 4.14}, {"text": "proposition de loi et l'id\u00e9e c'est de", "start": 1198.679, "duration": 3.061}, {"text": "travailler bien \u00e9videmment tous ensemble", "start": 1201.02, "duration": 1.68}, {"text": "vous l'avez compris on va pas travailler", "start": 1201.74, "duration": 2.4}, {"text": "de notre c\u00f4t\u00e9 Renaissance l'assembl\u00e9e", "start": 1202.7, "duration": 3.24}, {"text": "des territoires et puis les groupes", "start": 1204.14, "duration": 3.18}, {"text": "parlementaires et les ministres et le", "start": 1205.94, "duration": 3.06}, {"text": "gouvernement on est l\u00e0 pour le faire et", "start": 1207.32, "duration": 4.02}, {"text": "le porter avec une restitution de toute", "start": 1209.0, "duration": 4.34}, {"text": "fa\u00e7on qui aura lieu \u00e0 notre campus", "start": 1211.34, "duration": 4.86}, {"text": "europ\u00e9en de rentrer \u00e0 Bordeaux du 6 au 8", "start": 1213.34, "duration": 5.94}, {"text": "octobre merci de votre \u00e9coute", "start": 1216.2, "duration": 3.08}, {"text": "je voulais savoir", "start": 1227.5, "duration": 4.66}, {"text": "quels \u00e9taient les mesures qui n'avaient", "start": 1229.48, "duration": 4.18}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es par Dominique Faure", "start": 1232.16, "duration": 3.899}, {"text": "lesquels pr\u00e9cis\u00e9ment et d'autre part", "start": 1233.66, "duration": 4.56}, {"text": "dans la m\u00e9thode pourquoi vous lancer", "start": 1236.059, "duration": 5.581}, {"text": "vous allez lancer une PPL alors que le", "start": 1238.22, "duration": 5.16}, {"text": "gouvernement entend int\u00e9grer \u00e7a dans le", "start": 1241.64, "duration": 4.38}, {"text": "projet loi de justice de loi de", "start": 1243.38, "duration": 5.1}, {"text": "programmation justice merci", "start": 1246.02, "duration": 3.68}, {"text": "merci", "start": 1248.48, "duration": 4.74}, {"text": "alors il y a beaucoup de points qui qui", "start": 1249.7, "duration": 5.26}, {"text": "sont compl\u00e9mentaires de ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1253.22, "duration": 3.72}, {"text": "annonc\u00e9 effectivement je vais vous en", "start": 1254.96, "duration": 4.44}, {"text": "donner quelques-uns et qui attire du", "start": 1256.94, "duration": 4.44}, {"text": "coup l'attention de la ministre qui est", "start": 1259.4, "duration": 3.3}, {"text": "en train de travailler sur ce plan", "start": 1261.38, "duration": 3.12}, {"text": "d'action donc on va \u00eatre dans", "start": 1262.7, "duration": 3.24}, {"text": "l'interaction permanente pendant les six", "start": 1264.5, "duration": 3.12}, {"text": "mois je crois que notre objectif commun", "start": 1265.94, "duration": 4.94}, {"text": "\u00e0 Renaissance c'\u00e9tait vraiment de", "start": 1267.62, "duration": 4.98}, {"text": "moi c'est des choses que je travaille", "start": 1270.88, "duration": 3.88}, {"text": "depuis des ann\u00e9es et donc c'est de faire", "start": 1272.6, "duration": 4.62}, {"text": "sortir \u00e0 maturit\u00e9 tout ce que nous", "start": 1274.76, "duration": 4.56}, {"text": "avions comme proposition et de permettre", "start": 1277.22, "duration": 4.56}, {"text": "que soit par le gouvernement soit par", "start": 1279.32, "duration": 4.08}, {"text": "l'outil l\u00e9gislatif soit par l'outil", "start": 1281.78, "duration": 4.019}, {"text": "r\u00e9glementaire ces propositions puissent", "start": 1283.4, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eatre mises en oeuvre donc aujourd'hui", "start": 1285.799, "duration": 3.12}, {"text": "vous n'avez pas le d\u00e9tail de toutes les", "start": 1287.0, "duration": 4.559}, {"text": "modalit\u00e9s de mise en oeuvre oui qu'il y", "start": 1288.919, "duration": 5.101}, {"text": "ait des \u00e9l\u00e9ments dans la loi justice est", "start": 1291.559, "duration": 4.261}, {"text": "si \u00e7a passe par exemple le renforcement", "start": 1294.02, "duration": 3.72}, {"text": "des sanctions dans cette loi justice qui", "start": 1295.82, "duration": 3.3}, {"text": "arrive bient\u00f4t on va pas attendre le", "start": 1297.74, "duration": 3.9}, {"text": "mois au docteur nous on ira on foncera", "start": 1299.12, "duration": 4.08}, {"text": "et je serai tr\u00e8s heureuse de porter \u00e7a", "start": 1301.64, "duration": 4.08}, {"text": "aux c\u00f4t\u00e9s du garde des sceaux si le", "start": 1303.2, "duration": 4.92}, {"text": "sujet qui \u00e9voqu\u00e9 Denis turieux tout \u00e0", "start": 1305.72, "duration": 2.939}, {"text": "l'heure", "start": 1308.12, "duration": 3.62}, {"text": "sur la haine en ligne le harc\u00e8lement", "start": 1308.659, "duration": 5.4}, {"text": "peut venir dans la loi num\u00e9rique de", "start": 1311.74, "duration": 3.76}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barrault on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 1314.059, "duration": 3.421}, {"text": "ensemble avec Jean-No\u00ebl Barraud de ces", "start": 1315.5, "duration": 3.6}, {"text": "sujets l\u00e0 de ce que les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1317.48, "duration": 4.319}, {"text": "pourraient int\u00e9grer dans le projet de", "start": 1319.1, "duration": 3.66}, {"text": "loi qui est port\u00e9 par le gouvernement", "start": 1321.799, "duration": 3.061}, {"text": "qui sera examin\u00e9 d'ici l'\u00e9t\u00e9 et bien", "start": 1322.76, "duration": 5.159}, {"text": "faisons le sur la partie n en ligne vous", "start": 1324.86, "duration": 5.22}, {"text": "verrez qu'ici il y a il y a beaucoup de", "start": 1327.919, "duration": 5.341}, {"text": "sujets qui sont assez complexes un des", "start": 1330.08, "duration": 4.74}, {"text": "sujets qui me tient \u00e0 coeur c'est la", "start": 1333.26, "duration": 3.12}, {"text": "prise en charge du suivi psychologique", "start": 1334.82, "duration": 3.9}, {"text": "de la famille et des conjoints pourquoi", "start": 1336.38, "duration": 4.26}, {"text": "parce que bien s\u00fbr tout le monde peut", "start": 1338.72, "duration": 3.0}, {"text": "aller voir un psychologue aujourd'hui", "start": 1340.64, "duration": 4.62}, {"text": "mais quand on a un enfant d'\u00e9lus un", "start": 1341.72, "duration": 6.54}, {"text": "conjoint d'\u00e9lus qui vit au quotidien le", "start": 1345.26, "duration": 5.159}, {"text": "harc\u00e8lement les insultes les menaces de", "start": 1348.26, "duration": 6.06}, {"text": "mort sur son son conjoint ou son p\u00e8re ou", "start": 1350.419, "duration": 7.681}, {"text": "sa m\u00e8re qu'il se sent vuln\u00e9rable qu'il", "start": 1354.32, "duration": 4.7}, {"text": "suit", "start": 1358.1, "duration": 4.319}, {"text": "une des s\u00e9ances de psychologue en lien", "start": 1359.02, "duration": 6.1}, {"text": "avec son m\u00e9decin et bien il y a les", "start": 1362.419, "duration": 4.38}, {"text": "remboursements de la s\u00e9curit\u00e9 sociale il", "start": 1365.12, "duration": 3.24}, {"text": "y a les remboursements de la mutuelle et", "start": 1366.799, "duration": 2.88}, {"text": "comme tout le monde \u00e7a d\u00e9pend comment on", "start": 1368.36, "duration": 2.76}, {"text": "est couvert et on sait que les s\u00e9ances", "start": 1369.679, "duration": 3.781}, {"text": "de psychologue selon les mutuelles il y", "start": 1371.12, "duration": 4.08}, {"text": "en a une ou deux ou trois qui sont pris", "start": 1373.46, "duration": 4.56}, {"text": "en charge ou 4 et puis il y a une grande", "start": 1375.2, "duration": 4.2}, {"text": "partie qui est \u00e0 la charge de la famille", "start": 1378.02, "duration": 3.38}, {"text": "et bien nous on estime que si", "start": 1379.4, "duration": 4.08}, {"text": "manifestement il y a eu des pots de", "start": 1381.4, "duration": 5.44}, {"text": "plainte menacent que l'\u00e9lu est menac\u00e9", "start": 1383.48, "duration": 5.579}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement et que cela implique des", "start": 1386.84, "duration": 4.56}, {"text": "dommages psychologiques au sein de sa", "start": 1389.059, "duration": 4.141}, {"text": "famille il faut trouver un moyen de", "start": 1391.4, "duration": 4.019}, {"text": "prendre en compte cela pour que les", "start": 1393.2, "duration": 3.839}, {"text": "frais de psychologue ne soient pas \u00e0 la", "start": 1395.419, "duration": 3.24}, {"text": "charge de l'\u00e9lu et de sa famille et donc", "start": 1397.039, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e7a c'est un exemple c'est aussi une", "start": 1398.659, "duration": 4.561}, {"text": "fa\u00e7on de reconna\u00eetre la souffrance", "start": 1401.48, "duration": 4.02}, {"text": "psychologique une violence physique", "start": 1403.22, "duration": 4.079}, {"text": "quelqu'un qui est agress\u00e9 une seule fois", "start": 1405.5, "duration": 3.96}, {"text": "dans sa vie peut en souffrir toute sa", "start": 1407.299, "duration": 4.201}, {"text": "vie chacun re\u00e7oit la violence de mani\u00e8re", "start": 1409.46, "duration": 5.16}, {"text": "diff\u00e9rente et donc c'est au m\u00e9decin bien", "start": 1411.5, "duration": 4.98}, {"text": "s\u00fbr de juger du suivi mais en tout cas", "start": 1414.62, "duration": 5.34}, {"text": "on sait bien qu'aujourd'hui un maire va", "start": 1416.48, "duration": 5.34}, {"text": "s'il obtient la protection fonctionnelle", "start": 1419.96, "duration": 4.02}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 son conseil municipal avoir un", "start": 1421.82, "duration": 3.66}, {"text": "certain nombre de frais par exemple", "start": 1423.98, "duration": 4.199}, {"text": "avocat et huissiers qui vont \u00eatre pris", "start": 1425.48, "duration": 4.02}, {"text": "en charge pour qu'on vous faites un", "start": 1428.179, "duration": 3.0}, {"text": "constat sur la haine en ligne sur un", "start": 1429.5, "duration": 3.48}, {"text": "site internet faut payer un huissier et", "start": 1431.179, "duration": 5.041}, {"text": "bien le maire ou l'\u00e9lu de la majorit\u00e9 va", "start": 1432.98, "duration": 5.819}, {"text": "avoir la protection fonctionnelle le", "start": 1436.22, "duration": 6.78}, {"text": "candidat le l'\u00e9lu d'opposition moi je", "start": 1438.799, "duration": 5.641}, {"text": "suis \u00e9lu d'opposition \u00e0 Lille je ne l'ai", "start": 1443.0, "duration": 3.0}, {"text": "pas acc\u00e8s \u00e0 la protection fonctionnelle", "start": 1444.44, "duration": 5.219}, {"text": "et donc si je suis en proc\u00e8s en", "start": 1446.0, "duration": 6.9}, {"text": "diffamation ou en proc\u00e8s au p\u00e9nal face \u00e0", "start": 1449.659, "duration": 5.461}, {"text": "quelqu'un j'assume personnellement mes", "start": 1452.9, "duration": 3.6}, {"text": "frais \u00e7a ne peut pas \u00eatre pris en compte", "start": 1455.12, "duration": 3.6}, {"text": "sur les frais du d\u00e9put\u00e9 \u00e7a ne peut pas", "start": 1456.5, "duration": 4.679}, {"text": "\u00eatre pris en compte sur les frais de la", "start": 1458.72, "duration": 3.9}, {"text": "municipalit\u00e9 parce que je fais partie de", "start": 1461.179, "duration": 2.761}, {"text": "l'opposition il y a plein de statuts", "start": 1462.62, "duration": 2.82}, {"text": "diff\u00e9rents et donc tout \u00e7a ce qui est", "start": 1463.94, "duration": 2.94}, {"text": "dans les propositions c'est des choses", "start": 1465.44, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui qui ne sont pas couvertes", "start": 1466.88, "duration": 4.08}, {"text": "par le syst\u00e8me tel qu'il est puis", "start": 1468.2, "duration": 3.9}, {"text": "derni\u00e8re chose il y a les sujets des", "start": 1470.96, "duration": 2.66}, {"text": "assurances", "start": 1472.1, "duration": 3.9}, {"text": "on en parlait avec Denis qui a une", "start": 1473.62, "duration": 3.82}, {"text": "meilleure connaissance que moi des", "start": 1476.0, "duration": 3.78}, {"text": "assurances et des n\u00e9gociations avec les", "start": 1477.44, "duration": 4.08}, {"text": "assureurs entre les associations des", "start": 1479.78, "duration": 3.36}, {"text": "lieux locaux et les assureurs il y a", "start": 1481.52, "duration": 2.7}, {"text": "certainement des choses \u00e0 faire de ce", "start": 1483.14, "duration": 2.399}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 qui ne rel\u00e8veront pas de la loi", "start": 1484.22, "duration": 4.38}, {"text": "parce qu'il y a une m\u00e9connaissance", "start": 1485.539, "duration": 6.841}, {"text": "de ceux qui qui sont \u00e9lus et qui ne", "start": 1488.6, "duration": 4.92}, {"text": "savent pas qu'ils peuvent s'assurer et", "start": 1492.38, "duration": 3.419}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'un certain nombre de prises", "start": 1493.52, "duration": 4.44}, {"text": "en charge sur des frais juridiques des", "start": 1495.799, "duration": 3.901}, {"text": "frais de protection de leur local par", "start": 1497.96, "duration": 3.42}, {"text": "exemple donc c'est des choses qu'il faut", "start": 1499.7, "duration": 3.18}, {"text": "creuser soit en leur demandant d'aller", "start": 1501.38, "duration": 3.72}, {"text": "plus loin dans les n\u00e9gociations soit en", "start": 1502.88, "duration": 3.539}, {"text": "ayant une meilleure information aupr\u00e8s", "start": 1505.1, "duration": 3.18}, {"text": "des \u00e9lus on m'a fait remonter j'ai", "start": 1506.419, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9chang\u00e9 aussi avec Fr\u00e9d\u00e9ric leturc le", "start": 1508.28, "duration": 4.259}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Association des Maires du", "start": 1510.919, "duration": 3.181}, {"text": "Pas-de-Calais parce que je vais \u00e0 Arras", "start": 1512.539, "duration": 3.12}, {"text": "en fin de semaine du coup je lui ai pos\u00e9", "start": 1514.1, "duration": 2.88}, {"text": "la question un peu sur nos propositions", "start": 1515.659, "duration": 4.441}, {"text": "et il m'a dit il y a quand m\u00eame aussi un", "start": 1516.98, "duration": 4.439}, {"text": "sujet d'information des \u00e9lus notamment", "start": 1520.1, "duration": 3.54}, {"text": "dans les tr\u00e8s petites communes ou en", "start": 1521.419, "duration": 3.721}, {"text": "fait c'est l'acc\u00e8s aux droits tout", "start": 1523.64, "duration": 3.12}, {"text": "simplement l'acc\u00e8s au droit mais quand", "start": 1525.14, "duration": 4.56}, {"text": "on peut pas avoir un conseiller quand on", "start": 1526.76, "duration": 4.26}, {"text": "a une toute petite commune o\u00f9 il y a peu", "start": 1529.7, "duration": 3.719}, {"text": "de fonctionnaires voir un secr\u00e9taire de", "start": 1531.02, "duration": 5.1}, {"text": "m\u00e9riam mi-temps quand on ne peut pas se", "start": 1533.419, "duration": 5.221}, {"text": "payer des frais d'avocat 1000 2000 euros", "start": 1536.12, "duration": 4.439}, {"text": "de frais d'avocat et bien parfois on se", "start": 1538.64, "duration": 3.06}, {"text": "sent seul c'est peut-\u00eatre ce sentiment", "start": 1540.559, "duration": 3.48}, {"text": "d'abandon que certains \u00e9lus \u00e9voquent et", "start": 1541.7, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e7a passe par l'ensemble de ces mesures", "start": 1544.039, "duration": 4.701}, {"text": "bonjour Maxence lombric France Inter", "start": 1552.82, "duration": 4.42}, {"text": "deux questions est-ce que vous pensez", "start": 1555.26, "duration": 3.899}, {"text": "vraiment que l'\u00e9chelle des peines est un", "start": 1557.24, "duration": 4.26}, {"text": "outil un levier puissant les personnes", "start": 1559.159, "duration": 4.5}, {"text": "qui vous font face qui vous menacent", "start": 1561.5, "duration": 4.5}, {"text": "est-ce qu'elles sont sensibles \u00e0 ce", "start": 1563.659, "duration": 4.14}, {"text": "changement purement juridique et", "start": 1566.0, "duration": 4.44}, {"text": "hypoth\u00e9tique parce que les 75000 euros", "start": 1567.799, "duration": 4.88}, {"text": "d'amende ou les", "start": 1570.44, "duration": 4.619}, {"text": "cent mille euros d'amende et les sept", "start": 1572.679, "duration": 4.721}, {"text": "ans de prison on sait que \u00e7a n'ira pas", "start": 1575.059, "duration": 4.021}, {"text": "jusque l\u00e0 dans les tribunaux derri\u00e8re", "start": 1577.4, "duration": 4.139}, {"text": "est-ce que c'est vraiment un levier et", "start": 1579.08, "duration": 3.839}, {"text": "l'autre question est-ce que c'est pas", "start": 1581.539, "duration": 3.14}, {"text": "d'abord une prise de conscience", "start": 1582.919, "duration": 4.14}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 la fois dans les", "start": 1584.679, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9fectures le sous-pr\u00e9fet on sait est", "start": 1587.059, "duration": 4.141}, {"text": "mise en cause dans l'histoire de", "start": 1590.0, "duration": 3.26}, {"text": "Saint-Brevin-les-Pins et des des", "start": 1591.2, "duration": 4.2}, {"text": "procureurs comme vous en avez parl\u00e9 et", "start": 1593.26, "duration": 4.72}, {"text": "finalement les la question budg\u00e9taire en", "start": 1595.4, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9tudes mais la prise de conscience comme", "start": 1597.98, "duration": 4.98}, {"text": "il y en a une sur les violences", "start": 1600.2, "duration": 5.4}, {"text": "sexuelles et intrafamiliales est-ce", "start": 1602.96, "duration": 4.38}, {"text": "qu'elle est aujourd'hui vous la percevez", "start": 1605.6, "duration": 2.819}, {"text": "ou est-ce qu'il y a encore beaucoup de", "start": 1607.34, "duration": 2.459}, {"text": "chemin \u00e0 faire", "start": 1608.419, "duration": 3.061}, {"text": "il y a encore du chemin \u00e0 faire il y a", "start": 1609.799, "duration": 2.821}, {"text": "encore une fois nonobstant la s\u00e9paration", "start": 1611.48, "duration": 3.0}, {"text": "des pouvoirs il y a eu des directives", "start": 1612.62, "duration": 3.419}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s notamment au parquet", "start": 1614.48, "duration": 3.36}, {"text": "de pr\u00eater attention plein des \u00e9lus je", "start": 1616.039, "duration": 4.201}, {"text": "crois que c'est en 2019 je suis pas s\u00fbr", "start": 1617.84, "duration": 4.819}, {"text": "qu'il y a beaucoup de r\u00e9actions", "start": 1620.24, "duration": 5.64}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de donn\u00e9es suite apr\u00e8s moi je", "start": 1622.659, "duration": 4.421}, {"text": "ne bl\u00e2me pas les magistrats ils font", "start": 1625.88, "duration": 2.34}, {"text": "leur boulot c'est pas toujours simple", "start": 1627.08, "duration": 2.459}, {"text": "encore une fois d'avoir les moyens de", "start": 1628.22, "duration": 2.76}, {"text": "prof c'est \u00e7a qui fait d\u00e9faut ou alors", "start": 1629.539, "duration": 3.961}, {"text": "de mettre en oeuvre des moyens pour les", "start": 1630.98, "duration": 4.199}, {"text": "trouver pour une solution tr\u00e8s simple", "start": 1633.5, "duration": 3.96}, {"text": "qui serait d'interdire les pseudonymes", "start": 1635.179, "duration": 4.081}, {"text": "sur internet quand les gens se", "start": 1637.46, "duration": 2.819}, {"text": "d\u00e9voileraient je suis s\u00fbr qu'il serait", "start": 1639.26, "duration": 2.94}, {"text": "un peu moins dissert mais \u00e7a c'est une", "start": 1640.279, "duration": 3.061}, {"text": "question que vous avez raison c'est la", "start": 1642.2, "duration": 2.459}, {"text": "prise de conscience qu'il faut vous", "start": 1643.34, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9voquiez alors toute comparaison garder", "start": 1644.659, "duration": 4.861}, {"text": "les probl\u00e9matiques d'enfants victimes on", "start": 1646.7, "duration": 4.92}, {"text": "a mis des ann\u00e9es des d\u00e9cennies assez", "start": 1649.52, "duration": 3.659}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 de fa\u00e7on concr\u00e8te pour avoir", "start": 1651.62, "duration": 4.32}, {"text": "une bonne approche et que la parole de", "start": 1653.179, "duration": 3.781}, {"text": "l'enfance \u00e7a ne fasse pas tout", "start": 1655.94, "duration": 2.52}, {"text": "souvenez-vous la faire Outreau mais", "start": 1656.96, "duration": 2.699}, {"text": "quand m\u00eame temps il soit prise en", "start": 1658.46, "duration": 2.76}, {"text": "consid\u00e9ration de fa\u00e7on s\u00e9rieuse et qu'on", "start": 1659.659, "duration": 3.541}, {"text": "puisse aboutir \u00e0 distinguer le vrai du", "start": 1661.22, "duration": 3.059}, {"text": "faux il faut du vrai ou ce qui est", "start": 1663.2, "duration": 2.76}, {"text": "influenc\u00e9 ou pas l\u00e0 on est dans une", "start": 1664.279, "duration": 3.601}, {"text": "probl\u00e9matique diff\u00e9rente entre majeur", "start": 1665.96, "duration": 4.26}, {"text": "moi j'ai envie de vous dire d\u00e9j\u00e0 si on", "start": 1667.88, "duration": 3.36}, {"text": "serait pas l\u00e0 s'il y a peut-\u00eatre un peu", "start": 1670.22, "duration": 2.52}, {"text": "plus je vais pas jouer la r\u00e9actionnaire", "start": 1671.24, "duration": 3.72}, {"text": "ici c'est pas c'est pas ma mission et", "start": 1672.74, "duration": 3.539}, {"text": "moi je suis plut\u00f4t progressiste mais je", "start": 1674.96, "duration": 2.219}, {"text": "pense qu'il y a tout d'abord un probl\u00e8me", "start": 1676.279, "duration": 3.541}, {"text": "de respect d'\u00e9ducation en g\u00e9n\u00e9ral qui ne", "start": 1677.179, "duration": 3.781}, {"text": "concerne pas que l'\u00e9lu on le voit donc", "start": 1679.82, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e7a pourrait peut-\u00eatre diminuer les", "start": 1680.96, "duration": 3.12}, {"text": "choses aussi si on consid\u00e9rait qu'il y a", "start": 1682.46, "duration": 2.52}, {"text": "un respect des institutions \u00e0 venir", "start": 1684.08, "duration": 2.64}, {"text": "quelque part ce qu'on travaille l\u00e0 moi", "start": 1684.98, "duration": 3.0}, {"text": "je le vis un peu comme une avanc\u00e9e sur", "start": 1686.72, "duration": 2.64}, {"text": "le statut de l'\u00e9luque personne n'a", "start": 1687.98, "duration": 3.36}, {"text": "encore pu faire et quelque part \u00e7a", "start": 1689.36, "duration": 3.9}, {"text": "pourrait aboutir peut-\u00eatre \u00e0 cela avec", "start": 1691.34, "duration": 3.66}, {"text": "d'autres constructions derri\u00e8re donc oui", "start": 1693.26, "duration": 3.419}, {"text": "il faut qu'il y ait une formation je", "start": 1695.0, "duration": 2.7}, {"text": "l'ai dit des forces de l'ordre pour", "start": 1696.679, "duration": 3.541}, {"text": "appr\u00e9hender l'effet dont un d\u00e9but et", "start": 1697.7, "duration": 3.9}, {"text": "victimes pas attendre que \u00e7a soit trop", "start": 1700.22, "duration": 3.48}, {"text": "tard comme le m\u00e9decin Br\u00e9vin alors je", "start": 1701.6, "duration": 2.939}, {"text": "connais pas le dossier je sais pas s'il", "start": 1703.7, "duration": 1.74}, {"text": "y avait d'autres mesures \u00e0 prendre ou", "start": 1704.539, "duration": 3.181}, {"text": "pas et je me prononcerai pas mais en", "start": 1705.44, "duration": 4.02}, {"text": "tout cas il y a souvent une tendance \u00e0", "start": 1707.72, "duration": 3.48}, {"text": "dire bon \u00e7a va passer on va attendre la", "start": 1709.46, "duration": 2.64}, {"text": "prochaine sauf que des fois la prochaine", "start": 1711.2, "duration": 2.04}, {"text": "c'est trop tard donc c'est \u00e0 prendre", "start": 1712.1, "duration": 3.3}, {"text": "tr\u00e8s au s\u00e9rieux les choses et on ne", "start": 1713.24, "duration": 3.78}, {"text": "demande pas encore une fois un statut de", "start": 1715.4, "duration": 3.779}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9 on demande un statut adapt\u00e9 \u00e0", "start": 1717.02, "duration": 3.48}, {"text": "l'exposition dont on fait face au", "start": 1719.179, "duration": 2.761}, {"text": "quotidien apr\u00e8s vous avez raison", "start": 1720.5, "duration": 3.659}, {"text": "l'\u00e9chelle des peines sont des peines", "start": 1721.94, "duration": 4.02}, {"text": "maximales et souvent d'ailleurs les", "start": 1724.159, "duration": 3.361}, {"text": "m\u00e9dias apaissent concourent la personne", "start": 1725.96, "duration": 2.819}, {"text": "sans dire que c'est le maximum et c'est", "start": 1727.52, "duration": 3.12}, {"text": "pas forc\u00e9ment ce qu'on et souvent pour", "start": 1728.779, "duration": 3.601}, {"text": "une premi\u00e8re infraction et il y a la", "start": 1730.64, "duration": 2.82}, {"text": "proportionnalit\u00e9 de la peine bien", "start": 1732.38, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e9videmment nous ce qu'on voit en portant", "start": 1733.46, "duration": 6.06}, {"text": "le niveau de peine \u00e0 la m\u00eame chose que", "start": 1736.279, "duration": 4.861}, {"text": "des atteintes aux forces de l'ordre aux", "start": 1739.52, "duration": 3.659}, {"text": "forces de s\u00e9curit\u00e9 moi je le vis aussi", "start": 1741.14, "duration": 3.6}, {"text": "comme le fait qu'on a ces fonctions l\u00e0", "start": 1743.179, "duration": 3.261}, {"text": "on est aussi un agent de l'\u00c9tat", "start": 1744.74, "duration": 3.36}, {"text": "souvenez-vous que les \u00e9lus locaux", "start": 1746.44, "duration": 2.92}, {"text": "notamment les marques n'ont pas des", "start": 1748.1, "duration": 2.22}, {"text": "parlementaires mais en tout cas les", "start": 1749.36, "duration": 3.419}, {"text": "maires sont des agents de l'\u00c9tat mais", "start": 1750.32, "duration": 4.38}, {"text": "aussi d'\u00e9tat civil au titre de l'\u00c9tat on", "start": 1752.779, "duration": 3.241}, {"text": "est officier de police judiciaire au", "start": 1754.7, "duration": 3.18}, {"text": "titre de l'\u00c9tat donc quelque part c'est", "start": 1756.02, "duration": 4.139}, {"text": "peut-\u00eatre remont\u00e9 au m\u00eame niveau de", "start": 1757.88, "duration": 4.58}, {"text": "gravit\u00e9", "start": 1760.159, "duration": 2.301}, {"text": "le ministre Dupont-Moretti avait repris", "start": 1762.86, "duration": 4.559}, {"text": "un texte pour consid\u00e9rer qu'une atteinte", "start": 1765.559, "duration": 3.6}, {"text": "am\u00e8re s'est \u00e9tat d'\u00c9lie il y avait d\u00e9j\u00e0", "start": 1767.419, "duration": 3.181}, {"text": "de la jurisprudence de la courte", "start": 1769.159, "duration": 2.821}, {"text": "cassation depuis des ann\u00e9es qui n'\u00e9tait", "start": 1770.6, "duration": 2.939}, {"text": "pas appliqu\u00e9e donc vous \u00e9voquez autre", "start": 1771.98, "duration": 3.54}, {"text": "chose qui ne rel\u00e8ve pas du pouvoir", "start": 1773.539, "duration": 3.601}, {"text": "politique nous on porte des mesures", "start": 1775.52, "duration": 3.3}, {"text": "politiques c'est l'application des", "start": 1777.14, "duration": 3.74}, {"text": "peines c'est effectivement", "start": 1778.82, "duration": 3.959}, {"text": "l'appr\u00e9hension des parquets justement", "start": 1780.88, "duration": 4.539}, {"text": "sur la gravit\u00e9 mais peut-\u00eatre que si on", "start": 1782.779, "duration": 4.801}, {"text": "monte un peu \u00e7a permet aussi au parquet", "start": 1785.419, "duration": 3.24}, {"text": "d'avoir un peu plus de latitude pour", "start": 1787.58, "duration": 2.459}, {"text": "requ\u00e9rir peut-\u00eatre un peu plus aussi", "start": 1788.659, "duration": 3.12}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est comme cela qu'on le", "start": 1790.039, "duration": 2.76}, {"text": "voit \u00e0 l'id\u00e9e c'est pas d'envoyer tout", "start": 1791.779, "duration": 2.101}, {"text": "le monde en prison encore une fois il", "start": 1792.799, "duration": 3.12}, {"text": "faut aussi qu'il proportionnalit\u00e9 mais", "start": 1793.88, "duration": 3.38}, {"text": "qu'on comprenne qu'aujourd'hui", "start": 1795.919, "duration": 4.86}, {"text": "menac\u00e9 ou frapper un \u00e9lu c'est quelque", "start": 1797.26, "duration": 5.139}, {"text": "part et on fait de la politique c'est", "start": 1800.779, "duration": 3.061}, {"text": "quelque part s'attaquer \u00e0 la R\u00e9publique", "start": 1802.399, "duration": 3.961}, {"text": "nous on est l\u00e0 par le peuple comme je le", "start": 1803.84, "duration": 4.92}, {"text": "dis pas les gens dans la rue il faut", "start": 1806.36, "duration": 4.86}, {"text": "distinguer la foule du peuple comme l'a", "start": 1808.76, "duration": 3.84}, {"text": "dit Victor Hugo avant d'o\u00f9 donc voil\u00e0", "start": 1811.22, "duration": 3.319}, {"text": "mais sans partir dans toutes ces", "start": 1812.6, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lectubrations qui pourraient nous", "start": 1814.539, "duration": 3.64}, {"text": "int\u00e9resser sur un d\u00e9bat plus long et", "start": 1816.32, "duration": 4.079}, {"text": "passionnant encore une fois l'\u00e9chelle de", "start": 1818.179, "duration": 4.441}, {"text": "la peine ces symboles de la gravit\u00e9 ont", "start": 1820.399, "duration": 4.201}, {"text": "couru par rapport \u00e0 un fait qu'on commet", "start": 1822.62, "duration": 5.22}, {"text": "et rien d'autre dans notre esprit", "start": 1824.6, "duration": 4.74}, {"text": "bonjour St\u00e9phane Vernet Ouest-France moi", "start": 1827.84, "duration": 2.52}, {"text": "j'ai une question sur je comprends bien", "start": 1829.34, "duration": 2.819}, {"text": "le la notion de renforcement des", "start": 1830.36, "duration": 2.819}, {"text": "sanctions et les circonstances", "start": 1832.159, "duration": 2.041}, {"text": "aggravantes par contre il y a quelque", "start": 1833.179, "duration": 2.461}, {"text": "chose qui me pose question dans vos", "start": 1834.2, "duration": 3.42}, {"text": "propositions c'est la notion de cr\u00e9ation", "start": 1835.64, "duration": 4.08}, {"text": "d'un droit syst\u00e9matique donc la", "start": 1837.62, "duration": 2.939}, {"text": "protection contre les violences", "start": 1839.72, "duration": 1.98}, {"text": "physiques et psychologiques doit devenir", "start": 1840.559, "duration": 3.421}, {"text": "un droit syst\u00e9matique pour les \u00e9lus", "start": 1841.7, "duration": 3.479}, {"text": "comment est-ce que vous justifiez \u00e7a", "start": 1843.98, "duration": 2.46}, {"text": "c'est \u00e0 dire que moi si je suis pas \u00e9lu", "start": 1845.179, "duration": 3.72}, {"text": "pas candidat moi mon droit c'est quoi", "start": 1846.44, "duration": 5.76}, {"text": "c'est en cas de menace et de et de", "start": 1848.899, "duration": 4.981}, {"text": "nageur c'est un j'ai droit \u00e0 un", "start": 1852.2, "duration": 3.12}, {"text": "classement sans suite automatique c'est", "start": 1853.88, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e7a comment est-ce que vous allez pouvoir", "start": 1855.32, "duration": 3.719}, {"text": "justifier \u00e7a en droit dans un pays dont", "start": 1856.94, "duration": 4.26}, {"text": "le fondement de la Constitution et les", "start": 1859.039, "duration": 4.441}, {"text": "citoyens naissent libres et \u00e9gaux en", "start": 1861.2, "duration": 6.079}, {"text": "droit on est tous \u00e9gaux en droit", "start": 1863.48, "duration": 6.78}, {"text": "\u00e7a c'est un principe devant la loi", "start": 1867.279, "duration": 4.661}, {"text": "n\u00e9anmoins il y a un certain nombre de", "start": 1870.26, "duration": 3.299}, {"text": "cat\u00e9gories de personnes on les a cit\u00e9s", "start": 1871.94, "duration": 3.119}, {"text": "qui ont des mesures sp\u00e9cifiques qui", "start": 1873.559, "duration": 3.0}, {"text": "s'appliquent parce qu'elles repr\u00e9sentent", "start": 1875.059, "duration": 4.021}, {"text": "l'autorit\u00e9 et donc nous c'est ce qu'on", "start": 1876.559, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9tend \u00eatre et c'est ce que l'on est", "start": 1879.08, "duration": 3.18}, {"text": "quelque part par les pouvoirs qu'on nous", "start": 1880.76, "duration": 3.0}, {"text": "conf\u00e8re dans le cadre de nos mandats", "start": 1882.26, "duration": 4.2}, {"text": "donc on souhaite que les mesures de", "start": 1883.76, "duration": 4.86}, {"text": "sanction soit adapt\u00e9es justement \u00e0", "start": 1886.46, "duration": 4.14}, {"text": "l'autorit\u00e9 qu'on nous conc\u00e8de par", "start": 1888.62, "duration": 3.059}, {"text": "l'exercice de notre mandat et je l'ai", "start": 1890.6, "duration": 2.76}, {"text": "dit on n'est pas dessus des autres mais", "start": 1891.679, "duration": 3.36}, {"text": "on est un peu diff\u00e9rent des autres parce", "start": 1893.36, "duration": 3.539}, {"text": "qu'on est encore une fois l\u00e0 voulu par", "start": 1895.039, "duration": 3.901}, {"text": "une \u00e9lection et apr\u00e8s avec l'exercice et", "start": 1896.899, "duration": 3.9}, {"text": "certain nombre de pouvoir donc c'est en", "start": 1898.94, "duration": 3.719}, {"text": "cela que on peut \u00e0 mon avis rentrer tout", "start": 1900.799, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e0 fait dans le cadre sur les sanctions", "start": 1902.659, "duration": 3.201}, {"text": "je comprends bien mais par contre sur", "start": 1904.1, "duration": 4.679}, {"text": "tous ces dispositifs du coup", "start": 1905.86, "duration": 3.9}, {"text": "deviendraient des dispositifs", "start": 1908.779, "duration": 3.481}, {"text": "d'exception pour une cat\u00e9gorie de", "start": 1909.76, "duration": 3.94}, {"text": "citoyens comment est-ce que vous allez", "start": 1912.26, "duration": 2.399}, {"text": "justifier du point de vue", "start": 1913.7, "duration": 3.24}, {"text": "constitutionnel du point de vue du droit", "start": 1914.659, "duration": 4.081}, {"text": "alors moi je vais pas je vais vous", "start": 1916.94, "duration": 3.839}, {"text": "justifier sur un plan politique et toi", "start": 1918.74, "duration": 6.02}, {"text": "sur le plan de droit en compl\u00e9ment", "start": 1920.779, "duration": 6.961}, {"text": "la cr\u00e9ation d'un droit je pense que dans", "start": 1924.76, "duration": 3.779}, {"text": "la loi", "start": 1927.74, "duration": 4.5}, {"text": "si on travaille 6 mois on n'aura pas un", "start": 1928.539, "duration": 5.86}, {"text": "article sur la cr\u00e9ation d'un droit ce", "start": 1932.24, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on veut affirmer l\u00e0 la premi\u00e8re chose", "start": 1934.399, "duration": 4.741}, {"text": "c'est la reconnaissance du travail des", "start": 1936.2, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9lus quel que soit leur parti politique", "start": 1939.14, "duration": 3.779}, {"text": "quelle que soit leur positionnement", "start": 1941.12, "duration": 5.159}, {"text": "majorit\u00e9 opposition la reconnaissance de", "start": 1942.919, "duration": 5.581}, {"text": "leur famille comme des gens", "start": 1946.279, "duration": 4.081}, {"text": "particuli\u00e8rement expos\u00e9s et la", "start": 1948.5, "duration": 2.84}, {"text": "reconnaissance", "start": 1950.36, "duration": 4.26}, {"text": "des candidats aux \u00e9lections qui prennent", "start": 1951.34, "duration": 4.3}, {"text": "des risques en fait parce que", "start": 1954.62, "duration": 3.179}, {"text": "aujourd'hui quelque part moi quand je", "start": 1955.64, "duration": 4.56}, {"text": "suis \u00e0 Lille les gens souvent commentent", "start": 1957.799, "duration": 3.961}, {"text": "mon actualit\u00e9 politique et puis disent", "start": 1960.2, "duration": 3.18}, {"text": "vraiment c'est super int\u00e9ressant la", "start": 1961.76, "duration": 2.76}, {"text": "politique mais tu sais je ne ferai", "start": 1963.38, "duration": 3.419}, {"text": "jamais \u00e7a parce que vu ce que vous vivez", "start": 1964.52, "duration": 4.379}, {"text": "vu la violence sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 1966.799, "duration": 3.841}, {"text": "vu la violence physique qui vient", "start": 1968.899, "duration": 3.66}, {"text": "d'arriver et bien jamais moi je ne", "start": 1970.64, "duration": 3.779}, {"text": "m'engagerai et le risque que nous", "start": 1972.559, "duration": 4.98}, {"text": "souhaitons emp\u00eacher \u00e0 travers ses", "start": 1974.419, "duration": 4.561}, {"text": "propositions politiques c'est un risque", "start": 1977.539, "duration": 4.38}, {"text": "de d\u00e9sengagement des citoyens au niveau", "start": 1978.98, "duration": 4.98}, {"text": "local et un risque de d\u00e9litement de", "start": 1981.919, "duration": 4.081}, {"text": "notre d\u00e9mocratie locale en particulier", "start": 1983.96, "duration": 4.62}, {"text": "et je parlais des des petites communes", "start": 1986.0, "duration": 4.26}, {"text": "o\u00f9 les \u00e9lus ont beaucoup moins de", "start": 1988.58, "duration": 3.12}, {"text": "soutien parce que naturellement il y a", "start": 1990.26, "duration": 2.639}, {"text": "moins de fonctionnaires \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9", "start": 1991.7, "duration": 3.839}, {"text": "c'est proportionnel et bien ce sentiment", "start": 1992.899, "duration": 5.221}, {"text": "d'abandon il faut l'entendre et ce", "start": 1995.539, "duration": 4.26}, {"text": "sentiment d'abandon et bien c'est", "start": 1998.12, "duration": 4.039}, {"text": "d'abord par la reconnaissance", "start": 1999.799, "duration": 5.76}, {"text": "symbolique quand on met en deux ou en", "start": 2002.159, "duration": 5.201}, {"text": "trois cr\u00e9ations d'un droit \u00e0 la", "start": 2005.559, "duration": 3.48}, {"text": "protection c'est que nous souhaitons", "start": 2007.36, "duration": 4.08}, {"text": "affirmer que un candidat qui se pr\u00e9sente", "start": 2009.039, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e0 une \u00e9lection il faut qu'il ait des", "start": 2011.44, "duration": 3.3}, {"text": "droits suppl\u00e9mentaires et par exemple", "start": 2013.059, "duration": 4.201}, {"text": "celui d'\u00eatre accompagn\u00e9 juridiquement", "start": 2014.74, "duration": 5.039}, {"text": "quand on \u00e9tait du d'opposition il faut", "start": 2017.26, "duration": 3.72}, {"text": "se poser la question de la protection", "start": 2019.779, "duration": 3.26}, {"text": "fonctionnelle qui n'est pas aujourd'hui", "start": 2020.98, "duration": 4.5}, {"text": "organis\u00e9e voil\u00e0 il y a tous ces sujets", "start": 2023.039, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0 en fait l'id\u00e9e du num\u00e9ro 3 c'est", "start": 2025.48, "duration": 3.36}, {"text": "vraiment de soulever toutes ces", "start": 2027.519, "duration": 3.241}, {"text": "questions l\u00e0 et qu'il y a un message", "start": 2028.84, "duration": 4.14}, {"text": "politique fort envers l'ensemble des", "start": 2030.76, "duration": 4.259}, {"text": "\u00e9lus de nos territoires nous sommes \u00e0", "start": 2032.98, "duration": 4.559}, {"text": "vos c\u00f4t\u00e9s vous n'\u00eates pas abandonn\u00e9 et", "start": 2035.019, "duration": 4.441}, {"text": "nous allons avancer pour plus de droits", "start": 2037.539, "duration": 4.081}, {"text": "donc le sujet c'est pas de cr\u00e9er une", "start": 2039.46, "duration": 4.26}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9 ou une diff\u00e9rence c'est de", "start": 2041.62, "duration": 3.419}, {"text": "prendre en compte des risques", "start": 2043.72, "duration": 3.179}, {"text": "particuliers et il faudra bien s\u00fbr \u00eatre", "start": 2045.039, "duration": 4.38}, {"text": "tr\u00e8s garant des droits constitutionnels", "start": 2046.899, "duration": 4.5}, {"text": "et de l'\u00e9galit\u00e9 dans notre pays donc \u00e7a", "start": 2049.419, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a sera le r\u00f4le du Parlement bien s\u00fbr", "start": 2051.399, "duration": 4.381}, {"text": "dit veiller et de du Conseil", "start": 2053.099, "duration": 4.961}, {"text": "constitutionnel qui qui surveille chaque", "start": 2055.78, "duration": 4.379}, {"text": "loi donc l\u00e0 dessus moi je suis pas je", "start": 2058.06, "duration": 4.02}, {"text": "suis pas inqui\u00e8te oui tout compl\u00e9ment", "start": 2060.159, "duration": 3.18}, {"text": "droit \u00e0 la protection fonctionnelle", "start": 2062.08, "duration": 2.579}, {"text": "aujourd'hui n'est pas acquis pour tous", "start": 2063.339, "duration": 3.0}, {"text": "les \u00e9lus violette la rappeler je", "start": 2064.659, "duration": 3.48}, {"text": "consid\u00e8re que c'est une \u00e9quit\u00e9 et nous", "start": 2066.339, "duration": 3.481}, {"text": "souhaitons que \u00e0 partir du moment on", "start": 2068.139, "duration": 3.72}, {"text": "exerce un mandat on est droit de droit", "start": 2069.82, "duration": 4.38}, {"text": "droit \u00e0 la protection fonctionnelle par", "start": 2071.859, "duration": 4.081}, {"text": "exemple dans une commune moi quand j'ai", "start": 2074.2, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e j'ai d\u00fb faire voter mon", "start": 2075.94, "duration": 3.06}, {"text": "droit \u00e0 la protection focale le maire de", "start": 2077.679, "duration": 4.261}, {"text": "la part des facto les autres \u00e9lus de la", "start": 2079.0, "duration": 5.04}, {"text": "majorit\u00e9 long \u00e7a m'appara\u00eet pouvoir \u00eatre", "start": 2081.94, "duration": 4.32}, {"text": "tranquillement r\u00e9form\u00e9 pour qu'\u00e0 partir", "start": 2084.04, "duration": 3.299}, {"text": "du moment on est \u00e9lu on puisse", "start": 2086.26, "duration": 3.3}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de ce droit \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 et", "start": 2087.339, "duration": 4.381}, {"text": "donc avoir ses frais assum\u00e9s la deuxi\u00e8me", "start": 2089.56, "duration": 3.779}, {"text": "chose sur ce que j'ai \u00e9voqu\u00e9e sur une", "start": 2091.72, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9ventuelle in\u00e9galit\u00e9 des droits moi j'ai", "start": 2093.339, "duration": 2.76}, {"text": "envie de vous retourner un peu la", "start": 2095.26, "duration": 2.339}, {"text": "question si je peux me permettre mais", "start": 2096.099, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui si on n'avance pas l\u00e0-dedans", "start": 2097.599, "duration": 3.901}, {"text": "je crois que j'ai mis autant de", "start": 2100.18, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9mission de d\u00e9lu notamment m\u00e8re ces", "start": 2101.5, "duration": 4.14}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es on va dissuader des", "start": 2103.72, "duration": 4.8}, {"text": "gens on est tous \u00e9gaux condamnation", "start": 2105.64, "duration": 4.56}, {"text": "grave \u00e0 pouvoir se pr\u00e9senter une", "start": 2108.52, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9lection et donc \u00e7a veut dire quoi \u00e7a", "start": 2110.2, "duration": 3.0}, {"text": "veut dire que si on am\u00e9liore pas la", "start": 2112.18, "duration": 2.34}, {"text": "protection des \u00e9lus quand ils sont", "start": 2113.2, "duration": 3.84}, {"text": "candidats on va avoir des gens qui vont", "start": 2114.52, "duration": 3.78}, {"text": "s'interdire d'y aller on va voir des", "start": 2117.04, "duration": 2.52}, {"text": "gens qui ont les moyens de se payer une", "start": 2118.3, "duration": 2.7}, {"text": "protection si ils sont menac\u00e9s et pas", "start": 2119.56, "duration": 3.9}, {"text": "d'autres il y a aussi un sujet financier", "start": 2121.0, "duration": 4.5}, {"text": "mais \u00e7a doit lancer des politiques qui", "start": 2123.46, "duration": 4.2}, {"text": "est de dire si vous \u00eates en campagne que", "start": 2125.5, "duration": 3.24}, {"text": "vous \u00eates menac\u00e9 vous avez besoin de", "start": 2127.66, "duration": 2.76}, {"text": "vous faire prot\u00e9ger est-ce que \u00e7a peut", "start": 2128.74, "duration": 3.18}, {"text": "\u00eatre rembours\u00e9 dans le cadre des frais", "start": 2130.42, "duration": 3.24}, {"text": "de campagne mais si oui est-ce que c'est", "start": 2131.92, "duration": 3.36}, {"text": "juste que \u00e7a abaisse le seuil des frais", "start": 2133.66, "duration": 2.88}, {"text": "de campagne parce que vous faites pas de", "start": 2135.28, "duration": 2.1}, {"text": "campagne avec des frais de protection", "start": 2136.54, "duration": 3.059}, {"text": "alors que votre concurrent \u00e0 menac\u00e9 lui", "start": 2137.38, "duration": 3.84}, {"text": "il en aura pas donc il y a aussi quelque", "start": 2139.599, "duration": 3.301}, {"text": "chose \u00e0 trouver pour justement \u00eatre le", "start": 2141.22, "duration": 3.0}, {"text": "plus \u00e9quitable possible et moi je pense", "start": 2142.9, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on peut tout \u00e0 fait \u00eatre dans", "start": 2144.22, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9quit\u00e9 du droit tout en tenant compte", "start": 2145.66, "duration": 4.5}, {"text": "du r\u00f4le de particularit\u00e9 d'un \u00e9lu sinon", "start": 2147.82, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a sera l'inverse on va dissuader des", "start": 2150.16, "duration": 2.76}, {"text": "gens qui pourraient se pr\u00e9senter d'y", "start": 2151.66, "duration": 2.459}, {"text": "aller", "start": 2152.92, "duration": 2.52}, {"text": "moi j'ai une question que politique sur", "start": 2154.119, "duration": 3.181}, {"text": "l'origine des violences puisque", "start": 2155.44, "duration": 3.659}, {"text": "plusieurs membres de l'ex\u00e9cutif et de", "start": 2157.3, "duration": 3.72}, {"text": "votre partie ont mis sur un m\u00eame plan", "start": 2159.099, "duration": 4.861}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 les violences \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2161.02, "duration": 4.44}, {"text": "droite et les violences de l'extr\u00eame", "start": 2163.96, "duration": 2.22}, {"text": "droite et les violences de l'extr\u00eame", "start": 2165.46, "duration": 3.54}, {"text": "gauche pourquoi les mettre sur un m\u00eame", "start": 2166.18, "duration": 6.56}, {"text": "plan d'\u00e9galit\u00e9 pourquoi pourquoi", "start": 2169.0, "duration": 3.74}, {"text": "parce que des violences sont des", "start": 2173.8, "duration": 3.02}, {"text": "violences", "start": 2175.0, "duration": 4.46}, {"text": "id\u00e9ologique", "start": 2176.82, "duration": 5.259}, {"text": "un coup c'est un coup que quel que soit", "start": 2179.46, "duration": 3.879}, {"text": "la personne qui le porte et les", "start": 2182.079, "duration": 2.401}, {"text": "sanctionn\u00e9e de la m\u00eame fa\u00e7on qu'on soit", "start": 2183.339, "duration": 2.52}, {"text": "d'extr\u00eame droite extr\u00eame gauche ou", "start": 2184.48, "duration": 4.26}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a peut arriver voil\u00e0 apr\u00e8s", "start": 2185.859, "duration": 4.5}, {"text": "l'aspect politique des choses on va pas", "start": 2188.74, "duration": 3.24}, {"text": "se mentir je vais essayer de nous", "start": 2190.359, "duration": 3.361}, {"text": "compl\u00e9ter mais l'aspect politique des", "start": 2191.98, "duration": 3.18}, {"text": "choses on sait bien que toute fa\u00e7on il y", "start": 2193.72, "duration": 2.46}, {"text": "a un m\u00e9lange des gens et que les", "start": 2195.16, "duration": 2.4}, {"text": "extr\u00eames se rejoignent parfois dans la", "start": 2196.18, "duration": 2.76}, {"text": "violence", "start": 2197.56, "duration": 3.539}, {"text": "oui pour r\u00e9pondre d'un point de vue plus", "start": 2198.94, "duration": 4.32}, {"text": "politique on a vu aussi par les faits", "start": 2201.099, "duration": 4.561}, {"text": "notamment \u00e0 Saint-Br\u00e9vin qu'en partie", "start": 2203.26, "duration": 4.62}, {"text": "politique avait pu instrumentaliser ses", "start": 2205.66, "duration": 4.1}, {"text": "militants c'est sympathisant", "start": 2207.88, "duration": 3.479}, {"text": "mon regard se tourne bien \u00e9videmment", "start": 2209.76, "duration": 3.46}, {"text": "vers reconqu\u00eate le parti des examour", "start": 2211.359, "duration": 4.381}, {"text": "pour harceler pour menacer et comme je", "start": 2213.22, "duration": 4.68}, {"text": "laisse pilboot le disait \u00e0 travers les", "start": 2215.74, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux mais \u00e0 travers", "start": 2217.9, "duration": 3.959}, {"text": "maintenant la violence physique et", "start": 2219.28, "duration": 4.92}, {"text": "l'intimidation physique et \u00e7a c'est une", "start": 2221.859, "duration": 4.26}, {"text": "violence clairement d'extr\u00eame droite", "start": 2224.2, "duration": 5.22}, {"text": "ensuite vous avez une violence d'extr\u00eame", "start": 2226.119, "duration": 5.101}, {"text": "gauche qui peut \u00eatre en marge d'un parti", "start": 2229.42, "duration": 4.8}, {"text": "politique et c'est ce quoi parfois nous", "start": 2231.22, "duration": 4.859}, {"text": "assistons en marge de manifestation", "start": 2234.22, "duration": 4.619}, {"text": "pacifique organis\u00e9 notamment par les", "start": 2236.079, "duration": 4.02}, {"text": "forces syndicales mais vous le voyez", "start": 2238.839, "duration": 2.76}, {"text": "bien sur les images que vous diffusez", "start": 2240.099, "duration": 3.121}, {"text": "vous-m\u00eame parfois cette violence est", "start": 2241.599, "duration": 4.141}, {"text": "plut\u00f4t l'apanage de mouvement apolitique", "start": 2243.22, "duration": 5.46}, {"text": "mais quand m\u00eame rattach\u00e9 \u00e0 une Vance", "start": 2245.74, "duration": 5.52}, {"text": "d'extr\u00eame gauche nous ne mettons pas et", "start": 2248.68, "duration": 4.14}, {"text": "nous n'avons jamais mis ces deux", "start": 2251.26, "duration": 3.54}, {"text": "violences sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 nous ne", "start": 2252.82, "duration": 3.42}, {"text": "mettons pas un signe d'\u00e9galit\u00e9 entre la", "start": 2254.8, "duration": 2.58}, {"text": "violence extr\u00eame droite et la violence", "start": 2256.24, "duration": 3.0}, {"text": "d'extr\u00eame gauche nous condamnons la", "start": 2257.38, "duration": 3.18}, {"text": "violence nous condamnons la violence", "start": 2259.24, "duration": 3.66}, {"text": "d'o\u00f9 qu'elle proviennent et notamment \u00e0", "start": 2260.56, "duration": 5.279}, {"text": "l'\u00e9gard des \u00e9lus des familles des \u00e9lus", "start": 2262.9, "duration": 6.06}, {"text": "nous avons encore une fois eu le malheur", "start": 2265.839, "duration": 5.28}, {"text": "d'apprendre la cam\u00e9ra en Moselle qui", "start": 2268.96, "duration": 5.18}, {"text": "n'est pas Renaissance est harcel\u00e9", "start": 2271.119, "duration": 6.901}, {"text": "intimid\u00e9 menac\u00e9 depuis trois ans est-ce", "start": 2274.14, "duration": 5.92}, {"text": "qu'il faut lutter contre \u00e7a oui sans", "start": 2278.02, "duration": 4.319}, {"text": "forc\u00e9ment qualifier la menace qu'elle", "start": 2280.06, "duration": 3.299}, {"text": "soit d'extr\u00eame droite ou d'extr\u00eame", "start": 2282.339, "duration": 2.101}, {"text": "gauche nous la condamnons mais nous", "start": 2283.359, "duration": 2.701}, {"text": "voyons effectivement il faut le r\u00e9p\u00e9ter", "start": 2284.44, "duration": 3.54}, {"text": "et le constater qu'il y a des menaces", "start": 2286.06, "duration": 3.18}, {"text": "qui viennent et de la violence qui", "start": 2287.98, "duration": 2.94}, {"text": "viennent de partir politique ou de", "start": 2289.24, "duration": 2.94}, {"text": "formation affili\u00e9 \u00e0 des partis", "start": 2290.92, "duration": 3.24}, {"text": "politiques oui \u00e7a c'est une r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 2292.18, "duration": 3.36}, {"text": "faut lutter absolument contre d'o\u00f9 ces", "start": 2294.16, "duration": 2.699}, {"text": "propositions qui sont faites aujourd'hui", "start": 2295.54, "duration": 3.6}, {"text": "par le spielbout et Denis turio et le", "start": 2296.859, "duration": 4.521}, {"text": "parti Renaissance", "start": 2299.14, "duration": 4.56}, {"text": "apporter un t\u00e9moignage sur l'exemple que", "start": 2301.38, "duration": 4.3}, {"text": "je vous ai donn\u00e9 sur le monsieur qui a", "start": 2303.7, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 intern\u00e9 en psychiatrie dans mon cas", "start": 2305.68, "duration": 4.38}, {"text": "il a commenc\u00e9 par le harc\u00e8lement sur les", "start": 2307.619, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux donc quelqu'un qui", "start": 2310.06, "duration": 4.44}, {"text": "m'accusait d'\u00eatre complice du roi du", "start": 2312.119, "duration": 4.421}, {"text": "Maroc sur je ne sais quelle exaction", "start": 2314.5, "duration": 4.56}, {"text": "donc on voyait un petit peu alors il y", "start": 2316.54, "duration": 3.96}, {"text": "avait des messages \u00e0 m\u00e9langer entre", "start": 2319.06, "duration": 3.68}, {"text": "politique et psychiatrie", "start": 2320.5, "duration": 4.14}, {"text": "finalement le travail des policiers", "start": 2322.74, "duration": 4.42}, {"text": "c'est pas de savoir pourquoi il harc\u00e8le", "start": 2324.64, "duration": 4.5}, {"text": "c'\u00e9tait les menaces qu'il mettait dans", "start": 2327.16, "duration": 3.84}, {"text": "ses messages il y a jamais eu de", "start": 2329.14, "duration": 4.38}, {"text": "recherche de l'origine politique de ces", "start": 2331.0, "duration": 3.44}, {"text": "motivations", "start": 2333.52, "duration": 4.319}, {"text": "nous enfin moi quand je vais porter", "start": 2334.44, "duration": 5.26}, {"text": "plainte au commissariat et que je me", "start": 2337.839, "duration": 3.601}, {"text": "sens menac\u00e9e je me sens menac\u00e9e pour moi", "start": 2339.7, "duration": 2.94}, {"text": "et ma famille parce que c'est quelqu'un", "start": 2341.44, "duration": 2.46}, {"text": "que j'ai crois\u00e9 \u00e0 Fives dans mon", "start": 2342.64, "duration": 3.479}, {"text": "quartier plusieurs fois qui me menace", "start": 2343.9, "duration": 3.24}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux qui est pr\u00e9sent", "start": 2346.119, "duration": 3.661}, {"text": "et j'ai eu raison de m'inqui\u00e9ter puisque", "start": 2347.14, "duration": 4.74}, {"text": "il a fini par rentrer dans mon local \u00e0", "start": 2349.78, "duration": 4.62}, {"text": "un moment je y \u00e9tait en me mena\u00e7ant de", "start": 2351.88, "duration": 4.76}, {"text": "mort et il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et donc", "start": 2354.4, "duration": 5.34}, {"text": "ce sujet l\u00e0 qui n'est ni des violences", "start": 2356.64, "duration": 5.56}, {"text": "d'extr\u00eame droite ni des violences", "start": 2359.74, "duration": 5.9}, {"text": "banalis\u00e9es par des des", "start": 2362.2, "duration": 5.159}, {"text": "responsables politiques d'extr\u00eame gauche", "start": 2365.64, "duration": 3.52}, {"text": "rentrent dans le cadre de ses", "start": 2367.359, "duration": 4.74}, {"text": "propositions on doit prendre un avocat", "start": 2369.16, "duration": 5.1}, {"text": "on doit avoir un avocat qui vient au", "start": 2372.099, "duration": 5.461}, {"text": "p\u00e9nal on doit suivre les suites tout \u00e7a", "start": 2374.26, "duration": 4.74}, {"text": "et bien c'est des choses sur lesquelles", "start": 2377.56, "duration": 4.019}, {"text": "ben moi j'\u00e9tais simplement candidate on", "start": 2379.0, "duration": 4.44}, {"text": "estime que il faut pouvoir \u00eatre", "start": 2381.579, "duration": 3.961}, {"text": "accompagn\u00e9 accompagn\u00e9 par l'\u00c9tat", "start": 2383.44, "duration": 3.36}, {"text": "accompagn\u00e9 par les collectivit\u00e9s", "start": 2385.54, "duration": 2.7}, {"text": "territoriales il y aura aussi des sujets", "start": 2386.8, "duration": 3.18}, {"text": "bien s\u00fbr qu'on discutera avec les", "start": 2388.24, "duration": 3.9}, {"text": "associations d'\u00e9lus avec les s\u00e9nateurs", "start": 2389.98, "duration": 3.78}, {"text": "sur le financement de toutes ces mesures", "start": 2392.14, "duration": 4.68}, {"text": "vous avez l\u00e0 un propos politique il y a", "start": 2393.76, "duration": 5.16}, {"text": "6 mois de travail qui s'ouvre et il y a", "start": 2396.82, "duration": 4.019}, {"text": "plein de questions que \u00e7a ouvre mais au", "start": 2398.92, "duration": 3.919}, {"text": "moins on a", "start": 2400.839, "duration": 5.821}, {"text": "tous nos v\u00e9cus et nos solutions dans la", "start": 2402.839, "duration": 5.26}, {"text": "t\u00eate elles sont l\u00e0 aujourd'hui pos\u00e9es", "start": 2406.66, "duration": 3.3}, {"text": "pour sur le papier pour qu'on puisse", "start": 2408.099, "duration": 3.901}, {"text": "frapper fort contre cette violence aux", "start": 2409.96, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lus et prot\u00e9ger et lui famille et", "start": 2412.0, "duration": 3.18}, {"text": "candidat et je crois que c'est \u00e7a", "start": 2414.28, "duration": 3.92}, {"text": "l'important pour nous", "start": 2415.18, "duration": 3.02}, {"text": "dans le prolongement de la question", "start": 2419.46, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente vous avez parl\u00e9 d'une", "start": 2421.3, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9marche trans partisane jusqu'o\u00f9", "start": 2423.579, "duration": 3.901}, {"text": "etes-vous pr\u00eat \u00e0 travailler avec", "start": 2425.38, "duration": 4.02}, {"text": "certaines formations on peut penser \u00e0", "start": 2427.48, "duration": 3.54}, {"text": "LFI ou le rassemblement national est-ce", "start": 2429.4, "duration": 3.3}, {"text": "qu'il y a des pr\u00e9alables ou est-ce que", "start": 2431.02, "duration": 5.3}, {"text": "la discussion est ouverte avec tous", "start": 2432.7, "duration": 3.62}, {"text": "pour moi il y a en tout cas un pr\u00e9alable", "start": 2436.5, "duration": 8.2}, {"text": "au travail commun oui qui est de", "start": 2441.52, "duration": 6.5}, {"text": "travailler avec les parties qui", "start": 2444.7, "duration": 7.76}, {"text": "respectent nos principes r\u00e9publicains", "start": 2448.02, "duration": 7.599}, {"text": "en revanche si une loi transpartisane", "start": 2452.46, "duration": 4.96}, {"text": "est vot\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 on s'en r\u00e9jouit", "start": 2455.619, "duration": 3.901}, {"text": "et on s'en est r\u00e9jouit \u00e0 de nombreuses", "start": 2457.42, "duration": 4.919}, {"text": "reprises donc le groupe de travail moi", "start": 2459.52, "duration": 5.04}, {"text": "quand j'ai parl\u00e9 avec Aurore berger on a", "start": 2462.339, "duration": 3.421}, {"text": "on a parl\u00e9 d'abord d'un groupe de", "start": 2464.56, "duration": 2.64}, {"text": "travail au sein de la majorit\u00e9 avec", "start": 2465.76, "duration": 3.599}, {"text": "modem et horizon on sait que c'est des", "start": 2467.2, "duration": 4.86}, {"text": "sujets qui les mobilisent fortement on", "start": 2469.359, "duration": 5.22}, {"text": "va ensuite l'ouvrir \u00e0 des parlementaires", "start": 2472.06, "duration": 4.68}, {"text": "qui sont impliqu\u00e9s sur ces questions", "start": 2474.579, "duration": 4.681}, {"text": "c'est \u00e7a l'id\u00e9e c'est pas d'avoir un", "start": 2476.74, "duration": 3.96}, {"text": "travail de masse mais plut\u00f4t un travail", "start": 2479.26, "duration": 3.12}, {"text": "dans la dentelle parce que comme vous", "start": 2480.7, "duration": 3.24}, {"text": "l'avez soulign\u00e9 avec vos questions il y", "start": 2482.38, "duration": 2.219}, {"text": "a beaucoup de questions de", "start": 2483.94, "duration": 4.02}, {"text": "d'applications techniques juridiques \u00e0", "start": 2484.599, "duration": 5.281}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 \u00e9valuer un impact de toutes", "start": 2487.96, "duration": 3.54}, {"text": "ces propositions pour arriver \u00e0 un texte", "start": 2489.88, "duration": 2.6}, {"text": "de loi", "start": 2491.5, "duration": 4.26}, {"text": "donc voil\u00e0 personnellement", "start": 2492.48, "duration": 6.879}, {"text": "je ne travaillerai pas avec des \u00e9lus", "start": 2495.76, "duration": 5.4}, {"text": "d'extr\u00eame droite de fa\u00e7on volontariste", "start": 2499.359, "duration": 3.181}, {"text": "je travaille avec des \u00e9lus d'extr\u00eame", "start": 2501.16, "duration": 3.0}, {"text": "droite quand c'est l'institution qui", "start": 2502.54, "duration": 2.94}, {"text": "nomme un corps rapporteur pour une", "start": 2504.16, "duration": 4.58}, {"text": "mission que l'on m'a confi\u00e9", "start": 2505.48, "duration": 3.26}, {"text": "bonjour Pierre Ducan de contexte", "start": 2518.38, "duration": 4.04}, {"text": "pour", "start": 2520.8, "duration": 3.58}, {"text": "compl\u00e9ter la question \u00e0 ma question", "start": 2522.42, "duration": 3.46}, {"text": "c'\u00e9tait est-ce que finalement l\u00e0 vous", "start": 2524.38, "duration": 4.26}, {"text": "avez pr\u00e9sent\u00e9 une s\u00e9rie de mesures", "start": 2525.88, "duration": 4.26}, {"text": "juridiques mais est-ce que la caisse de", "start": 2528.64, "duration": 3.56}, {"text": "combat il est pas d'abord politique sur", "start": 2530.14, "duration": 5.52}, {"text": "sur les parties que vous avez besoin qui", "start": 2532.2, "duration": 6.46}, {"text": "porte en germe une violence une division", "start": 2535.66, "duration": 5.04}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 etc c'\u00e9tait ma premi\u00e8re", "start": 2538.66, "duration": 3.24}, {"text": "question mais bon vous avez en partie", "start": 2540.7, "duration": 2.36}, {"text": "r\u00e9pondu", "start": 2541.9, "duration": 3.48}, {"text": "et la deuxi\u00e8me c'\u00e9tait une question plus", "start": 2543.06, "duration": 5.5}, {"text": "technique quand vous dites que les", "start": 2545.38, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9penses de s\u00e9curit\u00e9 ne sont pas partis", "start": 2548.56, "duration": 3.12}, {"text": "elles ne font pas partie des d\u00e9penses", "start": 2550.0, "duration": 3.72}, {"text": "autoris\u00e9es par la commission nationale", "start": 2551.68, "duration": 4.26}, {"text": "ou qu'on comptabilis\u00e9 pour les d\u00e9penses", "start": 2553.72, "duration": 4.139}, {"text": "de campagne est-ce que vous avez sond\u00e9", "start": 2555.94, "duration": 3.3}, {"text": "la commission nationale justement des", "start": 2557.859, "duration": 2.521}, {"text": "comptes de campagne pour savoir si", "start": 2559.24, "duration": 2.64}, {"text": "c'\u00e9tait envisageable si j'avais des", "start": 2560.38, "duration": 3.199}, {"text": "raisons \u00e0 cela", "start": 2561.88, "duration": 4.92}, {"text": "alors si je me trompe pas c'est pas dans", "start": 2563.579, "duration": 4.54}, {"text": "le Code \u00e9lectoral c'est pas dans la", "start": 2566.8, "duration": 2.52}, {"text": "liste des d\u00e9penses remboursables tout", "start": 2568.119, "duration": 2.281}, {"text": "simplement enfin en tout cas moi j'ai", "start": 2569.32, "duration": 4.22}, {"text": "soumis mes d\u00e9penses donc moi j'avais une", "start": 2570.4, "duration": 6.42}, {"text": "donc une nuit de gardiennage du local \u00e0", "start": 2573.54, "duration": 5.2}, {"text": "la braderie j'avais des frais d'AV pour", "start": 2576.82, "duration": 5.34}, {"text": "ce monsieur qui m'a qui m'a donc menac\u00e9", "start": 2578.74, "duration": 5.78}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 intern\u00e9 en psychiatrie", "start": 2582.16, "duration": 5.699}, {"text": "et j'avais 400 euros de d'une cam\u00e9ra", "start": 2584.52, "duration": 4.78}, {"text": "qu'on a install\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du local", "start": 2587.859, "duration": 3.24}, {"text": "parce que on avait eu plusieurs fois on", "start": 2589.3, "duration": 3.12}, {"text": "avait du sang ferm\u00e9 dans le local avec", "start": 2591.099, "duration": 2.581}, {"text": "notamment la personne qui faisait", "start": 2592.42, "duration": 3.179}, {"text": "l'accueil qui \u00e9tait un monsieur enfin", "start": 2593.68, "duration": 3.06}, {"text": "j'avais deux monsieur qui \u00e9tait", "start": 2595.599, "duration": 2.461}, {"text": "handicap\u00e9s et qui faisaient l'accueil", "start": 2596.74, "duration": 4.02}, {"text": "chez nous pendant c'\u00e9tait ouvert tous", "start": 2598.06, "duration": 4.2}, {"text": "les jours et donc comme il y avait eu", "start": 2600.76, "duration": 3.359}, {"text": "des menaces on a mis une cam\u00e9ra \u00e0", "start": 2602.26, "duration": 3.059}, {"text": "l'int\u00e9rieur un con c'est la m\u00eame r\u00e8gle", "start": 2604.119, "duration": 2.881}, {"text": "que pour les commerces en fait dans un", "start": 2605.319, "duration": 5.701}, {"text": "dans un local de permanence de campagne", "start": 2607.0, "duration": 5.94}, {"text": "et donc c'\u00e9tait 400 euros quelque chose", "start": 2611.02, "duration": 3.059}, {"text": "comme \u00e7a toutes ces d\u00e9penses l\u00e0 ont \u00e9t\u00e9", "start": 2612.94, "duration": 2.399}, {"text": "rejet\u00e9es c'est-\u00e0-dire elles ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 ma", "start": 2614.079, "duration": 3.54}, {"text": "charge personnelle donc voil\u00e0 \u00e7a c'est", "start": 2615.339, "duration": 4.561}, {"text": "l'exp\u00e9rience que j'ai eu il me semble", "start": 2617.619, "duration": 3.96}, {"text": "pour en avoir discut\u00e9 parce que j'ai", "start": 2619.9, "duration": 3.06}, {"text": "fait un recours sur les quelques", "start": 2621.579, "duration": 3.901}, {"text": "d\u00e9penses rejet\u00e9es qui mettra un peu", "start": 2622.96, "duration": 4.56}, {"text": "longtemps il me semble que c'est juste", "start": 2625.48, "duration": 3.66}, {"text": "un changement du code \u00e9lectoral et", "start": 2627.52, "duration": 2.94}, {"text": "peut-\u00eatre que \u00e7a sera pas l\u00e9gislatif", "start": 2629.14, "duration": 3.24}, {"text": "c'est un bon exemple des questions que", "start": 2630.46, "duration": 3.359}, {"text": "vous posez tout \u00e0 l'heure sur les", "start": 2632.38, "duration": 4.439}, {"text": "modalit\u00e9s voil\u00e0 moi c'est des choses que", "start": 2633.819, "duration": 4.981}, {"text": "l'on souhaite travailler avec \u00e0 la fois", "start": 2636.819, "duration": 4.26}, {"text": "les autres \u00e9lus qui sont confront\u00e9s \u00e0", "start": 2638.8, "duration": 3.6}, {"text": "des choses que peut-\u00eatre nous on n'a pas", "start": 2641.079, "duration": 2.881}, {"text": "v\u00e9cu c'est pour \u00e7a qu'on veut travailler", "start": 2642.4, "duration": 4.199}, {"text": "quelques mois sur le sujet et puis avec", "start": 2643.96, "duration": 5.22}, {"text": "les juristes et avec la commission ce", "start": 2646.599, "duration": 4.141}, {"text": "temps de travail il va nous permettre de", "start": 2649.18, "duration": 3.0}, {"text": "travailler au niveau du parti avec les", "start": 2650.74, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9lus Renaissance les impliquer mais", "start": 2652.18, "duration": 4.98}, {"text": "aussi au niveau parlementaire je", "start": 2654.88, "duration": 4.08}, {"text": "l'esp\u00e8re d'auditionner un certain nombre", "start": 2657.16, "duration": 4.679}, {"text": "d'organismes donc les assureurs les", "start": 2658.96, "duration": 8.06}, {"text": "associations d'\u00e9lus la CNCCFP les les", "start": 2661.839, "duration": 9.121}, {"text": "magistrats enfin voil\u00e0 les la justice il", "start": 2667.02, "duration": 5.2}, {"text": "y a beaucoup de choses moi que je ne", "start": 2670.96, "duration": 2.76}, {"text": "connais pas encore dans le d\u00e9tail nous", "start": 2672.22, "duration": 4.5}, {"text": "nous partons du v\u00e9cu du concret moi je", "start": 2673.72, "duration": 4.2}, {"text": "suis \u00e0 chaque fois que je parle de \u00e7a", "start": 2676.72, "duration": 3.54}, {"text": "depuis une semaine il y a un \u00e9lu qui me", "start": 2677.92, "duration": 4.199}, {"text": "raconte son histoire la plainte class\u00e9e", "start": 2680.26, "duration": 4.559}, {"text": "sans suite ou alors le proc\u00e8s \u00e7a fait 4", "start": 2682.119, "duration": 5.46}, {"text": "ans et en fait plus de classement sans", "start": 2684.819, "duration": 4.76}, {"text": "suite \u00e7a doit devenir une exception", "start": 2687.579, "duration": 4.801}, {"text": "voil\u00e0 c'est aussi une question de moyens", "start": 2689.579, "duration": 4.601}, {"text": "de proportion de moyens vous l'avez", "start": 2692.38, "duration": 3.3}, {"text": "soulign\u00e9 dans vos questions tout \u00e0", "start": 2694.18, "duration": 4.74}, {"text": "l'heure et m\u00eame s'il y a des circulaires", "start": 2695.68, "duration": 5.28}, {"text": "il faut pouvoir les mettre en oeuvre \u00e7a", "start": 2698.92, "duration": 3.48}, {"text": "pose la question de l'\u00e9quit\u00e9 aussi de", "start": 2700.96, "duration": 3.06}, {"text": "traitement par rapport aux citoyens pour", "start": 2702.4, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a que plein de fois on a mis dans nos", "start": 2704.02, "duration": 3.18}, {"text": "textes en fonction des moyens", "start": 2705.64, "duration": 3.0}, {"text": "proportionn\u00e9s sur un territoire si vous", "start": 2707.2, "duration": 2.82}, {"text": "avez deux gendarmes ils peuvent pas", "start": 2708.64, "duration": 2.58}, {"text": "faire une protection rapproch\u00e9e de", "start": 2710.02, "duration": 4.62}, {"text": "quelqu'un sur sur une zone d'habitation", "start": 2711.22, "duration": 5.639}, {"text": "par exemple donc il va falloir aussi", "start": 2714.64, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'adaptation de tout \u00e7a \u00e7a", "start": 2716.859, "duration": 3.361}, {"text": "sera la responsabilit\u00e9 tr\u00e8s certainement", "start": 2718.72, "duration": 3.92}, {"text": "les moyens de police du pr\u00e9fet d'\u00e9valuer", "start": 2720.22, "duration": 4.92}, {"text": "entre le risque et les moyens la", "start": 2722.64, "duration": 4.6}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'agir", "start": 2725.14, "duration": 4.14}, {"text": "je vais simplement je vais simplement", "start": 2727.24, "duration": 3.359}, {"text": "ajouter une un compl\u00e9ment \u00e0 votre", "start": 2729.28, "duration": 3.72}, {"text": "premi\u00e8re question sur les partis", "start": 2730.599, "duration": 4.441}, {"text": "politiques c'est \u00e0 l'\u00e9tat de piste", "start": 2733.0, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9tudes au niveau du parti et comme", "start": 2735.04, "duration": 4.02}, {"text": "toujours nous essaierons d'en abreuver", "start": 2736.96, "duration": 3.54}, {"text": "la repr\u00e9sentation nationale et nos", "start": 2739.06, "duration": 3.36}, {"text": "groupes parlementaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e et", "start": 2740.5, "duration": 4.319}, {"text": "au S\u00e9nat c'est la responsabilit\u00e9 des", "start": 2742.42, "duration": 3.899}, {"text": "parties comment faire en sorte", "start": 2744.819, "duration": 2.76}, {"text": "qu'aujourd'hui dans le cas notamment de", "start": 2746.319, "duration": 2.601}, {"text": "Saint-Brevin-les-Pins avec", "start": 2747.579, "duration": 3.961}, {"text": "ce que l'on suppose et ce qu'il a \u00e9t\u00e9 ce", "start": 2748.92, "duration": 4.0}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 par certains messages", "start": 2751.54, "duration": 3.24}, {"text": "que des militants des sympathisants", "start": 2752.92, "duration": 3.659}, {"text": "encore une fois du mouvement politique", "start": 2754.78, "duration": 4.5}, {"text": "derri\u00e8re Zemmour ont intimid\u00e9 ont menac\u00e9", "start": 2756.579, "duration": 4.201}, {"text": "la m\u00e8re de Saint-Brevin-les-Pins comment", "start": 2759.28, "duration": 2.88}, {"text": "se fait-il qu'aujourd'hui le parti", "start": 2760.78, "duration": 2.64}, {"text": "auquel ils appartiennent n'a pas de", "start": 2762.16, "duration": 3.6}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e7a c'est par exemple une", "start": 2763.42, "duration": 3.96}, {"text": "piste qui est \u00e0 l'\u00e9tude au niveau du", "start": 2765.76, "duration": 3.72}, {"text": "parti Renaissance et \u00e9videmment nous", "start": 2767.38, "duration": 4.86}, {"text": "aurons l'occasion d'en discuter avec les", "start": 2769.48, "duration": 4.32}, {"text": "repr\u00e9sentants des groupes parlementaires", "start": 2772.24, "duration": 3.859}, {"text": "au S\u00e9nat et \u00e0 l'Assembl\u00e9e bien s\u00fbr avec", "start": 2773.8, "duration": 4.74}, {"text": "Denis turio le pr\u00e9sident de Sand\u00e9 des", "start": 2776.099, "duration": 5.861}, {"text": "territoires donc c'est une une piste qui", "start": 2778.54, "duration": 5.16}, {"text": "est \u00e0 l'\u00e9tude ici et on la d\u00e9veloppera", "start": 2781.96, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9videmment dans les dans les prochaines", "start": 2783.7, "duration": 2.52}, {"text": "semaines", "start": 2784.72, "duration": 3.84}, {"text": "les petites questions sur ces", "start": 2786.22, "duration": 4.32}, {"text": "propositions", "start": 2788.56, "duration": 3.9}, {"text": "non", "start": 2790.54, "duration": 4.16}, {"text": "oui", "start": 2792.46, "duration": 2.24}, {"text": "Anthony Braud BFM TV j'ai une petite", "start": 2796.26, "duration": 5.44}, {"text": "question par rapport au \u00e0 la demande que", "start": 2799.0, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e7a soit l'\u00e9tat qui paye je voudrais", "start": 2801.7, "duration": 3.24}, {"text": "savoir pourquoi c'est pas le parti", "start": 2803.98, "duration": 3.139}, {"text": "politique qui prend en charge", "start": 2804.94, "duration": 4.56}, {"text": "sachant que c'est le choix du parti", "start": 2807.119, "duration": 6.121}, {"text": "politique qui met en danger son", "start": 2809.5, "duration": 6.599}, {"text": "sont d\u00e9put\u00e9s ou son maire est-ce que", "start": 2813.24, "duration": 4.06}, {"text": "c'est pas le parti politique qui devrait", "start": 2816.099, "duration": 2.821}, {"text": "prendre en charge les d\u00e9penses apr\u00e8s", "start": 2817.3, "duration": 3.72}, {"text": "bien s\u00fbr la justice faut qu'elle fasse", "start": 2818.92, "duration": 4.14}, {"text": "son oeuvre mais pour les d\u00e9penses", "start": 2821.02, "duration": 5.24}, {"text": "psychologiques et s\u00e9curitaires je parle", "start": 2823.06, "duration": 5.279}, {"text": "vous avez raison que c'est une question", "start": 2826.26, "duration": 3.52}, {"text": "qui se pose et qui est d\u00e9j\u00e0 d'ailleurs", "start": 2828.339, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement c'est \u00e0 dire que le parti", "start": 2829.78, "duration": 3.48}, {"text": "Renaissance accompagne avec ses cellule", "start": 2831.339, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 la fois juridiquement", "start": 2833.26, "duration": 3.559}, {"text": "psychologiquement mais aussi", "start": 2835.06, "duration": 4.32}, {"text": "financi\u00e8rement j'ai moi-m\u00eame eu de", "start": 2836.819, "duration": 4.841}, {"text": "l'aide du parti Renaissance sur des", "start": 2839.38, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9penses que j'ai engag\u00e9es et donc le", "start": 2841.66, "duration": 3.959}, {"text": "parti est aux c\u00f4t\u00e9s et je pense que", "start": 2843.88, "duration": 3.0}, {"text": "c'est le cas dans d'autres partis", "start": 2845.619, "duration": 2.901}, {"text": "politiques bien s\u00fbr depuis longtemps", "start": 2846.88, "duration": 3.959}, {"text": "c'est aussi le r\u00f4le d'un parti vous avez", "start": 2848.52, "duration": 4.18}, {"text": "raison simplement c'est pas seulement", "start": 2850.839, "duration": 3.361}, {"text": "d'abord il y a plein d'\u00e9lus qui n'ont", "start": 2852.7, "duration": 2.879}, {"text": "pas d'\u00e9tiquettes politiques qui", "start": 2854.2, "duration": 3.36}, {"text": "s'engagent on a chacun notre", "start": 2855.579, "duration": 6.301}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique de d'adh\u00e9rer un", "start": 2857.56, "duration": 6.66}, {"text": "parti et d'avoir des actes dont on est", "start": 2861.88, "duration": 3.9}, {"text": "responsable et de subir des violences", "start": 2864.22, "duration": 4.02}, {"text": "dont on est pas responsable mais il peut", "start": 2865.78, "duration": 4.74}, {"text": "y avoir aussi quelqu'un qui prend des", "start": 2868.24, "duration": 4.8}, {"text": "positions qui ne sont pas les m\u00eames que", "start": 2870.52, "duration": 4.079}, {"text": "du parti et c'est pas le parti qui va", "start": 2873.04, "duration": 2.94}, {"text": "\u00eatre responsable vous voyez donc en fait", "start": 2874.599, "duration": 3.601}, {"text": "je pense que chaque partie est l\u00e0 pour", "start": 2875.98, "duration": 4.92}, {"text": "analyser les situations et accompagner", "start": 2878.2, "duration": 4.5}, {"text": "ces adh\u00e9rents c'est ce que fait aussi", "start": 2880.9, "duration": 3.6}, {"text": "une association dans le cadre de", "start": 2882.7, "duration": 3.84}, {"text": "l'association en 1901 c'est ce que fait", "start": 2884.5, "duration": 4.14}, {"text": "un employeur quand vous avez un", "start": 2886.54, "duration": 4.62}, {"text": "fonctionnaire qui est attaqu\u00e9 violemment", "start": 2888.64, "duration": 4.5}, {"text": "et qui subit une agression qui a besoin", "start": 2891.16, "duration": 4.38}, {"text": "de se d\u00e9fendre son employeur mais en", "start": 2893.14, "duration": 4.56}, {"text": "place un accompagnement c'est tr\u00e8s", "start": 2895.54, "duration": 4.14}, {"text": "courant et donc l'important", "start": 2897.7, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement c'est que l'ensemble des", "start": 2899.68, "duration": 4.2}, {"text": "responsabilit\u00e9s soient soulev\u00e9es que", "start": 2901.18, "duration": 4.62}, {"text": "l'ensemble des accompagnements puissent", "start": 2903.88, "duration": 4.439}, {"text": "\u00eatre mobilis\u00e9s et qu'en tout cas demain", "start": 2905.8, "duration": 4.98}, {"text": "il n'y ait plus d'\u00e9lus qui se sentent", "start": 2908.319, "duration": 4.981}, {"text": "abandonn\u00e9 aujourd'hui qui se sentent", "start": 2910.78, "duration": 4.799}, {"text": "fragilis\u00e9s dans son engagement citoyen", "start": 2913.3, "duration": 3.9}, {"text": "quel que soit son engagement politique", "start": 2915.579, "duration": 3.54}, {"text": "je crois qu'un engagement politique est", "start": 2917.2, "duration": 3.6}, {"text": "noble c'est les convictions c'est", "start": 2919.119, "duration": 3.601}, {"text": "l'envie de s'investir pour les autres", "start": 2920.8, "duration": 3.779}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral les valeurs de notre", "start": 2922.72, "duration": 4.02}, {"text": "R\u00e9publique et donc c'est pr\u00e9cieux nos", "start": 2924.579, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9lus y sont pr\u00e9cieux et donc c'est", "start": 2926.74, "duration": 4.379}, {"text": "vraiment cet accompagnement cette", "start": 2928.66, "duration": 4.439}, {"text": "protection des \u00e9lus que l'on doit", "start": 2931.119, "duration": 4.021}, {"text": "d\u00e9ployer par tous les moyens et une", "start": 2933.099, "duration": 3.48}, {"text": "discussion avec d'autres parties je suis", "start": 2935.14, "duration": 4.679}, {"text": "s\u00fbre pour assouvir aussi pour encore", "start": 2936.579, "duration": 5.901}, {"text": "am\u00e9liorer tous ces sujets l\u00e0", "start": 2939.819, "duration": 5.76}, {"text": "apr\u00e8s je vais compl\u00e9ter et votre", "start": 2942.48, "duration": 4.599}, {"text": "question effectivement Rompr\u00e9 le", "start": 2945.579, "duration": 3.721}, {"text": "principe d'\u00e9quit\u00e9 l\u00e0 je parle des m\u00e8res", "start": 2947.079, "duration": 3.901}, {"text": "la majeure partie des mers en France", "start": 2949.3, "duration": 3.779}, {"text": "n'est pas dans un parti politique donc", "start": 2950.98, "duration": 4.68}, {"text": "qui payerait et l\u00e0 alors soit \u00e7a cr\u00e9e", "start": 2953.079, "duration": 4.141}, {"text": "d'engouement d'adh\u00e9rents parti politique", "start": 2955.66, "duration": 2.64}, {"text": "mais enfin on doit pas le faire pour", "start": 2957.22, "duration": 3.119}, {"text": "cette raison-l\u00e0 soit plus s\u00e9rieusement", "start": 2958.3, "duration": 4.799}, {"text": "c'est pas aux parties m\u00eame si \u00e0", "start": 2960.339, "duration": 3.721}, {"text": "Renaissance il y a des choses qui sont", "start": 2963.099, "duration": 2.641}, {"text": "faites pour accompagner les \u00e9lus et chez", "start": 2964.06, "duration": 2.7}, {"text": "les autres aussi sans doute chez", "start": 2965.74, "duration": 2.879}, {"text": "certains en tout cas apr\u00e8s on porte une", "start": 2966.76, "duration": 3.96}, {"text": "autre proposition dans l'autre sens qui", "start": 2968.619, "duration": 3.541}, {"text": "est d'avoir un accompagnement quand", "start": 2970.72, "duration": 3.119}, {"text": "c'est le cas du parti politique \u00e0", "start": 2972.16, "duration": 2.88}, {"text": "pouvoir appuyer une caution de partie", "start": 2973.839, "duration": 2.881}, {"text": "civile d'un \u00e9lu qui rel\u00e8ve de son", "start": 2975.04, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e9tiquette parce que souvent c'est aussi", "start": 2976.72, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e7a parfois l'origine donc la", "start": 2978.339, "duration": 3.061}, {"text": "personnalit\u00e9 et donc c'est int\u00e9ressant", "start": 2979.9, "duration": 3.54}, {"text": "comme c'est fait toute proportion de", "start": 2981.4, "duration": 3.419}, {"text": "comparaison gard\u00e9e par exemple en", "start": 2983.44, "duration": 2.639}, {"text": "mati\u00e8re violence sur animaux ou les", "start": 2984.819, "duration": 3.361}, {"text": "associations peuvent aussi se porter par", "start": 2986.079, "duration": 4.5}, {"text": "civil \u00e7a donnerait aussi du poids \u00e0 la", "start": 2988.18, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sence en justice et \u00e0 la", "start": 2990.579, "duration": 2.881}, {"text": "reconnaissance de victimes quand c'est", "start": 2992.26, "duration": 3.319}, {"text": "le cas", "start": 2993.46, "duration": 2.119}, {"text": "merci violette merci Denis merci pour", "start": 2996.579, "duration": 5.581}, {"text": "ces propositions et je vais prendre", "start": 3000.119, "duration": 3.541}, {"text": "d'autres questions qui n'ont pas", "start": 3002.16, "duration": 3.419}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e0 Tracy il y en a assez", "start": 3003.66, "duration": 6.659}, {"text": "propositions question d'actualit\u00e9", "start": 3005.579, "duration": 4.74}, {"text": "Bruno Le Maire hier en bureex a fait", "start": 3010.92, "duration": 5.04}, {"text": "part de sa position sur l'immigration", "start": 3013.56, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce qu'il y a eu un d\u00e9bat \u00e0 la suite", "start": 3015.96, "duration": 3.5}, {"text": "[Musique]", "start": 3017.68, "duration": 4.159}, {"text": "des prises de position de chacune et", "start": 3019.46, "duration": 3.82}, {"text": "chacun en fonction des sensibilit\u00e9s que", "start": 3021.839, "duration": 4.02}, {"text": "vous connaissez dans le parti Bruno Le", "start": 3023.28, "duration": 5.28}, {"text": "Maire a eu l'occasion d'exploser \u00e7a", "start": 3025.859, "duration": 5.041}, {"text": "vision sur l'immigration mais pas", "start": 3028.56, "duration": 3.66}, {"text": "seulement sur l'\u00e9tat des finances", "start": 3030.9, "duration": 2.88}, {"text": "publiques sur la politique \u00e9conomique", "start": 3032.22, "duration": 3.54}, {"text": "qu'il m\u00e8ne en lien avec le pr\u00e9sident et", "start": 3033.78, "duration": 4.2}, {"text": "notamment en ce qui concerne l'industrie", "start": 3035.76, "duration": 5.04}, {"text": "il n'y a pas eu de d\u00e9bat \u00e0 proprement", "start": 3037.98, "duration": 6.3}, {"text": "parler en tout cas rien de de nature \u00e0", "start": 3040.8, "duration": 5.039}, {"text": "faire part de nouvelles propositions au", "start": 3044.28, "duration": 3.299}, {"text": "niveau du parti St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 avec", "start": 3045.839, "duration": 4.02}, {"text": "sa deuxi\u00e8me casquette de pr\u00e9sident de", "start": 3047.579, "duration": 3.681}, {"text": "groupe au Parlement europ\u00e9en a rappel\u00e9", "start": 3049.859, "duration": 5.22}, {"text": "que le Parlement justement avait vot\u00e9", "start": 3051.26, "duration": 5.5}, {"text": "impact d'Asie l'immigration qu'il", "start": 3055.079, "duration": 2.76}, {"text": "revenait maintenant au chef d'\u00c9tat avec", "start": 3056.76, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement au Conseil europ\u00e9en de", "start": 3057.839, "duration": 4.381}, {"text": "suivre ou pas c'est pr\u00e9conisations des", "start": 3059.52, "duration": 6.42}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et que le travail au", "start": 3062.22, "duration": 5.639}, {"text": "niveau du Gouvernement sur ce th\u00e8me se", "start": 3065.94, "duration": 3.899}, {"text": "poursuivait bien \u00e9videmment au niveau du", "start": 3067.859, "duration": 3.841}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur et de la", "start": 3069.839, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8re ministre voil\u00e0 chacun a pu", "start": 3071.7, "duration": 2.54}, {"text": "exposer", "start": 3073.319, "duration": 3.481}, {"text": "ses id\u00e9es encore une fois comme c'est", "start": 3074.24, "duration": 3.76}, {"text": "toujours le cas dans nos bureaux", "start": 3076.8, "duration": 3.0}, {"text": "ex\u00e9cutifs en particulier hier sur ce", "start": 3078.0, "duration": 4.579}, {"text": "th\u00e8me de l'immigration", "start": 3079.8, "duration": 2.779}, {"text": "merci \u00e0 vous", "start": 3084.619, "duration": 3.24}]}