{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je ne vous dis pas que la gauche et la", "start": 0.24, "duration": 7.079}, {"text": "droite cela ne signifie plus rien que", "start": 3.48, "duration": 7.52}, {"text": "cela n'existe plus ou que c'est la m\u00eame", "start": 7.319, "duration": 8.361}, {"text": "chose mais ces clivag dans les moments", "start": 11.0, "duration": 8.6}, {"text": "historiques sont-ils", "start": 15.68, "duration": 6.12}, {"text": "ind\u00e9passables pour", "start": 19.6, "duration": 4.679}, {"text": "s'\u00e9mouvoir au grand discours sur", "start": 21.8, "duration": 4.96}, {"text": "l'Europe de Fran\u00e7ois", "start": 24.279, "duration": 6.801}, {"text": "mitteran quelques semaines avant sa mort", "start": 26.76, "duration": 7.119}, {"text": "fallait-il \u00eatre de", "start": 31.08, "duration": 6.96}, {"text": "gauche pour \u00e9prouver de la", "start": 33.879, "duration": 6.721}, {"text": "fiert\u00e9 lors du discours de Jacques", "start": 38.04, "duration": 4.12}, {"text": "Chirac au", "start": 40.6, "duration": 5.5}, {"text": "veldiv fallait-il \u00eatre de", "start": 42.16, "duration": 8.84}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 46.1, "duration": 9.11}, {"text": "droite non il fallait \u00eatre fran\u00e7ais", "start": 51.0, "duration": 25.419}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 55.21, "duration": 21.209}]}