{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Il est r\u00e9voltant par l'inconstance qu'il r\u00e9v\u00e8le", "start": 0.6, "duration": 2.32}, {"text": "et par le discr\u00e9dit", "start": 2.92, "duration": 0.88}, {"text": "qu'il jette sur la classe politique", "start": 3.8, "duration": 1.2}, {"text": "tout enti\u00e8re.", "start": 5.0, "duration": 1.0}, {"text": "On est dans un moment assez pr\u00e9occupant", "start": 6.24, "duration": 2.52}, {"text": "de notre vie politique,", "start": 8.76, "duration": 1.4}, {"text": "dans un moment de confusion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e", "start": 10.16, "duration": 2.8}, {"text": "qui n'est cr\u00e9\u00e9", "start": 13.24, "duration": 0.64}, {"text": "que par le comportement de quelques uns,", "start": 13.88, "duration": 1.96}, {"text": "mais qui a des effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res", "start": 15.84, "duration": 1.44}, {"text": "sur la vie politique tout enti\u00e8re.", "start": 17.28, "duration": 2.2}, {"text": "Dans l'ancien monde, qu'on a beaucoup", "start": 19.48, "duration": 1.92}, {"text": "critiqu\u00e9, dans l'ancien monde,", "start": 21.4, "duration": 1.6}, {"text": "on n'aurait pas chang\u00e9 de couleur politique", "start": 23.0, "duration": 1.72}, {"text": "\u00e0 la veille d'une \u00e9lection", "start": 24.72, "duration": 0.92}, {"text": "parce que le camp d'en face avait gagn\u00e9.", "start": 25.64, "duration": 1.6}, {"text": "Dans l'ancien monde,", "start": 27.24, "duration": 1.16}, {"text": "un candidat socialiste", "start": 28.4, "duration": 1.72}, {"text": "ne serait pas devenu de droite", "start": 30.12, "duration": 1.16}, {"text": "parce que la droite \u00e9tait au pouvoir.", "start": 31.28, "duration": 1.28}, {"text": "Un candidat de droite", "start": 32.56, "duration": 1.12}, {"text": "ne serait pas devenu socialiste.", "start": 33.68, "duration": 1.36}, {"text": "On assumait qu'il fallait", "start": 35.04, "duration": 0.88}, {"text": "qu'il y ait une majorit\u00e9,", "start": 35.92, "duration": 1.0}, {"text": "et qu'il fallait qu'il y ait une opposition.", "start": 36.92, "duration": 1.56}, {"text": "Et je pense que c'est tr\u00e8s important", "start": 38.48, "duration": 1.4}, {"text": "de rappeler", "start": 39.88, "duration": 1.0}, {"text": "que si le macronisme, avec cette id\u00e9e du ", "start": 40.88, "duration": 2.76}, {"text": "\"en m\u00eame temps\", a autoris\u00e9 une esp\u00e8ce de porosit\u00e9", "start": 43.64, "duration": 2.8}, {"text": "qui fait qu'aujourd'hui,", "start": 46.44, "duration": 1.12}, {"text": "pendant la composition du gouvernement,", "start": 47.56, "duration": 1.4}, {"text": "imaginez vous,", "start": 48.96, "duration": 0.8}, {"text": "on s'est demand\u00e9", "start": 49.76, "duration": 0.72}, {"text": "si Catherine Vautrin, venue de la droite,", "start": 50.48, "duration": 1.92}, {"text": "ou Elisabeth Borne,", "start": 52.4, "duration": 0.84}, {"text": "venue de la gauche,", "start": 53.24, "duration": 0.6}, {"text": "allaient \u00eatre Premier ministre.", "start": 53.84, "duration": 1.16}, {"text": "Des personnalit\u00e9s qui n'ont rien en commun.", "start": 55.0, "duration": 2.24}, {"text": "- Il est encore pertinent, aujourd'hui,", "start": 57.72, "duration": 0.92}, {"text": "ce clivage droite gauche, pour vous ?", "start": 58.64, "duration": 1.96}, {"text": "- Ce qui est pertinent,", "start": 60.6, "duration": 1.24}, {"text": "absolument pertinent,", "start": 61.84, "duration": 1.4}, {"text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 du pluralisme d\u00e9mocratique.", "start": 63.24, "duration": 2.72}, {"text": "Et le clivage droite-gauche,", "start": 65.96, "duration": 0.96}, {"text": "il a certainement \u00e9t\u00e9 \u00e9puis\u00e9 de l'int\u00e9rieur", "start": 66.92, "duration": 2.52}, {"text": "par le fait", "start": 69.44, "duration": 0.36}, {"text": "que les grands partis", "start": 69.8, "duration": 0.84}, {"text": "et les partis traditionnels", "start": 70.64, "duration": 1.12}, {"text": "n'ont pas fait le travail", "start": 71.76, "duration": 1.0}, {"text": "intellectuel n\u00e9cessaire", "start": 72.76, "duration": 0.92}, {"text": "pour pouvoir", "start": 73.68, "duration": 0.84}, {"text": "faire vivre le d\u00e9bat d\u00e9mocratique,", "start": 74.52, "duration": 1.68}, {"text": "et \u00eatre \u00e0 la hauteur des enjeux", "start": 76.2, "duration": 1.92}, {"text": "et des conversations qui sont n\u00e9cessaires", "start": 78.12, "duration": 2.04}, {"text": "pour l'avenir de notre pays.", "start": 80.36, "duration": 1.12}, {"text": "\u00c7a n'enl\u00e8ve rien", "start": 81.48, "duration": 0.76}, {"text": "\u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de ce pluralisme, et surtout, \u00e7a", "start": 82.24, "duration": 2.2}, {"text": "n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de la clart\u00e9,", "start": 84.44, "duration": 1.72}, {"text": "de la constance, de la coh\u00e9rence", "start": 86.16, "duration": 2.04}, {"text": "que les \u00e9lus doivent", "start": 88.2, "duration": 0.84}, {"text": "avoir envers les \u00e9lecteurs.", "start": 89.04, "duration": 1.4}, {"text": "Quand on a critiqu\u00e9, comme Damien Abad", "start": 90.44, "duration": 1.72}, {"text": "l'a fait pendant des ann\u00e9es,", "start": 92.16, "duration": 1.64}, {"text": "quand on a critiqu\u00e9, avec raison je pense,", "start": 93.8, "duration": 2.12}, {"text": "l'action d'Emmanuel Macron,", "start": 96.08, "duration": 1.24}, {"text": "on n'a pas le droit,", "start": 97.32, "duration": 0.76}, {"text": "parce qu'un poste minist\u00e9riel", "start": 98.08, "duration": 1.24}, {"text": "passe d'un coup \u00e0 votre port\u00e9e,", "start": 99.32, "duration": 1.44}, {"text": "de retourner sa veste", "start": 100.76, "duration": 0.92}, {"text": "et d'abandonner tout ce qu'on avait dit.", "start": 101.68, "duration": 1.24}, {"text": "Et je dis \u00e7a, \u00e7a vaut pour les \u00e9lus -", "start": 102.92, "duration": 1.36}, {"text": "mais finalement,", "start": 104.28, "duration": 0.44}, {"text": "ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 si nombreux", "start": 104.72, "duration": 0.92}, {"text": "que \u00e7a", "start": 105.64, "duration": 0.32}, {"text": "\u00e0 tourner casaques ;", "start": 105.96, "duration": 1.12}, {"text": "\u00c7a vaut aussi pour les \u00e9lecteurs.", "start": 107.08, "duration": 2.04}, {"text": "Et c'est tr\u00e8s important,", "start": 109.4, "duration": 1.32}, {"text": "je crois, dans cette p\u00e9riode de confusion,", "start": 110.72, "duration": 2.2}, {"text": "dans cette p\u00e9riode de relativisme absolu,", "start": 112.92, "duration": 2.68}, {"text": "c'est tr\u00e8s important de rappeler", "start": 115.8, "duration": 1.08}, {"text": "que la politique a un sens.", "start": 116.88, "duration": 2.48}, {"text": "Qu'il faut appuyer son jugement sur des faits.", "start": 119.36, "duration": 2.2}, {"text": "Qu'on n'a", "start": 121.76, "duration": 0.24}, {"text": "pas le droit d'ignorer, aujourd'hui,", "start": 122.0, "duration": 1.52}, {"text": "le bilan du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.", "start": 123.52, "duration": 1.48}, {"text": "Qu'on n'a", "start": 125.0, "duration": 0.48}, {"text": "pas le droit de fermer les yeux sur ce qu'il", "start": 125.48, "duration": 2.04}, {"text": "compte faire", "start": 127.52, "duration": 0.52}, {"text": "dans les ann\u00e9es qui viennent - la composition", "start": 128.04, "duration": 1.76}, {"text": "de son gouvernement le montre assez.", "start": 129.8, "duration": 1.64}, {"text": "Et si on a dans le pass\u00e9 vot\u00e9", "start": 131.44, "duration": 1.56}, {"text": "\u00e0 droite, vot\u00e9 au centre droit,", "start": 133.0, "duration": 1.8}, {"text": "si on a d\u00e9fendu", "start": 134.8, "duration": 2.48}, {"text": "dans son comportement d'\u00e9lecteurs", "start": 137.28, "duration": 2.16}, {"text": "des principes qui sont tr\u00e8s clairs,", "start": 139.44, "duration": 1.68}, {"text": "on ne peut pas ne pas voir", "start": 141.12, "duration": 1.2}, {"text": "que le bilan d'Emmanuel Macron", "start": 142.32, "duration": 1.08}, {"text": "est aux antipodes.", "start": 143.4, "duration": 0.56}, {"text": "- \u00c7a veut dire qu'aujourd'hui vous,", "start": 143.96, "duration": 2.04}, {"text": "vous ne les comprenez pas,", "start": 146.0, "duration": 0.28}, {"text": "vos \u00e9lecteurs, qui se sont tourn\u00e9s", "start": 146.28, "duration": 1.16}, {"text": "vers Emmanuel Macron ?", "start": 147.44, "duration": 0.92}, {"text": "Les R\u00e9publicains ne leur ont pas donn\u00e9", "start": 148.36, "duration": 1.24}, {"text": "aussi des raisons", "start": 149.6, "duration": 0.72}, {"text": "de se tourner vers Emmanuel Macron ?", "start": 150.32, "duration": 1.32}, {"text": "- Bien s\u00fbr,", "start": 151.64, "duration": 0.4}, {"text": "encore une fois,", "start": 152.04, "duration": 0.72}, {"text": "les partis politiques traditionnels", "start": 152.76, "duration": 1.44}, {"text": "ont \u00e9videmment leur responsabilit\u00e9.", "start": 154.2, "duration": 1.88}, {"text": "Elle est immense dans la crise", "start": 156.08, "duration": 1.0}, {"text": "qu'ils traversent aujourd'hui.", "start": 157.08, "duration": 1.04}, {"text": "Et la droite va devoir faire un effort", "start": 158.12, "duration": 1.84}, {"text": "absolument majeur pour se reconstruire", "start": 159.96, "duration": 2.12}, {"text": "et m\u00e9riter de nouveau", "start": 162.08, "duration": 0.84}, {"text": "la confiance des \u00e9lecteurs.", "start": 162.92, "duration": 1.24}, {"text": "Mais en attendant,", "start": 164.16, "duration": 0.48}, {"text": "moi je suis tr\u00e8s frapp\u00e9,", "start": 164.64, "duration": 0.72}, {"text": "je vous le dis tr\u00e8s simplement :", "start": 165.36, "duration": 1.0}, {"text": "il arrive souvent", "start": 166.36, "duration": 0.72}, {"text": "que les \u00e9lecteurs engueule les \u00e9lus", "start": 167.08, "duration": 1.16}, {"text": "et ils ont bien raison de le faire.", "start": 168.24, "duration": 1.28}, {"text": "Mais il arrive aussi", "start": 169.52, "duration": 0.8}, {"text": "parfois qu'on puisse \u00eatre un peu \u00e9tonn\u00e9", "start": 170.32, "duration": 2.12}, {"text": "de voir, comme je l'entends", "start": 172.44, "duration": 1.4}, {"text": "parfois aujourd'hui, en allant sur le terrain", "start": 173.84, "duration": 1.68}, {"text": "soutenir des candidats aux l\u00e9gislatives,", "start": 175.52, "duration": 1.72}, {"text": "des gens qui me disent", "start": 177.24, "duration": 0.8}, {"text": "finalement \"je suis de droite,", "start": 178.04, "duration": 1.72}, {"text": "mais Macron, c'est pas si mal que \u00e7a.\"", "start": 179.76, "duration": 1.56}, {"text": "Je ne vois pas comment on peut dire \u00e7a.", "start": 181.32, "duration": 1.28}, {"text": "Quand on est de droite,", "start": 182.6, "duration": 0.72}, {"text": "c'est qu'on", "start": 183.32, "duration": 0.8}, {"text": "s'inqui\u00e8te g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 184.12, "duration": 0.96}, {"text": "pour la gestion des finances publiques.", "start": 185.08, "duration": 1.6}, {"text": "La dette de l'\u00c9tat a plus augment\u00e9", "start": 186.68, "duration": 1.84}, {"text": "avant m\u00eame", "start": 188.52, "duration": 0.48}, {"text": "l'apparition du Covid sous Emmanuel Macron", "start": 189.0, "duration": 1.84}, {"text": "que sous Fran\u00e7ois Hollande.", "start": 190.84, "duration": 0.88}, {"text": "Quand on", "start": 194.04, "duration": 0.44}, {"text": "est de droite, on veut relancer l'\u00e9conomie.", "start": 194.48, "duration": 2.04}, {"text": "Il ne suffit pas de nommer", "start": 196.64, "duration": 0.88}, {"text": "un ministre de l'Economie", "start": 197.52, "duration": 0.88}, {"text": "qui vienne de la droite pour \u00e7a.", "start": 198.4, "duration": 1.0}, {"text": "\u00c7a, c'est la politique", "start": 199.4, "duration": 0.76}, {"text": "d'Emmanuel Macron,", "start": 200.16, "duration": 0.56}, {"text": "c'est la politique du casting,", "start": 200.72, "duration": 1.04}, {"text": "de l'apparence et de la communication.", "start": 201.76, "duration": 1.52}, {"text": "La r\u00e9alit\u00e9 maintenant, les faits, c'est", "start": 203.28, "duration": 2.64}, {"text": "que cette relance de l'\u00e9conomie", "start": 205.92, "duration": 1.36}, {"text": "et de l'industrie, c'est un \u00e9chec absolu.", "start": 207.28, "duration": 2.04}, {"text": "La France a fait", "start": 209.32, "duration": 0.68}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 210.0, "duration": 0.6}, {"text": "le plus fort d\u00e9ficit", "start": 210.6, "duration": 1.52}, {"text": "commercial de son histoire.", "start": 212.12, "duration": 1.8}, {"text": "Si on est de droite,", "start": 213.92, "duration": 0.8}, {"text": "on ne peut pas se satisfaire", "start": 214.72, "duration": 0.96}, {"text": "d'un bilan comme celui-l\u00e0.", "start": 215.68, "duration": 1.16}, {"text": "Et Emmanuel Macron,", "start": 216.84, "duration": 0.6}, {"text": "\u00e7a ne fait pas quelques mois,", "start": 217.44, "duration": 1.48}, {"text": "\u00e7a fait m\u00eame pas quelques ann\u00e9es.", "start": 218.92, "duration": 1.08}, {"text": "\u00c7a fait dix ans,", "start": 220.0, "duration": 0.76}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9, qu'il est aujourd'hui \u00e0 l'Elys\u00e9e.", "start": 220.76, "duration": 1.56}, {"text": "C'est \u00e7a", "start": 222.32, "duration": 0.6}, {"text": "le bilan dont il est comptable aujourd'hui.", "start": 222.92, "duration": 1.64}, {"text": "On n'a pas le droit d'\u00eatre s\u00e9v\u00e8re envers", "start": 224.56, "duration": 1.8}, {"text": "le bilan de la droite", "start": 226.36, "duration": 1.0}, {"text": "et de fermer les yeux", "start": 227.36, "duration": 1.08}, {"text": "sur le passif du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.", "start": 228.44, "duration": 1.64}]}