{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "alors je vais prendre la suite de ma", "start": 0.12, "duration": 4.04}, {"text": "coll\u00e8gue Catherine couturier L\u00e9o Valter", "start": 2.0, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 des Alpes de Haute-Provence je", "start": 4.16, "duration": 4.04}, {"text": "vais vous parler de deux aspects de ce", "start": 6.68, "duration": 3.919}, {"text": "plan qui qui nous semble tr\u00e8s important", "start": 8.2, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e0 souligner le premier concerne la forme", "start": 10.599, "duration": 5.921}, {"text": "de de ce plan et concerne un aspect", "start": 14.16, "duration": 4.44}, {"text": "particulier qui est la question de la", "start": 16.52, "duration": 3.88}, {"text": "contractualisation c'est-\u00e0-dire que la", "start": 18.6, "duration": 4.32}, {"text": "mise en place de ce plan passe par la", "start": 20.4, "duration": 6.16}, {"text": "signature de contrat euh on reconna\u00eet l\u00e0", "start": 22.92, "duration": 7.24}, {"text": "bien euh la la l'obsession macroniste", "start": 26.56, "duration": 5.36}, {"text": "pour la soci\u00e9t\u00e9 du contrat moi je suis", "start": 30.16, "duration": 6.239}, {"text": "instituteur on on a connu les les plans", "start": 31.92, "duration": 6.76}, {"text": "ruralit\u00e9s pour pour les \u00e9coles et puis", "start": 36.399, "duration": 4.441}, {"text": "on nous annonce une mise en place d'une", "start": 38.68, "duration": 3.719}, {"text": "contractualisation pour toutes les", "start": 40.84, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9coles il y a les \u00e9coles priv\u00e9es sous", "start": 42.399, "duration": 2.84}, {"text": "contrat et ce qu'ils souhaitent mettre", "start": 44.2, "duration": 2.76}, {"text": "en place ce sont les \u00e9coes publiqu sous", "start": 45.239, "duration": 5.361}, {"text": "contrat euh qui dit contrat dit objectif", "start": 46.96, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e0 remplir c'est-\u00e0-dire qu'on n plus sur", "start": 50.6, "duration": 4.479}, {"text": "une intervention de l'\u00c9tat en soutient", "start": 53.039, "duration": 4.04}, {"text": "de la ruralit\u00e9 mais on est sur une", "start": 55.079, "duration": 3.721}, {"text": "intervention de l'\u00c9tat sous la forme du", "start": 57.079, "duration": 3.401}, {"text": "contrat et donc de la la mise en place", "start": 58.8, "duration": 3.399}, {"text": "d'un document d'objectif et il va", "start": 60.48, "duration": 3.32}, {"text": "falloir remplir ces objectifs prouver", "start": 62.199, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on est en mesure de les remplir pour", "start": 63.8, "duration": 4.08}, {"text": "obtenir des fonds alors c'est un", "start": 65.4, "duration": 4.12}, {"text": "v\u00e9ritable probl\u00e8me le deuxi\u00e8me probl\u00e8me", "start": 67.88, "duration": 2.96}, {"text": "c'est que ces contrats sont pass\u00e9s avec", "start": 69.52, "duration": 3.4}, {"text": "les intercommunalit\u00e9s quand on fait", "start": 70.84, "duration": 3.4}, {"text": "comme moi comme tous mes coll\u00e8gues le", "start": 72.92, "duration": 3.64}, {"text": "font la tourn\u00e9e des communes de nos", "start": 74.24, "duration": 4.76}, {"text": "territoires l'un des premiers sujets qui", "start": 76.56, "duration": 4.36}, {"text": "vient sur le tapis c'est la question de", "start": 79.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'intercommunalit\u00e9 et c'est la question", "start": 80.92, "duration": 3.6}, {"text": "de la perte de souverainet\u00e9 la perte de", "start": 82.6, "duration": 4.12}, {"text": "marge de man\u0153uvre des communes c'est", "start": 84.52, "duration": 4.12}, {"text": "l'un des l'une des premi\u00e8res choses que", "start": 86.72, "duration": 3.68}, {"text": "vous dit un maire que vous dit les", "start": 88.64, "duration": 3.0}, {"text": "conseillers municipaux quand vous les", "start": 90.4, "duration": 3.079}, {"text": "rencontrez dans leur communes or avec", "start": 91.64, "duration": 3.839}, {"text": "qui va-t-on signer ces contrats avec les", "start": 93.479, "duration": 3.761}, {"text": "intercommunalit\u00e9s donc il y a un", "start": 95.479, "duration": 3.521}, {"text": "v\u00e9ritable probl\u00e8me de ce point de vue-l\u00e0", "start": 97.24, "duration": 4.08}, {"text": "puis quand on parle de fonds apport\u00e9s \u00e0", "start": 99.0, "duration": 4.72}, {"text": "la ruralit\u00e9 forc\u00e9ment on est oblig\u00e9 de", "start": 101.32, "duration": 3.96}, {"text": "voir ce qui existe pour le moment alors", "start": 103.72, "duration": 3.399}, {"text": "j'ai donn\u00e9 quelques chiffres tr\u00e8s", "start": 105.28, "duration": 3.879}, {"text": "rapidement c'est juste pour ce qu'ils", "start": 107.119, "duration": 4.401}, {"text": "disent et non pas pour ce qu'ils sont la", "start": 109.159, "duration": 4.24}, {"text": "dotation globale de fonctionnement de", "start": 111.52, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00c9tat aux communes c'est 64 \u20ac par", "start": 113.399, "duration": 5.841}, {"text": "habitant en milieu rural c'est 128 \u20ac par", "start": 116.119, "duration": 5.481}, {"text": "habitant dans les m\u00e9tropoles donc on", "start": 119.24, "duration": 4.4}, {"text": "nous dit tr\u00e8s simplement qu'un habitant", "start": 121.6, "duration": 4.32}, {"text": "du monde rural vaut la moiti\u00e9 d'un", "start": 123.64, "duration": 4.64}, {"text": "urbain c'est tr\u00e8s simple c'est chiffr\u00e9", "start": 125.92, "duration": 5.08}, {"text": "c'est comme \u00e7a on a une derni\u00e8re annonce", "start": 128.28, "duration": 4.599}, {"text": "enfin une r\u00e9cente annonce le 18 avril", "start": 131.0, "duration": 3.519}, {"text": "dernier de Dominique fort sur la", "start": 132.879, "duration": 4.44}, {"text": "revalorisation des indemnit\u00e9 des \u00e9lus", "start": 134.519, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant c'est une des", "start": 137.319, "duration": 3.321}, {"text": "probl\u00e9matiques des maires en milieu", "start": 138.879, "duration": 4.64}, {"text": "rural c'est l'indemnit\u00e9 qui ne permet", "start": 140.64, "duration": 4.679}, {"text": "pas d'abandonner son m\u00e9tier ou de se", "start": 143.519, "duration": 3.08}, {"text": "mettre \u00e0 temps partiel parce que on", "start": 145.319, "duration": 3.081}, {"text": "n'est pas suffisamment r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 on se", "start": 146.599, "duration": 4.121}, {"text": "dit super comme disait tout \u00e0 l'heure ah", "start": 148.4, "duration": 5.16}, {"text": "enfin on s'occupe de \u00e7a probl\u00e8me cette", "start": 150.72, "duration": 4.799}, {"text": "revalorisation concerne les communes de", "start": 153.56, "duration": 5.48}, {"text": "3500 \u00e0 100000 habitants je suis d\u00e9put\u00e9", "start": 155.519, "duration": 6.121}, {"text": "des Alpes de hauteprence 198 communes", "start": 159.04, "duration": 5.0}, {"text": "alors moins que dans la Creuse 198", "start": 161.64, "duration": 3.84}, {"text": "communes dans mon d\u00e9partement cette", "start": 164.04, "duration": 4.119}, {"text": "revalorisation va concerner 9 communes", "start": 165.48, "duration": 5.24}, {"text": "ma circonscription 99 communes cette", "start": 168.159, "duration": 5.481}, {"text": "revalorisation va concerner 5 communes", "start": 170.72, "duration": 5.12}, {"text": "puis alors \u00e9tonnamment les cinq maires", "start": 173.64, "duration": 3.76}, {"text": "qui sont concern\u00e9s ils sont \u00e9galement", "start": 175.84, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sidents de communaut\u00e9 de commune et", "start": 177.4, "duration": 3.88}, {"text": "donc il ils ont d\u00e9j\u00e0 une autre indemnit\u00e9", "start": 179.319, "duration": 4.521}, {"text": "ils ont d\u00e9j\u00e0 un pouvoir nettement", "start": 181.28, "duration": 4.12}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 ceux des maires des petites", "start": 183.84, "duration": 2.92}, {"text": "communes dans ma communaut\u00e9 de commune", "start": 185.4, "duration": 5.08}, {"text": "le bour centre \u00e0 la majorit\u00e9 moins une", "start": 186.76, "duration": 5.839}, {"text": "voix au conseil communautaire il suffit", "start": 190.48, "duration": 3.96}, {"text": "qu'un maire d'une petite commune vote", "start": 192.599, "duration": 4.081}, {"text": "avec ils ont la majorit\u00e9 absolu donc il", "start": 194.44, "duration": 4.359}, {"text": "y a un v\u00e9ritable probl\u00e8me de d\u00e9mocratie", "start": 196.68, "duration": 5.559}, {"text": "et un probl\u00e8me de moyens euh la derni\u00e8re", "start": 198.799, "duration": 5.241}, {"text": "chose que je voulais souligner sur cette", "start": 202.239, "duration": 3.961}, {"text": "question de la contractualisation et j'y", "start": 204.04, "duration": 3.479}, {"text": "reviens parce que \u00e7a me semble important", "start": 206.2, "duration": 2.239}, {"text": "c'est cette question du projet", "start": 207.519, "duration": 2.241}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que qui dit", "start": 208.439, "duration": 3.601}, {"text": "contractualisation dit il faut pr\u00e9senter", "start": 209.76, "duration": 4.44}, {"text": "un projet comme si le projet n'\u00e9tait pas", "start": 212.04, "duration": 4.24}, {"text": "de faire vivre nos communes avec tout ce", "start": 214.2, "duration": 3.84}, {"text": "dont elles ont besoin il va falloir", "start": 216.28, "duration": 4.76}, {"text": "trouver rentrer dans des cases et c'est", "start": 218.04, "duration": 4.72}, {"text": "l\u00e0 aussi un probl\u00e8me pour les maires des", "start": 221.04, "duration": 3.16}, {"text": "petites communes qui je le rappelle non'", "start": 222.76, "duration": 3.44}, {"text": "souvent qu'un secr\u00e9taire de mairie \u00e0", "start": 224.2, "duration": 4.039}, {"text": "mi-temps voire \u00e0 quart ans et donc", "start": 226.2, "duration": 3.759}, {"text": "doivent faire seul ce que font dans les", "start": 228.239, "duration": 4.041}, {"text": "grosses communes une \u00e9quipe compl\u00e8te des", "start": 229.959, "duration": 4.681}, {"text": "employ\u00e9s enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 cela et", "start": 232.28, "duration": 4.64}, {"text": "cetera le deuxi\u00e8me aspect qui me semble", "start": 234.64, "duration": 3.879}, {"text": "essentiel c'est la question des services", "start": 236.92, "duration": 3.76}, {"text": "publics quand on parle aux \u00e9lus je l'ai", "start": 238.519, "duration": 3.681}, {"text": "dit le premier sujet qui vient sur le", "start": 240.68, "duration": 3.479}, {"text": "terrain c'est le rapport avec les interc", "start": 242.2, "duration": 3.2}, {"text": "la perte de souverainet\u00e9 quand on parle", "start": 244.159, "duration": 3.041}, {"text": "aux habitants le premier sujet qui vient", "start": 245.4, "duration": 3.72}, {"text": "sur le terrain c'est l'acc\u00e8s au service", "start": 247.2, "duration": 4.56}, {"text": "public je me suis amus\u00e9 \u00e0 faire une", "start": 249.12, "duration": 5.119}, {"text": "recherche dans le plan ruralit\u00e9 le mot", "start": 251.76, "duration": 3.96}, {"text": "service public l'expression service", "start": 254.239, "duration": 4.4}, {"text": "publi appara\u00eet C fois mais \u00e7a on", "start": 255.72, "duration": 4.6}, {"text": "pourrait se dire c'est pas mal les CIN", "start": 258.639, "duration": 3.641}, {"text": "fois c'est dans les mots des ministres", "start": 260.32, "duration": 4.599}, {"text": "au d\u00e9but dans l'introduction quand on", "start": 262.28, "duration": 4.68}, {"text": "rentre dans le plan ruralit\u00e9 en soi il", "start": 264.919, "duration": 5.041}, {"text": "n'y a plus une seule fois le mot service", "start": 266.96, "duration": 5.0}, {"text": "public \u00e7a appara\u00eet deux fois dans le mot", "start": 269.96, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00c9lisabeth bne une fois dans le mot de", "start": 271.96, "duration": 3.519}, {"text": "Christophe B\u00e9chu une fois dans le mot de", "start": 273.8, "duration": 3.839}, {"text": "Christophe Guerini et puis une fois dans", "start": 275.479, "duration": 4.361}, {"text": "le constat qui est pos\u00e9 au d\u00e9but qui dit", "start": 277.639, "duration": 4.921}, {"text": "60 % des ruraux interrog\u00e9s disent qu'ils", "start": 279.84, "duration": 4.52}, {"text": "n'ont pas acc\u00e8s au service public voil\u00e0", "start": 282.56, "duration": 3.28}, {"text": "on a fini de parler de service public", "start": 284.36, "duration": 3.64}, {"text": "apr\u00e8s dans le plan il n'est plus jamais", "start": 285.84, "duration": 3.799}, {"text": "question de service public il est", "start": 288.0, "duration": 3.96}, {"text": "question de maison France service la", "start": 289.639, "duration": 4.201}, {"text": "seule ligne c'est \u00e0 la page 23 je vous", "start": 291.96, "duration": 3.92}, {"text": "invite \u00e0 aller voir la seule ligne c'est", "start": 293.84, "duration": 5.84}, {"text": "on va soutenir les communes les la mise", "start": 295.88, "duration": 5.52}, {"text": "en place des maisons de services publics", "start": 299.68, "duration": 3.799}, {"text": "dans les communes en donnant une", "start": 301.4, "duration": 4.2}, {"text": "dotation un petit peu sup\u00e9rieure donc", "start": 303.479, "duration": 4.521}, {"text": "euh il y a vraiment un \u00e9norme probl\u00e8me", "start": 305.6, "duration": 3.64}, {"text": "l'acc\u00e8s au service public c'est le", "start": 308.0, "duration": 3.28}, {"text": "probl\u00e8me num\u00e9ro 1 aucune r\u00e9ponse et je", "start": 309.24, "duration": 3.48}, {"text": "vais terminer juste en faisant une", "start": 311.28, "duration": 2.479}, {"text": "citation parce que je la trouve", "start": 312.72, "duration": 2.84}, {"text": "absolument magnifique c'est page 10", "start": 313.759, "duration": 4.0}, {"text": "c'est Stanislas Guerini ministre de la", "start": 315.56, "duration": 3.359}, {"text": "transformation et de la fonction", "start": 317.759, "duration": 2.601}, {"text": "publique je trouve que \u00e7a rusime", "start": 318.919, "duration": 3.801}, {"text": "totalement ce ce plan ruralit\u00e9 je vous", "start": 320.36, "duration": 4.279}, {"text": "lis la prise en compte des besoins", "start": 322.72, "duration": 3.28}, {"text": "sp\u00e9cifiques des usagers les plus", "start": 324.639, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s des services publics est une", "start": 326.0, "duration": 3.8}, {"text": "priorit\u00e9 de ma feuille de route j'ai", "start": 328.12, "duration": 2.96}, {"text": "d'ailleurs fait du renforcement du", "start": 329.8, "duration": 3.239}, {"text": "maillage de France service pour", "start": 331.08, "duration": 3.48}, {"text": "renforcer encore la couverture", "start": 333.039, "duration": 3.16}, {"text": "territoriale et du d\u00e9veloppement de", "start": 334.56, "duration": 4.359}, {"text": "l'all\u00e9 vert deux axes strat\u00e9giques du", "start": 336.199, "duration": 5.28}, {"text": "programme France service pour 2023-2024", "start": 338.919, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9coutez la fin c'est ma mon passage", "start": 341.479, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 notamment avec des BU itin\u00e9rant", "start": 343.8, "duration": 4.8}, {"text": "au facteurs guichetier mobile en passant", "start": 346.28, "duration": 4.479}, {"text": "par les France services multisit nous", "start": 348.6, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9veloppons un panel de r\u00e9ponses", "start": 350.759, "duration": 3.88}, {"text": "innovante coconstruite et adapt\u00e9e au", "start": 352.319, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9fi des territoires ruraux je ne vais", "start": 354.639, "duration": 3.84}, {"text": "pas commenter je vais \u00eatre insultant", "start": 356.88, "duration": 3.879}, {"text": "mais on est vraiment dans ce qu'est ce", "start": 358.479, "duration": 4.601}, {"text": "plan France ruralit\u00e9 une op\u00e9ration de", "start": 360.759, "duration": 4.401}, {"text": "com avec des mots vides et aucune", "start": 363.08, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9ponse au probl\u00e8mes de nos ruralit\u00e9s je", "start": 365.16, "duration": 5.039}, {"text": "vous remercie", "start": 367.599, "duration": 2.6}]}