{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Monsieur le Pr\u00e9sident.", "start": 0.416, "duration": 1.4}, {"text": "En fait,", "start": 1.816, "duration": 0.267}, {"text": "\u00e0 travers cette r\u00e9glementation,", "start": 2.083, "duration": 1.083}, {"text": "la Commission veut simplement", "start": 3.166, "duration": 1.167}, {"text": "imposer \u00e0 tous les \u00c9tats membres", "start": 4.333, "duration": 1.183}, {"text": "un changement qui ne rel\u00e8ve", "start": 5.516, "duration": 1.317}, {"text": "en rien de sa comp\u00e9tence.", "start": 6.833, "duration": 1.767}, {"text": "D\u00e9cider de la d\u00e9finition de la famille,", "start": 8.6, "duration": 1.883}, {"text": "de la reconnaissance", "start": 10.483, "duration": 0.75}, {"text": "de la filiation :", "start": 11.233, "duration": 0.95}, {"text": "aucun trait\u00e9 n'a", "start": 12.183, "duration": 0.85}, {"text": "donn\u00e9 cette responsabilit\u00e9,", "start": 13.033, "duration": 1.633}, {"text": "aucun trait\u00e9", "start": 14.666, "duration": 0.95}, {"text": "n'a confi\u00e9 ce pouvoir", "start": 15.616, "duration": 0.85}, {"text": "aux institutions europ\u00e9ennes.", "start": 16.466, "duration": 1.517}, {"text": "Respecter l'\u00e9tat de droit,", "start": 17.983, "duration": 1.05}, {"text": "c'est peut \u00eatre d'abord", "start": 19.033, "duration": 0.733}, {"text": "respecter nos d\u00e9mocraties,", "start": 19.766, "duration": 1.7}, {"text": "et nos propres trait\u00e9s.", "start": 21.466, "duration": 0.867}, {"text": "Ce projet reviendrait dans les faits", "start": 22.333, "duration": 2.35}, {"text": "\u00e0 obliger tous nos pays", "start": 24.683, "duration": 1.133}, {"text": "\u00e0 reconna\u00eetre la gestation pour autrui.", "start": 25.816, "duration": 1.534}, {"text": "Parce que oui,", "start": 27.35, "duration": 0.45}, {"text": "chers coll\u00e8gues,", "start": 27.8, "duration": 0.483}, {"text": "derri\u00e8re toutes les belles", "start": 28.283, "duration": 1.233}, {"text": "paroles \u00e9chang\u00e9es ce soir,", "start": 29.516, "duration": 1.534}, {"text": "il y a en fait une industrie,", "start": 31.05, "duration": 1.85}, {"text": "qui fait du profit,", "start": 32.9, "duration": 1.283}, {"text": "en exploitant les femmes", "start": 34.183, "duration": 0.933}, {"text": "les plus vuln\u00e9rables.", "start": 35.116, "duration": 1.234}, {"text": "Quel \u00e9trange progressisme", "start": 36.35, "duration": 2.016}, {"text": "que celui qui justifie", "start": 38.366, "duration": 0.934}, {"text": "la pire des r\u00e9gressions,", "start": 39.3, "duration": 1.316}, {"text": "celle qui consiste \u00e0 faire", "start": 40.616, "duration": 0.984}, {"text": "de nouveau d'une vie humaine", "start": 41.6, "duration": 1.5}, {"text": "l'objet d'un contrat marchand.", "start": 43.1, "duration": 1.683}, {"text": "Oui, derri\u00e8re tout cela,", "start": 44.783, "duration": 1.467}, {"text": "vous l'avez dit, il y a des enfants.", "start": 46.25, "duration": 1.983}, {"text": "Et moi,", "start": 48.233, "duration": 0.2}, {"text": "je suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9, chers coll\u00e8gues,", "start": 48.433, "duration": 1.15}, {"text": "que vous ayez tous ici plaint Sarah", "start": 49.583, "duration": 2.15}, {"text": "de ne pas avoir de passeport.", "start": 52.1, "duration": 2.016}, {"text": "Moi, je plains Sarah, d'abord,", "start": 54.116, "duration": 2.284}, {"text": "de ne pas avoir de papa.", "start": 56.4, "duration": 1.4}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 57.8, "duration": 0.583}]}