{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "je remercie les rapporteurs pour leur", "start": 0.0, "duration": 5.24}, {"text": "travail et la pr\u00e9sidente de commission", "start": 2.73, "duration": 4.61}, {"text": "pour avoir pris l'excellente initiative", "start": 5.24, "duration": 5.109}, {"text": "d'amener le sujet ici nous sommes une", "start": 7.34, "duration": 5.62}, {"text": "commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et", "start": 10.349, "duration": 4.471}, {"text": "c'est sous cet angle que je voudrais", "start": 12.96, "duration": 5.069}, {"text": "aborder le sujet et tout en \u00e9tant", "start": 14.82, "duration": 6.09}, {"text": "conscient que d'un point de vue europ\u00e9en", "start": 18.029, "duration": 5.221}, {"text": "il ya en effet beaucoup jeudi en europe", "start": 20.91, "duration": 4.529}, {"text": "et en ce sens de citoyens de l'europe il", "start": 23.25, "duration": 5.01}, {"text": "ya en effet beaucoup auraient pu \u00eatre", "start": 25.439, "duration": 4.441}, {"text": "fait dans le pass\u00e9 pour que le", "start": 28.26, "duration": 4.409}, {"text": "strasbourg n'est pas \u00e0 subir les", "start": 29.88, "duration": 5.55}, {"text": "critiques qu'elle subit on a mis trop de", "start": 32.669, "duration": 4.131}, {"text": "temps cr\u00e9\u00e9 la ligne \u00e0 grande vitesse", "start": 35.43, "duration": 4.02}, {"text": "reliant \u00e0 paris on n'a pas fait ce qu'il", "start": 36.8, "duration": 5.439}, {"text": "fallait pour relier \u00e0 bruxelles", "start": 39.45, "duration": 5.429}, {"text": "et on aurait d\u00fb aider jeudi on l'\u00e9tat", "start": 42.239, "duration": 5.3}, {"text": "aurait d\u00fb aider beaucoup plus strasbourg", "start": 44.879, "duration": 5.551}, {"text": "dans ses efforts d'accueil et", "start": 47.539, "duration": 6.941}, {"text": "d'\u00e9quipements et de tout ce qui va avec", "start": 50.43, "duration": 6.719}, {"text": "pour que le parlement soit correctement", "start": 54.48, "duration": 5.43}, {"text": "accueillis alors tout \u00e7a \u00e9tant mis sur", "start": 57.149, "duration": 5.401}, {"text": "la table et le sacrifice au rite de", "start": 59.91, "duration": 4.499}, {"text": "l'auto flagellation et y auraient \u00e9t\u00e9", "start": 62.55, "duration": 3.17}, {"text": "consenties", "start": 64.409, "duration": 4.081}, {"text": "venons en aux choses s\u00e9rieuses les", "start": 65.72, "duration": 4.63}, {"text": "choses s\u00e9rieuses et que les capitales", "start": 68.49, "duration": 5.27}, {"text": "n'ont jamais \u00e9taient fix\u00e9s en fonction", "start": 70.35, "duration": 7.62}, {"text": "de crit\u00e8res objectifs ni de confort ni", "start": 73.76, "duration": 5.89}, {"text": "d'efficacit\u00e9 parce que si c'\u00e9tait tout", "start": 77.97, "duration": 2.37}, {"text": "\u00e7a", "start": 79.65, "duration": 2.34}, {"text": "paris n'aurait jamais \u00e9t\u00e9 la capitale de", "start": 80.34, "duration": 3.66}, {"text": "la france pour la raison que notre", "start": 81.99, "duration": 3.75}, {"text": "capitale est \u00e0 port\u00e9e de notre", "start": 84.0, "duration": 4.619}, {"text": "envahisseurs habituel et que donc ce", "start": 85.74, "duration": 4.14}, {"text": "n'\u00e9tait pas le meilleur endroit o\u00f9 aller", "start": 88.619, "duration": 5.581}, {"text": "mettre la capitale pardon je le fais", "start": 89.88, "duration": 5.94}, {"text": "avec humour mais je vous signale que", "start": 94.2, "duration": 2.76}, {"text": "nous n'avons jamais \u00e9t\u00e9 envahie par", "start": 95.82, "duration": 4.53}, {"text": "personne d'autre bon alors ben oui c'est", "start": 96.96, "duration": 5.79}, {"text": "pourquoi je parle de g\u00e9opolitique la la", "start": 100.35, "duration": 4.11}, {"text": "g\u00e9opolitique c'est d'abord la r\u00e8gle de", "start": 102.75, "duration": 3.75}, {"text": "la lucidit\u00e9 \u00e7a va pas dire qu'on devient", "start": 104.46, "duration": 2.58}, {"text": "agressif", "start": 106.5, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'on est lucide bon l\u00e0 il", "start": 107.04, "duration": 6.539}, {"text": "ne s'agit pas de savoir si \u00e7a vaut la", "start": 110.46, "duration": 6.21}, {"text": "peine ou si strasbourg doit rester ou", "start": 113.579, "duration": 6.271}, {"text": "non le parlement europ\u00e9en cette chose", "start": 116.67, "duration": 5.129}, {"text": "est dispos\u00e9 par les articles europ\u00e9en", "start": 119.85, "duration": 3.9}, {"text": "donc il faudrait un \u00e9v\u00e9nement d'une", "start": 121.799, "duration": 4.35}, {"text": "port\u00e9e consid\u00e9rable pour que les", "start": 123.75, "duration": 4.77}, {"text": "fran\u00e7ais soient conduits \u00e0 accepter que", "start": 126.149, "duration": 3.75}, {"text": "strasbourg ne soit plus le si\u00e8ge du", "start": 128.52, "duration": 3.04}, {"text": "parlement mais comme nous savons", "start": 129.899, "duration": 3.011}, {"text": "nous pouvons \u00eatre plac\u00e9s dans des", "start": 131.56, "duration": 3.48}, {"text": "circonstances politiques tels que on va", "start": 132.91, "duration": 3.45}, {"text": "tout faire pour qu'on n'y arrive jamais", "start": 135.04, "duration": 3.27}, {"text": "mais on \u00e9tait oblig\u00e9 de se rappeler", "start": 136.36, "duration": 3.54}, {"text": "qu'on n'est pas en train de se demander", "start": 138.31, "duration": 3.81}, {"text": "si on va mettre le parlement \u00e0", "start": 139.9, "duration": 4.86}, {"text": "strasbourg mais si on va l'enlever ce", "start": 142.12, "duration": 4.5}, {"text": "qui n'est pas tout \u00e0 fait le m\u00eame acte", "start": 144.76, "duration": 2.58}, {"text": "politique", "start": 146.62, "duration": 3.119}, {"text": "et si on va l'enlever non seulement", "start": 147.34, "duration": 4.7}, {"text": "parce que avec une certaine d\u00e9sinvolture", "start": 149.739, "duration": 4.801}, {"text": "des parlementaires y compris des", "start": 152.04, "duration": 5.5}, {"text": "parlementaires fran\u00e7ais argh de", "start": 154.54, "duration": 5.699}, {"text": "consid\u00e9rations \u00e9cologiques bien soudaine", "start": 157.54, "duration": 4.44}, {"text": "pour certains d'entre eux et pour les", "start": 160.239, "duration": 4.591}, {"text": "autres je trouve bien superficiel", "start": 161.98, "duration": 4.2}, {"text": "puisqu'elle ne tient pas compte de", "start": 164.83, "duration": 1.8}, {"text": "l'histoire", "start": 166.18, "duration": 2.6}, {"text": "l'histoire fait tout dans cette histoire", "start": 166.63, "duration": 5.49}, {"text": "si on est \u00e0 strasbourg c'est parce que", "start": 168.78, "duration": 5.86}, {"text": "il y as derri\u00e8re nous deux guerres", "start": 172.12, "duration": 3.0}, {"text": "mondiales", "start": 174.64, "duration": 3.03}, {"text": "je le dis pour les coll\u00e8gues je sais que", "start": 175.12, "duration": 5.04}, {"text": "mes propre aux tirs des fois des sourire", "start": 177.67, "duration": 4.23}, {"text": "un peu crisp\u00e9 mais deux guerres", "start": 180.16, "duration": 4.77}, {"text": "mondiales ce n'est pas rien ce sont des", "start": 181.9, "duration": 4.74}, {"text": "dizaines de millions de morts", "start": 184.93, "duration": 5.25}, {"text": "et elle \u00e0 la racine de ces deux guerres", "start": 186.64, "duration": 5.94}, {"text": "mondiales sont au m\u00eame endroit des deux", "start": 190.18, "duration": 3.839}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s du rhin et nous n'avons aucune", "start": 192.58, "duration": 2.25}, {"text": "responsabilit\u00e9", "start": 194.019, "duration": 2.821}, {"text": "en tout cas c'est mon avis dans ces deux", "start": 194.83, "duration": 3.719}, {"text": "guerres mondiales par cons\u00e9quent", "start": 196.84, "duration": 3.81}, {"text": "strasbourg a \u00e9t\u00e9 choisie parce que", "start": 198.549, "duration": 4.291}, {"text": "c'\u00e9tait le lieu qu'ils pouvaient", "start": 200.65, "duration": 4.44}, {"text": "comment dire convenir aussi bien aux", "start": 202.84, "duration": 3.959}, {"text": "allemands qu'aux fran\u00e7ais qui s'\u00e9tait", "start": 205.09, "duration": 4.59}, {"text": "beaucoup entre tuer et m\u00eame j'ai envie", "start": 206.799, "duration": 4.47}, {"text": "de dire compte tenu de charlemagne aussi", "start": 209.68, "duration": 3.51}, {"text": "aux italiens puisque il l'appelle", "start": 211.269, "duration": 4.171}, {"text": "carlomagno s'approprie tous le m\u00eame mois", "start": 213.19, "duration": 3.9}, {"text": "bonne affaire je ne sais pas pourquoi", "start": 215.44, "duration": 4.919}, {"text": "fermer \u00e7a sert donc il ne peut pas \u00eatre", "start": 217.09, "duration": 5.399}, {"text": "question de supprimer strasbourg parce", "start": 220.359, "duration": 3.931}, {"text": "qu'on ne peut pas rayer l'histoire est", "start": 222.489, "duration": 4.141}, {"text": "que si on d\u00e9cide de renier l'histoire \u00e7a", "start": 224.29, "duration": 4.11}, {"text": "aura un co\u00fbt je ne dis pas que \u00e7a", "start": 226.63, "duration": 3.21}, {"text": "augmentera des dangers mais \u00e7a voudra", "start": 228.4, "duration": 3.48}, {"text": "dire une d\u00e9rive d\u00e9finitive de la", "start": 229.84, "duration": 3.75}, {"text": "construction europ\u00e9enne dans une", "start": 231.88, "duration": 3.75}, {"text": "dimension technocratique sans coeur sans", "start": 233.59, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e2me et sans culture parce que on ne", "start": 235.63, "duration": 4.139}, {"text": "comprendrait absolument pas pourquoi ce", "start": 237.97, "duration": 4.049}, {"text": "parlement qui \u00e9taient l\u00e0 iraient", "start": 239.769, "duration": 5.791}, {"text": "ailleurs je vois comme de tr\u00e8s mauvais", "start": 242.019, "duration": 6.571}, {"text": "augure que apr\u00e8s qu'on ait entendu", "start": 245.56, "duration": 6.06}, {"text": "toutes sortes de gens se prononcer", "start": 248.59, "duration": 5.67}, {"text": "contre le parlement \u00e0 strasbourg ce soit", "start": 251.62, "duration": 4.799}, {"text": "maintenant le principal parti de la", "start": 254.26, "duration": 3.349}, {"text": "coalition au gouvernement", "start": 256.419, "duration": 3.8}, {"text": "en allemagne qui prennent position pour", "start": 257.609, "duration": 5.731}, {"text": "l'\u00e9vacuation du si\u00e8ge madame anne grete", "start": 260.219, "duration": 5.82}, {"text": "30-40 bauer qui a la pr\u00e9sidente de la", "start": 263.34, "duration": 5.099}, {"text": "cedeao ne parle pas pour le plaisir de", "start": 266.039, "duration": 4.41}, {"text": "parler elle a fait un ensemble de", "start": 268.439, "duration": 3.901}, {"text": "propositions qui se font \u00e9cho les unes", "start": 270.449, "duration": 6.111}, {"text": "aux autres et je juge je le dis", "start": 272.34, "duration": 6.329}, {"text": "difficilement acceptable d'entendre dans", "start": 276.56, "duration": 4.229}, {"text": "le m\u00eame discours propos\u00e9 la suppression", "start": 278.669, "duration": 4.831}, {"text": "du si\u00e8ge pas du parlement \u00e0 strasbourg", "start": 280.789, "duration": 5.41}, {"text": "et la remise en cause du si\u00e8ge de la", "start": 283.5, "duration": 4.71}, {"text": "france au conseil de s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 286.199, "duration": 4.051}, {"text": "nations unies passera l\u00e0 pour le coup \u00e7a", "start": 288.21, "duration": 4.65}, {"text": "fait deux coups de crayon ou diot coup", "start": 290.25, "duration": 4.139}, {"text": "de gomme sur l'histoire et ce n'est pas", "start": 292.86, "duration": 2.01}, {"text": "possible", "start": 294.389, "duration": 2.971}, {"text": "le lave ans de la construction de la", "start": 294.87, "duration": 4.849}, {"text": "fraternisation de la coop\u00e9ration", "start": 297.36, "duration": 5.1}, {"text": "internationale suppose qu'on ne blesse", "start": 299.719, "duration": 4.901}, {"text": "pas notre conscience commune voil\u00e0 ce", "start": 302.46, "duration": 4.049}, {"text": "que j'ai \u00e0 dire et par cons\u00e9quent les", "start": 304.62, "duration": 3.389}, {"text": "d\u00e9fenseurs de strasbourg comme si\u00e8ge", "start": 306.509, "duration": 3.331}, {"text": "europ\u00e9en trouveront toujours les", "start": 308.009, "duration": 4.791}, {"text": "insoumis de leur c\u00f4t\u00e9", "start": 309.84, "duration": 2.96}]}