{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour je m'appelle Fabien Gouttefarde, je suis d\u00e9put\u00e9 de la 2\u00e8me circonscription", "start": 6.05, "duration": 3.49}, {"text": "de l'Eure j'\u00e9tais conseiller juridique\nau minist\u00e8re de la D\u00e9fense et donc", "start": 9.54, "duration": 4.44}, {"text": "c'est assez naturellement que j'ai\nchoisi d'int\u00e9grer la Commission de la", "start": 13.98, "duration": 3.209}, {"text": "D\u00e9fense nationale et des forces arm\u00e9es.\nLa pr\u00e9sence des militaires fran\u00e7ais", "start": 17.189, "duration": 4.35}, {"text": "sur le territoire national pour prot\u00e9ger les\nfran\u00e7ais", "start": 21.539, "duration": 3.66}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 ils vivent, o\u00f9 ils habitent, ne date\npas de l'op\u00e9ration sentinelle qui elle", "start": 25.199, "duration": 6.24}, {"text": "est une op\u00e9ration effectivement donc\nmilitaire, lanc\u00e9e en 2015, en janvier", "start": 31.439, "duration": 5.311}, {"text": "2015, par le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande\napr\u00e8s les attentats de Charlie Hebdo", "start": 36.75, "duration": 3.27}, {"text": "Mais il y a une ant\u00e9riorit\u00e9 \u00e0 cette\nop\u00e9ration militaire,", "start": 40.02, "duration": 3.77}, {"text": "un plan que beaucoup d'entre vous\nconnaissent je pense, qui est le", "start": 43.79, "duration": 3.88}, {"text": "plan Vigipirate.\nEt le plan Vigipirate a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9", "start": 47.67, "duration": 3.65}, {"text": "administrativement d\u00e8s les ann\u00e9es 1978\net puis il est mont\u00e9 en puissance petit", "start": 51.32, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 petit avec un premier cliquet en 1991\npendant la premi\u00e8re guerre du Golfe, et", "start": 56.64, "duration": 6.509}, {"text": "puis il a pris toute sa dimension en\n1995 apr\u00e8s l'explosion d'une voiture", "start": 63.149, "duration": 5.281}, {"text": "devant une \u00e9cole \u00e0 Paris. L'Op\u00e9ration\nsentinelles, elle, a trois objectifs.", "start": 68.43, "duration": 6.93}, {"text": "Cette mission a trois objectifs. La\npremi\u00e8re c'est bien s\u00fbr prot\u00e9ger les", "start": 75.36, "duration": 3.75}, {"text": "fran\u00e7ais, la seconde c'est dissuader les\nmenaces et on verra que c'est avec cette", "start": 79.11, "duration": 5.52}, {"text": "mission, cet objectif l\u00e0,  que les\ncritiques se sont port\u00e9es pr\u00e9cis\u00e9ment,", "start": 84.63, "duration": 5.04}, {"text": "et puis la troisi\u00e8me mission c'est\nintervenir en cas de besoin.", "start": 89.67, "duration": 4.759}, {"text": "L'Op\u00e9ration Sentinelle mobilisait\njusqu'en 2016 \u00e0 peu pr\u00e8s 10000", "start": 97.13, "duration": 4.48}, {"text": "personnel, dix mille militaires \u00e0 peu\npr\u00e8s donc r\u00e9partis ainsi 6000 en", "start": 101.61, "duration": 3.929}, {"text": "r\u00e9gion parisienne, 4000 en province.\nJusqu'\u00e0 sa r\u00e9organisation", "start": 105.539, "duration": 5.801}, {"text": "en septembre 2017, l'op\u00e9ration\ncomprenait encore 7000 militaires sur le", "start": 111.34, "duration": 5.489}, {"text": "territoire et 3000 r\u00e9servistes - ou 3000\npersonnes en r\u00e9serve plut\u00f4t. Depuis f\u00e9vrier", "start": 116.829, "duration": 6.301}, {"text": "2017 il peut \u00eatre indiqu\u00e9 que ces\npersonnels ont le droit de recourir \u00e0 leurs", "start": 123.13, "duration": 7.049}, {"text": "armes comme le font les gendarmes et\ndonc au del\u00e0 de la stricte l\u00e9gitime", "start": 130.179, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9fense.\n77% des fran\u00e7ais pl\u00e9biscitent ce", "start": 134.049, "duration": 5.341}, {"text": "dispositif pour autant il a \u00e9t\u00e9 sujet\n\u00e0 certaines critiques ces derniers", "start": 139.39, "duration": 4.409}, {"text": "temps. Notamment parce que les\npatrouilles sentinelles faisaient l'objet", "start": 143.799, "duration": 3.0}, {"text": "justement d'attaques\nquand ils se d\u00e9pla\u00e7aient et notamment \u00e0", "start": 146.799, "duration": 3.901}, {"text": "Levallois en 2017\n\u00e0 Orly o\u00f9 au Louvre. Les co\u00fbts", "start": 150.7, "duration": 4.23}, {"text": "financiers et les tensions\nsur les capacit\u00e9s op\u00e9rationnelles \u00e0 les", "start": 154.93, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9ployer\non fait \u00e9galement que la ministre de la", "start": 159.73, "duration": 3.089}, {"text": "D\u00e9fense a souhait\u00e9 repenser le\ndispositif.", "start": 162.819, "duration": 7.221}, {"text": "Par la menace terroriste reste permanente elle est r\u00e9siliente\nelle est grave, elle est r\u00e9elle, et c'est", "start": 170.04, "duration": 7.69}, {"text": "la raison pour laquelle la ministre de\nla d\u00e9fense a souhait\u00e9 r\u00e9organiser le", "start": 177.73, "duration": 4.5}, {"text": "dispositif pour le rendre en r\u00e9alit\u00e9\nplus efficace, plus mobile. Il a fallu", "start": 182.23, "duration": 6.089}, {"text": "anticiper justement les attaques dont on\na fait mention pour rendre", "start": 188.319, "duration": 5.221}, {"text": "les patrouilles plus flexibles pour qu'\non ne les attende pas toujours au", "start": 193.54, "duration": 4.169}, {"text": "m\u00eame endroit au m\u00eame moment.\nC'est la raison pour laquelle donc il", "start": 197.709, "duration": 3.78}, {"text": "existe trois \u00e9chelons d\u00e9sormais dans\nle dispositif.", "start": 201.489, "duration": 3.09}, {"text": "Un dispositif permanent de trois \u00e0\nquatre mille personnes donc r\u00e9parties", "start": 204.579, "duration": 4.74}, {"text": "sur le territoire, dans les lieux les\nplus sensibles.", "start": 209.319, "duration": 2.25}, {"text": "On pense aux \u00e9coles, on pense aux gares,\naux a\u00e9roports. Un deuxi\u00e8me \u00e9chelon", "start": 211.569, "duration": 4.26}, {"text": "et c'est \u00e7a la nouveaut\u00e9 qui un\n\u00e9chelon de renforcement planifi\u00e9 o\u00f9 des", "start": 215.829, "duration": 4.111}, {"text": "unit\u00e9s donc de militaires d'activit\u00e9 et de r\u00e9serve", "start": 219.94, "duration": 2.24}, {"text": "seront \u00e0 proximit\u00e9 des lieux sensibles\nmais \u00e9galement dans les campagnes pour", "start": 222.18, "duration": 5.13}, {"text": "s'entra\u00eener ou pour se reposer et puis\nle troisi\u00e8me \u00e9chelon qui est conserv\u00e9", "start": 227.31, "duration": 5.91}, {"text": "l'\u00e9chelon de r\u00e9serve \u00e9galement sur\ntout le territoire de 3000 \u00e9galement de", "start": 233.22, "duration": 5.91}, {"text": "3000 personnes.\nEn conclusion on peut indiquer que", "start": 239.13, "duration": 4.65}, {"text": "l'adaptation du dispositif va permettre\naux arm\u00e9es de r\u00e9pondre davantage et", "start": 243.78, "duration": 5.07}, {"text": "mieux \u00e0 leur cycle inh\u00e9rent qui est\nle cycle de l'entra\u00eenement, de", "start": 248.85, "duration": 5.12}, {"text": "l'op\u00e9ration et du repos. C'est\n\u00e9galement important et l'Op\u00e9ration", "start": 253.97, "duration": 6.82}, {"text": "Sentinelle entre \u00e9galement dans ce\nqu'on appelle le lien arm\u00e9e-nation", "start": 260.79, "duration": 3.9}, {"text": "c'est \u00e0 dire que la tradition\nr\u00e9publicaine fait que les arm\u00e9es, la", "start": 264.69, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9fense du territoire est une question\nau coeur de la cit\u00e9 donc nos militaires", "start": 268.59, "duration": 4.59}, {"text": "se doivent d'\u00eatre au coeur de la cit\u00e9.\nEnfin la discussion du projet de loi sur la", "start": 273.18, "duration": 5.61}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure qui est\nactuellement en discussion nous", "start": 278.79, "duration": 4.53}, {"text": "nous montre avec la\nr\u00e9novation de ce dispositif que la", "start": 283.32, "duration": 3.51}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des fran\u00e7ais est une\npr\u00e9occupation vraiment centrale pour", "start": 286.83, "duration": 4.17}, {"text": "notre gouvernement.", "start": 291.0, "duration": 2.45}]}