{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- En France, il y a toujours ce d\u00e9bat,", "start": 0.416, "duration": 1.517}, {"text": "alors qu'on parle", "start": 1.933, "duration": 0.85}, {"text": "potentiellement d'une 9e vague, de la r\u00e9int\u00e9gration", "start": 2.783, "duration": 3.2}, {"text": "ou non des soignants non vaccin\u00e9s.", "start": 6.116, "duration": 2.3}, {"text": "Le gouvernement n'a pas tranch\u00e9.", "start": 8.45, "duration": 1.683}, {"text": "Que doit il faire selon vous ?", "start": 10.133, "duration": 0.867}, {"text": "- Le gouvernement a tranch\u00e9.", "start": 11.0, "duration": 1.233}, {"text": "Il ne veut pas r\u00e9int\u00e9grer les soignants", "start": 12.233, "duration": 0.5}, {"text": "non vaccin\u00e9s...", "start": 12.733, "duration": 0.05}, {"text": "- Non mais il attend, il attend aussi des avis, d\u00e9but janvier.", "start": 12.783, "duration": 4.767}, {"text": "Pour l'instant.", "start": 17.55, "duration": 0.383}, {"text": "- Ce n'est, pardon de le dire Patrick Roger,", "start": 17.933, "duration": 1.883}, {"text": "mais ce n'est pas un sujet scientifique,", "start": 19.816, "duration": 1.567}, {"text": "c'est un sujet profond\u00e9ment politique.", "start": 21.383, "duration": 1.683}, {"text": "Pourquoi est-ce que je dis que \u00e7a n'est", "start": 23.066, "duration": 1.1}, {"text": "pas un sujet scientifique ?", "start": 24.166, "duration": 0.734}, {"text": "Parce que depuis des mois", "start": 24.9, "duration": 1.316}, {"text": "maintenant, depuis presque", "start": 26.216, "duration": 1.617}, {"text": "le d\u00e9but de la politique vaccinale,", "start": 27.833, "duration": 1.5}, {"text": "nous savons tr\u00e8s bien que, contrairement", "start": 29.333, "duration": 2.0}, {"text": "\u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 dit", "start": 31.333, "duration": 0.933}, {"text": "par les autorit\u00e9s gouvernementales", "start": 32.266, "duration": 1.384}, {"text": "les plus importantes \u00e0 l'\u00e9poque,", "start": 33.65, "duration": 1.283}, {"text": "Jean Castex,", "start": 34.933, "duration": 0.633}, {"text": "sur le plateau de TF1,", "start": 35.566, "duration": 1.234}, {"text": "avait promis que ceux qui \u00e9taient vaccin\u00e9s", "start": 36.8, "duration": 2.283}, {"text": "ne pourraient plus \u00eatre", "start": 39.083, "duration": 0.9}, {"text": "ni contamin\u00e9s ni contagieux,", "start": 39.983, "duration": 1.567}, {"text": "nous savons que c'est faux,", "start": 41.55, "duration": 1.733}, {"text": "et nous savons que le vaccin", "start": 43.283, "duration": 1.283}, {"text": "a une utilit\u00e9", "start": 44.566, "duration": 0.934}, {"text": "qui est certainement", "start": 45.5, "duration": 0.933}, {"text": "d'\u00e9viter les formes graves", "start": 46.433, "duration": 1.2}, {"text": "et par cons\u00e9quent,", "start": 47.633, "duration": 0.867}, {"text": "il est certainement utile", "start": 48.5, "duration": 1.016}, {"text": "pour les personnes", "start": 49.516, "duration": 0.867}, {"text": "les plus vuln\u00e9rables", "start": 50.383, "duration": 1.2}, {"text": "aux formes graves du Covid.", "start": 51.583, "duration": 1.417}, {"text": "Mais le vaccin n'emp\u00eache", "start": 53.0, "duration": 1.2}, {"text": "ni d'\u00eatre contamin\u00e9,", "start": 54.2, "duration": 1.316}, {"text": "ni d'\u00eatre contagieux, en particulier", "start": 55.516, "duration": 2.684}, {"text": "avec les variants actuels.", "start": 58.2, "duration": 1.183}, {"text": "Et donc le fait de maintenir suspendu", "start": 59.383, "duration": 3.217}, {"text": "les soignants non vaccin\u00e9s", "start": 62.75, "duration": 1.233}, {"text": "n'est pas un choix scientifique,", "start": 63.983, "duration": 1.317}, {"text": "c'est un choix politique.", "start": 65.3, "duration": 1.3}, {"text": "Moi, je suis tr\u00e8s frapp\u00e9,", "start": 66.6, "duration": 0.733}, {"text": "parce que j'ai soutenu cette proposition,", "start": 67.333, "duration": 1.8}, {"text": "comme Les R\u00e9publicains l'ont fait", "start": 69.133, "duration": 1.633}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale,", "start": 70.766, "duration": 0.95}, {"text": "de r\u00e9int\u00e9grer les soignants, de vacciner.", "start": 71.716, "duration": 1.867}, {"text": "Et je re\u00e7ois depuis plusieurs jours", "start": 73.583, "duration": 1.617}, {"text": "des dizaines de messages,", "start": 75.2, "duration": 1.65}, {"text": "dont les plus critiques me disent", "start": 76.85, "duration": 1.466}, {"text": "que \"j'insulte la science\",", "start": 78.316, "duration": 1.684}, {"text": "que nous \"insultons la science\",", "start": 80.0, "duration": 1.3}, {"text": "que nous sommes \"anti-vaccins\".", "start": 81.3, "duration": 1.4}, {"text": "Mais c'est, encore une fois, ridicule !", "start": 82.7, "duration": 2.166}, {"text": "Depuis le d\u00e9but de ce d\u00e9bat,", "start": 84.866, "duration": 1.35}, {"text": "depuis le pass sanitaire", "start": 86.216, "duration": 1.35}, {"text": "et le pass vaccinal,", "start": 87.566, "duration": 0.717}, {"text": "qui eux aussi \u00e9taient fond\u00e9s sur des mensonges,", "start": 88.283, "duration": 2.4}, {"text": "on nous explique que s'opposer", "start": 90.683, "duration": 1.583}, {"text": "\u00e0 ces dispositifs absurdes, c'est \u00eatre anti-vaccin.", "start": 92.266, "duration": 2.067}, {"text": "Mais non,", "start": 94.333, "duration": 0.433}, {"text": "c'est savoir \u00e0 quoi sert un vaccin.", "start": 95.366, "duration": 1.917}, {"text": "Et le vaccin", "start": 97.283, "duration": 0.483}, {"text": "en l'occurrence, ne sert pas", "start": 97.766, "duration": 1.434}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9server la contamination.", "start": 99.2, "duration": 1.95}, {"text": "La vraie folie scientifique,", "start": 101.15, "duration": 2.166}, {"text": "la vraie folie contre la rationalit\u00e9", "start": 103.316, "duration": 2.15}, {"text": "et contre la logique \u00e9l\u00e9mentaire,", "start": 105.466, "duration": 1.95}, {"text": "c'est de demander \u00e0 des soignants vaccin\u00e9s", "start": 107.416, "duration": 2.35}, {"text": "mais positifs au coronavirus", "start": 110.033, "duration": 1.95}, {"text": "de venir travailler,", "start": 111.983, "duration": 0.617}, {"text": "et c'est ce que l'Etat fait aujourd'hui.", "start": 112.6, "duration": 1.516}, {"text": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9", "start": 114.116, "duration": 0.917}, {"text": "demande aux soignants", "start": 115.033, "duration": 1.05}, {"text": "qui sont positifs au Covid", "start": 116.083, "duration": 1.517}, {"text": "de venir travailler, y compris en EHPAD,", "start": 117.6, "duration": 2.3}, {"text": "avec des personnes vuln\u00e9rables,", "start": 119.9, "duration": 1.433}, {"text": "alors m\u00eame qu'ils ont des sympt\u00f4mes - Pas", "start": 121.333, "duration": 1.333}, {"text": "dans les premiers jours...", "start": 123.866, "duration": 0.6}, {"text": "- M\u00eame", "start": 124.466, "duration": 0.35}, {"text": "avec des sympt\u00f4mes, m\u00eame", "start": 124.816, "duration": 1.0}, {"text": "avec des sympt\u00f4mes mineurs !", "start": 125.816, "duration": 1.034}, {"text": "Et donc on voit tr\u00e8s bien que \u00e7a n'a aucun sens.", "start": 126.85, "duration": 2.683}, {"text": "\u00c0 tout prendre, je pr\u00e9f\u00e8re 1000 fois,", "start": 129.533, "duration": 1.883}, {"text": "si je suis vuln\u00e9rable, \u00eatre soign\u00e9", "start": 131.416, "duration": 2.1}, {"text": "par une personne", "start": 133.766, "duration": 1.017}, {"text": "non vaccin\u00e9e et n\u00e9gative,", "start": 134.783, "duration": 1.283}, {"text": "que par une personne", "start": 136.066, "duration": 1.6}, {"text": "vaccin\u00e9e et positive au Covid.", "start": 137.666, "duration": 1.917}, {"text": "Encore une fois,", "start": 139.583, "duration": 0.833}, {"text": "la situation,", "start": 140.416, "duration": 0.75}, {"text": "le d\u00e9bat n'est pas scientifique,", "start": 141.166, "duration": 1.75}, {"text": "parce que d'un point de vue scientifique,", "start": 142.916, "duration": 1.55}, {"text": "rien ne peut s'opposer \u00e0 la r\u00e9int\u00e9gration", "start": 144.466, "duration": 2.65}, {"text": "des soignants vaccin\u00e9s.", "start": 147.316, "duration": 0.85}, {"text": "J'ajoute un dernier \u00e9l\u00e9ment :", "start": 148.166, "duration": 0.95}, {"text": "du point de vue politique,", "start": 149.116, "duration": 1.35}, {"text": "il y a une injustice absolument majeure", "start": 150.466, "duration": 2.284}, {"text": "qui est faite \u00e0 ces personnes,", "start": 152.75, "duration": 1.266}, {"text": "ces personnels soignants,", "start": 154.016, "duration": 1.067}, {"text": "personnels hospitaliers,", "start": 155.083, "duration": 0.933}, {"text": "mais aussi m\u00e9decins,", "start": 156.016, "duration": 1.317}, {"text": "personnels de sant\u00e9, pompiers.", "start": 157.333, "duration": 2.05}, {"text": "Tous ceux qui contribuent", "start": 159.383, "duration": 1.383}, {"text": "\u00e0 la cha\u00eene de soins,", "start": 160.766, "duration": 0.6}, {"text": "que nous avons d'ailleurs", "start": 161.366, "duration": 0.8}, {"text": "applaudis tous les soirs \u00e0 20 h", "start": 162.166, "duration": 2.167}, {"text": "pendant la premi\u00e8re vague.", "start": 164.333, "duration": 1.55}, {"text": "Il y a une injustice majeure", "start": 165.883, "duration": 1.033}, {"text": "qui est faite", "start": 166.916, "duration": 0.317}, {"text": "\u00e0 ceux qui ont estim\u00e9 que,", "start": 167.233, "duration": 2.35}, {"text": "de mani\u00e8re rationnelle, il n'\u00e9tait pas", "start": 169.583, "duration": 1.85}, {"text": "n\u00e9cessairement b\u00e9n\u00e9fique", "start": 171.433, "duration": 1.383}, {"text": "pour eux de se vacciner.", "start": 172.816, "duration": 1.534}, {"text": "Ils ne sont pas anti-vaccin.", "start": 174.35, "duration": 0.966}, {"text": "D'ailleurs,", "start": 175.316, "duration": 0.2}, {"text": "ils ont fait toutes les vaccinations obligatoires", "start": 175.516, "duration": 1.767}, {"text": "pour devenir soignants auparavant.", "start": 177.283, "duration": 1.483}, {"text": "Mais aujourd'hui,", "start": 178.766, "duration": 0.634}, {"text": "ils sont rel\u00e9gu\u00e9s", "start": 179.4, "duration": 1.516}, {"text": "dans une esp\u00e8ce de situation", "start": 180.916, "duration": 1.317}, {"text": "compl\u00e8tement improbable,", "start": 182.233, "duration": 1.033}, {"text": "dans les limbes de leur m\u00e9tier,", "start": 183.266, "duration": 1.367}, {"text": "alors m\u00eame que, encore une fois,", "start": 184.633, "duration": 1.683}, {"text": "s'ils ont commis une faute,", "start": 186.316, "duration": 1.0}, {"text": "il faut les sanctionner.", "start": 187.316, "duration": 1.317}, {"text": "Je veux dire par l\u00e0 ", "start": 188.633, "duration": 0.667}, {"text": "qu'il y a un droit du travail,", "start": 189.3, "duration": 0.833}, {"text": "et on s'assied", "start": 190.133, "duration": 0.4}, {"text": "sur les principes fondamentaux.", "start": 190.533, "duration": 1.25}, {"text": "Si on consid\u00e8re", "start": 191.783, "duration": 0.65}, {"text": "qu'ils ont commis une faute grave,", "start": 192.433, "duration": 1.183}, {"text": "alors il faut en tirer les cons\u00e9quences.", "start": 193.616, "duration": 2.034}, {"text": "Mais on les suspend.", "start": 195.65, "duration": 1.133}, {"text": "\u00c7a veut dire", "start": 196.783, "duration": 0.967}, {"text": "qu'on ne leur donne plus de salaire,", "start": 197.75, "duration": 1.466}, {"text": "on ne les laisse plus travailler,", "start": 199.216, "duration": 1.567}, {"text": "mais on ne les licencie pas non plus,", "start": 200.783, "duration": 2.0}, {"text": "et donc on les prive de toute esp\u00e9rance.", "start": 202.966, "duration": 1.8}, {"text": "C'est un choix politique", "start": 204.766, "duration": 0.934}, {"text": "que vous d\u00e9noncez.", "start": 205.7, "duration": 1.35}, {"text": "C'est aussi un choix politique que je crois", "start": 207.05, "duration": 1.166}, {"text": "intenable, ind\u00e9fendable.", "start": 208.216, "duration": 1.267}, {"text": "Et encore une fois,", "start": 209.483, "duration": 0.6}, {"text": "je reviens sur ce qu'on disait \u00e0 l'instant", "start": 210.083, "duration": 2.167}, {"text": "de notre rapport \u00e0 la d\u00e9mocratie.", "start": 212.25, "duration": 1.5}, {"text": "Je le redis,", "start": 213.75, "duration": 0.866}, {"text": "nous avons le devoir, dans un moment", "start": 214.616, "duration": 1.4}, {"text": "comme celui-ci, de d\u00e9fendre", "start": 216.016, "duration": 1.117}, {"text": "nos propres principes.", "start": 217.133, "duration": 1.05}, {"text": "Et il me semble que,", "start": 218.183, "duration": 0.483}, {"text": "malheureusement, nous sommes capables,", "start": 218.666, "duration": 0.95}, {"text": "le gouvernement est capable", "start": 219.616, "duration": 0.7}, {"text": "de les n\u00e9gliger absolument.", "start": 220.316, "duration": 1.9}]}