{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 vous et bienvenue \u00e0 tous au", "start": 1.12, "duration": 3.32}, {"text": "grand rendez-vous europin C news les", "start": 2.56, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9cho bonjour Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 4.44, "duration": 3.76}, {"text": "bonjour vous \u00eates t\u00eate de liste LR pour", "start": 6.279, "duration": 3.521}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne c'est votre grand", "start": 8.2, "duration": 3.399}, {"text": "rendez-vous ce dimanche au moment o\u00f9", "start": 9.8, "duration": 4.08}, {"text": "l'ex\u00e9cutif tente d'affirmer son autorit\u00e9", "start": 11.599, "duration": 4.801}, {"text": "apr\u00e8s le blocus de sciencep Paris et les", "start": 13.88, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9chaufour\u00e9s sur place alors nous vous", "start": 16.4, "duration": 3.44}, {"text": "demanderons de quoi les images et", "start": 18.359, "duration": 3.561}, {"text": "derniers jours sont le r\u00e9v\u00e9lateur la", "start": 19.84, "duration": 3.599}, {"text": "France insoumise qui veut en tous les", "start": 21.92, "duration": 3.199}, {"text": "cas mettre le sujet de Gaza au c\u0153ur de", "start": 23.439, "duration": 3.84}, {"text": "la campagne des europ\u00e9ennes une campagne", "start": 25.119, "duration": 3.801}, {"text": "qui s'acc\u00e9l\u00e8re apr\u00e8s le discours \u00e0 la", "start": 27.279, "duration": 3.441}, {"text": "Sorbonne sur l'Europe d'Emmanuel Macron", "start": 28.92, "duration": 3.479}, {"text": "le pr\u00e9sident est-il \u00e0 son tour entr\u00e9 en", "start": 30.72, "duration": 3.92}, {"text": "campagne vous nous le direz au centre du", "start": 32.399, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9bat aussi la question de la GPA que", "start": 34.64, "duration": 3.64}, {"text": "vous avez relanc\u00e9 sur la sc\u00e8ne", "start": 36.719, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9enne on va s'y arr\u00eater Fran\u00e7ois", "start": 38.28, "duration": 4.36}, {"text": "Xav bami avec une exigence de pr\u00e9cision", "start": 39.92, "duration": 4.959}, {"text": "sur un tel sujet concernant la directive", "start": 42.64, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9enne et notre sondage exclusif C", "start": 44.879, "duration": 4.921}, {"text": "news europin et le JDD nous \u00e9voquerons", "start": 47.48, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9galement l'avenir de la droite bien s\u00fbr", "start": 49.8, "duration": 3.48}, {"text": "qui se joue en grande partie lors de ces", "start": 51.44, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ennes et pour vous interroger sur", "start": 53.28, "duration": 3.84}, {"text": "tous ces sujets je suis entour\u00e9 de mes", "start": 55.52, "duration": 3.48}, {"text": "camarades Nicolas Barret lescho bonjour", "start": 57.12, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 vous cher Nicolas bonjour Sonia et", "start": 59.0, "duration": 3.76}, {"text": "notre journaliste politique AC news", "start": 60.8, "duration": 3.56}, {"text": "Floriant tardif bonjour et bienvenue", "start": 62.76, "duration": 3.48}, {"text": "Florient bonjour Sonia apr\u00e8s", "start": 64.36, "duration": 3.72}, {"text": "l'occupation de sciencep Paris", "start": 66.24, "duration": 3.84}, {"text": "accompagn\u00e9 Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 68.08, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9chaufour\u00e9 de face \u00e0 faceace tendu o\u00f9", "start": 70.08, "duration": 4.32}, {"text": "les revendications des \u00e9tudiants font", "start": 72.08, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9cho contestation qui agitent certains", "start": 74.4, "duration": 3.56}, {"text": "campus am\u00e9ricains il y a eu un accord", "start": 76.2, "duration": 4.2}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 par la direction je", "start": 77.96, "duration": 3.96}, {"text": "rappelle que le blocus de Science Po a", "start": 80.4, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9 par des \u00e9lus de la France", "start": 81.92, "duration": 3.239}, {"text": "insoumise et des candidats comme Rima", "start": 83.52, "duration": 3.88}, {"text": "Hassan comment qualifiez-vous avec un", "start": 85.159, "duration": 5.441}, {"text": "peu de recul ce qui s'est pass\u00e9", "start": 87.4, "duration": 6.48}, {"text": "moi je pense aujourd'hui \u00e0 tous ceux qui", "start": 90.6, "duration": 6.92}, {"text": "ont aspir\u00e9 \u00e0 rejoindre cette \u00e9cole tous", "start": 93.88, "duration": 5.12}, {"text": "ceux pour qui elle a \u00e9t\u00e9 un synonyme", "start": 97.52, "duration": 3.36}, {"text": "d'\u00e9mancipation pour tous les Fran\u00e7ais", "start": 99.0, "duration": 4.28}, {"text": "qui voient un lieu qui a \u00e9t\u00e9 celui de la", "start": 100.88, "duration": 5.04}, {"text": "formation d'une partie de notre \u00e9lite", "start": 103.28, "duration": 4.159}, {"text": "tous ceux qui voyaient dans Science Po", "start": 105.92, "duration": 3.559}, {"text": "le symbole de la m\u00e9ritocratie et qui", "start": 107.439, "duration": 4.28}, {"text": "sont aujourd'hui effondr\u00e9s de voir ce", "start": 109.479, "duration": 4.96}, {"text": "que cette \u00e9cole est devenue le symbole", "start": 111.719, "duration": 4.921}, {"text": "du renoncement le symbole de la", "start": 114.439, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9mission parce qu'il y a il y a", "start": 116.64, "duration": 3.839}, {"text": "plusieurs choses dans cette affaire il y", "start": 118.56, "duration": 3.919}, {"text": "a \u00e9videmment la mobilisation des", "start": 120.479, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tudiants qui depuis plusieurs semaines", "start": 122.479, "duration": 5.84}, {"text": "s'accompagnent de pratiqu et de paroles", "start": 125.159, "duration": 6.281}, {"text": "qui sont r\u00e9voltantes on se souvient", "start": 128.319, "duration": 5.321}, {"text": "qu'il y a un mois une \u00e9tudiante de", "start": 131.44, "duration": 4.56}, {"text": "confession juive a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9e de", "start": 133.64, "duration": 4.239}, {"text": "rentrer dans un amphi parce qu'elle", "start": 136.0, "duration": 4.36}, {"text": "avait un nom \u00e0 consonance juive on se", "start": 137.879, "duration": 3.681}, {"text": "souvient que le premier ministre \u00e9tait", "start": 140.36, "duration": 2.879}, {"text": "venu d'ailleurs \u00e0 sciencepo quelques", "start": 141.56, "duration": 3.24}, {"text": "heures seulement plus tard pour dire la", "start": 143.239, "duration": 3.841}, {"text": "gravit\u00e9 de ce qui venait de se produire", "start": 144.8, "duration": 4.36}, {"text": "on se souvient de ces de ces de ces", "start": 147.08, "duration": 3.879}, {"text": "manifestations d' antis\u00e9mitisme que l'on", "start": 149.16, "duration": 3.76}, {"text": "a vu parce que c'est de l'antis\u00e9mitisme", "start": 150.959, "duration": 4.081}, {"text": "se r\u00e9p\u00e9ter jusqu'au cours des derniers", "start": 152.92, "duration": 4.56}, {"text": "jours c'est une chose mais peut-\u00eatre", "start": 155.04, "duration": 4.88}, {"text": "plus grave encore d'une certaine mani\u00e8re", "start": 157.48, "duration": 5.039}, {"text": "c'est la d\u00e9mission de la direction de", "start": 159.92, "duration": 5.239}, {"text": "sciencep et c'est le gouvernement qui", "start": 162.519, "duration": 5.401}, {"text": "f\u00e9licite cette direction parce cet", "start": 165.159, "duration": 5.44}, {"text": "accord vous parliez de cet accord mais", "start": 167.92, "duration": 5.44}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 il revient \u00e0 dire que les", "start": 170.599, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9tudiants qui bloqu qui insulte qui", "start": 173.36, "duration": 5.48}, {"text": "menace qui exerc une violence surt ceux", "start": 176.28, "duration": 3.84}, {"text": "qui ne bloquent pas qui vous voudrait", "start": 178.84, "duration": 3.28}, {"text": "simplement \u00e9tudier que ces \u00e9tudiants l\u00e0", "start": 180.12, "duration": 4.0}, {"text": "on leur donne raison la direction", "start": 182.12, "duration": 3.8}, {"text": "renonce \u00e0 toutes les proc\u00e9dures de", "start": 184.12, "duration": 4.8}, {"text": "sanction engag\u00e9 contre des \u00e9tudiants qui", "start": 185.92, "duration": 4.959}, {"text": "se seraient rendus coupabl de quelque", "start": 188.92, "duration": 3.959}, {"text": "faute que ce soit elle accepte", "start": 190.879, "duration": 4.201}, {"text": "d'organiser un grand d\u00e9bat de mettre", "start": 192.879, "duration": 4.0}, {"text": "tout le monde autour de la table mais", "start": 195.08, "duration": 3.12}, {"text": "depuis quand est-ce qu'on met tout", "start": 196.879, "duration": 2.601}, {"text": "autour de la table avec un tel", "start": 198.2, "duration": 2.84}, {"text": "relativisme depuis quand est-ce qu'on", "start": 199.48, "duration": 3.56}, {"text": "met l'antis\u00e9mitisme autour de la table", "start": 201.04, "duration": 4.16}, {"text": "on va organiser un grand d\u00e9bat sur la", "start": 203.04, "duration": 4.759}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 de ces ex dire s de Science", "start": 205.2, "duration": 4.64}, {"text": "Po Paris est en train d'organiser et", "start": 207.799, "duration": 4.241}, {"text": "nourrir l'antis\u00e9mitisme elle a accept\u00e9", "start": 209.84, "duration": 4.039}, {"text": "l'organisation de ce d\u00e9bat l\u00e0 o\u00f9 sa", "start": 212.04, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 minimale aurait \u00e9t\u00e9", "start": 213.879, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment de dire qu'il y a de", "start": 216.04, "duration": 3.479}, {"text": "l'intol\u00e9rable qu'il y a des choses qu'on", "start": 217.599, "duration": 4.84}, {"text": "acceptera jamais qu'il y", "start": 219.519, "duration": 5.761}, {"text": "a si on vous comprend bien moi je crois", "start": 222.439, "duration": 4.72}, {"text": "qu'il faut m\u00eame aller plus loin je pense", "start": 225.28, "duration": 4.12}, {"text": "que si aujourd'hui cette d\u00e9rive devait", "start": 227.159, "duration": 4.761}, {"text": "se continuer plut\u00f4t que de soutenir la", "start": 229.4, "duration": 3.8}, {"text": "direction parce que c'est ce que fait le", "start": 231.92, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement Sylvie retaillot remercie", "start": 233.2, "duration": 5.039}, {"text": "l'administrateur de Scien Po qui a mis", "start": 235.84, "duration": 5.399}, {"text": "en \u0153uvre cet accord de la honte plut\u00f4t", "start": 238.239, "duration": 6.161}, {"text": "que de soutenir une telle d\u00e9rive je", "start": 241.239, "duration": 4.601}, {"text": "crois que le gouvernement devrait au", "start": 244.4, "duration": 4.0}, {"text": "contraire stopper les financement public", "start": 245.84, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 sciencep parce qu'on ne peut pas", "start": 248.4, "duration": 3.839}, {"text": "financer une \u00e9cole qui est devenue le", "start": 250.28, "duration": 3.56}, {"text": "lieu d'un", "start": 252.239, "duration": 4.0}, {"text": "entrisme m\u00e9lang\u00e9 de gochisme et", "start": 253.84, "duration": 6.359}, {"text": "d'islamisme qui l\u00e9gitime des propos", "start": 256.239, "duration": 5.921}, {"text": "antis\u00e9mites et des actes de violence y", "start": 260.199, "duration": 3.321}, {"text": "compris contre des journalistes et y", "start": 262.16, "duration": 2.319}, {"text": "compris d'ailleurs contre les", "start": 263.52, "duration": 3.16}, {"text": "journalistes de C news \u00e9videmment auquel", "start": 264.479, "duration": 4.28}, {"text": "on apporte notre soutien et vous \u00e9voquez", "start": 266.68, "duration": 3.68}, {"text": "cet \u00e9pisode", "start": 268.759, "duration": 3.761}, {"text": "qui s'est d\u00e9roul\u00e9 devant les les yeux", "start": 270.36, "duration": 4.52}, {"text": "d'emmeric Caron on a rapp\u00e9 est-ce qu'on", "start": 272.52, "duration": 3.519}, {"text": "peut juste revenir l\u00e0sus parce que c'est", "start": 274.88, "duration": 3.4}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s grave pour \u00eatre objectif", "start": 276.039, "duration": 4.201}, {"text": "dit pas de violence pas de violence face", "start": 278.28, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 notre cam\u00e9ra qui se fait et notre", "start": 280.24, "duration": 4.08}, {"text": "journaliste aussi qui se fait bousculer", "start": 281.96, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment et menacer on entend ce qui", "start": 284.32, "duration": 5.599}, {"text": "est dit d'ailleurs et on entend ce que", "start": 286.08, "duration": 6.08}, {"text": "la foule autour de cette journaliste", "start": 289.919, "duration": 4.401}, {"text": "scande en exigeant", "start": 292.16, "duration": 5.039}, {"text": "que la cam\u00e9ra soit d\u00e9gag\u00e9e que les", "start": 294.32, "duration": 5.48}, {"text": "journalistes se fassent d\u00e9gager de la", "start": 297.199, "duration": 4.081}, {"text": "manifestation qu'est-ce qu'on aurait dit", "start": 299.8, "duration": 3.8}, {"text": "Sonia mabrook si cela s'\u00e9tait produit", "start": 301.28, "duration": 4.4}, {"text": "dans une manifestation de droite et si", "start": 303.6, "duration": 3.8}, {"text": "d'autres journalistes avaient \u00e9t\u00e9", "start": 305.68, "duration": 3.72}, {"text": "traiter de cette mani\u00e8re devant des", "start": 307.4, "duration": 3.96}, {"text": "parlementaires dans une manifestation de", "start": 309.4, "duration": 3.44}, {"text": "droite et l\u00e0 c'est l'extr\u00eame gauche et", "start": 311.36, "duration": 3.679}, {"text": "on devrait accepter \u00e7a et l\u00e0 on devrait", "start": 312.84, "duration": 3.84}, {"text": "consid\u00e9rer que c'est normal que des", "start": 315.039, "duration": 3.88}, {"text": "manif qui accepte Fran\u00e7ois parce que", "start": 316.68, "duration": 3.72}, {"text": "pour \u00eatre le premier ministre Gabriel", "start": 318.919, "duration": 3.081}, {"text": "Atal a affirm\u00e9 que l'ex\u00e9cutif ne", "start": 320.4, "duration": 3.72}, {"text": "transigera pas vous avez rappel\u00e9 qu'il", "start": 322.0, "duration": 4.039}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 sur place il y a quelques", "start": 324.12, "duration": 3.76}, {"text": "temps il avait affirm\u00e9 que le pas de", "start": 326.039, "duration": 3.241}, {"text": "vague s'\u00e9tait termin\u00e9 vous pensez que ce", "start": 327.88, "duration": 2.8}, {"text": "ne sont que des mots qu'il y a une", "start": 329.28, "duration": 2.52}, {"text": "hypocrisie de la part du Premier", "start": 330.68, "duration": 2.4}, {"text": "ministre mais alors qu'est-ce qu'il dit", "start": 331.8, "duration": 4.08}, {"text": "de ce communiqu\u00e9 de sa propre ministre", "start": 333.08, "duration": 4.08}, {"text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur madame", "start": 335.88, "duration": 3.879}, {"text": "retaillot qui f\u00e9licite la direction pour", "start": 337.16, "duration": 4.12}, {"text": "cet accord qu'est-ce que c'est que cet", "start": 339.759, "duration": 3.121}, {"text": "accord sinon une d\u00e9mission qu'est-ce que", "start": 341.28, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a veut dire accepter de ne sanctionner", "start": 342.88, "duration": 5.0}, {"text": "aucun \u00e9tudiant impliqu\u00e9 y compris dans", "start": 345.8, "duration": 3.8}, {"text": "des d\u00e9gradations dans des destructions", "start": 347.88, "duration": 3.52}, {"text": "dans des propos antis\u00e9mites qu'est-ce", "start": 349.6, "duration": 3.92}, {"text": "que c'est organiser un d\u00e9bat avec les", "start": 351.4, "duration": 3.96}, {"text": "bloqueur en mettant autour de la table", "start": 353.52, "duration": 5.119}, {"text": "ceux qui casse ce qui bloquent ce qui", "start": 355.36, "duration": 5.559}, {"text": "emp\u00eache ce lieu d'\u00e9tude de continuer de", "start": 358.639, "duration": 4.361}, {"text": "faire son travail et pardon de le dire", "start": 360.919, "duration": 4.481}, {"text": "mais Gabriel Attal c'est la", "start": 363.0, "duration": 4.84}, {"text": "contradiction absolue avec le discours", "start": 365.4, "duration": 5.84}, {"text": "d'investiture qui lui avait valu d'\u00eatre", "start": 367.84, "duration": 5.079}, {"text": "reconnu comme comme comme une promesse", "start": 371.24, "duration": 3.72}, {"text": "de changement Gabriel hatal avait dit", "start": 372.919, "duration": 3.601}, {"text": "dans son discours vous vous en souvenez", "start": 374.96, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre il avait dit tu casses tu", "start": 376.52, "duration": 5.799}, {"text": "payes aujourd'hui c'est l'exacte inverse", "start": 379.28, "duration": 7.0}, {"text": "c'est tu menaces tu gagnes tu bloques tu", "start": 382.319, "duration": 6.0}, {"text": "l'emportes c'est exactement comme \u00e7a que", "start": 386.28, "duration": 3.8}, {"text": "se comporte le gouvernement il donne", "start": 388.319, "duration": 4.16}, {"text": "raison \u00e0 ceux qui aujourd'hui sont", "start": 390.08, "duration": 3.76}, {"text": "capables de pousser le plus loin l'IND", "start": 392.479, "duration": 3.44}, {"text": "desens monsieur bami vous vous proposez", "start": 393.84, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui de stopper euh les les", "start": 395.919, "duration": 4.081}, {"text": "financements publics \u00e0 l'\u00e9gard de de", "start": 398.36, "duration": 4.04}, {"text": "sciencep mais ce ph\u00e9nom\u00e8ne ne se limite", "start": 400.0, "duration": 3.88}, {"text": "pas uniquement \u00e0 sciencep est-ce qu'il", "start": 402.4, "duration": 3.639}, {"text": "faudrait l'\u00e9tendre \u00e0 l'ensemble des des", "start": 403.88, "duration": 4.719}, {"text": "universit\u00e9s o\u00f9 se d\u00e9roulent euh ces ces", "start": 406.039, "duration": 4.121}, {"text": "diff\u00e9rentes actions d'abord c'est", "start": 408.599, "duration": 3.361}, {"text": "quelque chose qui aurait d\u00fb \u00eatre fait", "start": 410.16, "duration": 3.4}, {"text": "par le pass\u00e9 quand des actes de cette", "start": 411.96, "duration": 3.28}, {"text": "nature ont \u00e9t\u00e9 commis rappelons que", "start": 413.56, "duration": 3.16}, {"text": "Laurent voquier pr\u00e9sident de la R\u00e9gion", "start": 415.24, "duration": 4.76}, {"text": "overn runalpe \u00e0 sciencep Grenoble", "start": 416.72, "duration": 5.28}, {"text": "lorsque deux professeurs de sciences", "start": 420.0, "duration": 3.599}, {"text": "pour Grenoble avaient \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied", "start": 422.0, "duration": 3.039}, {"text": "parce qu'ils avaient contest\u00e9 le terme", "start": 423.599, "duration": 3.561}, {"text": "d'islamophobie \u00e7a leur avait valu d'\u00eatre", "start": 425.039, "duration": 4.361}, {"text": "accus\u00e9 en place publique on avait m\u00eame", "start": 427.16, "duration": 5.12}, {"text": "affich\u00e9 leur visage \u00e0 l'entr\u00e9e de l'ieep", "start": 429.4, "duration": 5.199}, {"text": "et bien lorsqu'ils ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied", "start": 432.28, "duration": 4.479}, {"text": "Laurent vquier avait retir\u00e9 la", "start": 434.599, "duration": 4.361}, {"text": "subvention de la R\u00e9gion \u00e0 sciencecesp", "start": 436.759, "duration": 3.72}, {"text": "Grenoble je crois que c'est cette fermet", "start": 438.96, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0 dont nous avons besoin aujourd'hui et", "start": 440.479, "duration": 3.4}, {"text": "il me semble que c'est la condition pour", "start": 442.44, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9viter la contagion parce que quand", "start": 443.879, "duration": 4.081}, {"text": "Sylvie reetaillot f\u00e9licite la direction", "start": 446.199, "duration": 4.56}, {"text": "de sciance po elle dit allez-y", "start": 447.96, "duration": 4.079}, {"text": "virtuellement le gouvernement est en", "start": 450.759, "duration": 2.641}, {"text": "train de dire \u00e0 tous les bloqueurs", "start": 452.039, "duration": 3.041}, {"text": "allez-y vous aurez raison toutes les", "start": 453.4, "duration": 3.479}, {"text": "forces d'extr\u00eame gauche de ce pays et et", "start": 455.08, "duration": 3.36}, {"text": "quand m\u00eame c'est aussi d'un d\u00e9tournement", "start": 456.879, "duration": 3.6}, {"text": "politique du monde universitaire que", "start": 458.44, "duration": 4.199}, {"text": "l'on que l'on voit les effets ici c'est", "start": 460.479, "duration": 3.601}, {"text": "le discours de Jean-Luc M\u00e9lenchon qu'on", "start": 462.639, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9coute dans la rue devant scienceep avec", "start": 464.08, "duration": 3.48}, {"text": "un silence religieux ce sont des", "start": 465.96, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9tudiants qui sont li\u00e9s \u00e0 la France", "start": 467.56, "duration": 2.639}, {"text": "insoumise qui organisent ces", "start": 468.919, "duration": 3.321}, {"text": "manifestations et donc syv rot dit", "start": 470.199, "duration": 3.72}, {"text": "allez-y vous aurez raison partout o\u00f9", "start": 472.24, "duration": 3.48}, {"text": "vous ferez la m\u00eame chose Monsieur bami", "start": 473.919, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que ce sont des \u00e9tudiants pour", "start": 475.72, "duration": 4.08}, {"text": "vous propalestiniens et dans ce l\u00e0 il", "start": 477.039, "duration": 4.56}, {"text": "peut y avoir une l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e9videmment \u00e0", "start": 479.8, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9noncer ce qui se passe et ce qui est", "start": 481.599, "duration": 3.121}, {"text": "en cours \u00e0 Gaza et vous nous direz ce", "start": 483.12, "duration": 3.0}, {"text": "que vous en pensez ou est-ce que vous", "start": 484.72, "duration": 3.919}, {"text": "estimez que c'est une c'est un soutien", "start": 486.12, "duration": 4.32}, {"text": "au Hamas et l\u00e0 c'est un soutien un", "start": 488.639, "duration": 3.881}, {"text": "groupe terroriste de quoi selon vous ces", "start": 490.44, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9tudiants sont-ils responsables ou", "start": 492.52, "duration": 3.6}, {"text": "coupables si on vous \u00e9coute moi je crois", "start": 494.08, "duration": 3.48}, {"text": "que la pr\u00e9occupation pour le peuple", "start": 496.12, "duration": 3.24}, {"text": "palestinien elle est parfaitement", "start": 497.56, "duration": 3.639}, {"text": "l\u00e9gitime et il y a aujourd'hui une", "start": 499.36, "duration": 3.48}, {"text": "souffrance immense des populations", "start": 501.199, "duration": 4.241}, {"text": "civiles de Gaza comment ne pas le dire", "start": 502.84, "duration": 4.56}, {"text": "mais pour pouvoir d\u00e9noncer cette", "start": 505.44, "duration": 4.36}, {"text": "souffrance encore faut-il s'attaquer \u00e0", "start": 507.4, "duration": 4.6}, {"text": "ceux qui l'ont caus\u00e9 d'abord et ceux qui", "start": 509.8, "duration": 4.44}, {"text": "l'ont caus\u00e9 c'est d'abord le Hamas et", "start": 512.0, "duration": 3.88}, {"text": "voil\u00e0 ce qu'on entend jamais dans ces", "start": 514.24, "duration": 4.479}, {"text": "manifestations parce que qui a d\u00e9clench\u00e9", "start": 515.88, "duration": 6.039}, {"text": "cette agression du 7 octobre qui allait", "start": 518.719, "duration": 4.961}, {"text": "m\u00e9caniquement entra\u00eener les populations", "start": 521.919, "duration": 3.681}, {"text": "civiles de Gaza dans cette situation", "start": 523.68, "duration": 4.599}, {"text": "infernale qui aujourd'hui encore retient", "start": 525.6, "duration": 5.08}, {"text": "des otages isra\u00e9liens et refuse les", "start": 528.279, "duration": 4.641}, {"text": "propositions de tr\u00eave propos\u00e9 par par", "start": 530.68, "duration": 4.159}, {"text": "Isra\u00ebl \u00e0 la condition de la lib\u00e9ration", "start": 532.92, "duration": 3.96}, {"text": "de ces otages et bien c'est le Hamas et", "start": 534.839, "duration": 4.0}, {"text": "on entend aujourd'hui les \u00e9tudiants qui", "start": 536.88, "duration": 4.44}, {"text": "manifestent qui condamne avec vigueur", "start": 538.839, "duration": 5.161}, {"text": "Isra\u00ebl qui condamne m\u00eame Isra\u00ebl \u00e0 la", "start": 541.32, "duration": 4.68}, {"text": "disparition parce que c'est \u00e7a qu'on", "start": 544.0, "duration": 3.92}, {"text": "entend dans les slogans qui sont slogan", "start": 546.0, "duration": 3.16}, {"text": "de de la rivi\u00e8re \u00e0 la mer est-ce que", "start": 547.92, "duration": 3.12}, {"text": "quelqu'un qui ent est-ce que quelqu'un", "start": 549.16, "duration": 3.88}, {"text": "qui entendne ce slogan selon vous a sa", "start": 551.04, "duration": 4.0}, {"text": "place au Parlement europ\u00e9en l\u00e0 vous", "start": 553.04, "duration": 5.039}, {"text": "parlez de de Rima Hassan qui est mais", "start": 555.04, "duration": 4.32}, {"text": "vous savez qu' Parlement europ\u00e9en la", "start": 558.079, "duration": 3.361}, {"text": "France insoumise s d\u00e9j\u00e0 distingu\u00e9 en", "start": 559.36, "duration": 5.84}, {"text": "refusant de consid\u00e9rer que le 7 octobre", "start": 561.44, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9tait un un attentat terroriste la", "start": 565.2, "duration": 5.319}, {"text": "France insoumise au Parlement europ\u00e9en s", "start": 567.92, "duration": 4.88}, {"text": "m\u00eame distingu\u00e9 de son propre groupe bien", "start": 570.519, "duration": 4.961}, {"text": "souvent par ce refus de dire les choses", "start": 572.8, "duration": 4.719}, {"text": "et de dire que le 7 octobre est", "start": 575.48, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement un acte terroriste commis", "start": 577.519, "duration": 4.041}, {"text": "contre des populations civiles", "start": 579.72, "duration": 4.119}, {"text": "isra\u00e9liennes commis contre des personnes", "start": 581.56, "duration": 4.16}, {"text": "parce qu'elles sont isra\u00e9lien", "start": 583.839, "duration": 5.24}, {"text": "par J c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le d\u00e9but c'est\u00e0dire", "start": 585.72, "duration": 5.679}, {"text": "que en parlant seulement de crime de", "start": 589.079, "duration": 4.76}, {"text": "guerre on voulait nous faire croire la", "start": 591.399, "duration": 4.0}, {"text": "France insoumise aurait voulu nous faire", "start": 593.839, "duration": 3.081}, {"text": "croire qu'il y avait un conflit entre", "start": 595.399, "duration": 3.201}, {"text": "deux arm\u00e9es mais le 7 octobre \u00e7a n'\u00e9tait", "start": 596.92, "duration": 3.479}, {"text": "pas un conflit entre mais face \u00e0 cela", "start": 598.6, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce que la bataille doit \u00eatre", "start": 600.399, "duration": 3.44}, {"text": "politique et sur le champ des des id\u00e9es", "start": 601.56, "duration": 3.68}, {"text": "et ces projets contre projet ou", "start": 603.839, "duration": 3.521}, {"text": "doit-elle \u00eatre judiciaire puisqu'on sait", "start": 605.24, "duration": 3.32}, {"text": "que de nombreuses certaines", "start": 607.36, "duration": 3.0}, {"text": "personnalit\u00e9s comme Rima Hassan ou", "start": 608.56, "duration": 3.6}, {"text": "Mathilde de pano ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 dans", "start": 610.36, "duration": 3.56}, {"text": "le cadre d'une enqu\u00eate pour apologie de", "start": 612.16, "duration": 4.48}, {"text": "terrorisme Rima Hassan je crois que j'ai", "start": 613.92, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 employer ces termes", "start": 616.64, "duration": 3.319}, {"text": "quand elle a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e candidate sur la", "start": 618.36, "duration": 3.08}, {"text": "liste de la France insoumise elle avait", "start": 619.959, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 apr\u00e8s le le 7 octobre \u00e0 une", "start": 621.44, "duration": 4.48}, {"text": "question qui lui \u00e9tait pos\u00e9e sur le fait", "start": 624.0, "duration": 3.6}, {"text": "de savoir si l'action du Hamas \u00e9tait", "start": 625.92, "duration": 4.599}, {"text": "l\u00e9gitime elle avait r\u00e9pondu oui elle a", "start": 627.6, "duration": 4.359}, {"text": "cherch\u00e9 ensuite \u00e0 s'en expliquer de", "start": 630.519, "duration": 3.041}, {"text": "toutes les mani\u00e8res possibles mais Rima", "start": 631.959, "duration": 3.961}, {"text": "Hassan a dit que l'action du Hamas apr\u00e8s", "start": 633.56, "duration": 5.0}, {"text": "le 7 octobre \u00e9tait l\u00e9gitime j'appelle \u00e7a", "start": 635.92, "duration": 4.68}, {"text": "de l'apologie du terrorisme on vit dans", "start": 638.56, "duration": 3.88}, {"text": "un pays de libert\u00e9 et moi j'aime la", "start": 640.6, "duration": 3.72}, {"text": "libert\u00e9 et je d\u00e9fendrai toujours la", "start": 642.44, "duration": 3.76}, {"text": "libert\u00e9 et la libert\u00e9 d'expression mais", "start": 644.32, "duration": 3.639}, {"text": "la libert\u00e9 \u00e7a veut dire aussi la", "start": 646.2, "duration": 3.879}, {"text": "responsabilit\u00e9 et il y a pas de libert\u00e9", "start": 647.959, "duration": 3.961}, {"text": "sans responsabilit\u00e9 et donc que Madame", "start": 650.079, "duration": 3.961}, {"text": "Hassan doivent r\u00e9pondre de ce qu'elle a", "start": 651.92, "duration": 4.039}, {"text": "dit parce que l'apologie du terrorisme", "start": 654.04, "duration": 5.359}, {"text": "c'est \u00e9videmment une un d\u00e9lit qu'", "start": 655.959, "duration": 4.961}, {"text": "doivent r\u00e9pondre de ce qu'elle a dit \u00e7a", "start": 659.399, "duration": 3.921}, {"text": "me para\u00eet normal dans un pays de libert\u00e9", "start": 660.92, "duration": 3.64}, {"text": "communiqu\u00e9 de la France insoumise et", "start": 663.32, "duration": 3.0}, {"text": "Mathilde Panau qui pr\u00e9side quand m\u00eame un", "start": 664.56, "duration": 3.719}, {"text": "groupe parlementaire est-ce que c'est la", "start": 666.32, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame chose pour vous ou est-ce que il y", "start": 668.279, "duration": 3.56}, {"text": "a un risque de judiciarisation du d\u00e9bat", "start": 669.72, "duration": 3.48}, {"text": "politique en pleine campagne des", "start": 671.839, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ennes quelle que soit la vie que", "start": 673.2, "duration": 3.879}, {"text": "l'on porte sur les les candidats ou la", "start": 674.839, "duration": 3.44}, {"text": "personne vous savez \u00e7a n'a jamais", "start": 677.079, "duration": 3.481}, {"text": "tellement d\u00e9rang\u00e9 la France insoumise \u00e7a", "start": 678.279, "duration": 4.24}, {"text": "n'a jamais d\u00e9rang\u00e9 la France insoumise", "start": 680.56, "duration": 3.959}, {"text": "de chercher \u00e0 censurer on en parlait \u00e0", "start": 682.519, "duration": 3.56}, {"text": "l'instant avec le cas de vos", "start": 684.519, "duration": 2.961}, {"text": "journalistes les discours qui leur", "start": 686.079, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9plaisaient \u00e7a n'a jamais d", "start": 687.48, "duration": 4.08}, {"text": "l'extr\u00eame gauche d'emp\u00eacher les", "start": 689.839, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements qui lui d\u00e9plaisaient dans le", "start": 691.56, "duration": 3.279}, {"text": "monde universitaire \u00e7a n'a jamais", "start": 692.88, "duration": 4.519}, {"text": "emp\u00each\u00e9 l'extr\u00eame gauche les scrupules", "start": 694.839, "duration": 4.081}, {"text": "n'ont jamais retenu l'extr\u00eame gauche de", "start": 697.399, "duration": 4.041}, {"text": "de de de lancer de de d\u00e9clencher des des", "start": 698.92, "duration": 5.08}, {"text": "interdits d'expression contre des des", "start": 701.44, "duration": 4.399}, {"text": "des professeurs des chercheurs des", "start": 704.0, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9tudiants dont les opinions leur", "start": 705.839, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9plaisaient donc aujourd'hui si vous", "start": 707.399, "duration": 2.961}, {"text": "voulez c'est peut-\u00eatre pas les", "start": 709.44, "duration": 2.56}, {"text": "lamentations de l'extr\u00eame gauche sur la", "start": 710.36, "duration": 3.24}, {"text": "libert\u00e9 d'expression qui me paraissent", "start": 712.0, "duration": 3.2}, {"text": "les plus cr\u00e9dibles je le redis moi je", "start": 713.6, "duration": 3.28}, {"text": "crois au d\u00e9bat politique je crois \u00e0 la", "start": 715.2, "duration": 3.439}, {"text": "libert\u00e9 d'expression mais je crois aussi", "start": 716.88, "duration": 2.959}, {"text": "qu'il n a pas pas de libert\u00e9 sans", "start": 718.639, "duration": 2.721}, {"text": "responsabilit\u00e9 le d\u00e9bat politique on va", "start": 719.839, "duration": 3.24}, {"text": "y entrer en tout cas on va le poursuivre", "start": 721.36, "duration": 3.279}, {"text": "notamment sur la GPA que vous avez", "start": 723.079, "duration": 4.121}, {"text": "relanc\u00e9 sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne et puis", "start": 724.639, "duration": 4.081}, {"text": "l'engagement du pr\u00e9sident apr\u00e8s son", "start": 727.2, "duration": 2.879}, {"text": "discours sur l'Europe \u00e0 tout de suite", "start": 728.72, "duration": 2.919}, {"text": "pour en", "start": 730.079, "duration": 4.32}, {"text": "parler la suite du grand rendez-vous", "start": 731.639, "duration": 4.481}, {"text": "avec notre invit\u00e9 ce dimanche Fran\u00e7ois", "start": 734.399, "duration": 4.041}, {"text": "Xavier bami t\u00eate de liste LR pour les", "start": 736.12, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9ennes on va bien s\u00fbr largement", "start": 738.44, "duration": 4.079}, {"text": "parler de cette campagne et tout d'abord", "start": 739.959, "duration": 4.88}, {"text": "vous avez \u00e9voquer Fran\u00e7ois Xavier bamis", "start": 742.519, "duration": 4.241}, {"text": "une victoire jeudi 25 avril sur les", "start": 744.839, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux en r\u00e9f\u00e9rence je vous", "start": 746.76, "duration": 4.6}, {"text": "cite \u00e0 l'adoption de votre proposition", "start": 748.68, "duration": 4.88}, {"text": "d'inclure la GPA dans la directive", "start": 751.36, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne contre la traite des \u00eatres", "start": 753.56, "duration": 3.839}, {"text": "humains alors on va avant d'aller sur le", "start": 755.32, "duration": 4.04}, {"text": "fond c'est important d'\u00eatre pr\u00e9cis en", "start": 757.399, "duration": 3.281}, {"text": "fait le Parlement europ\u00e9en ne fait pas", "start": 759.36, "duration": 2.919}, {"text": "de la GP en tant que tel et vous nous", "start": 760.68, "duration": 3.36}, {"text": "direz si c'est le cas une forme de", "start": 762.279, "duration": 3.481}, {"text": "traite d'\u00eatres humains comme certains", "start": 764.04, "duration": 3.52}, {"text": "l'ont dit ou \u00e9crit mais les heureux", "start": 765.76, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s se sont pr\u00e9nonc\u00e9s sur", "start": 767.56, "duration": 3.92}, {"text": "l'exploitation de la GPA donc les GPA", "start": 768.76, "duration": 4.879}, {"text": "forc\u00e9 est \u00e0 dire que depuis plusieurs", "start": 771.48, "duration": 4.159}, {"text": "jours le d\u00e9bat politique est biais\u00e9", "start": 773.639, "duration": 4.281}, {"text": "puisque on a beaucoup parl\u00e9 de la GPA", "start": 775.639, "duration": 4.121}, {"text": "mais ici c'est la GPA for qui est dans", "start": 777.92, "duration": 4.08}, {"text": "le viseur non c'est bien la gestation", "start": 779.76, "duration": 3.639}, {"text": "pour autruit qui pour la premi\u00e8re fois", "start": 782.0, "duration": 3.36}, {"text": "est incluse dans un un texte", "start": 783.399, "duration": 4.161}, {"text": "contraignant une directive europ\u00e9enne", "start": 785.36, "duration": 4.08}, {"text": "euh au titre de la lutte contre la", "start": 787.56, "duration": 3.639}, {"text": "traite des \u00eatres humains et d'ailleurs", "start": 789.44, "duration": 3.8}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en a express\u00e9ment", "start": 791.199, "duration": 4.281}, {"text": "refus\u00e9 de faire des distinctions entre", "start": 793.24, "duration": 4.64}, {"text": "des types ou des formes de GPA certains", "start": 795.48, "duration": 4.799}, {"text": "coll\u00e8gues du groupe Ren le groupe", "start": 797.88, "duration": 4.639}, {"text": "d'Emmanuel Macron certains coll\u00e8gues", "start": 800.279, "duration": 4.56}, {"text": "avaient propos\u00e9 de ne sanctionner que la", "start": 802.519, "duration": 4.921}, {"text": "gestation pour autruie forc\u00e9e et cet", "start": 804.839, "duration": 4.8}, {"text": "amendement a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 et donc c'est", "start": 807.44, "duration": 3.8}, {"text": "bien la gestation pour autruie en tant", "start": 809.639, "duration": 3.281}, {"text": "que telle qui est consid\u00e9r\u00e9e comme une", "start": 811.24, "duration": 3.599}, {"text": "pratique susceptible d'\u00eatre assimil\u00e9e \u00e0", "start": 812.92, "duration": 4.24}, {"text": "de la traite d'\u00eatres humains et moi je", "start": 814.839, "duration": 3.761}, {"text": "j'invite tous les journalistes qui se", "start": 817.16, "duration": 2.64}, {"text": "prononcent sur cette question en ce", "start": 818.6, "duration": 3.4}, {"text": "moment notamment le service public qui", "start": 819.8, "duration": 3.92}, {"text": "multiplie les affirmations en \u00e9voquant", "start": 822.0, "duration": 4.199}, {"text": "des fake news \u00e0 nous contacter", "start": 823.72, "duration": 4.08}, {"text": "simplement pour qu'on puisse leur", "start": 826.199, "duration": 3.281}, {"text": "montrer la r\u00e9alit\u00e9 du texte et revenir", "start": 827.8, "duration": 3.32}, {"text": "avec eux sur le d\u00e9bat parlementaire une", "start": 829.48, "duration": 3.719}, {"text": "exploitation financi\u00e8re c'est", "start": 831.12, "duration": 3.839}, {"text": "l'exploitation est sous-entendu derri\u00e8re", "start": 833.199, "duration": 3.281}, {"text": "ce terme d'abord encore une fois c'est", "start": 834.959, "duration": 2.761}, {"text": "une directive donc la premi\u00e8re chose", "start": 836.48, "duration": 2.359}, {"text": "c'est que les \u00e9tatsmembres vont devoir", "start": 837.72, "duration": 2.76}, {"text": "la transposer ils ont une latitude", "start": 838.839, "duration": 3.401}, {"text": "d'interpr\u00e9tation pour cela et notamment", "start": 840.48, "duration": 3.2}, {"text": "parce qu'ils restent souverain sur leur", "start": 842.24, "duration": 2.76}, {"text": "politique familiale et moi je ne veux", "start": 843.68, "duration": 2.88}, {"text": "pas attenter \u00e0 la souverainet\u00e9 des", "start": 845.0, "duration": 2.839}, {"text": "\u00c9tats-membres en mati\u00e8re de politique", "start": 846.56, "duration": 3.079}, {"text": "familiale mais pour la premi\u00e8re fois", "start": 847.839, "duration": 4.521}, {"text": "encore une fois et \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 un combat", "start": 849.639, "duration": 6.161}, {"text": "port\u00e9 par des parlementaires de bords", "start": 852.36, "duration": 5.599}, {"text": "politiques diff\u00e9rents j'ai d\u00e9pos\u00e9 ces", "start": 855.8, "duration": 3.52}, {"text": "amendements avec des coll\u00e8gues de mon", "start": 857.959, "duration": 4.281}, {"text": "groupe le PPE j'ai pris cette initiative", "start": 859.32, "duration": 4.879}, {"text": "mais elle a \u00e9t\u00e9 soutenu d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 862.24, "duration": 3.519}, {"text": "par les deux rapporteurs du texte qui", "start": 864.199, "duration": 3.88}, {"text": "appartiennent \u00e0 un groupe de gauche par", "start": 865.759, "duration": 5.0}, {"text": "des parlementaires socialiste et par des", "start": 868.079, "duration": 4.76}, {"text": "parlementaires de droite et donc on voit", "start": 870.759, "duration": 4.64}, {"text": "bien au fond que c'est une majorit\u00e9", "start": 872.839, "duration": 3.92}, {"text": "forte non seulement au Parlement", "start": 875.399, "duration": 2.761}, {"text": "europ\u00e9en mais en Europe on va en parler", "start": 876.759, "duration": 2.76}, {"text": "mais pardonnez-i je reste sur le fond", "start": 878.16, "duration": 2.919}, {"text": "parce que expliquez-nous parce que l\u00e0 on", "start": 879.519, "duration": 2.961}, {"text": "a du mal \u00e0 comprendre si je reprends les", "start": 881.079, "duration": 3.481}, {"text": "termes de la directive il est \u00e9crit", "start": 882.48, "duration": 3.88}, {"text": "ouvrez les guillemets en ce qui concerne", "start": 884.56, "duration": 3.719}, {"text": "la traite au fin de l'exploitation de la", "start": 886.36, "duration": 3.399}, {"text": "gestation pour autruie la pr\u00e9sente", "start": 888.279, "duration": 3.721}, {"text": "directive cible personnes qui force les", "start": 889.759, "duration": 4.08}, {"text": "femmes \u00e0 \u00eatre m\u00e8re porteuse ou qui les", "start": 892.0, "duration": 4.16}, {"text": "am\u00e8ne \u00e0 agir ainsi par la ruse etil", "start": 893.839, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9crit noir sur blanc sur le texte adopt\u00e9", "start": 896.16, "duration": 3.52}, {"text": "qui force les femmes donc dans le cadre", "start": 898.04, "duration": 3.479}, {"text": "d'un contrat ce qui est la GPA la plus", "start": 899.68, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9pandue \u00e7a que vous dis en effet ce", "start": 901.519, "duration": 3.88}, {"text": "sont les ce sont les les les attendus", "start": 903.72, "duration": 3.679}, {"text": "les consid\u00e9rants du texte mais la", "start": 905.399, "duration": 3.521}, {"text": "directive elle-m\u00eame si vous prenez son", "start": 907.399, "duration": 4.601}, {"text": "article 3 elle inclut \u00e0 titre minimal", "start": 908.92, "duration": 4.68}, {"text": "dans les cas de trait d'\u00eatres humains", "start": 912.0, "duration": 3.04}, {"text": "c'est veut dire dans les cas que tout", "start": 913.6, "duration": 2.76}, {"text": "les \u00c9tats-membres doivent reconna\u00eetre", "start": 915.04, "duration": 3.44}, {"text": "comme de la traite est incluse la", "start": 916.36, "duration": 4.12}, {"text": "gestation pour ai on va pas revenir trop", "start": 918.48, "duration": 3.12}, {"text": "dans la technique parce que je pense que", "start": 920.48, "duration": 2.599}, {"text": "c'est pas \u00e7a mais ce qui est tr\u00e8s", "start": 921.6, "duration": 2.679}, {"text": "important c'est d'\u00eatre pr\u00e9cis moi je", "start": 923.079, "duration": 3.44}, {"text": "n'ai jamais pr\u00e9tendu que cette directive", "start": 924.279, "duration": 4.721}, {"text": "conduirait \u00e0 l'interdiction unilat\u00e9rale", "start": 926.519, "duration": 4.641}, {"text": "de la GPA dans tout parce qu'il y a une", "start": 929.0, "duration": 3.68}, {"text": "marge d'interpr\u00e9tation des \u00c9tats-membres", "start": 931.16, "duration": 3.76}, {"text": "en effet donc les \u00e9tats vont devoir", "start": 932.68, "duration": 3.639}, {"text": "l'adapter \u00e0 leur droit", "start": 934.92, "duration": 3.68}, {"text": "national Faou mais je crois que c'est", "start": 936.319, "duration": 4.08}, {"text": "une \u00e9tape importante ils sont libres de", "start": 938.6, "duration": 3.4}, {"text": "le faire ou pas ils ont une latitude", "start": 940.399, "duration": 3.321}, {"text": "parce que la directive reconna\u00eet leur", "start": 942.0, "duration": 3.36}, {"text": "souverainet\u00e9 en mati\u00e8re de politique", "start": 943.72, "duration": 3.239}, {"text": "familiale et encore une fois moi je ne", "start": 945.36, "duration": 3.12}, {"text": "conteste pas cette souverainet\u00e9 donc je", "start": 946.959, "duration": 4.201}, {"text": "n'ai jamais pr\u00e9tendu que cette directive", "start": 948.48, "duration": 4.599}, {"text": "constituait une interdiction pur et Simp", "start": 951.16, "duration": 3.72}, {"text": "mais certains ont analys\u00e9 cette", "start": 953.079, "duration": 3.841}, {"text": "directive de cette mani\u00e8rel\u00e0 et c'est", "start": 954.88, "duration": 3.28}, {"text": "pour \u00e7a qu'il faut \u00eatre pr\u00e9cis et c'est", "start": 956.92, "duration": 2.599}, {"text": "pour \u00e7a qu'en effet on est \u00e0 la", "start": 958.16, "duration": 2.76}, {"text": "disposition de tous les journalistes qui", "start": 959.519, "duration": 2.8}, {"text": "s'interrogeront sur cette question", "start": 960.92, "duration": 3.159}, {"text": "soyons pr\u00e9cis en effet mais mais pour le", "start": 962.319, "duration": 3.44}, {"text": "coup et tous les juristes l'ont remarqu\u00e9", "start": 964.079, "duration": 3.0}, {"text": "he il y a d\u00e9j\u00e0 eu plusieurs articles de", "start": 965.759, "duration": 3.08}, {"text": "doctrine qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 suite au", "start": 967.079, "duration": 3.32}, {"text": "vote parce que c'est une longue histoire", "start": 968.839, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 un an et demi de travail de", "start": 970.399, "duration": 4.12}, {"text": "discussion de n\u00e9gociation avec des", "start": 972.399, "duration": 3.761}, {"text": "forces politique je le disais de de bord", "start": 974.519, "duration": 3.201}, {"text": "diff\u00e9rents et moi je crois que c'est une", "start": 976.16, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9tape importante parce que d'abord c'est", "start": 977.72, "duration": 2.96}, {"text": "un combat pour la pour la dignit\u00e9", "start": 979.079, "duration": 3.88}, {"text": "humaine pour la dignit\u00e9 des femmes qui", "start": 980.68, "duration": 4.24}, {"text": "ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9duites \u00e0 un corps", "start": 982.959, "duration": 3.841}, {"text": "qu'on peut louer qu'on peut exploiter", "start": 984.92, "duration": 3.56}, {"text": "pour la dignit\u00e9 des enfants qui ne", "start": 986.8, "duration": 3.24}, {"text": "peuvent pas redevenir l'objet d'un", "start": 988.48, "duration": 3.4}, {"text": "contrat marchant moi je reconnais", "start": 990.04, "duration": 3.479}, {"text": "parfaitement le d\u00e9sir d'enfant sa", "start": 991.88, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 sa beaut\u00e9 m\u00eame je comprends", "start": 993.519, "duration": 5.281}, {"text": "parfaitement que ce soit difficile de", "start": 995.92, "duration": 4.76}, {"text": "vivre avec un d\u00e9sir d'enfant qui ne qui", "start": 998.8, "duration": 4.44}, {"text": "ne peut pas \u00eatre combl\u00e9 soit parce que", "start": 1000.68, "duration": 4.8}, {"text": "une situation de vie fait que ce n'est", "start": 1003.24, "duration": 4.039}, {"text": "pas le cas soit parce que l'\u00e2ge tout", "start": 1005.48, "duration": 2.96}, {"text": "simplement vous savez la gestation pour", "start": 1007.279, "duration": 2.761}, {"text": "autrui j'ai entendu dire que c'\u00e9tait un", "start": 1008.44, "duration": 3.319}, {"text": "combat homophobe mais elle est tr\u00e8s", "start": 1010.04, "duration": 2.96}, {"text": "largement pratiqu\u00e9e par des couple", "start": 1011.759, "duration": 2.88}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rosexuel \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec la", "start": 1013.0, "duration": 3.68}, {"text": "question de l'homosexualit\u00e9 simplement", "start": 1014.639, "duration": 3.56}, {"text": "je crois qu'on devrait tous pouvoir dire", "start": 1016.68, "duration": 3.56}, {"text": "quel que so so nos convictions queles", "start": 1018.199, "duration": 3.361}, {"text": "que soient nos nos convictions", "start": 1020.24, "duration": 2.48}, {"text": "politiques ou nos orientations", "start": 1021.56, "duration": 2.44}, {"text": "personnelles on devrait tous pouvoir", "start": 1022.72, "duration": 4.16}, {"text": "dire que ce n'est pas un progr\u00e8s qu'une", "start": 1024.0, "duration": 5.199}, {"text": "vie hum pas d'accord AC et surtout une", "start": 1026.88, "duration": 3.799}, {"text": "majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais \u00e0 en croire notre", "start": 1029.199, "duration": 3.441}, {"text": "sondage c'est news europeop l JD c'est", "start": 1030.679, "duration": 3.24}, {"text": "une majorit\u00e9 quand m\u00eame qui est assez", "start": 1032.64, "duration": 4.24}, {"text": "nette de 59 % des Fran\u00e7ais qui sont", "start": 1033.919, "duration": 5.28}, {"text": "favorables avir employ\u00e9 des mots assez", "start": 1036.88, "duration": 3.88}, {"text": "importants comme celui de la dignit\u00e9", "start": 1039.199, "duration": 3.681}, {"text": "humaine \u00e0 \u00e7a dire cette majorit\u00e9 de", "start": 1040.76, "duration": 3.96}, {"text": "Fran\u00e7ais ne comprend pas le d\u00e9bat qui a", "start": 1042.88, "duration": 3.959}, {"text": "trait \u00e0 la dignit\u00e9 humaine mais je pense", "start": 1044.72, "duration": 4.6}, {"text": "que le vrai sujet c'est que quand on", "start": 1046.839, "duration": 5.321}, {"text": "pose la question de mani\u00e8re ouverte je", "start": 1049.32, "duration": 4.479}, {"text": "je je je pense que les sondages c'est la", "start": 1052.16, "duration": 3.32}, {"text": "faute des sondages non pas du tout c'est", "start": 1053.799, "duration": 2.88}, {"text": "souvent ce qu'on nous dit responsable", "start": 1055.48, "duration": 2.319}, {"text": "politique quand \u00e7a va pas dans le bon", "start": 1056.679, "duration": 3.041}, {"text": "sens d'abord vous savez des sondages sur", "start": 1057.799, "duration": 2.921}, {"text": "la GP il y en a eu d'autres qui", "start": 1059.72, "duration": 3.24}, {"text": "donnaient des r\u00e9sultats diff\u00e9rents euh", "start": 1060.72, "duration": 3.52}, {"text": "je crois surtout que ce qui compte c'est", "start": 1062.96, "duration": 2.36}, {"text": "que les Fran\u00e7ais sacheent ce dont il", "start": 1064.24, "duration": 2.6}, {"text": "s'agit vraiment j'ai accueilli au", "start": 1065.32, "duration": 2.84}, {"text": "Parlement cette semaine d'ailleurs pour", "start": 1066.84, "duration": 3.16}, {"text": "marquer ce ce jour important des", "start": 1068.16, "duration": 3.48}, {"text": "juristes des sp\u00e9cialistes de droit", "start": 1070.0, "duration": 3.4}, {"text": "international et puis j'ai accueilli", "start": 1071.64, "duration": 3.48}, {"text": "aussi Olivia Morel qui elle-m\u00eame est n\u00e9e", "start": 1073.4, "duration": 3.56}, {"text": "d'une GPA et dont le t\u00e9moignage est", "start": 1075.12, "duration": 3.0}, {"text": "absolument d\u00e9c dans le Journal du", "start": 1076.96, "duration": 4.8}, {"text": "Dimanche est aujourd'hui la j suis tr\u00e8s", "start": 1078.12, "duration": 4.72}, {"text": "heureux parce qu'il faut entendre sa", "start": 1081.76, "duration": 3.72}, {"text": "voix Oliv Morel elle est pas habit\u00e9 par", "start": 1082.84, "duration": 4.839}, {"text": "une conviction religieuse ou politique", "start": 1085.48, "duration": 3.92}, {"text": "mais d'abord par son exp\u00e9rience", "start": 1087.679, "duration": 3.761}, {"text": "personnelle et ce qu'elle dit ce qu'elle", "start": 1089.4, "duration": 5.32}, {"text": "dit c'est que \u00eatre n\u00e9 de GPA", "start": 1091.44, "duration": 5.92}, {"text": "c'est savoir que votre vie est le", "start": 1094.72, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9sultat d'un contrat et que tout en", "start": 1097.36, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9tant", "start": 1099.96, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9videmment tout en \u00e9tant \u00e9videmment", "start": 1101.799, "duration": 3.481}, {"text": "reconnaissante de ce que la vie lui a", "start": 1103.84, "duration": 3.319}, {"text": "donn\u00e9 il faut \u00e9couter son t\u00e9moignage", "start": 1105.28, "duration": 3.92}, {"text": "parce qu'il dit la gravit\u00e9 de ce qui se", "start": 1107.159, "duration": 4.481}, {"text": "joue dans le fait que sur notre sol on", "start": 1109.2, "duration": 4.599}, {"text": "puisse de nouveau faire d'un", "start": 1111.64, "duration": 5.279}, {"text": "enfant si vous \u00eates au pouvoir la GPA", "start": 1113.799, "duration": 5.12}, {"text": "est interdite et qu'il y a des enfants", "start": 1116.919, "duration": 4.561}, {"text": "qui sont n\u00e9s sous GPA dans d'autres pays", "start": 1118.919, "duration": 3.801}, {"text": "et qui arrivent en France vous ne les", "start": 1121.48, "duration": 4.559}, {"text": "reconnaissez pas de d'AB la GPA la GPA", "start": 1122.72, "duration": 4.959}, {"text": "elle est interdite en France aujourd'hui", "start": 1126.039, "duration": 3.52}, {"text": "vousz une hypocrisie il a des enfants", "start": 1127.679, "duration": 3.081}, {"text": "moi je m'\u00e9tonne d'entendre des ministres", "start": 1129.559, "duration": 2.6}, {"text": "du gouvernement ou des parlementaires de", "start": 1130.76, "duration": 3.64}, {"text": "la majorit\u00e9 qui aujourd'hui en font la", "start": 1132.159, "duration": 4.961}, {"text": "publicit\u00e9 alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 lesqu bah", "start": 1134.4, "duration": 4.6}, {"text": "je pense \u00e0 il s'en cache pas donc c'est", "start": 1137.12, "duration": 3.72}, {"text": "uneusation mais je pense \u00e0 Cl\u00e9ment qui", "start": 1139.0, "duration": 4.28}, {"text": "s'exprimait sur le sujet tout r\u00e9cemment", "start": 1140.84, "duration": 4.16}, {"text": "je je crois aujourd'hui qu'on doit", "start": 1143.28, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9fendre notre droit et que il faut", "start": 1145.0, "duration": 4.919}, {"text": "d'abord d\u00e9fendre l'application de la loi", "start": 1147.76, "duration": 4.24}, {"text": "si si j'\u00e9tais au pouvoir je crois que la", "start": 1149.919, "duration": 3.76}, {"text": "chose la plus importante \u00e0 faire ce", "start": 1152.0, "duration": 3.159}, {"text": "serait d'abord d'obtenir une", "start": 1153.679, "duration": 3.041}, {"text": "interdiction", "start": 1155.159, "duration": 3.801}, {"text": "internationale des enfants n\u00e9s sous GPA", "start": 1156.72, "duration": 4.04}, {"text": "arrivent en France que faites-vous vous", "start": 1158.96, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir la question vous posz elle vient", "start": 1160.76, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 du fait que nous assumons que notre", "start": 1163.28, "duration": 2.72}, {"text": "droit", "start": 1165.2, "duration": 2.959}, {"text": "so vous savez qui \u00e9tait l\u00e0 \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 1166.0, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on organis cette semaine pour marquer", "start": 1168.159, "duration": 4.281}, {"text": "ce vot si si c'est tr\u00e8s important r euh", "start": 1169.76, "duration": 4.919}, {"text": "on avait l'ambassadeur d'Ha\u00efti et", "start": 1172.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'ambassadeur d'Ha\u00efti est venu", "start": 1174.679, "duration": 3.641}, {"text": "spontan\u00e9ment \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement pour dire", "start": 1176.0, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il nous remerciait d'avoir port\u00e9 ce", "start": 1178.32, "duration": 3.68}, {"text": "combat parce que aujourd'hui dans un", "start": 1180.0, "duration": 3.6}, {"text": "pays comme le sien des femmes qui sont", "start": 1182.0, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement dans une situation de", "start": 1183.6, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9tresse \u00e9conomique dans une immense", "start": 1185.24, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 sont contraintes de recourir \u00e0", "start": 1186.72, "duration": 4.92}, {"text": "cette pratique pour pouvoir simplement", "start": 1188.88, "duration": 4.6}, {"text": "survivre et faire vivre leurs enfants et", "start": 1191.64, "duration": 3.76}, {"text": "bien je crois qu'encore une fois nous", "start": 1193.48, "duration": 3.6}, {"text": "gagnerions tout nous la France", "start": 1195.4, "duration": 2.92}, {"text": "d'ailleurs c'est pas moi qui le dit", "start": 1197.08, "duration": 2.56}, {"text": "c'\u00e9tait manuel Vals quand il \u00e9tait", "start": 1198.32, "duration": 3.88}, {"text": "premier ministre socialiste fr ma", "start": 1199.64, "duration": 4.24}, {"text": "question vous au pouvoir pardon ou vous", "start": 1202.2, "duration": 2.88}, {"text": "au pou les enfants qui sont n\u00e9s", "start": 1203.88, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9videmment qu'on reconna le dans cette", "start": 1205.08, "duration": 3.56}, {"text": "hypocrisie que vous d\u00e9noncez aujourd'hui", "start": 1207.159, "duration": 2.481}, {"text": "mais non justement je sors de cette", "start": 1208.64, "duration": 2.36}, {"text": "hypocrisie par l'interdiction", "start": 1209.64, "duration": 2.96}, {"text": "internationale mais \u00e9videmment personne", "start": 1211.0, "duration": 3.2}, {"text": "ne va nier", "start": 1212.6, "duration": 4.36}, {"text": "aux le droit de vivre de vivre je veux", "start": 1214.2, "duration": 4.76}, {"text": "dire c'est serait aber\u00e9rrant de penser", "start": 1216.96, "duration": 3.16}, {"text": "et encore une fois je le redis j'ai", "start": 1218.96, "duration": 2.28}, {"text": "accueilli au Parlement europ\u00e9en cette", "start": 1220.12, "duration": 2.96}, {"text": "semaine Olivia Morel qui est n\u00e9 de GPA", "start": 1221.24, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment elle est fran\u00e7aise c'est une", "start": 1223.08, "duration": 2.959}, {"text": "citoyenne fran\u00e7aise personne ne lui", "start": 1224.76, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9nit cette qualit\u00e9 ce droit et sa", "start": 1226.039, "duration": 3.64}, {"text": "parole compte et \u00e9couter sa parole et", "start": 1228.12, "duration": 2.52}, {"text": "moi je dis \u00e0 tous les gens qui nous", "start": 1229.679, "duration": 2.441}, {"text": "disent qui se pr\u00e9occupent des enfants", "start": 1230.64, "duration": 3.039}, {"text": "qui sont n\u00e9s de GPA si vous vous en", "start": 1232.12, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9occupez vraiment commencez par", "start": 1233.679, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9couter elle et tous ceux qui comme", "start": 1235.2, "duration": 3.359}, {"text": "elle porte le t\u00e9moignage des \u00e9preuves", "start": 1236.799, "duration": 3.481}, {"text": "qu'ils ont v\u00e9cu par le fait m\u00eame C de", "start": 1238.559, "duration": 3.761}, {"text": "cette de C si les sondages donnent ce", "start": 1240.28, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on ce qu'on voit 59 % sont favorables", "start": 1242.32, "duration": 3.44}, {"text": "au fond c'est pas tout simplement parce", "start": 1244.36, "duration": 3.24}, {"text": "que les Fran\u00e7ais se disent", "start": 1245.76, "duration": 3.64}, {"text": "c'est c'est une affaire de de de vie", "start": 1247.6, "duration": 4.199}, {"text": "priv\u00e9e tout \u00e7a est inutile de s'acharner", "start": 1249.4, "duration": 5.159}, {"text": "sur les gens qui ont recours \u00e0 la GPA et", "start": 1251.799, "duration": 5.88}, {"text": "pourquoi pas laisser \u00e7a au libre arbitre", "start": 1254.559, "duration": 5.881}, {"text": "de chacun on s sur personne mais on a", "start": 1257.679, "duration": 5.24}, {"text": "port\u00e9 non on a port\u00e9 simplement le", "start": 1260.44, "duration": 4.16}, {"text": "combat encore une fois je leauris dis", "start": 1262.919, "duration": 3.841}, {"text": "avec des parlementaires de gauche comme", "start": 1264.6, "duration": 3.959}, {"text": "de droite le combat de la dignit\u00e9", "start": 1266.76, "duration": 4.64}, {"text": "humaine qui consiste \u00e0 dire que jamais", "start": 1268.559, "duration": 4.561}, {"text": "en Europe si l'Europe est fid\u00e8le \u00e0", "start": 1271.4, "duration": 4.12}, {"text": "elle-m\u00eame jamais le march\u00e9 ne devrait", "start": 1273.12, "duration": 4.36}, {"text": "pouvoir se saisir d'une vie il y a des", "start": 1275.52, "duration": 3.36}, {"text": "limites au march\u00e9 il y a des limites au", "start": 1277.48, "duration": 2.88}, {"text": "tout march\u00e9 et moi je suis heureux de", "start": 1278.88, "duration": 2.76}, {"text": "voir qu'il existe encore une gauche qui", "start": 1280.36, "duration": 3.12}, {"text": "est fid\u00e8le \u00e0 ses convictions et qui sait", "start": 1281.64, "duration": 3.56}, {"text": "dire en effet que il y a des choses qui", "start": 1283.48, "duration": 3.0}, {"text": "ne s'ach\u00e8tent pas et qui ne se vendent", "start": 1285.2, "duration": 3.599}, {"text": "pas parmi lesquelles la vie d'un enfant", "start": 1286.48, "duration": 4.92}, {"text": "March r\u00e9agit en \u00e9crivant o\u00f9 est la maman", "start": 1288.799, "duration": 4.601}, {"text": "au sujet d'une annonce carnerose si je", "start": 1291.4, "duration": 4.24}, {"text": "peux dire du couple homosexuel form\u00e9 par", "start": 1293.4, "duration": 4.32}, {"text": "le cr\u00e9ateur Simon porte Jacques mus et", "start": 1295.64, "duration": 4.32}, {"text": "son compagnon certains hurlent \u00e0", "start": 1297.72, "duration": 4.48}, {"text": "l'homophobie ils ont tort mais je vous", "start": 1299.96, "duration": 3.4}, {"text": "le disais encore une fois c'est pas une", "start": 1302.2, "duration": 2.839}, {"text": "question d'homophobie \u00e7a peut pas \u00eatre", "start": 1303.36, "duration": 3.16}, {"text": "une question d'homophobie parce que la", "start": 1305.039, "duration": 3.721}, {"text": "GPA elle concerne d'abord des couples", "start": 1306.52, "duration": 5.08}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rosexuels en majorit\u00e9 oui parce que", "start": 1308.76, "duration": 4.24}, {"text": "ce que montrre les statistique oui", "start": 1311.6, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui il y a beaucoup de couples", "start": 1313.0, "duration": 3.039}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rosexuels c'est difficile d'avoir", "start": 1314.4, "duration": 2.84}, {"text": "des statistiques parce que \u00e9videmment", "start": 1316.039, "duration": 2.561}, {"text": "c'est une pratique qui est interdite en", "start": 1317.24, "duration": 3.12}, {"text": "France donc on n pas de chiffre pr\u00e9cis", "start": 1318.6, "duration": 3.679}, {"text": "mais ce qu'on sait et je le redis c'est", "start": 1320.36, "duration": 3.72}, {"text": "le cas de d'Olivia Morel par exemple ce", "start": 1322.279, "duration": 2.721}, {"text": "qu'on sait c'est qu'aujourd'hui vous", "start": 1324.08, "duration": 2.16}, {"text": "avez beaucoup de couples h\u00e9t\u00e9rosexuels", "start": 1325.0, "duration": 4.279}, {"text": "qui parce que parce que parce que pour", "start": 1326.24, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup de raisons diff\u00e9rentes", "start": 1329.279, "duration": 2.361}, {"text": "d'ailleurs choisissent de recourir \u00e0", "start": 1330.4, "duration": 2.159}, {"text": "cette pratique mais donc vous les", "start": 1331.64, "duration": 2.96}, {"text": "comprenez ces gens moi je comprends le", "start": 1332.559, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9sir d'enfant je comprends le d\u00e9sir", "start": 1334.6, "duration": 3.92}, {"text": "d'enfant je le respecte absolument mais", "start": 1336.64, "duration": 3.159}, {"text": "en revanche je ne comprends pas que le", "start": 1338.52, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9sir autorise tout et \u00e9videmment", "start": 1339.799, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui je crois qu'on a le droit et", "start": 1342.72, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame le devoir de redire cette chose", "start": 1344.2, "duration": 3.52}, {"text": "toute simple je le r\u00e9p\u00e8te que la vie", "start": 1346.0, "duration": 3.039}, {"text": "d'un enfant ne peut pas \u00eatre l'objet", "start": 1347.72, "duration": 3.439}, {"text": "d'un contrat pas homob en fait la", "start": 1349.039, "duration": 3.281}, {"text": "question qu'on vous pose par rapport \u00e0", "start": 1351.159, "duration": 2.561}, {"text": "l'\u00e9terosexualit\u00e9 c'est que comme vous", "start": 1352.32, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eates oppos\u00e9 je crois encore aujourd'hui", "start": 1353.72, "duration": 3.959}, {"text": "au mariage pour tous et que d'autres", "start": 1355.76, "duration": 3.36}, {"text": "responsables politiques ont \u00e9volu\u00e9", "start": 1357.679, "duration": 2.88}, {"text": "notamment de la sph\u00e8re de la droite", "start": 1359.12, "duration": 3.32}, {"text": "comme Bruno Le Maire G\u00e9ral armanin ou", "start": 1360.559, "duration": 3.6}, {"text": "Christophe B\u00e9chu la question est-ce que", "start": 1362.44, "duration": 4.4}, {"text": "sur ce sujet l\u00e0 vous avez vous-m\u00eame", "start": 1364.159, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 dans le sens\u00f9 vous avez chang\u00e9", "start": 1366.84, "duration": 3.439}, {"text": "d'avis non mais moi vous voyez c'\u00e9tait", "start": 1368.039, "duration": 3.441}, {"text": "exactement la coh\u00e9rence de cet", "start": 1370.279, "duration": 3.64}, {"text": "engagement je je je ne m'opposais pas \u00e0", "start": 1371.48, "duration": 5.679}, {"text": "cette r\u00e9forme pour le pour pour pour le", "start": 1373.919, "duration": 5.0}, {"text": "clivage inutile qui retenait les", "start": 1377.159, "duration": 3.201}, {"text": "fractures de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise je m'y", "start": 1378.919, "duration": 3.321}, {"text": "opposais parce que je voyais derri\u00e8re", "start": 1380.36, "duration": 4.36}, {"text": "cette \u00e9volution la perspective d'une", "start": 1382.24, "duration": 4.52}, {"text": "marchandisation et d'une technicisation", "start": 1384.72, "duration": 4.76}, {"text": "de vie hum bien s\u00fbr parce que le mariage", "start": 1386.76, "duration": 4.0}, {"text": "et d'ailleurs on a bien vu que c'est ce", "start": 1389.48, "duration": 3.28}, {"text": "qui s\u00e9tait produit c'est ce que j'avais", "start": 1390.76, "duration": 4.0}, {"text": "mari\u00e9 pour recourir \u00e0 la GP c'est ce que", "start": 1392.76, "duration": 3.519}, {"text": "j'avais dit \u00e0 l'\u00e9poque en r\u00e9alit\u00e9 cette", "start": 1394.76, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9volution elle avait pour but d'ouvrir", "start": 1396.279, "duration": 4.361}, {"text": "la voie \u00e0 l'extension de la PMA donc de", "start": 1397.799, "duration": 5.281}, {"text": "la technicisation de la reproduction et", "start": 1400.64, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 la gestation Pouru et et je constate", "start": 1403.08, "duration": 3.839}, {"text": "que ben on y est vous voyez avec", "start": 1405.159, "duration": 3.321}, {"text": "quelques ann\u00e9es de recul donc moi je", "start": 1406.919, "duration": 2.801}, {"text": "vous pensez que le mariage pour tous a", "start": 1408.48, "duration": 3.6}, {"text": "entra\u00een\u00e9 la une un Nour la GPA non mais", "start": 1409.72, "duration": 4.36}, {"text": "le principe c'est toujours au nom de", "start": 1412.08, "duration": 4.8}, {"text": "cette id\u00e9e d'\u00e9galit\u00e9 voyez que on on va", "start": 1414.08, "duration": 4.52}, {"text": "moi je crois \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 mais je crois", "start": 1416.88, "duration": 3.2}, {"text": "que l'\u00e9galit\u00e9 \u00e7a consiste d'abord \u00e0", "start": 1418.6, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9fendre l'\u00e9galit\u00e9 des plus vuln\u00e9rables", "start": 1420.08, "duration": 3.479}, {"text": "des plus fragiles et je le redis en", "start": 1422.159, "duration": 4.161}, {"text": "particulier faire en sorte que les", "start": 1423.559, "duration": 5.761}, {"text": "enfants pour t \u00e7a conduit \u00e0 la \u00e0 une", "start": 1426.32, "duration": 5.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation enfin je une pratique", "start": 1429.32, "duration": 3.68}, {"text": "plus grande de la dis ce moment-l\u00e0", "start": 1431.48, "duration": 3.28}, {"text": "j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que le", "start": 1433.0, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9bat soit clair et qu'on propose aux", "start": 1434.76, "duration": 3.32}, {"text": "Fran\u00e7ais la r\u00e9alit\u00e9 du projet complet", "start": 1436.0, "duration": 3.24}, {"text": "d'cord c'est-\u00e0-dire faire en sorte", "start": 1438.08, "duration": 3.16}, {"text": "effectivement que on rentre dans le", "start": 1439.24, "duration": 3.6}, {"text": "monde George FC le disait tout \u00e0 l'heure", "start": 1441.24, "duration": 3.12}, {"text": "sur votre plateau dans le monde du droit", "start": 1442.84, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 l'enfant et moi je comprends le d\u00e9sir", "start": 1444.36, "duration": 3.559}, {"text": "d'enfant mais je combattrai toujours le", "start": 1446.4, "duration": 4.92}, {"text": "droit \u00e0 l'enfant parce je c \u00e7aexiste pas", "start": 1447.919, "duration": 5.561}, {"text": "encore une fois c'\u00e9tait c'\u00e9tait le sens", "start": 1451.32, "duration": 4.12}, {"text": "c'\u00e9tait le sens de mon engagement si si", "start": 1453.48, "duration": 3.559}, {"text": "on arrivait au pouvoir d'abord la", "start": 1455.44, "duration": 2.92}, {"text": "premi\u00e8re chose \u00e0 dire non mais la", "start": 1457.039, "duration": 2.52}, {"text": "premi\u00e8re chose \u00e0 dire c'est que \u00e7a n'est", "start": 1458.36, "duration": 2.52}, {"text": "pas aujourd'hui les questions les plus", "start": 1459.559, "duration": 2.881}, {"text": "urgentes pour la France si on arrivait", "start": 1460.88, "duration": 3.2}, {"text": "au pouvoir ce serait \u00e9videmment", "start": 1462.44, "duration": 3.4}, {"text": "absolument pas le sujet de revenir sur", "start": 1464.08, "duration": 3.8}, {"text": "cette loi ce d\u00e9bat il a eu lieu ce d\u00e9bat", "start": 1465.84, "duration": 3.8}, {"text": "il est pass\u00e9 mon but n'est pas de encore", "start": 1467.88, "duration": 3.2}, {"text": "une fois de fracturer les Fran\u00e7ais et", "start": 1469.64, "duration": 3.519}, {"text": "j'en veux d'ailleurs beaucoup \u00e0 ceux qui", "start": 1471.08, "duration": 4.12}, {"text": "utilisent les questions dites soci\u00e9tales", "start": 1473.159, "duration": 3.921}, {"text": "pour cr\u00e9er la division et de la fracture", "start": 1475.2, "duration": 3.04}, {"text": "dans un moment o\u00f9 la France aurait", "start": 1477.08, "duration": 2.88}, {"text": "besoin de se retrouver nousous qui vous", "start": 1478.24, "duration": 2.919}, {"text": "pensez parce que l\u00e0 vous parlez d'un", "start": 1479.96, "duration": 3.319}, {"text": "sujet \u00e9minemment soci\u00e9tal avec la GPR", "start": 1481.159, "duration": 4.161}, {"text": "mais encore une fois je l'ai port\u00e9 avec", "start": 1483.279, "duration": 3.921}, {"text": "le souci de r\u00e9unir et de rassembler et", "start": 1485.32, "duration": 3.04}, {"text": "c'est peut-\u00eatre ce qui nous distingue", "start": 1487.2, "duration": 3.52}, {"text": "vous voyez c'est que moi je crois \u00e0 la", "start": 1488.36, "duration": 5.919}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 P consensus autour de ces", "start": 1490.72, "duration": 5.52}, {"text": "questions mais aussi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1494.279, "duration": 4.361}, {"text": "activistes du progressisme qui voudrait", "start": 1496.24, "duration": 4.36}, {"text": "toujours essayer de diviser les gens", "start": 1498.64, "duration": 4.279}, {"text": "autour de ces questionsl moi j'ai r\u00e9uni", "start": 1500.6, "duration": 4.319}, {"text": "j'ai rassembl\u00e9 sur le sujet de la", "start": 1502.919, "duration": 4.441}, {"text": "dignit\u00e9 humaine on a \u00e9t\u00e9 je le redis des", "start": 1504.919, "duration": 4.441}, {"text": "parlementaires de bord diff\u00e9rents \u00e0", "start": 1507.36, "duration": 3.799}, {"text": "porter ensemble ce travail de mani\u00e8re", "start": 1509.36, "duration": 4.08}, {"text": "discr\u00e8te patiente sans chercher de coup", "start": 1511.159, "duration": 3.961}, {"text": "d'\u00e9clat mais simplement pour dire ce", "start": 1513.44, "duration": 3.119}, {"text": "message tout simple qui devrait toujours", "start": 1515.12, "duration": 3.4}, {"text": "rester celui de l'Europe que jamais", "start": 1516.559, "duration": 3.84}, {"text": "jamais on ne peut faire commerce de la", "start": 1518.52, "duration": 3.24}, {"text": "vie d'un \u00eatre humain et de la vie d'un", "start": 1520.399, "duration": 2.841}, {"text": "enfant l'Europe justement on va en", "start": 1521.76, "duration": 3.2}, {"text": "parler \u00e0 travers le discours d'Emmanuel", "start": 1523.24, "duration": 3.319}, {"text": "Macron ce que vous en avez pens\u00e9 et vos", "start": 1524.96, "duration": 5.36}, {"text": "propositions \u00e0 tout de suite", "start": 1526.559, "duration": 3.761}, {"text": "la suite du grand rendez-vous europin C", "start": 1530.399, "duration": 3.961}, {"text": "news les \u00e9cho notre invit\u00e9 t\u00eate de liste", "start": 1532.24, "duration": 4.36}, {"text": "LR aux europ\u00e9ennes et justement on va en", "start": 1534.36, "duration": 4.039}, {"text": "parler avec votre premi\u00e8re question Floy", "start": 1536.6, "duration": 4.16}, {"text": "en tardif oui Monsieur b\u00e9ami Emmanuel", "start": 1538.399, "duration": 4.64}, {"text": "Macron a tenu un discours ce jeudi \u00e0 la", "start": 1540.76, "duration": 5.32}, {"text": "Sorbonne ce discours Sorbon 2 dit-il sur", "start": 1543.039, "duration": 5.36}, {"text": "une Europe puissance qui n'a pas", "start": 1546.08, "duration": 4.76}, {"text": "convaincu visiblement les fran\u00e7ais", "start": 1548.399, "duration": 3.961}, {"text": "d'apr\u00e8s d'apr\u00e8s les sondages avant", "start": 1550.84, "duration": 3.92}, {"text": "d'aborder le fond est-ce que vous qui", "start": 1552.36, "duration": 4.28}, {"text": "avez \u00e9cout\u00e9 ce ce discours estimez que", "start": 1554.76, "duration": 4.159}, {"text": "c'est un discours de chef d'\u00c9tat ou de", "start": 1556.64, "duration": 4.279}, {"text": "directeur de campagne aujourd'hui", "start": 1558.919, "duration": 3.841}, {"text": "c'est un discours de campagne Emmanuel", "start": 1560.919, "duration": 3.441}, {"text": "Macron comme tout citoyen fran\u00e7ais a", "start": 1562.76, "duration": 3.2}, {"text": "parfaitement le droit de s'engager dans", "start": 1564.36, "duration": 3.0}, {"text": "la campagne des europ\u00e9ennes pour", "start": 1565.96, "duration": 3.839}, {"text": "soutenir sa t\u00eate de liste mais c'est", "start": 1567.36, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment un discours de campagne et", "start": 1569.799, "duration": 3.841}, {"text": "nous avons demand\u00e9 Eric cotti l'a fait", "start": 1571.48, "duration": 4.799}, {"text": "en \u00e9crivant au pr\u00e9sident de l'arcom et \u00e0", "start": 1573.64, "duration": 4.08}, {"text": "la Commission nationale des comptes de", "start": 1576.279, "duration": 3.441}, {"text": "campagne que cet \u00e9v\u00e9nement soit", "start": 1577.72, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 au budget de campagne de la", "start": 1579.72, "duration": 4.76}, {"text": "majorit\u00e9 et \u00e9videmment au temps de", "start": 1582.08, "duration": 5.24}, {"text": "parole de sa de sa campagne ce qui est", "start": 1584.48, "duration": 4.84}, {"text": "la moindre des choses LARCOM a confirm\u00e9", "start": 1587.32, "duration": 3.8}, {"text": "que cette demande \u00e9tait fond\u00e9e et qu'une", "start": 1589.32, "duration": 3.079}, {"text": "tr\u00e8s grande partie de ce discours", "start": 1591.12, "duration": 3.159}, {"text": "devrait \u00eatre d\u00e9compt\u00e9 comme \u00e9tant du", "start": 1592.399, "duration": 4.0}, {"text": "temps de parole politique le pr\u00e9sident", "start": 1594.279, "duration": 3.52}, {"text": "de la R\u00e9publique personne n'est d\u00fb", "start": 1596.399, "duration": 2.441}, {"text": "personne ne nous fera croire le", "start": 1597.799, "duration": 3.081}, {"text": "contraire s'engage aujourd'hui parce", "start": 1598.84, "duration": 4.079}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 la majorit\u00e9 est panique et", "start": 1600.88, "duration": 3.76}, {"text": "donc il faut qu'il vienne \u00e0 la r\u00e9scousse", "start": 1602.919, "duration": 3.36}, {"text": "de sa candidate et c'est la raison pour", "start": 1604.64, "duration": 3.759}, {"text": "laquelle il rentre dans le jeu de de", "start": 1606.279, "duration": 4.041}, {"text": "cette de cette campagne \u00e9lectorale alors", "start": 1608.399, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre vous lui reconna\u00eetrez une", "start": 1610.32, "duration": 4.76}, {"text": "conviction coh\u00e9rente en tous les cas", "start": 1612.279, "duration": 6.041}, {"text": "assez pas de en m\u00eame temps sur l'Europe", "start": 1615.08, "duration": 4.8}, {"text": "justement il parle de souverainet\u00e9", "start": 1618.32, "duration": 2.839}, {"text": "europ\u00e9enne comme il l'a toujours fait", "start": 1619.88, "duration": 2.32}, {"text": "est-ce que vous diriez que c'est un", "start": 1621.159, "duration": 2.76}, {"text": "discours qui acte d'un saut f\u00e9d\u00e9ral", "start": 1622.2, "duration": 3.04}, {"text": "comme on l'a beaucoup lu ces derniers", "start": 1623.919, "duration": 4.24}, {"text": "temps en r\u00e9alit\u00e9 Emmanuel", "start": 1625.24, "duration": 6.559}, {"text": "Macron pousse en effet pour que l'Europe", "start": 1628.159, "duration": 5.561}, {"text": "signifie la d\u00e9possession de plus en plus", "start": 1631.799, "duration": 4.521}, {"text": "grande de nos \u00e9tats de leurs fonctions", "start": 1633.72, "duration": 4.52}, {"text": "essentiell et de ce point de vue-l\u00e0 je", "start": 1636.32, "duration": 3.52}, {"text": "voudrais revenir avant qu'on revienne au", "start": 1638.24, "duration": 3.52}, {"text": "discours peut-\u00eatre mais sur ce qu'on a", "start": 1639.84, "duration": 4.319}, {"text": "appris hier soir de l'interview qu'il a", "start": 1641.76, "duration": 5.24}, {"text": "donn\u00e9 \u00e0 la presse quotidienne r\u00e9gionale", "start": 1644.159, "duration": 5.52}, {"text": "Emmanuel Macron nous dit dit qu'il veut", "start": 1647.0, "duration": 5.679}, {"text": "lancer un d\u00e9bat sur la mutualisation de", "start": 1649.679, "duration": 5.561}, {"text": "la dissuasion nucl\u00e9aire avec les pays", "start": 1652.679, "duration": 5.921}, {"text": "europ\u00e9ens et cette expression est d'une", "start": 1655.24, "duration": 5.64}, {"text": "gravit\u00e9 exceptionnelle pour qu'est-ce", "start": 1658.6, "duration": 4.439}, {"text": "qui est grave parce que l\u00e0 nous touchons", "start": 1660.88, "duration": 4.76}, {"text": "au nerf m\u00eame de la souverainet\u00e9", "start": 1663.039, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7aise de la souverainet\u00e9 nationale", "start": 1665.64, "duration": 3.32}, {"text": "d'abord quand m\u00eame rappelons-le ce n'est", "start": 1667.159, "duration": 3.321}, {"text": "pas \u00eatre pro-europ\u00e9en que d'avancer dans", "start": 1668.96, "duration": 3.76}, {"text": "cette voie parce que en fait \u00e7a n'a", "start": 1670.48, "duration": 4.72}, {"text": "aucun sens la dissuasion nucl\u00e9aire elle", "start": 1672.72, "duration": 4.16}, {"text": "repose bien s\u00fbr sur la ma\u00eetrise d'une", "start": 1675.2, "duration": 3.359}, {"text": "technologie qui co\u00fbte tr\u00e8s cher au", "start": 1676.88, "duration": 2.799}, {"text": "fran\u00e7ais qui est un investissement", "start": 1678.559, "duration": 2.6}, {"text": "historique de notre pays et en", "start": 1679.679, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9poss\u00e9der les Fran\u00e7ais c'est \u00e9videmment", "start": 1681.159, "duration": 3.921}, {"text": "une forfaiture pour le pr\u00e9sident de la", "start": 1683.279, "duration": 3.321}, {"text": "R\u00e9publique s'il devait aller dans cette", "start": 1685.08, "duration": 3.199}, {"text": "direction mais cette forfaiture serait", "start": 1686.6, "duration": 4.36}, {"text": "absurde parce que cette technologie", "start": 1688.279, "duration": 4.921}, {"text": "repose dans son utilisation sur un", "start": 1690.96, "duration": 4.52}, {"text": "syst\u00e8me institutionnel pour que l'arm\u00e9e", "start": 1693.2, "duration": 4.16}, {"text": "allemande aille intervenir sur un", "start": 1695.48, "duration": 3.559}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9ration il faut que le", "start": 1697.36, "duration": 3.679}, {"text": "parlement allemand se r\u00e9unisse qu'il lui", "start": 1699.039, "duration": 4.321}, {"text": "donne un mandat qu'un d\u00e9bat ait lieu et", "start": 1701.039, "duration": 3.681}, {"text": "que les conditions pr\u00e9cises d'ouverture", "start": 1703.36, "duration": 3.24}, {"text": "du feu soient d\u00e9finies par les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1704.72, "duration": 4.88}, {"text": "allemands la on nucl\u00e9aire elle repose", "start": 1706.6, "duration": 5.4}, {"text": "sur l'inverse sur la l\u00e9gitimit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1709.6, "duration": 3.72}, {"text": "forte d'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1712.0, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9lu au suffrage universel qui peut", "start": 1713.32, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9cider seul d'engager les forces arm\u00e9es", "start": 1715.2, "duration": 3.8}, {"text": "nationales et d'ouvrir potentiellement", "start": 1717.159, "duration": 4.201}, {"text": "le feu nucl\u00e9aire sans avoir eu au", "start": 1719.0, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9alable de validation du d\u00e9bat", "start": 1721.36, "duration": 3.799}, {"text": "parlementaire mais monsieur bam pourraz", "start": 1723.12, "duration": 4.919}, {"text": "vous opposer l'argument \u00e0 savoir que", "start": 1725.159, "duration": 4.601}, {"text": "est-ce que ce n'est pas absurde", "start": 1728.039, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9galement que les Italiens par exemple", "start": 1729.76, "duration": 4.919}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie de la protection am\u00e9ricaine et", "start": 1732.24, "duration": 4.159}, {"text": "non pas de la protection fran\u00e7aise quand", "start": 1734.679, "duration": 3.401}, {"text": "il s'agit justement d'utiliser", "start": 1736.399, "duration": 2.801}, {"text": "potentiellement l'arme atomique mais", "start": 1738.08, "duration": 3.36}, {"text": "d'abord ils en b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9j\u00e0 parce", "start": 1739.2, "duration": 3.839}, {"text": "que la dissuasion nucl\u00e9aire fran\u00e7aise", "start": 1741.44, "duration": 3.76}, {"text": "elle b\u00e9n\u00e9ficie d\u00e9j\u00e0 \u00e0 toute l'Europe", "start": 1743.039, "duration": 3.801}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9assurance", "start": 1745.2, "duration": 3.0}, {"text": "pour toute l'Europe et pour le coup \u00e7a", "start": 1746.84, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas nouveau \u00e7a n'est jamais dit", "start": 1748.2, "duration": 3.839}, {"text": "exactement comme \u00e7a il il y a toujours", "start": 1749.84, "duration": 4.28}, {"text": "une ambiguit\u00e9 volontaire d\u00e9j\u00e0 Nicolas", "start": 1752.039, "duration": 4.24}, {"text": "Sarkozi ce qu'on ce qu'on interpr\u00e8te", "start": 1754.12, "duration": 4.439}, {"text": "comme \u00e9tant nos int\u00e9r\u00eats vitaux d'abord", "start": 1756.279, "duration": 4.361}, {"text": "l'ambigu\u00eft\u00e9 elle est volontaire en effet", "start": 1758.559, "duration": 3.161}, {"text": "parce que c'est le principe de la", "start": 1760.64, "duration": 3.48}, {"text": "disuion mais Nicolas Sarkozi a d\u00e9j\u00e0", "start": 1761.72, "duration": 4.12}, {"text": "formul\u00e9 de mani\u00e8re tr\u00e8s claire le fait", "start": 1764.12, "duration": 4.0}, {"text": "que les int\u00e9r\u00eats vitaux de l'Europe", "start": 1765.84, "duration": 3.88}, {"text": "faisait partie des int\u00e9r\u00eats vitaux de la", "start": 1768.12, "duration": 3.399}, {"text": "France donc il y a pas de nouveaut\u00e9 de", "start": 1769.72, "duration": 3.16}, {"text": "ce point de vue-l donc il y a pas de", "start": 1771.519, "duration": 2.841}, {"text": "rupture avec ce que dit Emmanuel Macron", "start": 1772.88, "duration": 2.639}, {"text": "mais pour le coup la grande rupture", "start": 1774.36, "duration": 2.439}, {"text": "c'est quand Emmanuel Macron dit qu'il", "start": 1775.519, "duration": 3.52}, {"text": "veut mutualiser la dissuasion dans sa", "start": 1776.799, "duration": 3.48}, {"text": "pratique qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 1779.039, "duration": 2.681}, {"text": "demain \u00e7a veut dire qu'on pourrait", "start": 1780.279, "duration": 5.441}, {"text": "proposer au pouvoir \u00e9tatique des autres", "start": 1781.72, "duration": 6.199}, {"text": "pays europ\u00e9ens de faire intervenir la", "start": 1785.72, "duration": 3.52}, {"text": "dissuationion fran\u00e7aise qu'est-ce que \u00e7a", "start": 1787.919, "duration": 2.921}, {"text": "veut dire concr\u00e8ment \u00e7a ve pas dire un", "start": 1789.24, "duration": 4.039}, {"text": "par fran\u00e7ais qu'un paraplu Am\u00e9ricain je", "start": 1790.84, "duration": 4.319}, {"text": "ne sais pas ce qu'il veut dire c'est ce", "start": 1793.279, "duration": 3.601}, {"text": "qui existe d\u00e9j\u00e0 par exemple les Italiens", "start": 1795.159, "duration": 3.441}, {"text": "avec les Am\u00e9ricains c'est ce qui existe", "start": 1796.88, "duration": 4.279}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il il y a cette cette", "start": 1798.6, "duration": 4.4}, {"text": "possibilit\u00e9 l\u00e0 qu'Emmanuel Macron", "start": 1801.159, "duration": 3.481}, {"text": "potentiellement avec cette interview", "start": 1803.0, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9nonce aujourd'hui et c'est pour cela", "start": 1804.64, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il propose une r\u00e9flexion en ce sens", "start": 1806.799, "duration": 3.201}, {"text": "d'ailleurs permettez-moi de dire que je", "start": 1809.0, "duration": 2.24}, {"text": "suis tr\u00e8s inquiet qu'il mette sur le", "start": 1810.0, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00eame plan le fait que les pays europ\u00e9ens", "start": 1811.24, "duration": 5.08}, {"text": "portent la bombe am\u00e9ricaine avec la", "start": 1814.48, "duration": 3.559}, {"text": "dissuision fran\u00e7aise parce que est-ce", "start": 1816.32, "duration": 3.079}, {"text": "que cette mutualisation veut dire que", "start": 1818.039, "duration": 3.561}, {"text": "demain on devrait aussi demander", "start": 1819.399, "duration": 4.321}, {"text": "l'accord de nos alli\u00e9s am\u00e9ricains pour", "start": 1821.6, "duration": 3.959}, {"text": "pouvoir mettre en \u0153uvre la disfuasion", "start": 1823.72, "duration": 3.76}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7aiseut objectivement", "start": 1825.559, "duration": 2.921}, {"text": "objec", "start": 1827.48, "duration": 2.88}, {"text": "pardon de le dire mais \u00e7a devient", "start": 1828.48, "duration": 5.12}, {"text": "vraiment du tr\u00e8s grand n'importe quoi et", "start": 1830.36, "duration": 5.52}, {"text": "un chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais ne devrait", "start": 1833.6, "duration": 4.64}, {"text": "pas dire \u00e7a l'ambigu\u00e9 strat\u00e9gique \u00e7a", "start": 1835.88, "duration": 4.039}, {"text": "consiste pas \u00e0 parler \u00e0 tort et \u00e0", "start": 1838.24, "duration": 3.679}, {"text": "travers de ce que constitue de ce qui", "start": 1839.919, "duration": 4.801}, {"text": "constitue aujourd'hui la cl\u00e9 absolue de", "start": 1841.919, "duration": 4.6}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 nationale c'est-\u00e0-dire", "start": 1844.72, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement cette dissuasion qui est", "start": 1846.519, "duration": 4.201}, {"text": "fond\u00e9e par d\u00e9finition d'abord sur le", "start": 1848.32, "duration": 4.719}, {"text": "silence on doit quand on est chef d'\u00c9tat", "start": 1850.72, "duration": 4.0}, {"text": "on doit d'apprendre \u00e0 on doit d'abord", "start": 1853.039, "duration": 3.721}, {"text": "apprendre \u00e0 se taire sur ce qui", "start": 1854.72, "duration": 4.04}, {"text": "constitue encore une fois le le c\u0153ur de", "start": 1856.76, "duration": 4.36}, {"text": "notre mod\u00e8le de de s\u00e9curit\u00e9 et surtout", "start": 1858.76, "duration": 4.24}, {"text": "le point central c'est que je vois bien", "start": 1861.12, "duration": 3.559}, {"text": "les attaques contre notre souverainet\u00e9", "start": 1863.0, "duration": 3.72}, {"text": "je vois bien aujourd'hui \u00e0 quel point", "start": 1864.679, "duration": 3.681}, {"text": "par exemple la coalition allemande au", "start": 1866.72, "duration": 4.4}, {"text": "pouvoir d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 1868.36, "duration": 6.679}, {"text": "voudrai pouvoir obtenir que la France ne", "start": 1871.12, "duration": 6.32}, {"text": "garde pas pour elle-m\u00eame la ma\u00eetrise de", "start": 1875.039, "duration": 5.321}, {"text": "l'emploi du feu nucl\u00e9aire je voudrais \u00e0", "start": 1877.44, "duration": 4.839}, {"text": "quel point je vois \u00e0 quel point beaucoup", "start": 1880.36, "duration": 5.199}, {"text": "en Europe voudraient pouvoir\u00f4ler not que", "start": 1882.279, "duration": 4.76}, {"text": "vous dites nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 1885.559, "duration": 3.281}, {"text": "veulent nous aff blire sur un sujet", "start": 1887.039, "duration": 4.201}, {"text": "aussi strat\u00e9gique important m\u00eame vital", "start": 1888.84, "duration": 4.439}, {"text": "que celui de l'arme nucl\u00e9aire bien s\u00fbr", "start": 1891.24, "duration": 4.039}, {"text": "parce que alors on peut parler encore de", "start": 1893.279, "duration": 4.481}, {"text": "d'unit\u00e9 au sein de l'Europe ou de saz", "start": 1895.279, "duration": 4.161}, {"text": "l'Europe mais c'est normal l'Europe ce", "start": 1897.76, "duration": 4.08}, {"text": "sont des \u00c9tats qui ont chacun leurs", "start": 1899.44, "duration": 6.0}, {"text": "int\u00e9r\u00eats qui ont chacun leurs priorit\u00e9s", "start": 1901.84, "duration": 6.16}, {"text": "leur lecture g\u00e9opolitique et l'Europe", "start": 1905.44, "duration": 4.32}, {"text": "c'est un combat c'est un combat de tous", "start": 1908.0, "duration": 3.919}, {"text": "les jours avec des amis bien s\u00fbr avec", "start": 1909.76, "duration": 3.72}, {"text": "des alli\u00e9s mais avec des amis vous", "start": 1911.919, "duration": 3.281}, {"text": "n'\u00eates pas toujours d'accord sur tout et", "start": 1913.48, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e7a suppose \u00e9videmment que les Fran\u00e7ais", "start": 1915.2, "duration": 5.319}, {"text": "end on a plut\u00f4 l'impression que c'est un", "start": 1918.279, "duration": 3.841}, {"text": "combat interne plut\u00f4t qu'externe", "start": 1920.519, "duration": 3.721}, {"text": "aujourd'hui l le grand probl\u00e8me \u00e7a n'est", "start": 1922.12, "duration": 5.2}, {"text": "pas que par exemple le chancelier", "start": 1924.24, "duration": 5.12}, {"text": "allemand veuille d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats", "start": 1927.32, "duration": 4.28}, {"text": "de l'Allemagne en faisant en sorte que", "start": 1929.36, "duration": 4.52}, {"text": "la France devienne un \u00e9l\u00e9ment", "start": 1931.6, "duration": 4.439}, {"text": "compl\u00e9mentaire un \u00e9l\u00e9ment qu'il", "start": 1933.88, "duration": 3.96}, {"text": "ma\u00eetriserait demain dans dans dans cette", "start": 1936.039, "duration": 3.161}, {"text": "ma\u00eetrise du feu nucl\u00e9aire qui est une", "start": 1937.84, "duration": 2.959}, {"text": "singularit\u00e9 fran\u00e7aise le probl\u00e8me n'est", "start": 1939.2, "duration": 3.16}, {"text": "pas que l'Allemagne d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eat", "start": 1940.799, "duration": 2.76}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que le chef de l'\u00c9tat", "start": 1942.36, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7ais ne d\u00e9fend pas les int\u00e9r\u00eats de", "start": 1943.559, "duration": 2.921}, {"text": "la France c'est \u00e7a le vrai probl\u00e8me", "start": 1945.24, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui direemu ne ne d\u00e9fend pas", "start": 1946.48, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui les int\u00e9r\u00eats de son propre", "start": 1949.6, "duration": 2.84}, {"text": "pay quand je vais \u00e0 Berlin et que je", "start": 1950.96, "duration": 2.88}, {"text": "rencontre l'accusation est quand m\u00eame", "start": 1952.44, "duration": 2.839}, {"text": "forte quand je vais \u00e0 Berlin et que je", "start": 1953.84, "duration": 3.079}, {"text": "rencontre les autorit\u00e9s allemandes", "start": 1955.279, "duration": 3.041}, {"text": "effectivement j'entends tr\u00e8s souvent", "start": 1956.919, "duration": 3.441}, {"text": "revenir cette petite musique de la", "start": 1958.32, "duration": 3.68}, {"text": "mutualisation de la dision nucl\u00e9aire", "start": 1960.36, "duration": 3.24}, {"text": "fran\u00e7aise et je comprends les Allemands", "start": 1962.0, "duration": 3.12}, {"text": "d'avoir cet agenda mais moi ce que je ne", "start": 1963.6, "duration": 2.679}, {"text": "comprends pas c'est que le chef de", "start": 1965.12, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00c9tat fran\u00e7ais soit pr\u00eat \u00e0 y concourir", "start": 1966.279, "duration": 3.441}, {"text": "et c'est \u00e7a qui me para\u00eet d'une gr vous", "start": 1968.36, "duration": 2.559}, {"text": "voulez dire monsieur balami que le chef", "start": 1969.72, "duration": 2.839}, {"text": "de l'\u00c9tat fran\u00e7ais reprend les \u00e9l\u00e9ments", "start": 1970.919, "duration": 3.561}, {"text": "de langage et m\u00eame la rhtorique et la la", "start": 1972.559, "duration": 3.921}, {"text": "volont\u00e9 de pays qui veulent non pas nous", "start": 1974.48, "duration": 3.559}, {"text": "nuir \u00e7a reste quand m\u00eame des partenaires", "start": 1976.48, "duration": 3.36}, {"text": "en tout cas fragiliser ce qui fait notre", "start": 1978.039, "duration": 3.52}, {"text": "puissance aujourd'hui oui et d'ailleurs", "start": 1979.84, "duration": 3.319}, {"text": "c'est vrai du nucl\u00e9aire militaire mais", "start": 1981.559, "duration": 3.36}, {"text": "les deux sont parfaitement li\u00e9s \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1983.159, "duration": 3.921}, {"text": "vrai aussi du nucl\u00e9aire civile parce que", "start": 1984.919, "duration": 4.0}, {"text": "les deux sont conjoints vous pouvez pas", "start": 1987.08, "duration": 3.839}, {"text": "avoir une dissuasion nucl\u00e9aire militaire", "start": 1988.919, "duration": 3.48}, {"text": "si vous n'avez pas une fili\u00e8re nucl\u00e9aire", "start": 1990.919, "duration": 3.0}, {"text": "civile parce que c'est la ma\u00eetrise d'une", "start": 1992.399, "duration": 3.4}, {"text": "technologie et que \u00e7a c'est un tout et", "start": 1993.919, "duration": 3.801}, {"text": "qui a fragilis\u00e9 le nucl\u00e9aire en France", "start": 1995.799, "duration": 4.12}, {"text": "le nucl\u00e9aire civil qui a fragilis\u00e9 notre", "start": 1997.72, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire en faisant", "start": 1999.919, "duration": 3.12}, {"text": "exploser les factures des Fran\u00e7ais au", "start": 2001.519, "duration": 3.361}, {"text": "passage et en nous rendant d\u00e9pendant du", "start": 2003.039, "duration": 4.281}, {"text": "charbon et du gaz vendu par la Russie et", "start": 2004.88, "duration": 3.44}, {"text": "bien c'est", "start": 2007.32, "duration": 2.88}, {"text": "Emmanuel Macron c'est la gauche au", "start": 2008.32, "duration": 4.359}, {"text": "pouvoir depuis 2012 alli\u00e9 avec les vers", "start": 2010.2, "duration": 5.24}, {"text": "qui ont organis\u00e9 la lutte contre ce qui", "start": 2012.679, "duration": 4.561}, {"text": "constittuait une des forces historiques", "start": 2015.44, "duration": 4.16}, {"text": "de notre mod\u00e8le industriel qui a ferm\u00e9he", "start": 2017.24, "duration": 4.559}, {"text": "c'est Emmanuel Macron qui a fait voter", "start": 2019.6, "duration": 3.36}, {"text": "la programmation pluriannuelle de", "start": 2021.799, "duration": 2.72}, {"text": "l'\u00e9nergie qui aujourd'hui encore en", "start": 2022.96, "duration": 3.4}, {"text": "vigueur pr\u00e9voit la fermeture de 12", "start": 2024.519, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires c'est Emmanuel", "start": 2026.36, "duration": 3.319}, {"text": "Macron donc il y a", "start": 2027.96, "duration": 4.36}, {"text": "une revir mais le revirement pardon on", "start": 2029.679, "duration": 3.88}, {"text": "en voit pas la couleur parce que la", "start": 2032.32, "duration": 2.76}, {"text": "programmation pluriannuelle de l'\u00e9nergie", "start": 2033.559, "duration": 3.201}, {"text": "en question elle est toujours en vigueur", "start": 2035.08, "duration": 3.959}, {"text": "alors que les de construction de nouveau", "start": 2036.76, "duration": 4.0}, {"text": "nucl\u00e9aire eux pour le coup on ne sait", "start": 2039.039, "duration": 3.281}, {"text": "pas encore exactementoh\u00e9rence justement", "start": 2040.76, "duration": 3.759}, {"text": "Fran\u00e7ois bam encore une question sur ce", "start": 2042.32, "duration": 3.92}, {"text": "sujet sur la droite europ\u00e9enne comment", "start": 2044.519, "duration": 2.961}, {"text": "rester dans le groupe et la question", "start": 2046.24, "duration": 2.72}, {"text": "vous est souvent pos\u00e9e comment rester", "start": 2047.48, "duration": 3.48}, {"text": "dans le groupe PPE qui est celui de", "start": 2048.96, "duration": 4.199}, {"text": "Madame Ursula van derleen tout en", "start": 2050.96, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9non\u00e7ant l'Europe de Madame Ursula van", "start": 2053.159, "duration": 3.281}, {"text": "derlen est-ce que l\u00e0 vous n'\u00eates pas", "start": 2055.079, "duration": 2.681}, {"text": "vous-m\u00eame dans un entre deux qui est", "start": 2056.44, "duration": 3.199}, {"text": "totalement illisible bien s\u00fbr que non", "start": 2057.76, "duration": 3.599}, {"text": "d'abord Ursula van derlen n'\u00e9tait pas la", "start": 2059.639, "duration": 3.76}, {"text": "candidate du PPE en 2019 c'est Emmanuel", "start": 2061.359, "duration": 4.121}, {"text": "Macron qui l'a impos\u00e9 et deuxi\u00e8mement je", "start": 2063.399, "duration": 5.561}, {"text": "le redis il tout M subtilit\u00e9 saute aux", "start": 2065.48, "duration": 5.24}, {"text": "yeux de tout m c'est pas du tout une", "start": 2068.96, "duration": 3.879}, {"text": "subtilit\u00e9 notre candidat en 2019 c'\u00e9tait", "start": 2070.72, "duration": 4.04}, {"text": "monfred Weber et si Emmanuel Macron et", "start": 2072.839, "duration": 3.601}, {"text": "Victor Orban ne s'\u00e9tait pas associ\u00e9 pour", "start": 2074.76, "duration": 3.56}, {"text": "l'emp\u00eacher de devenir pr\u00e9sident de la", "start": 2076.44, "duration": 3.8}, {"text": "Commission europ\u00e9enne Ursula van derl", "start": 2078.32, "duration": 3.2}, {"text": "serait rest\u00e9 ministre de la D\u00e9fense en", "start": 2080.24, "duration": 3.08}, {"text": "Allemagne donc c'est le choix d'Emmanuel", "start": 2081.52, "duration": 4.24}, {"text": "Macron qui a conduit \u00e0 cette situation", "start": 2083.32, "duration": 4.4}, {"text": "deuxi\u00e8me point et c'est je crois le plus", "start": 2085.76, "duration": 3.639}, {"text": "important il faut que tous ceux qui nous", "start": 2087.72, "duration": 3.48}, {"text": "entendent comprennent \u00e0 quoi \u00e7a", "start": 2089.399, "duration": 3.801}, {"text": "ressemble l'Europe le travail europ\u00e9en", "start": 2091.2, "duration": 3.52}, {"text": "attendez juste sur vous est-ce que vous", "start": 2093.2, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce que il est exclu que vous sortiez", "start": 2094.72, "duration": 5.08}, {"text": "compl\u00e8t du PPE si Madame Ursula van", "start": 2097.28, "duration": 4.559}, {"text": "derlen est reconduite mais moi je crois", "start": 2099.8, "duration": 3.72}, {"text": "qu'elle ne sera pas reconduite pourquoi", "start": 2101.839, "duration": 3.201}, {"text": "envisageons ce qui peut aussi arriver", "start": 2103.52, "duration": 3.599}, {"text": "qu'elle le soit non je crois qu'elle ne", "start": 2105.04, "duration": 3.48}, {"text": "le sera pas non mais j'entends monsieur", "start": 2107.119, "duration": 3.321}, {"text": "bam mais si elle est que faites-vous et", "start": 2108.52, "duration": 4.4}, {"text": "et d'ailleurs j'ai \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 dire", "start": 2110.44, "duration": 4.04}, {"text": "qu'elle ne devait pas l'\u00eare voulez pas", "start": 2112.92, "duration": 3.08}, {"text": "me r\u00e9pondre mais sur la possibilit\u00e9 si", "start": 2114.48, "duration": 3.44}, {"text": "elle est reconduite que faites-vous mais", "start": 2116.0, "duration": 3.44}, {"text": "nous nous ne quitterons pas les lieux o\u00f9", "start": 2117.92, "duration": 3.04}, {"text": "il faut \u00eatre pour agir nous ne", "start": 2119.44, "duration": 3.88}, {"text": "soutiendrons jamais la reconduction d's", "start": 2120.96, "duration": 3.76}, {"text": "la funderleon c'est pas seulement une", "start": 2123.32, "duration": 2.4}, {"text": "question de personne c'est une question", "start": 2124.72, "duration": 3.44}, {"text": "de ligne politique et moi j'ai la Conv", "start": 2125.72, "duration": 4.119}, {"text": "qu'elle ne sera pas reconduite par le", "start": 2128.16, "duration": 4.679}, {"text": "travail que nous avons fait c'est", "start": 2129.839, "duration": 4.76}, {"text": "d'ailleurs je vous rappelle juste une", "start": 2132.839, "duration": 3.641}, {"text": "chose je vous rappelle juste une chose", "start": 2134.599, "duration": 4.401}, {"text": "toute simple le le le congr\u00e8s du PPE qui", "start": 2136.48, "duration": 5.84}, {"text": "s'est r\u00e9uni \u00e0 Bucharest a vot\u00e9 sur son", "start": 2139.0, "duration": 5.76}, {"text": "investiture sur les 80 d\u00e9l\u00e9g\u00e9s pr\u00e9sents", "start": 2142.32, "duration": 4.56}, {"text": "au congr\u00e8s 400 seulement ont vot\u00e9 pour", "start": 2144.76, "duration": 4.559}, {"text": "elle ce qui veut dire que j'ai \u00e9t\u00e9 avec", "start": 2146.88, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9icti avec les r\u00e9publicains nous avons", "start": 2149.319, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 les premier \u00e0 dire qu'il ne fallait", "start": 2151.16, "duration": 5.48}, {"text": "pas poursuivre pour un nouveau mandat", "start": 2153.24, "duration": 6.2}, {"text": "avec \u00e9 suivi par une majorit\u00e9 du PP et", "start": 2156.64, "duration": 4.76}, {"text": "c'est l\u00e0 que \u00e7a va se jouer et je suis \u00e0", "start": 2159.44, "duration": 3.76}, {"text": "l'endroit o\u00f9 il faut \u00eatre pour faire", "start": 2161.4, "duration": 3.56}, {"text": "entendre la voix des Fran\u00e7ais l'Europe", "start": 2163.2, "duration": 4.0}, {"text": "c'est je le disais un combat quotidien", "start": 2164.96, "duration": 4.44}, {"text": "matin midi et soir il faut \u00eatre sur la", "start": 2167.2, "duration": 4.159}, {"text": "br\u00e8che parlementaire pour faire entendre", "start": 2169.4, "duration": 3.6}, {"text": "la voix de ceux qui nous ont \u00e9lu et", "start": 2171.359, "duration": 2.921}, {"text": "faire en sorte qu'ils puissent obtenir", "start": 2173.0, "duration": 2.839}, {"text": "gain de cause et c'est ce que je", "start": 2174.28, "duration": 2.68}, {"text": "continuerai de faire bien avec des", "start": 2175.839, "duration": 2.961}, {"text": "sondages aussi matin midi et soir on va", "start": 2176.96, "duration": 3.48}, {"text": "parler aussi de strat\u00e9gie politique dans", "start": 2178.8, "duration": 3.16}, {"text": "quelques instants une courte pause et on", "start": 2180.44, "duration": 2.36}, {"text": "se", "start": 2181.96, "duration": 3.119}, {"text": "retrouve la suite du grand rendez-vous", "start": 2182.8, "duration": 4.44}, {"text": "avec notre invit\u00e9 Fran\u00e7ois une question", "start": 2185.079, "duration": 4.52}, {"text": "de c la Bar\u00e9 oui la campagne pour les", "start": 2187.24, "duration": 5.44}, {"text": "europ\u00e9ennes donc s'acc\u00e9l\u00e8re et n\u00e9anmoins", "start": 2189.599, "duration": 5.0}, {"text": "sans vous offenser on ne sent pas une", "start": 2192.68, "duration": 5.28}, {"text": "dynamique extraordinaire autour de LR de", "start": 2194.599, "duration": 6.041}, {"text": "la de cette liste et vous \u00eates \u00e0 peu", "start": 2197.96, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e8s \u00e0 la moiti\u00e9 des intentions de vote", "start": 2200.64, "duration": 3.32}, {"text": "de la liste socialiste comment est-ce", "start": 2202.48, "duration": 4.04}, {"text": "que vous expliquez cette difficult\u00e9 \u00e0", "start": 2203.96, "duration": 4.84}, {"text": "passer la rampe je crois qu'aujourd'hui", "start": 2206.52, "duration": 3.2}, {"text": "les Fran\u00e7ais n'ont pas encore", "start": 2208.8, "duration": 2.08}, {"text": "compl\u00e8tement la t\u00eate aux \u00e9lections", "start": 2209.72, "duration": 2.399}, {"text": "europ\u00e9ennes je le vois en allant tous", "start": 2210.88, "duration": 3.64}, {"text": "les jours sur le terrain avec cini Mar", "start": 2212.119, "duration": 3.641}, {"text": "qui est num\u00e9ro 2 de cette liste qui est", "start": 2214.52, "duration": 2.64}, {"text": "agricultrice dans le Tarne avec le", "start": 2215.76, "duration": 3.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral Christophe gomard qui est", "start": 2217.16, "duration": 2.959}, {"text": "l'ancien patron du renseignement", "start": 2218.88, "duration": 2.439}, {"text": "militaire et des forces sp\u00e9ciales", "start": 2220.119, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7aises qui est notre num\u00e9ro 3 on est", "start": 2221.319, "duration": 3.401}, {"text": "tous les jours tous les jours on \u00e9tait", "start": 2223.119, "duration": 3.121}, {"text": "hier \u00e0 Toulouse on est tous les jours au", "start": 2224.72, "duration": 3.44}, {"text": "contact des Fran\u00e7ais et je vois \u00e0 quel", "start": 2226.24, "duration": 3.119}, {"text": "point pour eux cette \u00e9ch\u00e9ance est", "start": 2228.16, "duration": 3.439}, {"text": "peut-\u00eatre encore lointaine je vois aussi", "start": 2229.359, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 quel point ils ont le sentiment que il", "start": 2231.599, "duration": 5.0}, {"text": "s'agit d'abord d'un gigantesque sondage", "start": 2234.28, "duration": 3.88}, {"text": "national o\u00f9 il faudrait dire ce qu'on", "start": 2236.599, "duration": 3.601}, {"text": "pense de la politique d'Emmanuel Macron", "start": 2238.16, "duration": 3.439}, {"text": "le vrai sujet de cette \u00e9lection je", "start": 2240.2, "duration": 2.44}, {"text": "voudrais le rappeler \u00e0 tous ceux qui", "start": 2241.599, "duration": 3.041}, {"text": "nous \u00e9coutent c'est \u00e0 quoi ressemblera", "start": 2242.64, "duration": 3.959}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en demain et au", "start": 2244.64, "duration": 3.479}, {"text": "Parlement europ\u00e9en le le vrai grand", "start": 2246.599, "duration": 4.081}, {"text": "clivage il est non pas entre Madame Le", "start": 2248.119, "duration": 4.161}, {"text": "Pen et Monsieur Macron le vrai grand", "start": 2250.68, "duration": 3.48}, {"text": "clivage il est entre la gauche et la", "start": 2252.28, "duration": 3.839}, {"text": "droite ce sont les deux grandes forces", "start": 2254.16, "duration": 4.04}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes et moi je vois", "start": 2256.119, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui dans cette \u00e9lection qu'il y", "start": 2258.2, "duration": 4.04}, {"text": "a des \u00e9lecteurs de gauche qui ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 2260.119, "duration": 3.96}, {"text": "que le en m\u00eame temps c'\u00e9tait fini qui", "start": 2262.24, "duration": 3.32}, {"text": "ont d\u00e9cid\u00e9 de reconstruire une gauche", "start": 2264.079, "duration": 3.961}, {"text": "qui s'assume avec Rapha\u00ebl gluxman avec", "start": 2265.56, "duration": 4.759}, {"text": "la France insoumise moi j'aime la", "start": 2268.04, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mocratie donc je reconnais tout \u00e0 fait", "start": 2270.319, "duration": 3.721}, {"text": "la la l\u00e9gitimit\u00e9 de de de cette", "start": 2271.92, "duration": 4.28}, {"text": "proposition politique et je vois que la", "start": 2274.04, "duration": 4.079}, {"text": "gauche est en train de se reform et je", "start": 2276.2, "duration": 3.08}, {"text": "pense qu'il faut que les \u00e9lecteurs de", "start": 2278.119, "duration": 3.161}, {"text": "droite aient conscience que dans cette", "start": 2279.28, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lection ce qui se joue c'est aussi la", "start": 2281.28, "duration": 3.839}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de relever une droite qui", "start": 2283.52, "duration": 3.839}, {"text": "s'assume qui d\u00e9fendent ses id\u00e9es qui", "start": 2285.119, "duration": 4.561}, {"text": "assument sa ligne et qui portera demain", "start": 2287.359, "duration": 4.24}, {"text": "leur voix au Parlement europ\u00e9en une", "start": 2289.68, "duration": 3.32}, {"text": "droite qui est-ce que cette droite elle", "start": 2291.599, "duration": 2.881}, {"text": "n'est pas en train de se reformer", "start": 2293.0, "duration": 4.0}, {"text": "ailleurs que chez les LR mais je ne la", "start": 2294.48, "duration": 4.8}, {"text": "vois nulle part ailleurs et surtout pas", "start": 2297.0, "duration": 3.96}, {"text": "pardon de le dire au rassemblement", "start": 2299.28, "duration": 3.4}, {"text": "national parce que le rassemblement", "start": 2300.96, "duration": 4.119}, {"text": "national en r\u00e9alit\u00e9 c'est le parti qui", "start": 2302.68, "duration": 5.159}, {"text": "voudrait que en m\u00eame temps de droit de", "start": 2305.079, "duration": 5.04}, {"text": "gauche port\u00e9 par Emmanuel Macron succ\u00e8de", "start": 2307.839, "duration": 4.441}, {"text": "le ni de droite ni de gauche mais moi je", "start": 2310.119, "duration": 4.121}, {"text": "crois pas \u00e0 cette ambigu\u00e9 je pense qu'il", "start": 2312.28, "duration": 3.799}, {"text": "faut sortir de la confusion il faut", "start": 2314.24, "duration": 3.839}, {"text": "retrouver la clart\u00e9 et je me demande si", "start": 2316.079, "duration": 3.561}, {"text": "le rassemblement national est vraiment", "start": 2318.079, "duration": 3.641}, {"text": "la force politique qui voudra renforcer", "start": 2319.64, "duration": 3.719}, {"text": "la France et les Fran\u00e7ais demain quand", "start": 2321.72, "duration": 3.56}, {"text": "nous voyant le gouvernement qui plie \u00e0", "start": 2323.359, "duration": 3.281}, {"text": "tous les blocages aujourd'hui", "start": 2325.28, "duration": 2.88}, {"text": "permettez-moi de dire par exemple \u00e0 quel", "start": 2326.64, "duration": 5.88}, {"text": "point j'ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9volt\u00e9 par l'incroyable", "start": 2328.16, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9mission que repr\u00e9sente cet accord", "start": 2332.52, "duration": 4.36}, {"text": "pass\u00e9 avec les syndicats de la SNCF on a", "start": 2334.24, "duration": 4.4}, {"text": "des gens qui menace de bloquer \u00e0 la", "start": 2336.88, "duration": 4.28}, {"text": "veille des J on leur l\u00e2che tout on leur", "start": 2338.64, "duration": 4.679}, {"text": "donne tout l\u00e0 encore c'est pas le comme", "start": 2341.16, "duration": 4.64}, {"text": "disait Gabriel Atal tu casses tu paye", "start": 2343.319, "duration": 4.561}, {"text": "c'est au contraire tu menaces tu", "start": 2345.8, "duration": 4.12}, {"text": "encaisses et donc on a aujourd'hui une", "start": 2347.88, "duration": 3.92}, {"text": "cat\u00e9gorie de Fran\u00e7ais \u00e0 la SNCF pour", "start": 2349.92, "duration": 3.88}, {"text": "lesquels on paye d\u00e9j\u00e0 assez cher \u00e0 la", "start": 2351.8, "duration": 3.88}, {"text": "fois par les billets de train et par nos", "start": 2353.8, "duration": 3.64}, {"text": "propres imp\u00f4ts une cat\u00e9gorie de Fran\u00e7ais", "start": 2355.68, "duration": 3.159}, {"text": "qui va avoir le droit de pas appliquer", "start": 2357.44, "duration": 3.2}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites et bien pardon", "start": 2358.839, "duration": 3.201}, {"text": "de le dire mais le rassemblement", "start": 2360.64, "duration": 3.679}, {"text": "national soutient \u00e7a et la derni\u00e8re fois", "start": 2362.04, "duration": 4.559}, {"text": "que Sudra a bloqu\u00e9 la France la veille", "start": 2364.319, "duration": 5.0}, {"text": "d'une p\u00e9riode de vacances pour obtenir", "start": 2366.599, "duration": 5.321}, {"text": "une n\u00e8 prime Marine Le Pen a d\u00e9fendu", "start": 2369.319, "duration": 4.881}, {"text": "sudrail et les cheminau en expliquant", "start": 2371.92, "duration": 3.88}, {"text": "que c'\u00e9tait leur pouvoir d'achat Marine", "start": 2374.2, "duration": 4.72}, {"text": "Le Pen a refus\u00e9 la r\u00e9forme des retraites", "start": 2375.8, "duration": 5.4}, {"text": "que nous avons d\u00e9fendu parce que oui", "start": 2378.92, "duration": 3.919}, {"text": "nous croyons qu'il faut prot\u00e9ger le", "start": 2381.2, "duration": 3.639}, {"text": "pouvoir d'achat des retrait\u00e9s et donc si", "start": 2382.839, "duration": 3.52}, {"text": "vous voulez on n peut plus de la", "start": 2384.839, "duration": 3.401}, {"text": "confusion et \u00e0 ce en m\u00eame temps de", "start": 2386.359, "duration": 3.841}, {"text": "gauche et de droite il faut que succ\u00e8de", "start": 2388.24, "duration": 3.4}, {"text": "non pas \u00e0 un ni droite ni gauche qui", "start": 2390.2, "duration": 3.159}, {"text": "voudra dire en fait toujours les m\u00eames", "start": 2391.64, "duration": 3.32}, {"text": "vieilles recettes de la gauche mais il", "start": 2393.359, "duration": 4.24}, {"text": "faut que se rel\u00e8ve une droite qui en", "start": 2394.96, "duration": 4.6}, {"text": "France et aujourd'hui d'abord au", "start": 2397.599, "duration": 3.801}, {"text": "Parlement europ\u00e9en soit capable de faire", "start": 2399.56, "duration": 3.279}, {"text": "entendre la voix des Fran\u00e7ais qui", "start": 2401.4, "duration": 3.04}, {"text": "entretient cette confusion que vous", "start": 2402.839, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9noncez monsieur balami mais tous ceux", "start": 2404.44, "duration": 6.08}, {"text": "qui ont int\u00e9r\u00eat euh monsieur bardellaa", "start": 2407.88, "duration": 4.439}, {"text": "fait campagne comme hier monsieur Macron", "start": 2410.52, "duration": 4.44}, {"text": "sans rien dire sans participer \u00e0 aucun", "start": 2412.319, "duration": 5.881}, {"text": "d\u00e9bat sans parler r\u00e9ellement de ce qu'il", "start": 2414.96, "duration": 5.08}, {"text": "voudrait porter au Parlement europ\u00e9en", "start": 2418.2, "duration": 3.68}, {"text": "parce qu'il sait que s'il le fait il", "start": 2420.04, "duration": 3.92}, {"text": "sera confront\u00e9 \u00e0 son bilan rappelons que", "start": 2421.88, "duration": 4.16}, {"text": "le rassemblement national a gagn\u00e9", "start": 2423.96, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne en 2000 2019 il a", "start": 2426.04, "duration": 4.16}, {"text": "gagn\u00e9 l'\u00e9lection europ\u00e9enne en 2014 et", "start": 2428.16, "duration": 4.24}, {"text": "qu'est-ce qu'il en a fait rien du tout", "start": 2430.2, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a n'a rien chang\u00e9 pour la France ni", "start": 2432.4, "duration": 3.64}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais et si Monsieur", "start": 2434.68, "duration": 3.0}, {"text": "bardellaa devait venir sur un plateau", "start": 2436.04, "duration": 3.68}, {"text": "dans un d\u00e9bat pour s'en expliquer bien", "start": 2437.68, "duration": 4.639}, {"text": "forc\u00e9ment il serait renvoy\u00e9 au vide de", "start": 2439.72, "duration": 4.879}, {"text": "ce bilan \u00e0 l'absence totale d'action on", "start": 2442.319, "duration": 3.52}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure de ceux qui", "start": 2444.599, "duration": 3.48}, {"text": "parfois dans le d\u00e9bat europ\u00e9en se", "start": 2445.839, "duration": 4.801}, {"text": "satisfont que la France reste fragile et", "start": 2448.079, "duration": 4.601}, {"text": "parfois silencieuse et bien en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2450.64, "duration": 3.76}, {"text": "cela ils se r\u00e9jouissent du score du", "start": 2452.68, "duration": 4.72}, {"text": "rassemblement national parce que le son", "start": 2454.4, "duration": 4.88}, {"text": "le National plus il est haut plus il y", "start": 2457.4, "duration": 4.32}, {"text": "aura de d\u00e9put\u00e9s qui en r\u00e9alit\u00e9 ne seront", "start": 2459.28, "duration": 4.48}, {"text": "jamais pr\u00e9sents quand les combats", "start": 2461.72, "duration": 4.2}, {"text": "devront \u00eatre men\u00e9s jamais pr\u00e9sent pour", "start": 2463.76, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9gocier jamais l\u00e0 quand il faut engager", "start": 2465.92, "duration": 3.399}, {"text": "les bras de fer dont la France a pour", "start": 2467.76, "duration": 3.28}, {"text": "besoin c'est votre principal adversaire", "start": 2469.319, "duration": 3.201}, {"text": "quel est votre principal adversaire", "start": 2471.04, "duration": 3.16}, {"text": "d'ailleurs dans cette campagne des", "start": 2472.52, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9ennes moi mon seul adversaire", "start": 2474.2, "duration": 3.72}, {"text": "c'est tout ce qui fragilise la France", "start": 2476.04, "duration": 4.039}, {"text": "tout ce qui asphyie les Fran\u00e7ais tout ce", "start": 2477.92, "duration": 3.48}, {"text": "qui aujourd'hui fait que notre pays est", "start": 2480.079, "duration": 3.081}, {"text": "en faillite tout ce qui fait que et de", "start": 2481.4, "duration": 3.719}, {"text": "ce point de vue-l\u00e0 le bilan la France le", "start": 2483.16, "duration": 3.72}, {"text": "bilan le plus grave la France ou", "start": 2485.119, "duration": 3.841}, {"text": "l'Europe mais d'abord la France qui se", "start": 2486.88, "duration": 3.88}, {"text": "fragilise elle-m\u00eame y compris en Europe", "start": 2488.96, "duration": 3.04}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0 le bilan le plus", "start": 2490.76, "duration": 2.48}, {"text": "grave \u00e9videmment c'est celui de ce", "start": 2492.0, "duration": 3.839}, {"text": "gouvernement qui apr\u00e8s 7 ans au pouvoir", "start": 2493.24, "duration": 5.079}, {"text": "a mis le pays en faillite en faillite", "start": 2495.839, "duration": 4.24}, {"text": "budg\u00e9taire d'abord et et je crois", "start": 2498.319, "duration": 3.481}, {"text": "qu'aujourd'hui l\u00e0 aussi ce sujet il est", "start": 2500.079, "duration": 4.401}, {"text": "central dans le d\u00e9bat europ\u00e9en parce que", "start": 2501.8, "duration": 4.76}, {"text": "vous parliez du discours de la Sorbonne", "start": 2504.48, "duration": 3.8}, {"text": "mais Emmanuel Macron aujourd'hui", "start": 2506.56, "duration": 2.799}, {"text": "qu'est-ce qu'il propose dans son", "start": 2508.28, "duration": 2.6}, {"text": "discours de la Sorbonne c'est quoi la", "start": 2509.359, "duration": 4.801}, {"text": "vraie proposition c'est de cr\u00e9er plus de", "start": 2510.88, "duration": 5.12}, {"text": "dettes en Europe d'ailleurs chose", "start": 2514.16, "duration": 3.56}, {"text": "amusante il dit une une belle id\u00e9e", "start": 2516.0, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7aise ah oui \u00e7a c'est s\u00fbr cr\u00e9er de", "start": 2517.72, "duration": 3.56}, {"text": "l'emprunt cr\u00e9er de la dette c'est \u00e7a qui", "start": 2519.64, "duration": 3.32}, {"text": "va nous renforcer mais aujourd'hui la", "start": 2521.28, "duration": 3.44}, {"text": "France n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi endett\u00e9e et", "start": 2522.96, "duration": 3.6}, {"text": "elle n'a jamais \u00e9ta\u00e9 aussi vuln\u00e9rable et", "start": 2524.72, "duration": 3.119}, {"text": "pour rembourser cette datte que", "start": 2526.56, "duration": 3.4}, {"text": "propose-t-il il propose de cr\u00e9er comme", "start": 2527.839, "duration": 4.121}, {"text": "sa t\u00eate de liste d'ailleurs c'\u00e9tait le", "start": 2529.96, "duration": 3.52}, {"text": "dossier qu'elle avait port\u00e9 au Parlement", "start": 2531.96, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en il propose de cr\u00e9er des imp\u00f4ts", "start": 2533.48, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9ens et alors il dit les imp\u00f4ts", "start": 2535.4, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9ens mais on va cr\u00e9er des", "start": 2537.4, "duration": 3.4}, {"text": "ressources propres et \u00e7a ne p\u00e8sera pas", "start": 2538.92, "duration": 3.72}, {"text": "sur les Fran\u00e7ais il le dit et il le", "start": 2540.8, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te il le r\u00e9p\u00e8te tellement qu'en fait", "start": 2542.64, "duration": 3.8}, {"text": "tout le monde le sait bien \u00e9videmment il", "start": 2544.44, "duration": 4.119}, {"text": "y a pas d' gent magique et si on cr\u00e9e", "start": 2546.44, "duration": 3.96}, {"text": "des imp\u00f4ts europ\u00e9ens \u00e7a p\u00e8sera sur les", "start": 2548.559, "duration": 3.881}, {"text": "Fran\u00e7ais et nous nous disons stop parce", "start": 2550.4, "duration": 3.679}, {"text": "que nous nous sommes la droite j'ai", "start": 2552.44, "duration": 3.2}, {"text": "entendu le monsieur \u00e9conomie du", "start": 2554.079, "duration": 3.04}, {"text": "rassemblement national monsieur Tangui", "start": 2555.64, "duration": 3.28}, {"text": "qui rempl\u00e7ait monsieur Bardella dans un", "start": 2557.119, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9bat r\u00e9cemment nous dire pour financer", "start": 2558.92, "duration": 3.36}, {"text": "les investissements dont on a besoin il", "start": 2560.72, "duration": 3.24}, {"text": "va falloir cr\u00e9er plus d'imp\u00f4ts et faire", "start": 2562.28, "duration": 3.279}, {"text": "tourner la planche habill\u00e9 moi j'en peux", "start": 2563.96, "duration": 3.08}, {"text": "plus de la gauche quel que soi ses", "start": 2565.559, "duration": 2.76}, {"text": "formes je crois qu'on a besoin de", "start": 2567.04, "duration": 2.68}, {"text": "retrouver la raison et retrouver la", "start": 2568.319, "duration": 2.721}, {"text": "raison \u00e7a veut dire retrouver le sens de", "start": 2569.72, "duration": 4.16}, {"text": "la libert\u00e9 il faut lib\u00e9rer les Fran\u00e7ais", "start": 2571.04, "duration": 4.319}, {"text": "du poids des imp\u00f4ts des charges qui", "start": 2573.88, "duration": 3.6}, {"text": "p\u00e8sent sur eux il faut lib\u00e9rer les g\u00e9n", "start": 2575.359, "duration": 3.521}, {"text": "qui viennent du poids de la dette qu'on", "start": 2577.48, "duration": 3.28}, {"text": "a mis sur leurs \u00e9paules et pour \u00e7a il", "start": 2578.88, "duration": 4.0}, {"text": "faudra \u00e9videmment retrouver la valeur du", "start": 2580.76, "duration": 4.04}, {"text": "travail mieux r\u00e9mun\u00e9rer le travail", "start": 2582.88, "duration": 3.52}, {"text": "prot\u00e9ger le pouvoir d'achat de ceux qui", "start": 2584.8, "duration": 2.72}, {"text": "ont travaill\u00e9 toute leur vie des", "start": 2586.4, "duration": 3.04}, {"text": "retrait\u00e9s qui aujourd'hui sont menac\u00e9s", "start": 2587.52, "duration": 3.799}, {"text": "par cette esp\u00e8ce d'\u00e9trangeid\u00e9 de", "start": 2589.44, "duration": 4.399}, {"text": "taxation des rentes sortir de la folie", "start": 2591.319, "duration": 3.721}, {"text": "fiscale qui fait que la France", "start": 2593.839, "duration": 2.681}, {"text": "aujourd'hui est en train de s'en liser", "start": 2595.04, "duration": 3.279}, {"text": "dans la crise et \u00e7a il y a que la droite", "start": 2596.52, "duration": 3.52}, {"text": "qui le porte aujourd'hui et il y a que", "start": 2598.319, "duration": 3.081}, {"text": "la droite qui combattra demain la", "start": 2600.04, "duration": 3.079}, {"text": "cr\u00e9ation d'imp\u00f4t europ\u00e9ens alors avec", "start": 2601.4, "duration": 3.24}, {"text": "qui parce que vous avez cit\u00e9 deux", "start": 2603.119, "duration": 3.401}, {"text": "personnalit\u00e9s ilvr\u00e9 reconnu dans leur", "start": 2604.64, "duration": 4.24}, {"text": "domaine respectif \u00e0 la fois C\u00e9line himar", "start": 2606.52, "duration": 3.599}, {"text": "dans le domaine de l'agriculture le", "start": 2608.88, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral gomard dans la d\u00e9fense o\u00f9 sont", "start": 2610.119, "duration": 4.641}, {"text": "les autres personnalit\u00e9s j'allais dire", "start": 2612.88, "duration": 3.84}, {"text": "plus politique aussi et est-ce que votre", "start": 2614.76, "duration": 4.12}, {"text": "liste va s'ouvrir au Sarkosistes on", "start": 2616.72, "duration": 4.04}, {"text": "pense notamment \u00e0 bris ortefeu et Nadine", "start": 2618.88, "duration": 4.32}, {"text": "Morano vous allez en d\u00e9cider demain les", "start": 2620.76, "duration": 3.92}, {"text": "arbitrages sont d\u00e9j\u00e0 fait est-ce que", "start": 2623.2, "duration": 2.56}, {"text": "vous pouvez nous dire si ces deux", "start": 2624.68, "duration": 4.679}, {"text": "personnalit\u00e9s Nadine Morano qui parle", "start": 2625.76, "duration": 5.96}, {"text": "plut\u00f4t aux classes populair brissortefeu", "start": 2629.359, "duration": 4.441}, {"text": "qui compte dans le dispositif Sarkozi", "start": 2631.72, "duration": 3.52}, {"text": "seront-ils pr\u00e9sents sur votre liste", "start": 2633.8, "duration": 3.519}, {"text": "monsieur bam la liste elle sera annonc\u00e9e", "start": 2635.24, "duration": 5.599}, {"text": "mardi donc donc vous serez tout ce", "start": 2637.319, "duration": 5.441}, {"text": "jour-l\u00e0 est-ce que vous \u00eates favorable \u00e0", "start": 2640.839, "duration": 4.561}, {"text": "leur rentr\u00e9e alors moi moi je voudrais", "start": 2642.76, "duration": 4.76}, {"text": "dire que pour moi \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 une chance", "start": 2645.4, "duration": 3.4}, {"text": "de pouvoir conduire une d\u00e9l\u00e9gation au", "start": 2647.52, "duration": 2.88}, {"text": "cours des derni\u00e8res ann\u00e9es qui portait \u00e0", "start": 2648.8, "duration": 3.08}, {"text": "la fois une part de renouvellement", "start": 2650.4, "duration": 3.08}, {"text": "j'\u00e9tais moi-m\u00eame un nouveau candidat en", "start": 2651.88, "duration": 3.56}, {"text": "2019 et une part d'exp\u00e9rience on a", "start": 2653.48, "duration": 4.52}, {"text": "besoin des deux on a besoin de ce de ce", "start": 2655.44, "duration": 4.76}, {"text": "de cet \u00e9quilibre et aujourd'hui la liste", "start": 2658.0, "duration": 4.04}, {"text": "que je conduis elle porte d\u00e9j\u00e0 cet", "start": 2660.2, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9quilibre parce que moi j'ai maintenant", "start": 2662.04, "duration": 3.92}, {"text": "5 ans d'exp\u00e9rience derri\u00e8re moi j'ai", "start": 2663.88, "duration": 3.92}, {"text": "appris le combat politique la bataille", "start": 2665.96, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne et aujourd'hui j'ai la chance", "start": 2667.8, "duration": 4.0}, {"text": "de pouvoir m'appuer sur de figures qui", "start": 2669.8, "duration": 3.84}, {"text": "InCar le renouvellement on va continuer", "start": 2671.8, "duration": 3.68}, {"text": "exactement dans cet esprit et c'est ce", "start": 2673.64, "duration": 3.6}, {"text": "que veut \u00e9icti le pr\u00e9sident de notre", "start": 2675.48, "duration": 3.32}, {"text": "famille politique ne vous inqui\u00e9tez pas", "start": 2677.24, "duration": 3.079}, {"text": "ce sera annonc\u00e9 mardi est-ce ces deux", "start": 2678.8, "duration": 3.24}, {"text": "personnalit\u00e9s seront en position \u00e9 sera", "start": 2680.319, "duration": 3.921}, {"text": "annonc\u00e9 M que est-ce que le fait qu'il", "start": 2682.04, "duration": 4.0}, {"text": "ne participe pas \u00e0 cette liste serait un", "start": 2684.24, "duration": 3.44}, {"text": "Man pour vous je vous le redis encore", "start": 2686.04, "duration": 3.4}, {"text": "une fois on a besoin d'exp\u00e9rience on a", "start": 2687.68, "duration": 3.36}, {"text": "besoin de renouvellement c'est", "start": 2689.44, "duration": 4.56}, {"text": "l'esprit sera annonc\u00e9 mi voil\u00e0 chaque", "start": 2691.04, "duration": 4.559}, {"text": "chose en son temps ce qui compte pour", "start": 2694.0, "duration": 3.359}, {"text": "nous c'est aussi la ligne potique c'est", "start": 2695.599, "duration": 4.72}, {"text": "aussi le projet part VREG", "start": 2697.359, "duration": 5.24}, {"text": "fait on a \u00e9t\u00e9 une d\u00e9l\u00e9gation sou\u00e9", "start": 2700.319, "duration": 3.441}, {"text": "d'ailleurs quand je vois aujourd'hui les", "start": 2702.599, "duration": 2.801}, {"text": "divisions partout autour de nous quand", "start": 2703.76, "duration": 3.24}, {"text": "je vois le en m\u00eame temps de la majorit\u00e9", "start": 2705.4, "duration": 3.24}, {"text": "qui se fracture dans les incoh\u00e9rences", "start": 2707.0, "duration": 3.64}, {"text": "les divisions qui traversent ceux qui", "start": 2708.64, "duration": 3.439}, {"text": "parlent le plus d'union des droites sont", "start": 2710.64, "duration": 2.439}, {"text": "ceux qui sont aujourd'hui le plus", "start": 2712.079, "duration": 2.48}, {"text": "fragment\u00e9 qui soit donc voil\u00e0 moi je", "start": 2713.079, "duration": 2.721}, {"text": "suis heureux d'\u00eatre dans une famille", "start": 2714.559, "duration": 3.481}, {"text": "politique unie avec des parlementaires", "start": 2715.8, "duration": 4.279}, {"text": "qui aujourd'hui portent d'une seule voix", "start": 2718.04, "duration": 4.68}, {"text": "cette bataille europ\u00e9enne", "start": 2720.079, "duration": 4.801}, {"text": "AVeco", "start": 2722.72, "duration": 5.2}, {"text": "mon com mais notre line tr\u00e8s clair le", "start": 2724.88, "duration": 5.439}, {"text": "projet que nous porterons il est port\u00e9", "start": 2727.92, "duration": 4.32}, {"text": "par toute notre famille politique il n'y", "start": 2730.319, "duration": 3.921}, {"text": "a pas de division aujourd'hui et", "start": 2732.24, "duration": 3.72}, {"text": "derri\u00e8re les r\u00e9publicains il y a une", "start": 2734.24, "duration": 3.64}, {"text": "droite qui se reconstruit vous savez on", "start": 2735.96, "duration": 3.24}, {"text": "va pas passer notre temps \u00e0 faire", "start": 2737.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'inventaire du pass\u00e9 ce qui compte pour", "start": 2739.2, "duration": 3.08}, {"text": "nous ce qui compte pour moi c'est", "start": 2741.0, "duration": 3.2}, {"text": "d'incarner la rel\u00e8ve d'une droite qui", "start": 2742.28, "duration": 4.36}, {"text": "veut se reconstruire pour pouvoir demain", "start": 2744.2, "duration": 3.84}, {"text": "relever le pays tout entier quel est", "start": 2746.64, "duration": 3.52}, {"text": "votre objectif plus de 10 % notre", "start": 2748.04, "duration": 3.039}, {"text": "objectif c'est de faire le meilleur", "start": 2750.16, "duration": 2.24}, {"text": "score possible et je voudrais dire \u00e0", "start": 2751.079, "duration": 2.401}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais qui nous \u00e9coutent au", "start": 2752.4, "duration": 2.919}, {"text": "Parlement europ\u00e9en souvent les batailles", "start": 2753.48, "duration": 3.56}, {"text": "se jouent \u00e0 quelques voix pr\u00e8s et dans", "start": 2755.319, "duration": 3.561}, {"text": "cette \u00e9lection votre voix va compter", "start": 2757.04, "duration": 3.6}, {"text": "chacune des voix qui seront port\u00e9es dans", "start": 2758.88, "duration": 3.6}, {"text": "cette \u00e9lection aura une importance pour", "start": 2760.64, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9finir la majorit\u00e9 de demain au", "start": 2762.48, "duration": 3.839}, {"text": "Parlement europ\u00e9en fran\u00e7oisav bami merci", "start": 2764.119, "duration": 3.841}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 t\u00eate de Liss", "start": 2766.319, "duration": 3.28}, {"text": "salaire aux europ\u00e9ennes et je pr\u00e9cise", "start": 2767.96, "duration": 3.24}, {"text": "que les t\u00eates de list et leurs soutiens", "start": 2769.599, "duration": 3.441}, {"text": "vont se succ\u00e9der pour les prochains", "start": 2771.2, "duration": 4.0}, {"text": "grand rendez-vous nous avons bascul\u00e9 en", "start": 2773.04, "duration": 3.84}, {"text": "campagne \u00e9videmment des \u00e9lections", "start": 2775.2, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ennes je remercie beaucoup", "start": 2776.88, "duration": 3.719}, {"text": "Florient tardif merci cher Florient", "start": 2778.44, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment Nicolas Barray je souhaite \u00e0", "start": 2780.599, "duration": 3.841}, {"text": "tous un tr\u00e8s bon dimanche et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 2782.76, "duration": 5.599}, {"text": "bient\u00f4t sur nos antennes communes", "start": 2784.44, "duration": 3.919}]}