{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident madame la", "start": 0.26, "duration": 4.809}, {"text": "rapporteure chaque coll\u00e8gue les", "start": 3.87, "duration": 3.029}, {"text": "directrices et directeurs d'\u00e9cole sont", "start": 5.069, "duration": 3.591}, {"text": "confront\u00e9s aujourd'hui \u00e0 une surcharge", "start": 6.899, "duration": 3.841}, {"text": "croissante de travail point\u00e9 par le", "start": 8.66, "duration": 3.849}, {"text": "personnel et les syndicats les t\u00e2ches", "start": 10.74, "duration": 3.33}, {"text": "administratives s'alourdissent d'ann\u00e9e", "start": 12.509, "duration": 3.6}, {"text": "en ann\u00e9e alors que le temps de d\u00e9charge", "start": 14.07, "duration": 4.799}, {"text": "de classe tu stagnent ou baissent la", "start": 16.109, "duration": 4.111}, {"text": "crise sanitaire a une nouvelle fois mis", "start": 18.869, "duration": 3.361}, {"text": "les directeurs et directrices d'\u00e9cole \u00e0", "start": 20.22, "duration": 4.11}, {"text": "rude \u00e9preuve la mise en oeuvre du", "start": 22.23, "duration": 3.75}, {"text": "protocole sanitaire les informations", "start": 24.33, "duration": 2.88}, {"text": "contradictoires sur la pr\u00e9sence", "start": 25.98, "duration": 3.209}, {"text": "obligatoire d'un des enseignants et", "start": 27.21, "duration": 3.899}, {"text": "l'\u00e9clairage les d\u00e9clarations tout aussi", "start": 29.189, "duration": 3.18}, {"text": "contradictoires du ministre de", "start": 31.109, "duration": 3.811}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale dans les m\u00e9dias on", "start": 32.369, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9tait sourde angoisse pour ses", "start": 34.92, "duration": 3.299}, {"text": "personnels de l'\u00e9ducation nationale", "start": 36.57, "duration": 4.32}, {"text": "votre proposition de loi madame rien que", "start": 38.219, "duration": 3.93}, {"text": "fait lumi\u00e8re sur la plupart des", "start": 40.89, "duration": 2.64}, {"text": "difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les", "start": 42.149, "duration": 3.0}, {"text": "directeurs d'\u00e9cole mais elle ne met elle", "start": 43.53, "duration": 3.869}, {"text": "ne permet pas d'y r\u00e9pondre", "start": 45.149, "duration": 4.291}, {"text": "au contraire nous \u00e9tudions aujourd'hui", "start": 47.399, "duration": 5.611}, {"text": "un texte que si qui si il \u00e9tait vot\u00e9e", "start": 49.44, "duration": 5.88}, {"text": "aggraver les in\u00e9galit\u00e9s territoriales et", "start": 53.01, "duration": 6.209}, {"text": "d\u00e9sorganiserait le col dans l'article 4", "start": 55.32, "duration": 5.91}, {"text": "de votre proposition de loi vous", "start": 59.219, "duration": 3.36}, {"text": "instaurez une d\u00e9charge compl\u00e8te", "start": 61.23, "duration": 2.91}, {"text": "d'enseignement pour les directrices et", "start": 62.579, "duration": 2.521}, {"text": "directeurs d'\u00e9coles dans les", "start": 64.14, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e9tablissements comptant au minimum huit", "start": 65.1, "duration": 4.92}, {"text": "classes donc aucune d\u00e9charge pour les", "start": 67.59, "duration": 3.389}, {"text": "plus petites structures", "start": 70.02, "duration": 4.11}, {"text": "je vous informe que moins de 10% des", "start": 70.979, "duration": 5.311}, {"text": "\u00e9coles de l'ari\u00e8ge sont concern\u00e9s comme", "start": 74.13, "duration": 3.54}, {"text": "c'est le cas dans beaucoup d'autres", "start": 76.29, "duration": 2.79}, {"text": "d\u00e9partements \u00e0 la d\u00e9mographie et", "start": 77.67, "duration": 4.26}, {"text": "sociologie similaire vous encourager les", "start": 79.08, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9tachement de personnel notamment", "start": 81.93, "duration": 3.36}, {"text": "administratives des communes vers les", "start": 83.22, "duration": 4.259}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires vous encourager", "start": 85.29, "duration": 4.289}, {"text": "ainsi le d\u00e9sengagement de l'\u00e9tat dans", "start": 87.479, "duration": 3.78}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et fait peser les", "start": 89.579, "duration": 3.0}, {"text": "charges de personnel qui lui sont", "start": 91.259, "duration": 3.061}, {"text": "d\u00e9volues sur les collectivit\u00e9s", "start": 92.579, "duration": 2.58}, {"text": "territoriales", "start": 94.32, "duration": 2.97}, {"text": "je vous informe aussi que les \u00e9coles", "start": 95.159, "duration": 3.57}, {"text": "rurales sont souvent situ\u00e9es dans des", "start": 97.29, "duration": 4.05}, {"text": "communes qui n'ont pas la possibilit\u00e9 ni", "start": 98.729, "duration": 4.381}, {"text": "financi\u00e8re ni physique de cette", "start": 101.34, "duration": 2.4}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation", "start": 103.11, "duration": 2.13}, {"text": "tout simplement parce qu'elle ne dispose", "start": 103.74, "duration": 3.659}, {"text": "m\u00eame pas de personnel administratif", "start": 105.24, "duration": 3.36}, {"text": "suffisant pour leur propre", "start": 107.399, "duration": 3.421}, {"text": "fonctionnement est bien s\u00fbr encore moins", "start": 108.6, "duration": 5.36}, {"text": "de concierge votre texte et donc romain", "start": 110.82, "duration": 6.0}, {"text": "profond\u00e9ment in\u00e9galitaire et a s\u00fbrement", "start": 113.96, "duration": 5.409}, {"text": "d\u00fb \u00eatre compact concoct\u00e9 dans des", "start": 116.82, "duration": 4.8}, {"text": "cercles remarquablement \u00e9veill\u00e9", "start": 119.369, "duration": 4.411}, {"text": "l'experte au cra si de m\u00e9tropole tr\u00e8s", "start": 121.62, "duration": 4.95}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 la majeure partie du territoire", "start": 123.78, "duration": 4.74}, {"text": "fran\u00e7ais n'est pas concern\u00e9e par votre", "start": 126.57, "duration": 2.81}, {"text": "dispositif", "start": 128.52, "duration": 3.69}, {"text": "cela contribue au rejet massif de votre", "start": 129.38, "duration": 4.9}, {"text": "proposition de loin par le directeur les", "start": 132.21, "duration": 3.75}, {"text": "directrices d'\u00e9cole et le personnel de", "start": 134.28, "duration": 3.18}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 135.96, "duration": 3.33}, {"text": "une autre mesure est massivement", "start": 137.46, "duration": 3.21}, {"text": "d\u00e9sapprouv\u00e9e par les principaux", "start": 139.29, "duration": 4.05}, {"text": "concern\u00e9s la cr\u00e9ation d'un statut de pur", "start": 140.67, "duration": 4.35}, {"text": "les directeurs d'\u00e9cole vous l'avais", "start": 143.34, "duration": 4.44}, {"text": "propos\u00e9 dans un rapport en ao\u00fbt 2010 8", "start": 145.02, "duration": 4.41}, {"text": "les directeurs ne voulait pas jean", "start": 147.78, "duration": 3.09}, {"text": "michel blanquer elle avait propos\u00e9 dans", "start": 149.43, "duration": 4.08}, {"text": "sa loi pour l'\u00e9cole de la confiance", "start": 150.87, "duration": 4.77}, {"text": "les directeurs ne voulait pas la", "start": 153.51, "duration": 3.48}, {"text": "majorit\u00e9 avait fini par abandonner", "start": 155.64, "duration": 1.92}, {"text": "l'id\u00e9e", "start": 156.99, "duration": 2.79}, {"text": "le ministre le minist\u00e8re de l'\u00e9ducation", "start": 157.56, "duration": 4.17}, {"text": "nationale a consult\u00e9 les directeurs", "start": 159.78, "duration": 3.39}, {"text": "d'\u00e9cole sur cette m\u00eame question et", "start": 161.73, "duration": 4.53}, {"text": "recueilli plus de 29 mille r\u00e9ponses en", "start": 163.17, "duration": 5.21}, {"text": "novembre 2019", "start": 166.26, "duration": 4.95}, {"text": "les directeurs et les directrices ne", "start": 168.38, "duration": 5.08}, {"text": "veulent toujours pas puisque seulement", "start": 171.21, "duration": 4.38}, {"text": "11 % d'entre eux sont dix se sont dits", "start": 173.46, "duration": 4.46}, {"text": "favorables \u00e0 la cr\u00e9ation d'un tel statut", "start": 175.59, "duration": 4.62}, {"text": "aujourd'hui pour venir la charge gr\u00e2ce \u00e0", "start": 177.92, "duration": 4.39}, {"text": "une pirouette s\u00e9mantique avec non pas un", "start": 180.21, "duration": 3.9}, {"text": "statut menin fonctions de directeur", "start": 182.31, "duration": 3.24}, {"text": "d'\u00e9cole ce qui dans les faits revient au", "start": 184.11, "duration": 1.77}, {"text": "m\u00eame", "start": 185.55, "duration": 1.98}, {"text": "effectivement l'expos\u00e9 des motifs", "start": 185.88, "duration": 3.45}, {"text": "pr\u00e9cise que le directeur de cole a", "start": 187.53, "duration": 3.51}, {"text": "autorit\u00e9 pour prendre les d\u00e9cisions en", "start": 189.33, "duration": 4.26}, {"text": "lien avec ses diff\u00e9rentes missions ainsi", "start": 191.04, "duration": 4.5}, {"text": "que sur le personnel qui sont sous sa", "start": 193.59, "duration": 3.63}, {"text": "responsabilit\u00e9 durant le temps scolaire", "start": 195.54, "duration": 3.77}, {"text": "sans \u00eatre le responsable hi\u00e9rarchique", "start": 197.22, "duration": 4.23}, {"text": "dans les deux premiers articles de ce", "start": 199.31, "duration": 3.46}, {"text": "texte vous pr\u00e9voyez que le directeur ne", "start": 201.45, "duration": 2.97}, {"text": "donne plus simplement son avis mais", "start": 202.77, "duration": 3.81}, {"text": "ent\u00e9rine la d\u00e9cision du conseil d'\u00e9cole", "start": 204.42, "duration": 4.2}, {"text": "et les met en oeuvre ou le rang des", "start": 206.58, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gataires de l'autorit\u00e9 acad\u00e9mique", "start": 208.62, "duration": 3.6}, {"text": "vous permettent \u00e9galement la nomination", "start": 210.14, "duration": 4.23}, {"text": "du directeur par l'inspecteur acad\u00e9mique", "start": 212.22, "duration": 4.47}, {"text": "ce qui risque de le pr\u00e9caris\u00e9s et", "start": 214.37, "duration": 4.03}, {"text": "surtout de fragiliser sa mission la", "start": 216.69, "duration": 3.18}, {"text": "fonction de directeur pourrait lui \u00eatre", "start": 218.4, "duration": 3.21}, {"text": "retir\u00e9e selon le bon vouloir de", "start": 219.87, "duration": 3.869}, {"text": "l'inspecteur c'est donc un bon moyen de", "start": 221.61, "duration": 3.93}, {"text": "pression et c'est inacceptable", "start": 223.739, "duration": 4.201}, {"text": "la d\u00e9mocratie scolaire aussi risquent", "start": 225.54, "duration": 4.41}, {"text": "d'\u00eatre d\u00e9sorganis\u00e9es par ce texte", "start": 227.94, "duration": 4.29}, {"text": "l'article 5 propose qu'en cas de listes", "start": 229.95, "duration": 3.539}, {"text": "uniques pour les \u00e9lections de", "start": 232.23, "duration": 3.21}, {"text": "repr\u00e9sentants de parents d'\u00e9l\u00e8ves les", "start": 233.489, "duration": 3.991}, {"text": "\u00e9lections soient supprim\u00e9s les parents", "start": 235.44, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves seront \u00e0 leurs membres de droit", "start": 237.48, "duration": 2.28}, {"text": "au conseil d'\u00e9cole", "start": 239.04, "duration": 2.64}, {"text": "nous nous opposons fermement \u00e0 cette", "start": 239.76, "duration": 4.29}, {"text": "mesure sans \u00e9lection il n'y a pas de", "start": 241.68, "duration": 4.83}, {"text": "d\u00e9mocratie m\u00eame \u00e9ducative renoncer \u00e0 des", "start": 244.05, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9lections pour des raisons mat\u00e9rielles", "start": 246.51, "duration": 2.37}, {"text": "n'est pas admissible", "start": 247.62, "duration": 2.54}, {"text": "quid de la l\u00e9gine", "start": 248.88, "duration": 2.63}, {"text": "imiter des parents qui si\u00e8geront au", "start": 250.16, "duration": 4.35}, {"text": "conseil d'\u00e9cole sans avoir \u00e9t\u00e9 en r\u00e9sum\u00e9", "start": 251.51, "duration": 3.78}, {"text": "vous l'avez compris nous sommes", "start": 254.51, "duration": 2.61}, {"text": "fermement oppos\u00e9s \u00e0 cette proposition de", "start": 255.29, "duration": 2.07}, {"text": "loi", "start": 257.12, "duration": 1.89}, {"text": "je rappelle que c'est un avis partag\u00e9", "start": 257.36, "duration": 2.939}, {"text": "par l'ensemble des syndicats de", "start": 259.01, "duration": 2.4}, {"text": "personnels de l'\u00e9ducation", "start": 260.299, "duration": 2.851}, {"text": "nous aurons l'occasion de d\u00e9velopper nos", "start": 261.41, "duration": 3.06}, {"text": "arguments lors de l'\u00e9tude des", "start": 263.15, "duration": 2.34}, {"text": "amendements et de faire des propositions", "start": 264.47, "duration": 3.18}, {"text": "alternatives nous esp\u00e9rons chez", "start": 265.49, "duration": 3.81}, {"text": "reconna\u00eet que vous persisterait pas \u00e0", "start": 267.65, "duration": 3.21}, {"text": "voter des lois contre l'avis de la", "start": 269.3, "duration": 3.21}, {"text": "grande majorit\u00e9 de celles et ceux qui", "start": 270.86, "duration": 3.06}, {"text": "sont concern\u00e9s par cette loi", "start": 272.51, "duration": 4.7}, {"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 273.92, "duration": 3.29}]}