{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et tous j'aurais", "start": 256.22, "duration": 4.66}, {"text": "commenc\u00e9 par des remerciements donc", "start": 258.9, "duration": 3.66}, {"text": "remerciements \u00e0 Daniel obono et \u00e0 son", "start": 260.88, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9quipe pour l'organisation de ce coloc", "start": 262.56, "duration": 3.9}, {"text": "et pour m'avoir permis de d'animer cette", "start": 264.18, "duration": 4.38}, {"text": "deuxi\u00e8me table ronde des remerciements", "start": 266.46, "duration": 5.1}, {"text": "aussi \u00e0 ma collabor Cynthia qui a", "start": 268.56, "duration": 4.74}, {"text": "beaucoup \u0153uvr\u00e9 aussi pour cette table", "start": 271.56, "duration": 4.74}, {"text": "ronde et des remerciements aussi donc \u00e0", "start": 273.3, "duration": 5.64}, {"text": "nos intervenants donc c'est mirmil\u00e9 qui", "start": 276.3, "duration": 4.08}, {"text": "est juriste et membre de l'association", "start": 278.94, "duration": 3.18}, {"text": "La voix des Roms qui \u0153uvrent \u00e0", "start": 280.38, "duration": 3.72}, {"text": "visibiliser les discriminations subies", "start": 282.12, "duration": 3.96}, {"text": "par les personnes Rome et assurer la", "start": 284.1, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9fense de leurs droits face \u00e0 au", "start": 286.08, "duration": 4.08}, {"text": "discriminations qu'elle subisse", "start": 287.88, "duration": 4.86}, {"text": "Aur\u00e9lien Michel qui est historienne \u00e9met", "start": 290.16, "duration": 3.9}, {"text": "13 de conf\u00e9rences au sein du Centre", "start": 292.74, "duration": 3.42}, {"text": "d'\u00e9tudes en sciences sociales sur les", "start": 294.06, "duration": 3.419}, {"text": "mandats africains am\u00e9ricains et", "start": 296.16, "duration": 3.78}, {"text": "asiatiques de l'Universit\u00e9 de Paris donc", "start": 297.479, "duration": 3.541}, {"text": "ces travaux portent notamment sur", "start": 299.94, "duration": 3.0}, {"text": "l'h\u00e9ritage de la construction raciste", "start": 301.02, "duration": 3.239}, {"text": "durant l'esclavage dans le monde", "start": 302.94, "duration": 4.259}, {"text": "contemporain et sur les moyens de lutter", "start": 304.259, "duration": 5.281}, {"text": "contre la n\u00e9grophobie la mani\u00e8re dont \u00e7a", "start": 307.199, "duration": 3.78}, {"text": "s'inscrit avec les autres formes de", "start": 309.54, "duration": 3.78}, {"text": "lutte donc on a aussi Marouane Mohamed", "start": 310.979, "duration": 4.621}, {"text": "qui est sociologue et chercheur au CNRS", "start": 313.32, "duration": 4.439}, {"text": "et dont les travaux de recherche portent", "start": 315.6, "duration": 3.78}, {"text": "principalement sur la sociologie du", "start": 317.759, "duration": 3.481}, {"text": "crime et l'islamophobie et qui est", "start": 319.38, "duration": 2.819}, {"text": "notamment l'auteur de l'ouvrage", "start": 321.24, "duration": 2.82}, {"text": "islamophobie comment les \u00e9lites", "start": 322.199, "duration": 2.94}, {"text": "fran\u00e7aises fabriquent le probl\u00e8me", "start": 324.06, "duration": 3.12}, {"text": "musulman", "start": 325.139, "duration": 3.78}, {"text": "et enfin Zo\u00e9 Grimberg donc historienne", "start": 327.18, "duration": 2.88}, {"text": "et chercheuse qui a travaill\u00e9 sur", "start": 328.919, "duration": 3.0}, {"text": "l'histoire politique et sociale des", "start": 330.06, "duration": 3.66}, {"text": "Juifs au sein du PCF au sortir de la", "start": 331.919, "duration": 3.78}, {"text": "Seconde Guerre mondiale et qui nous", "start": 333.72, "duration": 3.36}, {"text": "parlera donc notamment des diff\u00e9rentes", "start": 335.699, "duration": 4.001}, {"text": "formes de l'antis\u00e9mitisme", "start": 337.08, "duration": 4.339}, {"text": "[Musique]", "start": 339.7, "duration": 3.559}, {"text": "c'est \u00e0 me tenait vraiment \u00e0 coeur de", "start": 341.419, "duration": 4.78}, {"text": "participer \u00e0 cette table ronde parce que", "start": 343.259, "duration": 4.581}, {"text": "comme l'a dit Daniel", "start": 346.199, "duration": 4.56}, {"text": "je suis pr\u00e9sidente du groupe d'\u00e9tudes", "start": 347.84, "duration": 6.96}, {"text": "sur les gens du voyage et \u00e9galement", "start": 350.759, "duration": 6.121}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente du groupe d'\u00e9tudes sur", "start": 354.8, "duration": 3.399}, {"text": "l'intimitisme en fait de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale", "start": 356.88, "duration": 3.42}, {"text": "la question de la convergence des luttes", "start": 358.199, "duration": 5.641}, {"text": "est vraiment au c\u0153ur de mon combat au", "start": 360.3, "duration": 5.58}, {"text": "sein du groupe d'\u00e9tudes sur les gens du", "start": 363.84, "duration": 2.72}, {"text": "voyage", "start": 365.88, "duration": 2.58}, {"text": "j'ai vraiment \u00e0 coeur de travailler sur", "start": 366.56, "duration": 3.22}, {"text": "la question de l'antidiganisme ce qui", "start": 368.46, "duration": 3.239}, {"text": "n'est pas chose aid\u00e9 parce que dans ce", "start": 369.78, "duration": 4.02}, {"text": "groupe d'\u00e9tudes on a majoritairement des", "start": 371.699, "duration": 4.381}, {"text": "gens de droite qui en fait sont l\u00e0", "start": 373.8, "duration": 4.56}, {"text": "essentiellement pour faire de la", "start": 376.08, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9pression ils sont absolument", "start": 378.36, "duration": 3.36}, {"text": "herm\u00e9tiques \u00e0 la question de", "start": 380.46, "duration": 3.66}, {"text": "l'antidiganisme et donc j'entends bien", "start": 381.72, "duration": 4.02}, {"text": "faire porter voil\u00e0 cette cette voix", "start": 384.12, "duration": 3.799}, {"text": "aussi au sein de ce groupe d'\u00e9tudes", "start": 385.74, "duration": 5.1}, {"text": "et pour ce qui est du groupe d'\u00e9tudes", "start": 387.919, "duration": 5.861}, {"text": "sur l'antis\u00e9mitisme il me tient vraiment", "start": 390.84, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e0 c\u0153ur \u00e0 la fois de travailler sur la", "start": 393.78, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9moire de la Shoah en lien avec la", "start": 396.06, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00e9moire du g\u00e9nocide des Tziganes il me", "start": 398.22, "duration": 5.0}, {"text": "tient \u00e0 c\u0153ur", "start": 400.86, "duration": 2.36}, {"text": "[Musique]", "start": 412.03, "duration": 3.44}, {"text": "[Musique]", "start": 423.76, "duration": 3.12}, {"text": "donc il va nous parler de la", "start": 458.0, "duration": 5.039}, {"text": "banalisation de l'antidiganisme avec une", "start": 460.139, "duration": 7.101}, {"text": "perspective historique et politique", "start": 463.039, "duration": 4.201}, {"text": "merci", "start": 467.4, "duration": 6.419}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 468.44, "duration": 8.319}, {"text": "merci d'abord pour cette invitation qui", "start": 473.819, "duration": 6.66}, {"text": "m'oblige qui m'oblige beaucoup et parce", "start": 476.759, "duration": 5.16}, {"text": "que bon \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit par d'autres", "start": 480.479, "duration": 3.961}, {"text": "intervenants avant c'est un champ", "start": 481.919, "duration": 5.34}, {"text": "nouveau et c'est un champ nouveau y", "start": 484.44, "duration": 4.86}, {"text": "compris pour moi", "start": 487.259, "duration": 4.921}, {"text": "et qui suit Rome qui suis juriste qui", "start": 489.3, "duration": 4.799}, {"text": "suit un des fondateurs de l'association", "start": 492.18, "duration": 3.18}, {"text": "de la voix des Rome o\u00f9 j'exerce", "start": 494.099, "duration": 3.72}, {"text": "actuellement comme juriste au sein d'un", "start": 495.36, "duration": 4.38}, {"text": "dispositif justement de lutte contre les", "start": 497.819, "duration": 4.981}, {"text": "discriminations et pour l'\u00e9galit\u00e9 des", "start": 499.74, "duration": 7.1}, {"text": "personnes vis\u00e9es par l'antitiganisme", "start": 502.8, "duration": 4.04}, {"text": "vous \u00eates qu'au pr\u00e9sident du groupe", "start": 507.06, "duration": 4.039}, {"text": "d'\u00e9tudes sur les gens du voyage", "start": 508.919, "duration": 4.821}, {"text": "en titre c'est gagn\u00e9", "start": 511.099, "duration": 4.981}, {"text": "Rome", "start": 513.74, "duration": 5.52}, {"text": "quel est le lien entre tout \u00e7a", "start": 516.08, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9tant moi-m\u00eame Rome", "start": 519.26, "duration": 4.079}, {"text": "et", "start": 522.24, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tant moi-m\u00eame", "start": 523.339, "duration": 5.56}, {"text": "donc \u00e0 la fois Rome et aussi j'ai pouss\u00e9", "start": 526.2, "duration": 5.639}, {"text": "des \u00e9tudes ont plus des \u00e9tudes de droit", "start": 528.899, "duration": 4.861}, {"text": "j'ai fait des \u00e9tudes de langues et", "start": 531.839, "duration": 3.721}, {"text": "civilisations Romanie j'ai enseign\u00e9 la", "start": 533.76, "duration": 4.16}, {"text": "langue Romani \u00e0 l'INALCO pendant 6 ans", "start": 535.56, "duration": 6.3}, {"text": "et bon je suis engag\u00e9 depuis un certain", "start": 537.92, "duration": 6.24}, {"text": "nombre d'ann\u00e9es y compris", "start": 541.86, "duration": 4.68}, {"text": "dans le cadre de collectif avec d'autres", "start": 544.16, "duration": 4.54}, {"text": "associations antiracistes contre", "start": 546.54, "duration": 5.359}, {"text": "l'islamophobie comme un n\u00e9ophobie etc et", "start": 548.7, "duration": 7.44}, {"text": "malgr\u00e9 ce parcours assez assez", "start": 551.899, "duration": 5.821}, {"text": "intense", "start": 556.14, "duration": 4.62}, {"text": "j'ai mis du temps moi-m\u00eame pour", "start": 557.72, "duration": 5.92}, {"text": "comprendre comment sont li\u00e9s toutes ces", "start": 560.76, "duration": 6.079}, {"text": "choses donc tzigane Rome gens du voyage", "start": 563.64, "duration": 6.18}, {"text": "manouche gitan mais positif mais", "start": 566.839, "duration": 6.361}, {"text": "n\u00e9gatifs qui sont st\u00e9r\u00e9otypes combien", "start": 569.82, "duration": 5.6}, {"text": "combien on peut", "start": 573.2, "duration": 5.38}, {"text": "combien on peut pousser pour l'\u00e9galit\u00e9", "start": 575.42, "duration": 4.38}, {"text": "en", "start": 578.58, "duration": 5.64}, {"text": "allant vers l'autre on exposant cette", "start": 579.8, "duration": 6.4}, {"text": "identit\u00e9 qui est la n\u00f4tre mais cette", "start": 584.22, "duration": 3.119}, {"text": "identit\u00e9 qui est la n\u00f4tre combien", "start": 586.2, "duration": 3.96}, {"text": "nous-m\u00eame on en conna\u00eet de cette", "start": 587.339, "duration": 4.921}, {"text": "identit\u00e9 l\u00e0 et c'est la cl\u00e9 justement de", "start": 590.16, "duration": 5.22}, {"text": "tout ce qui va suivre je vais pr\u00e9parer", "start": 592.26, "duration": 6.38}, {"text": "une pr\u00e9sentation Powerpoint", "start": 595.38, "duration": 7.079}, {"text": "la cl\u00e9 en fait pour comprendre c'est", "start": 598.64, "duration": 6.52}, {"text": "c'est une expression que j'ai \u00e9crite", "start": 602.459, "duration": 3.981}, {"text": "dans dans", "start": 605.16, "duration": 4.32}, {"text": "un texte dans l'ouvrage collectif", "start": 606.44, "duration": 5.04}, {"text": "racisme de France", "start": 609.48, "duration": 4.34}, {"text": "o\u00f9 je", "start": 611.48, "duration": 5.46}, {"text": "n'arrivais pas \u00e0 trouver un terme pour", "start": 613.82, "duration": 5.92}, {"text": "l'ensemble et j'ai dit en fait nous", "start": 616.94, "duration": 6.459}, {"text": "sommes les 100 noms son nom", "start": 619.74, "duration": 6.719}, {"text": "nous avons nous avons une multitude de", "start": 623.399, "duration": 5.181}, {"text": "d\u00e9nominations et", "start": 626.459, "duration": 5.841}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'est l\u00e0 o\u00f9 le probl\u00e8me", "start": 628.58, "duration": 7.84}, {"text": "se niche en fait c'est passer il se", "start": 632.3, "duration": 5.5}, {"text": "manifeste aussi dans cette multitude de", "start": 636.42, "duration": 3.84}, {"text": "noms et dans l'impossibilit\u00e9 de d'avoir", "start": 637.8, "duration": 5.4}, {"text": "un nom qui soit neutre qui soit juste", "start": 640.26, "duration": 5.42}, {"text": "neutre on n'a pas besoin de d'\u00eatre", "start": 643.2, "duration": 5.16}, {"text": "d'avoir un nom qui nous qui nous", "start": 645.68, "duration": 4.06}, {"text": "valorise particuli\u00e8rement mais qui soit", "start": 648.36, "duration": 4.5}, {"text": "neutres et c'est le c\u0153ur justement de", "start": 649.74, "duration": 5.88}, {"text": "l'anti-tiganisme je ne sais pas si on", "start": 652.86, "duration": 4.979}, {"text": "peut passer", "start": 655.62, "duration": 4.7}, {"text": "voil\u00e0 le pourquoi on appelle \u00e7a", "start": 657.839, "duration": 5.401}, {"text": "anti-tiganisme justement et centrer", "start": 660.32, "duration": 6.54}, {"text": "d'union en un seul mot parce que", "start": 663.24, "duration": 5.7}, {"text": "l'anti-tiganisme cette racisme", "start": 666.86, "duration": 5.52}, {"text": "sp\u00e9cifique contre les sons non son nom", "start": 668.94, "duration": 5.88}, {"text": "les Roms les signes et les gitans les", "start": 672.38, "duration": 3.82}, {"text": "voyageurs les Manouches et je peux je", "start": 674.82, "duration": 3.92}, {"text": "peux continuer et toutes les personnes", "start": 676.2, "duration": 5.16}, {"text": "qui sont stigmatis\u00e9es en tant que", "start": 678.74, "duration": 4.9}, {"text": "tzigane ou Jean du voyage parce que le", "start": 681.36, "duration": 4.38}, {"text": "vocabulaire change dans l'imaginaire", "start": 683.64, "duration": 4.379}, {"text": "public dans l'imaginaire collectif il y", "start": 685.74, "duration": 3.839}, {"text": "a cette stigmatisation l\u00e0 et c'est une", "start": 688.019, "duration": 3.681}, {"text": "figure en fait qu'on va voir et", "start": 689.579, "duration": 4.32}, {"text": "ind\u00e9pendamment du terme que on utilise", "start": 691.7, "duration": 6.1}, {"text": "c'est \u00e0 dire que il y a quatre ans", "start": 693.899, "duration": 5.761}, {"text": "quasiment jour pour jour en r\u00e9gion", "start": 697.8, "duration": 3.06}, {"text": "parisienne il y a eu des attaques", "start": 699.66, "duration": 4.619}, {"text": "violentes contre les Roms mais pas que", "start": 700.86, "duration": 5.419}, {"text": "dans des bidonvilles", "start": 704.279, "duration": 4.141}, {"text": "et aussi au rond plein c\u0153ur de Paris", "start": 706.279, "duration": 4.481}, {"text": "suite \u00e0 une rumeur qui avait circul\u00e9 sur", "start": 708.42, "duration": 4.14}, {"text": "les r\u00e9seaux et \u00e0 l'\u00e9poque la rumeur", "start": 710.76, "duration": 4.68}, {"text": "parlait des Romains j'ai des Roumains", "start": 712.56, "duration": 4.44}, {"text": "circulant dans une camionnette blanche", "start": 715.44, "duration": 3.18}, {"text": "on l\u00e8ve des pour faire du trafic", "start": 717.0, "duration": 3.44}, {"text": "d'organes", "start": 718.62, "duration": 5.76}, {"text": "en fait les victimes c'\u00e9tait c'\u00e9tait un", "start": 720.44, "duration": 8.079}, {"text": "type particulier voil\u00e0 alors \u00e7a c'est la", "start": 724.38, "duration": 6.84}, {"text": "d\u00e9finition de l'anticycanisme que \u00e0", "start": 728.519, "duration": 4.701}, {"text": "laquelle la voix des Roms a", "start": 731.22, "duration": 4.1}, {"text": "contribu\u00e9 au sein d'un", "start": 733.22, "duration": 4.84}, {"text": "collectif europ\u00e9en qui s'appelle", "start": 735.32, "duration": 5.92}, {"text": "l'Alliance Europ\u00e9enne contre l'antismes", "start": 738.06, "duration": 4.88}, {"text": "et", "start": 741.24, "duration": 4.68}, {"text": "l'antitiganisme la premi\u00e8re la premi\u00e8re", "start": 742.94, "duration": 7.6}, {"text": "acte de l'antitiganisme c'est la", "start": 745.92, "duration": 9.18}, {"text": "cr\u00e9ation du tzigane comme figure donc le", "start": 750.54, "duration": 8.7}, {"text": "tzigane comme cible est cr\u00e9\u00e9 par l'onde", "start": 755.1, "duration": 6.239}, {"text": "des tiganismes et c'est toute cette", "start": 759.24, "duration": 5.219}, {"text": "s\u00e9rie d'images qui qui d\u00e9filent en fait", "start": 761.339, "duration": 5.041}, {"text": "montre", "start": 764.459, "duration": 5.88}, {"text": "les avatars qui sont changeants selon le", "start": 766.38, "duration": 6.0}, {"text": "temps selon le lieu o\u00f9 on se trouve on a", "start": 770.339, "duration": 4.5}, {"text": "les avatars du tzigane qui qui peuvent", "start": 772.38, "duration": 5.519}, {"text": "changer qui peuvent \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s beaux", "start": 774.839, "duration": 5.661}, {"text": "comme tr\u00e8s mauvais", "start": 777.899, "duration": 5.94}, {"text": "mais qui sont tr\u00e8s pr\u00e9gnants dans les", "start": 780.5, "duration": 6.399}, {"text": "esprits et \u00e7a de mani\u00e8re permanente", "start": 783.839, "duration": 5.06}, {"text": "qui sont tr\u00e8s pr\u00e9gnants dans les esprits", "start": 786.899, "duration": 4.56}, {"text": "et dans tous les esprits donc y compris", "start": 788.899, "duration": 4.541}, {"text": "les n\u00f4tres", "start": 791.459, "duration": 4.801}, {"text": "donc pas que de la majorit\u00e9 mais y", "start": 793.44, "duration": 5.04}, {"text": "compris des n\u00f4tres et peut-\u00eatre", "start": 796.26, "duration": 4.56}, {"text": "en ce qui concerne l'antitiganisme le", "start": 798.48, "duration": 7.26}, {"text": "poids de ces avatars sur nous le poids", "start": 800.82, "duration": 8.22}, {"text": "de ces avatars qui sont cr\u00e9\u00e9s par le", "start": 805.74, "duration": 5.399}, {"text": "racisme qui nous vise il est peut-\u00eatre", "start": 809.04, "duration": 5.4}, {"text": "plus fort sur nous que sur d'autres", "start": 811.139, "duration": 5.88}, {"text": "communaut\u00e9s qui souffrent d'autres", "start": 814.44, "duration": 8.48}, {"text": "formes de racisme parce que d'autres", "start": 817.019, "duration": 5.901}, {"text": "l'islamophobie par exemple qui vise des", "start": 824.0, "duration": 6.399}, {"text": "Maghr\u00e9bins etc", "start": 827.519, "duration": 5.341}, {"text": "ces victimes de cette forme-l\u00e0 de", "start": 830.399, "duration": 5.161}, {"text": "racisme de l'islamophobie ont en moins", "start": 832.86, "duration": 6.84}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rentiel neutre pour elle-m\u00eame", "start": 835.56, "duration": 7.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que un alg\u00e9rien ou un", "start": 839.7, "duration": 7.139}, {"text": "Marocain c'est que il vient d'un peuple", "start": 842.88, "duration": 7.079}, {"text": "de cette r\u00e9gion l\u00e0 que qui a une", "start": 846.839, "duration": 5.881}, {"text": "histoire qui a \u00e9t\u00e9 douloureuse par", "start": 849.959, "duration": 5.781}, {"text": "moment qui a \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 852.72, "duration": 3.02}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 aussi positive et qui dans", "start": 856.579, "duration": 6.221}, {"text": "laquelle il se retrouve donc il y a il y", "start": 859.86, "duration": 4.2}, {"text": "a eu une construction", "start": 862.8, "duration": 2.539}, {"text": "identitaire", "start": 864.06, "duration": 4.26}, {"text": "de ces groupes l\u00e0 qui a \u00e9t\u00e9 une", "start": 865.339, "duration": 7.541}, {"text": "construction autonome m\u00eame ont pu se", "start": 868.32, "duration": 7.019}, {"text": "construire de mani\u00e8re autonome m\u00eame si", "start": 872.88, "duration": 5.6}, {"text": "ils ont subi et continuent \u00e0 subir cette", "start": 875.339, "duration": 7.68}, {"text": "ce racisme par le par le dominant par la", "start": 878.48, "duration": 7.0}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 majoritaire dans notre cas nous", "start": 883.019, "duration": 5.221}, {"text": "sommes un peuple dispers\u00e9s", "start": 885.48, "duration": 6.06}, {"text": "sur tout le monde habit\u00e9 voil\u00e0 donc il", "start": 888.24, "duration": 5.94}, {"text": "n'y a pas vraiment de limites et partout", "start": 891.54, "duration": 4.56}, {"text": "o\u00f9 on se trouve on se trouve en", "start": 894.18, "duration": 5.159}, {"text": "situation de minorit\u00e9 donc il n'y a pas", "start": 896.1, "duration": 5.52}, {"text": "eu et il n'y a toujours pas aujourd'hui", "start": 899.339, "duration": 3.921}, {"text": "en fait", "start": 901.62, "duration": 4.14}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e7a viendra un jour mais c'est", "start": 903.26, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s difficile de", "start": 905.76, "duration": 3.9}, {"text": "disposer des moyens pour se construire", "start": 907.22, "duration": 5.919}, {"text": "en tant qu'identit\u00e9 en dehors de cette", "start": 909.66, "duration": 5.76}, {"text": "machine qui tourne en plein r\u00e9gime et", "start": 913.139, "duration": 5.961}, {"text": "qu'on va voir depuis tr\u00e8s longtemps", "start": 915.42, "duration": 3.68}, {"text": "l'esclavage j'ai d\u00e9couvert et dont les", "start": 920.16, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9changes justement avec d'autres", "start": 922.92, "duration": 3.779}, {"text": "associations notamment avec la brigade", "start": 924.18, "duration": 3.779}, {"text": "en n\u00e9crophobie on faisait une", "start": 926.699, "duration": 2.88}, {"text": "intervention commune j'ai d\u00e9couvert pas", "start": 927.959, "duration": 3.12}, {"text": "mal de choses et notamment j'ai", "start": 929.579, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9couvert que l'esclavage qui a le plus", "start": 931.079, "duration": 4.44}, {"text": "dur\u00e9 dans l'histoire connue c'est", "start": 932.579, "duration": 4.861}, {"text": "l'esclavage des rhums", "start": 935.519, "duration": 4.021}, {"text": "on va voir", "start": 937.44, "duration": 5.18}, {"text": "alors on passe", "start": 939.54, "duration": 6.359}, {"text": "l'opposition originelle l\u00e0 on va on", "start": 942.62, "duration": 6.64}, {"text": "entre dans le c\u0153ur du sujet on a l\u00e0 deux", "start": 945.899, "duration": 5.761}, {"text": "d\u00e9finitions de deux termes dont le", "start": 949.26, "duration": 3.36}, {"text": "dictionnaire explicatif de la langue", "start": 951.66, "duration": 3.08}, {"text": "roumaine", "start": 952.62, "duration": 4.98}, {"text": "il faut que j'insiste sur ce point la", "start": 954.74, "duration": 5.2}, {"text": "Roumanie et les Roms il n'y a pas de", "start": 957.6, "duration": 4.94}, {"text": "lien logique entre les deux c'est c'est", "start": 959.94, "duration": 5.82}, {"text": "plusieurs hasards de la d\u00e9nomination", "start": 962.54, "duration": 4.799}, {"text": "c'est un hasard", "start": 965.76, "duration": 4.879}, {"text": "et aussi", "start": 967.339, "duration": 3.3}, {"text": "cette cr\u00e9ation de la figure du tzigane", "start": 971.3, "duration": 5.86}, {"text": "comme cat\u00e9gorie et comme d\u00e9but donc de", "start": 974.699, "duration": 5.121}, {"text": "l'essentialisation il se trouve que", "start": 977.16, "duration": 5.88}, {"text": "il a commenc\u00e9 et elle a connu une", "start": 979.82, "duration": 5.5}, {"text": "p\u00e9riode assez longue de cr\u00e9ation cette", "start": 983.04, "duration": 4.56}, {"text": "figure de tzigane sur des terres", "start": 985.32, "duration": 3.84}, {"text": "roumaines pas en Roumanie parce que le", "start": 987.6, "duration": 3.299}, {"text": "Roumanie n'existait pas la Roumanie a", "start": 989.16, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e", "start": 990.899, "duration": 5.24}, {"text": "seconde moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle mais", "start": 991.88, "duration": 7.54}, {"text": "le roumain existait et il y avait deux", "start": 996.139, "duration": 4.961}, {"text": "principaut\u00e9s", "start": 999.42, "duration": 4.26}, {"text": "la valaki et la Moldavie qui ont", "start": 1001.1, "duration": 4.5}, {"text": "pratiqu\u00e9 qui ont ensuite r\u00e9glement\u00e9", "start": 1003.68, "duration": 5.82}, {"text": "l'esclavage pendant 5 si\u00e8cles et les", "start": 1005.6, "duration": 6.599}, {"text": "Roms ont \u00e9t\u00e9 mis en esclavage sur dans", "start": 1009.5, "duration": 4.259}, {"text": "ces deux principaut\u00e9s l\u00e0 pendant ces 5", "start": 1012.199, "duration": 4.861}, {"text": "si\u00e8cles alors le dictionnaire expiratif", "start": 1013.759, "duration": 6.721}, {"text": "de la langue romaine non voil\u00e0 donc en", "start": 1017.06, "duration": 7.8}, {"text": "romain ancien le mot hormone qui est", "start": 1020.48, "duration": 6.74}, {"text": "roumain en fait n'a pas de signification", "start": 1024.86, "duration": 6.12}, {"text": "ethnique et encore moins national on", "start": 1027.22, "duration": 7.119}, {"text": "parle l\u00e0 du 14e si\u00e8cle jusqu'au 19e donc", "start": 1030.98, "duration": 5.16}, {"text": "ce n'est pas une nouveaut\u00e9 ethnique", "start": 1034.339, "duration": 3.24}, {"text": "c'est une nouveaut\u00e9 sociale c'est un", "start": 1036.14, "duration": 4.74}, {"text": "paysan c'est le paysan libre", "start": 1037.579, "duration": 4.701}, {"text": "qui est", "start": 1040.88, "duration": 4.64}, {"text": "qui est l'esclave de Dieu parce que \u00e7a", "start": 1042.28, "duration": 5.44}, {"text": "il y a une communaut\u00e9 religieuse il y a", "start": 1045.52, "duration": 3.76}, {"text": "pas de communaut\u00e9 nationale mais il y a", "start": 1047.72, "duration": 4.86}, {"text": "religieuse dont laquelle le cerf il est", "start": 1049.28, "duration": 5.94}, {"text": "l'esclave de Dieu et il travaille sur", "start": 1052.58, "duration": 5.24}, {"text": "les terres d'autrui", "start": 1055.22, "duration": 5.28}, {"text": "avec un contrat en fait c'est le syst\u00e8me", "start": 1057.82, "duration": 5.08}, {"text": "f\u00e9odal dont on sait que \u00e7a de plus", "start": 1060.5, "duration": 4.62}, {"text": "classique alors que les Tziganes sont", "start": 1062.9, "duration": 4.98}, {"text": "mentionn\u00e9s pour la premi\u00e8re fois avec ce", "start": 1065.12, "duration": 7.38}, {"text": "mot l\u00e0 tzigane en 1387 dans un axe de", "start": 1067.88, "duration": 8.46}, {"text": "confirmation de dons de donation", "start": 1072.5, "duration": 9.419}, {"text": "d'une troupe d'esclaves par famille et", "start": 1076.34, "duration": 7.98}, {"text": "le mot tzigane on peut on peut passer le", "start": 1081.919, "duration": 5.941}, {"text": "mode cigane d\u00e9signe", "start": 1084.32, "duration": 3.54}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 celui de roumain qui", "start": 1088.28, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9signe le paysan libre sert le mode", "start": 1090.26, "duration": 5.039}, {"text": "cigale d\u00e9signe l'esclave qui est objet", "start": 1093.08, "duration": 4.5}, {"text": "de propri\u00e9t\u00e9 qui est objet qui n'est pas", "start": 1095.299, "duration": 3.321}, {"text": "un sujet", "start": 1097.58, "duration": 6.38}, {"text": "alors le tzigane donc \u00e0 ce sens-l\u00e0 et", "start": 1098.62, "duration": 10.54}, {"text": "2387 jusqu'au 1856 quand le l'esclavage", "start": 1103.96, "duration": 8.64}, {"text": "est d\u00e9finitivement aboli", "start": 1109.16, "duration": 6.18}, {"text": "le tsigan donc veut dire esclave tous", "start": 1112.6, "duration": 5.199}, {"text": "les esclaves ne sont pas Rome parce", "start": 1115.34, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il y a des esclaves qui ne sont pas", "start": 1117.799, "duration": 3.181}, {"text": "mais tous les hommes sont esclaves", "start": 1118.7, "duration": 6.0}, {"text": "et pendant cette p\u00e9riode l\u00e0 on assise", "start": 1120.98, "duration": 5.579}, {"text": "donc \u00e0 l'assignation \u00e0 la cat\u00e9gorie", "start": 1124.7, "duration": 4.38}, {"text": "sociale de esclaves de toute une", "start": 1126.559, "duration": 4.98}, {"text": "cat\u00e9gorie ethnique m\u00eame si cette", "start": 1129.08, "duration": 4.2}, {"text": "cat\u00e9gorie sociale des esclaves incluait", "start": 1131.539, "duration": 3.781}, {"text": "aussi des personnes qui n'appartenaient", "start": 1133.28, "duration": 3.36}, {"text": "pas \u00e0 la m\u00eame ethnie \u00e0 la m\u00eame", "start": 1135.32, "duration": 4.56}, {"text": "communaut\u00e9 culturelle et c'est quelque", "start": 1136.64, "duration": 5.039}, {"text": "chose qu'on retrouve aujourd'hui encore", "start": 1139.88, "duration": 4.62}, {"text": "parce que \u00e7a \u00e7a n'a cess\u00e9 en fait de la", "start": 1141.679, "duration": 5.521}, {"text": "direction \u00e9tait prise pendant cette", "start": 1144.5, "duration": 4.32}, {"text": "p\u00e9riode l\u00e0 et est la circulaire partout", "start": 1147.2, "duration": 4.44}, {"text": "en Europe et l'association syst\u00e9matique", "start": 1148.82, "duration": 7.38}, {"text": "des deux concepts donc de de esclave et", "start": 1151.64, "duration": 7.38}, {"text": "de tzigane et avec une coloration", "start": 1156.2, "duration": 4.38}, {"text": "ethnique mais dont on est jamais", "start": 1159.02, "duration": 3.56}, {"text": "vraiment certains qui n'est pas toujours", "start": 1160.58, "duration": 5.04}, {"text": "l\u00e0 non plus et bien le sociologique", "start": 1162.58, "duration": 5.32}, {"text": "supplante ethnique et voil\u00e0 pourquoi on", "start": 1165.62, "duration": 5.299}, {"text": "parle d'antisanisme parce que", "start": 1167.9, "duration": 5.159}, {"text": "on disait tout \u00e0 l'heure que la race", "start": 1170.919, "duration": 3.401}, {"text": "n'existe pas la race est une", "start": 1173.059, "duration": 4.021}, {"text": "construction justement la race en", "start": 1174.32, "duration": 4.92}, {"text": "l'occurrence c'est le tzigane qui est", "start": 1177.08, "duration": 4.2}, {"text": "une construction et qui est une", "start": 1179.24, "duration": 4.5}, {"text": "construction par l'ext\u00e9rieur par le", "start": 1181.28, "duration": 5.04}, {"text": "racisme et qui ne tient pas forc\u00e9ment", "start": 1183.74, "duration": 4.5}, {"text": "compte des Identitaires r\u00e9elles des", "start": 1186.32, "duration": 4.08}, {"text": "personnes qui ont des groupes qu'on", "start": 1188.24, "duration": 4.5}, {"text": "inclut dans la cible de cette forme de", "start": 1190.4, "duration": 4.68}, {"text": "racisme", "start": 1192.74, "duration": 4.62}, {"text": "et qui sont d\u00e9munis comme je disais tout", "start": 1195.08, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 l'heure nous sommes un peu sont assez", "start": 1197.36, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9munis pour construire notre identit\u00e9", "start": 1199.82, "duration": 6.359}, {"text": "d'une mani\u00e8re autonome face \u00e0 cette face", "start": 1202.4, "duration": 5.82}, {"text": "\u00e0 cette construction de notre race qui", "start": 1206.179, "duration": 4.401}, {"text": "n'est pas de notre f\u00eate", "start": 1208.22, "duration": 6.199}, {"text": "on passe", "start": 1210.58, "duration": 3.839}, {"text": "on peut d\u00e9filer donc le tigano boh\u00e9mien", "start": 1214.7, "duration": 5.04}, {"text": "ou l'autre Tour Eiffel pourquoi l'autre", "start": 1217.76, "duration": 3.32}, {"text": "Tour Eiffel", "start": 1219.74, "duration": 3.54}, {"text": "pour la construction de la Tour Eiffel", "start": 1221.08, "duration": 5.52}, {"text": "la France a achet\u00e9 entre autres", "start": 1223.28, "duration": 6.84}, {"text": "de l'acier de la Roumanie", "start": 1226.6, "duration": 6.34}, {"text": "donc j'ai trouv\u00e9 l\u00e0 un parall\u00e9lisme", "start": 1230.12, "duration": 4.4}, {"text": "c'est", "start": 1232.94, "duration": 3.96}, {"text": "dr\u00f4le c'est \u00e0 dire que on prend le", "start": 1234.52, "duration": 4.659}, {"text": "mat\u00e9riau d'ailleurs et on le on le", "start": 1236.9, "duration": 4.62}, {"text": "construit ici on fait la finition ici et", "start": 1239.179, "duration": 4.141}, {"text": "puis on distribue aujourd'hui les", "start": 1241.52, "duration": 3.659}, {"text": "touristes qu'on y viennent \u00e0 Paris Tour", "start": 1243.32, "duration": 3.9}, {"text": "Eiffel la Tour Eiffel c'est la r\u00e9f\u00e9rence", "start": 1245.179, "duration": 5.481}, {"text": "de Paris alors le tzigane arrive", "start": 1247.22, "duration": 5.579}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 tr\u00e8s important", "start": 1250.66, "duration": 3.58}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 en France on ne", "start": 1252.799, "duration": 3.421}, {"text": "parle pas de tzigane jusqu'au au 19e", "start": 1254.24, "duration": 5.52}, {"text": "si\u00e8cle on a des on parle de boremia on", "start": 1256.22, "duration": 6.24}, {"text": "parle d'accord donc il va falloir faire", "start": 1259.76, "duration": 3.98}, {"text": "tr\u00e8s vite", "start": 1262.46, "duration": 5.66}, {"text": "770 d'histoire c'est pas \u00e9vident et", "start": 1263.74, "duration": 6.66}, {"text": "alors", "start": 1268.12, "duration": 5.46}, {"text": "l'affranchissement des esclaves donc", "start": 1270.4, "duration": 6.48}, {"text": "dans ces deux principaut\u00e9s romaines", "start": 1273.58, "duration": 6.04}, {"text": "beaucoup d'affranchis arrivent aussi en", "start": 1276.88, "duration": 3.7}, {"text": "France", "start": 1279.62, "duration": 2.939}, {"text": "en France o\u00f9 il y avait d\u00e9j\u00e0 les", "start": 1280.58, "duration": 4.5}, {"text": "boh\u00e9miens qui \u00e9taient des \u00e9trangers qui", "start": 1282.559, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9taient l\u00e0 mais qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1285.08, "duration": 5.28}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tant des gens de chez", "start": 1286.4, "duration": 5.12}, {"text": "nous", "start": 1290.36, "duration": 5.22}, {"text": "et le ancr\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 donc on est", "start": 1291.52, "duration": 8.76}, {"text": "fin de 19e d\u00e9but 20e le tsigano Bohemian", "start": 1295.58, "duration": 8.839}, {"text": "nomade on passe \u00e0 la diapos suivantes", "start": 1300.28, "duration": 7.72}, {"text": "la France consolide et diffuse en Europe", "start": 1304.419, "duration": 7.12}, {"text": "le tzigane est nomade d'un c\u00f4t\u00e9 et", "start": 1308.0, "duration": 6.48}, {"text": "l'homme et la citoyen de l'autre l'homme", "start": 1311.539, "duration": 4.5}, {"text": "la d\u00e9claration de l'homme et du citoyen", "start": 1314.48, "duration": 3.9}, {"text": "voil\u00e0 fabrication fran\u00e7aise le tzigane", "start": 1316.039, "duration": 5.961}, {"text": "qui vient de l'ext\u00e9rieur et que on", "start": 1318.38, "duration": 7.1}, {"text": "fusionne avec le boh\u00e9mien", "start": 1322.0, "duration": 7.86}, {"text": "autochtone mais un truc quand m\u00eame", "start": 1325.48, "duration": 7.36}, {"text": "sous le la cat\u00e9gorie", "start": 1329.86, "duration": 6.6}, {"text": "de nomades la Troisi\u00e8me R\u00e9publique a", "start": 1332.84, "duration": 6.78}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9 en 1912 elle a cr\u00e9\u00e9 le carnet", "start": 1336.46, "duration": 5.86}, {"text": "anthropom\u00e9trique des nomades qui est le", "start": 1339.62, "duration": 4.62}, {"text": "premier document d'identit\u00e9 en France", "start": 1342.32, "duration": 6.06}, {"text": "avec les empreintes g\u00e9n\u00e9tiques les", "start": 1344.24, "duration": 5.28}, {"text": "empreintes digitales pas g\u00e9n\u00e9tiques", "start": 1348.38, "duration": 2.12}, {"text": "encore", "start": 1349.52, "duration": 3.92}, {"text": "photos etc et", "start": 1350.5, "duration": 6.1}, {"text": "ce nomadisme que elle utilise comme", "start": 1353.44, "duration": 4.54}, {"text": "concept en fait vient de", "start": 1356.6, "duration": 3.18}, {"text": "l'administration coloniale donc c'est", "start": 1357.98, "duration": 2.939}, {"text": "dans les colonies qu'il y avait des", "start": 1359.78, "duration": 3.72}, {"text": "galeries de nomades et donc comme on a", "start": 1360.919, "duration": 5.88}, {"text": "des \u00e9trangers des intrus ici m\u00eame on", "start": 1363.5, "duration": 7.02}, {"text": "importe on applique ici aussi ce concept", "start": 1366.799, "duration": 6.301}, {"text": "de nomade avec un r\u00e9gime juridique qui a", "start": 1370.52, "duration": 6.36}, {"text": "perdurer jusqu'en 2017", "start": 1373.1, "duration": 6.24}, {"text": "sous l'appellation jaune du voyage \u00e0", "start": 1376.88, "duration": 7.159}, {"text": "partir de 69 cette loi de 1912", "start": 1379.34, "duration": 7.5}, {"text": "les remplac\u00e9e par une autre loi qui", "start": 1384.039, "duration": 5.861}, {"text": "contr\u00f4le cette m\u00eame population mais qui", "start": 1386.84, "duration": 4.94}, {"text": "apr\u00e8s la seconde guerre", "start": 1389.9, "duration": 4.5}, {"text": "et l'internement des nomades justement", "start": 1391.78, "duration": 4.36}, {"text": "en France dans les camps d'internement", "start": 1394.4, "duration": 3.54}, {"text": "on a chang\u00e9 d'appellation et aujourd'hui", "start": 1396.14, "duration": 5.659}, {"text": "on parle de gens du voyage", "start": 1397.94, "duration": 3.859}, {"text": "des fils en conclusion donc actuellement", "start": 1402.46, "duration": 8.98}, {"text": "nous sommes en 2023 il y a une strat\u00e9gie", "start": 1406.539, "duration": 7.441}, {"text": "nationale", "start": 1411.44, "duration": 2.54}, {"text": "en r\u00e9ponse \u00e0 un cadre strat\u00e9gique de", "start": 1414.28, "duration": 4.779}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne pour l'int\u00e9gration", "start": 1417.5, "duration": 5.58}, {"text": "des Roms la France aussi donc cette", "start": 1419.059, "duration": 5.36}, {"text": "strat\u00e9gie", "start": 1423.08, "duration": 5.88}, {"text": "qui repose sur trois mots cl\u00e9s sur trois", "start": 1424.419, "duration": 6.821}, {"text": "axes l'\u00e9galit\u00e9 la participation et", "start": 1428.96, "duration": 6.66}, {"text": "l'inclusion des sons en son nom", "start": 1431.24, "duration": 6.9}, {"text": "cette strat\u00e9gie l\u00e0 comme aussi le plan", "start": 1435.62, "duration": 4.74}, {"text": "interminist\u00e9riel qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 au", "start": 1438.14, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9but de cette ann\u00e9e un plan", "start": 1440.36, "duration": 3.42}, {"text": "interminist\u00e9riel de lutte contre le", "start": 1441.62, "duration": 3.14}, {"text": "racisme et", "start": 1443.78, "duration": 4.259}, {"text": "l'andys\u00e9mitisme et la haine", "start": 1444.76, "duration": 7.02}, {"text": "avec ce que on vient de voir", "start": 1448.039, "duration": 3.741}, {"text": "en fait", "start": 1453.32, "duration": 5.219}, {"text": "le tzigane a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour construire", "start": 1454.36, "duration": 7.42}, {"text": "le citoyen en contre en n\u00e9gatif nous", "start": 1458.539, "duration": 6.241}, {"text": "sommes comme un film dont les photos", "start": 1461.78, "duration": 4.74}, {"text": "argentiques", "start": 1464.78, "duration": 3.68}, {"text": "ce qui doit \u00eatre", "start": 1466.52, "duration": 5.58}, {"text": "clair chez le citoyen on le pr\u00e9sente de", "start": 1468.46, "duration": 6.76}, {"text": "comme sombre chez le tzigane et vice", "start": 1472.1, "duration": 5.88}, {"text": "versa donc nous sommes con\u00e7us d\u00e8s le", "start": 1475.22, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9part pour \u00eatre le contraire de ce", "start": 1477.98, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il doit \u00eatre l'\u00eatre humain \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1479.78, "duration": 5.1}, {"text": "c'\u00e9tait m\u00eame l'humain avant que le", "start": 1481.7, "duration": 5.52}, {"text": "citoyen existe et ce qu'on est l'esclave", "start": 1484.88, "duration": 3.48}, {"text": "de Dieu ou est-ce que l'esclave de", "start": 1487.22, "duration": 5.1}, {"text": "l'homme voil\u00e0 donc ces trois objectifs", "start": 1488.36, "duration": 6.0}, {"text": "que sont l'\u00e9galit\u00e9 et la participation", "start": 1492.32, "duration": 4.94}, {"text": "et l'inclusion de nous en fait", "start": 1494.36, "duration": 5.76}, {"text": "elle suppose d'abord la d\u00e9construction", "start": 1497.26, "duration": 5.38}, {"text": "de ce lien malsain qu'il y a entre le", "start": 1500.12, "duration": 4.62}, {"text": "n\u00e9gatif qui est le tzigane et la photo", "start": 1502.64, "duration": 4.62}, {"text": "qui qui serait le citoyen donc le", "start": 1504.74, "duration": 5.04}, {"text": "citoyen doit se construire autrement pas", "start": 1507.26, "duration": 5.1}, {"text": "de cette mani\u00e8re l\u00e0 et la stigmatisation", "start": 1509.78, "duration": 5.22}, {"text": "de chaque identit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 amalgame et", "start": 1512.36, "duration": 6.0}, {"text": "fusionn\u00e9 donc dans cette race de tzigane", "start": 1515.0, "duration": 7.38}, {"text": "dans cette construction par l'ext\u00e9rieur", "start": 1518.36, "duration": 6.48}, {"text": "et la reconstruction donc d'une", "start": 1522.38, "duration": 4.2}, {"text": "citoyennet\u00e9 qui respecte les", "start": 1524.84, "duration": 3.719}, {"text": "appartements diverses telles qu'elles", "start": 1526.58, "duration": 4.199}, {"text": "sont ressenties parce que c'est celle-ci", "start": 1528.559, "duration": 5.041}, {"text": "qui viennent enrichir la vraie la", "start": 1530.779, "duration": 5.341}, {"text": "diversit\u00e9 on ne peut pas pr\u00e9tendre ni \u00e0", "start": 1533.6, "duration": 5.72}, {"text": "la diversit\u00e9 qui qui", "start": 1536.12, "duration": 7.02}, {"text": "est progr\u00e8s ni \u00e0 la convergence des", "start": 1539.32, "duration": 6.82}, {"text": "luttes ni rien de tel si on ne se", "start": 1543.14, "duration": 4.5}, {"text": "conna\u00eet pas d'abord suffisamment", "start": 1546.14, "duration": 4.32}, {"text": "soi-m\u00eame si on n'a pas les moyens de se", "start": 1547.64, "duration": 4.98}, {"text": "conna\u00eetre d'abord soi-m\u00eame parce que on", "start": 1550.46, "duration": 3.98}, {"text": "ne peut pas \u00eatre avec quelqu'un d'autre", "start": 1552.62, "duration": 4.799}, {"text": "si on ne sait pas", "start": 1554.44, "duration": 7.18}, {"text": "qui on est nous-m\u00eames voil\u00e0 pour pour la", "start": 1557.419, "duration": 6.481}, {"text": "conclusion", "start": 1561.62, "duration": 5.28}, {"text": "merci", "start": 1563.9, "duration": 3.0}, {"text": "merci c'est marqu\u00e9 en particulier par", "start": 1570.86, "duration": 4.02}, {"text": "une formule que tu as utilis\u00e9e nous", "start": 1573.2, "duration": 4.8}, {"text": "sommes les sans nom au son nom quand", "start": 1574.88, "duration": 5.1}, {"text": "j'ai la premi\u00e8re r\u00e9union que j'ai tenue", "start": 1578.0, "duration": 4.2}, {"text": "avec le groupe d'\u00e9tudes sur les gens du", "start": 1579.98, "duration": 5.64}, {"text": "voyage justement j'ai une des choses que", "start": 1582.2, "duration": 5.28}, {"text": "j'ai demand\u00e9 en fait \u00e0 mes coll\u00e8gues", "start": 1585.62, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s c'\u00e9tait de remettre en cause si", "start": 1587.48, "duration": 4.559}, {"text": "cette appellation de Jean du voyage", "start": 1590.299, "duration": 4.141}, {"text": "qu'on a utilis\u00e9 enfin finalement qui ne", "start": 1592.039, "duration": 4.38}, {"text": "finalement en fait ne correspond pas \u00e0", "start": 1594.44, "duration": 5.04}, {"text": "grand chose puisque enfin derri\u00e8re cette", "start": 1596.419, "duration": 5.281}, {"text": "appellation il y a il y a moult r\u00e9alit\u00e9", "start": 1599.48, "duration": 5.059}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 1601.7, "duration": 6.0}, {"text": "notamment effectivement des individus", "start": 1604.539, "duration": 4.901}, {"text": "qui ne sont en fait sont s\u00e9dentaires", "start": 1607.7, "duration": 2.52}, {"text": "alors du coup \u00e7a m'a vraiment", "start": 1609.44, "duration": 3.119}, {"text": "strictement aucun sens quoi", "start": 1610.22, "duration": 3.54}, {"text": "et donc je pense que c'est effectivement", "start": 1612.559, "duration": 2.641}, {"text": "une premi\u00e8re piste de travail d\u00e9j\u00e0", "start": 1613.76, "duration": 3.12}, {"text": "effectuant pour d\u00e9construire pour", "start": 1615.2, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9construire les pr\u00e9jug\u00e9s je vais donner", "start": 1616.88, "duration": 4.5}, {"text": "la parole \u00e0 Aur\u00e9lien Michel donc il va", "start": 1620.12, "duration": 3.539}, {"text": "nous parler des sp\u00e9cificit\u00e9s de la", "start": 1621.38, "duration": 4.5}, {"text": "n\u00e9rophobie et de sa place dans la lutte", "start": 1623.659, "duration": 4.5}, {"text": "dans la lutte antiraciste en France en", "start": 1625.88, "duration": 3.72}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1628.159, "duration": 3.661}, {"text": "merci beaucoup merci beaucoup de votre", "start": 1629.6, "duration": 5.04}, {"text": "invitation et de cette organisation en", "start": 1631.82, "duration": 5.88}, {"text": "ce jour tr\u00e8s sp\u00e9cial \u00e9videmment et merci", "start": 1634.64, "duration": 4.98}, {"text": "beaucoup \u00e0 mon voisin pour cette", "start": 1637.7, "duration": 4.68}, {"text": "intervention qui est d'abord appris", "start": 1639.62, "duration": 5.539}, {"text": "beaucoup de choses et en plus me permet", "start": 1642.38, "duration": 5.159}, {"text": "d'encha\u00eener donc sur cette question de", "start": 1645.159, "duration": 4.661}, {"text": "l'ann\u00e9e gros phobie puisque il y a", "start": 1647.539, "duration": 4.02}, {"text": "beaucoup de similarit\u00e9s en r\u00e9alit\u00e9 avec", "start": 1649.82, "duration": 4.26}, {"text": "ses constructions historiques qui", "start": 1651.559, "duration": 5.281}, {"text": "aboutissent au pr\u00e9jug\u00e9s que que qui", "start": 1654.08, "duration": 5.479}, {"text": "traverse la soci\u00e9t\u00e9 actuellement alors", "start": 1656.84, "duration": 4.4}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1659.559, "duration": 5.141}, {"text": "disons de sp\u00e9cifier ou de voil\u00e0 porter", "start": 1661.24, "duration": 5.08}, {"text": "attention sp\u00e9cifique \u00e0 la construction", "start": 1664.7, "duration": 4.02}, {"text": "historique de la n\u00e9rophobie donc on", "start": 1666.32, "duration": 5.12}, {"text": "pourrait dire un racisme anti noir", "start": 1668.72, "duration": 6.24}, {"text": "il faut d'abord au pr\u00e9alable dire que \u00e7a", "start": 1671.44, "duration": 5.38}, {"text": "fait partie de multiples formes de", "start": 1674.96, "duration": 4.579}, {"text": "racisme donc ils sont bien repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 1676.82, "duration": 6.239}, {"text": "aujourd'hui enfin \u00e0 cette \u00e0 cette table", "start": 1679.539, "duration": 7.061}, {"text": "mais que si on devait en donner voil\u00e0", "start": 1683.059, "duration": 5.22}, {"text": "une premi\u00e8re sp\u00e9cificit\u00e9 c'est sans", "start": 1686.6, "duration": 4.079}, {"text": "doute une matrice importante du racisme", "start": 1688.279, "duration": 3.741}, {"text": "qui est", "start": 1690.679, "duration": 4.86}, {"text": "li\u00e9 enfin qui donne en fait son sens au", "start": 1692.02, "duration": 5.74}, {"text": "mot couleur qu'on a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 tout \u00e0", "start": 1695.539, "duration": 4.14}, {"text": "l'heure on a entendu homme de couleur", "start": 1697.76, "duration": 4.64}, {"text": "jeune homme de couleur etc c'est \u00e0 dire", "start": 1699.679, "duration": 5.161}, {"text": "historiquement la fa\u00e7on dont la couleur", "start": 1702.4, "duration": 5.56}, {"text": "a pris une signification sociale", "start": 1704.84, "duration": 6.54}, {"text": "et entendu que en pr\u00e9cisant cette", "start": 1707.96, "duration": 4.74}, {"text": "signification sociale il faut induire", "start": 1711.38, "duration": 3.899}, {"text": "que blanc est une couleur", "start": 1712.7, "duration": 4.26}, {"text": "alors c'est ce que je vais essayer de", "start": 1715.279, "duration": 4.341}, {"text": "rappeler tr\u00e8s rapidement", "start": 1716.96, "duration": 6.24}, {"text": "rappelons donc que le pr\u00e9jug\u00e9 ou les", "start": 1719.62, "duration": 5.679}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s n\u00e9grophobe sont le r\u00e9sultat", "start": 1723.2, "duration": 5.219}, {"text": "d'une construction historique qui est en", "start": 1725.299, "duration": 5.161}, {"text": "partie la m\u00eame que celle qui vient", "start": 1728.419, "duration": 4.021}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9voqu\u00e9e avec le th\u00e9 \u00e0 la figure", "start": 1730.46, "duration": 5.459}, {"text": "du tzigane c'est \u00e0 dire le moment o\u00f9 la", "start": 1732.44, "duration": 6.839}, {"text": "p\u00e9riode disons o\u00f9 les Europ\u00e9ens dans le", "start": 1735.919, "duration": 5.541}, {"text": "cadre de l'expansion de leur", "start": 1739.279, "duration": 5.52}, {"text": "empire colonial notamment avec la", "start": 1741.46, "duration": 5.819}, {"text": "conqu\u00eate des Am\u00e9riques", "start": 1744.799, "duration": 5.101}, {"text": "on recourt \u00e0 l'esclavage de mani\u00e8re", "start": 1747.279, "duration": 6.701}, {"text": "massive et en majorit\u00e9 \u00e0 l'esclavage de", "start": 1749.9, "duration": 7.2}, {"text": "population africaine que il donc des", "start": 1753.98, "duration": 4.199}, {"text": "places de mani\u00e8re forc\u00e9e depuis", "start": 1757.1, "duration": 3.36}, {"text": "l'Afrique", "start": 1758.179, "duration": 3.841}, {"text": "vers les Am\u00e9riques et qu'effectivement", "start": 1760.46, "duration": 4.16}, {"text": "dans les m\u00eames", "start": 1762.02, "duration": 2.6}, {"text": "dans le m\u00eame dispositif il se cr\u00e9e au", "start": 1765.2, "duration": 4.219}, {"text": "fur et \u00e0 mesure de cette exploitation", "start": 1767.899, "duration": 4.02}, {"text": "coloniale esclavagiste une \u00e9quivalence", "start": 1769.419, "duration": 5.281}, {"text": "aux Am\u00e9riques entre le terme", "start": 1771.919, "duration": 6.961}, {"text": "noir qui d\u00e9signe en fait les esclaves", "start": 1774.7, "duration": 5.74}, {"text": "africains et le terme d'esclave", "start": 1778.88, "duration": 4.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que la grande majorit\u00e9 vous", "start": 1780.44, "duration": 5.099}, {"text": "pouvoir la petit \u00e0 petit la totalit\u00e9 des", "start": 1783.44, "duration": 4.2}, {"text": "esclaves aux Am\u00e9riques sont d'origine", "start": 1785.539, "duration": 5.76}, {"text": "africaine et inversement la pratiquement", "start": 1787.64, "duration": 5.22}, {"text": "tous les Africains ou d'origine", "start": 1791.299, "duration": 4.561}, {"text": "africaine sont esclaves donc ce moment", "start": 1792.86, "duration": 5.28}, {"text": "tr\u00e8s fort qui a conduit \u00e0 une", "start": 1795.86, "duration": 5.28}, {"text": "association cognitive qui pratiquement", "start": 1798.14, "duration": 4.68}, {"text": "enfin que nous subissons encore", "start": 1801.14, "duration": 2.659}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1802.82, "duration": 3.42}, {"text": "et tr\u00e8s il faudrait quand m\u00eame rappeler", "start": 1803.799, "duration": 3.88}, {"text": "que voil\u00e0 c'est c'est le fruit d'une", "start": 1806.24, "duration": 3.179}, {"text": "construction et non pas l'ordre de", "start": 1807.679, "duration": 4.141}, {"text": "l'ordre d'un choix ou d'une strat\u00e9gie", "start": 1809.419, "duration": 5.041}, {"text": "qui \u00e9tait auparavant voil\u00e0 fond\u00e9 sur la", "start": 1811.82, "duration": 5.359}, {"text": "race ou sur la couleur", "start": 1814.46, "duration": 2.719}, {"text": "ce qui est important aussi de rappeler", "start": 1817.94, "duration": 4.099}, {"text": "dans cette histoire c'est que", "start": 1820.039, "duration": 4.26}, {"text": "on va dire l'esclavage dans toute", "start": 1822.039, "duration": 4.301}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 laisse des traces laisse des", "start": 1824.299, "duration": 3.721}, {"text": "traces par la violence de l'institution", "start": 1826.34, "duration": 5.0}, {"text": "elle-m\u00eame de l'esclavage et", "start": 1828.02, "duration": 6.06}, {"text": "elle se trace elle se ressentent", "start": 1831.34, "duration": 5.74}, {"text": "notamment dans la difficult\u00e9 \u00e0 sortir de", "start": 1834.08, "duration": 5.579}, {"text": "la condition esclave y compris que", "start": 1837.08, "duration": 3.959}, {"text": "lorsqu'on est affranchi et y compris", "start": 1839.659, "duration": 3.481}, {"text": "pour les descendants ou les g\u00e9n\u00e9rations", "start": 1841.039, "duration": 4.681}, {"text": "qui suivent les personnes \u00e0 franchi ou", "start": 1843.14, "duration": 4.62}, {"text": "anciennement esclaves et donc ces formes", "start": 1845.72, "duration": 3.66}, {"text": "de stigmatisation on les retrouve dans", "start": 1847.76, "duration": 2.82}, {"text": "toutes les soci\u00e9t\u00e9s qui ont utilis\u00e9", "start": 1849.38, "duration": 3.06}, {"text": "l'esclavage l\u00e0 on vient d'en voir un", "start": 1850.58, "duration": 5.339}, {"text": "exemple les soci\u00e9t\u00e9s enfin les disons", "start": 1852.44, "duration": 7.08}, {"text": "les les empires Arabes musulmans ont", "start": 1855.919, "duration": 4.76}, {"text": "aussi parfois", "start": 1859.52, "duration": 3.42}, {"text": "mais pendant de longues p\u00e9riodes", "start": 1860.679, "duration": 5.261}, {"text": "utilis\u00e9es l'esclavage et d'autres et", "start": 1862.94, "duration": 5.339}, {"text": "syst\u00e9matiquement \u00e7a se produit des", "start": 1865.94, "duration": 4.14}, {"text": "formes de stigmates", "start": 1868.279, "duration": 3.26}, {"text": "la particularit\u00e9", "start": 1870.08, "duration": 3.9}, {"text": "du stigmate qui r\u00e9sulte donc de", "start": 1871.539, "duration": 4.841}, {"text": "l'esclavage europ\u00e9en c'est sans doute sa", "start": 1873.98, "duration": 4.799}, {"text": "rencontre spectaculaire avec le", "start": 1876.38, "duration": 5.039}, {"text": "capitalisme et l'\u00e9conomie coloniale qui", "start": 1878.779, "duration": 4.861}, {"text": "se d\u00e9veloppe donc \u00e0 partir du 16\u00e8me", "start": 1881.419, "duration": 5.821}, {"text": "17\u00e8me 18\u00e8me et l'ampleur disons le", "start": 1883.64, "duration": 5.0}, {"text": "volume", "start": 1887.24, "duration": 5.52}, {"text": "le volume et la qui de fait produit une", "start": 1888.64, "duration": 7.899}, {"text": "violence sp\u00e9cifique qui conduit \u00e0", "start": 1892.76, "duration": 5.12}, {"text": "d'\u00e9crire", "start": 1896.539, "duration": 3.661}, {"text": "cette p\u00e9riode de l'esclavage colonial", "start": 1897.88, "duration": 4.84}, {"text": "comme un crime contre l'humanit\u00e9 \u00e0 juste", "start": 1900.2, "duration": 4.26}, {"text": "titre donc il y a bien une exp\u00e9rience", "start": 1902.72, "duration": 4.38}, {"text": "sp\u00e9cifique l\u00e0 enfin sp\u00e9cifique mais qui", "start": 1904.46, "duration": 5.219}, {"text": "se retrouve dans d'autres dans d'autres", "start": 1907.1, "duration": 4.62}, {"text": "configurations", "start": 1909.679, "duration": 4.86}, {"text": "alors cette exp\u00e9rience disons sp\u00e9cifique", "start": 1911.72, "duration": 4.26}, {"text": "de la violence singuli\u00e8re de la violence", "start": 1914.539, "duration": 4.26}, {"text": "qui vient de l'esclavage Atlantique elle", "start": 1915.98, "duration": 6.6}, {"text": "est aussi due donc enfin il faut", "start": 1918.799, "duration": 5.88}, {"text": "rappeler ce qu'est la condition esclave", "start": 1922.58, "duration": 3.78}, {"text": "pour pouvoir comprendre la violence que", "start": 1924.679, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a produit que \u00e7a peut produire dans une", "start": 1926.36, "duration": 3.439}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9", "start": 1928.399, "duration": 5.16}, {"text": "du fait que sur un plan disons", "start": 1929.799, "duration": 5.701}, {"text": "anthropologique sur un plan symbolique", "start": 1933.559, "duration": 3.901}, {"text": "l'esclave en fait dans toute soci\u00e9t\u00e9", "start": 1935.5, "duration": 4.08}, {"text": "esclavagiste", "start": 1937.46, "duration": 5.099}, {"text": "est situ\u00e9 et assigner \u00e0 une place qui", "start": 1939.58, "duration": 6.4}, {"text": "l'extrait en fait de la soci\u00e9t\u00e9 dans", "start": 1942.559, "duration": 5.941}, {"text": "laquelle il vit il est employ\u00e9 il est", "start": 1945.98, "duration": 4.559}, {"text": "contribue etc donc il est dans la", "start": 1948.5, "duration": 3.84}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 mais symboliquement il en reste", "start": 1950.539, "duration": 4.38}, {"text": "ext\u00e9rieur et \u00e7a c'est ce principe qui", "start": 1952.34, "duration": 5.939}, {"text": "permet d'utiliser l'esclavage utilis\u00e9", "start": 1954.919, "duration": 5.88}, {"text": "l'activit\u00e9 de l'esclave et notamment", "start": 1958.279, "duration": 4.101}, {"text": "dans le cadre donc de cette \u00e9conomie", "start": 1960.799, "duration": 4.921}, {"text": "Atlantique l'exploitation de son travail", "start": 1962.38, "duration": 6.779}, {"text": "et je dirais son exploitation extr\u00eame", "start": 1965.72, "duration": 7.199}, {"text": "c'est ce processus l\u00e0 qui a conduit", "start": 1969.159, "duration": 5.701}, {"text": "d'ailleurs \u00e0", "start": 1972.919, "duration": 3.841}, {"text": "une commodification du travail", "start": 1974.86, "duration": 3.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une marchandisation du", "start": 1976.76, "duration": 4.32}, {"text": "travail extr\u00eame qui est aussi une des", "start": 1978.26, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9s et un des piliers de la", "start": 1981.08, "duration": 3.599}, {"text": "construction du capitalisme autre", "start": 1982.34, "duration": 4.92}, {"text": "cons\u00e9quence c'est que du fait d'\u00eatre", "start": 1984.679, "duration": 5.22}, {"text": "symboliquement extrait de la soci\u00e9t\u00e9 la", "start": 1987.26, "duration": 4.26}, {"text": "personne esclave mise en esclavage n'est", "start": 1989.899, "duration": 4.681}, {"text": "pas prot\u00e9g\u00e9e par les r\u00e8gles communes de", "start": 1991.52, "duration": 5.039}, {"text": "cette soci\u00e9t\u00e9 en particulier les r\u00e8gles", "start": 1994.58, "duration": 4.699}, {"text": "qui ma\u00eetrisent au contr\u00f4le la violence", "start": 1996.559, "duration": 5.281}, {"text": "les pulsions de violence ou les pulsions", "start": 1999.279, "duration": 4.841}, {"text": "sexuelles r\u00e8gles de fondamentales qui", "start": 2001.84, "duration": 3.36}, {"text": "existent dans n'importe quelle soci\u00e9t\u00e9", "start": 2004.12, "duration": 3.419}, {"text": "autrement dit la personne de l'esclave", "start": 2005.2, "duration": 4.44}, {"text": "son corps notamment n'est pas prot\u00e9g\u00e9", "start": 2007.539, "duration": 4.201}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle il", "start": 2009.64, "duration": 4.379}, {"text": "travaille ou dans laquelle il vit ni par", "start": 2011.74, "duration": 4.26}, {"text": "les interdits de violence ni par les", "start": 2014.019, "duration": 3.721}, {"text": "interdits sexuels", "start": 2016.0, "duration": 3.32}, {"text": "la cons\u00e9quence c'est une tr\u00e8s forte", "start": 2017.74, "duration": 4.319}, {"text": "sexualisation de la personne des", "start": 2019.32, "duration": 4.3}, {"text": "esclaves dans ces soci\u00e9t\u00e9s donc", "start": 2022.059, "duration": 4.921}, {"text": "atlantiques antillaise ou am\u00e9ricain peut", "start": 2023.62, "duration": 4.679}, {"text": "largement", "start": 2026.98, "duration": 2.76}, {"text": "alors c'est sans doute ce qui peut", "start": 2028.299, "duration": 4.141}, {"text": "expliquer la difficult\u00e9 pour ces", "start": 2029.74, "duration": 4.86}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s coloniales \u00e0 la fin du XVIIIe", "start": 2032.44, "duration": 4.339}, {"text": "si\u00e8cle au moment o\u00f9 se dessine donc le", "start": 2034.6, "duration": 4.199}, {"text": "mouvement d\u00e9mocratique le mouvement", "start": 2036.779, "duration": 3.941}, {"text": "\u00e9galitaire des r\u00e9volutions d\u00e9mocratiques", "start": 2038.799, "duration": 4.341}, {"text": "et bien \u00e0", "start": 2040.72, "duration": 5.04}, {"text": "aller au-del\u00e0 de cette exp\u00e9rience donc", "start": 2043.14, "duration": 5.32}, {"text": "extr\u00eamement violente de l'esclavage et", "start": 2045.76, "duration": 5.7}, {"text": "au fond a refuser pour les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 2048.46, "duration": 5.06}, {"text": "coloniales en tout cas aux Am\u00e9riques", "start": 2051.46, "duration": 4.1}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9", "start": 2053.52, "duration": 5.379}, {"text": "ou la r\u00e9int\u00e9gration disons de l'esclave", "start": 2055.56, "duration": 5.02}, {"text": "au sein de la soci\u00e9t\u00e9 ou des descendants", "start": 2058.899, "duration": 3.2}, {"text": "d'esclaves au sein de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2060.58, "duration": 3.36}, {"text": "autrement dit c'est l\u00e0 qu'on voit", "start": 2062.099, "duration": 3.3}, {"text": "appara\u00eetre d'ailleurs", "start": 2063.94, "duration": 3.78}, {"text": "dans ce contexte de la production de", "start": 2065.399, "duration": 5.681}, {"text": "discours scientifiques racistes ou d'une", "start": 2067.72, "duration": 6.899}, {"text": "id\u00e9ologie disons raciale qui vise sans", "start": 2071.08, "duration": 6.0}, {"text": "aucun doute \u00e0 maintenir dans une", "start": 2074.619, "duration": 4.621}, {"text": "situation d'ext\u00e9riorit\u00e9 c'est \u00e0 dire", "start": 2077.08, "duration": 6.24}, {"text": "avec un statut distinct des affranchis", "start": 2079.24, "duration": 6.3}, {"text": "ou descendants d'affranchis au sein", "start": 2083.32, "duration": 3.72}, {"text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9galitaire", "start": 2085.54, "duration": 3.599}, {"text": "voil\u00e0 et c'est finalement ce principe de", "start": 2087.04, "duration": 4.619}, {"text": "race qui permet d'une certaine mani\u00e8re", "start": 2089.139, "duration": 5.04}, {"text": "de reproduire l'exclusion qui \u00e9tait", "start": 2091.659, "duration": 4.5}, {"text": "port\u00e9e par l'institution de l'esclavage", "start": 2094.179, "duration": 3.481}, {"text": "auparavant", "start": 2096.159, "duration": 4.921}, {"text": "autre autre explication importante c'est", "start": 2097.66, "duration": 5.88}, {"text": "que c'est ce m\u00eame principe enfin c'est", "start": 2101.08, "duration": 4.44}, {"text": "que la race apr\u00e8s les r\u00e9volutions", "start": 2103.54, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9mocratiques", "start": 2105.52, "duration": 3.839}, {"text": "permet le maintien du principe colonial", "start": 2106.74, "duration": 4.599}, {"text": "le principe colonial c'est \u00e0 dire que", "start": 2109.359, "duration": 5.301}, {"text": "finalement les soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes", "start": 2111.339, "duration": 6.361}, {"text": "produisent des ressources produisent de", "start": 2114.66, "duration": 5.34}, {"text": "la richesse avec \u00e0 destination de leur", "start": 2117.7, "duration": 4.98}, {"text": "disons de leur communaut\u00e9 nationale mais", "start": 2120.0, "duration": 5.5}, {"text": "avec d'autres ressources d'autres", "start": 2122.68, "duration": 5.1}, {"text": "populations d'autres mains d'oeuvre", "start": 2125.5, "duration": 4.98}, {"text": "disons qui sont maintenus en ext\u00e9riorit\u00e9", "start": 2127.78, "duration": 5.88}, {"text": "c'est le principe des colonies et des", "start": 2130.48, "duration": 6.48}, {"text": "populations qui colonisaient tout en", "start": 2133.66, "duration": 6.3}, {"text": "\u00e9tant poss\u00e9d\u00e9 par la nation disons \u00e0", "start": 2136.96, "duration": 4.2}, {"text": "l'int\u00e9rieur de la nation c'est-\u00e0-dire", "start": 2139.96, "duration": 3.54}, {"text": "qu'il y a un double un paradoxe", "start": 2141.16, "duration": 4.02}, {"text": "finalement qui est maintenu justement", "start": 2143.5, "duration": 3.54}, {"text": "par la race la race d'une certaine", "start": 2145.18, "duration": 4.04}, {"text": "mani\u00e8re", "start": 2147.04, "duration": 2.18}, {"text": "permet la domestique la domestication", "start": 2152.02, "duration": 5.52}, {"text": "c'est \u00e0 dire \u00e0 l'int\u00e9rieur mais quand", "start": 2155.22, "duration": 5.52}, {"text": "m\u00eame \u00e0 l'ext\u00e9rieur de population", "start": 2157.54, "duration": 5.48}, {"text": "territoire", "start": 2160.74, "duration": 5.619}, {"text": "y compris en interne c'est \u00e0 dire au", "start": 2163.02, "duration": 4.96}, {"text": "sein de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9tropolitaine par", "start": 2166.359, "duration": 3.48}, {"text": "exemple et en externe c'est-\u00e0-dire un", "start": 2167.98, "duration": 3.84}, {"text": "rapport quasi domestique avec des", "start": 2169.839, "duration": 4.701}, {"text": "territoires qui sont \u00e0 l'ext\u00e9rieur alors", "start": 2171.82, "duration": 6.2}, {"text": "cette ce principe colonial que qui est", "start": 2174.54, "duration": 5.559}, {"text": "justifi\u00e9e disons par les th\u00e9ories", "start": 2178.02, "duration": 4.78}, {"text": "raciales il se prolonge largement au 20e", "start": 2180.099, "duration": 5.461}, {"text": "si\u00e8cle y compris lorsque on a d\u00e9nonc\u00e9", "start": 2182.8, "duration": 5.279}, {"text": "peu \u00e0 peu \u00e0 la fois l'existence des", "start": 2185.56, "duration": 6.799}, {"text": "races et disons d\u00e9noncer moralement", "start": 2188.079, "duration": 8.04}, {"text": "les opinions raciales ou racistes", "start": 2192.359, "duration": 7.421}, {"text": "on le voit tr\u00e8s bien dans ce dont ce", "start": 2196.119, "duration": 5.761}, {"text": "qu'on a abord\u00e9 d\u00e9j\u00e0 ce matin la", "start": 2199.78, "duration": 3.68}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0", "start": 2201.88, "duration": 3.78}, {"text": "disons comment la race permet de", "start": 2203.46, "duration": 4.54}, {"text": "maintenir en ext\u00e9riorit\u00e9 des populations", "start": 2205.66, "duration": 4.14}, {"text": "qui sont pourtant tout \u00e0 fait \u00e0", "start": 2208.0, "duration": 3.98}, {"text": "l'int\u00e9rieur de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2209.8, "duration": 4.799}, {"text": "justement \u00e0 propos de la main d'oeuvre", "start": 2211.98, "duration": 3.78}, {"text": "d'origine", "start": 2214.599, "duration": 3.661}, {"text": "coloniale afin dont les familles sont", "start": 2215.76, "duration": 6.7}, {"text": "originaires des colonies et voil\u00e0 donc", "start": 2218.26, "duration": 7.62}, {"text": "comme si finalement l'int\u00e9gration enfin", "start": 2222.46, "duration": 5.899}, {"text": "disons la", "start": 2225.88, "duration": 7.34}, {"text": "partenaire \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des livres", "start": 2228.359, "duration": 7.901}, {"text": "\u00e9tait toujours impossible ou toujours \u00e0", "start": 2233.22, "duration": 6.18}, {"text": "advenir c'est \u00e0 dire la race", "start": 2236.26, "duration": 5.46}, {"text": "produit un esp\u00e8ce d'\u00e9ternel", "start": 2239.4, "duration": 5.14}, {"text": "affranchissement voil\u00e0 qui n'en finit", "start": 2241.72, "duration": 6.78}, {"text": "pas de finir et qui maintient des", "start": 2244.54, "duration": 6.18}, {"text": "groupes des individus dans cette", "start": 2248.5, "duration": 4.56}, {"text": "situation tr\u00e8s ambivalente et", "start": 2250.72, "duration": 5.879}, {"text": "fragilisante de l'int\u00e9rieur et", "start": 2253.06, "duration": 6.059}, {"text": "alors sur ce point \u00e9videmment on", "start": 2256.599, "duration": 3.721}, {"text": "pourrait faire plein de parall\u00e8les avec", "start": 2259.119, "duration": 3.421}, {"text": "d'autres formes de racisme dans certains", "start": 2260.32, "duration": 4.22}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s", "start": 2262.54, "duration": 4.079}, {"text": "je crois que ce qui est tr\u00e8s important", "start": 2264.54, "duration": 5.14}, {"text": "dans cette en rappelant cette histoire", "start": 2266.619, "duration": 5.581}, {"text": "de l'esclavage europ\u00e9en c'est de", "start": 2269.68, "duration": 3.38}, {"text": "reprendre", "start": 2272.2, "duration": 3.72}, {"text": "cette id\u00e9e que finalement le tzigane par", "start": 2273.06, "duration": 5.14}, {"text": "exemple d\u00e9finit le citoyen et je pense", "start": 2275.92, "duration": 3.08}, {"text": "que", "start": 2278.2, "duration": 5.159}, {"text": "bon ce serait ce serait un parall\u00e8le \u00e0", "start": 2279.0, "duration": 5.74}, {"text": "faire avec d'autres d'autres figures", "start": 2283.359, "duration": 4.381}, {"text": "d'autres figures du racisme objet cible", "start": 2284.74, "duration": 5.3}, {"text": "du racisme", "start": 2287.74, "duration": 4.7}, {"text": "puisque pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2290.04, "duration": 5.5}, {"text": "le noir ou disons le pour", "start": 2292.44, "duration": 4.72}, {"text": "prononcer le mot c'est-\u00e0-dire cette", "start": 2295.54, "duration": 3.319}, {"text": "association", "start": 2297.16, "duration": 4.1}, {"text": "ind\u00e9l\u00e9bile disons marqu\u00e9s par cette", "start": 2298.859, "duration": 5.941}, {"text": "association entre esclaves et africain", "start": 2301.26, "duration": 7.74}, {"text": "dont finalement nous devons", "start": 2304.8, "duration": 6.16}, {"text": "non seulement nous d\u00e9barrasser mais", "start": 2309.0, "duration": 4.359}, {"text": "disons affronter", "start": 2310.96, "duration": 6.02}, {"text": "et bien d\u00e9fini en", "start": 2313.359, "duration": 6.781}, {"text": "opposition ou \u00e0 d\u00e9fini historiquement le", "start": 2316.98, "duration": 5.5}, {"text": "blanc et de mani\u00e8re compl\u00e8tement assum\u00e9e", "start": 2320.14, "duration": 3.14}, {"text": "puisque", "start": 2322.48, "duration": 4.32}, {"text": "il faut se souvenir que apr\u00e8s les apr\u00e8s", "start": 2323.28, "duration": 5.62}, {"text": "la R\u00e9volution fran\u00e7aise et le", "start": 2326.8, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e9tablissement de l'esclavage par", "start": 2328.9, "duration": 3.66}, {"text": "Napol\u00e9on en 1802 il y a toute une", "start": 2330.46, "duration": 3.74}, {"text": "l\u00e9gislation", "start": 2332.56, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 propos dans la d\u00e9finition du Code", "start": 2334.2, "duration": 4.419}, {"text": "civil donc il d\u00e9finit bien en tant que", "start": 2336.46, "duration": 3.74}, {"text": "tel l'appartenance \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2338.619, "duration": 5.041}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 la citoyennet\u00e9 et faisant de", "start": 2340.2, "duration": 5.26}, {"text": "chaque citoyen des sujets de droit et", "start": 2343.66, "duration": 3.72}, {"text": "bien des r\u00e9gimes de distinction qui sont", "start": 2345.46, "duration": 3.659}, {"text": "fond\u00e9s sur la couleur avec le terme de", "start": 2347.38, "duration": 3.06}, {"text": "blanc et de non blancs qui sont", "start": 2349.119, "duration": 4.801}, {"text": "explicites dans dans les textes donc en", "start": 2350.44, "duration": 4.86}, {"text": "tout cas \u00e0 ce moment l\u00e0 et c'est vrai", "start": 2353.92, "duration": 4.439}, {"text": "que sans doute d'autres figures le", "start": 2355.3, "duration": 7.44}, {"text": "tsigane l'orientale le Juif etc ont", "start": 2358.359, "duration": 6.841}, {"text": "particip\u00e9 au 19e si\u00e8cle \u00e0 la d\u00e9finition", "start": 2362.74, "duration": 5.24}, {"text": "de ce qu'est le citoyen blanc", "start": 2365.2, "duration": 6.5}, {"text": "\u00e9ventuellement chr\u00e9tien", "start": 2367.98, "duration": 3.72}, {"text": "bref on pourrait trouver libre surtout", "start": 2371.98, "duration": 4.32}, {"text": "je pense que le terme de libre a \u00e9t\u00e9", "start": 2374.68, "duration": 4.64}, {"text": "essentiel et que", "start": 2376.3, "duration": 5.46}, {"text": "l\u00e0-dessus il y a \u00e9videmment des", "start": 2379.32, "duration": 4.9}, {"text": "questions enfin s'il y a convergence et", "start": 2381.76, "duration": 3.96}, {"text": "doit y avoir c'est bien se retourner", "start": 2384.22, "duration": 3.66}, {"text": "vers ce qu'est le mod\u00e8le dominant la", "start": 2385.72, "duration": 3.54}, {"text": "norme dominante et ce qu'elle produit", "start": 2387.88, "duration": 3.84}, {"text": "sur les diff\u00e9rentes individus et groupes", "start": 2389.26, "duration": 5.16}, {"text": "enfin", "start": 2391.72, "duration": 6.18}, {"text": "pour vos sp\u00e9cifier peut-\u00eatre cette cette", "start": 2394.42, "duration": 5.22}, {"text": "n\u00e9rophobie c'est de rappeler donc son", "start": 2397.9, "duration": 3.66}, {"text": "lien profond avec les r\u00e9gimes", "start": 2399.64, "duration": 4.92}, {"text": "d'exploitation du travail et puis cette", "start": 2401.56, "duration": 4.68}, {"text": "autre aspect que j'ai rapidement \u00e9voqu\u00e9", "start": 2404.56, "duration": 3.799}, {"text": "qui est la sexualisation", "start": 2406.24, "duration": 5.52}, {"text": "m\u00eame si on trouvera sans aucun doute des", "start": 2408.359, "duration": 6.401}, {"text": "parall\u00e8les dans d'autres dans d'autres", "start": 2411.76, "duration": 6.74}, {"text": "racismes forme de racisme", "start": 2414.76, "duration": 3.74}, {"text": "alors pour terminer", "start": 2418.54, "duration": 5.78}, {"text": "disons quelques quelques pistes pour", "start": 2420.359, "duration": 6.881}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re de voil\u00e0 puisque", "start": 2424.32, "duration": 5.38}, {"text": "effectivement je suis d'accord sur le", "start": 2427.24, "duration": 5.099}, {"text": "fait que le racisme subit enfin subit", "start": 2429.7, "duration": 5.04}, {"text": "produit se reproduit dans des", "start": 2432.339, "duration": 4.861}, {"text": "m\u00e9tamorphoses toujours plus subtiles et", "start": 2434.74, "duration": 5.66}, {"text": "complexe donc le combat \u00e9videmment", "start": 2437.2, "duration": 6.78}, {"text": "n'est pas achev\u00e9e", "start": 2440.4, "duration": 5.939}, {"text": "c'est de travailler de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2443.98, "duration": 5.82}, {"text": "\u00e0 la dissociation cognitive qui reste", "start": 2446.339, "duration": 6.28}, {"text": "pr\u00e9sente entre Afrique et esclaves ou", "start": 2449.8, "duration": 5.96}, {"text": "esclavage \u00e7a je pense que m\u00eame si", "start": 2452.619, "duration": 7.081}, {"text": "voil\u00e0 y compris moi je le vis en", "start": 2455.76, "duration": 6.46}, {"text": "participant \u00e0 diff\u00e9rentes actions y", "start": 2459.7, "duration": 4.98}, {"text": "compris chez des personnes qui sont", "start": 2462.22, "duration": 4.32}, {"text": "extr\u00eamement bienveillantes et choqu\u00e9es", "start": 2464.68, "duration": 5.34}, {"text": "etc finalement il y a encore une grande", "start": 2466.54, "duration": 6.0}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 vraiment s\u00e9parer les deux", "start": 2470.02, "duration": 4.38}, {"text": "et pour \u00e7a il faut rendre sa complexit\u00e9", "start": 2472.54, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 ce qu'est l'histoire de l'Afrique", "start": 2474.4, "duration": 3.5}, {"text": "l'histoire des soci\u00e9t\u00e9s africaines", "start": 2476.26, "duration": 5.46}, {"text": "antillaises am\u00e9ricaines et puis aussi et", "start": 2477.9, "duration": 4.959}, {"text": "la complexit\u00e9 de l'esclavage parce qu'on", "start": 2481.72, "duration": 3.78}, {"text": "le voit que l'esclavage partout o\u00f9 il a", "start": 2482.859, "duration": 5.341}, {"text": "o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9 produit aussi des", "start": 2485.5, "duration": 3.68}, {"text": "formes de", "start": 2488.2, "duration": 3.659}, {"text": "atteint les soci\u00e9t\u00e9s voil\u00e0", "start": 2489.18, "duration": 5.26}, {"text": "donc \u00e9videmment \u00e7a \u00e7a peut \u00eatre appliqu\u00e9", "start": 2491.859, "duration": 5.521}, {"text": "de diff\u00e9rentes mani\u00e8res mais je", "start": 2494.44, "duration": 4.919}, {"text": "terminerai de la m\u00eame fa\u00e7on en disant", "start": 2497.38, "duration": 4.68}, {"text": "que la reconnaissance", "start": 2499.359, "duration": 4.22}, {"text": "du probl\u00e8me", "start": 2502.06, "duration": 4.44}, {"text": "c'est \u00e0 dire des couleurs mais des", "start": 2503.579, "duration": 4.421}, {"text": "couleurs pas au sens de ce qu'on per\u00e7oit", "start": 2506.5, "duration": 3.96}, {"text": "comme de fa\u00e7on empirique mais de leur", "start": 2508.0, "duration": 4.56}, {"text": "signification sociale est une \u00e9tape", "start": 2510.46, "duration": 5.1}, {"text": "essentielle pour travailler dans la", "start": 2512.56, "duration": 4.92}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 sur ces questions et c'est aussi", "start": 2515.56, "duration": 4.32}, {"text": "la reconnaissance d'une possibilit\u00e9 de", "start": 2517.48, "duration": 6.0}, {"text": "l'affirmation collective des personnes", "start": 2519.88, "duration": 5.76}, {"text": "noires ou per\u00e7ues comme noir et aussi de", "start": 2523.48, "duration": 3.02}, {"text": "leur", "start": 2525.64, "duration": 3.479}, {"text": "affirmation de la reconnaissance de leur", "start": 2526.5, "duration": 4.96}, {"text": "trajectoire individuelle c'est \u00e0 dire de", "start": 2529.119, "duration": 4.201}, {"text": "leur subjectivit\u00e9 de leur singularit\u00e9", "start": 2531.46, "duration": 5.1}, {"text": "puisque en effet voil\u00e0 c'est une", "start": 2533.32, "duration": 5.94}, {"text": "cat\u00e9gorie qui qui est parmi d'autres \u00e0", "start": 2536.56, "duration": 3.84}, {"text": "certains moments de la vie qui devraient", "start": 2539.26, "duration": 4.02}, {"text": "en tout cas et qui se combinent avec", "start": 2540.4, "duration": 7.26}, {"text": "beaucoup d'autres en plus ce qui voil\u00e0", "start": 2543.28, "duration": 6.299}, {"text": "qui varient selon les contextes", "start": 2547.66, "duration": 4.1}, {"text": "g\u00e9ographiques", "start": 2549.579, "duration": 6.441}, {"text": "culturelles des milieux sociaux etc", "start": 2551.76, "duration": 4.26}, {"text": "notamment je terminerai avec \u00e7a", "start": 2556.56, "duration": 6.46}, {"text": "pour dire que voil\u00e0 l'esclavage laisse", "start": 2560.339, "duration": 5.681}, {"text": "des traces c'est vrai dans toutes les", "start": 2563.02, "duration": 5.3}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s qui l'ont pratiqu\u00e9 et", "start": 2566.02, "duration": 5.94}, {"text": "y compris \u00e7a ne cr\u00e9e pas en tout cas en", "start": 2568.32, "duration": 5.74}, {"text": "tant que tel la cat\u00e9gorie de noir \u00e7a ne", "start": 2571.96, "duration": 3.899}, {"text": "devrait pas et c'est sur cette", "start": 2574.06, "duration": 3.6}, {"text": "complexit\u00e9 qu'il faut qu'il faut", "start": 2575.859, "duration": 4.46}, {"text": "continuer \u00e0 travailler", "start": 2577.66, "duration": 2.659}, {"text": "merci beaucoup Aur\u00e9lia alors c'est", "start": 2587.92, "duration": 4.38}, {"text": "effectivement important de parler de", "start": 2590.859, "duration": 3.841}, {"text": "montrer que les pr\u00e9jug\u00e9s n\u00e9grophobe", "start": 2592.3, "duration": 3.779}, {"text": "c'est une construction historique et qui", "start": 2594.7, "duration": 2.52}, {"text": "dit construction dit aussi voil\u00e0", "start": 2596.079, "duration": 2.941}, {"text": "possibilit\u00e9 de d\u00e9construction m\u00eame si \u00e7a", "start": 2597.22, "duration": 4.139}, {"text": "prend du temps et je pense qu'en", "start": 2599.02, "duration": 3.559}, {"text": "parall\u00e8le", "start": 2601.359, "duration": 3.601}, {"text": "de ce travail de d\u00e9construction il y a", "start": 2602.579, "duration": 4.301}, {"text": "aussi un autre travail de destruction en", "start": 2604.96, "duration": 3.379}, {"text": "fait qui est totalement li\u00e9 c'est celui", "start": 2606.88, "duration": 4.16}, {"text": "du n\u00e9ocolonialisme", "start": 2608.339, "duration": 4.421}, {"text": "j'en parle parce que je suis aussi", "start": 2611.04, "duration": 3.88}, {"text": "commissaire aux Affaires \u00e9trang\u00e8res et", "start": 2612.76, "duration": 3.48}, {"text": "que j'ai eu l'occasion d'en discuter", "start": 2614.92, "duration": 4.76}, {"text": "notamment avec des militantes f\u00e9ministes", "start": 2616.24, "duration": 5.119}, {"text": "de", "start": 2619.68, "duration": 4.6}, {"text": "f\u00e9minisme d'une organisation f\u00e9ministe", "start": 2621.359, "duration": 4.541}, {"text": "en action en fait qui regroupe un", "start": 2624.28, "duration": 2.28}, {"text": "certain nombre d'organisations", "start": 2625.9, "duration": 2.28}, {"text": "f\u00e9ministes d'Afrique du Nord et", "start": 2626.56, "duration": 3.539}, {"text": "d'Afrique de l'Ouest et voil\u00e0 ils ont", "start": 2628.18, "duration": 3.0}, {"text": "justement l'avait \u00e9chang\u00e9 sur cette", "start": 2630.099, "duration": 3.781}, {"text": "voil\u00e0 sur cette id\u00e9e de comment comment", "start": 2631.18, "duration": 5.24}, {"text": "faire en sorte de r\u00e9tablir des relations", "start": 2633.88, "duration": 4.1}, {"text": "[Musique]", "start": 2636.42, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9galitaires en fait entre les peuples et", "start": 2637.98, "duration": 4.24}, {"text": "des relations r\u00e9ellement de solidarit\u00e9", "start": 2640.18, "duration": 5.6}, {"text": "voil\u00e0 je vais me donner la parole \u00e0", "start": 2642.22, "duration": 5.7}, {"text": "Marwan Mohamed donc il va lui nous", "start": 2645.78, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9crire pr\u00e9cis\u00e9ment les processus de", "start": 2647.92, "duration": 3.6}, {"text": "racialisation des musulmans en France en", "start": 2649.66, "duration": 2.88}, {"text": "inscrivant dans l'histoire du racisme", "start": 2651.52, "duration": 2.88}, {"text": "colonial", "start": 2652.54, "duration": 6.18}, {"text": "bien merci beaucoup", "start": 2654.4, "duration": 4.32}, {"text": "merci", "start": 2660.04, "duration": 2.299}, {"text": "je voudrais d'abord vous remercier pour", "start": 2663.099, "duration": 2.581}, {"text": "cette invitation et pour l'organisation", "start": 2664.3, "duration": 3.319}, {"text": "de ce colloque", "start": 2665.68, "duration": 4.639}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e obono toute son \u00e9quipe", "start": 2667.619, "duration": 5.801}, {"text": "au coll\u00e8gue qui en participe je pense", "start": 2670.319, "duration": 4.241}, {"text": "que c'est important de le faire et de le", "start": 2673.42, "duration": 2.96}, {"text": "faire dans cet endroit", "start": 2674.56, "duration": 4.799}, {"text": "c'est extr\u00eamement important j'ai un", "start": 2676.38, "duration": 4.959}, {"text": "petit peu h\u00e9sit\u00e9 pas trop mais j'ai", "start": 2679.359, "duration": 3.72}, {"text": "comme toujours \u00e0 chaque fois qu'on", "start": 2681.339, "duration": 2.941}, {"text": "m'invite pour parler d'islamophobie", "start": 2683.079, "duration": 2.76}, {"text": "notamment dans une instance comme", "start": 2684.28, "duration": 2.94}, {"text": "celle-l\u00e0 j'ai un petit temps", "start": 2685.839, "duration": 2.961}, {"text": "d'h\u00e9sitation", "start": 2687.22, "duration": 5.7}, {"text": "c'est loin d'\u00eatre \u00e9vident aujourd'hui de", "start": 2688.8, "duration": 6.58}, {"text": "parler d'islamophobie dans le contexte", "start": 2692.92, "duration": 6.06}, {"text": "fran\u00e7ais loin d'\u00eatre \u00e9vident je vous", "start": 2695.38, "duration": 5.82}, {"text": "parle pas de du chant acad\u00e9mique je peux", "start": 2698.98, "duration": 3.3}, {"text": "travailler dans chaque acad\u00e9mique tr\u00e8s", "start": 2701.2, "duration": 2.159}, {"text": "librement sur la question de", "start": 2702.28, "duration": 2.46}, {"text": "l'islamophobie j'ai \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 assez", "start": 2703.359, "duration": 4.26}, {"text": "facilement ainsi facilement pardon et", "start": 2704.74, "duration": 4.379}, {"text": "puis il y a m\u00eame une r\u00e9\u00e9dition et une", "start": 2707.619, "duration": 3.48}, {"text": "tradition et d'autres qui vont suivre", "start": 2709.119, "duration": 4.2}, {"text": "donc j'ai pas de d'obstacles majeur en", "start": 2711.099, "duration": 4.141}, {"text": "tant que sociologue pour travailler sur", "start": 2713.319, "duration": 3.421}, {"text": "ces sujets l\u00e0 mais j'ai quand m\u00eame", "start": 2715.24, "duration": 3.48}, {"text": "attendu d'\u00eatre titulaire avant de", "start": 2716.74, "duration": 4.02}, {"text": "commencer non mais j'ai quand m\u00eame", "start": 2718.72, "duration": 3.66}, {"text": "attendu par prudence des titulaires", "start": 2720.76, "duration": 3.12}, {"text": "avant de mettre sur place le premier", "start": 2722.38, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00e9minaire sur l'islamophobie qu'on avait", "start": 2723.88, "duration": 3.26}, {"text": "mis sur place", "start": 2726.22, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9cole des \u00e9tudes avec Abdelali hadjat", "start": 2727.14, "duration": 5.679}, {"text": "simple prudence et on a aussi \u00e9cout\u00e9 les", "start": 2729.7, "duration": 6.119}, {"text": "conseils de pas mal de nos coll\u00e8gues qui", "start": 2732.819, "duration": 6.901}, {"text": "ont un peu plus d'exp\u00e9rience et qui et", "start": 2735.819, "duration": 6.02}, {"text": "qui sont venus en discuter avec nous", "start": 2739.72, "duration": 4.619}, {"text": "petite r\u00e9ticence parce que aujourd'hui", "start": 2741.839, "duration": 5.02}, {"text": "selon le Conseil d'\u00c9tat", "start": 2744.339, "duration": 4.561}, {"text": "parler d'islamophobie d'\u00c9tat et l\u00e0 je", "start": 2746.859, "duration": 3.901}, {"text": "reprends les arr\u00eat\u00e9s de dissolution des", "start": 2748.9, "duration": 4.14}, {"text": "deux organisations antiracistes reconnus", "start": 2750.76, "duration": 3.599}, {"text": "qui luttaient il y en a d'autres mais", "start": 2753.04, "duration": 2.819}, {"text": "qui les deux principales qui luttaient", "start": 2754.359, "duration": 4.561}, {"text": "contre l'islamophobie le CCIF alors je", "start": 2755.859, "duration": 4.321}, {"text": "ne suis pas son ancien directeur pour", "start": 2758.92, "duration": 2.46}, {"text": "ceux qui auraient une petite ambigu\u00eft\u00e9", "start": 2760.18, "duration": 6.0}, {"text": "mais le CCIF et le cri la coordination", "start": 2761.38, "duration": 7.32}, {"text": "contre le racisme et l'islamophobie les", "start": 2766.18, "duration": 3.78}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s de dissolution notamment celui", "start": 2768.7, "duration": 4.02}, {"text": "du CCIF et en parall\u00e8le direct fait un", "start": 2769.96, "duration": 4.32}, {"text": "lien de corr\u00e9lation entre la", "start": 2772.72, "duration": 2.639}, {"text": "d\u00e9nonciation le fait de parler", "start": 2774.28, "duration": 5.16}, {"text": "d'islamophobie d'\u00c9tat et l'id\u00e9e que on", "start": 2775.359, "duration": 5.821}, {"text": "puisse consid\u00e9rer le fait de parler des", "start": 2779.44, "duration": 5.82}, {"text": "phobietta comme un appel \u00e0 la haine la", "start": 2781.18, "duration": 6.3}, {"text": "citation \u00e0 la haine et puis un appel \u00e0", "start": 2785.26, "duration": 3.859}, {"text": "la violence quelque part", "start": 2787.48, "duration": 4.379}, {"text": "donc \u00e7a calme", "start": 2789.119, "duration": 4.781}, {"text": "\u00e7a calme \u00e7a calme mais en tout cas \u00e7a", "start": 2791.859, "duration": 3.96}, {"text": "pose des questions sur les libert\u00e9s", "start": 2793.9, "duration": 4.199}, {"text": "acad\u00e9miques jusqu'o\u00f9 on va c'est pas un", "start": 2795.819, "duration": 3.661}, {"text": "concept que j'utilise moi le concept", "start": 2798.099, "duration": 3.361}, {"text": "d'islamophobie d'\u00c9tat mais je consid\u00e8re", "start": 2799.48, "duration": 3.3}, {"text": "qu'en d\u00e9mocratie ou que dans chaque", "start": 2801.46, "duration": 2.76}, {"text": "acad\u00e9mique dans le champ des id\u00e9es on", "start": 2802.78, "duration": 3.319}, {"text": "doit pouvoir l'utiliser et l'argumenter", "start": 2804.22, "duration": 5.28}, {"text": "sans \u00eatre sous la menace de poursuites", "start": 2806.099, "duration": 4.601}, {"text": "sans \u00e9tats menace de forme de", "start": 2809.5, "duration": 3.54}, {"text": "criminalisation comme \u00e7a se passe dans", "start": 2810.7, "duration": 4.08}, {"text": "n'importe quel d\u00e9mocratie occidentale on", "start": 2813.04, "duration": 3.42}, {"text": "peut parler d'antirassismes et de tester", "start": 2814.78, "duration": 4.28}, {"text": "des mots de les discuter", "start": 2816.46, "duration": 5.42}, {"text": "petite r\u00e9ticence \u00e9galement parce que", "start": 2819.06, "duration": 5.2}, {"text": "parce que j'ai un coll\u00e8gue qui s'appelle", "start": 2821.88, "duration": 4.06}, {"text": "Farid trafez qui est sociologue", "start": 2824.26, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9galement qui est sp\u00e9cialiste de", "start": 2825.94, "duration": 3.0}, {"text": "l'islamophobie pas en France en Autriche", "start": 2827.38, "duration": 4.979}, {"text": "et il a \u00e9t\u00e9 sur la m\u00eame ligne sur le", "start": 2828.94, "duration": 4.94}, {"text": "mail sur la m\u00eame id\u00e9e que", "start": 2832.359, "duration": 3.601}, {"text": "parler d'islamophobie ou \u00e9tudi\u00e9", "start": 2833.88, "duration": 3.699}, {"text": "l'islamophobie aurait quelque chose \u00e0", "start": 2835.96, "duration": 4.68}, {"text": "voir \u00e0 une esp\u00e8ce de projet islamiste et", "start": 2837.579, "duration": 3.961}, {"text": "c'est quelque chose qu'on retrouve dans", "start": 2840.64, "duration": 2.6}, {"text": "le contexte fran\u00e7ais une accusation", "start": 2841.54, "duration": 4.74}, {"text": "et ben lui les autorit\u00e9s autrichiennes", "start": 2843.24, "duration": 4.599}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 au bout du raisonnement et il a", "start": 2846.28, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9t\u00e9 poursuivi perquisitionn\u00e9 c'est avoir", "start": 2847.839, "duration": 4.681}, {"text": "gel\u00e9 sa famille traumatis\u00e9e la d\u00fb", "start": 2850.599, "duration": 3.72}, {"text": "quitter l'Autriche pourrait se r\u00e9fugier", "start": 2852.52, "duration": 3.66}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis dans lequel il se", "start": 2854.319, "duration": 4.461}, {"text": "d\u00e9brouille \u00e9conomiquement comme il peut", "start": 2856.18, "duration": 6.12}, {"text": "poursuivre bien \u00e9videmment la justice", "start": 2858.78, "duration": 5.559}, {"text": "autrichienne s'est rendu compte que le", "start": 2862.3, "duration": 4.019}, {"text": "dossier \u00e9tait vide et donc il a \u00e9t\u00e9", "start": 2864.339, "duration": 5.401}, {"text": "totalement blanchi mais le mal est fait", "start": 2866.319, "duration": 5.52}, {"text": "et donc parler d'islamophobie", "start": 2869.74, "duration": 3.66}, {"text": "aujourd'hui je le dis je suis tr\u00e8s", "start": 2871.839, "duration": 2.881}, {"text": "content d'en parler ici mais \u00e7a pose une", "start": 2873.4, "duration": 3.419}, {"text": "question de libert\u00e9 acad\u00e9mique on en", "start": 2874.72, "duration": 3.599}, {"text": "parle pas sereinement et m\u00eame si on", "start": 2876.819, "duration": 2.821}, {"text": "travaille s\u00e9rieusement en tant qu'", "start": 2878.319, "duration": 3.361}, {"text": "universitaire", "start": 2879.64, "duration": 3.719}, {"text": "alors maintenant je vais revenir", "start": 2881.68, "duration": 4.2}, {"text": "directement sur le propos", "start": 2883.359, "duration": 5.161}, {"text": "et dire deux mots sur sur cette question", "start": 2885.88, "duration": 5.16}, {"text": "l\u00e0 et peut-\u00eatre insister sur ce qui nous", "start": 2888.52, "duration": 4.74}, {"text": "semble marquant comme \u00e9volution de", "start": 2891.04, "duration": 4.319}, {"text": "l'islamophobie", "start": 2893.26, "duration": 3.839}, {"text": "je vais pas revenir sur la d\u00e9finition", "start": 2895.359, "duration": 3.601}, {"text": "j'ai suffisamment parl\u00e9 de la d\u00e9finition", "start": 2897.099, "duration": 4.321}, {"text": "du terme islamophobie et je dirais juste", "start": 2898.96, "duration": 4.56}, {"text": "que il faut bien distinguer un terme et", "start": 2901.42, "duration": 4.34}, {"text": "ses usages", "start": 2903.52, "duration": 2.24}, {"text": "il pose ce qui peut proposer le probl\u00e8me", "start": 2906.16, "duration": 4.679}, {"text": "dans l'usage des mots de l'antirisme ou", "start": 2907.72, "duration": 5.46}, {"text": "d'autres termes c'est l'usage c'est", "start": 2910.839, "duration": 3.361}, {"text": "l'usage qu'il faut questionner c'est", "start": 2913.18, "duration": 2.34}, {"text": "l'usage qu'il faut critiquer et il faut", "start": 2914.2, "duration": 3.3}, {"text": "le faire il faut le faire notamment", "start": 2915.52, "duration": 3.54}, {"text": "quand des personnes utilisent le terme", "start": 2917.5, "duration": 4.02}, {"text": "islamophobie un autre terme de", "start": 2919.06, "duration": 4.68}, {"text": "l'antiracisme pour parler d'autre chose", "start": 2921.52, "duration": 4.68}, {"text": "que l'islamophobie", "start": 2923.74, "duration": 3.96}, {"text": "pour emp\u00eacher la critique des religions", "start": 2926.2, "duration": 3.96}, {"text": "pour emp\u00eacher le d\u00e9bat serein par", "start": 2927.7, "duration": 4.32}, {"text": "rapport \u00e0 \u00e7a il faut d\u00e9noncer ses usages", "start": 2930.16, "duration": 2.939}, {"text": "qui sont des usages qui sont", "start": 2932.02, "duration": 3.059}, {"text": "politiquement tr\u00e8s orient\u00e9s qui n'ont", "start": 2933.099, "duration": 4.341}, {"text": "pas \u00e0 voir avec la d\u00e9monstration", "start": 2935.079, "duration": 4.5}, {"text": "l'analyse ou la critique de", "start": 2937.44, "duration": 5.139}, {"text": "l'islamophobie mais derri\u00e8re la critique", "start": 2939.579, "duration": 4.561}, {"text": "de l'islamophobie en France il y a le", "start": 2942.579, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9ni d'islamophobie il y a le d\u00e9ni de la", "start": 2944.14, "duration": 5.34}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de l'islamophobie et le racisme", "start": 2946.599, "duration": 4.441}, {"text": "et le d\u00e9ni du racisme vont ensemble", "start": 2949.48, "duration": 4.68}, {"text": "marche ensemble d\u00e9j\u00e0", "start": 2951.04, "duration": 5.94}, {"text": "5 minutes d'introduction alors", "start": 2954.16, "duration": 6.179}, {"text": "tout \u00e0 l'heure ma coll\u00e8gue sarah masouz", "start": 2956.98, "duration": 5.48}, {"text": "a bien d\u00e9fini ce que c'\u00e9tait", "start": 2960.339, "duration": 4.681}, {"text": "que le processus de racialisation le", "start": 2962.46, "duration": 4.119}, {"text": "processus de racialisation c'est un des", "start": 2965.02, "duration": 2.42}, {"text": "socles", "start": 2966.579, "duration": 3.961}, {"text": "de toute forme de racisme et c'est bien", "start": 2967.44, "duration": 5.2}, {"text": "de les prendre de prendre des formes", "start": 2970.54, "duration": 3.539}, {"text": "diff\u00e9rentes de racisme parce qu'on se", "start": 2972.64, "duration": 3.179}, {"text": "rend compte que les socles sont les", "start": 2974.079, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00eames mais les formules sont diff\u00e9rentes", "start": 2975.819, "duration": 5.341}, {"text": "les histoires sont diff\u00e9rentes les", "start": 2978.24, "duration": 5.02}, {"text": "configurations sont diff\u00e9rentes la", "start": 2981.16, "duration": 3.419}, {"text": "question se posait de savoir est-ce que", "start": 2983.26, "duration": 3.54}, {"text": "c'est bien de diff\u00e9rencier les formes de", "start": 2984.579, "duration": 4.981}, {"text": "racisme il faut les diff\u00e9rencier d'abord", "start": 2986.8, "duration": 4.62}, {"text": "parce qu'ils sont pas les m\u00eames mais", "start": 2989.56, "duration": 4.259}, {"text": "parfois vous avez des victimes d'une", "start": 2991.42, "duration": 3.84}, {"text": "forme de racisme qui entretient le", "start": 2993.819, "duration": 3.361}, {"text": "racisme contre une autre forme contre", "start": 2995.26, "duration": 3.8}, {"text": "une autre minorit\u00e9", "start": 2997.18, "duration": 5.22}, {"text": "et de distinguer les formes de racisme", "start": 2999.06, "duration": 5.38}, {"text": "permet de rappeler aussi que le fait", "start": 3002.4, "duration": 3.98}, {"text": "d'\u00eatre victime de forme d'oppression", "start": 3004.44, "duration": 4.76}, {"text": "raciste en tant que groupe minoritaire", "start": 3006.38, "duration": 5.62}, {"text": "n'emp\u00eache pas d'alimenter des formes de", "start": 3009.2, "duration": 4.6}, {"text": "pression contre d'autres groupes", "start": 3012.0, "duration": 4.46}, {"text": "minoritaires aujourd'hui les populations", "start": 3013.8, "duration": 4.94}, {"text": "Rome ou", "start": 3016.46, "duration": 4.42}, {"text": "gitane ou etc ne sont pas seulement", "start": 3018.74, "duration": 3.64}, {"text": "victimes du racisme du groupe", "start": 3020.88, "duration": 3.54}, {"text": "majoritaire dans les bidons villes", "start": 3022.38, "duration": 3.84}, {"text": "notamment et un certain nombre de", "start": 3024.42, "duration": 4.679}, {"text": "violences ont \u00e9t\u00e9 commises par des", "start": 3026.22, "duration": 4.74}, {"text": "personnes qui vivent pas trop loin et", "start": 3029.099, "duration": 2.941}, {"text": "qui \u00e9taient des personnes elles-m\u00eames", "start": 3030.96, "duration": 2.94}, {"text": "victimes d'autres formes de formes de", "start": 3032.04, "duration": 2.94}, {"text": "domination sociale et notamment du", "start": 3033.9, "duration": 3.06}, {"text": "racisme donc c'est bien de distinguer", "start": 3034.98, "duration": 3.96}, {"text": "c'est bien d'articuler c'est bien de de", "start": 3036.96, "duration": 4.44}, {"text": "comparer tout en se rappelant que les", "start": 3038.94, "duration": 5.58}, {"text": "socles le socle du racisme le socle du", "start": 3041.4, "duration": 5.28}, {"text": "racisme sa d\u00e9finition est toujours la", "start": 3044.52, "duration": 4.559}, {"text": "m\u00eame et donc on a \u00e0 travers l'histoire", "start": 3046.68, "duration": 4.74}, {"text": "diff\u00e9rentes formes de racialisation elle", "start": 3049.079, "duration": 3.721}, {"text": "change elles sont pas fig\u00e9es ces formes", "start": 3051.42, "duration": 3.84}, {"text": "de racialisation fin 19\u00e8me on en a parl\u00e9", "start": 3052.8, "duration": 4.62}, {"text": "fin 19e des vert\u00e8bre ou toute la p\u00e9riode", "start": 3055.26, "duration": 3.9}, {"text": "coloniale on a quand m\u00eame des de", "start": 3057.42, "duration": 4.439}, {"text": "racialisation biologique tr\u00e8s forte qui", "start": 3059.16, "duration": 4.58}, {"text": "renvoie la nature", "start": 3061.859, "duration": 4.561}, {"text": "on dirait aujourd'hui \u00e0 la g\u00e9n\u00e9tique \u00e0", "start": 3063.74, "duration": 4.78}, {"text": "l'ADN des populations pour justifier des", "start": 3066.42, "duration": 3.96}, {"text": "formes d'inf\u00e9riorisation et y compris", "start": 3068.52, "duration": 3.559}, {"text": "des grands r\u00e9publicains qui ont soutenu", "start": 3070.38, "duration": 4.26}, {"text": "c'est discours l\u00e0 pour justifier le", "start": 3072.079, "duration": 4.901}, {"text": "projet les conqu\u00eates coloniales ont", "start": 3074.64, "duration": 4.86}, {"text": "p\u00e9riodes mais vous avez eu au cours du", "start": 3076.98, "duration": 4.44}, {"text": "20e si\u00e8cle une esp\u00e8ce de pas de", "start": 3079.5, "duration": 4.14}, {"text": "disparition de la r\u00e9cession biologique", "start": 3081.42, "duration": 4.8}, {"text": "elle est toujours l\u00e0 d'ailleurs 20", "start": 3083.64, "duration": 3.84}, {"text": "centimberge l'a rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 3086.22, "duration": 3.359}, {"text": "c'est quand m\u00eame une opinion qui qui", "start": 3087.48, "duration": 4.02}, {"text": "continue \u00e0 vivre qui r\u00e9siste et puis qui", "start": 3089.579, "duration": 3.201}, {"text": "peut", "start": 3091.5, "duration": 3.66}, {"text": "on peut observer des r\u00e9surgences dans", "start": 3092.78, "duration": 5.14}, {"text": "des contextes bien particuliers mais la", "start": 3095.16, "duration": 5.1}, {"text": "forme de racialisation qui a pris le", "start": 3097.92, "duration": 3.48}, {"text": "dessus et qui est devenu assez", "start": 3100.26, "duration": 2.4}, {"text": "h\u00e9g\u00e9monique c'est la forme de radiation", "start": 3101.4, "duration": 5.1}, {"text": "culturelle on renvoie \u00e0 aux valeurs aux", "start": 3102.66, "duration": 5.58}, {"text": "normes aux modes de vie pour justifier", "start": 3106.5, "duration": 4.559}, {"text": "des formes de hi\u00e9rarchisation et il y a", "start": 3108.24, "duration": 5.22}, {"text": "un historien qui est \u00e0 Londres qui", "start": 3111.059, "duration": 5.221}, {"text": "s'appelle rezazia Ibrahimi et il a", "start": 3113.46, "duration": 3.899}, {"text": "propos\u00e9 une troisi\u00e8me forme de", "start": 3116.28, "duration": 2.76}, {"text": "racialisation qui est assez int\u00e9ressante", "start": 3117.359, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 manier il appelle \u00e7a la racialisation", "start": 3119.04, "duration": 4.92}, {"text": "conspiratoire", "start": 3122.099, "duration": 5.281}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le fait de d\u00e9finir un", "start": 3123.96, "duration": 5.58}, {"text": "groupe et le fait d'essentialiser un", "start": 3127.38, "duration": 5.959}, {"text": "groupe en liant une origine une religion", "start": 3129.54, "duration": 7.019}, {"text": "une appartenance culturelle nationale un", "start": 3133.339, "duration": 6.061}, {"text": "projet politique cach\u00e9", "start": 3136.559, "duration": 4.921}, {"text": "et cette forme de racialisation", "start": 3139.4, "duration": 3.939}, {"text": "conspiratoire il me semble quand on", "start": 3141.48, "duration": 4.8}, {"text": "regarde sur le sur le XX\u00e8me si\u00e8cle en", "start": 3143.339, "duration": 4.201}, {"text": "tout cas sur la p\u00e9riode r\u00e9cente sur la", "start": 3146.28, "duration": 3.839}, {"text": "fin du XXe si\u00e8cle le d\u00e9but du si\u00e8cle", "start": 3147.54, "duration": 4.92}, {"text": "actuel quand on pense \u00e0 aux \u00e9volutions", "start": 3150.119, "duration": 3.901}, {"text": "d'islamophobie il me semble que cette", "start": 3152.46, "duration": 4.139}, {"text": "racialisation conspiratoire prend une", "start": 3154.02, "duration": 4.079}, {"text": "place de plus en plus importante et", "start": 3156.599, "duration": 2.881}, {"text": "depuis 10 ans quand on m'a demand\u00e9 bon", "start": 3158.099, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez r\u00e9\u00e9dit\u00e9 le bouquin qui se qui", "start": 3159.48, "duration": 3.72}, {"text": "a chang\u00e9 depuis 10 ans je pense que ce", "start": 3161.7, "duration": 3.96}, {"text": "point-l\u00e0 a chang\u00e9 \u00e0 quel point la", "start": 3163.2, "duration": 3.899}, {"text": "racialisation conspiratoire des", "start": 3165.66, "duration": 2.76}, {"text": "populations musulmanes est devenue", "start": 3167.099, "duration": 2.641}, {"text": "h\u00e9g\u00e9monique et je vais vous donner deux", "start": 3168.42, "duration": 3.24}, {"text": "trois exemples si vous voulez mais avant", "start": 3169.74, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a vous dire que", "start": 3171.66, "duration": 3.6}, {"text": "il n'y a pas que des populations", "start": 3173.66, "duration": 3.76}, {"text": "musulmanes qui sont soumises \u00e0 des", "start": 3175.26, "duration": 3.359}, {"text": "formes de racialisation conspiratoire", "start": 3177.42, "duration": 2.939}, {"text": "notamment en France vous avez des", "start": 3178.619, "duration": 3.48}, {"text": "populations juives \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 une", "start": 3180.359, "duration": 3.421}, {"text": "constitution de l'histoire de", "start": 3182.099, "duration": 3.541}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme mais vous avez \u00e9galement", "start": 3183.78, "duration": 4.2}, {"text": "les populations asiatiques qui sous", "start": 3185.64, "duration": 3.5}, {"text": "certains aspects", "start": 3187.98, "duration": 4.079}, {"text": "subissent se forme de ces formes de", "start": 3189.14, "duration": 4.419}, {"text": "discours l\u00e0", "start": 3192.059, "duration": 3.56}, {"text": "par contre d'autres minorit\u00e9s sont", "start": 3193.559, "duration": 3.841}, {"text": "subissent des formes d'autres formes de", "start": 3195.619, "duration": 4.121}, {"text": "racialisation culturelle etc sans qu'il", "start": 3197.4, "duration": 5.04}, {"text": "leur soit imput\u00e9s un projet politique de", "start": 3199.74, "duration": 5.099}, {"text": "conqu\u00eate de destruction etc", "start": 3202.44, "duration": 4.32}, {"text": "alors pourquoi parler de forme de", "start": 3204.839, "duration": 4.801}, {"text": "racialisation et de conspiration l\u00e0 je", "start": 3206.76, "duration": 4.02}, {"text": "reprends un petit peu je fais r\u00e9f\u00e9rence", "start": 3209.64, "duration": 3.179}, {"text": "aux travaux d'Emmanuel Kress qu'un des", "start": 3210.78, "duration": 3.9}, {"text": "meilleurs sp\u00e9cialistes de l'histoire du", "start": 3212.819, "duration": 3.721}, {"text": "conspirationnisme et de l'histoire du", "start": 3214.68, "duration": 3.8}, {"text": "complotisme il dit au fond il y a quatre", "start": 3216.54, "duration": 4.559}, {"text": "caract\u00e9ristiques d'une pens\u00e9e", "start": 3218.48, "duration": 5.56}, {"text": "complotiste la premi\u00e8re c'est que il y a", "start": 3221.099, "duration": 4.26}, {"text": "des comploteurs qui sont identifiants", "start": 3224.04, "duration": 4.2}, {"text": "quoi que occulte mais on arrive \u00e0 les", "start": 3225.359, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9signer et les identifier aujourd'hui", "start": 3228.24, "duration": 4.56}, {"text": "on dirait les musulmans ou les", "start": 3230.76, "duration": 4.559}, {"text": "islamistes ou les freristes ou l'islam", "start": 3232.8, "duration": 4.259}, {"text": "politique enfin bref c'est toutes ces", "start": 3235.319, "duration": 3.901}, {"text": "notions l\u00e0 les s\u00e9paratistes on a tous", "start": 3237.059, "duration": 5.961}, {"text": "ces n\u00e9ologistes sert certes \u00e0 d\u00e9signer", "start": 3239.22, "duration": 7.98}, {"text": "le comploter bien s\u00fbr ils ont dit c'est", "start": 3243.02, "duration": 6.88}, {"text": "un complot mettre alors il y a deux", "start": 3247.2, "duration": 3.54}, {"text": "types de complots dans le contexte", "start": 3249.9, "duration": 2.58}, {"text": "fran\u00e7ais on parle beaucoup du des", "start": 3250.74, "duration": 3.72}, {"text": "id\u00e9ologues du Grand remplacement oui le", "start": 3252.48, "duration": 3.42}, {"text": "complot c'est de remplacer les", "start": 3254.46, "duration": 4.619}, {"text": "populations blanches chr\u00e9tiennes \u00e0", "start": 3255.9, "duration": 5.54}, {"text": "travers l'immigration et notamment", "start": 3259.079, "duration": 5.04}, {"text": "d'imposer l'Islam par le biais de", "start": 3261.44, "duration": 4.06}, {"text": "l'immigration etc remplacement de", "start": 3264.119, "duration": 2.881}, {"text": "population et donc il faut d\u00e9fendre la", "start": 3265.5, "duration": 4.02}, {"text": "nation blanche et \u00e9ternelle \u00e7a c'est", "start": 3267.0, "duration": 4.26}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 l'extr\u00eame droite mais je note", "start": 3269.52, "duration": 5.16}, {"text": "que cette cette id\u00e9ologie l\u00e0 parce que", "start": 3271.26, "duration": 4.859}, {"text": "c'est pas une th\u00e9orie ce sont des", "start": 3274.68, "duration": 2.76}, {"text": "id\u00e9ologies", "start": 3276.119, "duration": 4.621}, {"text": "elles \u00e9taient cantonn\u00e9es \u00e0 une petite", "start": 3277.44, "duration": 4.919}, {"text": "frange de l'extr\u00eame droite et", "start": 3280.74, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui c'est repris par les", "start": 3282.359, "duration": 3.121}, {"text": "principaux cadres du parti des", "start": 3284.22, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9publicains donc on voit une esp\u00e8ce de", "start": 3285.48, "duration": 4.26}, {"text": "mainstreamisation de l'id\u00e9ologie du", "start": 3287.16, "duration": 3.959}, {"text": "Grand remplacement mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a il", "start": 3289.74, "duration": 2.339}, {"text": "y a ce que moi j'appelle les id\u00e9ologues", "start": 3291.119, "duration": 2.72}, {"text": "du petit remplacement", "start": 3292.079, "duration": 3.961}, {"text": "et les id\u00e9ologues du petit remplacement", "start": 3293.839, "duration": 4.661}, {"text": "ils sont pas \u00e0 l'extr\u00eame droite du petit", "start": 3296.04, "duration": 4.14}, {"text": "remplacement ce sont des personnes qui", "start": 3298.5, "duration": 3.0}, {"text": "vous disent alors c'est la m\u00eame", "start": 3300.18, "duration": 2.939}, {"text": "dialectique de remplacement c'est le", "start": 3301.5, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame discours de conqu\u00eate mais qui vous", "start": 3303.119, "duration": 3.72}, {"text": "disent non il y a pas de remplacement", "start": 3304.859, "duration": 3.661}, {"text": "d'un population par rapport \u00e0 une autre", "start": 3306.839, "duration": 3.421}, {"text": "par contre il y a un risque de", "start": 3308.52, "duration": 3.66}, {"text": "remplacement de nos valeurs de nos modes", "start": 3310.26, "duration": 4.68}, {"text": "de vie de nos institutions par ces", "start": 3312.18, "duration": 4.379}, {"text": "logiques de conqu\u00eate l\u00e0 c'est pas la", "start": 3314.94, "duration": 2.28}, {"text": "m\u00eame chose mais c'est la m\u00eame", "start": 3316.559, "duration": 2.341}, {"text": "dialectique si vous regardez si vous", "start": 3317.22, "duration": 3.18}, {"text": "regardez bien et ce qui est int\u00e9ressant", "start": 3318.9, "duration": 3.6}, {"text": "c'est que les cibles des uns et des", "start": 3320.4, "duration": 5.06}, {"text": "autres sont les m\u00eames", "start": 3322.5, "duration": 2.96}, {"text": "les personnes qui tiennent ces discours", "start": 3325.619, "duration": 4.021}, {"text": "l\u00e0 qu'on retrouve de l'extr\u00eame droite \u00e0", "start": 3327.059, "duration": 4.441}, {"text": "une partie de la gauche voir des fois de", "start": 3329.64, "duration": 3.479}, {"text": "l'extr\u00eame gauche circulent dans les", "start": 3331.5, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00eames lieux parle dans les m\u00eames m\u00e9dias", "start": 3333.119, "duration": 4.861}, {"text": "utilise les m\u00eames termes les m\u00eames", "start": 3334.8, "duration": 6.059}, {"text": "expressions et finalement d\u00e9fendent la", "start": 3337.98, "duration": 4.859}, {"text": "m\u00eame chose et c'est \u00e7a qui est tr\u00e8s", "start": 3340.859, "duration": 3.841}, {"text": "frappant avec l'islamophobie qui a un", "start": 3342.839, "duration": 3.061}, {"text": "marqueur fort de l'islamophobie dans le", "start": 3344.7, "duration": 2.399}, {"text": "contexte fran\u00e7ais c'est que c'est une", "start": 3345.9, "duration": 3.36}, {"text": "forme de racisme qui s'articule \u00e0 un", "start": 3347.099, "duration": 4.26}, {"text": "discours progressiste un discours", "start": 3349.26, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9publicain", "start": 3351.359, "duration": 4.681}, {"text": "un discours \u00e9galitaire et Vincent parler", "start": 3352.859, "duration": 6.121}, {"text": "tout \u00e0 l'heure de racisme subtils on est", "start": 3356.04, "duration": 4.44}, {"text": "on est dans ce racisme subtil", "start": 3358.98, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui l'extr\u00eame droite ne dit plus", "start": 3360.48, "duration": 4.44}, {"text": "on d\u00e9teste les musulmans ils disent les", "start": 3362.579, "duration": 3.54}, {"text": "craintes on veut d\u00e9fendre la R\u00e9publique", "start": 3364.92, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme la la\u00efcit\u00e9 nos", "start": 3366.119, "duration": 4.581}, {"text": "valeurs etc", "start": 3368.04, "duration": 2.66}, {"text": "rapide pour trouver les bons facteurs", "start": 3430.28, "duration": 5.92}, {"text": "enfin les bons les bons crit\u00e8res qui", "start": 3434.819, "duration": 2.641}, {"text": "permettent de rep\u00e9rer la radicalisation", "start": 3436.2, "duration": 3.54}, {"text": "toute cette politique publique a \u00e9t\u00e9", "start": 3437.46, "duration": 3.78}, {"text": "men\u00e9e et le ministre de l'int\u00e9rieur", "start": 3439.74, "duration": 4.879}, {"text": "quand m\u00eame qui dit bon bah alors", "start": 3441.24, "duration": 5.64}, {"text": "j'ai bien not\u00e9 les deux minutes qui me", "start": 3444.619, "duration": 3.301}, {"text": "restent", "start": 3446.88, "duration": 4.56}, {"text": "dit bon \u00e9coutez alors les crit\u00e8res pour", "start": 3447.92, "duration": 4.899}, {"text": "rep\u00e9rer la radicalisation une personne", "start": 3451.44, "duration": 3.96}, {"text": "qui se laisse un peu pousser l\u00e0-bas une", "start": 3452.819, "duration": 4.141}, {"text": "personne qui arr\u00eate de faire la bise ou", "start": 3455.4, "duration": 2.939}, {"text": "bien une pratique un peu plus intensive", "start": 3456.96, "duration": 3.119}, {"text": "de la pratique religieuse de la pri\u00e8re", "start": 3458.339, "duration": 3.0}, {"text": "pendant la p\u00e9riode du Ramadan mais par", "start": 3460.079, "duration": 2.401}, {"text": "d\u00e9finition de Ramadan c'est la p\u00e9riode", "start": 3461.339, "duration": 2.22}, {"text": "oui on a une pratique un peu plus", "start": 3462.48, "duration": 4.68}, {"text": "intensive de la religion ce que je veux", "start": 3463.559, "duration": 7.201}, {"text": "dire par l\u00e0 c'est que aujourd'hui", "start": 3467.16, "duration": 3.6}, {"text": "cette traduction et cette conversion de", "start": 3470.819, "duration": 6.181}, {"text": "toute forme de religiosit\u00e9 visible \u00e0 une", "start": 3473.04, "duration": 6.62}, {"text": "esp\u00e8ce de projet politique cach\u00e9 et", "start": 3477.0, "duration": 5.579}, {"text": "compl\u00e8tement a compl\u00e8tement int\u00e9gr\u00e9", "start": 3479.66, "duration": 5.02}, {"text": "d'abord le droit la loi s\u00e9paratisme", "start": 3482.579, "duration": 4.441}, {"text": "c'est \u00e7a le but et regardez lisez", "start": 3484.68, "duration": 3.6}, {"text": "l'expos\u00e9 des motifs de la loi", "start": 3487.02, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9paratisme on a l'impression que la le", "start": 3488.28, "duration": 4.02}, {"text": "pays est en guerre que le pays est", "start": 3490.38, "duration": 3.42}, {"text": "attaqu\u00e9 et qu'il faut absolument trouver", "start": 3492.3, "duration": 3.6}, {"text": "des moyens et des armes juridiques pour", "start": 3493.8, "duration": 4.2}, {"text": "le d\u00e9fendre l'expos\u00e9 des motifs", "start": 3495.9, "duration": 4.08}, {"text": "franchement quand on conna\u00eet la soci\u00e9t\u00e9", "start": 3498.0, "duration": 3.18}, {"text": "fran\u00e7aise c'est de la science-fiction", "start": 3499.98, "duration": 2.82}, {"text": "mais je pense qu'un certain nombre de", "start": 3501.18, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui ont lu et qui ont vot\u00e9 cette", "start": 3502.8, "duration": 5.64}, {"text": "loi crois ce qui a \u00e9crit croient qu'il y", "start": 3505.92, "duration": 5.1}, {"text": "a une croix qui a de l'emprise", "start": 3508.44, "duration": 5.1}, {"text": "et pense qu'il faut absolument se", "start": 3511.02, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9fendre contre ces formes d'entrisme", "start": 3513.54, "duration": 5.46}, {"text": "donc aujourd'hui c'est l\u00e0 o\u00f9 je veux", "start": 3516.14, "duration": 5.32}, {"text": "porter le la tension c'est que la", "start": 3519.0, "duration": 3.42}, {"text": "question l'islamophobie c'est plus", "start": 3521.46, "duration": 3.18}, {"text": "seulement d\u00e9sagression ou des mosqu\u00e9es", "start": 3522.42, "duration": 4.08}, {"text": "qui sont d\u00e9grad\u00e9es ou des", "start": 3524.64, "duration": 3.6}, {"text": "discriminations \u00e0 l'emploi etc toutes", "start": 3526.5, "duration": 3.299}, {"text": "ces manifestations de cette forme de", "start": 3528.24, "duration": 4.5}, {"text": "racisme existe elles sont objectives par", "start": 3529.799, "duration": 4.141}, {"text": "un certain nombre d'enqu\u00eates et", "start": 3532.74, "duration": 2.54}, {"text": "l'enqu\u00eater o\u00f9 je vous invite \u00e0 la lire", "start": 3533.94, "duration": 3.359}, {"text": "elle apporte beaucoup de r\u00e9sultats sur", "start": 3535.28, "duration": 3.039}, {"text": "cette forme de racisme comme sur", "start": 3537.299, "duration": 4.741}, {"text": "d'autres mais l\u00e0 o\u00f9 peut-\u00eatre il y a une", "start": 3538.319, "duration": 5.101}, {"text": "\u00e9volution majeure ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 3542.04, "duration": 4.86}, {"text": "c'est dans le fait que les institutions", "start": 3543.42, "duration": 6.439}, {"text": "publiques ont int\u00e9gr\u00e9 un certain nombre", "start": 3546.9, "duration": 7.14}, {"text": "de th\u00e8ses de vision", "start": 3549.859, "duration": 6.661}, {"text": "qui les am\u00e8nent \u00e0", "start": 3554.04, "duration": 4.5}, {"text": "consid\u00e9rer ou \u00e0 traiter les populations", "start": 3556.52, "duration": 4.62}, {"text": "musulmanes d'une mani\u00e8re", "start": 3558.54, "duration": 6.0}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9judiciable", "start": 3561.14, "duration": 5.5}, {"text": "et pour conclure je voudrais faire quand", "start": 3564.54, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame", "start": 3566.64, "duration": 4.159}, {"text": "dire un mot de", "start": 3567.78, "duration": 3.019}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 hier dans un une", "start": 3571.7, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9preuve du bac \u00e0 Lille", "start": 3574.5, "duration": 2.66}, {"text": "enfin pour ceux qui ont la formation on", "start": 3578.28, "duration": 5.22}, {"text": "a un lisseur qui est pass\u00e9 une \u00e9preuve", "start": 3581.7, "duration": 3.24}, {"text": "de bac", "start": 3583.5, "duration": 4.74}, {"text": "qui a 19 ans je crois et qui a eu un", "start": 3584.94, "duration": 4.98}, {"text": "malaise cardiaque", "start": 3588.24, "duration": 3.18}, {"text": "qui s'est plaint son malade qui a fait", "start": 3589.92, "duration": 2.639}, {"text": "un malaise et qui sait qui a perdu", "start": 3591.42, "duration": 3.54}, {"text": "connaissance dans la salle d'examen et", "start": 3592.559, "duration": 5.341}, {"text": "pendant des dizaines de minutes selon", "start": 3594.96, "duration": 4.94}, {"text": "les t\u00e9moignages recueillis par la presse", "start": 3597.9, "duration": 4.62}, {"text": "les huit adultes d'apr\u00e8s ce que j'ai", "start": 3599.9, "duration": 6.399}, {"text": "compris non pas daign\u00e9 intervenir venir", "start": 3602.52, "duration": 5.64}, {"text": "aupr\u00e8s du corps etc seul les lyc\u00e9ens", "start": 3606.299, "duration": 4.52}, {"text": "venaient une lyc\u00e9enne l'a mis en PLS etc", "start": 3608.16, "duration": 4.86}, {"text": "le lyc\u00e9e en question est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la", "start": 3610.819, "duration": 4.321}, {"text": "soir\u00e9e", "start": 3613.02, "duration": 2.12}, {"text": "je bon moi je me suis je me suis endormi", "start": 3616.02, "duration": 5.059}, {"text": "avec \u00e7a", "start": 3618.839, "duration": 2.24}, {"text": "[Musique]", "start": 3621.27, "duration": 3.059}, {"text": "en col\u00e8re", "start": 3624.9, "duration": 3.78}, {"text": "et je me suis dit mais qu'est-ce qui", "start": 3627.18, "duration": 3.78}, {"text": "qu'est-ce qui je pense que c'est des", "start": 3628.68, "duration": 3.78}, {"text": "personnes banales en fait on n'est pas", "start": 3630.96, "duration": 3.42}, {"text": "ces personnes sont ces adultes sont pas", "start": 3632.46, "duration": 3.899}, {"text": "des monstres sont pas des mais qu'est-ce", "start": 3634.38, "duration": 5.34}, {"text": "qui fait que face \u00e0 un corps inanim\u00e9 par", "start": 3636.359, "duration": 4.76}, {"text": "un corps en souffrance", "start": 3639.72, "duration": 5.099}, {"text": "on puisse ne pas intervenir", "start": 3641.119, "duration": 5.98}, {"text": "qu'est-ce qui fait que dans une instance", "start": 3644.819, "duration": 4.8}, {"text": "publique avec des enfants des", "start": 3647.099, "duration": 5.101}, {"text": "adolescents des jeunes on puisse ne pas", "start": 3649.619, "duration": 4.321}, {"text": "intervenir", "start": 3652.2, "duration": 4.58}, {"text": "je veux dire c'est c'est", "start": 3653.94, "duration": 5.34}, {"text": "cette question qu'il faut se poser c'est", "start": 3656.78, "duration": 4.059}, {"text": "cette question qu'il faut poser \u00e0 ces", "start": 3659.28, "duration": 2.819}, {"text": "personnes l\u00e0 mais je pense que c'est une", "start": 3660.839, "duration": 2.361}, {"text": "question qu'il faut poser de mani\u00e8re", "start": 3662.099, "duration": 3.121}, {"text": "extra de mani\u00e8re beaucoup plus large", "start": 3663.2, "duration": 4.3}, {"text": "tout \u00e0 l'heure Sarah maso et c'est ma", "start": 3665.22, "duration": 3.599}, {"text": "conclusion je reviens sur sa conclusion", "start": 3667.5, "duration": 3.24}, {"text": "elle a dit c'est qui sont racis c'est", "start": 3668.819, "duration": 3.3}, {"text": "une question de bien-\u00eatre de sant\u00e9", "start": 3670.74, "duration": 2.339}, {"text": "mentale mais c'est une question de vie", "start": 3672.119, "duration": 2.7}, {"text": "ou de mort", "start": 3673.079, "duration": 4.341}, {"text": "je dis pas que ils ont agi par racisme", "start": 3674.819, "duration": 5.941}, {"text": "je dis juste que ce jeune l\u00e0 qui est", "start": 3677.42, "duration": 5.28}, {"text": "d'origine nord-africaine", "start": 3680.76, "duration": 5.579}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 et n'a pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 comme", "start": 3682.7, "duration": 6.94}, {"text": "il aurait d\u00fb \u00eatre trait\u00e9 voil\u00e0 et donc", "start": 3686.339, "duration": 5.061}, {"text": "\u00e7a \u00e7a", "start": 3689.64, "duration": 4.64}, {"text": "dit quelque chose de", "start": 3691.4, "duration": 4.659}, {"text": "d'\u00e9volution et de forme de", "start": 3694.28, "duration": 3.1}, {"text": "d\u00e9shumanisation qui se sont compl\u00e8tement", "start": 3696.059, "duration": 3.24}, {"text": "banalis\u00e9s y compris dans des instances", "start": 3697.38, "duration": 4.8}, {"text": "ou on est cens\u00e9 prendre soin des jeunes", "start": 3699.299, "duration": 4.441}, {"text": "de prendre soin des enfants et de", "start": 3702.18, "duration": 2.76}, {"text": "prendre soin des autres moi je vois ma", "start": 3703.74, "duration": 3.859}, {"text": "petite de votre \u00e9coute", "start": 3704.94, "duration": 2.659}, {"text": "merci beaucoup Marouane je pense", "start": 3715.319, "duration": 5.101}, {"text": "qu'effectivement c'est important et je", "start": 3718.38, "duration": 2.939}, {"text": "le dis en tant que prof de fran\u00e7ais", "start": 3720.42, "duration": 2.939}, {"text": "aussi de distinguer bien les diff\u00e9rentes", "start": 3721.319, "duration": 3.901}, {"text": "formes de racisme puisqu'en fait plus il", "start": 3723.359, "duration": 3.361}, {"text": "y a deux mots de simplement enfin plut\u00f4t", "start": 3725.22, "duration": 3.119}, {"text": "moi il y a deux mots plus la pens\u00e9e", "start": 3726.72, "duration": 3.06}, {"text": "s'appauvrit et je pense qu'effectivement", "start": 3728.339, "duration": 3.541}, {"text": "il vaut il faut avoir vraiment des mots", "start": 3729.78, "duration": 5.36}, {"text": "pour d\u00e9signer chaque r\u00e9alit\u00e9", "start": 3731.88, "duration": 3.26}, {"text": "effectivement il y a des", "start": 3736.14, "duration": 3.199}, {"text": "[Musique]", "start": 3738.06, "duration": 4.58}, {"text": "comment dire des", "start": 3739.339, "duration": 3.301}, {"text": "[Musique]", "start": 3750.04, "duration": 9.579}, {"text": "voil\u00e0 je tenais juste \u00e0 le dire", "start": 3802.14, "duration": 3.32}, {"text": "et je vais laisser San transition la", "start": 3806.94, "duration": 4.679}, {"text": "parole \u00e0 Zo\u00e9 Grimberg donc il va nous", "start": 3809.94, "duration": 4.5}, {"text": "parler de voil\u00e0 de l'antis\u00e9mitisme en", "start": 3811.619, "duration": 4.74}, {"text": "France et notamment de son aspect", "start": 3814.44, "duration": 4.08}, {"text": "prot\u00e9iforme", "start": 3816.359, "duration": 5.181}, {"text": "merci beaucoup", "start": 3818.52, "duration": 3.02}, {"text": "je voulais \u00e0 mon tour merci Daniel au", "start": 3823.02, "duration": 4.5}, {"text": "Bono pour l'organisation du colloque", "start": 3825.66, "duration": 4.38}, {"text": "l'invitation et tous les organisateurs", "start": 3827.52, "duration": 4.86}, {"text": "du colloque mais les personnes qui ont", "start": 3830.04, "duration": 4.5}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 leurs recherches juste avant et", "start": 3832.38, "duration": 3.84}, {"text": "qui font \u00e9cho \u00e0 ce que je vais pr\u00e9senter", "start": 3834.54, "duration": 4.559}, {"text": "notamment sur la mani\u00e8re de d\u00e9finir", "start": 3836.22, "duration": 5.46}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme de nommer ce qu'on peut", "start": 3839.099, "duration": 4.5}, {"text": "appeler une hostilit\u00e9 anti juive on va y", "start": 3841.68, "duration": 4.879}, {"text": "revenir et voir comment toutes", "start": 3843.599, "duration": 5.161}, {"text": "ces diff\u00e9rentes formes d'intimitisme en", "start": 3846.559, "duration": 3.881}, {"text": "fait se rapprochent plus que ce qu'on ne", "start": 3848.76, "duration": 3.72}, {"text": "croit je voudrais commencer par rappeler", "start": 3850.44, "duration": 4.56}, {"text": "quand mars 2012 les attentats qui ont", "start": 3852.48, "duration": 4.02}, {"text": "conduit \u00e0 l'assassinat de 3 militaires", "start": 3855.0, "duration": 2.94}, {"text": "et de quatre civils juives dont trois", "start": 3856.5, "duration": 3.299}, {"text": "enfants devant l'\u00e9cole confessionnelle", "start": 3857.94, "duration": 4.139}, {"text": "aux arts adora \u00e0 Toulouse ont rappel\u00e9", "start": 3859.799, "duration": 4.681}, {"text": "que l'antis\u00e9mitisme tue pour autant", "start": 3862.079, "duration": 4.5}, {"text": "comme le rappelle l'historienne Marianne", "start": 3864.48, "duration": 3.96}, {"text": "matter Bonucci dans un dans un num\u00e9ro de", "start": 3866.579, "duration": 5.401}, {"text": "revue paru en 2015 m\u00eame apr\u00e8s la fermera", "start": 3868.44, "duration": 5.22}, {"text": "en dehors des milieux communautaires", "start": 3871.98, "duration": 3.48}, {"text": "Juifs l'antis\u00e9mitisme ne faisait guerre", "start": 3873.66, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement en France notamment dans les", "start": 3875.46, "duration": 4.619}, {"text": "milieux intellectuels consid\u00e9rer souvent", "start": 3877.92, "duration": 4.86}, {"text": "comme un effet collat\u00e9ral du conflit au", "start": 3880.079, "duration": 4.5}, {"text": "moyen Florian et par les autres comme", "start": 3882.78, "duration": 4.14}, {"text": "l'expression r\u00e9siduelle et je cite d'une", "start": 3884.579, "duration": 4.26}, {"text": "id\u00e9ologie nationaliste beaucoup moins", "start": 3886.92, "duration": 3.72}, {"text": "dangereuse que d'autres formes de", "start": 3888.839, "duration": 2.841}, {"text": "racisme", "start": 3890.64, "duration": 3.3}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme n'apparaissait pas alors", "start": 3891.68, "duration": 5.32}, {"text": "en 2012 comme un probl\u00e8me social majeur", "start": 3893.94, "duration": 5.34}, {"text": "en France et \u00e7a d\u00e9nonciation reste", "start": 3897.0, "duration": 4.38}, {"text": "discr\u00e8te il a fallu attendre les", "start": 3899.28, "duration": 3.96}, {"text": "massacres de janvier 2015 les", "start": 3901.38, "duration": 4.439}, {"text": "assassinats de journalistes et juifs", "start": 3903.24, "duration": 5.04}, {"text": "cibl\u00e9s en tant que tel pour que la", "start": 3905.819, "duration": 4.8}, {"text": "dimension antis\u00e9mite des massacres fut", "start": 3908.28, "duration": 4.38}, {"text": "reconnu et que la dimension meurtri\u00e8re", "start": 3910.619, "duration": 5.041}, {"text": "de l'antis\u00e9mitisme le soit aussi comment", "start": 3912.66, "duration": 4.679}, {"text": "expliquer cette forme d'aveuglement dans", "start": 3915.66, "duration": 3.56}, {"text": "des milieux intellectuels et politiques", "start": 3917.339, "duration": 3.78}, {"text": "l'intimidit\u00e9 n'a jamais disparu en", "start": 3919.22, "duration": 4.42}, {"text": "France nous le savons mais Marianne", "start": 3921.119, "duration": 4.44}, {"text": "matter Bonucci rappelle que la m\u00e9moire", "start": 3923.64, "duration": 4.08}, {"text": "de la Shoah et les lois qui r\u00e9priment", "start": 3925.559, "duration": 5.04}, {"text": "les incitations \u00e0 la N raciale ont eu", "start": 3927.72, "duration": 4.98}, {"text": "deux effets le premier c'est de limiter", "start": 3930.599, "duration": 3.781}, {"text": "l'expression de l'antis\u00e9mitisme dans le", "start": 3932.7, "duration": 3.96}, {"text": "champ public le deuxi\u00e8me c'est de donner", "start": 3934.38, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e8s lors l'impression par la limitation", "start": 3936.66, "duration": 3.78}, {"text": "de cette expression que l'antis\u00e9mitisme", "start": 3938.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tait rare mais surtout qu'il \u00e9tait", "start": 3940.44, "duration": 3.6}, {"text": "inoffensif puisqu'il n'avait rien \u00e0 voir", "start": 3942.24, "duration": 4.02}, {"text": "avec le pr\u00e9c\u00e9dent que l'on conna\u00eet tous", "start": 3944.04, "duration": 4.5}, {"text": "qui serait la Shoah", "start": 3946.26, "duration": 4.799}, {"text": "pourtant l'antis\u00e9mitisme est toujours l\u00e0", "start": 3948.54, "duration": 3.779}, {"text": "et la question qu'on pourrait se poser", "start": 3951.059, "duration": 2.461}, {"text": "aujourd'hui c'est quelle est la forme de", "start": 3952.319, "duration": 3.901}, {"text": "cet antis\u00e9mitisme mais mon r\u00f4le n'est", "start": 3953.52, "duration": 3.66}, {"text": "pas tellement de parler de l'intimit\u00e9", "start": 3956.22, "duration": 2.099}, {"text": "aujourd'hui mais plut\u00f4t en tant", "start": 3957.18, "duration": 2.34}, {"text": "qu'historienne d'essayer de vous", "start": 3958.319, "duration": 3.48}, {"text": "d'expliquer toutes les diff\u00e9rentes", "start": 3959.52, "duration": 3.66}, {"text": "formes de l'intimitisme dans l'histoire", "start": 3961.799, "duration": 3.3}, {"text": "d'essayer de tisser des liens avec", "start": 3963.18, "duration": 4.619}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme d'aujourd'hui si on", "start": 3965.099, "duration": 4.441}, {"text": "propose une premi\u00e8re d\u00e9finition de", "start": 3967.799, "duration": 3.841}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e0 partir de divers", "start": 3969.54, "duration": 3.96}, {"text": "travaux d'historiens et d'historienne", "start": 3971.64, "duration": 4.08}, {"text": "c'est que par antis\u00e9mitisme on peut", "start": 3973.5, "duration": 4.68}, {"text": "entendre toute forme d'hostilit\u00e9 voire", "start": 3975.72, "duration": 4.74}, {"text": "de haine envers les Juifs en fonction de", "start": 3978.18, "duration": 4.26}, {"text": "leur caract\u00e9ristiques r\u00e9elles ou", "start": 3980.46, "duration": 4.68}, {"text": "suppos\u00e9es et d'une identit\u00e9 pr\u00e9sum\u00e9e qui", "start": 3982.44, "duration": 4.44}, {"text": "englobe met d\u00e9passe la simple", "start": 3985.14, "duration": 3.419}, {"text": "appartenance religieuse faut bien", "start": 3986.88, "duration": 3.719}, {"text": "rappeler cette id\u00e9e l'antis\u00e9mitisme", "start": 3988.559, "duration": 4.02}, {"text": "n'est jamais uniquement fond\u00e9e sur la", "start": 3990.599, "duration": 4.321}, {"text": "religion mais l'antis\u00e9mitisme comme je", "start": 3992.579, "duration": 4.201}, {"text": "disais est un ph\u00e9nom\u00e8ne multiforme et", "start": 3994.92, "duration": 4.199}, {"text": "aux origines nombreuses et c'est pour \u00e7a", "start": 3996.78, "duration": 2.94}, {"text": "que je voudrais vous pr\u00e9senter", "start": 3999.119, "duration": 2.46}, {"text": "maintenant ce qu'on a longtemps appel\u00e9", "start": 3999.72, "duration": 4.52}, {"text": "Les trois \u00e2ges de l'antis\u00e9mitisme", "start": 4001.579, "duration": 5.161}, {"text": "trois p\u00e9riodes diff\u00e9rentes de", "start": 4004.24, "duration": 5.2}, {"text": "l'antimutisme on a souvent distingu\u00e9 et", "start": 4006.74, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il faudrait en r\u00e9alit\u00e9", "start": 4009.44, "duration": 3.54}, {"text": "rapprocher et on va voir comment les", "start": 4011.059, "duration": 3.841}, {"text": "termes ici sont tr\u00e8s int\u00e9ressants et", "start": 4012.98, "duration": 3.599}, {"text": "comment les usages de ces termes-l\u00e0", "start": 4014.9, "duration": 3.659}, {"text": "peuvent conduire \u00e0 essayer de dissimuler", "start": 4016.579, "duration": 4.141}, {"text": "des formes d'antis\u00e9mitisme longtemps", "start": 4018.559, "duration": 4.56}, {"text": "donc l'historiographie a distingu\u00e9 trois", "start": 4020.72, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9poques de l'antis\u00e9mitisme d'abord une", "start": 4023.119, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9poque tr\u00e8s longue qui commence depuis", "start": 4025.4, "duration": 4.08}, {"text": "la naissance du christianisme qui serait", "start": 4027.44, "duration": 4.2}, {"text": "l'hostilit\u00e9 traditionnelle des chr\u00e9tiens", "start": 4029.48, "duration": 3.96}, {"text": "et des catholiques en particulier contre", "start": 4031.64, "duration": 3.479}, {"text": "les Juifs juifs qui seraient", "start": 4033.44, "duration": 4.8}, {"text": "responsables de la mort du Christ", "start": 4035.119, "duration": 5.7}, {"text": "le de la deuxi\u00e8me forme d'antim\u00e9tisme se", "start": 4038.24, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9veloppe plut\u00f4t au 19e si\u00e8cle notamment", "start": 4040.819, "duration": 3.26}, {"text": "dans des milieux", "start": 4042.68, "duration": 4.139}, {"text": "ouvriers de gauche mais plus", "start": 4044.079, "duration": 4.841}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement partag\u00e9e par un certain", "start": 4046.819, "duration": 4.141}, {"text": "nombre de mouvements politiques au 19e", "start": 4048.92, "duration": 3.96}, {"text": "si\u00e8cle au moment de la r\u00e9volution", "start": 4050.96, "duration": 3.96}, {"text": "industrielle et de cet \u00e2ge industriel", "start": 4052.88, "duration": 4.14}, {"text": "qui fait na\u00eetre des pr\u00e9jug\u00e9s anti Juifs", "start": 4054.92, "duration": 3.659}, {"text": "notamment autour de la figure du Juif", "start": 4057.02, "duration": 3.96}, {"text": "banquier du Juif qui se passionne pour", "start": 4058.579, "duration": 3.96}, {"text": "la r\u00e9volution industrielle et qui", "start": 4060.98, "duration": 3.66}, {"text": "participent de ce d\u00e9veloppement cr\u00e9ateur", "start": 4062.539, "duration": 4.26}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9s sociales desquelles le juif", "start": 4064.64, "duration": 4.62}, {"text": "ne serait pas victime \u00e0 la fin du XIXe", "start": 4066.799, "duration": 3.661}, {"text": "si\u00e8cle se d\u00e9veloppe une nouvelle forme", "start": 4069.26, "duration": 2.52}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme que l'on conna\u00eet", "start": 4070.46, "duration": 3.48}, {"text": "peut-\u00eatre mieux qui serait", "start": 4071.78, "duration": 4.259}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme que l'on qualifie de", "start": 4073.94, "duration": 4.679}, {"text": "moderne ou de racial c'est un", "start": 4076.039, "duration": 4.741}, {"text": "antis\u00e9mitisme donc raciste pseudo", "start": 4078.619, "duration": 4.381}, {"text": "scientifique nationaliste et anti", "start": 4080.78, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9publicain", "start": 4083.0, "duration": 2.94}, {"text": "ces formes de haine en fait ne sont en", "start": 4084.26, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 pas si diff\u00e9rentes et nous", "start": 4085.94, "duration": 4.02}, {"text": "allons essayer de comprendre pourquoi la", "start": 4087.92, "duration": 4.439}, {"text": "premi\u00e8re forme de de N anti Juifs c'est", "start": 4089.96, "duration": 3.72}, {"text": "donc c'est ce qu'on a longtemps appel\u00e9", "start": 4092.359, "duration": 3.84}, {"text": "non pas un antis\u00e9mitisme mais un anti", "start": 4093.68, "duration": 4.38}, {"text": "juda\u00efsme chr\u00e9tien", "start": 4096.199, "duration": 3.781}, {"text": "cette hostilit\u00e9 chr\u00e9tienne aux juif", "start": 4098.06, "duration": 3.9}, {"text": "Pierre Andr\u00e9 taglief dans son", "start": 4099.98, "duration": 3.48}, {"text": "dictionnaire historique et critique du", "start": 4101.96, "duration": 3.359}, {"text": "racisme estime qu'il ne faut pas la", "start": 4103.46, "duration": 4.44}, {"text": "qualifier d'antis\u00e9mitisme puisque toute", "start": 4105.319, "duration": 4.681}, {"text": "forme d'antis\u00e9mitisme d'avant 1880 n'en", "start": 4107.9, "duration": 4.26}, {"text": "serait pas c'est aussi l'id\u00e9e serait", "start": 4110.0, "duration": 4.5}, {"text": "donc ce qu'on appelle cette anti", "start": 4112.16, "duration": 5.059}, {"text": "juda\u00efsme en quoi consiste-t-il hormis", "start": 4114.5, "duration": 5.359}, {"text": "cette id\u00e9e que les Juifs auraient", "start": 4117.219, "duration": 4.441}, {"text": "tu\u00e9 le Christ", "start": 4119.859, "duration": 4.84}, {"text": "cette anti juda\u00efsme s'appuyait sur", "start": 4121.66, "duration": 5.38}, {"text": "l'id\u00e9e sur un d\u00e9bat th\u00e9ologique fa\u00e7onn\u00e9", "start": 4124.699, "duration": 3.721}, {"text": "dans les premiers temps du christianisme", "start": 4127.04, "duration": 3.719}, {"text": "autour de la difficult\u00e9 \u00e0 expliquer la", "start": 4128.42, "duration": 4.62}, {"text": "persistance de l'existence des juifs", "start": 4130.759, "duration": 5.52}, {"text": "depuis l'av\u00e8nement du christianisme \u00e7a", "start": 4133.04, "duration": 4.799}, {"text": "donnait lieu \u00e0 un discours d\u00e9pr\u00e9ciatif", "start": 4136.279, "duration": 3.661}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral qui stigmatisait l'ensemble des", "start": 4137.839, "duration": 4.02}, {"text": "Juifs autour de la th\u00e9ologie de la", "start": 4139.94, "duration": 3.359}, {"text": "substitution des accusations des", "start": 4141.859, "duration": 3.96}, {"text": "accusations de d\u00e9cide notamment cet anti", "start": 4143.299, "duration": 4.201}, {"text": "juda\u00efsme a pris des formes diverses au", "start": 4145.819, "duration": 3.181}, {"text": "cours des si\u00e8cles et on pourrait", "start": 4147.5, "duration": 3.839}, {"text": "notamment distinguer entre l'anti", "start": 4149.0, "duration": 4.44}, {"text": "juda\u00efsme protestant et catholique mais", "start": 4151.339, "duration": 4.201}, {"text": "ce que je ne ferais pas ici pour faute", "start": 4153.44, "duration": 3.06}, {"text": "de temps", "start": 4155.54, "duration": 3.239}, {"text": "cette tradition historiographique qui a", "start": 4156.5, "duration": 5.04}, {"text": "parl\u00e9 dans cet anti juda\u00efsme a fait une", "start": 4158.779, "duration": 4.681}, {"text": "aide distinction entre cette anti", "start": 4161.54, "duration": 4.62}, {"text": "juda\u00efsme chr\u00e9tien et l'antis\u00e9mitisme dit", "start": 4163.46, "duration": 6.06}, {"text": "moderne ou racial pourquoi elle s'appuie", "start": 4166.16, "duration": 5.28}, {"text": "notamment sur les positions de l'\u00e9glise", "start": 4169.52, "duration": 4.08}, {"text": "notamment l'\u00e9glise catholique ces", "start": 4171.44, "duration": 3.419}, {"text": "positions m\u00e9morielles vis-\u00e0-vis de la", "start": 4173.6, "duration": 3.48}, {"text": "Shoah puisque l'\u00c9glise catholique apr\u00e8s", "start": 4174.859, "duration": 4.32}, {"text": "la Shoah a cherch\u00e9 \u00e0 distinguer", "start": 4177.08, "duration": 4.199}, {"text": "nettement le discours anti juif de", "start": 4179.179, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9glise qu'elle reconna\u00eet par ailleurs", "start": 4181.279, "duration": 4.02}, {"text": "sous toutes ses formes de cette", "start": 4182.739, "duration": 5.08}, {"text": "antis\u00e9mitisme raciale qui a donn\u00e9 lieu \u00e0", "start": 4185.299, "duration": 3.96}, {"text": "la Shoah l'\u00e9glise \u00e9tait dans cette", "start": 4187.819, "duration": 3.9}, {"text": "perspective de se distinguer nettement", "start": 4189.259, "duration": 5.401}, {"text": "de cet antis\u00e9mitisme moderne et de nier", "start": 4191.719, "duration": 4.681}, {"text": "toutes parent\u00e9 entre la tradition", "start": 4194.66, "duration": 3.18}, {"text": "antivirus de l'\u00e9glise et le nouvel", "start": 4196.4, "duration": 2.94}, {"text": "antis\u00e9mitisme qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 la", "start": 4197.84, "duration": 3.42}, {"text": "Shoah elle rappelait que son anti", "start": 4199.34, "duration": 3.899}, {"text": "juda\u00efsme ne visait pas la mort des Juifs", "start": 4201.26, "duration": 3.959}, {"text": "mais la conversion par le biais du", "start": 4203.239, "duration": 3.781}, {"text": "pros\u00e9lytisme on pourrait d\u00e8s lors se", "start": 4205.219, "duration": 4.681}, {"text": "demander si pour qu'un racisme une", "start": 4207.02, "duration": 3.96}, {"text": "hostilit\u00e9 soit consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 4209.9, "duration": 2.22}, {"text": "importante il faudrait n\u00e9cessairement", "start": 4210.98, "duration": 2.9}, {"text": "qu'elle vise la mort", "start": 4212.12, "duration": 4.74}, {"text": "mais la deuxi\u00e8me la deuxi\u00e8me r\u00e9flexion", "start": 4213.88, "duration": 4.9}, {"text": "que \u00e7a peut appeler c'est est-ce que les", "start": 4216.86, "duration": 3.54}, {"text": "historiens est-ce que les chercheurs et", "start": 4218.78, "duration": 2.939}, {"text": "chercher en sciences sociales doivent", "start": 4220.4, "duration": 3.06}, {"text": "accepter cette distinction faite par", "start": 4221.719, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00c9glise est-ce que on doit se d\u00e9partir", "start": 4223.46, "duration": 4.259}, {"text": "de tout regard critique ici et des", "start": 4225.56, "duration": 3.24}, {"text": "historiens des historiens comme", "start": 4227.719, "duration": 2.881}, {"text": "notamment Nina Val Bousquet une", "start": 4228.8, "duration": 3.859}, {"text": "sp\u00e9cialiste des mouvements", "start": 4230.6, "duration": 5.099}, {"text": "antis\u00e9mites dans la droite en France et", "start": 4232.659, "duration": 5.321}, {"text": "en Italie estime que non et nous", "start": 4235.699, "duration": 4.101}, {"text": "rappelle les liens qui existaient entre", "start": 4237.98, "duration": 4.259}, {"text": "cet anti juda\u00efsme chr\u00e9tien et", "start": 4239.8, "duration": 4.78}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e0 dimension raciale", "start": 4242.239, "duration": 4.681}, {"text": "puisque ce terme anti juda\u00efsme il faut", "start": 4244.58, "duration": 4.02}, {"text": "le rappeler peut-\u00eatre utilis\u00e9", "start": 4246.92, "duration": 5.0}, {"text": "volontairement comme un euph\u00e9misme pour", "start": 4248.6, "duration": 6.0}, {"text": "masquer la gravit\u00e9 de forme", "start": 4251.92, "duration": 4.6}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme et des recherches", "start": 4254.6, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9centes \u00e0 la fois en histoire m\u00e9di\u00e9vale", "start": 4256.52, "duration": 2.82}, {"text": "en histoire moderne en histoire", "start": 4258.199, "duration": 3.661}, {"text": "contemporaine aujourd'hui ont montr\u00e9", "start": 4259.34, "duration": 4.56}, {"text": "d'une part c'est le cas par exemple des", "start": 4261.86, "duration": 4.62}, {"text": "travaux de Yosef hiroshimi que la", "start": 4263.9, "duration": 5.1}, {"text": "composante raciale a exist\u00e9 dans cet", "start": 4266.48, "duration": 5.699}, {"text": "anti juda\u00efsme chr\u00e9tien bien avant le 19e", "start": 4269.0, "duration": 5.58}, {"text": "et le 20e si\u00e8cle l'anti est par ailleurs", "start": 4272.179, "duration": 5.161}, {"text": "cette anti juda\u00efsme chr\u00e9tien a au-del\u00e0", "start": 4274.58, "duration": 4.98}, {"text": "aussi de l'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale et moderne", "start": 4277.34, "duration": 4.68}, {"text": "pour l'\u00e9poque contemporaine Nina", "start": 4279.56, "duration": 3.72}, {"text": "valbousquet nous a montr\u00e9 les liens", "start": 4282.02, "duration": 3.06}, {"text": "entre l'antis\u00e9mitisme religieux de", "start": 4283.28, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9glise et cette antis\u00e9mitisme raciale", "start": 4285.08, "duration": 4.139}, {"text": "et les accointances entre certaines", "start": 4287.6, "duration": 5.16}, {"text": "figures de l'\u00e9glise et des figures de la", "start": 4289.219, "duration": 5.46}, {"text": "pers\u00e9cution des juifs dans les ann\u00e9es 30", "start": 4292.76, "duration": 4.439}, {"text": "puis pendant la Shoah plus g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 4294.679, "duration": 4.5}, {"text": "l'historien David ketchers souligne", "start": 4297.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'existence de discours de", "start": 4299.179, "duration": 4.381}, {"text": "d\u00e9shumanisation et de diabolisation des", "start": 4300.8, "duration": 5.22}, {"text": "Juifs dans l'antis\u00e9mitisme catholique du", "start": 4303.56, "duration": 4.8}, {"text": "19e si\u00e8cle on le voit donc cette", "start": 4306.02, "duration": 3.98}, {"text": "nouvelle \u00e9cole historiographique de", "start": 4308.36, "duration": 4.319}, {"text": "l'antijuda\u00efsme chr\u00e9tien mais \u00e0 mal cette", "start": 4310.0, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9nomination cette id\u00e9e d'un anti", "start": 4312.679, "duration": 3.361}, {"text": "juda\u00efsme qui ne serait pas un", "start": 4315.08, "duration": 2.76}, {"text": "antis\u00e9mitisme et cherche \u00e0 faire des", "start": 4316.04, "duration": 3.24}, {"text": "liens entre des formes que l'on a", "start": 4317.84, "duration": 3.78}, {"text": "longtemps distingu\u00e9es revenons", "start": 4319.28, "duration": 3.56}, {"text": "maintenant sur les deux autres formes", "start": 4321.62, "duration": 3.96}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme la premi\u00e8re c'est celle", "start": 4322.84, "duration": 4.24}, {"text": "qui est n\u00e9e donc au 19e si\u00e8cle au moment", "start": 4325.58, "duration": 3.24}, {"text": "de la r\u00e9volution industrielle compte", "start": 4327.08, "duration": 2.94}, {"text": "qualifie peut-\u00eatre pas un corps", "start": 4328.82, "duration": 3.18}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme qu'on peut qualifier", "start": 4330.02, "duration": 3.96}, {"text": "souvent donc de pr\u00e9jug\u00e9s et des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4332.0, "duration": 4.739}, {"text": "durables encore aujourd'hui et utilit\u00e9", "start": 4333.98, "duration": 4.98}, {"text": "vis-\u00e0-vis des Juifs donc cette forme", "start": 4336.739, "duration": 3.721}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme comme je le rappelais en", "start": 4338.96, "duration": 3.38}, {"text": "introduction elle na\u00eet au XIXe si\u00e8cle", "start": 4340.46, "duration": 3.779}, {"text": "notamment au moment de la r\u00e9volution", "start": 4342.34, "duration": 4.42}, {"text": "industrielle et de la question ouvri\u00e8re", "start": 4344.239, "duration": 5.701}, {"text": "pourquoi puisque beaucoup de Juifs vont", "start": 4346.76, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 se passionner pour la", "start": 4349.94, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9volution industrielle pour le", "start": 4352.04, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9veloppement", "start": 4353.84, "duration": 4.08}, {"text": "industriel qui se qui s'organise et", "start": 4354.88, "duration": 4.299}, {"text": "beaucoup de ces Juifs qui sont par", "start": 4357.92, "duration": 2.88}, {"text": "ailleurs je le rappelle en France alors", "start": 4359.179, "duration": 5.101}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat \u00e9mancip\u00e9 depuis 1791", "start": 4360.8, "duration": 5.76}, {"text": "qui participent qui joue un r\u00f4le dans", "start": 4364.28, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00e9tat et peuvent aussi jouer un r\u00f4le", "start": 4366.56, "duration": 3.659}, {"text": "dans le monde industriel vont se faire", "start": 4367.94, "duration": 4.02}, {"text": "conna\u00eetre par leur engagement dans cette", "start": 4370.219, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9volution industrielle on peut penser", "start": 4371.96, "duration": 3.9}, {"text": "par exemple aux fr\u00e8res Pereire sous la", "start": 4373.64, "duration": 3.38}, {"text": "Troisi\u00e8me R\u00e9publique sont des figures", "start": 4375.86, "duration": 4.02}, {"text": "majeures de ces Juifs d'\u00e9tat ou proche", "start": 4377.02, "duration": 5.38}, {"text": "en tout cas des Juifs d'\u00c9tat", "start": 4379.88, "duration": 5.58}, {"text": "et ces Juifs vont concentrer un certain", "start": 4382.4, "duration": 5.88}, {"text": "nombre de pr\u00e9jug\u00e9s on va les associer \u00e0", "start": 4385.46, "duration": 4.68}, {"text": "la banque \u00e0 la banque en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0", "start": 4388.28, "duration": 3.959}, {"text": "Rothschild \u00e0 la richesse sans jamais", "start": 4390.14, "duration": 5.16}, {"text": "prendre en compte la r\u00e9alit\u00e9 sociale du", "start": 4392.239, "duration": 4.561}, {"text": "v\u00e9cu de ces individus le fait que la", "start": 4395.3, "duration": 2.7}, {"text": "plupart d'entre eux apparient par", "start": 4396.8, "duration": 2.52}, {"text": "exemple n'appartiennent pas du tout \u00e0 la", "start": 4398.0, "duration": 2.76}, {"text": "grande bourgeoisie mais plut\u00f4t au classe", "start": 4399.32, "duration": 3.06}, {"text": "moyenne et qu'un quart des Juifs", "start": 4400.76, "duration": 3.12}, {"text": "parisiens en 19e si\u00e8cle sont des", "start": 4402.38, "duration": 3.48}, {"text": "indigents donc vous voyez c'est toujours", "start": 4403.88, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9 d'une r\u00e9alit\u00e9 sociale on", "start": 4405.86, "duration": 4.44}, {"text": "identifie des figures auxquelles on", "start": 4408.62, "duration": 3.84}, {"text": "assigne des pr\u00e9jug\u00e9s que l'on g\u00e9n\u00e9ralise", "start": 4410.3, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 toute une population", "start": 4412.46, "duration": 4.92}, {"text": "ces Juifs connus et auxquels on assigne", "start": 4414.62, "duration": 4.079}, {"text": "ses pr\u00e9jug\u00e9s vont servir de bouc", "start": 4417.38, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9missaire au socialistes utopique", "start": 4418.699, "duration": 3.96}, {"text": "notamment mais pas uniquement socialiste", "start": 4420.14, "duration": 3.9}, {"text": "utopique qui vont rejeter la r\u00e9volution", "start": 4422.659, "duration": 3.421}, {"text": "industrielle et ses injustices sociales", "start": 4424.04, "duration": 4.26}, {"text": "on peut penser \u00e0 l'antis\u00e9mitisme d'un", "start": 4426.08, "duration": 5.7}, {"text": "fourrier ou d'un prout qui dans ces", "start": 4428.3, "duration": 6.3}, {"text": "carnets par les m\u00eames de race juive et", "start": 4431.78, "duration": 4.2}, {"text": "souhaitaient l'expulsion des Juifs de", "start": 4434.6, "duration": 3.36}, {"text": "France voyez les juifs comme les ennemis", "start": 4435.98, "duration": 4.88}, {"text": "du genre humain Proudhon annon\u00e7ait donc", "start": 4437.96, "duration": 5.279}, {"text": "la troisi\u00e8me forme d'antis\u00e9mitisme mais", "start": 4440.86, "duration": 3.7}, {"text": "c'est l\u00e0 qu'on voit les liens entre ces", "start": 4443.239, "duration": 3.121}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s et c'est cette troisi\u00e8me forme", "start": 4444.56, "duration": 5.04}, {"text": "c'est l'antis\u00e9mitisme donc racial cette", "start": 4446.36, "duration": 6.18}, {"text": "antis\u00e9mitisme raciale ou moderne il na\u00eet", "start": 4449.6, "duration": 5.4}, {"text": "donc \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle dans le", "start": 4452.54, "duration": 3.72}, {"text": "cadre de ces d\u00e9couvertes scientifiques", "start": 4455.0, "duration": 2.88}, {"text": "et biologiques importantes dans le", "start": 4456.26, "duration": 3.3}, {"text": "contexte du darwinisme et du positivisme", "start": 4457.88, "duration": 4.56}, {"text": "le concept de race n'est dans le cadre", "start": 4459.56, "duration": 4.32}, {"text": "de ses d\u00e9couvertes avec l'id\u00e9e", "start": 4462.44, "duration": 2.82}, {"text": "sous-jacente de distinction de", "start": 4463.88, "duration": 3.839}, {"text": "diff\u00e9rence et d'in\u00e9galit\u00e9s entre les", "start": 4465.26, "duration": 4.38}, {"text": "races ces in\u00e9galit\u00e9s qui seraient", "start": 4467.719, "duration": 4.381}, {"text": "h\u00e9r\u00e9ditaires \u00e9crirait une hi\u00e9rarchie", "start": 4469.64, "duration": 5.76}, {"text": "dans le genre humain or l'id\u00e9e de \u00e0 un", "start": 4472.1, "duration": 5.88}, {"text": "impact direct sur l'hostilit\u00e9 anti juive", "start": 4475.4, "duration": 4.92}, {"text": "qui se mue en cette antis\u00e9mitisme dit", "start": 4477.98, "duration": 4.92}, {"text": "racial ou moderne on pense \u00e0 des figures", "start": 4480.32, "duration": 3.839}, {"text": "importantes en France comme Eduard", "start": 4482.9, "duration": 2.94}, {"text": "Drummond qui a \u00e9crit ce livre qui", "start": 4484.159, "duration": 3.181}, {"text": "s'appelle donc la France juive qui a un", "start": 4485.84, "duration": 3.66}, {"text": "succ\u00e8s d'\u00e9dition qui est publi\u00e9 lui dans", "start": 4487.34, "duration": 4.5}, {"text": "tout Paris et qui estime que la", "start": 4489.5, "duration": 5.76}, {"text": "Troisi\u00e8me R\u00e9publique est un r\u00e9gime je", "start": 4491.84, "duration": 5.06}, {"text": "cite en juillet", "start": 4495.26, "duration": 3.959}, {"text": "et qui dans son livre donc dans la", "start": 4496.9, "duration": 4.54}, {"text": "France juive va attribuer des traits", "start": 4499.219, "duration": 5.041}, {"text": "caract\u00e9ristiques aux Juifs les juifs", "start": 4501.44, "duration": 5.52}, {"text": "seraient cupides intrigant subtil et", "start": 4504.26, "duration": 6.18}, {"text": "rus\u00e9 et \u00e0 l'inverse les Ariens seraient", "start": 4506.96, "duration": 5.219}, {"text": "enthousiastes h\u00e9ro\u00efque chevaleresque", "start": 4510.44, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9 franc et confiants cette", "start": 4512.179, "duration": 4.98}, {"text": "version scientifique de l'antis\u00e9mitisme", "start": 4515.3, "duration": 4.8}, {"text": "conna\u00eet un grand succ\u00e8s dans les dans la", "start": 4517.159, "duration": 5.221}, {"text": "fin du 19e si\u00e8cle ce qui s'explique par", "start": 4520.1, "duration": 4.02}, {"text": "ailleurs par un contexte migratoire en", "start": 4522.38, "duration": 3.839}, {"text": "France puisqu'il faut savoir qu'\u00e0 la fin", "start": 4524.12, "duration": 5.28}, {"text": "du XIXe si\u00e8cle on a le l'arriv\u00e9e de", "start": 4526.219, "duration": 4.98}, {"text": "vague d'immigration juive de Russie", "start": 4529.4, "duration": 3.48}, {"text": "notamment de Pologne de Roumanie \u00e0 la", "start": 4531.199, "duration": 3.921}, {"text": "suite de pogrom donc on a nouvelle", "start": 4532.88, "duration": 4.16}, {"text": "nouvelle en fait cat\u00e9gorie de", "start": 4535.12, "duration": 4.42}, {"text": "d'individus qui arrivent en France des", "start": 4537.04, "duration": 4.24}, {"text": "Juifs qui ne sont rien \u00e0 voir avec les", "start": 4539.54, "duration": 3.54}, {"text": "Juifs d'\u00c9tat tel qu'on les connaissait", "start": 4541.28, "duration": 5.16}, {"text": "ces Juifs prient comme cible par les", "start": 4543.08, "duration": 4.98}, {"text": "socialistes", "start": 4546.44, "duration": 3.779}, {"text": "utopiques notamment l\u00e0 on a une couche", "start": 4548.06, "duration": 3.24}, {"text": "issue de l'immigration beaucoup plus", "start": 4550.219, "duration": 4.081}, {"text": "populaire qui vont susciter aussi le", "start": 4551.3, "duration": 6.3}, {"text": "rejet de ces de ces individus qui", "start": 4554.3, "duration": 4.439}, {"text": "reprennent \u00e0 leur compte cette id\u00e9e", "start": 4557.6, "duration": 3.36}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme raciale \u00e0 cela s'ajoute", "start": 4558.739, "duration": 4.98}, {"text": "par ailleurs la persistance des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4560.96, "duration": 4.199}, {"text": "envers ses Juifs de la r\u00e9volution", "start": 4563.719, "duration": 3.601}, {"text": "industrielle qui sont pour certains", "start": 4565.159, "duration": 3.781}, {"text": "engag\u00e9s dans des scandales comme les", "start": 4567.32, "duration": 3.06}, {"text": "scandales de Panama et qui vont susciter", "start": 4568.94, "duration": 3.239}, {"text": "toutes les critiques comme \u00e9tant encore", "start": 4570.38, "duration": 3.779}, {"text": "une fois les pourries de la R\u00e9publique", "start": 4572.179, "duration": 4.861}, {"text": "donc \u00e0 cette \u00e9poque on le voit les trois", "start": 4574.159, "duration": 4.641}, {"text": "antis\u00e9mitisme l'antis\u00e9mitisme", "start": 4577.04, "duration": 3.78}, {"text": "anticapitaliste l'antis\u00e9mitisme", "start": 4578.8, "duration": 4.66}, {"text": "catholique puisque l'\u00e9glise participe de", "start": 4580.82, "duration": 4.379}, {"text": "ces condamnations aussi de notamment", "start": 4583.46, "duration": 3.06}, {"text": "dans une perspective anticapitaliste", "start": 4585.199, "duration": 3.841}, {"text": "mais aussi l'antis\u00e9mitisme racisme se", "start": 4586.52, "duration": 5.4}, {"text": "rejoignent et se m\u00ealent et aboutissent \u00e0", "start": 4589.04, "duration": 5.76}, {"text": "la vision d'une France inf\u00e9od\u00e9e", "start": 4591.92, "duration": 4.86}, {"text": "toutes les conditions de la faire", "start": 4594.8, "duration": 4.379}, {"text": "Dreyfus sont en fait r\u00e9unies \u00e0 la fin du", "start": 4596.78, "duration": 4.32}, {"text": "19e si\u00e8cle et ce qu'on constate et ce", "start": 4599.179, "duration": 2.641}, {"text": "qui me semble important de rappeler", "start": 4601.1, "duration": 2.94}, {"text": "c'est que cette antis\u00e9mitisme raciale", "start": 4601.82, "duration": 4.98}, {"text": "qu'on associe \u00e0 l'Allemagne nazie est en", "start": 4604.04, "duration": 4.56}, {"text": "fait ce que montre les travaux n\u00e9s en", "start": 4606.8, "duration": 3.72}, {"text": "France c'est en France que vraiment se", "start": 4608.6, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9veloppe cette antis\u00e9mitisme et ensuite", "start": 4610.52, "duration": 4.139}, {"text": "en Allemagne on en arrive \u00e0 son", "start": 4612.62, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9videmment son paroxysme et justement", "start": 4614.659, "duration": 5.401}, {"text": "moi je voulais conclure sur sur la Shoah", "start": 4617.06, "duration": 4.86}, {"text": "je vais pas rentrer dans le d\u00e9tail de la", "start": 4620.06, "duration": 3.54}, {"text": "Shoah mais ce qui me semble int\u00e9ressant", "start": 4621.92, "duration": 4.5}, {"text": "c'est qu'on voit dans la Shoah le moment", "start": 4623.6, "duration": 4.92}, {"text": "paroxystique de cet antis\u00e9mitisme racial", "start": 4626.42, "duration": 3.68}, {"text": "qui cr\u00e9e", "start": 4628.52, "duration": 4.8}, {"text": "l'assassinat de 6 millions de Juifs en", "start": 4630.1, "duration": 5.44}, {"text": "Europe la premi\u00e8re chose \u00e0 savoir d'une", "start": 4633.32, "duration": 4.379}, {"text": "part c'est que les nazis ont repris dans", "start": 4635.54, "duration": 4.52}, {"text": "leur discours racial des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4637.699, "duration": 4.801}, {"text": "antijug\u00e9s enfin issus d'anti juda\u00efsme", "start": 4640.06, "duration": 3.94}, {"text": "chr\u00e9tien donc on voit l\u00e0 aussi chez les", "start": 4642.5, "duration": 3.659}, {"text": "nazis se m\u00e9langent l\u00e0 la deuxi\u00e8me chose", "start": 4644.0, "duration": 4.199}, {"text": "importante", "start": 4646.159, "duration": 3.901}, {"text": "c'est qu'on a souvent tendance \u00e0 penser", "start": 4648.199, "duration": 3.681}, {"text": "que la Shoah \u00e9tait un \u00e9v\u00e9nement donc", "start": 4650.06, "duration": 3.96}, {"text": "paroxystique et qui ne pourrait plus", "start": 4651.88, "duration": 3.7}, {"text": "jamais se reproduire et moi je voudrais", "start": 4654.02, "duration": 3.32}, {"text": "poser une question", "start": 4655.58, "duration": 4.32}, {"text": "c'est le r\u00f4le qu'on assigne \u00e0 la m\u00e9moire", "start": 4657.34, "duration": 3.94}, {"text": "de la Shoah aujourd'hui dans la lutte", "start": 4659.9, "duration": 3.42}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme et on pourrait", "start": 4661.28, "duration": 3.84}, {"text": "finir l\u00e0-dessus c'est que si on", "start": 4663.32, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chit un peu \u00e0 l'utilisation de la", "start": 4665.12, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00e9moire de la Shoah la m\u00e9moire de la", "start": 4666.32, "duration": 4.14}, {"text": "choix en fait elle est vraiment utilis\u00e9e", "start": 4668.42, "duration": 3.96}, {"text": "comme cet outil on se dit puisqu'on", "start": 4670.46, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9fend en transmet la valeur de la Shoah", "start": 4672.38, "duration": 3.9}, {"text": "on va lutter contre l'antis\u00e9mitisme mais", "start": 4674.84, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chissons \u00e0 la mani\u00e8re dont on", "start": 4676.28, "duration": 3.36}, {"text": "transmet cette m\u00e9moire et \u00e0 la vision", "start": 4677.719, "duration": 4.201}, {"text": "qu'on donne des personnes pers\u00e9cut\u00e9es en", "start": 4679.64, "duration": 3.539}, {"text": "fait ce qu'on constate c'est que cette", "start": 4681.92, "duration": 2.34}, {"text": "m\u00e9moire de la Shoah elle est", "start": 4683.179, "duration": 3.301}, {"text": "universalis\u00e9e mais en fait des juda\u00efs\u00e9s", "start": 4684.26, "duration": 3.66}, {"text": "parce que est-ce qu'on voit dans des", "start": 4686.48, "duration": 3.42}, {"text": "films sur la Shoah dans des t\u00e9moignages", "start": 4687.92, "duration": 3.6}, {"text": "de la Shoah qu'est-ce qu'on voit on voit", "start": 4689.9, "duration": 2.94}, {"text": "des gens des Fran\u00e7aises des Fran\u00e7ais", "start": 4691.52, "duration": 4.02}, {"text": "tr\u00e8s \u00e0 tr\u00e8s bien int\u00e9gr\u00e9s vieux monsieur", "start": 4692.84, "duration": 4.44}, {"text": "des vieilles dames qui ressemble \u00e0", "start": 4695.54, "duration": 3.78}, {"text": "monsieur tout le monde mais qui ont en", "start": 4697.28, "duration": 3.84}, {"text": "fait qui ne sont \u00e0 qui tout le monde", "start": 4699.32, "duration": 3.839}, {"text": "peut s'identifier et on a universalis\u00e9", "start": 4701.12, "duration": 3.599}, {"text": "cette exp\u00e9rience", "start": 4703.159, "duration": 4.221}, {"text": "on enlevant en fait sa dimension", "start": 4704.719, "duration": 4.281}, {"text": "proprement", "start": 4707.38, "duration": 5.02}, {"text": "juive et on oublie parfois on entend", "start": 4709.0, "duration": 5.5}, {"text": "vraiment l'universel nous permet de", "start": 4712.4, "duration": 3.96}, {"text": "passer un message mais en fait je pense", "start": 4714.5, "duration": 3.54}, {"text": "que \u00e7a ne suffit pas puisqu'on le voit", "start": 4716.36, "duration": 3.359}, {"text": "bien les antis\u00e9mitisme continue", "start": 4718.04, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui et les pr\u00e9jug\u00e9s n'ont pas", "start": 4719.719, "duration": 3.381}, {"text": "disparu puisque", "start": 4720.98, "duration": 4.38}, {"text": "l'antimisme tue encore aujourd'hui et", "start": 4723.1, "duration": 3.46}, {"text": "donc est-ce que la question qu'on", "start": 4725.36, "duration": 2.22}, {"text": "pourrait poser en conclusion c'est", "start": 4726.56, "duration": 3.179}, {"text": "est-ce que la m\u00e9moire de la Shoah suffit", "start": 4727.58, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 lutter contre", "start": 4729.739, "duration": 3.541}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme ou au contraire est-ce", "start": 4731.42, "duration": 4.62}, {"text": "qu'il ne faudrait pas essayer de ne pas", "start": 4733.28, "duration": 4.379}, {"text": "instrumentaliser cette m\u00e9moire \u00e0 des", "start": 4736.04, "duration": 3.9}, {"text": "fins \u00e0 une cause politique tr\u00e8s juste", "start": 4737.659, "duration": 3.781}, {"text": "mais essayez de trouver des solutions", "start": 4739.94, "duration": 3.48}, {"text": "politiques \u00e0 la lutte contre", "start": 4741.44, "duration": 4.27}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme", "start": 4743.42, "duration": 10.319}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4745.71, "duration": 11.29}, {"text": "merci beaucoup Zo\u00e9", "start": 4753.739, "duration": 5.161}, {"text": "je voudrais revenir justement sur la", "start": 4757.0, "duration": 2.699}, {"text": "question", "start": 4758.9, "duration": 4.64}, {"text": "sur la vue sur la question de la Shoah", "start": 4759.699, "duration": 6.761}, {"text": "cette id\u00e9e finalement tu avais \u00e9voqu\u00e9", "start": 4763.54, "duration": 5.04}, {"text": "cette id\u00e9e que la", "start": 4766.46, "duration": 5.1}, {"text": "vu le pr\u00e9c\u00e9dent en gros vu le pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 4768.58, "duration": 5.619}, {"text": "terrible que la Shoah \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 4771.56, "duration": 4.5}, {"text": "l'intimitisme c'est rien etc et en fait", "start": 4774.199, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e7a me \u00e7a fait \u00e9cho en moi aussi au", "start": 4776.06, "duration": 4.5}, {"text": "niveau d'une autre pression dont on a", "start": 4778.76, "duration": 3.66}, {"text": "parl\u00e9 juste avant l'oppression \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 4780.56, "duration": 3.42}, {"text": "des femmes puisqu'en fait souvent le", "start": 4782.42, "duration": 3.48}, {"text": "discours qu'on nous tient c'est qu'on", "start": 4783.98, "duration": 3.719}, {"text": "n'a pas le droit en gros de se plaindre", "start": 4785.9, "duration": 3.06}, {"text": "de l'oppression qu'on ressent en tant", "start": 4787.699, "duration": 2.761}, {"text": "que femme dans la mesure o\u00f9 mais enfin", "start": 4788.96, "duration": 3.12}, {"text": "tu regardais \u00e7a a bien progress\u00e9 c'\u00e9tait", "start": 4790.46, "duration": 2.82}, {"text": "rien par rapport \u00e0 ce que est-ce qu'il y", "start": 4792.08, "duration": 2.34}, {"text": "avait avant et je pense que c'est", "start": 4793.28, "duration": 2.399}, {"text": "effectivement un vrai travail \u00e0 faire", "start": 4794.42, "duration": 3.66}, {"text": "aussi globalement sur sur la question", "start": 4795.679, "duration": 4.281}, {"text": "des diff\u00e9rentes oppressions qu'elle soit", "start": 4798.08, "duration": 4.619}, {"text": "au niveau voil\u00e0 du racisme ou autre", "start": 4799.96, "duration": 5.32}, {"text": "voil\u00e0 moi je voudrais vraiment en tout", "start": 4802.699, "duration": 5.101}, {"text": "cas tous vous remercier pour ces pour", "start": 4805.28, "duration": 3.6}, {"text": "toutes ces interventions vraiment tr\u00e8s", "start": 4807.8, "duration": 3.74}, {"text": "enrichissante", "start": 4808.88, "duration": 2.66}, {"text": "la parole \u00e0 Daniel", "start": 4814.179, "duration": 5.261}, {"text": "alors merci beaucoup oui c'est c'est", "start": 4817.0, "duration": 5.26}, {"text": "danse et je vous invite on a relay\u00e9 sur", "start": 4819.44, "duration": 5.219}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux des liens des", "start": 4822.26, "duration": 5.52}, {"text": "travaux des articles des uns des unes et", "start": 4824.659, "duration": 5.221}, {"text": "des autres je pense que vous avez pris", "start": 4827.78, "duration": 4.8}, {"text": "plein de notes et je vous ai vraiment \u00e0", "start": 4829.88, "duration": 6.12}, {"text": "les lire dans le d\u00e9tail les diff\u00e9rents", "start": 4832.58, "duration": 6.96}, {"text": "travaux c'est tr\u00e8s tr\u00e8s \u00e9clairant on", "start": 4836.0, "duration": 5.76}, {"text": "sent tous et toutes plus intelligents et", "start": 4839.54, "duration": 4.199}, {"text": "intelligents je crois quand quand on", "start": 4841.76, "duration": 5.76}, {"text": "allie tout \u00e7a et surtout arm\u00e9 pour pour", "start": 4843.739, "duration": 7.741}, {"text": "se mobiliser et s'engager donc se", "start": 4847.52, "duration": 7.8}, {"text": "termine la deuxi\u00e8me table ronde on a la", "start": 4851.48, "duration": 6.3}, {"text": "pause d\u00e9jeuner et manif parce que je", "start": 4855.32, "duration": 4.5}, {"text": "vous invite \u00e0 rejoindre la manifestation", "start": 4857.78, "duration": 5.58}, {"text": "qui va commencer \u00e0 14h \u00e0 Bastille mais", "start": 4859.82, "duration": 4.62}, {"text": "peut-\u00eatre pas rester jusqu'au bout parce", "start": 4863.36, "duration": 5.1}, {"text": "que on reprend \u00e0 15h avec la troisi\u00e8me", "start": 4864.44, "duration": 5.58}, {"text": "table ronde on va aborder la question", "start": 4868.46, "duration": 3.18}, {"text": "des politiques publiques notamment en", "start": 4870.02, "duration": 4.92}, {"text": "mati\u00e8re de sant\u00e9 d' emploi de police et", "start": 4871.64, "duration": 5.76}, {"text": "de justice avec l\u00e0 aussi une s\u00e9rie", "start": 4874.94, "duration": 4.46}, {"text": "d'intervenants et d'intervenantes", "start": 4877.4, "duration": 4.2}, {"text": "extraordinairement brillant et brillante", "start": 4879.4, "duration": 5.74}, {"text": "et on terminera par la carte blanche \u00e0", "start": 4881.6, "duration": 5.82}, {"text": "kawtar archi \u00e0 l'intersection des", "start": 4885.14, "duration": 4.26}, {"text": "oppressions merci \u00e0 tous et toutes", "start": 4887.42, "duration": 4.259}, {"text": "n'oubliez pas voil\u00e0 de relayer sur les", "start": 4889.4, "duration": 5.9}, {"text": "r\u00e9seaux et bonne manif et bon app\u00e9tit", "start": 4891.679, "duration": 7.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4895.3, "duration": 4.019}]}