{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "monsieur le premier ministre le", "start": 0.0, "duration": 3.149}, {"text": "gouvernement nous a d'abord dit que les", "start": 1.5, "duration": 3.45}, {"text": "masques \u00e9taient inutiles parce qu'il n'y", "start": 3.149, "duration": 3.511}, {"text": "en avait pas parce qu'il \u00e9tait incapable", "start": 4.95, "duration": 4.08}, {"text": "de planifier la production et la", "start": 6.66, "duration": 3.059}, {"text": "distribution", "start": 9.03, "duration": 3.27}, {"text": "puis vous avez organis\u00e9 le d\u00e9confinement", "start": 9.719, "duration": 4.771}, {"text": "les masses qui \u00e9tait devenu utile mais", "start": 12.3, "duration": 4.41}, {"text": "facultatif nous vous avions pourtant", "start": 14.49, "duration": 4.049}, {"text": "demand\u00e9 de les rendre obligatoires pour", "start": 16.71, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9venir une nouvelle vague de", "start": 18.539, "duration": 2.461}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie", "start": 20.43, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9sent que les indicateurs nous", "start": 21.0, "duration": 4.109}, {"text": "alertent les masques devienne", "start": 23.13, "duration": 4.95}, {"text": "obligatoire mais payant la presse a", "start": 25.109, "duration": 5.461}, {"text": "estim\u00e9 leur co\u00fbt \u00e0 228 euros par mois", "start": 28.08, "duration": 4.38}, {"text": "pour une famille avec deux enfants", "start": 30.57, "duration": 5.07}, {"text": "une amende de 135 euros unis ce qui n'en", "start": 32.46, "duration": 5.16}, {"text": "porterai pas alors que notre pays", "start": 35.64, "duration": 3.599}, {"text": "s'enfonce dans la crise sociale", "start": 37.62, "duration": 3.3}, {"text": "croyez vous vraiment que nos", "start": 39.239, "duration": 3.48}, {"text": "compatriotes puissent se permettre de", "start": 40.92, "duration": 4.229}, {"text": "d\u00e9penser plus de 200 euros par mois pour", "start": 42.719, "duration": 4.731}, {"text": "se prot\u00e9ger et prot\u00e9ger les autres", "start": 45.149, "duration": 5.16}, {"text": "228 euros c'est une montagne pour qu'ils", "start": 47.45, "duration": 4.87}, {"text": "gagnent le smic c'est une montagne pour", "start": 50.309, "duration": 2.791}, {"text": "beaucoup d'habitants de ma", "start": 52.32, "duration": 2.37}, {"text": "circonscription en seine saint denis \u00e0", "start": 53.1, "duration": 4.17}, {"text": "aubervilliers \u00e0 pantin ou 30 \u00e0 40% de la", "start": 54.69, "duration": 4.77}, {"text": "population vit sous le seuil de pauvret\u00e9", "start": 57.27, "duration": 4.17}, {"text": "o\u00f9 beaucoup sont aujourd'hui les", "start": 59.46, "duration": 3.899}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 payer leur loyer leurs", "start": 61.44, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9penses alimentaires m\u00eame vont-ils", "start": 63.359, "duration": 3.631}, {"text": "devoir choisir entre nourrir leurs", "start": 65.58, "duration": 4.26}, {"text": "enfants et acheter des masques", "start": 66.99, "duration": 4.62}, {"text": "si le masque est obligatoire ce n'est", "start": 69.84, "duration": 3.779}, {"text": "pas aux familles d'en payer le prix", "start": 71.61, "duration": 3.63}, {"text": "en tant qu'\u00eatres humains nous sommes", "start": 73.619, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9gaux devant la maladie nous devons \u00eatre", "start": 75.24, "duration": 4.89}, {"text": "\u00e9gaux devant la protection la sant\u00e9 est", "start": 77.159, "duration": 3.511}, {"text": "un droit", "start": 80.13, "duration": 3.39}, {"text": "l'aide ponctuelle aux plus modestes que", "start": 80.67, "duration": 4.98}, {"text": "le ministre bruno le maire dit", "start": 83.52, "duration": 3.87}, {"text": "aujourd'hui envisag\u00e9e irait dans le bon", "start": 85.65, "duration": 3.929}, {"text": "sens mais elle est trop tardive et elle", "start": 87.39, "duration": 3.78}, {"text": "est surtout insuffisante", "start": 89.579, "duration": 4.561}, {"text": "il faut garantir la gratuit\u00e9 des masques", "start": 91.17, "duration": 5.25}, {"text": "c'est ce que dit le conseil scientifique", "start": 94.14, "duration": 4.5}, {"text": "j'ai d\u00e9pos\u00e9 avec le groupe de la france", "start": 96.42, "duration": 4.559}, {"text": "insoumise une proposition de loi pour", "start": 98.64, "duration": 3.659}, {"text": "garantir cette gratuit\u00e9", "start": 100.979, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e8s le 28 avril dernier monsieur le", "start": 102.299, "duration": 3.901}, {"text": "premier ministre", "start": 105.42, "duration": 2.64}, {"text": "quand vous d\u00e9ciderez vous \u00e0 nous \u00e9couter", "start": 106.2, "duration": 3.9}, {"text": "et \u00e0 rendre les masques gratuits", "start": 108.06, "duration": 4.769}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 bastia lachaud le", "start": 110.1, "duration": 4.199}, {"text": "masque que je viens d'en lever pour vous", "start": 112.829, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9pondre", "start": 114.299, "duration": 4.621}, {"text": "co\u00fbte 1 euro 80 et il est lavable 30", "start": 115.909, "duration": 6.07}, {"text": "fois les masques grand public qui ont", "start": 118.92, "duration": 4.379}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9es notamment pour les", "start": 121.979, "duration": 2.841}, {"text": "entreprises fran\u00e7aises \u00e0 l'initiative", "start": 123.299, "duration": 3.42}, {"text": "conjointe de mon minist\u00e8re et daniel", "start": 124.82, "duration": 3.13}, {"text": "spagnou nash et qui a travaill\u00e9 sans", "start": 126.719, "duration": 1.68}, {"text": "rel\u00e2che", "start": 127.95, "duration": 2.54}, {"text": "nous non seulement nous a permis", "start": 128.399, "duration": 4.011}, {"text": "d'\u00eatre capable de mobiliser un tr\u00e8s", "start": 130.49, "duration": 3.33}, {"text": "grand nombre de masques en des d\u00e9lais", "start": 132.41, "duration": 3.18}, {"text": "extr\u00eamement courts pour prot\u00e9ger la", "start": 133.82, "duration": 3.45}, {"text": "population fran\u00e7aise mais \u00e9galement", "start": 135.59, "duration": 3.24}, {"text": "disposer de masse qui ont plusieurs", "start": 137.27, "duration": 3.6}, {"text": "avantages destin\u00e9s au grand public par", "start": 138.83, "duration": 3.18}, {"text": "rapport \u00e0 des masques chirurgicaux", "start": 140.87, "duration": 3.09}, {"text": "d'abord il n'y a pas de probl\u00e8me de", "start": 142.01, "duration": 4.23}, {"text": "recyclage il n'y a pas de probl\u00e8me de", "start": 143.96, "duration": 4.26}, {"text": "masques qu'on va jeter parts par", "start": 146.24, "duration": 3.96}, {"text": "ailleurs trop souvent dans la rue et le", "start": 148.22, "duration": 3.48}, {"text": "coup on est beaucoup plus ma\u00eetris\u00e9", "start": 150.2, "duration": 3.09}, {"text": "puisque ils sont lavables et", "start": 151.7, "duration": 2.31}, {"text": "r\u00e9utilisables", "start": 153.29, "duration": 2.76}, {"text": "un nombre important de fois vous posez", "start": 154.01, "duration": 3.81}, {"text": "la question monsieur le d\u00e9put\u00e9 de", "start": 156.05, "duration": 3.99}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 au public pr\u00e9caire de ce", "start": 157.82, "duration": 2.97}, {"text": "type de masque", "start": 160.04, "duration": 2.76}, {"text": "sachez qu'avant m\u00eame que les masques et", "start": 160.79, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9taient rendus obligatoires et d\u00e8s le", "start": 162.8, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9but du mois de mai la france a envoy\u00e9", "start": 164.0, "duration": 4.71}, {"text": "cinq millions de masques \u00e0 destination", "start": 166.25, "duration": 3.81}, {"text": "des populations pr\u00e9caires distribu\u00e9s par", "start": 168.71, "duration": 3.75}, {"text": "les associations par les ccas par les", "start": 170.06, "duration": 4.08}, {"text": "mairies par les pr\u00e9fectures", "start": 172.46, "duration": 3.32}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 174.14, "duration": 4.2}, {"text": "ces envois vont reprendre \u00e0 partir de la", "start": 175.78, "duration": 3.88}, {"text": "semaine prochaine et non seulement ils", "start": 178.34, "duration": 3.24}, {"text": "vont reprendre dans les communes les", "start": 179.66, "duration": 3.99}, {"text": "ccas et les sites associatifs mais il va", "start": 181.58, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e9galement y avoir des envois postaux qui", "start": 183.65, "duration": 3.21}, {"text": "seront effectu\u00e9s jusque chez les gens", "start": 185.51, "duration": 2.7}, {"text": "lorsque ce sera n\u00e9cessaire pour nous", "start": 186.86, "duration": 3.39}, {"text": "assurer qu'ils b\u00e9n\u00e9ficient de masques de", "start": 188.21, "duration": 3.72}, {"text": "protection et qu'il n'est pas pour cela", "start": 190.25, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e0 d\u00e9bourser le moindre euro et puis", "start": 191.93, "duration": 3.27}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 j'ai eu l'occasion de", "start": 193.58, "duration": 3.45}, {"text": "r\u00e9pondre tout \u00e0 l'heure il y aura", "start": 195.2, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9galement des prescriptions qui pourront", "start": 197.03, "duration": 3.09}, {"text": "\u00eatre faites au public vuln\u00e9rable d'un", "start": 198.26, "duration": 2.67}, {"text": "point de vue de la sant\u00e9", "start": 200.12, "duration": 2.43}, {"text": "ces deux millions de fran\u00e7ais qui", "start": 200.93, "duration": 2.64}, {"text": "verront pour le coup des masques", "start": 202.55, "duration": 3.21}, {"text": "chirurgicaux plus protecteur encore qui", "start": 203.57, "duration": 3.54}, {"text": "seront rembours\u00e9s par l'assurance", "start": 205.76, "duration": 3.78}, {"text": "maladie vous voyez nous mettons nous", "start": 207.11, "duration": 4.56}, {"text": "portons une grande attention aux publics", "start": 209.54, "duration": 3.6}, {"text": "les plus fragiles et aux plus pr\u00e9caires", "start": 211.67, "duration": 3.63}, {"text": "et nous invitons \u00e9videmment les fran\u00e7ais", "start": 213.14, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e0 utiliser autant que possible des", "start": 215.3, "duration": 4.59}, {"text": "masques qui sont lavables qui sont", "start": 218.24, "duration": 3.45}, {"text": "r\u00e9utilisables qui sont recyclables je", "start": 219.89, "duration": 3.0}, {"text": "regarde la ministre de la transition", "start": 221.69, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique qui acquiesce de la t\u00eate et", "start": 222.89, "duration": 2.07}, {"text": "elle a bien raison", "start": 224.39, "duration": 2.25}, {"text": "qu'est ce que vous voulez monsieur la", "start": 224.96, "duration": 4.41}, {"text": "chose 5 millions de masques pour 9", "start": 226.64, "duration": 3.63}, {"text": "millions de pauvres", "start": 229.37, "duration": 4.76}, {"text": "une goutte d'eau dans un oc\u00e9an de mis\u00e8re", "start": 230.27, "duration": 3.86}]}