{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et avec alexandra bensa\u00efd nous recevons", "start": 0.0, "duration": 4.98}, {"text": "ce matin dans le grand entretien du 7-9", "start": 2.669, "duration": 4.771}, {"text": "la t\u00eate de liste les r\u00e9publicains pour", "start": 4.98, "duration": 4.47}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes dialoguer avec", "start": 7.44, "duration": 2.4}, {"text": "lui", "start": 9.45, "duration": 3.059}, {"text": "question dans dix minutes les v\u00f4tres au", "start": 9.84, "duration": 5.85}, {"text": "01 45 24 7 milles sur les r\u00e9seaux", "start": 12.509, "duration": 5.461}, {"text": "sociaux et l'application mobile de", "start": 15.69, "duration": 4.2}, {"text": "france inter fran\u00e7ois xavier bellamy", "start": 17.97, "duration": 3.87}, {"text": "bonjour bonjour avec la lettre aux", "start": 19.89, "duration": 4.53}, {"text": "citoyens d'europe pour une renaissance", "start": 21.84, "duration": 5.189}, {"text": "europ\u00e9enne publi\u00e9e ce matin par le", "start": 24.42, "duration": 4.47}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique dans 28", "start": 27.029, "duration": 4.441}, {"text": "titres de presse des 28 pays membres de", "start": 28.89, "duration": 3.059}, {"text": "l'union", "start": 31.47, "duration": 2.339}, {"text": "la campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 31.949, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9marre v\u00e9ritablement il y as nombreuses", "start": 33.809, "duration": 4.891}, {"text": "propositions dans le texte on va y venir", "start": 36.51, "duration": 4.65}, {"text": "mais partons d'abord de sa philosophie", "start": 38.7, "duration": 4.949}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale tels que les nonces le", "start": 41.16, "duration": 6.12}, {"text": "pr\u00e9sident ni b\u00e9atitude europhile ni", "start": 43.649, "duration": 6.061}, {"text": "fermeture nationaliste le nationalisme", "start": 47.28, "duration": 5.279}, {"text": "c'est le rejet sans projet dit emmanuel", "start": 49.71, "duration": 5.4}, {"text": "macron non c'est un plaidoyer pour la", "start": 52.559, "duration": 4.801}, {"text": "libert\u00e9 la protection et le progr\u00e8s qui", "start": 55.11, "duration": 4.83}, {"text": "sont selon lui les valeurs cardinales de", "start": 57.36, "duration": 5.07}, {"text": "l'europe n'est ce pas exactement la", "start": 59.94, "duration": 4.679}, {"text": "position \u00e9quilibr\u00e9e que vous cherchez \u00e0", "start": 62.43, "duration": 5.58}, {"text": "aussi \u00e0 d\u00e9fendre dans cette campagne ne", "start": 64.619, "duration": 4.68}, {"text": "me remercie pour votre invitation merci", "start": 68.01, "duration": 4.32}, {"text": "on est noir on est frapp\u00e9 de voir \u00e0 quel", "start": 69.299, "duration": 4.351}, {"text": "point effectivement le pr\u00e9sident de la", "start": 72.33, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9publique aujourd'hui semble infl\u00e9chir", "start": 73.65, "duration": 2.969}, {"text": "son discours sur l'europe au point qu'on", "start": 75.27, "duration": 3.389}, {"text": "se demande qui est le vrai emmanuel", "start": 76.619, "duration": 3.841}, {"text": "macron est-ce que c'est celui qui dans", "start": 78.659, "duration": 3.03}, {"text": "le discours de la sorbonne dans le", "start": 80.46, "duration": 2.699}, {"text": "discours d'ath\u00e8nes nous disait que ce", "start": 81.689, "duration": 4.081}, {"text": "qui comptait c'\u00e9tait de transf\u00e9rer la", "start": 83.159, "duration": 4.021}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale vers une", "start": 85.77, "duration": 3.209}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne ou bien est-ce", "start": 87.18, "duration": 2.91}, {"text": "que c'est celui qui aujourd'hui nous", "start": 88.979, "duration": 2.46}, {"text": "parle d'une europe qui prot\u00e8ge en me", "start": 90.09, "duration": 3.18}, {"text": "prenant effectivement des mots qui nous", "start": 91.439, "duration": 3.091}, {"text": "paraissent essentiels mais derri\u00e8re les", "start": 93.27, "duration": 3.51}, {"text": "mots il ya les actes et au fond ce qui", "start": 94.53, "duration": 3.24}, {"text": "est frappant c'est de voir \u00e0 quel point", "start": 96.78, "duration": 2.61}, {"text": "tout le probl\u00e8me est pos\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but", "start": 97.77, "duration": 3.33}, {"text": "quand et macro nous dit ce qui compte", "start": 99.39, "duration": 3.089}, {"text": "c'est de faire plus et plus vite", "start": 101.1, "duration": 2.67}, {"text": "nous ne pensons pas qu'il faut faire", "start": 102.479, "duration": 3.091}, {"text": "plus par d\u00e9finition nous pensons qu'il", "start": 103.77, "duration": 3.809}, {"text": "faut faire mieux et que tous la r\u00e9ponse", "start": 105.57, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 nos probl\u00e8mes ne se trouvent pas", "start": 107.579, "duration": 2.911}, {"text": "n\u00e9cessairement dans plus d'europe dans", "start": 108.93, "duration": 2.31}, {"text": "plus d'int\u00e9gration", "start": 110.49, "duration": 2.58}, {"text": "parfois il faut que l'europe soit plus", "start": 111.24, "duration": 3.269}, {"text": "efficace par exemple sur la question", "start": 113.07, "duration": 3.24}, {"text": "migratoire qui n'est pas vraiment pos\u00e9", "start": 114.509, "duration": 4.381}, {"text": "dans ce texte il ya celle de schengen", "start": 116.31, "duration": 4.86}, {"text": "des fronti\u00e8res mais on la sait qu'il est", "start": 118.89, "duration": 5.31}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant mettre \u00e0 plat schengen", "start": 121.17, "duration": 4.799}, {"text": "mais pour faire quoi et qu'elle est", "start": 124.2, "duration": 3.51}, {"text": "d'ailleurs le diagnostic \u00e0 aucun moment", "start": 125.969, "duration": 3.331}, {"text": "emmanuel macron dans ce texte ne nous", "start": 127.71, "duration": 3.749}, {"text": "dit qu'il faut mettre un terme \u00e0", "start": 129.3, "duration": 3.75}, {"text": "l'immigration massive qui entretient", "start": 131.459, "duration": 1.991}, {"text": "aujourd'hui", "start": 133.05, "duration": 1.659}, {"text": "le business des passeurs et qui menacent", "start": 133.45, "duration": 3.99}, {"text": "de d\u00e9stabiliser profond\u00e9ment notre pays", "start": 134.709, "duration": 4.651}, {"text": "et notre continent si nous ne faisons", "start": 137.44, "duration": 4.86}, {"text": "pas face aux d\u00e9fis qui est repr\u00e9sent\u00e9", "start": 139.36, "duration": 3.989}, {"text": "par la question migratoire dans les", "start": 142.3, "duration": 2.549}, {"text": "ann\u00e9es qui viendront \u00e0 aucun moment", "start": 143.349, "duration": 3.211}, {"text": "emmanuel macron de pause ce diagnostic", "start": 144.849, "duration": 3.451}, {"text": "alors remettre \u00e0 plat schengen oui mais", "start": 146.56, "duration": 3.48}, {"text": "pour faire quoi font tout ce texte est", "start": 148.3, "duration": 3.03}, {"text": "fait je crois de formules qui sont un", "start": 150.04, "duration": 3.24}, {"text": "peu creuse et le d\u00e9calage est tr\u00e8s grand", "start": 151.33, "duration": 3.42}, {"text": "entre les grands mots que vous avez", "start": 153.28, "duration": 3.45}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 l'instant \u00e9t\u00e9 r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 154.75, "duration": 5.13}, {"text": "agressions protection pardon progr\u00e8s", "start": 156.73, "duration": 7.08}, {"text": "vous pourriez vous retrouver dans ces", "start": 159.88, "duration": 5.609}, {"text": "mots l\u00e0 mais qui ne s'y retrouverait pas", "start": 163.81, "duration": 3.44}, {"text": "qui ne veut pas plus de dix essais des", "start": 165.489, "duration": 3.451}, {"text": "taxes non mais oui mais le probl\u00e8me", "start": 167.25, "duration": 3.34}, {"text": "c'est que vous savez ici de dette contre", "start": 168.94, "duration": 3.329}, {"text": "moi je crois \u00e0 la d\u00e9mocratie et je crois", "start": 170.59, "duration": 3.509}, {"text": "au pluralisme et je reconnais \u00e0 emmanuel", "start": 172.269, "duration": 4.44}, {"text": "macron la l\u00e9gitimit\u00e9 de d\u00e9fendre sa", "start": 174.099, "duration": 4.11}, {"text": "vision mais qu'il la d\u00e9fende une fa\u00e7on", "start": 176.709, "duration": 3.271}, {"text": "pr\u00e9cise pour nous dire vers o\u00f9 il veut", "start": 178.209, "duration": 2.971}, {"text": "nous conduire aujourd'hui le probl\u00e8me", "start": 179.98, "duration": 2.64}, {"text": "c'est que le d\u00e9bat qui s'engage", "start": 181.18, "duration": 3.3}, {"text": "ressemble \u00e0 un jeu de dupes et je le", "start": 182.62, "duration": 3.6}, {"text": "redis encore une fois qui est le vrai", "start": 184.48, "duration": 3.72}, {"text": "emmanuel macron quelle est sa v\u00e9ritable", "start": 186.22, "duration": 2.73}, {"text": "vision de l'europe", "start": 188.2, "duration": 2.19}, {"text": "est-ce que c'est celui qui nous disait", "start": 188.95, "duration": 3.27}, {"text": "il ya quelques mois encore que le", "start": 190.39, "duration": 3.48}, {"text": "premier probl\u00e8me est la premi\u00e8re", "start": 192.22, "duration": 3.359}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 s'\u00e9tait cr\u00e9\u00e9 un budget de la", "start": 193.87, "duration": 3.36}, {"text": "zone euro avec un ministre de l'euro ou", "start": 195.579, "duration": 2.821}, {"text": "est ce celui aujourd'hui qui a", "start": 197.23, "duration": 2.55}, {"text": "totalement abandonn\u00e9 comme par", "start": 198.4, "duration": 1.86}, {"text": "enchantement", "start": 199.78, "duration": 1.89}, {"text": "ces propositions qui lui paraissait hier", "start": 200.26, "duration": 2.879}, {"text": "si n\u00e9cessaire vous avez l'impression", "start": 201.67, "duration": 3.719}, {"text": "qu'aujourd'hui il vous piquent vos mots", "start": 203.139, "duration": 4.051}, {"text": "emmanuel macron qu'il prend des th\u00e8mes", "start": 205.389, "duration": 4.47}, {"text": "de droite sciemment qui vous coupent", "start": 207.19, "duration": 3.66}, {"text": "l'herbe sous le pied ce que j'observe", "start": 209.859, "duration": 2.1}, {"text": "c'est que la droite ne devait pas \u00eatre", "start": 210.85, "duration": 2.13}, {"text": "si loin de la v\u00e9rit\u00e9 pour", "start": 211.959, "duration": 2.4}, {"text": "qu'effectivement aujourd'hui on se met \u00e0", "start": 212.98, "duration": 2.4}, {"text": "l'imiter que ce soit m\u00eame ann\u00e9e le", "start": 214.359, "duration": 2.431}, {"text": "maquereau en disant effectivement qu'il", "start": 215.38, "duration": 3.09}, {"text": "faut d\u00e9fendre une europe qui prot\u00e8ge ou", "start": 216.79, "duration": 3.12}, {"text": "bien marine le pen qui nous dit", "start": 218.47, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9sormais qu'elle ne veut plus sortir de", "start": 219.91, "duration": 1.71}, {"text": "l'europe", "start": 221.29, "duration": 1.74}, {"text": "la vision que la droite d\u00e9fend et", "start": 221.62, "duration": 2.64}, {"text": "qu'elle continuera de d\u00e9fendre dans", "start": 223.03, "duration": 2.64}, {"text": "cette campagne avec beaucoup de rigueur", "start": 224.26, "duration": 2.879}, {"text": "et pour le coup de pr\u00e9cision et de", "start": 225.67, "duration": 3.149}, {"text": "concret cette vision l\u00e0 c'est je crois", "start": 227.139, "duration": 2.91}, {"text": "en effet celle qui est n\u00e9cessaire pour", "start": 228.819, "duration": 2.67}, {"text": "l'avenir de l'europe mais je ne crois", "start": 230.049, "duration": 2.611}, {"text": "pas moi pour ma part vous avez encore", "start": 231.489, "duration": 2.58}, {"text": "une fois derri\u00e8re les mots je ne crois", "start": 232.66, "duration": 3.06}, {"text": "pas que le conti soit je ne crois pas", "start": 234.069, "duration": 2.79}, {"text": "que le conti soi quand on nous propose", "start": 235.72, "duration": 3.359}, {"text": "de cr\u00e9er cette nouvelle agence", "start": 236.859, "duration": 4.38}, {"text": "commissions comit\u00e9s en un seul texte au", "start": 239.079, "duration": 3.481}, {"text": "fond nous sommes en train d'exporter", "start": 241.239, "duration": 2.101}, {"text": "vers l'europe", "start": 242.56, "duration": 1.98}, {"text": "le pire de ce que nous savons faire", "start": 243.34, "duration": 3.69}, {"text": "c'est \u00e0 dire ses 387 comit\u00e9 que", "start": 244.54, "duration": 4.38}, {"text": "mediapart avait compt\u00e9 et qu'ils font au", "start": 247.03, "duration": 3.569}, {"text": "fond la paralysie technocratique", "start": 248.92, "duration": 2.129}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 250.599, "duration": 2.25}, {"text": "si l'europe emmanuel macron veut c'est", "start": 251.049, "duration": 3.451}, {"text": "\u00e7a alors de fait ces grands mots ne", "start": 252.849, "duration": 3.151}, {"text": "seront suivis d'aucun effet mais pour", "start": 254.5, "duration": 3.03}, {"text": "nos positions avec une quelconque de ces", "start": 256.0, "duration": 4.38}, {"text": "propositions lutter contre l' ing\u00e9rence", "start": 257.53, "duration": 4.199}, {"text": "des puissances \u00e9trang\u00e8res", "start": 260.38, "duration": 3.27}, {"text": "repenser l'espace schengen comme le", "start": 261.729, "duration": 3.841}, {"text": "disait nicolas affirm\u00e9 la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 263.65, "duration": 3.389}, {"text": "europ\u00e9enne en mati\u00e8re \u00e9conomique", "start": 265.57, "duration": 2.969}, {"text": "avoir une autorit\u00e9 de contr\u00f4le pour les", "start": 267.039, "duration": 3.451}, {"text": "aliments est ce que vous \u00eates en", "start": 268.539, "duration": 3.241}, {"text": "opposition avec quoi que ce soit dans", "start": 270.49, "duration": 2.7}, {"text": "ses propositions vous avez formul\u00e9es au", "start": 271.78, "duration": 3.27}, {"text": "fond il ya les trois types de des", "start": 273.19, "duration": 2.789}, {"text": "situations qu'on peut trouver dans ce", "start": 275.05, "duration": 2.369}, {"text": "texte il ya certaines propositions avec", "start": 275.979, "duration": 2.671}, {"text": "laquelle on pourra en lesquels on pourra", "start": 277.419, "duration": 3.18}, {"text": "\u00eatre d'accord par exemple refus\u00e9 d", "start": 278.65, "duration": 3.21}, {"text": "ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re dans la vie", "start": 280.599, "duration": 2.671}, {"text": "politique europ\u00e9enne \u00e7a pour le coup \u00e7a", "start": 281.86, "duration": 2.22}, {"text": "me para\u00eet n\u00e9cessaire", "start": 283.27, "duration": 2.37}, {"text": "\u00e7a se fait en france \u00e7a se fait au", "start": 284.08, "duration": 2.85}, {"text": "niveau europ\u00e9en se doit pas d'\u00eatre est", "start": 285.64, "duration": 2.88}, {"text": "mutualis\u00e9 avec les autres pays europ\u00e9ens", "start": 286.93, "duration": 2.91}, {"text": "il ya d'autres propositions qui sont", "start": 288.52, "duration": 2.28}, {"text": "absurdes parce qu'elles sont d\u00e9j\u00e0", "start": 289.84, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9s et si souvent emmanuel macron", "start": 290.8, "duration": 3.6}, {"text": "nous propose dans ce texte de cr\u00e9er des", "start": 292.599, "duration": 3.241}, {"text": "choses qui existent d\u00e9j\u00e0 sur une", "start": 294.4, "duration": 2.87}, {"text": "autorit\u00e9 sanitaire en mati\u00e8re", "start": 295.84, "duration": 2.73}, {"text": "d'alimentation", "start": 297.27, "duration": 3.13}, {"text": "c'est une autorit\u00e9 qui existent d\u00e9j\u00e0 \u00e7a", "start": 298.57, "duration": 3.06}, {"text": "s'appelle l'efsa et les gens qui y", "start": 300.4, "duration": 2.639}, {"text": "travaillent seront ravis d'apprendre que", "start": 301.63, "duration": 2.31}, {"text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique veut", "start": 303.039, "duration": 2.31}, {"text": "inventer leur m\u00e9tier et puis la derni\u00e8re", "start": 303.94, "duration": 2.64}, {"text": "chose c'est que oui il ya des", "start": 305.349, "duration": 2.401}, {"text": "propositions avec lesquels on sera", "start": 306.58, "duration": 3.12}, {"text": "profond\u00e9ment en d\u00e9saccord parce que dans", "start": 307.75, "duration": 2.88}, {"text": "ce texte et c'est la philosophie", "start": 309.7, "duration": 2.43}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale malgr\u00e9 tout qui semble animer", "start": 310.63, "duration": 3.33}, {"text": "emmanuel macron c'est toujours plus", "start": 312.13, "duration": 3.839}, {"text": "d'europe c'est toujours plus surtout de", "start": 313.96, "duration": 3.93}, {"text": "constitution d' agences de", "start": 315.969, "duration": 3.45}, {"text": "technostructure toujours plus de", "start": 317.89, "duration": 2.88}, {"text": "distance et d' \u00e9loignement d'avec la", "start": 319.419, "duration": 3.091}, {"text": "d\u00e9cision politique et c'est cela je", "start": 320.77, "duration": 3.06}, {"text": "crois qu'il fait la maladie de l'europe", "start": 322.51, "duration": 3.45}, {"text": "aujourd'hui au fond vous savez il me", "start": 323.83, "duration": 4.5}, {"text": "semble que emmanuel macron et marine le", "start": 325.96, "duration": 4.5}, {"text": "pen s'entretiennent l'un l'autre pour", "start": 328.33, "duration": 3.78}, {"text": "susciter la d\u00e9fiance dans l'europe", "start": 330.46, "duration": 3.389}, {"text": "moi sur le terrain ce que j'entends", "start": 332.11, "duration": 3.27}, {"text": "depuis le d\u00e9but de cette campagne c'est", "start": 333.849, "duration": 2.521}, {"text": "que l'europe est devenue illisible", "start": 335.38, "duration": 2.7}, {"text": "incompr\u00e9hensible qu'on ne sait plus", "start": 336.37, "duration": 3.45}, {"text": "exactement \u00e0 quoi elle peut nous servir", "start": 338.08, "duration": 4.62}, {"text": "et on agit de grands mots pour cr\u00e9er des", "start": 339.82, "duration": 5.04}, {"text": "commissions des comit\u00e9s des agences tout", "start": 342.7, "duration": 4.44}, {"text": "cela qui constitue dans l'europe une", "start": 344.86, "duration": 4.109}, {"text": "strate suppl\u00e9mentaire d'administration", "start": 347.14, "duration": 3.51}, {"text": "qui n'est pas ce dont nous avons besoin", "start": 348.969, "duration": 3.361}, {"text": "parlons choses concr\u00e8tes parlons encore", "start": 350.65, "duration": 2.819}, {"text": "une fois de la question migratoire", "start": 352.33, "duration": 3.149}, {"text": "parlons du d\u00e9fi que repr\u00e9sente le", "start": 353.469, "duration": 3.661}, {"text": "terrorisme qui n'est pas cit\u00e9 dans ce", "start": 355.479, "duration": 3.601}, {"text": "texte du d\u00e9fi que repr\u00e9sentent la menace", "start": 357.13, "duration": 3.539}, {"text": "communautariste et l'islamisme qui", "start": 359.08, "duration": 3.389}, {"text": "suppose que nous sachions en europe", "start": 360.669, "duration": 4.411}, {"text": "redire ce qu'est notre civilisation", "start": 362.469, "duration": 4.44}, {"text": "de tout cela il n'est pas mention dans", "start": 365.08, "duration": 3.78}, {"text": "ce texte et je crois que au fond ce", "start": 366.909, "duration": 3.48}, {"text": "texte passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'essentiel est de", "start": 368.86, "duration": 2.58}, {"text": "ceux dont les fran\u00e7ais ont besoin", "start": 370.389, "duration": 3.661}, {"text": "jean-pierre raffarin a fait savoir", "start": 371.44, "duration": 4.65}, {"text": "fran\u00e7ois xavier bellamy qu'il", "start": 374.05, "duration": 4.32}, {"text": "soutiendrait quand on lit son entretien", "start": 376.09, "duration": 4.17}, {"text": "dans le figaro visiblement il le", "start": 378.37, "duration": 4.32}, {"text": "soutient m\u00eame avec enthousiasme il la", "start": 380.26, "duration": 4.02}, {"text": "soutient m\u00eame avec enthousiasme cette", "start": 382.69, "duration": 3.93}, {"text": "liste lrm et donc il ne soutient pas la", "start": 384.28, "duration": 4.41}, {"text": "v\u00f4tre est ce que vous le d\u00e9plorez il est", "start": 386.62, "duration": 3.419}, {"text": "encore membre de votre partie 1", "start": 388.69, "duration": 3.57}, {"text": "j'ai du mal \u00e0 comprendre que jean pierre", "start": 390.039, "duration": 3.961}, {"text": "raffarin disques emi elle macron a le", "start": 392.26, "duration": 3.24}, {"text": "meilleur projet europ\u00e9en dans la mesure", "start": 394.0, "duration": 2.75}, {"text": "o\u00f9 tous les projets n'ont pas", "start": 395.5, "duration": 3.35}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9e le n\u00f4tre en particulier le sera", "start": 396.75, "duration": 3.24}, {"text": "de fa\u00e7on compl\u00e8te \u00e0 l'occasion du", "start": 398.85, "duration": 2.55}, {"text": "conseil national qui va venir dans", "start": 399.99, "duration": 3.09}, {"text": "quelques jours donc jean pierre raffarin", "start": 401.4, "duration": 3.6}, {"text": "c'est bien dommage se prononcent me", "start": 403.08, "duration": 4.77}, {"text": "semble-t-il un peu t\u00f4t sur le fond en", "start": 405.0, "duration": 4.14}, {"text": "revanche \u00e9couter je crois que la", "start": 407.85, "duration": 2.82}, {"text": "clarification \u00e9tait n\u00e9cessaire jean", "start": 409.14, "duration": 3.09}, {"text": "pierre raffarin partaient partager d\u00e9j\u00e0", "start": 410.67, "duration": 2.88}, {"text": "des r\u00e9unions strat\u00e9giques avec le", "start": 412.23, "duration": 2.31}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il ya", "start": 413.55, "duration": 3.27}, {"text": "quelques semaines de cela sur le projet", "start": 414.54, "duration": 4.17}, {"text": "europ\u00e9en que les choses soient affich\u00e9es", "start": 416.82, "duration": 2.94}, {"text": "clairement vous savez c'est ce qui me", "start": 418.71, "duration": 1.68}, {"text": "para\u00eet n\u00e9cessaire", "start": 419.76, "duration": 1.89}, {"text": "moi je crois je vous le disais \u00e0", "start": 420.39, "duration": 2.88}, {"text": "l'instant au pluralisme d\u00e9mocratique je", "start": 421.65, "duration": 3.21}, {"text": "n'ai jamais eu la moindre r\u00e9probation", "start": 423.27, "duration": 3.09}, {"text": "morale envers quelqu'un qui n'a pas les", "start": 424.86, "duration": 2.49}, {"text": "m\u00eames convictions que moi ce qui compte", "start": 426.36, "duration": 2.04}, {"text": "en revanche c'est d'offrir aux fran\u00e7ais", "start": 427.35, "duration": 2.43}, {"text": "un choix qui soit vraiment clair il doit", "start": 428.4, "duration": 4.5}, {"text": "quitter le parti d\u00e9sormais selon vous a", "start": 429.78, "duration": 4.29}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 il faut aller au bout de sa", "start": 432.9, "duration": 2.91}, {"text": "d\u00e9marche si l'ue consid\u00e8re que la", "start": 434.07, "duration": 3.21}, {"text": "r\u00e9publique en marche et ce dans quoi se", "start": 435.81, "duration": 3.0}, {"text": "trouve son aspiration politique il me", "start": 437.28, "duration": 2.79}, {"text": "semblerait normal qu'ils rejoignent la", "start": 438.81, "duration": 2.37}, {"text": "r\u00e9publique ont marre vous lui demander", "start": 440.07, "duration": 2.04}, {"text": "de le faire", "start": 441.18, "duration": 2.01}, {"text": "non c'est pas un mot de lui demander de", "start": 442.11, "duration": 2.1}, {"text": "le faire mais encore une fois je crois \u00e0", "start": 443.19, "duration": 2.55}, {"text": "la coh\u00e9rence il n'y a aucune esp\u00e8ce de", "start": 444.21, "duration": 3.48}, {"text": "jugement moral de monde au monde de ma", "start": 445.74, "duration": 3.33}, {"text": "part jean pierre raffarin a \u00e9t\u00e9 premier", "start": 447.69, "duration": 1.89}, {"text": "ministre", "start": 449.07, "duration": 2.79}, {"text": "voil\u00e0 il fait aujourd'hui les les choix", "start": 449.58, "duration": 3.48}, {"text": "qui lui paraissent les plus pertinents", "start": 451.86, "duration": 3.72}, {"text": "pour le pays et il a \u00e9t\u00e9 premier", "start": 453.06, "duration": 4.02}, {"text": "ministre il a \u00e9t\u00e9 aussi membre fondateur", "start": 455.58, "duration": 5.04}, {"text": "de l air il souhaite un epinay de la", "start": 457.08, "duration": 5.46}, {"text": "droite et du centre qui rassemblerait", "start": 460.62, "duration": 3.33}, {"text": "toutes les chapelles apr\u00e8s les", "start": 462.54, "duration": 2.34}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 463.95, "duration": 3.21}, {"text": "qu'est ce que vous en pensez mais jean", "start": 464.88, "duration": 3.42}, {"text": "pierre raffarin ne voit pas que la", "start": 467.16, "duration": 2.55}, {"text": "droite continue de travailler qu elle", "start": 468.3, "duration": 3.0}, {"text": "continue de r\u00e9fl\u00e9chir qu'elle continue", "start": 469.71, "duration": 2.97}, {"text": "de construire nous sommes en train de", "start": 471.3, "duration": 3.75}, {"text": "nous pour le coup de terminer ce projet", "start": 472.68, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9en nous allons pr\u00e9senter aux", "start": 475.05, "duration": 2.34}, {"text": "fran\u00e7ais ce sera un projet audacieux", "start": 476.16, "duration": 3.569}, {"text": "ambitieux on en a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 des", "start": 477.39, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments fondamentaux je pense \u00e0 la", "start": 479.729, "duration": 2.131}, {"text": "question de la politique agricole", "start": 480.96, "duration": 2.25}, {"text": "commune voil\u00e0 des sujets qui int\u00e9ressent", "start": 481.86, "duration": 2.73}, {"text": "les fran\u00e7ais la politique agricole", "start": 483.21, "duration": 3.57}, {"text": "commune va voir son budget baisser parce", "start": 484.59, "duration": 3.57}, {"text": "que le gouvernement fran\u00e7ais n'a pas su", "start": 486.78, "duration": 2.79}, {"text": "la d\u00e9fendre si \u00e7a que jean pierre", "start": 488.16, "duration": 2.7}, {"text": "raffarin consid\u00e8re comme \u00e9tant l'avenir", "start": 489.57, "duration": 2.7}, {"text": "de l'europe libre \u00e0 lui de le rejoindre", "start": 490.86, "duration": 3.38}, {"text": "vous dites que la droite continue \u00e0", "start": 492.27, "duration": 4.47}, {"text": "travailler \u00e0 ce qu'elle ne continue pas", "start": 494.24, "duration": 4.179}, {"text": "aussi \u00e0 se r\u00e9tr\u00e9cir", "start": 496.74, "duration": 4.5}, {"text": "parce qu'avec jean pierre raffarin c'est", "start": 498.419, "duration": 5.961}, {"text": "un bloc de centre droit qui se d\u00e9tache", "start": 501.24, "duration": 5.34}, {"text": "de l'ex ump", "start": 504.38, "duration": 4.75}, {"text": "est-ce que vous ne redoutez pas que", "start": 506.58, "duration": 4.77}, {"text": "votre parti devienne au fond un petit", "start": 509.13, "duration": 5.789}, {"text": "parti conservateur ou est ce que vous", "start": 511.35, "duration": 5.04}, {"text": "dites ben voil\u00e0 maintenant il faut aller", "start": 514.919, "duration": 3.031}, {"text": "au bout de notre logique est accept\u00e9e ce", "start": 516.39, "duration": 3.69}, {"text": "qu'on est devenu non bien au contraire", "start": 517.95, "duration": 3.63}, {"text": "je ne crois pas que la droite menacent", "start": 520.08, "duration": 3.329}, {"text": "de se r\u00e9tr\u00e9cir la droite s'est r\u00e9tr\u00e9ci", "start": 521.58, "duration": 3.42}, {"text": "quand elle n'a pas su dire ce qu'elle", "start": 523.409, "duration": 3.111}, {"text": "voulait proposer aux fran\u00e7ais avec", "start": 525.0, "duration": 4.11}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 mais avec conviction", "start": 526.52, "duration": 3.74}, {"text": "moi je ne crois pas que la", "start": 529.11, "duration": 3.04}, {"text": "on gagne quoi que ce soit \u00e0 une forme de", "start": 530.26, "duration": 3.39}, {"text": "confusion dans laquelle elle deviendrait", "start": 532.15, "duration": 3.27}, {"text": "une forme d'auberge espagnole dans", "start": 533.65, "duration": 3.15}, {"text": "laquelle chacun pense tout et le", "start": 535.42, "duration": 3.92}, {"text": "contraire de tout mais le sort mais", "start": 536.8, "duration": 5.4}, {"text": "c'est quand m\u00eame une composante majeure", "start": 539.34, "duration": 4.9}, {"text": "on a \u00e9crit sur bien s\u00fbr est ferm\u00e9 c'est", "start": 542.2, "duration": 3.78}, {"text": "moi permettez-moi d\u00e9di\u00e9 d'apr\u00e8s vous le", "start": 544.24, "duration": 3.99}, {"text": "moment de deux dindes un parti qui", "start": 545.98, "duration": 4.62}, {"text": "regroupe toutes les droits du centre \u00e0", "start": 548.23, "duration": 4.86}, {"text": "la droite de droite on va dire sur tout", "start": 550.6, "duration": 4.38}, {"text": "le spectre est ce que \u00e7a c'est fini il", "start": 553.09, "duration": 3.18}, {"text": "faut passer \u00e0 autre chose je crois que", "start": 554.98, "duration": 2.25}, {"text": "ce qui int\u00e9resse les fran\u00e7ais c'est", "start": 556.27, "duration": 2.01}, {"text": "savoir ce que nous voulons leur proposer", "start": 557.23, "duration": 2.88}, {"text": "sur des choses tr\u00e8s concr\u00e8tes et", "start": 558.28, "duration": 3.09}, {"text": "aujourd'hui ce que nous allons d\u00e9fendre", "start": 560.11, "duration": 2.97}, {"text": "dans ce d\u00e9bat europ\u00e9en c'est une mani\u00e8re", "start": 561.37, "duration": 3.69}, {"text": "pour le coup de repenser l'europe telle", "start": 563.08, "duration": 4.32}, {"text": "qu'elle nous semble n\u00e9cessaire et", "start": 565.06, "duration": 3.87}, {"text": "surtout de repenser une europe qui", "start": 567.4, "duration": 2.67}, {"text": "pourra faire la preuve de son efficacit\u00e9", "start": 568.93, "duration": 3.69}, {"text": "pour que nous puissions retrouver l'\u00e9lan", "start": 570.07, "duration": 3.45}, {"text": "de l'id\u00e9al europ\u00e9en", "start": 572.62, "duration": 2.46}, {"text": "et \u00e7a je ne crois pas du tout que des", "start": 573.52, "duration": 4.02}, {"text": "gens qu'ils soient issus du centrisme ou", "start": 575.08, "duration": 4.44}, {"text": "d'une droite plus centriste et plus et", "start": 577.54, "duration": 3.84}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 historiquement d\u00e9cisive dans", "start": 579.52, "duration": 3.33}, {"text": "la construction europ\u00e9enne se d\u00e9tournent", "start": 581.38, "duration": 2.46}, {"text": "de cela bien au contraire", "start": 582.85, "duration": 3.06}, {"text": "d'ailleurs j'observe que la liste que", "start": 583.84, "duration": 3.36}, {"text": "nous avons commenc\u00e9 de construire avec", "start": 585.91, "duration": 2.61}, {"text": "agn\u00e8s evren avec arnaud danjean", "start": 587.2, "duration": 2.67}, {"text": "elle repr\u00e9sente aussi une pluralit\u00e9", "start": 588.52, "duration": 3.45}, {"text": "d'histoire politique et pourtant avec un", "start": 589.87, "duration": 3.48}, {"text": "art un arnaud danjean que vous avez re\u00e7u", "start": 591.97, "duration": 3.18}, {"text": "semaine par l'ong ces semences plein", "start": 593.35, "duration": 3.6}, {"text": "accord pas sur le coeur du projet", "start": 595.15, "duration": 3.3}, {"text": "europ\u00e9en en plein accord elle sera fix\u00e9e", "start": 596.95, "duration": 2.51}, {"text": "mercredi", "start": 598.45, "duration": 4.41}, {"text": "alors la liste va mercredi il y aura une", "start": 599.46, "duration": 5.5}, {"text": "commission d'investiture qui va \u00e9pauler", "start": 602.86, "duration": 4.77}, {"text": "la suite de la liste et le jdd nous nous", "start": 604.96, "duration": 4.23}, {"text": "dit ce matin que les noms des candidats", "start": 607.63, "duration": 3.33}, {"text": "de cette liste seront dans le d\u00e9sordre", "start": 609.19, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 dans le d\u00e9sordre et que", "start": 610.96, "duration": 4.2}, {"text": "personne pas m\u00eame les candidats ne saura", "start": 612.67, "duration": 6.06}, {"text": "si il est en phase le candidat en place", "start": 615.16, "duration": 6.11}, {"text": "\u00e9ligible ou pas est-ce que c'est exact", "start": 618.73, "duration": 5.94}, {"text": "la liste est aujourd'hui propos\u00e9e par la", "start": 621.27, "duration": 4.87}, {"text": "commission nationale d'investiture c'est", "start": 624.67, "duration": 2.55}, {"text": "une commission compos\u00e9e de quarante", "start": 626.14, "duration": 2.31}, {"text": "personnes je peux pas pr\u00e9juger du", "start": 627.22, "duration": 2.43}, {"text": "travail qu'elle va faire elle se", "start": 628.45, "duration": 3.09}, {"text": "rappelle aussi sous l'autorit\u00e9 de", "start": 629.65, "duration": 2.76}, {"text": "laurent wauquiez", "start": 631.54, "duration": 2.31}, {"text": "moi je savais que vous \u00eates un par", "start": 632.41, "duration": 3.51}, {"text": "exemple exactement ce que j'ai et ce que", "start": 633.85, "duration": 3.18}, {"text": "j'ai indiqu\u00e9 c'est qui me paraissait", "start": 635.92, "duration": 2.97}, {"text": "n\u00e9cessaire de faire de cette \u00e9lection", "start": 637.03, "duration": 3.96}, {"text": "l'occasion d'une v\u00e9ritable alliance", "start": 638.89, "duration": 3.78}, {"text": "entre un renouvellement qui est sans", "start": 640.99, "duration": 2.85}, {"text": "doute n\u00e9cessaire pour la droite et en", "start": 642.67, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame temps une exp\u00e9rience parce que j'ai", "start": 643.84, "duration": 3.39}, {"text": "jamais cru \u00e0 l'opposition de l'ancien et", "start": 645.55, "duration": 2.76}, {"text": "du nouveau monde je pense que c'est", "start": 647.23, "duration": 2.58}, {"text": "cette compl\u00e9mentarit\u00e9 qui est n\u00e9cessaire", "start": 648.31, "duration": 3.36}, {"text": "et c'est celle l\u00e0 qui sera incarn\u00e9 par", "start": 649.81, "duration": 4.77}, {"text": "la liste qui va suivre rural 50% de deux", "start": 651.67, "duration": 4.11}, {"text": "nouveaux noms et s'informer sur l'avs", "start": 654.58, "duration": 2.74}, {"text": "sur la m\u00e9thode dont 20", "start": 655.78, "duration": 5.95}, {"text": "un candidat sont annonc\u00e9s mercredi si je", "start": 657.32, "duration": 7.17}, {"text": "comprends bien mais ne savent pas \u00e0", "start": 661.73, "duration": 4.92}, {"text": "quelle place ils seront sur la liste", "start": 664.49, "duration": 4.29}, {"text": "vous n'avez pas la main l\u00e0 dessus vous", "start": 666.65, "duration": 4.11}, {"text": "enfin vous pouvez confirmer les infos du", "start": 668.78, "duration": 5.1}, {"text": "jdd ou pas non je enfin je sais si le", "start": 670.76, "duration": 4.8}, {"text": "jdd le publie c'est que c'est que sans", "start": 673.88, "duration": 3.99}, {"text": "doute effectivement c'est l\u00e0 la m\u00e9thode", "start": 675.56, "duration": 3.27}, {"text": "qui sera retenu mais encore une fois", "start": 677.87, "duration": 2.1}, {"text": "c'est un travail progressif de", "start": 678.83, "duration": 2.34}, {"text": "construction de cette \u00e9quipe pour moi le", "start": 679.97, "duration": 2.61}, {"text": "plus important c'est que ces vins n'ont", "start": 681.17, "duration": 2.76}, {"text": "d'abord ils seront tous d'une certaine", "start": 682.58, "duration": 2.64}, {"text": "mani\u00e8re \u00e9ligibles parce que nous allons", "start": 683.93, "duration": 2.79}, {"text": "faire un tr\u00e8s beau score \u00e0 cette", "start": 685.22, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9lection et j'esp\u00e8re bien que nous", "start": 686.72, "duration": 3.0}, {"text": "pourrons avoir le plus grand nombre", "start": 687.92, "duration": 3.42}, {"text": "d'eurod\u00e9put\u00e9s pour pouvoir d\u00e9fendre les", "start": 689.72, "duration": 2.64}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des fran\u00e7ais dans les ann\u00e9es", "start": 691.34, "duration": 2.73}, {"text": "qui viendront et ce que je crois aussi", "start": 692.36, "duration": 3.24}, {"text": "c'est que ce qui compte le plus c'est", "start": 694.07, "duration": 3.45}, {"text": "d'abord de d\u00e9finir notre projet parce", "start": 695.6, "duration": 2.97}, {"text": "que c'est \u00e7a que les fran\u00e7ais attendent", "start": 697.52, "duration": 2.52}, {"text": "plus qu'une question de casting au fond", "start": 698.57, "duration": 3.48}, {"text": "bonjour vous avez la main sur sur le", "start": 700.04, "duration": 3.27}, {"text": "canon film analyse de fran\u00e7ois xavier", "start": 702.05, "duration": 2.61}, {"text": "bellamy c'est la liste d'un mouvement", "start": 703.31, "duration": 3.27}, {"text": "avec vous le rappeliez \u00e0 l'instant la", "start": 704.66, "duration": 4.14}, {"text": "diversit\u00e9 de ses sensibilit\u00e9s c'est une", "start": 706.58, "duration": 3.84}, {"text": "liste les r\u00e9aliser des poils baroque", "start": 708.8, "duration": 3.21}, {"text": "m\u00eame pas du tout vous savez on n'est pas", "start": 710.42, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e0 nous on n'est pas effectivement dans", "start": 712.01, "duration": 3.81}, {"text": "le temps le parti macro nice to tout", "start": 713.24, "duration": 3.81}, {"text": "semble se d\u00e9cider d'en haut nous avons", "start": 715.82, "duration": 2.67}, {"text": "des instances qui fonctionne une", "start": 717.05, "duration": 2.7}, {"text": "commission nationale d'investiture", "start": 718.49, "duration": 3.03}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9e par eric ciotti compos\u00e9e de 40", "start": 719.75, "duration": 3.54}, {"text": "membres qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par les", "start": 721.52, "duration": 4.14}, {"text": "adh\u00e9rents des r\u00e9publicains et donc il ya", "start": 723.29, "duration": 3.72}, {"text": "aucune raison que ce soit par", "start": 725.66, "duration": 2.64}, {"text": "l'arbitraire dans un bureau qu'on", "start": 727.01, "duration": 3.72}, {"text": "compose seule cette liste alors les dix", "start": 728.3, "duration": 4.62}, {"text": "places les plus \u00e9ligible ce sont les 10", "start": 730.73, "duration": 4.02}, {"text": "premi\u00e8res a aujourd'hui en fonction des", "start": 732.92, "duration": 2.64}, {"text": "intentions de vote", "start": 734.75, "duration": 2.49}, {"text": "est ce que par exemple dans ces dix", "start": 735.56, "duration": 3.84}, {"text": "places il y aura nadine morano rachida", "start": 737.24, "duration": 4.44}, {"text": "dati brice hortefeux je comprends que", "start": 739.4, "duration": 3.48}, {"text": "votre curiosit\u00e9 soit grande mais encore", "start": 741.68, "duration": 2.55}, {"text": "une fois je ne peux rien vous confirmer", "start": 742.88, "duration": 3.24}, {"text": "ni infirmer ce qui compte encore une", "start": 744.23, "duration": 3.27}, {"text": "fois c'est la philosophie g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 746.12, "duration": 2.43}, {"text": "construction de cette \u00e9quipe qui", "start": 747.5, "duration": 4.05}, {"text": "associera 50% de renouvellement et 50%", "start": 748.55, "duration": 4.65}, {"text": "de sortant parce que il faut le dire aux", "start": 751.55, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7ais c'est une institution qui est", "start": 753.2, "duration": 3.3}, {"text": "complexe le parlement europ\u00e9en qui", "start": 755.09, "duration": 3.15}, {"text": "suppose qu'on puisse d\u00e9finir cette", "start": 756.5, "duration": 3.0}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9 pour pouvoir repr\u00e9senter", "start": 758.24, "duration": 2.76}, {"text": "au mieux les fran\u00e7ais oui tout ce que je", "start": 759.5, "duration": 2.43}, {"text": "peux vous dire \u00e0 ce stade et ses", "start": 761.0, "duration": 2.85}, {"text": "m\u00e9langes de sortants et 2 et 2 restants", "start": 761.93, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e7a doit se faire dans les dix premi\u00e8res", "start": 763.85, "duration": 2.79}, {"text": "places parce que pour les ladies urgente", "start": 764.96, "duration": 2.49}, {"text": "c'est ce que la commission nationale", "start": 766.64, "duration": 2.19}, {"text": "d'investiture a vot\u00e9 d'ailleurs \u00e0 sa", "start": 767.45, "duration": 2.52}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9union il ya quelques semaines", "start": 768.83, "duration": 3.66}, {"text": "de cela d\u00e9j\u00e0 c'est le principe de 50% de", "start": 769.97, "duration": 4.29}, {"text": "renouvellement dans les premiers noms de", "start": 772.49, "duration": 3.54}, {"text": "la liste est donc vous aurez droit \u00e0 ce", "start": 774.26, "duration": 3.48}, {"text": "renouvellement dans l'est dans les jours", "start": 776.03, "duration": 3.48}, {"text": "qui viennent un peu de patience joly l'a", "start": 777.74, "duration": 3.66}, {"text": "bien en version la question fran\u00e7ois", "start": 779.51, "duration": 3.87}, {"text": "xavier bellamy d'une \u00e9ventuelle", "start": 781.4, "duration": 4.47}, {"text": "exclusion du parti du premier ministre", "start": 783.38, "duration": 4.49}, {"text": "hongrois viktor orban", "start": 785.87, "duration": 4.14}, {"text": "exclusion du parti populaire", "start": 787.87, "duration": 4.09}, {"text": "europ\u00e9en sera d\u00e9battu par le parti", "start": 790.01, "duration": 5.45}, {"text": "populaire europ\u00e9en le 20 mars prochain", "start": 791.96, "duration": 6.0}, {"text": "vous ne vous associez pas \u00e0 cette", "start": 795.46, "duration": 4.84}, {"text": "demande d'exclusion pour quelles raisons", "start": 797.96, "duration": 4.29}, {"text": "alors aujourd'hui c'est 12 partis", "start": 800.3, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ens sur les plus de soixante dix", "start": 802.25, "duration": 3.45}, {"text": "que compose le ppe qui ont effectivement", "start": 803.9, "duration": 3.98}, {"text": "engag\u00e9 cette proc\u00e9dure", "start": 805.7, "duration": 4.71}, {"text": "nous attendons la r\u00e9union du 20 mars qui", "start": 807.88, "duration": 4.72}, {"text": "sera l'occasion d'un dialogue dans", "start": 810.41, "duration": 4.35}, {"text": "lequel joseph daul a dit le pr\u00e9sident du", "start": 812.6, "duration": 4.38}, {"text": "ppe il faudra absolument que chacun", "start": 814.76, "duration": 3.57}, {"text": "puisse avoir par que chacun puisse se", "start": 816.98, "duration": 3.33}, {"text": "faire entendre y compris le fit days", "start": 818.33, "duration": 3.78}, {"text": "bien s\u00fbr moi pour ma part je regrette", "start": 820.31, "duration": 3.66}, {"text": "profond\u00e9ment la division qui a lieu", "start": 822.11, "duration": 3.93}, {"text": "aujourd'hui sur l'eau que sur le fond", "start": 823.97, "duration": 4.47}, {"text": "vous trouvez que il faut exclure", "start": 826.04, "duration": 4.68}, {"text": "on vous savez on se s\u00e9pare pas d'un", "start": 828.44, "duration": 4.5}, {"text": "parti qui a fait parti du ppe depuis", "start": 830.72, "duration": 4.68}, {"text": "2001 en un revers de main et l\u00e0 o\u00f9 j'ai", "start": 832.94, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 jusqu'\u00e0 peut-\u00eatre se porter aux", "start": 835.4, "duration": 4.86}, {"text": "marges de ce qu'est le pp au jour j'ai", "start": 837.74, "duration": 4.08}, {"text": "profond\u00e9ment regretter je l' ai d\u00e9j\u00e0 dit", "start": 840.26, "duration": 2.91}, {"text": "d'ailleurs la campagne d'affichage qui a", "start": 841.82, "duration": 2.64}, {"text": "eu lieu en hongrie et qui visait jean", "start": 843.17, "duration": 2.46}, {"text": "claude juncker dont j'ai trouv\u00e9 qu'elle", "start": 844.46, "duration": 2.61}, {"text": "n'\u00e9tait pas \u00e0 la hauteur du d\u00e9bat", "start": 845.63, "duration": 2.85}, {"text": "politique dont j'ai trouv\u00e9 aussi qu'elle", "start": 847.07, "duration": 3.33}, {"text": "contribue \u00e0 cette division maintenant je", "start": 848.48, "duration": 3.57}, {"text": "crois que c'est un enjeu tr\u00e8s grave vous", "start": 850.4, "duration": 3.81}, {"text": "savez parce que la dialectique ans qui", "start": 852.05, "duration": 3.99}, {"text": "opposerait les populistes progressiste", "start": 854.21, "duration": 3.42}, {"text": "et emmanuel macron \u00e0 installer en europe", "start": 856.04, "duration": 3.06}, {"text": "depuis un an et demi avant de se poser", "start": 857.63, "duration": 2.1}, {"text": "en rassembleur", "start": 859.1, "duration": 2.19}, {"text": "cette dialectique elle contribue \u00e0", "start": 859.73, "duration": 2.79}, {"text": "fracturer l'europe comme elle a", "start": 861.29, "duration": 3.15}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 fracturer la france est l'un", "start": 862.52, "duration": 3.75}, {"text": "des grands enjeux de l'avenir de", "start": 864.44, "duration": 3.03}, {"text": "l'europe c'est de parvenir \u00e0 maintenir", "start": 866.27, "duration": 3.39}, {"text": "une unit\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur de cette europe", "start": 867.47, "duration": 4.38}, {"text": "qui n'a pas de sens autre que celui de", "start": 869.66, "duration": 3.24}, {"text": "nous permettre de dialoguer ensemble", "start": 871.85, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00eame \u00e0 travers nos d\u00e9saccords mais l\u00e0 on", "start": 872.9, "duration": 3.24}, {"text": "peut saluer votre part jouer je veux le", "start": 874.49, "duration": 3.57}, {"text": "dire je vais vous dire votre stress", "start": 876.14, "duration": 5.28}, {"text": "aucun parti membre du ppe de l'est de", "start": 878.06, "duration": 4.59}, {"text": "l'europe ne s'est associ\u00e9 \u00e0 cette", "start": 881.42, "duration": 2.64}, {"text": "demande et le grand risque aujourd'hui", "start": 882.65, "duration": 2.79}, {"text": "c'est celui d'une fragmentation entre", "start": 884.06, "duration": 2.13}, {"text": "l'est et l'ouest", "start": 885.44, "duration": 2.76}, {"text": "le diff\u00e9rend entre jean claude juncker", "start": 886.19, "duration": 3.78}, {"text": "et viktor orban nil date de la crise des", "start": 888.2, "duration": 2.16}, {"text": "migrants", "start": 889.97, "duration": 2.85}, {"text": "il date de la mani\u00e8re dont viktor orban", "start": 890.36, "duration": 4.74}, {"text": "a r\u00e9agi \u00e0 cette crise migratoire", "start": 892.82, "duration": 3.93}, {"text": "je crois que ce serait tr\u00e8s dangereux si", "start": 895.1, "duration": 4.29}, {"text": "on parvenait \u00e0 7 \u00e0 cette fracturation \u00e0", "start": 896.75, "duration": 4.71}, {"text": "l'occasion de deux de se d\u00e9battre", "start": 899.39, "duration": 3.99}, {"text": "vous \u00eates parent dont victor barney", "start": 901.46, "duration": 3.54}, {"text": "eurobahn qui qui cherchent des alli\u00e9s", "start": 903.38, "duration": 4.17}, {"text": "plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 de de salvini gh2 de", "start": 905.0, "duration": 4.29}, {"text": "marine le pen vous vous sentez proches", "start": 907.55, "duration": 3.99}, {"text": "de celles de ses alli\u00e9s la non justement", "start": 909.29, "duration": 2.97}, {"text": "c'est la raison pour laquelle", "start": 911.54, "duration": 3.06}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le grand danger c'est que si", "start": 912.26, "duration": 4.47}, {"text": "nous raisonnons \u00e0 coup de deux", "start": 914.6, "duration": 4.56}, {"text": "deux diatribes et des deux jugements", "start": 916.73, "duration": 4.26}, {"text": "h\u00e2tifs nous risquons effectivement de", "start": 919.16, "duration": 4.429}, {"text": "h\u00e2ter la constitution de ce groupe", "start": 920.99, "duration": 4.469}, {"text": "populiste de cette alliance un peu", "start": 923.589, "duration": 4.36}, {"text": "baroque de populistes europ\u00e9ens qui", "start": 925.459, "duration": 4.021}, {"text": "pourraient contribuer \u00e0 la crise du", "start": 927.949, "duration": 2.94}, {"text": "projet europ\u00e9en de mani\u00e8re beaucoup plus", "start": 929.48, "duration": 3.419}, {"text": "forte vous \u00eates plus proche durban ou de", "start": 930.889, "duration": 4.801}, {"text": "macron la question est absurde on va pas", "start": 932.899, "duration": 4.111}, {"text": "rentrer dans ce jeu je pense qu'\u00e0 un", "start": 935.69, "duration": 3.12}, {"text": "moment il faut il faut se la poser mes", "start": 937.01, "duration": 3.78}, {"text": "jeux blancs dpe va se poser la question", "start": 938.81, "duration": 5.43}, {"text": "de sortir ou non victoroff c'est un", "start": 940.79, "duration": 5.609}, {"text": "ensemble europ\u00e9en voil\u00e0 il ya diff\u00e9rents", "start": 944.24, "duration": 3.87}, {"text": "p\u00f4les de valeur du cal \u00eates vous le plus", "start": 946.399, "duration": 2.911}, {"text": "proche je pense comme je vous le disais", "start": 948.11, "duration": 2.4}, {"text": "tout \u00e0 l'heure que l'europe des mails", "start": 949.31, "duration": 3.0}, {"text": "macron nourrit celle des populistes et", "start": 950.51, "duration": 3.12}, {"text": "et c'est vraiment un point tr\u00e8s", "start": 952.31, "duration": 1.769}, {"text": "important", "start": 953.63, "duration": 2.16}, {"text": "emmanuel macron dans son texte nous dit", "start": 954.079, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e0 plusieurs reprises il commence et il", "start": 955.79, "duration": 2.909}, {"text": "termine en disant que le danger qui", "start": 957.139, "duration": 2.88}, {"text": "guette l'europe c'est le nationalisme", "start": 958.699, "duration": 3.841}, {"text": "mais emmanuel macron n'a pas vu la", "start": 960.019, "duration": 4.141}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de la crise \u00e9conomique qui", "start": 962.54, "duration": 2.88}, {"text": "touche tant de nos concitoyens", "start": 964.16, "duration": 3.0}, {"text": "il n'a pas vu que l'europe bien souvent", "start": 965.42, "duration": 3.57}, {"text": "est per\u00e7u comme et c'est d'ailleurs ce", "start": 967.16, "duration": 3.57}, {"text": "que votent aussi les membres du parti", "start": 968.99, "duration": 3.69}, {"text": "auquel il s'est rattach\u00e9e la dl il n'a", "start": 970.73, "duration": 3.419}, {"text": "pas vu que l'europe en votant tous les", "start": 972.68, "duration": 3.089}, {"text": "trait\u00e9s de libre \u00e9change de mani\u00e8re trop", "start": 974.149, "duration": 4.201}, {"text": "id\u00e9ologique a favoris\u00e9 ce sentiment de", "start": 975.769, "duration": 4.141}, {"text": "d\u00e9fiance il n'a pas vu la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 978.35, "duration": 3.03}, {"text": "crise migratoire il n'a pas vu la mont\u00e9e", "start": 979.91, "duration": 3.21}, {"text": "du p\u00e9ril jihadistes aujourd'hui il nous", "start": 981.38, "duration": 3.329}, {"text": "dit que le danger ce sont les", "start": 983.12, "duration": 2.73}, {"text": "nationalistes que le danger c'est le", "start": 984.709, "duration": 2.43}, {"text": "break site mais le danger ce n'est pas", "start": 985.85, "duration": 3.03}, {"text": "le bric site le danger c'est ce qui a", "start": 987.139, "duration": 3.301}, {"text": "produit le mexique et c'est ce \u00e0 quoi il", "start": 988.88, "duration": 2.1}, {"text": "faut s'attaquer", "start": 990.44, "duration": 1.74}, {"text": "et c'est ce \u00e0 quoi nous voulons nous", "start": 990.98, "duration": 2.64}, {"text": "attaquer allez on file au standard", "start": 992.18, "duration": 3.149}, {"text": "bonjour marinov", "start": 993.62, "duration": 3.54}, {"text": "nous appelons marseille soyez la", "start": 995.329, "duration": 5.51}, {"text": "bienvenue \u00e0 l'antenne d'inter", "start": 997.16, "duration": 3.679}, {"text": "je voudrais vous poser une question", "start": 1001.769, "duration": 4.991}, {"text": "vous \u00eates quelqu'un de intellectuel", "start": 1004.149, "duration": 5.161}, {"text": "brillant philosophe et \u00e0 une hauteur de", "start": 1006.76, "duration": 6.6}, {"text": "vue commenterai pas savoir comment vous", "start": 1009.31, "duration": 6.75}, {"text": "vivez le fait de vous retrouver dans un", "start": 1013.36, "duration": 7.25}, {"text": "jeu o\u00f9 peut-\u00eatre vous imaginez pas et et", "start": 1016.06, "duration": 7.709}, {"text": "entendez fois de simplification de la", "start": 1020.61, "duration": 8.099}, {"text": "pens\u00e9e et de caricatures des des gens", "start": 1023.769, "duration": 4.94}, {"text": "[Musique]", "start": 1029.03, "duration": 3.089}, {"text": "bien compris marionnaud fran\u00e7ois-xavier", "start": 1032.16, "duration": 4.24}, {"text": "bellamy vous r\u00e9pond merci d'\u00eatre", "start": 1034.78, "duration": 3.84}, {"text": "intervenu merci pour votre question vous", "start": 1036.4, "duration": 3.539}, {"text": "savez ce qui me frappe beaucoup et je", "start": 1038.62, "duration": 2.79}, {"text": "partage avec vous ce matin c'est de voir", "start": 1039.939, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0 quel point notre d\u00e9bat politique", "start": 1041.41, "duration": 4.049}, {"text": "aujourd'hui est menac\u00e9 par le simplisme", "start": 1043.54, "duration": 3.389}, {"text": "et effectivement c'est sans doute", "start": 1045.459, "duration": 2.551}, {"text": "quelque chose qui me frappe et qui", "start": 1046.929, "duration": 2.661}, {"text": "m\u00e9riterait qu'on y r\u00e9fl\u00e9chisse", "start": 1048.01, "duration": 3.799}, {"text": "parfois vous \u00eates expos\u00e9s \u00e0 ce qu'on", "start": 1049.59, "duration": 3.75}, {"text": "coupe un tout petit bout de votre phrase", "start": 1051.809, "duration": 3.391}, {"text": "et qu' on en fasse une d\u00e9claration qui", "start": 1053.34, "duration": 2.85}, {"text": "veut dire le contraire de ce que vous", "start": 1055.2, "duration": 2.67}, {"text": "avez dit je pense qu'on ne sait vraiment", "start": 1056.19, "duration": 4.729}, {"text": "la radio c'est nettement plus qu'on met", "start": 1057.87, "duration": 4.679}, {"text": "direct mais c'est ce qui m'est arriv\u00e9", "start": 1060.919, "duration": 3.791}, {"text": "sur une radio concurrente le candidat du", "start": 1062.549, "duration": 3.721}, {"text": "front national a d\u00e9coup\u00e9 9 secondes de", "start": 1064.71, "duration": 2.79}, {"text": "mon intervention pour me faire dire le", "start": 1066.27, "duration": 2.73}, {"text": "contraire de ce que je voulais dire et", "start": 1067.5, "duration": 3.27}, {"text": "je crois que ce qui nous menace et au", "start": 1069.0, "duration": 3.21}, {"text": "fond de voir notre d\u00e9bat d\u00e9mocratique", "start": 1070.77, "duration": 3.389}, {"text": "sombrer dans une forme d' absurdit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1072.21, "duration": 3.569}, {"text": "\u00e9loign\u00e9 de ce que les fran\u00e7ais attendent", "start": 1074.159, "duration": 3.661}, {"text": "moi je crois \u00e0 l'intelligence collective", "start": 1075.779, "duration": 5.221}, {"text": "je crois au pluralisme je n'ai jamais je", "start": 1077.82, "duration": 3.87}, {"text": "le disais tout \u00e0 l'heure", "start": 1081.0, "duration": 2.309}, {"text": "juger quelqu'un pour n'avoir pas les", "start": 1081.69, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eames id\u00e9es que moi au contraire je", "start": 1083.309, "duration": 2.191}, {"text": "pense c'est tr\u00e8s important qu'on puisse", "start": 1084.45, "duration": 2.67}, {"text": "en faire l'occasion d'un vrai d\u00e9bat", "start": 1085.5, "duration": 3.149}, {"text": "encore faut-il que ce d\u00e9bat puisse avoir", "start": 1087.12, "duration": 3.84}, {"text": "lieu de mani\u00e8re approfondie de mani\u00e8re", "start": 1088.649, "duration": 4.111}, {"text": "respectueuse et c'est l'un des enjeux de", "start": 1090.96, "duration": 2.73}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 1092.76, "duration": 3.6}, {"text": "si nous ne savons pas effectivement", "start": 1093.69, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9vit\u00e9 le pi\u00e8ge des caricatures qui", "start": 1096.36, "duration": 3.12}, {"text": "pourrait nous menac\u00e9e et nous risquons", "start": 1098.19, "duration": 2.969}, {"text": "de voir notre d\u00e9bat d\u00e9mocratique se", "start": 1099.48, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9grader profond\u00e9ment julie \u00e0 de toulon", "start": 1101.159, "duration": 4.201}, {"text": "et aux standards soyez la bienvenue", "start": 1103.86, "duration": 4.46}, {"text": "bonjour merci", "start": 1105.36, "duration": 12.87}, {"text": "la question est interpell\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole et", "start": 1108.32, "duration": 12.609}, {"text": "du coup je f\u00eatais l'interpeller sur le", "start": 1118.23, "duration": 5.939}, {"text": "fait parfois contre l'avortement \u00e0 titre", "start": 1120.929, "duration": 6.451}, {"text": "personnel donc voil\u00e0 \u00e7a c'est votre", "start": 1124.169, "duration": 6.0}, {"text": "question merci de l'avoir pos\u00e9e \u00e0", "start": 1127.38, "duration": 4.95}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy qui vous r\u00e9pond", "start": 1130.169, "duration": 3.75}, {"text": "merci pour votre question j'ai d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 1132.33, "duration": 2.94}, {"text": "l'occasion de m'exprimer tr\u00e8s long", "start": 1133.919, "duration": 2.461}, {"text": "moment sur cette question puisqu'elle", "start": 1135.27, "duration": 2.49}, {"text": "m'a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e souvent au cours des", "start": 1136.38, "duration": 2.039}, {"text": "derni\u00e8res semaines", "start": 1137.76, "duration": 2.279}, {"text": "encore une fois ce que je crois d'abord", "start": 1138.419, "duration": 3.75}, {"text": "c'est que \u00e7a n'est pas un sujet pour les", "start": 1140.039, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes la deuxi\u00e8me chose", "start": 1142.169, "duration": 2.73}, {"text": "il s'agit pas du tout de remettre en", "start": 1143.34, "duration": 2.55}, {"text": "cause de la loi veil l\u00e0 c'est", "start": 1144.899, "duration": 2.101}, {"text": "l'expression que j'ai eu sur le sujet", "start": 1145.89, "duration": 2.61}, {"text": "consistait \u00e0 dire que si on se", "start": 1147.0, "duration": 3.87}, {"text": "pr\u00e9occupait authentiquement du bien-\u00eatre", "start": 1148.5, "duration": 4.11}, {"text": "des femmes on pourrait peut-\u00eatre penser", "start": 1150.87, "duration": 2.939}, {"text": "une politique de pr\u00e9vention qui", "start": 1152.61, "duration": 3.0}, {"text": "s'adresse r\u00e9ellement \u00e0 ce dont elles ont", "start": 1153.809, "duration": 3.48}, {"text": "besoin c'est \u00e0 dire peut-\u00eatre notamment", "start": 1155.61, "duration": 2.49}, {"text": "pour les plus pr\u00e9caires un", "start": 1157.289, "duration": 2.791}, {"text": "accompagnement qui puisse leur", "start": 1158.1, "duration": 3.209}, {"text": "permettent de faire un vrai choix est un", "start": 1160.08, "duration": 2.13}, {"text": "choix qu'il soit plus libre", "start": 1161.309, "duration": 2.1}, {"text": "c'est la seule chose que j'ai eu", "start": 1162.21, "duration": 2.61}, {"text": "l'occasion de dire je crois pas que", "start": 1163.409, "duration": 3.481}, {"text": "cette position soit si contestable qu'on", "start": 1164.82, "duration": 4.38}, {"text": "a voulu le dire je crois pas non plus", "start": 1166.89, "duration": 3.99}, {"text": "que elle m\u00e9rite d'\u00eatre enferm\u00e9 dans les", "start": 1169.2, "duration": 3.12}, {"text": "caricatures qu'on \u00e9voquait \u00e0 l'instant", "start": 1170.88, "duration": 2.97}, {"text": "maintenant ce n'est pas le sujet que", "start": 1172.32, "duration": 2.52}, {"text": "j'aborderai dans cette campagne", "start": 1173.85, "duration": 2.309}, {"text": "europ\u00e9enne ce qui compte c'est de parler", "start": 1174.84, "duration": 2.459}, {"text": "d'europe qui est \u00e0 un tournant de son", "start": 1176.159, "duration": 1.591}, {"text": "histoire", "start": 1177.299, "duration": 2.401}, {"text": "et je crois que ind\u00e9pendamment de nos", "start": 1177.75, "duration": 3.39}, {"text": "convictions sur ces sujets de soci\u00e9t\u00e9 on", "start": 1179.7, "duration": 3.37}, {"text": "peut pouvoir dialoguer ensemble sur", "start": 1181.14, "duration": 3.34}, {"text": "venir de l'europe c'est important quand", "start": 1183.07, "duration": 2.31}, {"text": "m\u00eame aussi de savoir ce que vous pensez", "start": 1184.48, "duration": 2.88}, {"text": "par exemple de la loi de bio\u00e9thique qui", "start": 1185.38, "duration": 4.35}, {"text": "ouvre notamment la pma aux couples de", "start": 1187.36, "duration": 2.76}, {"text": "femmes", "start": 1189.73, "duration": 2.13}, {"text": "et puis aux femmes seules maintenant le", "start": 1190.12, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement dit qu'il veut prendre son", "start": 1191.86, "duration": 3.539}, {"text": "temps et que cette loi sera plut\u00f4t", "start": 1193.36, "duration": 4.439}, {"text": "examiner en 2020 vous est-ce que vous en", "start": 1195.399, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9jouissez ce qui compte c'est qu'on", "start": 1197.799, "duration": 4.59}, {"text": "puisse avoir un vrai d\u00e9bat sur le sujet", "start": 1200.679, "duration": 2.671}, {"text": "et je crois pas que ce soit en", "start": 1202.389, "duration": 3.451}, {"text": "repoussant l'\u00e9ch\u00e9ance que con con con", "start": 1203.35, "duration": 4.289}, {"text": "permettra de trancher les choses au fond", "start": 1205.84, "duration": 3.48}, {"text": "derri\u00e8re cette question bio\u00e9thique il y", "start": 1207.639, "duration": 3.571}, {"text": "a l'un des grands sujets qui engagent", "start": 1209.32, "duration": 3.239}, {"text": "l'avenir de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 1211.21, "duration": 3.51}, {"text": "je le dis ici comme prof de philo en", "start": 1212.559, "duration": 4.35}, {"text": "effet la grande question qui se pose \u00e0", "start": 1214.72, "duration": 3.15}, {"text": "nous c'est la question de notre rapport", "start": 1216.909, "duration": 2.73}, {"text": "d'une mani\u00e8re tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la", "start": 1217.87, "duration": 3.179}, {"text": "technique \u00e0 la m\u00e9decine", "start": 1219.639, "duration": 2.851}, {"text": "la question qui se pose \u00e0 nous c'est la", "start": 1221.049, "duration": 3.061}, {"text": "question de savoir si nous voulons au", "start": 1222.49, "duration": 4.38}, {"text": "fond vaincre la condition humaine quand", "start": 1224.11, "duration": 4.799}, {"text": "elle s'impose \u00e0 nos d\u00e9sirs si l\u00e9gitime", "start": 1226.87, "duration": 3.87}, {"text": "qu'il soit ou si nous voulons accept\u00e9 de", "start": 1228.909, "duration": 3.661}, {"text": "reconna\u00eetre cette condition dont nous", "start": 1230.74, "duration": 3.269}, {"text": "h\u00e9ritons c'est une question qui ne", "start": 1232.57, "duration": 3.089}, {"text": "concerne pas seulement au fond le sujet", "start": 1234.009, "duration": 3.811}, {"text": "de la pma qui ne concerne pas d'abord", "start": 1235.659, "duration": 4.62}, {"text": "les les couples homosexuels", "start": 1237.82, "duration": 4.05}, {"text": "c'est une question qui concerne tout", "start": 1240.279, "duration": 4.081}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 parce que derri\u00e8re ce", "start": 1241.87, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on appelle la promesse de l'homme", "start": 1244.36, "duration": 2.61}, {"text": "augment\u00e9 il n'y a rien d'autre que cette", "start": 1245.59, "duration": 3.48}, {"text": "volont\u00e9 de faire en sorte que nos d\u00e9sirs", "start": 1246.97, "duration": 4.11}, {"text": "les plus j'estime qu'ils soient soient", "start": 1249.07, "duration": 3.689}, {"text": "satisfaits lorsque nous le souhaitons", "start": 1251.08, "duration": 3.03}, {"text": "par le biais de la technique mais l\u00e0 ce", "start": 1252.759, "duration": 2.28}, {"text": "report comment est-ce que vous", "start": 1254.11, "duration": 2.309}, {"text": "l'analysez est ce que c est ce que vous", "start": 1255.039, "duration": 3.211}, {"text": "voyez l\u00e0 une g\u00eane du gouvernement bien", "start": 1256.419, "duration": 3.63}, {"text": "justement comme vous le souhaitez la", "start": 1258.25, "duration": 3.2}, {"text": "volont\u00e9 de laisser le temps au d\u00e9bat", "start": 1260.049, "duration": 4.411}, {"text": "bien le d\u00e9bat il a eu lieu les \u00e9tats", "start": 1261.45, "duration": 4.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux de bio\u00e9thique qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1264.46, "duration": 2.669}, {"text": "organis\u00e9s en france ont permis \u00e0 des", "start": 1265.57, "duration": 3.42}, {"text": "milliers de citoyens de s'exprimer d'une", "start": 1267.129, "duration": 3.03}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s intelligente et", "start": 1268.99, "duration": 2.789}, {"text": "constructive je crois que c'est l'un des", "start": 1270.159, "duration": 2.701}, {"text": "signes de cette intelligence collective", "start": 1271.779, "duration": 2.49}, {"text": "dont je parlais tout \u00e0 l'heure", "start": 1272.86, "duration": 2.399}, {"text": "ce qui est dommage c'est qu'aujourd'hui", "start": 1274.269, "duration": 2.49}, {"text": "le r\u00e9sultat de ces \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de", "start": 1275.259, "duration": 3.091}, {"text": "bio\u00e9thique qui ont tr\u00e8s largement montr\u00e9", "start": 1276.759, "duration": 3.03}, {"text": "que les fran\u00e7ais souhaitait justement", "start": 1278.35, "duration": 3.27}, {"text": "une forme de sagesse dans le rapport \u00e0", "start": 1279.789, "duration": 3.031}, {"text": "la technique dans le rapport aux progr\u00e8s", "start": 1281.62, "duration": 2.789}, {"text": "techniques il ne soient pas entendus", "start": 1282.82, "duration": 3.479}, {"text": "pour pouvoir peut-\u00eatre renoncer", "start": 1284.409, "duration": 3.451}, {"text": "d\u00e9finitivement \u00e0 des projets qui vont", "start": 1286.299, "duration": 5.641}, {"text": "contre 7,7 sagesse qu qui a \u00e9t\u00e9 qui a", "start": 1287.86, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 sur l'application france", "start": 1291.94, "duration": 4.02}, {"text": "inter anna vous demande la chose", "start": 1293.98, "duration": 4.23}, {"text": "suivante fran\u00e7ois-xavier bellamy que", "start": 1295.96, "duration": 4.53}, {"text": "ferez vous si vous \u00eates au parlement", "start": 1298.21, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9en propos des r\u00e9gions qui", "start": 1300.49, "duration": 3.149}, {"text": "demandent leur ind\u00e9pendance", "start": 1302.529, "duration": 3.6}, {"text": "je pense notamment \u00e0 la catalogne dit", "start": 1303.639, "duration": 5.37}, {"text": "anna alors europe des nations ou europe", "start": 1306.129, "duration": 5.04}, {"text": "des r\u00e9gions point d'interrogation c'est", "start": 1309.009, "duration": 3.181}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant de voir qu", "start": 1311.169, "duration": 3.091}, {"text": "effectivement plus l'europe c'est", "start": 1312.19, "duration": 3.51}, {"text": "d'affirmer parfois en donnant le", "start": 1314.26, "duration": 2.07}, {"text": "sentiment de", "start": 1315.7, "duration": 2.94}, {"text": "et vitaliser les \u00e9tats plus on a vu se", "start": 1316.33, "duration": 4.88}, {"text": "multiplier des irr\u00e9dentismes ou des", "start": 1318.64, "duration": 4.529}, {"text": "tentations s\u00e9cessionnistes", "start": 1321.21, "duration": 3.55}, {"text": "pour ma part la premi\u00e8re chose que je", "start": 1323.169, "duration": 2.64}, {"text": "voudrais dire c'est que je crois \u00e0 une", "start": 1324.76, "duration": 3.12}, {"text": "pleine souverainet\u00e9 des d\u00e9mocraties et", "start": 1325.809, "duration": 3.36}, {"text": "donc il me semble que l'europe n'a pas", "start": 1327.88, "duration": 2.76}, {"text": "tranch\u00e9 de la question de la catalogne", "start": 1329.169, "duration": 3.691}, {"text": "ou de la question des 2 c irr\u00e9dentisme", "start": 1330.64, "duration": 3.99}, {"text": "r\u00e9gionaux la deuxi\u00e8me chose c'est que je", "start": 1332.86, "duration": 3.87}, {"text": "crois effectivement que l'\u00e9chelle de la", "start": 1334.63, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9mocratie suppose un peuple commun une", "start": 1336.73, "duration": 3.809}, {"text": "langue commune et que c'est ce qui doit", "start": 1338.89, "duration": 3.21}, {"text": "nous guider dans nos d\u00e9cisions lorsque", "start": 1340.539, "duration": 3.181}, {"text": "nous sommes face aussi bien d'ailleurs \u00e0", "start": 1342.1, "duration": 3.12}, {"text": "des tentations qui voudraient que nous", "start": 1343.72, "duration": 3.03}, {"text": "transf\u00e9rions notre souverainet\u00e9 \u00e0", "start": 1345.22, "duration": 3.03}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne que lorsque nous", "start": 1346.75, "duration": 3.059}, {"text": "voyons se morceler notre soci\u00e9t\u00e9 se", "start": 1348.25, "duration": 3.45}, {"text": "fracturer nos soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 travers ses", "start": 1349.809, "duration": 3.661}, {"text": "tentations l\u00e0 fran\u00e7ois-xavier bellamy", "start": 1351.7, "duration": 3.689}, {"text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 au micro de france", "start": 1353.47, "duration": 3.66}, {"text": "info merci \u00e0 vous et revenez nous voir", "start": 1355.389, "duration": 5.52}, {"text": "avec cette campagne nous vous recevrons", "start": 1357.13, "duration": 8.33}, {"text": "et dialogueront avec vous avec plaisir", "start": 1360.909, "duration": 4.551}]}