{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous et \u00e0 tous \u00e0 toutes et \u00e0", "start": 77.9, "duration": 6.16}, {"text": "tous je vais y arriver pour cette", "start": 81.659, "duration": 3.841}, {"text": "conf\u00e9rence de presse hebdomadaire du", "start": 84.06, "duration": 2.52}, {"text": "groupe parlementaire de la France", "start": 85.5, "duration": 4.02}, {"text": "insoumise nupes d'abord je voudrais", "start": 86.58, "duration": 4.8}, {"text": "commencer commencer par dire que nous", "start": 89.52, "duration": 4.56}, {"text": "avons je crois pass\u00e9 un seuil la semaine", "start": 91.38, "duration": 4.32}, {"text": "derni\u00e8re qui nous para\u00eet extr\u00eamement", "start": 94.08, "duration": 4.14}, {"text": "grave dans le pays d'abord avec un", "start": 95.7, "duration": 4.68}, {"text": "festival de parole racistes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 98.22, "duration": 5.52}, {"text": "prononc\u00e9es je pense \u00e0 cette s\u00e9natrice", "start": 100.38, "duration": 5.64}, {"text": "solaire qui en parlant des jeunes qui", "start": 103.74, "duration": 4.62}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s disaient vous allez", "start": 106.02, "duration": 3.54}, {"text": "me dire que la plupart des gens", "start": 108.36, "duration": 3.36}, {"text": "arr\u00eataient sont fran\u00e7ais ils sont", "start": 109.56, "duration": 5.699}, {"text": "fran\u00e7ais comment je pense \u00e0 Monsieur", "start": 111.72, "duration": 6.06}, {"text": "Retailleau qui disait il y a un lien", "start": 115.259, "duration": 4.32}, {"text": "avec l'immigration pour la deuxi\u00e8me", "start": 117.78, "duration": 4.14}, {"text": "troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration il y a comme une", "start": 119.579, "duration": 4.201}, {"text": "sorte de r\u00e9gression vers les origines", "start": 121.92, "duration": 5.04}, {"text": "ethniques je pense \u00e9videmment au d\u00e9put\u00e9s", "start": 123.78, "duration": 6.479}, {"text": "Jean-Philippe Tanguy qui a non seulement", "start": 126.96, "duration": 5.76}, {"text": "parler de nationalit\u00e9 faciale mais aussi", "start": 130.259, "duration": 4.741}, {"text": "de fran\u00e7ais de papiers ce qui nous", "start": 132.72, "duration": 5.7}, {"text": "rappelle les heures d'une expression qui", "start": 135.0, "duration": 6.42}, {"text": "existait notamment sous P\u00e9tain et sous", "start": 138.42, "duration": 4.26}, {"text": "Vichy", "start": 141.42, "duration": 3.899}, {"text": "nous avons donc assist\u00e9 \u00e0 un festival de", "start": 142.68, "duration": 4.559}, {"text": "parole racistes", "start": 145.319, "duration": 3.961}, {"text": "avec", "start": 147.239, "duration": 3.601}, {"text": "des expressions de plus en plus", "start": 149.28, "duration": 3.539}, {"text": "nombreuses et de plus en plus prononc\u00e9es", "start": 150.84, "duration": 5.1}, {"text": "notamment contre la France insoumise qui", "start": 152.819, "duration": 6.901}, {"text": "sortirait je cite de l'art r\u00e9publicain", "start": 155.94, "duration": 5.7}, {"text": "je rappelle pourquoi nous sortirions de", "start": 159.72, "duration": 3.36}, {"text": "la r\u00e9publicain parce que la France", "start": 161.64, "duration": 2.7}, {"text": "insoumise demande des solutions", "start": 163.08, "duration": 3.96}, {"text": "politiques suite au meurtre de Na\u00ebl et", "start": 164.34, "duration": 4.32}, {"text": "que nous n'\u00e9tions pas d'accord et nous", "start": 167.04, "duration": 3.36}, {"text": "ne sommes toujours pas d'accord avec le", "start": 168.66, "duration": 3.299}, {"text": "fait qu'il y ait en quelque sorte une", "start": 170.4, "duration": 3.96}, {"text": "invisibilisation invisibilisation du", "start": 171.959, "duration": 4.201}, {"text": "meurtre de No\u00ebl tout comme on", "start": 174.36, "duration": 3.9}, {"text": "invisibilise les raisons pour lequel", "start": 176.16, "duration": 4.56}, {"text": "nous avons voulu marcher samedi d'abord", "start": 178.26, "duration": 4.74}, {"text": "en m\u00e9moire d'un homme Adama Traor\u00e9 qui", "start": 180.72, "duration": 4.739}, {"text": "est mort l\u00e0 \u00e0 l'\u00e2ge de son le jour de", "start": 183.0, "duration": 5.64}, {"text": "son anniversaire \u00e0 l'\u00e2ge de 24 ans", "start": 185.459, "duration": 4.981}, {"text": "on rencontrant les gendarmes et les", "start": 188.64, "duration": 3.3}, {"text": "expertises ind\u00e9pendantes montrent que ce", "start": 190.44, "duration": 2.939}, {"text": "que c'est parce qu'il a rencontr\u00e9 les", "start": 191.94, "duration": 3.9}, {"text": "gendarmes qu'il est mort", "start": 193.379, "duration": 5.28}, {"text": "et la deuxi\u00e8me chose pour demander que", "start": 195.84, "duration": 4.2}, {"text": "ces drames ne se reproduisent plus", "start": 198.659, "duration": 3.0}, {"text": "jamais et je voudrais commencer par dire", "start": 200.04, "duration": 4.68}, {"text": "avec une certaine solennit\u00e9 que s'il n'y", "start": 201.659, "duration": 5.58}, {"text": "avait pas eu des cris d'orfray lorsque", "start": 204.72, "duration": 5.099}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon a dit la police tue", "start": 207.239, "duration": 4.441}, {"text": "sur une passag\u00e8re qui s'\u00e9tait pris une", "start": 209.819, "duration": 4.14}, {"text": "balle dans la t\u00eate que si le comit\u00e9", "start": 211.68, "duration": 4.139}, {"text": "Adama qui marche depuis 7 ans avait \u00e9t\u00e9", "start": 213.959, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 peut-\u00eatre que le meurtre de Na\u00ebl", "start": 215.819, "duration": 5.581}, {"text": "aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9 et peut-\u00eatre que", "start": 218.64, "duration": 5.099}, {"text": "Na\u00ebl serait encore vivant aujourd'hui si", "start": 221.4, "duration": 3.96}, {"text": "ses alertes \u00e9taient avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9s", "start": 223.739, "duration": 3.601}, {"text": "nous trouvons incroyable au groupe", "start": 225.36, "duration": 4.019}, {"text": "parlementaire de la France insoumise que", "start": 227.34, "duration": 4.8}, {"text": "aucun acte politique n'a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 suite", "start": 229.379, "duration": 5.64}, {"text": "au meurtre de Na\u00ebl il y a eu 13 morts", "start": 232.14, "duration": 4.319}, {"text": "pour refus de temp\u00e9rer l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 235.019, "duration": 4.201}, {"text": "dans notre pays il y a eu un mort en 10", "start": 236.459, "duration": 5.581}, {"text": "ans en Allemagne 16 morts en un an et", "start": 239.22, "duration": 5.46}, {"text": "demi en France et pourtant aucun acte", "start": 242.04, "duration": 6.6}, {"text": "politique n'a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 et je dis ici que", "start": 244.68, "duration": 7.44}, {"text": "si leur arc r\u00e9publicain c'est l'arc des", "start": 248.64, "duration": 5.7}, {"text": "r\u00e9actionnaires qui va de Madame borne \u00e0", "start": 252.12, "duration": 4.5}, {"text": "Madame Le Pen en passant par Zemmour et", "start": 254.34, "duration": 5.04}, {"text": "Monsieur sauti et j'en passe et bien", "start": 256.62, "duration": 4.56}, {"text": "nous sommes fiers de ne pas appartenir \u00e0", "start": 259.38, "duration": 3.84}, {"text": "leur arc r\u00e9actionnaire", "start": 261.18, "duration": 4.68}, {"text": "parce que si leur arc r\u00e9publicain comme", "start": 263.22, "duration": 4.74}, {"text": "ils aiment \u00e0 le dire c'est de ne rien", "start": 265.86, "duration": 3.839}, {"text": "dire sur un communiqu\u00e9 qui a un", "start": 267.96, "duration": 3.72}, {"text": "communiqu\u00e9 de policiers factieux qui", "start": 269.699, "duration": 3.72}, {"text": "parle d'\u00eatre en guerre contre une partie", "start": 271.68, "duration": 2.94}, {"text": "de la population qu'ils appellent des", "start": 273.419, "duration": 3.481}, {"text": "nuisibles si c'est de ne rien dire sur", "start": 274.62, "duration": 4.26}, {"text": "une cagnotte qui permet \u00e0 un meurtrier", "start": 276.9, "duration": 4.38}, {"text": "un policier qui a tu\u00e9 d'\u00eatre aujourd'hui", "start": 278.88, "duration": 6.18}, {"text": "plus que millionnaire si c'est de nier", "start": 281.28, "duration": 6.359}, {"text": "ce que dit l'Organisation des Nations", "start": 285.06, "duration": 5.46}, {"text": "Unies sur le racisme dans la police", "start": 287.639, "duration": 5.361}, {"text": "si c'est", "start": 290.52, "duration": 4.34}, {"text": "d'appeler par exemple", "start": 293.0, "duration": 4.78}, {"text": "\u00e0 arr\u00eater les r\u00e9seaux sociaux alors nous", "start": 294.86, "duration": 4.3}, {"text": "sommes fiers de ne pas appartenir \u00e0", "start": 297.78, "duration": 3.919}, {"text": "certains r\u00e9actionnaires et je le dis", "start": 299.16, "duration": 5.34}, {"text": "c'est extr\u00eamement dangereux de continuer", "start": 301.699, "duration": 4.841}, {"text": "avec cette rh\u00e9torique parce que la", "start": 304.5, "duration": 4.68}, {"text": "R\u00e9publique c'est un r\u00e9gime de libert\u00e9 la", "start": 306.54, "duration": 4.86}, {"text": "R\u00e9publique c'est d'abord la R\u00e9publique", "start": 309.18, "duration": 4.26}, {"text": "sociale", "start": 311.4, "duration": 4.14}, {"text": "et la R\u00e9publique je le rappelle c'est", "start": 313.44, "duration": 3.66}, {"text": "notamment l'article site de la", "start": 315.54, "duration": 2.879}, {"text": "D\u00e9claration des droits de l'homme et des", "start": 317.1, "duration": 5.039}, {"text": "citoyen qui r\u00e9affirment que la loi et", "start": 318.419, "duration": 5.581}, {"text": "l'expression de la volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral et", "start": 322.139, "duration": 3.84}, {"text": "que tout citoyen petit participer voil\u00e0", "start": 324.0, "duration": 4.38}, {"text": "ce que c'est d'\u00eatre r\u00e9publicain dans ce", "start": 325.979, "duration": 3.961}, {"text": "pays", "start": 328.38, "duration": 3.78}, {"text": "ce qui sait ce qui s'est pass\u00e9 samedi", "start": 329.94, "duration": 4.8}, {"text": "avec une double interdiction", "start": 332.16, "duration": 4.44}, {"text": "est une provocation parce que je le", "start": 334.74, "duration": 3.36}, {"text": "rappelle le droit de manifester et", "start": 336.6, "duration": 4.14}, {"text": "garanti dans ce pays et qu'il devrait", "start": 338.1, "duration": 4.8}, {"text": "continuer d'\u00eatre garanti vous avez des", "start": 340.74, "duration": 4.32}, {"text": "gens qui a juste titre lors des r\u00e9voltes", "start": 342.9, "duration": 3.54}, {"text": "on dit mais les jeunes ont quand m\u00eame", "start": 345.06, "duration": 2.96}, {"text": "d'autres moyens d'exprimer leur col\u00e8re", "start": 346.44, "duration": 4.92}, {"text": "ah bon lesquels si une marche organis\u00e9e", "start": 348.02, "duration": 5.679}, {"text": "pacifique qui se passe depuis 7 ans est", "start": 351.36, "duration": 3.72}, {"text": "interdite", "start": 353.699, "duration": 3.181}, {"text": "si le droit de manifester ce qui se", "start": 355.08, "duration": 3.36}, {"text": "passe dans toutes les d\u00e9mocraties le", "start": 356.88, "duration": 4.08}, {"text": "droit de pouvoir aller dire sa col\u00e8re ou", "start": 358.44, "duration": 4.08}, {"text": "ses revendications dans la rue n'existe", "start": 360.96, "duration": 5.22}, {"text": "plus dans ce pays rendez-vous compte et", "start": 362.52, "duration": 6.3}, {"text": "je dis je le redis l\u00e0 aussi ce qui s'est", "start": 366.18, "duration": 4.38}, {"text": "pass\u00e9 samedi", "start": 368.82, "duration": 4.2}, {"text": "reviens \u00e0 ce que nous disions avec force", "start": 370.56, "duration": 4.979}, {"text": "et sur lequel il y avait eu une p\u00e9tition", "start": 373.02, "duration": 4.14}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 class\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 375.539, "duration": 3.241}, {"text": "nationale sur le fait qu'il faut", "start": 377.16, "duration": 4.259}, {"text": "dissoudre la bravenne qui se comporte", "start": 378.78, "duration": 4.8}, {"text": "comme une milice dans ce pays la police", "start": 381.419, "duration": 4.441}, {"text": "n'est pas une milice la police est une", "start": 383.58, "duration": 6.959}, {"text": "police r\u00e9publicaine je le rappelle et ce", "start": 385.86, "duration": 6.54}, {"text": "que nous demandons sur la refonte de la", "start": 390.539, "duration": 5.1}, {"text": "police et justement le fait que nous", "start": 392.4, "duration": 5.16}, {"text": "sommes attach\u00e9s \u00e0 au fait qu'il y ait", "start": 395.639, "duration": 3.981}, {"text": "une police r\u00e9publicaine dans ce pays", "start": 397.56, "duration": 4.8}, {"text": "alors cette semaine marque aussi pour", "start": 399.62, "duration": 5.38}, {"text": "terminer sur cette question les 100", "start": 402.36, "duration": 4.98}, {"text": "jours le cap des 100 jours que Emmanuel", "start": 405.0, "duration": 6.06}, {"text": "Macron avait lui-m\u00eame fix\u00e9 alors si nous", "start": 407.34, "duration": 6.359}, {"text": "faisons nous un bilan du cap de ces 100", "start": 411.06, "duration": 4.74}, {"text": "jours vous avez d'abord 100 jours", "start": 413.699, "duration": 4.741}, {"text": "d'inaction \u00e9cologique puisque dans ces", "start": 415.8, "duration": 5.22}, {"text": "100 jours fait absolument historique la", "start": 418.44, "duration": 4.56}, {"text": "France a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour une action", "start": 421.02, "duration": 3.66}, {"text": "sur l'effondrement du vivant apr\u00e8s que", "start": 423.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 deux fois pour une", "start": 424.68, "duration": 3.359}, {"text": "action climatique cette fois-ci c'est", "start": 426.24, "duration": 3.12}, {"text": "sur l'effondrement de la biodiversit\u00e9", "start": 428.039, "duration": 4.321}, {"text": "que l'\u00c9tat a condamn\u00e9 l'Organisation des", "start": 429.36, "duration": 5.399}, {"text": "Nations Unies vient de dire que le monde", "start": 432.36, "duration": 4.2}, {"text": "venait de conna\u00eetre la semaine la plus", "start": 434.759, "duration": 5.401}, {"text": "chaude jamais mesur\u00e9e et la Cour des", "start": 436.56, "duration": 5.16}, {"text": "comptes pointe que les d\u00e9penses n\u00e9fastes", "start": 440.16, "duration": 4.379}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cologie ont elles explos\u00e9es le", "start": 441.72, "duration": 5.16}, {"text": "rapport Pisani ferries sur la fiscalit\u00e9", "start": 444.539, "duration": 4.981}, {"text": "pour les plus riches pour les faire", "start": 446.88, "duration": 4.439}, {"text": "contribuer notamment \u00e0 la planification", "start": 449.52, "duration": 4.019}, {"text": "et \u00e0 la transition \u00e9cologique a \u00e9t\u00e9", "start": 451.319, "duration": 6.121}, {"text": "\u00e9videmment enterr\u00e9e et fait l\u00e0 aussi", "start": 453.539, "duration": 5.341}, {"text": "historique dans la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique", "start": 457.44, "duration": 3.9}, {"text": "le Gouvernement a dit su pour la", "start": 458.88, "duration": 3.9}, {"text": "premi\u00e8re fois de l'histoire de la", "start": 461.34, "duration": 2.52}, {"text": "Cinqui\u00e8me R\u00e9publique un mouvement", "start": 462.78, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e9cologique avec la dissolution des", "start": 463.86, "duration": 3.66}, {"text": "soul\u00e8vements de la Terre ce qui", "start": 466.199, "duration": 4.081}, {"text": "jusqu'alors n'\u00e9tait jamais arriv\u00e9 100", "start": 467.52, "duration": 4.019}, {"text": "jours suppl\u00e9mentaires contre la", "start": 470.28, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est ce qui s'est pass\u00e9 vous", "start": 471.539, "duration": 3.841}, {"text": "vous en rappelez contre l'initiative", "start": 473.4, "duration": 3.66}, {"text": "parlementaire contre le Parlement contre", "start": 475.38, "duration": 3.42}, {"text": "le droit d'amendement avec la", "start": 477.06, "duration": 3.06}, {"text": "proposition de loi qui \u00e9tait dans la", "start": 478.8, "duration": 4.08}, {"text": "niche liotte sur l'abrogation de la", "start": 480.12, "duration": 4.799}, {"text": "retraite \u00e0 64 ans les attaques qui", "start": 482.88, "duration": 3.78}, {"text": "continuent contre le pr\u00e9sident de la", "start": 484.919, "duration": 3.12}, {"text": "commission des finances et je ne le dis", "start": 486.66, "duration": 2.46}, {"text": "pas parce que", "start": 488.039, "duration": 2.701}, {"text": "Eric Coquerel est un insoumi mais parce", "start": 489.12, "duration": 4.919}, {"text": "qu'il a un r\u00f4le institutionnel et que ni", "start": 490.74, "duration": 4.5}, {"text": "les ministres ni la pr\u00e9sidente de", "start": 494.039, "duration": 3.361}, {"text": "l'Assembl\u00e9e ni la pr\u00e9sidente du groupe", "start": 495.24, "duration": 3.66}, {"text": "Renaissance non \u00e0 l'attaquer de cette", "start": 497.4, "duration": 3.78}, {"text": "mani\u00e8re et de m\u00eame c'est aussi le moment", "start": 498.9, "duration": 5.88}, {"text": "o\u00f9 ce gouvernement a refus\u00e9 comme ils le", "start": 501.18, "duration": 5.579}, {"text": "font depuis 2019 de recevoir Cl\u00e9ment", "start": 504.78, "duration": 4.5}, {"text": "voulais qui est le rapporteur sp\u00e9cial au", "start": 506.759, "duration": 5.041}, {"text": "libert\u00e9 de l'ONU sans jour de r\u00e9pression", "start": 509.28, "duration": 4.559}, {"text": "et de violence institutionnelles avec", "start": 511.8, "duration": 5.34}, {"text": "des points d'orgues notamment le 1er mai", "start": 513.839, "duration": 6.241}, {"text": "avec l'observateur des libert\u00e9s", "start": 517.14, "duration": 4.8}, {"text": "publiques qui notent que les forces de", "start": 520.08, "duration": 3.48}, {"text": "l'ordre ont fait usage de la totalit\u00e9 de", "start": 521.94, "duration": 3.18}, {"text": "l'arsenal des armes suppl\u00e9tales", "start": 523.56, "duration": 2.88}, {"text": "conduisant \u00e0 une mise en danger des", "start": 525.12, "duration": 3.659}, {"text": "personnes \u00e9videmment la marche pour", "start": 526.44, "duration": 4.2}, {"text": "Adama qui est une \u00e9tape dans la", "start": 528.779, "duration": 3.541}, {"text": "r\u00e9pression aussi et une r\u00e9pression", "start": 530.64, "duration": 4.08}, {"text": "polici\u00e8re et judiciaire hors norme lors", "start": 532.32, "duration": 4.139}, {"text": "des r\u00e9voltes", "start": 534.72, "duration": 4.86}, {"text": "je vous fais remarquer notamment que un", "start": 536.459, "duration": 4.801}, {"text": "jeune par exemple qui a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9", "start": 539.58, "duration": 4.02}, {"text": "d'avoir vol\u00e9 une canette de Red Bull \u00e0", "start": 541.26, "duration": 5.82}, {"text": "prix dix mois de prison avec sursis vous", "start": 543.6, "duration": 6.2}, {"text": "jugerez de la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de cette peine l\u00e0", "start": 547.08, "duration": 6.0}, {"text": "un gouvernement qui aujourd'hui n'est", "start": 549.8, "duration": 4.78}, {"text": "pas le gouvernement qui contr\u00f4le la", "start": 553.08, "duration": 3.06}, {"text": "police mais l\u00e0 une police qui contr\u00f4le", "start": 554.58, "duration": 4.08}, {"text": "le gouvernement ils ont peur de la", "start": 556.14, "duration": 3.78}, {"text": "police c'est pour \u00e7a qu'ils ne disent", "start": 558.66, "duration": 3.0}, {"text": "pas un mot sur ce qui est fait notamment", "start": 559.92, "duration": 4.14}, {"text": "par les syndicats factieux pendant que", "start": 561.66, "duration": 5.34}, {"text": "le patron de la DGSI lui pointe la", "start": 564.06, "duration": 5.16}, {"text": "menace r\u00e9surgente de l'extr\u00eame droite", "start": 567.0, "duration": 4.44}, {"text": "qui est de plus en plus pr\u00e9sente sans", "start": 569.22, "duration": 4.08}, {"text": "que le gouvernement ne semble s'en", "start": 571.44, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9mouvoir enfant 100 jours o\u00f9 les", "start": 573.3, "duration": 5.099}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s ont continu\u00e9 de se creuser", "start": 576.66, "duration": 3.54}, {"text": "dans ce pays et la pauvret\u00e9 d'exploser", "start": 578.399, "duration": 3.301}, {"text": "vous avez vu les chiffres de la semaine", "start": 580.2, "duration": 3.3}, {"text": "derni\u00e8re notamment qui montrent que les", "start": 581.7, "duration": 3.36}, {"text": "500 plus grandes fortunes de notre pays", "start": 583.5, "duration": 3.839}, {"text": "ont doubl\u00e9 leur fortune depuis 2017", "start": 585.06, "duration": 4.219}, {"text": "depuis l'arriv\u00e9e d'Emmanuel Macron", "start": 587.339, "duration": 4.141}, {"text": "tandis et c'est aussi que c'est un", "start": 589.279, "duration": 4.721}, {"text": "chiffre de la semaine derni\u00e8re que 6", "start": 591.48, "duration": 4.979}, {"text": "allocataires des minima sociaux sur 10", "start": 594.0, "duration": 4.62}, {"text": "sont sous le seuil de pauvret\u00e9 dans la", "start": 596.459, "duration": 4.981}, {"text": "septi\u00e8me puissance \u00e9conomique au monde", "start": 598.62, "duration": 5.04}, {"text": "ce qui est un chiffre qui suffit je", "start": 601.44, "duration": 5.839}, {"text": "crois \u00e0 nous faire honte", "start": 603.66, "duration": 3.619}, {"text": "vous avez donc", "start": 607.68, "duration": 4.74}, {"text": "un bilan des 100 jours que je ne sais", "start": 610.16, "duration": 3.58}, {"text": "pas je ne sais pas d'ailleurs s'ils le", "start": 612.42, "duration": 2.7}, {"text": "feront vous remarquerez que nous ne", "start": 613.74, "duration": 3.0}, {"text": "savons pas fait l\u00e0 aussi qui serait", "start": 615.12, "duration": 2.7}, {"text": "historique si le pr\u00e9sident de la", "start": 616.74, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique s'exprimera le 14 juillet", "start": 617.82, "duration": 5.34}, {"text": "comme c'est normalement la tradition de", "start": 619.86, "duration": 4.919}, {"text": "le faire et flotte d\u00e9sormais sur notre", "start": 623.16, "duration": 3.299}, {"text": "pays", "start": 624.779, "duration": 3.021}, {"text": "bon le", "start": 626.459, "duration": 3.801}, {"text": "l'id\u00e9e qu'il y aurait peut-\u00eatre ou pas", "start": 627.8, "duration": 6.099}, {"text": "imminent ou non un remaniement ce qui", "start": 630.26, "duration": 5.199}, {"text": "permettrait vous vous en doutez de faire", "start": 633.899, "duration": 3.301}, {"text": "partir par exemple madame Schiappa ce", "start": 635.459, "duration": 3.06}, {"text": "qui serait fort pratique vu les", "start": 637.2, "duration": 3.48}, {"text": "conclusions de la commission d'enqu\u00eate", "start": 638.519, "duration": 4.561}, {"text": "parlementaire du S\u00e9nat et qui \u00e9videmment", "start": 640.68, "duration": 5.04}, {"text": "doit d\u00e9missionner vu les conclusions de", "start": 643.08, "duration": 5.699}, {"text": "cette commission d'enqu\u00eate hier la LDH", "start": 645.72, "duration": 4.619}, {"text": "pr\u00e9sentait son rapport sur Sainte Soline", "start": 648.779, "duration": 3.541}, {"text": "en montrant que il y avait une", "start": 650.339, "duration": 3.481}, {"text": "responsabilit\u00e9 tr\u00e8s forte du", "start": 652.32, "duration": 3.66}, {"text": "gouvernement notamment sur la question", "start": 653.82, "duration": 5.24}, {"text": "de l'arriv\u00e9e des secours avec d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 655.98, "duration": 5.82}, {"text": "une grenade par seconde qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e", "start": 659.06, "duration": 4.959}, {"text": "contre des militants \u00e9cologistes et de", "start": 661.8, "duration": 5.159}, {"text": "l'autre des secours qui ont \u00e9t\u00e9 entrav\u00e9s", "start": 664.019, "duration": 3.981}, {"text": "avec", "start": 666.959, "duration": 6.38}, {"text": "ce que \u00e7a implique en responsabilit\u00e9 sur", "start": 668.0, "duration": 8.62}, {"text": "entrave au secours donc Darmanin lui", "start": 673.339, "duration": 4.601}, {"text": "aussi devrait d\u00e9missionner alors", "start": 676.62, "duration": 3.38}, {"text": "certains parlent de lui", "start": 677.94, "duration": 4.139}, {"text": "\u00e0 Massillon ce qui serait peut-\u00eatre une", "start": 680.0, "duration": 3.76}, {"text": "clarification de la politique qui est", "start": 682.079, "duration": 2.76}, {"text": "men\u00e9e mais", "start": 683.76, "duration": 3.6}, {"text": "mais qui nous semblerait incroyable dans", "start": 684.839, "duration": 4.44}, {"text": "la p\u00e9riode et enfin vous avez vu que", "start": 687.36, "duration": 4.44}, {"text": "papa Ndiaye lui aussi est pouss\u00e9 vers la", "start": 689.279, "duration": 4.981}, {"text": "sortie remaniement il y en aura-t-il il", "start": 691.8, "duration": 3.84}, {"text": "y en aura-t-il pas en tout cas ce que je", "start": 694.26, "duration": 3.06}, {"text": "note c'est que dans l'interview du", "start": 695.64, "duration": 3.18}, {"text": "Parisien de la premi\u00e8re ministre la", "start": 697.32, "duration": 2.94}, {"text": "macronie ne s'est absolument plus o\u00f9", "start": 698.82, "duration": 3.12}, {"text": "elle va n'arrive plus \u00e0 parler des", "start": 700.26, "duration": 3.18}, {"text": "grands sujets importants que \u00e7a soit de", "start": 701.94, "duration": 3.12}, {"text": "la fin qui disloque le pays de", "start": 703.44, "duration": 3.3}, {"text": "l'explosion de la pauvret\u00e9 de la", "start": 705.06, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00e9cheresse qui g\u00e2te qui guette cet \u00e9t\u00e9", "start": 706.74, "duration": 3.96}, {"text": "et dont nous avons d\u00e9j\u00e0 su faire avec", "start": 708.6, "duration": 5.34}, {"text": "une s\u00e9cheresse hivernale nous", "start": 710.7, "duration": 5.28}, {"text": "continuerons nous de notre c\u00f4t\u00e9 \u00e0 dire", "start": 713.94, "duration": 6.54}, {"text": "que nous sommes nous le front du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 715.98, "duration": 8.4}, {"text": "front du peuple et que l'arc r\u00e9publicain", "start": 720.48, "duration": 5.94}, {"text": "dont ils sont en train de parler n'est", "start": 724.38, "duration": 4.26}, {"text": "que finalement un front antipopulaire", "start": 726.42, "duration": 4.38}, {"text": "que nous continuerons de combattre dans", "start": 728.64, "duration": 4.199}, {"text": "son enti\u00e8ret\u00e9 je vais laisser la parole", "start": 730.8, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 Caroline VII pour la pr\u00e9sentation de", "start": 732.839, "duration": 3.541}, {"text": "proposition de loi et \u00e0 Gabriel Amar", "start": 734.519, "duration": 3.961}, {"text": "ensuite pour la pr\u00e9pa et Jean-Fran\u00e7ois", "start": 736.38, "duration": 3.18}, {"text": "Coulomme", "start": 738.48, "duration": 2.7}, {"text": "pour la pr\u00e9sentation d'une autre", "start": 739.56, "duration": 3.54}, {"text": "proposition de loi donc tu commences", "start": 741.18, "duration": 5.06}, {"text": "Caroline allez go", "start": 743.1, "duration": 3.14}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous donc nous", "start": 748.14, "duration": 4.5}, {"text": "allons d\u00e9poser une proposition de loi", "start": 750.54, "duration": 4.5}, {"text": "visant adapter le code du travail aux", "start": 752.64, "duration": 3.84}, {"text": "cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique", "start": 755.04, "duration": 3.84}, {"text": "vous aurez donc compris que nous", "start": 756.48, "duration": 3.84}, {"text": "souhaitons limiter l'exposition des", "start": 758.88, "duration": 3.54}, {"text": "salari\u00e9s aux fortes chaleurs sujet", "start": 760.32, "duration": 3.78}, {"text": "d'actualit\u00e9 pour aujourd'hui si vous ne", "start": 762.42, "duration": 3.659}, {"text": "souffrez pas de la chaleur tous m\u00e9tiers", "start": 764.1, "duration": 4.56}, {"text": "confondus 1,3 millions de salari\u00e9s sont", "start": 766.079, "duration": 5.221}, {"text": "expos\u00e9s \u00e0 une chaleur sup\u00e9rieure \u00e0 24", "start": 768.66, "duration": 5.04}, {"text": "degr\u00e9s 400 000 salari\u00e9s \u00e0 une chaleur", "start": 771.3, "duration": 5.599}, {"text": "sup\u00e9rieure \u00e0 30 degr\u00e9s cela concerne", "start": 773.7, "duration": 4.62}, {"text": "multi-professions \u00e9videmment", "start": 776.899, "duration": 3.821}, {"text": "essentiellement jardinier salari\u00e9 du BTP", "start": 778.32, "duration": 3.9}, {"text": "ouvrit agricole employ\u00e9s d'entretien", "start": 780.72, "duration": 3.54}, {"text": "maintenance des b\u00e2timents et j'en passe", "start": 782.22, "duration": 4.22}, {"text": "\u00e9videmment le r\u00e9chauffement climatique", "start": 784.26, "duration": 4.079}, {"text": "augure avec certitude une augmentation", "start": 786.44, "duration": 4.3}, {"text": "de ces chiffres nous souhaitons donc", "start": 788.339, "duration": 4.321}, {"text": "adapter le code du travail la loi doit", "start": 790.74, "duration": 3.539}, {"text": "se saisir de cette probl\u00e9matique", "start": 792.66, "duration": 3.479}, {"text": "aujourd'hui trop peu d'entreprises", "start": 794.279, "duration": 4.141}, {"text": "adaptent le travail aux temp\u00e9ratures", "start": 796.139, "duration": 4.921}, {"text": "extr\u00eames le fait que ce soit inscrit", "start": 798.42, "duration": 4.4}, {"text": "dans la loi avec des crit\u00e8res objectifs", "start": 801.06, "duration": 3.839}, {"text": "permettra plus facilement aux salari\u00e9s", "start": 802.82, "duration": 4.36}, {"text": "dans la sant\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 sont menac\u00e9es", "start": 804.899, "duration": 4.861}, {"text": "d'exercer leurs droit de retrait il est", "start": 807.18, "duration": 4.02}, {"text": "essentiel de prot\u00e9ger les salari\u00e9s", "start": 809.76, "duration": 4.379}, {"text": "contre l'exposition forte chaleur qui a", "start": 811.2, "duration": 4.199}, {"text": "des effets graves sur la sant\u00e9", "start": 814.139, "duration": 2.82}, {"text": "augmentent le risque d'accident du", "start": 815.399, "duration": 3.781}, {"text": "travail nous pr\u00e9voyons ensuite les", "start": 816.959, "duration": 4.341}, {"text": "cons\u00e9quences pas de perte de salaire", "start": 819.18, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9ventuellement des r\u00e9cup\u00e9rations une", "start": 821.3, "duration": 5.38}, {"text": "meilleure possible pour l'inspection du", "start": 823.98, "duration": 5.76}, {"text": "travail si on pouvait aussi embosser", "start": 826.68, "duration": 4.8}, {"text": "plus d'inspecteur du travail pour qu'ils", "start": 829.74, "duration": 4.2}, {"text": "puissent inspecter et hier soir sur", "start": 831.48, "duration": 4.08}, {"text": "France 2 vous avez tous vu leur portage", "start": 833.94, "duration": 3.12}, {"text": "qui montre des salari\u00e9s qui travaillent", "start": 835.56, "duration": 4.5}, {"text": "sous 44 degr\u00e9s l'Institut national de", "start": 837.06, "duration": 5.16}, {"text": "recherche et s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 publier un", "start": 840.06, "duration": 4.32}, {"text": "communiqu\u00e9 fin juin sur le sujet il y a", "start": 842.22, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 844.38, "duration": 3.12}, {"text": "urgence \u00e0 agir c'est pour \u00e7a que notre", "start": 845.579, "duration": 4.76}, {"text": "groupe agit", "start": 847.5, "duration": 2.839}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous exactement la", "start": 851.839, "duration": 4.661}, {"text": "transition est toute faite et comme la", "start": 854.459, "duration": 3.601}, {"text": "rappeler Mathilde de panneaux nous", "start": 856.5, "duration": 3.72}, {"text": "sommes nous faisons face \u00e0 une inaction", "start": 858.06, "duration": 3.32}, {"text": "climatique", "start": 860.22, "duration": 3.72}, {"text": "du gouvernement par rapport aux enjeux", "start": 861.38, "duration": 5.56}, {"text": "qui sont les n\u00f4tres actuellement dans ce", "start": 863.94, "duration": 4.86}, {"text": "contexte l\u00e0 Gabriel Amar et moi-m\u00eame", "start": 866.94, "duration": 4.139}, {"text": "avons avec le groupe la France insoumise", "start": 868.8, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser cette semaine une", "start": 871.079, "duration": 4.921}, {"text": "proposition de loi visant \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 873.3, "duration": 5.339}, {"text": "l'isolation massive des b\u00e2timents priv\u00e9s", "start": 876.0, "duration": 6.32}, {"text": "par un dispositif de gage hypoth\u00e9caire", "start": 878.639, "duration": 7.26}, {"text": "bas\u00e9e sur les mutations \u00e0 terme nous", "start": 882.32, "duration": 5.259}, {"text": "avons aujourd'hui l'ambition de", "start": 885.899, "duration": 3.961}, {"text": "multiplier par 10 la petite enveloppe", "start": 887.579, "duration": 4.62}, {"text": "qui est actuellement consacr\u00e9e \u00e0 ma", "start": 889.86, "duration": 4.02}, {"text": "prime r\u00e9nov qui se situe je vous le", "start": 892.199, "duration": 2.94}, {"text": "rappelle entre 5 et 8 milliards d'euros", "start": 893.88, "duration": 3.3}, {"text": "par an il en faut 10 fois plus pour", "start": 895.139, "duration": 3.801}, {"text": "avoir un geste r\u00e9ellement efficace", "start": 897.18, "duration": 3.839}, {"text": "puisque nous avons cette ambition", "start": 898.94, "duration": 4.24}, {"text": "qu'avec ce dispositif cette proposition", "start": 901.019, "duration": 3.961}, {"text": "de loi que nous vous pr\u00e9senterons demain", "start": 903.18, "duration": 4.98}, {"text": "et bien nous r\u00e9alisions l'isolation", "start": 904.98, "duration": 4.74}, {"text": "massive des b\u00e2timents", "start": 908.16, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 destination de logements et", "start": 909.72, "duration": 5.54}, {"text": "commerciaux dans le domaine priv\u00e9", "start": 912.0, "duration": 5.88}, {"text": "avec ce dispositif dont on va vous", "start": 915.26, "duration": 6.22}, {"text": "parler Gabriel \u00e0 l'instant pour vous", "start": 917.88, "duration": 4.74}, {"text": "dire que nous vous invitons dans cette", "start": 921.48, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame salle de bain \u00e0 midi pour une", "start": 922.62, "duration": 3.06}, {"text": "conf\u00e9rence de presse qui portera", "start": 924.36, "duration": 3.18}, {"text": "exclusivement sur le sujet s'il y en a", "start": 925.68, "duration": 3.18}, {"text": "qui peuvent pas venir les questions sont", "start": 927.54, "duration": 3.599}, {"text": "les bienvenues", "start": 928.86, "duration": 5.279}, {"text": "ce que vous devez retenir juste une id\u00e9e", "start": 931.139, "duration": 5.301}, {"text": "c'est que aujourd'hui les dispositifs de", "start": 934.139, "duration": 5.94}, {"text": "subventions de la r\u00e9novation en vue de", "start": 936.44, "duration": 5.5}, {"text": "diminuer la consommation \u00e9nerg\u00e9tique des", "start": 940.079, "duration": 3.421}, {"text": "b\u00e2timents", "start": 941.94, "duration": 4.62}, {"text": "laisse un reste \u00e0 charge", "start": 943.5, "duration": 5.82}, {"text": "sur un \u00e9quivalent de 25 millions de", "start": 946.56, "duration": 4.68}, {"text": "b\u00e2timents \u00e0 r\u00e9nover en France de", "start": 949.32, "duration": 4.8}, {"text": "quelques 700 milliards aucun", "start": 951.24, "duration": 5.58}, {"text": "propri\u00e9taire multi-propri\u00e9taires quel", "start": 954.12, "duration": 4.94}, {"text": "que soit sa condition et dans les temps", "start": 956.82, "duration": 4.8}, {"text": "n\u00e9cessaire et exig\u00e9 par les rapports du", "start": 959.06, "duration": 5.639}, {"text": "GIEC capables de sortir 700 milliards", "start": 961.62, "duration": 5.64}, {"text": "d'investissements pour r\u00e9nover ces 25", "start": 964.699, "duration": 5.08}, {"text": "millions de b\u00e2timents en France voil\u00e0", "start": 967.26, "duration": 4.259}, {"text": "pourquoi nous proposons un m\u00e9canisme de", "start": 969.779, "duration": 5.761}, {"text": "financement \u00e0 100% de la r\u00e9novation soit", "start": 971.519, "duration": 6.661}, {"text": "1000 milliards de carnets de commandes", "start": 975.54, "duration": 4.979}, {"text": "pour les entreprises concern\u00e9es qui vont", "start": 978.18, "duration": 4.8}, {"text": "pouvoir investir avec des fili\u00e8res qui", "start": 980.519, "duration": 3.961}, {"text": "vont pouvoir se d\u00e9velopper avec des", "start": 982.98, "duration": 4.02}, {"text": "carnets de commandes dans la dur\u00e9e et", "start": 984.48, "duration": 4.32}, {"text": "surtout nous serons \u00e0 la hauteur des", "start": 987.0, "duration": 4.5}, {"text": "enjeux qui sont attendus quand on prend", "start": 988.8, "duration": 4.68}, {"text": "au s\u00e9rieux les rapports du GIEC je vous", "start": 991.5, "duration": 4.1}, {"text": "remercie", "start": 993.48, "duration": 2.12}, {"text": "donc rendez-vous demain midi", "start": 996.899, "duration": 4.261}, {"text": "pour cette proposition de loi est-ce que", "start": 999.72, "duration": 4.46}, {"text": "vous avez des questions oui", "start": 1001.16, "duration": 3.02}, {"text": "\u00e0", "start": 1010.88, "duration": 3.5}, {"text": "tester", "start": 1012.139, "duration": 2.241}, {"text": "la technique et \u00e7a va pas", "start": 1018.019, "duration": 4.62}, {"text": "forc\u00e9ment on fait toujours de la", "start": 1021.8, "duration": 3.24}, {"text": "politique bien \u00e9videmment je vous avoue", "start": 1022.639, "duration": 4.141}, {"text": "que on n'a pas encore aff\u00fbt\u00e9 notre", "start": 1025.04, "duration": 4.74}, {"text": "strat\u00e9gie sur ce texte l\u00e0 donc on", "start": 1026.78, "duration": 5.279}, {"text": "reviendra vers vous d\u00e8s que d\u00e8s que \u00e7a", "start": 1029.78, "duration": 4.279}, {"text": "sera plus pr\u00e9cis sur cette question", "start": 1032.059, "duration": 5.581}, {"text": "nous dans le peut-\u00eatre que vous l'aviez", "start": 1034.059, "duration": 6.041}, {"text": "vu mais lors de notre premier communiqu\u00e9", "start": 1037.64, "duration": 4.199}, {"text": "on avait esquiss\u00e9 un certain nombre de", "start": 1040.1, "duration": 3.68}, {"text": "mesures politiques", "start": 1041.839, "duration": 5.48}, {"text": "dont on voulait qu'elle soit prise pour", "start": 1043.78, "duration": 6.82}, {"text": "comme mesure d'apaisement qui aurait qui", "start": 1047.319, "duration": 4.781}, {"text": "permettrait justement d'apaiser dans le", "start": 1050.6, "duration": 2.78}, {"text": "pays bon il y avait \u00e9videmment", "start": 1052.1, "duration": 3.48}, {"text": "l'abrogation du permis de tuer de la loi", "start": 1053.38, "duration": 3.7}, {"text": "Cazeneuve de 2017 il y avait un certain", "start": 1055.58, "duration": 2.88}, {"text": "nombre de choses sur la police sur les", "start": 1057.08, "duration": 3.24}, {"text": "services publics il y avait un fond", "start": 1058.46, "duration": 3.599}, {"text": "d'indemnisation pour les commer\u00e7ants", "start": 1060.32, "duration": 6.0}, {"text": "qu'on a maintenant d\u00e9clin\u00e9 \u00e0 la fois sur", "start": 1062.059, "duration": 7.521}, {"text": "bon collectivit\u00e9 commer\u00e7ants et ensuite", "start": 1066.32, "duration": 6.719}, {"text": "aussi les priv\u00e9s avec \u00e0 chaque fois qui", "start": 1069.58, "duration": 6.339}, {"text": "prend en charge quoi ainsi que les", "start": 1073.039, "duration": 5.101}, {"text": "pertes d'exploitation qu'on subit les", "start": 1075.919, "duration": 4.081}, {"text": "petits commerces cette fois-ci qu'on", "start": 1078.14, "duration": 4.74}, {"text": "propose de compenser par une de forme de", "start": 1080.0, "duration": 5.58}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation donc avec des super profits", "start": 1082.88, "duration": 3.539}, {"text": "ou des grosses entreprises qui", "start": 1085.58, "duration": 1.979}, {"text": "paieraient pour les petits commerces", "start": 1086.419, "duration": 4.441}, {"text": "donc on va mettre tout \u00e7a sous forme", "start": 1087.559, "duration": 4.801}, {"text": "d'amendement donc \u00e7a \u00e7a sera la", "start": 1090.86, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9clinaison de ce qu'on avait demand\u00e9 \u00e0", "start": 1092.36, "duration": 2.66}, {"text": "ce moment-l\u00e0 sur le fond d'indemnisation", "start": 1093.74, "duration": 4.26}, {"text": "sur le reste on va aff\u00fbter la strat\u00e9gie", "start": 1095.02, "duration": 6.48}, {"text": "et on vous redira tout \u00e7a \u00e9videmment", "start": 1098.0, "duration": 3.5}, {"text": "non il n'y a pas de souci nous sommes l\u00e0", "start": 1111.679, "duration": 4.321}, {"text": "on l'avait dit au moment de la crise", "start": 1113.0, "duration": 5.16}, {"text": "sanitaire on le redit maintenant nous", "start": 1116.0, "duration": 3.78}, {"text": "nous sommes les repr\u00e9sentants du peuple", "start": 1118.16, "duration": 4.8}, {"text": "et on ne partira pas en vacances sur la", "start": 1119.78, "duration": 6.44}, {"text": "plage avant que la session soit termin\u00e9e", "start": 1122.96, "duration": 3.26}, {"text": "tout ce que", "start": 1133.34, "duration": 4.079}, {"text": "Caroline dira derri\u00e8re mais l'exp\u00e9rience", "start": 1134.5, "duration": 5.5}, {"text": "qu'on en a c'est que ils font les", "start": 1137.419, "duration": 4.321}, {"text": "macronistes font comme si la composition", "start": 1140.0, "duration": 3.24}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale n'avait pas \u00e9t\u00e9", "start": 1141.74, "duration": 3.72}, {"text": "modifi\u00e9e c'est-\u00e0-dire que les temps de", "start": 1143.24, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9bat", "start": 1145.46, "duration": 3.54}, {"text": "il consid\u00e8re que ce sont les m\u00eames que", "start": 1146.679, "duration": 3.821}, {"text": "lorsqu'ils avaient la majorit\u00e9 absolue", "start": 1149.0, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9videmment ce n'est pas le cas", "start": 1150.5, "duration": 4.919}, {"text": "donc g\u00e9n\u00e9ralement \u00e7a ne tient pas dans", "start": 1152.9, "duration": 4.32}, {"text": "le calendrier qui est donn\u00e9 Caroline tu", "start": 1155.419, "duration": 4.401}, {"text": "veux dire un mot l\u00e0-dessus", "start": 1157.22, "duration": 2.6}, {"text": "c'est juste parce que \u00e0 \u00e9couter la", "start": 1160.34, "duration": 7.38}, {"text": "macronie il faut dans les d\u00e9lais imparti", "start": 1164.72, "duration": 5.18}, {"text": "pour ouvrir plus", "start": 1167.72, "duration": 4.38}, {"text": "ils veulent rester dans leur engagement", "start": 1169.9, "duration": 5.74}, {"text": "et tous les textes sont importants et", "start": 1172.1, "duration": 6.24}, {"text": "ils essayent de faire entrer et de ne", "start": 1175.64, "duration": 4.74}, {"text": "pas ouvrir apr\u00e8s le 24 donc il nous", "start": 1178.34, "duration": 4.92}, {"text": "verront pas la semaine du 24 tout doit", "start": 1180.38, "duration": 4.799}, {"text": "rentrer jusqu'au 23 mais si vous pla\u00eet", "start": 1183.26, "duration": 3.659}, {"text": "messieurs dames les journalistes quand", "start": 1185.179, "duration": 3.481}, {"text": "vous les \u00e9couterez dire on ne peut rien", "start": 1186.919, "duration": 3.961}, {"text": "retirer vous pensez bien et nous ne", "start": 1188.66, "duration": 3.18}, {"text": "sommes pas responsables de devoir", "start": 1190.88, "duration": 4.26}, {"text": "ajouter le texte pour rembourser les", "start": 1191.84, "duration": 5.28}, {"text": "mairies qui ont eu des d\u00e9gradations", "start": 1195.14, "duration": 4.02}, {"text": "est-ce que vous pouvez leur poser la", "start": 1197.12, "duration": 3.78}, {"text": "question de lorsque tous les textes sont", "start": 1199.16, "duration": 3.36}, {"text": "importants c'est \u00e7a qui maintiennent", "start": 1200.9, "duration": 2.94}, {"text": "tout et qui souffrent je dis 13 juillet", "start": 1202.52, "duration": 3.18}, {"text": "au soir gros m\u00e9pris pour la ruralit\u00e9", "start": 1203.84, "duration": 3.24}, {"text": "parce qu'ils ne veulent pas entendre que", "start": 1205.7, "duration": 3.479}, {"text": "13 juillet au soir dans la ruralit\u00e9 il y", "start": 1207.08, "duration": 4.5}, {"text": "a des choses qui se passent et les", "start": 1209.179, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s doivent y \u00eatre et ils nous", "start": 1211.58, "duration": 3.42}, {"text": "emp\u00eache d'y \u00eatre ils ont retir\u00e9 le texte", "start": 1213.02, "duration": 3.779}, {"text": "bien vieillir", "start": 1215.0, "duration": 3.78}, {"text": "il faudra leur rappeler je vous invite \u00e0", "start": 1216.799, "duration": 4.021}, {"text": "le faire parce que ils disent que ils", "start": 1218.78, "duration": 3.54}, {"text": "retirent rien que tous les textes sont", "start": 1220.82, "duration": 2.4}, {"text": "importants et c'est pour \u00e7a que sont", "start": 1222.32, "duration": 2.76}, {"text": "oblig\u00e9s d'ouvrir mais il retire bien", "start": 1223.22, "duration": 3.3}, {"text": "vieillir m\u00eame si si vous voulez leur", "start": 1225.08, "duration": 4.04}, {"text": "rappeler ce sera bien", "start": 1226.52, "duration": 2.6}, {"text": "autre question", "start": 1230.299, "duration": 2.661}, {"text": "alors nous sommes plus que d'accord donc", "start": 1246.32, "duration": 3.18}, {"text": "sur le rapport de la Cour des comptes", "start": 1248.0, "duration": 2.94}, {"text": "sur les cabinets de conseils nous sommes", "start": 1249.5, "duration": 4.08}, {"text": "enfin d\u00e9j\u00e0 on \u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s par", "start": 1250.94, "duration": 3.78}, {"text": "le rapport qui a fourni la Cour des", "start": 1253.58, "duration": 2.459}, {"text": "comptes et surtout on m\u00e8ne une bataille", "start": 1254.72, "duration": 4.319}, {"text": "depuis \u00e0 peu pr\u00e8s je dirais si \u00e7a huit", "start": 1256.039, "duration": 4.681}, {"text": "mois en conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents", "start": 1259.039, "duration": 3.721}, {"text": "puisque vous savez le les semaines de", "start": 1260.72, "duration": 3.839}, {"text": "l'Assembl\u00e9e maintenant qui sont \u00e0 la", "start": 1262.76, "duration": 3.779}, {"text": "main de l'Assembl\u00e9e ont chang\u00e9 avant", "start": 1264.559, "duration": 4.141}, {"text": "c'\u00e9tait enti\u00e8rement la R\u00e9publique en", "start": 1266.539, "duration": 3.0}, {"text": "marche qui avait la main dessus", "start": 1268.7, "duration": 3.62}, {"text": "maintenant de mani\u00e8re tr\u00e8s magnanime", "start": 1269.539, "duration": 5.821}, {"text": "Renaissance uniquement prend deux tiers", "start": 1272.32, "duration": 6.4}, {"text": "de la semaine et un tiers revient \u00e0 des", "start": 1275.36, "duration": 4.819}, {"text": "textes qui seraient dit transpartisans", "start": 1278.72, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a fait des mois que nous demandons que", "start": 1280.179, "duration": 5.801}, {"text": "le texte qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 au", "start": 1283.16, "duration": 4.259}, {"text": "S\u00e9nat sur la question des cabinets de", "start": 1285.98, "duration": 3.24}, {"text": "conseils pour encadrer le recours au", "start": 1287.419, "duration": 4.5}, {"text": "cabinet de conseil soit inscrit \u00e0", "start": 1289.22, "duration": 3.78}, {"text": "l'ordre du jour d'une semaine de", "start": 1291.919, "duration": 2.701}, {"text": "l'Assembl\u00e9e comme texte se transfertise", "start": 1293.0, "duration": 4.32}, {"text": "enfin excusez-moi mais un texte vot\u00e9 \u00e0", "start": 1294.62, "duration": 4.02}, {"text": "l'unanimit\u00e9 au S\u00e9nat je ne vois pas ce", "start": 1297.32, "duration": 4.08}, {"text": "qu'il y a de plus transpartisan que cela", "start": 1298.64, "duration": 6.6}, {"text": "et \u00e7a fait des mois que on nous r\u00e9pond", "start": 1301.4, "duration": 5.7}, {"text": "pas qu'on nous explique m\u00eame dans les", "start": 1305.24, "duration": 3.6}, {"text": "premi\u00e8res r\u00e8gles que nous avait propos\u00e9", "start": 1307.1, "duration": 4.02}, {"text": "elbron cuv\u00e9e qu'un texte vot\u00e9 \u00e0", "start": 1308.84, "duration": 3.839}, {"text": "l'unanimit\u00e9 au S\u00e9nat ne comptez pas", "start": 1311.12, "duration": 3.6}, {"text": "comme un texte transpartisant donc on", "start": 1312.679, "duration": 4.561}, {"text": "essaie de voil\u00e0 de noyer tout \u00e7a mais", "start": 1314.72, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e9videmment nous sommes tr\u00e8s favorables \u00e0", "start": 1317.24, "duration": 4.04}, {"text": "ce qu'on en cas de tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement", "start": 1319.58, "duration": 4.62}, {"text": "l'utilisation et le recours au cabinet", "start": 1321.28, "duration": 4.18}, {"text": "de conseil non seulement parce que c'est", "start": 1324.2, "duration": 3.24}, {"text": "de l'argent public qui est d\u00e9pens\u00e9 avec", "start": 1325.46, "duration": 5.52}, {"text": "des sommes qui sont exorbitantes on se", "start": 1327.44, "duration": 5.34}, {"text": "rappelle du scandale McKinsey qui", "start": 1330.98, "duration": 3.78}, {"text": "continue sur beaucoup des aspects et", "start": 1332.78, "duration": 3.36}, {"text": "ensuite parce que c'est aussi la", "start": 1334.76, "duration": 2.899}, {"text": "destruction de l'\u00c9tat qui se fait par", "start": 1336.14, "duration": 3.539}, {"text": "par ces cabinets de conseil puisque", "start": 1337.659, "duration": 3.821}, {"text": "petit \u00e0 petit vous d\u00e9truisez la propre", "start": 1339.679, "duration": 4.441}, {"text": "expertise que vous avez au niveau des", "start": 1341.48, "duration": 4.8}, {"text": "fonctionnaires d'\u00c9tat au niveau des", "start": 1344.12, "duration": 4.14}, {"text": "diff\u00e9rentes agences et nous sommes en", "start": 1346.28, "duration": 3.36}, {"text": "radical des accords avec cette mani\u00e8re", "start": 1348.26, "duration": 3.24}, {"text": "de gouverner", "start": 1349.64, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs vous noterez que la premi\u00e8re", "start": 1351.5, "duration": 2.52}, {"text": "ministre je ne sais pas si c'est", "start": 1352.88, "duration": 2.72}, {"text": "McKinsey qui lui a", "start": 1354.02, "duration": 4.5}, {"text": "qui lui a souffl\u00e9 \u00e7a mais quelle est", "start": 1355.6, "duration": 5.86}, {"text": "l'expression qu'elle utilise que", "start": 1358.52, "duration": 5.7}, {"text": "je d\u00e9livre voil\u00e0 je d\u00e9livre vous avez vu", "start": 1361.46, "duration": 4.44}, {"text": "cette expression avec un point alors moi", "start": 1364.22, "duration": 2.64}, {"text": "je ne l'ai m\u00eame pas compris au d\u00e9part", "start": 1365.9, "duration": 2.22}, {"text": "s'il manquait pas des mots dans la", "start": 1366.86, "duration": 2.76}, {"text": "phrase parce que je ne la comprenais pas", "start": 1368.12, "duration": 4.52}, {"text": "et en fait vous voyez bien le langage", "start": 1369.62, "duration": 5.039}, {"text": "McKinsey entreprise qui s'est remis", "start": 1372.64, "duration": 4.6}, {"text": "dedans vous savez o\u00f9 on fait des livres", "start": 1374.659, "duration": 4.14}, {"text": "ables et ben de m\u00eame la premi\u00e8re", "start": 1377.24, "duration": 3.24}, {"text": "ministre des livres donc elle parle", "start": 1378.799, "duration": 3.961}, {"text": "comme une grande comme dans une grande", "start": 1380.48, "duration": 4.079}, {"text": "entreprise et une grande start-up comme", "start": 1382.76, "duration": 3.899}, {"text": "il consid\u00e8re le pays bon je trouve que", "start": 1384.559, "duration": 4.1}, {"text": "l\u00e0 aussi \u00e7a sent", "start": 1386.659, "duration": 4.14}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments de langage qui sont", "start": 1388.659, "duration": 3.821}, {"text": "redonn\u00e9s par ci par l\u00e0 et qui sont assez", "start": 1390.799, "duration": 4.76}, {"text": "insupportables allez-y", "start": 1392.48, "duration": 3.079}, {"text": "vous savez en 68 des gens je chantais", "start": 1408.02, "duration": 5.1}, {"text": "CRS SS", "start": 1410.0, "duration": 4.86}, {"text": "et est-ce que les gens qui \u00e9taient l\u00e0 en", "start": 1413.12, "duration": 5.28}, {"text": "68 disaient penser que les CRS \u00e9taient", "start": 1414.86, "duration": 6.42}, {"text": "des SS vous avez pos\u00e9 des questions je", "start": 1418.4, "duration": 4.74}, {"text": "sais pas \u00e0 Daniel Cohn-Bendit s'il pense", "start": 1421.28, "duration": 4.379}, {"text": "que CRS \u00e9gal \u00e0 SS pourtant on a entendu", "start": 1423.14, "duration": 4.98}, {"text": "ce slogan dans les manifestations", "start": 1425.659, "duration": 5.64}, {"text": "je trouve \u00e7a d\u00e9plorable d\u00e9j\u00e0 un", "start": 1428.12, "duration": 6.66}, {"text": "d'essayer par une pol\u00e9mique d'essayer de", "start": 1431.299, "duration": 5.341}, {"text": "cacher l\u00e0 encore la les revendications", "start": 1434.78, "duration": 4.44}, {"text": "que nous portions samedi dernier de en", "start": 1436.64, "duration": 4.14}, {"text": "quelque sorte les invisibiliser du d\u00e9bat", "start": 1439.22, "duration": 5.4}, {"text": "politique et public deuxi\u00e8me chose je ne", "start": 1440.78, "duration": 6.24}, {"text": "peux que conseiller \u00e0 Ya\u00ebl Brown priv\u00e9", "start": 1444.62, "duration": 4.26}, {"text": "et attend d'autres d'aller de temps en", "start": 1447.02, "duration": 4.26}, {"text": "temps \u00e0 manifestation parce que je vais", "start": 1448.88, "duration": 4.2}, {"text": "vous apprendre quelque chose ce slogan a", "start": 1451.28, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 chant\u00e9 le 1er mai par des gens on", "start": 1453.08, "duration": 5.54}, {"text": "l'a entendu dans les manifestations", "start": 1456.44, "duration": 4.92}, {"text": "contre la r\u00e9forme des retraites on l'a", "start": 1458.62, "duration": 5.439}, {"text": "entendu contre la loi s\u00e9curit\u00e9 globale", "start": 1461.36, "duration": 4.319}, {"text": "et g\u00e9n\u00e9ralement ce slogan est chant\u00e9", "start": 1464.059, "duration": 4.201}, {"text": "quand il y a une tension avec la police", "start": 1465.679, "duration": 4.38}, {"text": "qui se mat\u00e9rialise c'est \u00e0 dire quand la", "start": 1468.26, "duration": 3.419}, {"text": "police charge quand la police alors", "start": 1470.059, "duration": 4.261}, {"text": "est-ce que moi je n'ai pas dit tout le", "start": 1471.679, "duration": 4.62}, {"text": "monde d\u00e9teste la police", "start": 1474.32, "duration": 3.9}, {"text": "donc ceci est une pure pol\u00e9mique", "start": 1476.299, "duration": 4.5}, {"text": "politicienne qui est faite il faut", "start": 1478.22, "duration": 4.68}, {"text": "arr\u00eater avec cela qu'ils aillent un peu", "start": 1480.799, "duration": 3.901}, {"text": "en manifestation et on verra et surtout", "start": 1482.9, "duration": 3.779}, {"text": "qu'on se demande pourquoi des gens", "start": 1484.7, "duration": 4.68}, {"text": "chantent \u00e7a", "start": 1486.679, "duration": 4.98}, {"text": "parce que c'est \u00e7a la cause non on fait", "start": 1489.38, "duration": 3.659}, {"text": "de la politique on n'est pas en train de", "start": 1491.659, "duration": 3.921}, {"text": "d'\u00eatre chef choriste d'une manifestation", "start": 1493.039, "duration": 4.861}, {"text": "on fait de la politique et dans la", "start": 1495.58, "duration": 3.599}, {"text": "politique on doit se demander pourquoi", "start": 1497.9, "duration": 3.36}, {"text": "il y a un effondrement de la confiance", "start": 1499.179, "duration": 4.12}, {"text": "dans la police pourquoi il y a une", "start": 1501.26, "duration": 3.539}, {"text": "d\u00e9t\u00e9rioration depuis des ann\u00e9es et des", "start": 1503.299, "duration": 3.36}, {"text": "ann\u00e9es du lien entre policiers et", "start": 1504.799, "duration": 4.74}, {"text": "population pourquoi est-ce que on a une", "start": 1506.659, "duration": 4.801}, {"text": "police de plus en plus arm\u00e9e y compris", "start": 1509.539, "duration": 3.901}, {"text": "avec des armes que nous venons interdire", "start": 1511.46, "duration": 5.28}, {"text": "comme les armes de de dlbd qui jettent", "start": 1513.44, "duration": 4.32}, {"text": "des balles en caoutchouc qui sont", "start": 1516.74, "duration": 3.24}, {"text": "responsables de la perte de d'avoir", "start": 1517.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9borgn\u00e9 des notamment des gilets jaunes", "start": 1519.98, "duration": 5.88}, {"text": "de perte de main de avec les grenades", "start": 1522.08, "duration": 5.699}, {"text": "c'est \u00e7a les questions qu'on doit se", "start": 1525.86, "duration": 5.16}, {"text": "poser et je veux redire de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1527.779, "duration": 4.981}, {"text": "solennelle nous voulons pouvoir discuter", "start": 1531.02, "duration": 4.92}, {"text": "de la police en d\u00e9mocratie nous voulons", "start": 1532.76, "duration": 5.159}, {"text": "pouvoir discuter de la police sans que", "start": 1535.94, "duration": 3.839}, {"text": "tout le monde soit repeint en anti", "start": 1537.919, "duration": 4.081}, {"text": "imm\u00e9diatement parce que \u00e7a \u00e7a emp\u00eache le", "start": 1539.779, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9bat pourquoi nous n'avons pas r\u00e9ussi", "start": 1542.0, "duration": 4.62}, {"text": "toujours \u00e0 avoir le d\u00e9bat sur le refus", "start": 1544.1, "duration": 4.86}, {"text": "d'obtemp\u00e9rer parce que si vous posez", "start": 1546.62, "duration": 3.86}, {"text": "cette question l\u00e0 alors vous \u00eates", "start": 1548.96, "duration": 4.14}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s comme anti-flic c'est une", "start": 1550.48, "duration": 4.96}, {"text": "mani\u00e8re de tuer le d\u00e9bat dans l'\u0153uf \u00e7a", "start": 1553.1, "duration": 4.62}, {"text": "ne va pas en fait", "start": 1555.44, "duration": 4.32}, {"text": "donc voil\u00e0 madame elle devrait aller un", "start": 1557.72, "duration": 3.18}, {"text": "peu en manifestation c'est le seul", "start": 1559.76, "duration": 3.899}, {"text": "conseil que j'ai \u00e0 lui donner", "start": 1560.9, "duration": 5.12}, {"text": "oui", "start": 1563.659, "duration": 2.361}, {"text": "parce qu'elle est pos\u00e9e \u00e0 l'appeler le", "start": 1577.12, "duration": 8.88}, {"text": "chat qu'est-ce que vous tirez comme", "start": 1581.84, "duration": 7.28}, {"text": "je pense", "start": 1586.0, "duration": 3.12}, {"text": "voit encore", "start": 1590.9, "duration": 2.3}, {"text": "premi\u00e8re chose que il faut il faut pas", "start": 1601.58, "duration": 3.599}, {"text": "le cacher on a une difficult\u00e9 parce", "start": 1603.799, "duration": 3.901}, {"text": "qu'effectivement on a un d\u00e9saccord", "start": 1605.179, "duration": 5.461}, {"text": "on est un d\u00e9saccord entre nous qui", "start": 1607.7, "duration": 5.339}, {"text": "voulons supprimer la loi de 2017 de", "start": 1610.64, "duration": 4.62}, {"text": "Cazeneuve qui a fait multiplier par 5 le", "start": 1613.039, "duration": 3.661}, {"text": "nombre de tirs mortel sur des v\u00e9hicules", "start": 1615.26, "duration": 2.7}, {"text": "qui bougeaient et donc qui a fait", "start": 1616.7, "duration": 3.839}, {"text": "exploser le mort le nombre de morts pour", "start": 1617.96, "duration": 5.099}, {"text": "refus d'obtemp\u00e9rer et ceux qui veulent", "start": 1620.539, "duration": 6.681}, {"text": "juste la r\u00e9\u00e9valuer la regarder peut-\u00eatre", "start": 1623.059, "duration": 6.961}, {"text": "pas on a une difficult\u00e9 parce qu'on a un", "start": 1627.22, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9saccord nous nous sommes la seule", "start": 1630.02, "duration": 3.659}, {"text": "formation politique je le rappelle qui", "start": 1632.059, "duration": 4.021}, {"text": "est en 2022 n'\u00e9tait pas aux c\u00f4t\u00e9s des", "start": 1633.679, "duration": 4.5}, {"text": "policiers factieux comme alliance qui", "start": 1636.08, "duration": 5.52}, {"text": "manifestait devant l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1638.179, "duration": 5.641}, {"text": "en criant je le rappelle le probl\u00e8me de", "start": 1641.6, "duration": 3.959}, {"text": "la police c'est la justice alors que", "start": 1643.82, "duration": 3.06}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e9tait en train", "start": 1645.559, "duration": 3.901}, {"text": "d'examiner un texte sur la justice bon", "start": 1646.88, "duration": 3.899}, {"text": "bah oui nous sommes en d\u00e9saccord sur", "start": 1649.46, "duration": 3.12}, {"text": "cette question", "start": 1650.779, "duration": 5.101}, {"text": "apr\u00e8s pour redire \u00e0 quel point l'arc", "start": 1652.58, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9tait large quand m\u00eame pour ceux qui", "start": 1655.88, "duration": 4.26}, {"text": "appelaient samedi parce que vous avez", "start": 1658.34, "duration": 3.06}, {"text": "effectivement raison il y avait d'autres", "start": 1660.14, "duration": 3.419}, {"text": "organisations vous avez \u00e0 peu pr\u00e8s 100", "start": 1661.4, "duration": 6.0}, {"text": "organisation syndicales associatives de", "start": 1663.559, "duration": 5.761}, {"text": "collectif de parties et mouvements", "start": 1667.4, "duration": 3.6}, {"text": "politiques qui appelaient dans les", "start": 1669.32, "duration": 3.06}, {"text": "syndicats vous avez quand m\u00eame parmi les", "start": 1671.0, "duration": 3.24}, {"text": "plus gros indicateurs salari\u00e9s l\u00e0 CGT", "start": 1672.38, "duration": 4.919}, {"text": "vous avez la FSU vous avez solidaire", "start": 1674.24, "duration": 4.679}, {"text": "vous avez le Syndicat des Avocats de", "start": 1677.299, "duration": 4.821}, {"text": "France vous avez", "start": 1678.919, "duration": 3.201}, {"text": "l'UNEF enfin bon il y a un certain", "start": 1682.299, "duration": 3.101}, {"text": "nombre de syndicats sur les associations", "start": 1684.2, "duration": 2.82}, {"text": "vous avez quand m\u00eame la LDH qui \u00e9tait", "start": 1685.4, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sente Amnesty International", "start": 1687.02, "duration": 6.3}, {"text": "vous aviez le planning familial vous", "start": 1690.08, "duration": 4.56}, {"text": "avez les Amis de la Terre vous aviez", "start": 1693.32, "duration": 2.82}, {"text": "attaqu\u00e9 l\u00e0 il y a un certain nombre", "start": 1694.64, "duration": 3.24}, {"text": "d'associations un collectif qui sont les", "start": 1696.14, "duration": 3.24}, {"text": "collectif soit de famille de victimes", "start": 1697.88, "duration": 4.44}, {"text": "soit les collectifs de diff\u00e9rents de", "start": 1699.38, "duration": 5.1}, {"text": "diff\u00e9rents collectifs de des quartiers", "start": 1702.32, "duration": 3.359}, {"text": "populaires et puis on organisation", "start": 1704.48, "duration": 3.24}, {"text": "politique vous avez un certain nombre", "start": 1705.679, "duration": 3.841}, {"text": "notamment \u00e0 la France insoumise et", "start": 1707.72, "duration": 4.68}, {"text": "Europe \u00c9cologie Les Verts donc je veux", "start": 1709.52, "duration": 5.759}, {"text": "dire c'est aussi un spectre tr\u00e8s large", "start": 1712.4, "duration": 5.7}, {"text": "qui ce samedi \u00e0 marcher non seulement en", "start": 1715.279, "duration": 6.121}, {"text": "m\u00e9moire d'Adama Traor\u00e9 mais aussi et", "start": 1718.1, "duration": 4.8}, {"text": "pour demander \u00e9videmment justice et", "start": 1721.4, "duration": 3.72}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 pour Adama Traor\u00e9 mais aussi pour", "start": 1722.9, "duration": 4.56}, {"text": "revendiquer nos libert\u00e9s publiques et", "start": 1725.12, "duration": 3.9}, {"text": "d'ailleurs j'aurais aim\u00e9 qu'on fasse une", "start": 1727.46, "duration": 3.36}, {"text": "pol\u00e9mique pour revenir \u00e0 la question que", "start": 1729.02, "duration": 3.36}, {"text": "vous posez tout \u00e0 l'heure j'aurais aim\u00e9", "start": 1730.82, "duration": 3.42}, {"text": "qu'on fasse une pol\u00e9mique sur le moment", "start": 1732.38, "duration": 4.86}, {"text": "o\u00f9 les manifestants en rentrant dans la", "start": 1734.24, "duration": 5.16}, {"text": "place de la R\u00e9publique auquel on nous", "start": 1737.24, "duration": 4.62}, {"text": "emp\u00eachait d'acc\u00e9der crie tous libert\u00e9", "start": 1739.4, "duration": 5.159}, {"text": "libert\u00e9 c'\u00e9tait un moment tr\u00e8s beau et", "start": 1741.86, "duration": 5.16}, {"text": "qui montrait que si nous \u00e9tions aussi", "start": 1744.559, "duration": 4.141}, {"text": "samedi en train de marcher c'\u00e9tait aussi", "start": 1747.02, "duration": 3.3}, {"text": "pour \u00eatre les garants des libert\u00e9s", "start": 1748.7, "duration": 3.959}, {"text": "publiques qui sont formida mal dans", "start": 1750.32, "duration": 4.38}, {"text": "notre pays et nous devons arr\u00eater je", "start": 1752.659, "duration": 3.241}, {"text": "suis d\u00e9sol\u00e9 parce que nous avons la", "start": 1754.7, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9union de groupe merci \u00e0 vous", "start": 1755.9, "duration": 4.04}]}