{"label": "droite", "transcript": [{"text": "alors moi je suis en marche et j'ai", "start": 1.92, "duration": 3.64}, {"text": "envie de marcher de plus en plus vite", "start": 3.48, "duration": 4.52}, {"text": "parce que c'est le seul mouvement o\u00f9 on", "start": 5.56, "duration": 4.44}, {"text": "peut \u00eatre \u00e0 la fois philosophe et", "start": 8.0, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9aliste on peut \u00eatre aussi humaniste et", "start": 10.0, "duration": 4.96}, {"text": "pragmatique \u00e7a je l'ai jamais trouv\u00e9", "start": 12.759, "duration": 4.921}, {"text": "nulle part on a toujours oppos\u00e9 ces", "start": 14.96, "duration": 4.72}, {"text": "valeurs l\u00e0 et dans marche moi je les", "start": 17.68, "duration": 6.28}, {"text": "retrouve et donc je me retrouve", "start": 19.68, "duration": 4.28}]}