{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous. Aujourd'hui je voudrais revenir\u00a0\navec vous sur une actualit\u00e9 qui fait d\u00e9bat\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.38}, {"text": "dans les institutions europ\u00e9ennes : c'est la\u00a0\nsituation actuelle de l'agence Frontex. Frontex,\u00a0\u00a0", "start": 5.16, "duration": 5.37}, {"text": "c'est cette agence qui est charg\u00e9e d'appuyer les\u00a0\nforces des \u00c9tats-membres pour assurer la ma\u00eetrise\u00a0\u00a0", "start": 10.53, "duration": 6.33}, {"text": "des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Union europ\u00e9enne\u00a0\n: un corps de garde-c\u00f4tes et de garde-fronti\u00e8res\u00a0\u00a0", "start": 16.86, "duration": 4.5}, {"text": "europ\u00e9ens. Je vous l'ai d\u00e9j\u00e0 dit, cette agence,\u00a0\nje crois son travail fondamental, parce que nous\u00a0\u00a0", "start": 21.36, "duration": 5.37}, {"text": "ne pouvons pas imaginer que les pays de premi\u00e8re\u00a0\nentr\u00e9e \u2013 je pense par exemple \u00e0 un pays comme la\u00a0\u00a0", "start": 26.73, "duration": 4.74}, {"text": "Gr\u00e8ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment confront\u00e9e \u00e0 la pression\u00a0\nmigratoire tr\u00e8s forte organis\u00e9e par la Turquie\u00a0\u00a0", "start": 31.47, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e0 ses fronti\u00e8res \u2013 on ne peut pas imaginer que\u00a0\nces pays de premi\u00e8re entr\u00e9e supportent seuls le\u00a0\u00a0", "start": 36.66, "duration": 4.74}, {"text": "poids d'une pression migratoire qui est en r\u00e9alit\u00e9\u00a0\ndirig\u00e9e vers l'Europe enti\u00e8re. Les personnes qui\u00a0\u00a0", "start": 41.4, "duration": 5.19}, {"text": "cherchent \u00e0 rentrer ill\u00e9galement en Gr\u00e8ce n'ont\u00a0\npas pour projet de s'\u00e9tablir en Gr\u00e8ce : elles\u00a0\u00a0", "start": 46.59, "duration": 4.38}, {"text": "veulent venir en France, en Allemagne, elles\u00a0\nveulent venir dans d'autres pays europ\u00e9ens.\u00a0\u00a0", "start": 50.97, "duration": 3.54}, {"text": "Il est donc normal que nous aidions ensemble les\u00a0\npays europ\u00e9ens qui sont aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures\u00a0\u00a0", "start": 54.51, "duration": 6.12}, {"text": "de l'Europe \u00e0 assumer une pression migratoire\u00a0\nqui, si elle n'est pas correctement ma\u00eetris\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 60.63, "duration": 4.47}, {"text": "p\u00e8sera forc\u00e9ment sur nous tous. Il est donc\u00a0\nfondamental que cette agence puisse, comme cela\u00a0\u00a0", "start": 65.1, "duration": 6.39}, {"text": "est pr\u00e9vu aujourd'hui, monter en puissance pour\u00a0\npouvoir se renforcer et assumer efficacement cette\u00a0\u00a0", "start": 71.49, "duration": 5.46}, {"text": "mission. J'ai eu l'occasion d'aller voir l'agence\u00a0\nFrontex \u00e0 plusieurs reprises, en Gr\u00e8ce notamment,\u00a0\u00a0", "start": 76.95, "duration": 4.35}, {"text": "d\u00e8s la campagne europ\u00e9enne, puis encore plus\u00a0\nr\u00e9cemment pour voir comment fonctionne sur\u00a0\u00a0", "start": 81.3, "duration": 5.22}, {"text": "le terrain sa mission et son op\u00e9ration. J'ai\u00a0\neu l'occasion d'aller encore tout r\u00e9cemment \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 86.52, "duration": 4.65}, {"text": "Mayotte et de pouvoir voir, \u00e0 Mayotte, comment les\u00a0\nagents charg\u00e9s de la lutte contre l'immigration\u00a0\u00a0", "start": 91.17, "duration": 4.62}, {"text": "clandestine travaillent dans le minist\u00e8re de\u00a0\nl'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais. C'est une mission difficile,\u00a0\u00a0", "start": 95.79, "duration": 5.85}, {"text": "une mission d\u00e9licate, une mission qui impose\u00a0\nbien s\u00fbr une humanit\u00e9 et un respect scrupuleux\u00a0\u00a0", "start": 101.64, "duration": 6.12}, {"text": "des droits fondamentaux, parce qu'\u00e9videmment elle\u00a0\nvous place face \u00e0 des personnes qui sont dans une\u00a0\u00a0", "start": 107.76, "duration": 4.92}, {"text": "situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9. Mais cette mission\u00a0\ndoit aussi \u00eatre conduite avec fermet\u00e9. Je le\u00a0\u00a0", "start": 112.68, "duration": 5.85}, {"text": "redis, je l'ai dit pendant toute la campagne,\u00a0\nnous l'avons dit tous ensemble avec notre\u00a0\u00a0", "start": 118.53, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation : il n'y a pas d'humanit\u00e9 possible sans\u00a0\nfermet\u00e9 en la mati\u00e8re, et si nous voulons \u00e9viter\u00a0\u00a0", "start": 122.34, "duration": 5.28}, {"text": "les drames qui aujourd'hui marquent les fronti\u00e8res\u00a0\nde l'Europe sur le sujet migratoire, si nous\u00a0\u00a0", "start": 127.62, "duration": 5.61}, {"text": "voulons \u00e9viter en particulier ces naufrages en mer\u00a0\nM\u00e9diterran\u00e9e, alors il est fondamental que nous\u00a0\u00a0", "start": 133.23, "duration": 4.56}, {"text": "puissions imposer ce principe simple : personne\u00a0\nne doit pouvoir rentrer et s'\u00e9tablir sur le sol\u00a0\u00a0", "start": 137.79, "duration": 6.54}, {"text": "europ\u00e9en s'il n'y a \u00e9t\u00e9 l\u00e9galement autoris\u00e9 par\u00a0\navance. Aujourd'hui l'agence Frontex est soumise\u00a0\u00a0", "start": 144.33, "duration": 6.66}, {"text": "\u00e0 une succession d'attaques et de critiques,\u00a0\nde contestations depuis plusieurs mois, et son\u00a0\u00a0", "start": 150.99, "duration": 5.61}, {"text": "directeur ex\u00e9cutif, le Fran\u00e7ais Fabrice Leggeri,\u00a0\ndoit faire face \u00e0 ces reproches. Le plus grave\u00a0\u00a0", "start": 156.6, "duration": 5.61}, {"text": "d'entre eux concerne l'accusation de refoulement\u00a0\nill\u00e9gaux, c'est \u00e0 dire des refoulements de\u00a0\u00a0", "start": 162.21, "duration": 4.5}, {"text": "personnes qui seraient d\u00e9j\u00e0 rentr\u00e9s sur le sol\u00a0\neurop\u00e9en. On reproche en substance \u00e0 l'agence\u00a0\u00a0", "start": 166.71, "duration": 4.41}, {"text": "Frontex d'avoir \u00e9cart\u00e9 du territoire europ\u00e9en des\u00a0\npersonnes qui sont entr\u00e9es ill\u00e9galement. Sur quoi\u00a0\u00a0", "start": 171.12, "duration": 6.84}, {"text": "se fonde ces accusations ? Elles se fondent sur\u00a0\ndes \"preuves\" tr\u00e8s faibles, tr\u00e8s fragiles, et que\u00a0\u00a0", "start": 177.96, "duration": 4.53}, {"text": "les enqu\u00eates r\u00e9centes \u2013 qui se sont multipli\u00e9es\u00a0\n\u2013 ont permis de dissiper petit \u00e0 petit. Elles se\u00a0\u00a0", "start": 182.49, "duration": 4.5}, {"text": "fondent en particulier sur des vid\u00e9os, \u00e9mises\u00a0\npar des gardes c\u00f4tes turcs, contre les forces\u00a0\u00a0", "start": 186.99, "duration": 4.92}, {"text": "de Frontex, et contre les garde-c\u00f4tes grecs et\u00a0\nroumains qui venaient les appuyer. Les garde-c\u00f4tes\u00a0\u00a0", "start": 191.91, "duration": 5.67}, {"text": "turcs, c'est \u00e0 dire les garde-c\u00f4tes de ce pays\u00a0\nqui organisait la crise migratoire \u00e0 la fronti\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 197.58, "duration": 5.55}, {"text": "europ\u00e9enne, les garde-c\u00f4tes de ce pays qui au m\u00eame\u00a0\nmoment mena\u00e7ait la souverainet\u00e9 de la Gr\u00e8ce, la\u00a0\u00a0", "start": 203.94, "duration": 5.58}, {"text": "souverainet\u00e9 de Chypre, qui au m\u00eame moment mettait\u00a0\nen danger la stabilit\u00e9 de la zone et allait\u00a0\u00a0", "start": 209.52, "duration": 6.3}, {"text": "jusqu'\u00e0 menacer directement une fr\u00e9gate militaire\u00a0\nfran\u00e7aise... Comment se fait-il que nous puissions\u00a0\u00a0", "start": 215.82, "duration": 5.52}, {"text": "donner autant de cr\u00e9dit \u00e0 ce pays, la Turquie, qui\u00a0\nest une puissance de d\u00e9stabilisation depuis des\u00a0\u00a0", "start": 221.34, "duration": 7.29}, {"text": "mois \u00e0 la lisi\u00e8re de l'Europe, qu'\u00e0 nos propres\u00a0\nforces : \u00e0 celles de l'agence Frontex et \u00e0 celle\u00a0\u00a0", "start": 228.63, "duration": 5.52}, {"text": "des pays europ\u00e9ens qui travaillait avec elle.\u00a0\nC'est la question que j'ai pos\u00e9e \u00e0 une commissaire\u00a0\u00a0", "start": 234.15, "duration": 5.25}, {"text": "europ\u00e9enne qui s'est complaisamment fait le relais\u00a0\nde ces accusations qui semblent aujourd'hui si peu\u00a0\u00a0", "start": 239.4, "duration": 5.73}, {"text": "fond\u00e9es. La commissaire Johansson, une commissaire\u00a0\nsocial-d\u00e9mocrate su\u00e9doise, a r\u00e9cemment affirm\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 245.13, "duration": 6.69}, {"text": "dans une commission parlementaire, ici, au\u00a0\nParlement europ\u00e9en, que Frontex refusait de se\u00a0\u00a0", "start": 251.82, "duration": 4.02}, {"text": "conformer aux r\u00e8gles. Avec toute notre d\u00e9l\u00e9gation\u00a0\nau Parlement europ\u00e9en, avec tous nos coll\u00e8gues\u00a0\u00a0", "start": 255.84, "duration": 4.77}, {"text": "fran\u00e7ais, nous avons \u00e9crit un courrier \u00e0 madame\u00a0\nJohansson, un long courrier d\u00e9taill\u00e9 pour lui\u00a0\u00a0", "start": 260.61, "duration": 5.35}, {"text": "demander de r\u00e9pondre de ces critiques. Soit ces\u00a0\ncritiques sont fond\u00e9es et elle peut le d\u00e9montrer,\u00a0\u00a0", "start": 265.96, "duration": 4.95}, {"text": "soit elles ne le sont pas \u2013 ce qui semble \u00eatre\u00a0\nle cas au vu des derni\u00e8res enqu\u00eates \u2013 et alors\u00a0\u00a0", "start": 270.91, "duration": 5.07}, {"text": "il s'agit d'une tentative de d\u00e9stabilisation\u00a0\nextr\u00eamement grave d'une commissaire europ\u00e9enne\u00a0\u00a0", "start": 275.98, "duration": 5.67}, {"text": "contre une agence europ\u00e9enne, d'une commissaire\u00a0\neurop\u00e9enne charg\u00e9e d'ex\u00e9cuter cette strat\u00e9gie\u00a0\u00a0", "start": 281.65, "duration": 5.58}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9e par la pr\u00e9sidente de la Commission,\u00a0\nd\u00e9termin\u00e9e par le Parlement et le Conseil\u00a0\u00a0", "start": 287.23, "duration": 4.29}, {"text": "europ\u00e9ens, strat\u00e9gie de mont\u00e9e en puissance d'un\u00a0\ncorps de garde-c\u00f4tes et de garde-fronti\u00e8res,\u00a0\u00a0", "start": 291.52, "duration": 4.38}, {"text": "contre ce corps qui est charg\u00e9 d'ex\u00e9cuter ce\u00a0\nmandat. Il y a l\u00e0 un sujet majeur. Un sujet\u00a0\u00a0", "start": 295.9, "duration": 8.19}, {"text": "majeur d'abord pour notre avenir, parce que\u00a0\nnous le savons bien : la question migratoire\u00a0\u00a0", "start": 304.09, "duration": 3.0}, {"text": "sera au coeur de ce mandat, elle est au coeur de\u00a0\nnotre avenir. Nos soci\u00e9t\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9es,\u00a0\u00a0", "start": 307.09, "duration": 5.79}, {"text": "fractur\u00e9es, travers\u00e9 de multiples tensions, et\u00a0\nnous ne parviendrons pas \u00e0 reconstruire leur unit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 312.88, "duration": 5.01}, {"text": "si nous n'arrivons pas enfin \u00e0 ma\u00eetriser\u00a0\nefficacement les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures\u00a0\u00a0", "start": 317.89, "duration": 4.11}, {"text": "de l'Europe. Il y a l\u00e0 aussi une question\u00a0\nfondamentale d'un point de vue d\u00e9mocratique,\u00a0\u00a0", "start": 322.0, "duration": 3.84}, {"text": "parce que nous nous sommes engag\u00e9s devant les\u00a0\nFran\u00e7ais, devant les citoyens des pays europ\u00e9ens,\u00a0\u00a0", "start": 325.84, "duration": 4.89}, {"text": "\u00e0 ma\u00eetriser ses fronti\u00e8res. C'est l'engagement\u00a0\nqu'a pris la Commission europ\u00e9enne, cet engagement\u00a0\u00a0", "start": 330.73, "duration": 4.59}, {"text": "elle doit le tenir. Si aujourd'hui une commissaire\u00a0\neurop\u00e9enne se permet de jeter le soup\u00e7on sur des\u00a0\u00a0", "start": 335.32, "duration": 6.93}, {"text": "fonctionnaires qui travaillent pour une agence\u00a0\neurop\u00e9enne sans avoir de fondement pour cela,\u00a0\u00a0", "start": 342.25, "duration": 4.23}, {"text": "alors cela signifiera qu'il y a \u00e9videmment un\u00a0\nprobl\u00e8me d\u00e9mocratique, un probl\u00e8me institutionnel\u00a0\u00a0", "start": 346.48, "duration": 5.46}, {"text": "majeur. Madame Johansson avait d\u00e9clar\u00e9 il y a\u00a0\nquelques mois de cela que l'Europe \u00e9tait en train\u00a0\u00a0", "start": 351.94, "duration": 5.46}, {"text": "de vieillir, qu'elle n'avait plus d'enfants, et\u00a0\nqu'il allait falloir \u00e9videmment qu'elle importe\u00a0\u00a0", "start": 357.4, "duration": 3.45}, {"text": "des bras pour remplacer les jeunes qu'elle n'a\u00a0\nplus dans ses usines et ses entreprises. Cette\u00a0\u00a0", "start": 360.85, "duration": 5.73}, {"text": "vision \u00e0 la fois d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e et cynique... Cette\u00a0\nvision, politiquement, je la conteste absolument.\u00a0\u00a0", "start": 366.58, "duration": 6.03}, {"text": "Madame Johansson a bien s\u00fbr le droit d'avoir\u00a0\nson avis ; elle n'a pas le droit en revanche de\u00a0\u00a0", "start": 372.61, "duration": 4.32}, {"text": "fragiliser une action qui a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e par la\u00a0\nCommission europ\u00e9enne, qui est port\u00e9e en notre\u00a0\u00a0", "start": 376.93, "duration": 5.82}, {"text": "nom par le commissaire europ\u00e9en Margaritis Schinas\u00a0\nen particulier, charg\u00e9 de d\u00e9fendre le mode de vie\u00a0\u00a0", "start": 382.75, "duration": 5.34}, {"text": "europ\u00e9en. Cette affirmation d'une fermet\u00e9 dans\u00a0\nla politique migratoire, elle doit \u00eatre suivie\u00a0\u00a0", "start": 388.09, "duration": 5.79}, {"text": "d'effet. Vous pouvez compter sur nous, sur tous\u00a0\nles \u00e9lus de notre d\u00e9l\u00e9gation \u2013 en particulier sur\u00a0\u00a0", "start": 393.88, "duration": 5.15}, {"text": "ceux qui en commission LIBE travaillent\u00a0\ndirectement sur ce sujet, pour pouvoir\u00a0\u00a0", "start": 399.03, "duration": 3.96}, {"text": "efficacement mettre en oeuvre cette politique.\u00a0\nNous ne nous contenterons pas de d\u00e9claration, nous\u00a0\u00a0", "start": 402.99, "duration": 5.91}, {"text": "voulons que la lumi\u00e8re soit faite sur la r\u00e9alit\u00e9\u00a0\nde ces accusations port\u00e9es au cours des derni\u00e8res\u00a0\u00a0", "start": 408.9, "duration": 4.8}, {"text": "semaines et des derniers mois, et nous voulons\u00a0\nsurtout que jamais ces accusations ne puissent\u00a0\u00a0", "start": 413.7, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9stabiliser ce dont nous avons le plus besoin :\u00a0\nune politique enfin d\u00e9termin\u00e9e pour mettre fin \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 417.81, "duration": 5.49}, {"text": "la na\u00efvet\u00e9 europ\u00e9enne sur le sujet migratoire.\u00a0\nLa semaine prochaine, je serai heureux de vous\u00a0\u00a0", "start": 423.3, "duration": 4.86}, {"text": "retrouver pour un autre moment important ; nous\u00a0\naurons l'occasion de la pl\u00e9ni\u00e8re qui s'annonce de\u00a0\u00a0", "start": 428.16, "duration": 4.5}, {"text": "voter sur la taxe carbone \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9\u00a0\nunique, cette barri\u00e8re \u00e9cologique qui \u00e9tait au\u00a0\u00a0", "start": 432.66, "duration": 4.35}, {"text": "coeur de notre projet pour l'\u00e9lection europ\u00e9enne.\u00a0\nCe sera l'occasion pour moi de revenir sur\u00a0\u00a0", "start": 437.01, "duration": 4.41}, {"text": "cette promesse tenue que nous serons heureux de\u00a0\npartager ensemble. Merci encore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 441.42, "duration": 5.13}]}