{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour Fran\u00e7ois Xavier Bellamy bonjour", "start": 0.24, "duration": 3.96}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e9tait hier \u00e0 Dunkerque", "start": 1.92, "duration": 3.6}, {"text": "il a d\u00e9voil\u00e9 l'implantation prochaine", "start": 4.2, "duration": 2.639}, {"text": "d'une \u00e9norme", "start": 5.52, "duration": 3.24}, {"text": "usine de batterie ta\u00efwanaise il a", "start": 6.839, "duration": 2.941}, {"text": "d'ailleurs d\u00e9voil\u00e9 aussi d'autres", "start": 8.76, "duration": 4.2}, {"text": "projets en l'occurrence 4700 emplois \u00e0", "start": 9.78, "duration": 5.46}, {"text": "la cl\u00e9 en tout l\u00e0 \u00e7a ferait les", "start": 12.96, "duration": 4.079}, {"text": "quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me usine de batterie", "start": 15.24, "duration": 3.9}, {"text": "en France tout \u00e7a c'est l'illustration", "start": 17.039, "duration": 5.041}, {"text": "d'un plan d\u00e9voiler la veille par le chef", "start": 19.14, "duration": 4.5}, {"text": "de l'\u00c9tat pour favoriser les industries", "start": 22.08, "duration": 3.3}, {"text": "vertes r\u00e9industrialiser la France est-ce", "start": 23.64, "duration": 3.66}, {"text": "que vous membres des r\u00e9publicains vous", "start": 25.38, "duration": 4.02}, {"text": "applaudissez d\u00e8s demain", "start": 27.3, "duration": 3.78}, {"text": "on ne peut que se r\u00e9jouir que des", "start": 29.4, "duration": 3.06}, {"text": "emplois industriels soient recr\u00e9\u00e9s dans", "start": 31.08, "duration": 2.819}, {"text": "notre pays c'est clair et c'est une", "start": 32.46, "duration": 4.259}, {"text": "cause commune qui doit r\u00e9unir toutes les", "start": 33.899, "duration": 3.961}, {"text": "familles politiques parce qu'une France", "start": 36.719, "duration": 2.701}, {"text": "qui continue la trajectoire de sa", "start": 37.86, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation c'est une France", "start": 39.42, "duration": 4.5}, {"text": "qui \u00e9videmment va perdre demain la", "start": 41.46, "duration": 4.259}, {"text": "capacit\u00e9 de ma\u00eetriser son destin c'est", "start": 43.92, "duration": 3.84}, {"text": "une France qui aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 est en", "start": 45.719, "duration": 3.721}, {"text": "train de s'enfoncer dans la crise et je", "start": 47.76, "duration": 2.819}, {"text": "crois que toutes les familles politiques", "start": 49.44, "duration": 3.18}, {"text": "qui ont gouvern\u00e9 ont d'une certaine", "start": 50.579, "duration": 5.521}, {"text": "mani\u00e8re marqu\u00e9 des \u00e9tapes ont \u00e9t\u00e9", "start": 52.62, "duration": 5.88}, {"text": "incapables jusque l\u00e0 d'enrayer la", "start": 56.1, "duration": 4.04}, {"text": "spirale de la d\u00e9sindustrie", "start": 58.5, "duration": 3.42}, {"text": "Emmanuel Macron il faut aujourd'hui", "start": 60.14, "duration": 3.399}, {"text": "faire le trajet inverse c'est pas parce", "start": 61.92, "duration": 3.54}, {"text": "qu'une usine s'implante qu'on a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 63.539, "duration": 3.721}, {"text": "l'enrayer \u00e7a fait presque cinq usines l\u00e0", "start": 65.46, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pour l'oreiller il faudra qu'ils", "start": 67.26, "duration": 2.96}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 et deux qui vont venir", "start": 68.88, "duration": 2.82}, {"text": "j'observe quand m\u00eame qu'aujourd'hui", "start": 70.22, "duration": 3.46}, {"text": "cette r\u00e9industrialisation elle d\u00e9pend", "start": 71.7, "duration": 3.66}, {"text": "beaucoup de capitaux \u00e9trangers c'est", "start": 73.68, "duration": 3.299}, {"text": "quand m\u00eame un vrai sujet comment se", "start": 75.36, "duration": 2.939}, {"text": "fait-il qu'aujourd'hui Emmanuel Macron", "start": 76.979, "duration": 2.521}, {"text": "dit nous sommes le territoire le plus", "start": 78.299, "duration": 2.221}, {"text": "attractif pour les investissements", "start": 79.5, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e9trangers oui mais qu'est-ce que \u00e7a veut", "start": 80.52, "duration": 3.12}, {"text": "dire en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a veut dire que notre", "start": 81.78, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomie est progressivement rachet\u00e9e", "start": 83.64, "duration": 3.18}, {"text": "par des capitaux \u00e9trangers c'est \u00e7a la", "start": 85.14, "duration": 4.2}, {"text": "v\u00e9ritable signification de cette indice", "start": 86.82, "duration": 3.9}, {"text": "un autre aspect qui est cl\u00e9 c'est que si", "start": 89.34, "duration": 3.72}, {"text": "nous voulons r\u00e9industrialiser il faut et", "start": 90.72, "duration": 3.96}, {"text": "c'est \u00e7a le plus important non pas faire", "start": 93.06, "duration": 2.76}, {"text": "de grands effets d'annonce mais", "start": 94.68, "duration": 2.64}, {"text": "commencez par recr\u00e9er les conditions", "start": 95.82, "duration": 3.299}, {"text": "pour que l'industrie puisse s'implanter", "start": 97.32, "duration": 3.9}, {"text": "et se d\u00e9ployer", "start": 99.119, "duration": 3.841}, {"text": "la r\u00e9glementation environnementale comme", "start": 101.22, "duration": 3.719}, {"text": "le dit Emmanuel Macron il dit bon on en", "start": 102.96, "duration": 3.6}, {"text": "a fait assez maintenant on n'a pas on", "start": 104.939, "duration": 2.601}, {"text": "n'est pas oblig\u00e9 d'aller plus loin", "start": 106.56, "duration": 3.0}, {"text": "j'avoue que je suis tomb\u00e9 de ma chaise", "start": 107.54, "duration": 2.98}, {"text": "en entendant cette d\u00e9claration", "start": 109.56, "duration": 2.519}, {"text": "d'Emmanuel Macron pourquoi je vais vous", "start": 110.52, "duration": 2.94}, {"text": "raconter l'histoire \u00e7a fait maintenant", "start": 112.079, "duration": 3.301}, {"text": "un an qu'au Parlement europ\u00e9en mon", "start": 113.46, "duration": 3.6}, {"text": "groupe le PPE le groupe de la droite", "start": 115.38, "duration": 2.9}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 117.06, "duration": 3.54}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui est majoritaire", "start": 118.28, "duration": 3.519}, {"text": "mais \u00e0 la mani\u00e8re du Parlement europ\u00e9en", "start": 120.6, "duration": 2.659}, {"text": "c'est \u00e0 dire nous sommes", "start": 121.799, "duration": 4.5}, {"text": "le plus grand groupe mais nous n'avons", "start": 123.259, "duration": 4.301}, {"text": "pas l\u00e0 \u00e9videmment de tr\u00e8s loin la", "start": 126.299, "duration": 3.841}, {"text": "majorit\u00e9 absolue dans l'h\u00e9micycle et sur", "start": 127.56, "duration": 3.36}, {"text": "ce point nous n'avons malheureusement", "start": 130.14, "duration": 3.06}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 suivi par les autres groupes", "start": 130.92, "duration": 5.34}, {"text": "nous demandons depuis un an un moratoire", "start": 133.2, "duration": 5.22}, {"text": "l\u00e9gislatif en consid\u00e9rant que la", "start": 136.26, "duration": 3.54}, {"text": "Commission europ\u00e9enne est revenue depuis", "start": 138.42, "duration": 3.24}, {"text": "le d\u00e9but du mandat \u00e0 une inflation", "start": 139.8, "duration": 3.96}, {"text": "normative qui rappelle les pires heures", "start": 141.66, "duration": 4.14}, {"text": "de la cr\u00e9ation de r\u00e9glementation", "start": 143.76, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9enne dans les d\u00e9cennies", "start": 145.8, "duration": 5.1}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes on s'est lanc\u00e9 dans un train", "start": 148.02, "duration": 5.46}, {"text": "de mesure l\u00e9gislative absolument inou\u00ef", "start": 150.9, "duration": 4.979}, {"text": "et on a encore devant nous beaucoup de", "start": 153.48, "duration": 4.2}, {"text": "textes qui se dessinent et nous nous", "start": 155.879, "duration": 3.261}, {"text": "disons avec notre groupe", "start": 157.68, "duration": 4.08}, {"text": "actuel il dit il actuellement par", "start": 159.14, "duration": 4.599}, {"text": "exemple le pactoaire qui doit \u00eatre", "start": 161.76, "duration": 4.559}, {"text": "adopt\u00e9 formalis\u00e9e dans les dans les", "start": 163.739, "duration": 4.381}, {"text": "prochaines semaines il dit tout \u00e7a en", "start": 166.319, "duration": 2.761}, {"text": "fait tout ce qui est en discussion on le", "start": 168.12, "duration": 2.88}, {"text": "fait mais on \u00e9vite dans rajouter dans", "start": 169.08, "duration": 3.54}, {"text": "les ann\u00e9es \u00e0 venir mais vous ce que vous", "start": 171.0, "duration": 3.18}, {"text": "demandez c'est bien un moratoire sur les", "start": 172.62, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e9gislations actuelles ce qui est", "start": 174.18, "duration": 3.6}, {"text": "actuellement comme nous avons vot\u00e9 parce", "start": 175.98, "duration": 4.08}, {"text": "que nous avons r\u00e9ussi \u00e0 gagner des", "start": 177.78, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tapes tr\u00e8s importantes je pense par", "start": 180.06, "duration": 3.179}, {"text": "exemple le m\u00e9canisme d'ajustement", "start": 181.98, "duration": 2.46}, {"text": "carbone aux fronti\u00e8res la barri\u00e8re", "start": 183.239, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e9cologique c'est ce qui va permettre de", "start": 184.44, "duration": 2.879}, {"text": "prot\u00e9ger notre march\u00e9 contre des", "start": 186.0, "duration": 3.06}, {"text": "importations de produits qui sont", "start": 187.319, "duration": 4.081}, {"text": "fabriqu\u00e9s avec de l'\u00e9nergie tr\u00e8s", "start": 189.06, "duration": 4.74}, {"text": "carbon\u00e9e en dehors du monde en dehors de", "start": 191.4, "duration": 3.54}, {"text": "l'Europe pardon dans le reste du monde", "start": 193.8, "duration": 3.9}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 obtenir que on", "start": 194.94, "duration": 4.5}, {"text": "puisse reconstituer reconstruire des", "start": 197.7, "duration": 3.36}, {"text": "conditions de concurrence loyale pour", "start": 199.44, "duration": 2.82}, {"text": "les acteurs pour les producteurs", "start": 201.06, "duration": 3.179}, {"text": "europ\u00e9ens maintenant nous disons sur", "start": 202.26, "duration": 4.14}, {"text": "beaucoup de sujets des \u00e9tapes cl\u00e9s ont", "start": 204.239, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 franchies commen\u00e7ant par regarder", "start": 206.4, "duration": 3.059}, {"text": "comment \u00e7a fonctionne arr\u00eatons-nous ici", "start": 207.599, "duration": 3.841}, {"text": "faisons un moratoire et regardons mais", "start": 209.459, "duration": 2.941}, {"text": "\u00e7a y est il faut arr\u00eater ce qui est en", "start": 211.44, "duration": 2.579}, {"text": "discussion actuellement je prends un", "start": 212.4, "duration": 3.36}, {"text": "texte tout simple un texte qui se d\u00e9cide", "start": 214.019, "duration": 4.14}, {"text": "aujourd'hui qui s'appelle restauration", "start": 215.76, "duration": 3.86}, {"text": "de la nature c'est une sorte de", "start": 218.159, "duration": 3.421}, {"text": "surench\u00e8re environnementale il s'agit", "start": 219.62, "duration": 3.46}, {"text": "plus seulement de prot\u00e9ger la nature", "start": 221.58, "duration": 3.84}, {"text": "mais de la restaurer dans son \u00e9tat", "start": 223.08, "duration": 5.0}, {"text": "originaire", "start": 225.42, "duration": 2.66}, {"text": "on est maintenant \u00e0 4 ans de mandat il", "start": 229.22, "duration": 5.079}, {"text": "peut tout \u00e0 fait \u00eatre raisonnable de se", "start": 232.379, "duration": 3.541}, {"text": "donner une ann\u00e9e pour j'ai l'impression", "start": 234.299, "duration": 3.66}, {"text": "d'entendre nos mots dans ce du pr\u00e9sident", "start": 235.92, "duration": 3.84}, {"text": "de la R\u00e9publique en tous les cas j'ai", "start": 237.959, "duration": 2.881}, {"text": "l'impression qu'il s'en est correctement", "start": 239.76, "duration": 3.36}, {"text": "inspir\u00e9 quand il dit il faut commencer", "start": 240.84, "duration": 4.319}, {"text": "par regarder comment fonctionne les", "start": 243.12, "duration": 3.839}, {"text": "normes actuelles \u00e0 vendre cr\u00e9er de", "start": 245.159, "duration": 3.3}, {"text": "nouvelles on est dans un monde", "start": 246.959, "duration": 3.14}, {"text": "extr\u00eamement instable instabilit\u00e9", "start": 248.459, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9opolitique s\u00e9curitaire instabilit\u00e9", "start": 250.099, "duration": 3.7}, {"text": "\u00e9conomique financi\u00e8re instabilit\u00e9", "start": 252.299, "duration": 3.421}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et nous on est en train de", "start": 253.799, "duration": 3.84}, {"text": "rajouter de l'ins\u00e9curit\u00e9 juridique par", "start": 255.72, "duration": 3.18}, {"text": "dessus tout \u00e7a oui il est temps", "start": 257.639, "duration": 3.121}, {"text": "effectivement de faire un moratoire mais", "start": 258.9, "duration": 2.82}, {"text": "quand j'entends le pr\u00e9sident de la", "start": 260.76, "duration": 2.46}, {"text": "R\u00e9publique dire \u00e7a moi je vois le", "start": 261.72, "duration": 2.82}, {"text": "comportement de ces \u00e9lus au Parlement", "start": 263.22, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en qui sont bien souvent du c\u00f4t\u00e9", "start": 264.54, "duration": 5.34}, {"text": "de la gauche et m\u00eame plus \u00e0 gauche que", "start": 267.3, "duration": 4.14}, {"text": "leur propre groupe politique pour", "start": 269.88, "duration": 3.42}, {"text": "demander qu'on en fasse encore plus dans", "start": 271.44, "duration": 3.42}, {"text": "les r\u00e8gles environnement y compris dans", "start": 273.3, "duration": 3.679}, {"text": "ces rangs d'ailleurs \u00e9videmment", "start": 274.86, "duration": 4.14}, {"text": "d'ajouter un dernier point si on veut", "start": 276.979, "duration": 3.461}, {"text": "rien industrialiser prenons un autre", "start": 279.0, "duration": 3.18}, {"text": "exemple il faut aussi cr\u00e9er les", "start": 280.44, "duration": 2.94}, {"text": "conditions du point de vue de l'\u00e9nergie", "start": 282.18, "duration": 3.18}, {"text": "quelle est la condition n\u00e9cessaire pour", "start": 283.38, "duration": 3.539}, {"text": "qu'une industrie s'installe c'est de", "start": 285.36, "duration": 3.42}, {"text": "pouvoir disposer d'une \u00e9nergie stable et", "start": 286.919, "duration": 4.941}, {"text": "\u00e0 des co\u00fbts abordables en nous avons", "start": 288.78, "duration": 5.88}, {"text": "pour \u00e7a nous avons pour \u00e7a un outil", "start": 291.86, "duration": 4.0}, {"text": "extraordinaire qui est notre fili\u00e8re", "start": 294.66, "duration": 2.819}, {"text": "nucl\u00e9aire fili\u00e8re profond\u00e9ment", "start": 295.86, "duration": 3.0}, {"text": "fragilis\u00e9e par le quinquennat de", "start": 297.479, "duration": 2.641}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande puis par le premier", "start": 298.86, "duration": 2.82}, {"text": "quinquennat d'Emmanuel Macron et", "start": 300.12, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui encore aujourd'hui les", "start": 301.68, "duration": 4.739}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s macronistes dans leur \u00e9crasante", "start": 304.199, "duration": 4.381}, {"text": "majorit\u00e9 vote \u00e0 chaque fois qu'ils ont", "start": 306.419, "duration": 4.801}, {"text": "l'occasion contre l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire au", "start": 308.58, "duration": 4.26}, {"text": "Parlement europ\u00e9en est-ce que c'est \u00e7a \u00e0", "start": 311.22, "duration": 3.18}, {"text": "l'arri\u00e8re industrialisation j'ai d\u00e9pos\u00e9", "start": 312.84, "duration": 3.66}, {"text": "un amendement dans le cadre de ripower", "start": 314.4, "duration": 4.859}, {"text": "you un plan de 210 milliards d'euros RIP", "start": 316.5, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 aurious c'est un texte du Parlement", "start": 319.259, "duration": 2.94}, {"text": "europ\u00e9en de la Commission europ\u00e9enne", "start": 320.699, "duration": 4.261}, {"text": "pour mettre 210 milliards d'euros et oui", "start": 322.199, "duration": 4.261}, {"text": "malheureusement c'est l'anglais", "start": 324.96, "duration": 3.239}, {"text": "bossellois je le d\u00e9plore mais c'est", "start": 326.46, "duration": 3.72}, {"text": "comme \u00e7a 210 milliards d'euros c'est \u00e7a", "start": 328.199, "duration": 2.881}, {"text": "qui est important le contenu pour", "start": 330.18, "duration": 2.519}, {"text": "reconstruire nos capacit\u00e9s de production", "start": 331.08, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique le nucl\u00e9aire en \u00e9tait exclu", "start": 332.699, "duration": 4.081}, {"text": "j'ai d\u00e9pos\u00e9 un amendement pour l'inclure", "start": 334.86, "duration": 4.02}, {"text": "cet amendement a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en", "start": 336.78, "duration": 4.199}, {"text": "commission puis en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re dans", "start": 338.88, "duration": 4.14}, {"text": "il a donc \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le Parlement", "start": 340.979, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en avec le soutien de socialiste", "start": 343.02, "duration": 4.739}, {"text": "d'Europe de l'Est avec le soutien de de", "start": 345.419, "duration": 5.361}, {"text": "conservateur de robuste", "start": 347.759, "duration": 5.701}, {"text": "faire la transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e7a veut", "start": 350.78, "duration": 3.639}, {"text": "dire qu'on peut utiliser les fonds", "start": 353.46, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9ens pour entretenir nos centrales", "start": 354.419, "duration": 2.701}, {"text": "actuels pour en construire de nouvelles", "start": 356.1, "duration": 2.819}, {"text": "et bien les d\u00e9put\u00e9s macronistes ont vot\u00e9", "start": 357.12, "duration": 3.359}, {"text": "contre cet amendement est-ce que c'est", "start": 358.919, "duration": 3.421}, {"text": "\u00e7a la r\u00e9industrialisation moi je suis", "start": 360.479, "duration": 3.901}, {"text": "r\u00e9volt\u00e9 de voir le double discours qui", "start": 362.34, "duration": 3.84}, {"text": "consiste \u00e0 dire \u00e0 Paris le contraire de", "start": 364.38, "duration": 3.12}, {"text": "ce qu'on fait \u00e0 Bruxelles et je crois", "start": 366.18, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il est temps quand on parle de pose", "start": 367.5, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gislatives dans les r\u00e9formes \u00e0 Paris", "start": 369.18, "duration": 3.78}, {"text": "de dire que c'est exactement le", "start": 370.74, "duration": 3.239}, {"text": "contraire que font les d\u00e9put\u00e9s", "start": 372.96, "duration": 2.82}, {"text": "macronistes au Parlement europ\u00e9en alors", "start": 373.979, "duration": 3.241}, {"text": "un autre sujet europ\u00e9en s'il en est", "start": 375.78, "duration": 3.3}, {"text": "c'est l'immigration puisque votre partie", "start": 377.22, "duration": 3.72}, {"text": "se pr\u00e9pare \u00e0 d\u00e9poser deux textes de loi", "start": 379.08, "duration": 3.44}, {"text": "en l'occurrence \u00e0 Paris", "start": 380.94, "duration": 3.599}, {"text": "propositions de loi l'un d'eux pour", "start": 382.52, "duration": 3.459}, {"text": "affirmer la primaut\u00e9 du droit national", "start": 384.539, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire sortir du trait\u00e9", "start": 385.979, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9en des trait\u00e9s europ\u00e9ens \u00e7a veut", "start": 387.419, "duration": 3.601}, {"text": "dire que aujourd'hui il y a une", "start": 390.06, "duration": 3.479}, {"text": "jurisprudence europ\u00e9enne qui p\u00e8se sur", "start": 391.02, "duration": 4.739}, {"text": "notre droit et qui emp\u00eache l'\u00e9tat de", "start": 393.539, "duration": 3.961}, {"text": "prendre les d\u00e9cisions que les Fran\u00e7ais", "start": 395.759, "duration": 3.841}, {"text": "attendent de lui en mati\u00e8re migratoire", "start": 397.5, "duration": 4.319}, {"text": "et oui \u00e7a pose un probl\u00e8me majeur", "start": 399.6, "duration": 5.099}, {"text": "aujourd'hui la CEDH par exemple donne du", "start": 401.819, "duration": 4.38}, {"text": "cours des droits de l'homme des droits", "start": 404.699, "duration": 3.541}, {"text": "de l'homme donne du droit \u00e0 la vie", "start": 406.199, "duration": 3.84}, {"text": "familiale une interpr\u00e9tation qui est", "start": 408.24, "duration": 3.36}, {"text": "extr\u00eamement politique mais vous faites", "start": 410.039, "duration": 3.0}, {"text": "de la France insoumise l\u00e0 vous voulez", "start": 411.6, "duration": 3.24}, {"text": "sortir de l'Union europ\u00e9enne vous les", "start": 413.039, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 414.84, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9coutez c'est le Danemark par exemple", "start": 416.4, "duration": 4.32}, {"text": "qui est un pays europ\u00e9en dont personne", "start": 418.56, "duration": 4.139}, {"text": "ne conteste l'engagement europ\u00e9en un", "start": 420.72, "duration": 3.419}, {"text": "pays actuellement dirig\u00e9 par un", "start": 422.699, "duration": 3.301}, {"text": "gouvernement social-d\u00e9mocrate qui a fait", "start": 424.139, "duration": 3.481}, {"text": "ce qu'on appelle un Uptown pardon c'est", "start": 426.0, "duration": 3.12}, {"text": "encore de l'anglais mais qui a d\u00e9cid\u00e9", "start": 427.62, "duration": 3.9}, {"text": "que il adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 la CEDH avec certaines", "start": 429.12, "duration": 5.34}, {"text": "r\u00e9serves qui lui permettent de garantir", "start": 431.52, "duration": 4.739}, {"text": "sa souverainet\u00e9 notamment sur des sujets", "start": 434.46, "duration": 3.6}, {"text": "migratoires personne ne consid\u00e8re que le", "start": 436.259, "duration": 4.261}, {"text": "Danemark est un pays anti-europ\u00e9en ou un", "start": 438.06, "duration": 4.5}, {"text": "pays en voie de dangereuses", "start": 440.52, "duration": 3.78}, {"text": "radicalisation r\u00e9actionnaires c'est un", "start": 442.56, "duration": 3.66}, {"text": "gouvernement social-d\u00e9mocrate nous", "start": 444.3, "duration": 4.08}, {"text": "proposons ni plus ni moins de reprendre", "start": 446.22, "duration": 4.259}, {"text": "effectivement notre marge de manoeuvre", "start": 448.38, "duration": 3.659}, {"text": "sur des questions qui sont cruciales le", "start": 450.479, "duration": 3.601}, {"text": "droit \u00e0 la vie familiale tout le monde y", "start": 452.039, "duration": 3.361}, {"text": "croit \u00e9videmment mais \u00e7a ne veut pas", "start": 454.08, "duration": 2.94}, {"text": "n\u00e9cessairement dire que quand une", "start": 455.4, "duration": 3.12}, {"text": "personne a r\u00e9ussi \u00e0 arriver ill\u00e9galement", "start": 457.02, "duration": 3.42}, {"text": "dans notre pays elle a le droit de faire", "start": 458.52, "duration": 3.299}, {"text": "venir toute sa famille \u00e7a veut dire", "start": 460.44, "duration": 2.699}, {"text": "qu'elle peut avoir le droit de vivre en", "start": 461.819, "duration": 3.481}, {"text": "famille dans son pays d'origine si elle", "start": 463.139, "duration": 3.541}, {"text": "n'est pas \u00e9ligible \u00e0 l'asile en France", "start": 465.3, "duration": 3.0}, {"text": "et c'est \u00e7a le droit \u00e0 la vie familiale", "start": 466.68, "duration": 4.32}, {"text": "et faire de la politique avec les droits", "start": 468.3, "duration": 4.679}, {"text": "fondamentaux et bien c'est d'une", "start": 471.0, "duration": 3.72}, {"text": "certaine mani\u00e8re priv\u00e9e nos \u00e9tats de", "start": 472.979, "duration": 3.361}, {"text": "leur souverainet\u00e9 et pas seulement nos", "start": 474.72, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e9tats du coup nos d\u00e9mocraties et donc le", "start": 476.34, "duration": 3.479}, {"text": "peuple fran\u00e7ais et si on continue", "start": 478.259, "duration": 2.461}, {"text": "d'expliquer aux Fran\u00e7ais", "start": 479.819, "duration": 2.341}, {"text": "qu'effectivement on ne peut rien faire", "start": 480.72, "duration": 3.3}, {"text": "parce que la jurisprudence europ\u00e9enne", "start": 482.16, "duration": 4.56}, {"text": "lit les mains de notre \u00e9tat alors oui on", "start": 484.02, "duration": 4.679}, {"text": "finira par condamner l'id\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 486.72, "duration": 3.24}, {"text": "dans le c\u0153ur et l'esprit des Fran\u00e7ais", "start": 488.699, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy euro d\u00e9put\u00e9 les", "start": 489.96, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9publicains vont rester avec nous", "start": 492.539, "duration": 3.06}, {"text": "inviter du 8-38h41 c'est l'heure du fil", "start": 493.5, "duration": 4.44}, {"text": "info bien de faire cheat ils sont", "start": 495.599, "duration": 3.78}, {"text": "arriv\u00e9s en France hier soir Benjamin", "start": 497.94, "duration": 3.72}, {"text": "Bri\u00e8re et Bernard f\u00e9land les deux otages", "start": 499.379, "duration": 4.021}, {"text": "fran\u00e7ais en Iran sont apparus affaiblis", "start": 501.66, "duration": 3.36}, {"text": "et malades et ont affirment les avoir", "start": 503.4, "duration": 3.479}, {"text": "rel\u00e2ch\u00e9 de bonne foi dans le cadre d'une", "start": 505.02, "duration": 3.48}, {"text": "action humanitaire 5 autres Fran\u00e7ais", "start": 506.879, "duration": 4.021}, {"text": "sont toujours retenues dans le pays une", "start": 508.5, "duration": 4.14}, {"text": "centaine de policiers suppl\u00e9mentaires", "start": 510.9, "duration": 4.379}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 Valence notamment la CRS 8", "start": 512.64, "duration": 4.199}, {"text": "l'unit\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans la lutte contre", "start": 515.279, "duration": 3.241}, {"text": "les violences urbaines ils vont rester", "start": 516.839, "duration": 3.421}, {"text": "sur place tous weekend apr\u00e8s deux", "start": 518.52, "duration": 4.139}, {"text": "fusill\u00e9s \u00e0 en 48 heures la pr\u00e9f\u00e8te de la", "start": 520.26, "duration": 4.5}, {"text": "Dr\u00f4me \u00e9voque un contexte de r\u00e8glement de", "start": 522.659, "duration": 4.021}, {"text": "compte entre bande en Ukraine le patron", "start": 524.76, "duration": 3.84}, {"text": "de Wagner et gagner Prigogine qualifie", "start": 526.68, "duration": 3.36}, {"text": "de d\u00e9route le mouvement des troupes", "start": 528.6, "duration": 3.54}, {"text": "russes pr\u00e8s de bar mouth l'arm\u00e9e russe \u00e0", "start": 530.04, "duration": 3.12}, {"text": "l'affirme que ses soldats se sont", "start": 532.14, "duration": 3.0}, {"text": "repli\u00e9s vers de meilleurs positions", "start": 533.16, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9fensives de son c\u00f4t\u00e9 kievi d'avoir", "start": 535.14, "duration": 4.819}, {"text": "repris des territoires sur environ 2 km", "start": 537.18, "duration": 4.92}, {"text": "les Lensois confortent leur deuxi\u00e8me", "start": 539.959, "duration": 3.221}, {"text": "place du classement de Ligue 1 de", "start": 542.1, "duration": 3.12}, {"text": "football en battant le Stade de Reims 2A", "start": 543.18, "duration": 3.9}, {"text": "en ouverture de la 35e journ\u00e9e lance sa", "start": 545.22, "duration": 3.66}, {"text": "fiche ce matin 5 points de plus que l'OM", "start": 547.08, "duration": 3.9}, {"text": "de rencontre sont \u00e0 suivre ce samedi", "start": 548.88, "duration": 5.34}, {"text": "strasbourniss \u00e0 17h et puis \u00e0 21h le PSG", "start": 550.98, "duration": 6.2}, {"text": "accueille Ajaccio", "start": 554.22, "duration": 2.96}, {"text": "France Info", "start": 558.36, "duration": 5.039}, {"text": "le 8 30 France Info mais il a la trousse", "start": 560.64, "duration": 6.78}, {"text": "Laura S\u00e9n\u00e9chal pour l'instant x cette", "start": 563.399, "duration": 5.761}, {"text": "primaut\u00e9 du droit national en mati\u00e8re", "start": 567.42, "duration": 3.419}, {"text": "migratoire que votre partie les", "start": 569.16, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9publicains veut instaurer vous me", "start": 570.839, "duration": 3.901}, {"text": "dites \u00e7a veut dire pouvoir passer outre", "start": 573.12, "duration": 3.12}, {"text": "la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 574.74, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire aussi dans", "start": 576.24, "duration": 3.84}, {"text": "l'esprit de la r\u00e9daction de de votre loi", "start": 577.86, "duration": 4.62}, {"text": "que la France pourrait d\u00e9cider de sortir", "start": 580.08, "duration": 4.4}, {"text": "des accords de Schengen ou de", "start": 582.48, "duration": 3.9}, {"text": "s'affranchir des d\u00e9cisions de la Cour de", "start": 584.48, "duration": 3.7}, {"text": "justice europ\u00e9enne est-ce que \u00e7a ne vise", "start": 586.38, "duration": 2.76}, {"text": "que la Cour europ\u00e9enne des droits de", "start": 588.18, "duration": 2.159}, {"text": "l'homme ou est-ce que \u00e7a vise l'ensemble", "start": 589.14, "duration": 3.18}, {"text": "des trait\u00e9s europ\u00e9ens aujourd'hui on a", "start": 590.339, "duration": 4.141}, {"text": "une jurisprudence et c'est pas tant les", "start": 592.32, "duration": 3.959}, {"text": "traiter que la jurisprudence qui en est", "start": 594.48, "duration": 4.44}, {"text": "donn\u00e9e reprenez l'exemple le sujet n'est", "start": 596.279, "duration": 4.321}, {"text": "pas le droit \u00e0 la vie familiale comme un", "start": 598.92, "duration": 3.24}, {"text": "droit fondamental nous sommes tous pour", "start": 600.6, "duration": 3.299}, {"text": "que le droit \u00e0 la vie familiale soit", "start": 602.16, "duration": 3.0}, {"text": "respect\u00e9 le probl\u00e8me c'est", "start": 603.899, "duration": 2.641}, {"text": "l'interpr\u00e9tation qui en est donn\u00e9e par", "start": 605.16, "duration": 3.0}, {"text": "des jurisprudences qui elles sont", "start": 606.54, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment marqu\u00e9es par un biais", "start": 608.16, "duration": 3.84}, {"text": "politique tout \u00e0 fait caract\u00e9ris\u00e9 si le", "start": 609.66, "duration": 3.359}, {"text": "droit \u00e0 la vie familiale c'est qu'une", "start": 612.0, "duration": 2.16}, {"text": "personne qui arrive l\u00e9galement dans", "start": 613.019, "duration": 2.461}, {"text": "notre pays a le droit de faire venir", "start": 614.16, "duration": 2.88}, {"text": "toute sa famille alors effectivement il", "start": 615.48, "duration": 3.299}, {"text": "y a un vrai probl\u00e8me d'interpr\u00e9tation de", "start": 617.04, "duration": 3.54}, {"text": "ce droit fondamental", "start": 618.779, "duration": 3.721}, {"text": "une question cl\u00e9 parce que en parall\u00e8le", "start": 620.58, "duration": 3.72}, {"text": "de ce d\u00e9bat sur la seule question", "start": 622.5, "duration": 3.72}, {"text": "migratoire et c'est interview de Laurent", "start": 624.3, "duration": 3.24}, {"text": "Wauquiez dans dans le point interview", "start": 626.22, "duration": 2.88}, {"text": "fleuve le pr\u00e9sident de la R\u00e9gion", "start": 627.54, "duration": 3.359}, {"text": "Auvergne Grenoble qui repr\u00e9sentera", "start": 629.1, "duration": 3.54}, {"text": "peut-\u00eatre votre famille politique \u00e0 la", "start": 630.899, "duration": 3.661}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 lui il dit il", "start": 632.64, "duration": 2.94}, {"text": "s'agit pas simplement de la Cour", "start": 634.56, "duration": 2.339}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme il dit", "start": 635.58, "duration": 2.4}, {"text": "il s'agit de toutes les cours supr\u00eame", "start": 636.899, "duration": 2.401}, {"text": "donc il est cite une par une dans le", "start": 637.98, "duration": 4.56}, {"text": "point mise de c\u00f4t\u00e9 la Cour de justice de", "start": 639.3, "duration": 4.86}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qu'on \u00e9voquait la", "start": 642.54, "duration": 3.78}, {"text": "Cour de cassation le Conseil d'\u00c9tat le", "start": 644.16, "duration": 4.2}, {"text": "Conseil constitutionnel en partie il", "start": 646.32, "duration": 3.9}, {"text": "propose aussi de supprimer s'il est \u00e9lu", "start": 648.36, "duration": 3.84}, {"text": "je le cite la quasi-totalit\u00e9 des", "start": 650.22, "duration": 3.239}, {"text": "autorit\u00e9s ind\u00e9pendantes donc la", "start": 652.2, "duration": 2.52}, {"text": "Commission nationale de l'informatique", "start": 653.459, "duration": 2.641}, {"text": "et des libert\u00e9s l'Agence nationale de", "start": 654.72, "duration": 2.7}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sanitaire et de l'alimentation", "start": 656.1, "duration": 4.08}, {"text": "l'un de ces prix LARCOM qui est avant le", "start": 657.42, "duration": 4.8}, {"text": "CSA qui r\u00e9gule les les m\u00e9dias", "start": 660.18, "duration": 3.54}, {"text": "audiovisuels donc d'o\u00f9 la question", "start": 662.22, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que l'objectif infinie des", "start": 663.72, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9publicains c'est de s'affranchir de", "start": 665.7, "duration": 2.16}, {"text": "l'ensemble des contre-pouvoirs qui", "start": 666.66, "duration": 2.7}, {"text": "soient europ\u00e9ens ou fran\u00e7ais ou", "start": 667.86, "duration": 4.02}, {"text": "nationaux le vrai probl\u00e8me mais la", "start": 669.36, "duration": 3.36}, {"text": "latrousse c'est quand les", "start": 671.88, "duration": 2.1}, {"text": "contre-pouvoirs comme vous dites sont", "start": 672.72, "duration": 3.179}, {"text": "devenus le pouvoir", "start": 673.98, "duration": 3.78}, {"text": "parler aujourd'hui \u00e0 des ministres", "start": 675.899, "duration": 3.661}, {"text": "parler \u00e0 des parlementaires parler \u00e0 des", "start": 677.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lus locaux parler \u00e0 des pr\u00e9fets tous", "start": 679.56, "duration": 3.779}, {"text": "vous diront qu'aujourd'hui ils n'ont", "start": 681.48, "duration": 3.06}, {"text": "plus les leviers pour agir pourquoi", "start": 683.339, "duration": 2.461}, {"text": "n'ont-ils plus les leviers pour agir", "start": 684.54, "duration": 3.6}, {"text": "parce que vous avez partout je sais pas", "start": 685.8, "duration": 4.02}, {"text": "quand vous vous d\u00e9placez un peu partout", "start": 688.14, "duration": 3.3}, {"text": "en France comme je le fais tr\u00e8s souvent", "start": 689.82, "duration": 3.959}, {"text": "et bien vous entendez toujours les m\u00eames", "start": 691.44, "duration": 4.079}, {"text": "difficult\u00e9s qui surgissent et c'est quoi", "start": 693.779, "duration": 4.201}, {"text": "on est dans une r\u00e9publique des juges non", "start": 695.519, "duration": 5.161}, {"text": "c'est pas s\u00fbr du Conseil d'\u00c9tat ils", "start": 697.98, "duration": 3.9}, {"text": "parlent de la m\u00eame du Conseil", "start": 700.68, "duration": 2.48}, {"text": "constitutionnel", "start": 701.88, "duration": 4.38}, {"text": "ont au dessus de autant de cours supr\u00eame", "start": 703.16, "duration": 7.96}, {"text": "ou d'autorit\u00e9 qui ont pour facult\u00e9 de de", "start": 706.26, "duration": 8.46}, {"text": "statuer \u00e0 la place du gouvernement et", "start": 711.12, "duration": 5.82}, {"text": "sans responsabilit\u00e9 politique prenons un", "start": 714.72, "duration": 3.299}, {"text": "exemple tout simple moi je suis en", "start": 716.94, "duration": 2.519}, {"text": "commission de la p\u00eache au Parlement", "start": 718.019, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9en entre autres activit\u00e9s je", "start": 719.459, "duration": 3.181}, {"text": "m'occupe beaucoup de cette fili\u00e8re", "start": 721.14, "duration": 3.78}, {"text": "magnifique et si profond\u00e9ment fragilis\u00e9e", "start": 722.64, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui vous avez une d\u00e9cision du", "start": 724.92, "duration": 3.419}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat qui va fermer la p\u00eache", "start": 726.72, "duration": 3.96}, {"text": "dans le golf de Gascogne pour plusieurs", "start": 728.339, "duration": 4.74}, {"text": "mois \u00e0 cause du sujet de l'\u00e9chouage des", "start": 730.68, "duration": 3.839}, {"text": "dauphins il y a un vrai probl\u00e8me avec", "start": 733.079, "duration": 2.94}, {"text": "les choix et les dauphins mais pourquoi", "start": 734.519, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que c'est les conseils d'\u00c9tat qui", "start": 736.019, "duration": 4.081}, {"text": "rend une d\u00e9cision comme celle-ci moi je", "start": 737.519, "duration": 3.721}, {"text": "crois qu'il y a un sujet dans le fait", "start": 740.1, "duration": 2.76}, {"text": "qu'aujourd'hui de plus en plus de cas", "start": 741.24, "duration": 3.599}, {"text": "sont trait\u00e9s par des juges au lieu", "start": 742.86, "duration": 3.659}, {"text": "d'\u00eatre trait\u00e9s par le gouvernement mais", "start": 744.839, "duration": 3.841}, {"text": "le gouvernement et le spectateur de nos", "start": 746.519, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9cisions", "start": 748.68, "duration": 2.64}, {"text": "mais \u00e7a passe par le fait en tous les", "start": 749.36, "duration": 4.599}, {"text": "cas de r\u00e9ussir \u00e0 reconqu\u00e9rir la capacit\u00e9", "start": 751.32, "duration": 6.24}, {"text": "de la d\u00e9mocratie de constituer des", "start": 753.959, "duration": 6.721}, {"text": "d\u00e9cisions qui sont ensuite assum\u00e9es", "start": 757.56, "duration": 4.98}, {"text": "politiquesment devant les citoyens", "start": 760.68, "duration": 3.42}, {"text": "pourquoi ensuite on se pose la question", "start": 762.54, "duration": 3.06}, {"text": "de la d\u00e9saffection \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 764.1, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9lections pourquoi les gens ne vont plus", "start": 765.6, "duration": 2.58}, {"text": "voter parce qu'une fois qu'ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 766.8, "duration": 3.24}, {"text": "vot\u00e9s ils ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s pour leur m\u00e8re", "start": 768.18, "duration": 3.3}, {"text": "leur m\u00e8re leur dit mais je peux plus", "start": 770.04, "duration": 2.82}, {"text": "rien faire en fait je n'ai pas les", "start": 771.48, "duration": 2.82}, {"text": "leviers ils ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s pour un", "start": 772.86, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement et qui leur dit aujourd'hui", "start": 774.3, "duration": 3.42}, {"text": "voil\u00e0 les p\u00eacheurs par le ministre de la", "start": 775.74, "duration": 3.06}, {"text": "P\u00eache qui leur dit bah \u00e9coutez qu'est-ce", "start": 777.72, "duration": 2.58}, {"text": "que vous voulez je peux rien y faire", "start": 778.8, "duration": 3.539}, {"text": "c'est le Conseil d'\u00c9tat qui d\u00e9cide et", "start": 780.3, "duration": 3.839}, {"text": "donc \u00e9videmment que la d\u00e9mocratie est", "start": 782.339, "duration": 3.981}, {"text": "d\u00e9vitalis\u00e9e moi je suis pas pour", "start": 784.139, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9truire les contre-pouvoirs pas du tout", "start": 786.32, "duration": 3.28}, {"text": "je suis surtout pas pour d\u00e9truire", "start": 788.279, "duration": 3.06}, {"text": "l'\u00e9quilibre des pouvoirs parce qu'en", "start": 789.6, "duration": 2.94}, {"text": "fait la justice n'est pas un", "start": 791.339, "duration": 2.881}, {"text": "contre-pouvoir c'est la s\u00e9paration des", "start": 792.54, "duration": 4.14}, {"text": "pouvoirs qui s'imposent mais l\u00e0 il il y", "start": 794.22, "duration": 3.96}, {"text": "a un vrai probl\u00e8me quand l'ex\u00e9cutif a", "start": 796.68, "duration": 2.94}, {"text": "trop de pouvoir et que le pouvoir", "start": 798.18, "duration": 2.94}, {"text": "judiciaire n'en a pas il y a un vrai", "start": 799.62, "duration": 3.36}, {"text": "probl\u00e8me quand la multiplication de ces", "start": 801.12, "duration": 4.32}, {"text": "autorit\u00e9s ind\u00e9pendantes notamment finit", "start": 802.98, "duration": 4.68}, {"text": "par incapacit\u00e9 pardon de ce terme", "start": 805.44, "duration": 4.56}, {"text": "trailer par rendre incapable d'agir", "start": 807.66, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00c9tat et le et la d\u00e9mocratie d'un mot", "start": 810.0, "duration": 4.68}, {"text": "sur l'immigration on a compris donc il y", "start": 813.06, "duration": 2.76}, {"text": "a deux textes qui vont \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s par", "start": 814.68, "duration": 2.58}, {"text": "les r\u00e9publicains ce qui vous g\u00eanait dans", "start": 815.82, "duration": 2.4}, {"text": "le texte du Gouvernement c'est toutes", "start": 817.26, "duration": 2.36}, {"text": "les dispositions sur", "start": 818.22, "duration": 3.179}, {"text": "l'immigration et travail donc c'est", "start": 819.62, "duration": 3.88}, {"text": "toujours en tension notamment est-ce que", "start": 821.399, "duration": 3.961}, {"text": "si ces points l\u00e0 ne figurent pas dans le", "start": 823.5, "duration": 3.12}, {"text": "projet du gouvernement vous dites banco", "start": 825.36, "duration": 3.06}, {"text": "ok c'est le texte qu'on voulait on est", "start": 826.62, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 discuter avec G\u00e9rald Darmanin", "start": 828.42, "duration": 4.5}, {"text": "votons ce texte du Gouvernement le", "start": 830.339, "duration": 4.201}, {"text": "gouvernement Audi un jour qui aura un", "start": 832.92, "duration": 2.84}, {"text": "texte", "start": 834.54, "duration": 3.96}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 y", "start": 835.76, "duration": 3.66}, {"text": "compris par la droite en commission", "start": 838.5, "duration": 2.579}, {"text": "l'immigration parce que maintenant", "start": 839.42, "duration": 4.06}, {"text": "madame borne nous dit que dans ces 100", "start": 841.079, "duration": 3.781}, {"text": "jours l'immigration c'est pas un sujet", "start": 843.48, "duration": 3.12}, {"text": "si important et donc on va d'abord faire", "start": 844.86, "duration": 3.479}, {"text": "la f\u00eate du v\u00e9lo et la F\u00eate de la nature", "start": 846.6, "duration": 3.299}, {"text": "et le comit\u00e9 interminist\u00e9riel du v\u00e9lo", "start": 848.339, "duration": 3.421}, {"text": "bon bah si l'immigration n'est pas un", "start": 849.899, "duration": 3.12}, {"text": "sujet important pour Madame borne nous", "start": 851.76, "duration": 2.699}, {"text": "on croit qu'il l'est et donc on va s'en", "start": 853.019, "duration": 3.181}, {"text": "occuper et donc on propose un texte et", "start": 854.459, "duration": 3.541}, {"text": "on verra bien qu'il votera parce que on", "start": 856.2, "duration": 3.12}, {"text": "va pas attendre ind\u00e9finiment que le", "start": 858.0, "duration": 2.399}, {"text": "gouvernement veuille bien se mettre", "start": 859.32, "duration": 2.579}, {"text": "d'accord avec sa propre majorit\u00e9 sur le", "start": 860.399, "duration": 2.88}, {"text": "sujet permettez-moi de vous dire l\u00e0", "start": 861.899, "duration": 2.701}, {"text": "encore c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant de vous", "start": 863.279, "duration": 2.281}, {"text": "raconter des histoires de ce qui se", "start": 864.6, "duration": 2.58}, {"text": "passe au Parlement europ\u00e9en quand il est", "start": 865.56, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 Paris Emmanuel Macron dit aux Fran\u00e7ais", "start": 867.18, "duration": 2.76}, {"text": "on va prot\u00e9ger l'Europe contre", "start": 868.56, "duration": 2.94}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale le sujet de", "start": 869.94, "duration": 3.36}, {"text": "Schengen c'est d'abord \u00e7a et quand", "start": 871.5, "duration": 3.72}, {"text": "ensuite on se retrouve \u00e0 Bruxelles et \u00e0", "start": 873.3, "duration": 3.539}, {"text": "Strasbourg avec ses \u00e9lus leur principale", "start": 875.22, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9occupation c'est d'interdire \u00e0", "start": 876.839, "duration": 3.421}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne de financer des", "start": 878.88, "duration": 2.699}, {"text": "infrastructures physiques \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 880.26, "duration": 2.759}, {"text": "des fronti\u00e8res de l'Europe c'est \u00e0 dire", "start": 881.579, "duration": 3.301}, {"text": "des Barri\u00e8re vous avez aujourd'hui des", "start": 883.019, "duration": 3.661}, {"text": "pays qui sont limitrophes de pays tiers", "start": 884.88, "duration": 3.54}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne ces pays-l\u00e0", "start": 886.68, "duration": 3.54}, {"text": "demandent quel que soit la couleur", "start": 888.42, "duration": 3.18}, {"text": "politique de leur gouvernement il y a", "start": 890.22, "duration": 2.82}, {"text": "des pays de gauche qui demandent \u00e7a qui", "start": 891.6, "duration": 3.0}, {"text": "demande que l'Union europ\u00e9enne les aide", "start": 893.04, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 financer des murs pour dans les cas o\u00f9", "start": 894.6, "duration": 4.44}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire dans les endroits o\u00f9", "start": 897.66, "duration": 2.88}, {"text": "c'est pertinents \u00e9viter les flux", "start": 899.04, "duration": 3.06}, {"text": "migratoires ill\u00e9gaux c'est le cas par", "start": 900.54, "duration": 3.06}, {"text": "exemple du gouvernement espagnol \u00e0 Ceuta", "start": 902.1, "duration": 3.0}, {"text": "et Melilla c'est un gouvernement", "start": 903.6, "duration": 2.94}, {"text": "socialiste et pourtant il a des", "start": 905.1, "duration": 2.419}, {"text": "infrastructures", "start": 906.54, "duration": 3.299}, {"text": "en Afrique extr\u00eamement robuste et bien", "start": 907.519, "duration": 5.38}, {"text": "aujourd'hui les \u00e9lus macronistes ont", "start": 909.839, "duration": 5.821}, {"text": "lanc\u00e9 la croisade contre les murs en", "start": 912.899, "duration": 4.5}, {"text": "consid\u00e9rant que cette position \u00e9tait je", "start": 915.66, "duration": 3.539}, {"text": "cite Val\u00e9rie yet ma coll\u00e8gue de la", "start": 917.399, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation macroniste au Parlement", "start": 919.199, "duration": 3.061}, {"text": "europ\u00e9en que cette proposition \u00e9tait", "start": 920.399, "duration": 3.541}, {"text": "ignoble nous nous avons d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 922.26, "duration": 3.18}, {"text": "amendement pour que la position du", "start": 923.94, "duration": 4.019}, {"text": "Conseil la position des \u00c9tats membres", "start": 925.44, "duration": 4.8}, {"text": "puissent \u00eatre enfin adopt\u00e9 par la", "start": 927.959, "duration": 4.081}, {"text": "commission pour que les \u00c9tats membres", "start": 930.24, "duration": 3.12}, {"text": "puissent \u00eatre aider \u00e0 financer ces", "start": 932.04, "duration": 3.06}, {"text": "infrastructures physiques l\u00e0 o\u00f9 c'est", "start": 933.36, "duration": 4.2}, {"text": "n\u00e9cessaire et bien les \u00e9lus macronistes", "start": 935.1, "duration": 4.14}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9s par une grande partie", "start": 937.56, "duration": 3.719}, {"text": "de leur propre groupe sur ce sujet donc", "start": 939.24, "duration": 3.539}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 quand le pr\u00e9sident de la", "start": 941.279, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique dit qu'il veut lutter contre", "start": 942.779, "duration": 3.06}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale quand madame", "start": 944.399, "duration": 3.481}, {"text": "borne fait croire que c'est \u00e0 cause des", "start": 945.839, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9publicains que ce sujet n'avance pas", "start": 947.88, "duration": 4.199}, {"text": "c'est parce que sa propre majorit\u00e9 ne", "start": 949.26, "duration": 4.86}, {"text": "veut pas renforcer l'Europe contre", "start": 952.079, "duration": 3.781}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale et il ne faut pas", "start": 954.12, "duration": 3.48}, {"text": "que les pays puissent se prot\u00e9ger contre", "start": 955.86, "duration": 3.18}, {"text": "ces flux ill\u00e9gaux il y aura pas de", "start": 957.6, "duration": 3.599}, {"text": "manifestation de l'extr\u00eame droite et de", "start": 959.04, "duration": 3.84}, {"text": "l'ultra droite \u00e0 Paris ce weekend G\u00e9rald", "start": 961.199, "duration": 3.721}, {"text": "Darmanin a demand\u00e9 \u00e0 la Pr\u00e9fecture de", "start": 962.88, "duration": 3.6}, {"text": "Police de les interdire apr\u00e8s les images", "start": 964.92, "duration": 2.88}, {"text": "de la semaine derni\u00e8re est-ce que ces", "start": 966.48, "duration": 3.479}, {"text": "images elles vous ont choqu\u00e9es un d\u00e9fil\u00e9", "start": 967.8, "duration": 3.719}, {"text": "n\u00e9o-nazis dans les rues de Paris et", "start": 969.959, "duration": 2.82}, {"text": "est-ce qu'il a eu raison de prendre", "start": 971.519, "duration": 4.081}, {"text": "cette d\u00e9cision ces images sont sont", "start": 972.779, "duration": 4.261}, {"text": "intelligente moi j'ai du mal \u00e0 prendre", "start": 975.6, "duration": 2.76}, {"text": "au s\u00e9rieux des gens qui se disent", "start": 977.04, "duration": 4.44}, {"text": "patriote et qui d\u00e9filent d\u00e9guis\u00e9 en Asie", "start": 978.36, "duration": 6.18}, {"text": "et qui font des concerts de rock \u00e0 rien", "start": 981.48, "duration": 6.78}, {"text": "\u00e0 tout \u00e7a pitoyable lamentable si on", "start": 984.54, "duration": 5.28}, {"text": "tient \u00e0 la France on n'a pas le droit", "start": 988.26, "duration": 4.139}, {"text": "d'emprunter les symboles d'une id\u00e9ologie", "start": 989.82, "duration": 4.86}, {"text": "qui a voulu la d\u00e9truire et d\u00e9truire tout", "start": 992.399, "duration": 5.601}, {"text": "ce que nous sommes et donc je renvoie", "start": 994.68, "duration": 5.76}, {"text": "ces patriotes l\u00e0 alors indemnit\u00e9", "start": 998.0, "duration": 5.699}, {"text": "affligeante sur le reste", "start": 1000.44, "duration": 5.459}, {"text": "il y a quelque chose d'inqui\u00e9tant dans", "start": 1003.699, "duration": 4.781}, {"text": "le fait que le gouvernement recouvre de", "start": 1005.899, "duration": 4.081}, {"text": "plus en plus souvent \u00e0 l'interdiction de", "start": 1008.48, "duration": 4.44}, {"text": "manifester non pas pour comme ce devrait", "start": 1009.98, "duration": 5.159}, {"text": "\u00eatre le cas \u00e9viter des troubles graves \u00e0", "start": 1012.92, "duration": 3.599}, {"text": "l'ordre public qui sont la restriction", "start": 1015.139, "duration": 3.721}, {"text": "n\u00e9cessaire pour pouvoir justifier de", "start": 1016.519, "duration": 5.461}, {"text": "telles interdictions mais parce que il y", "start": 1018.86, "duration": 5.479}, {"text": "aurait une couleur politique qui d\u00e9pla\u00eet", "start": 1021.98, "duration": 4.319}, {"text": "des casseroles sur les ministres par", "start": 1024.339, "duration": 2.941}, {"text": "exemple", "start": 1026.299, "duration": 2.941}, {"text": "on voit aujourd'hui en tous les cas", "start": 1027.28, "duration": 3.76}, {"text": "c'est Olivier Cannes dans le monde qui", "start": 1029.24, "duration": 3.66}, {"text": "alertait sur ce risque l\u00e0 en disant que", "start": 1031.04, "duration": 3.18}, {"text": "m\u00eame la gauche devrait aujourd'hui", "start": 1032.9, "duration": 2.939}, {"text": "d\u00e9fendre le fait que l'extr\u00eame droite", "start": 1034.22, "duration": 3.959}, {"text": "doit avoir le droit de manifester je ne", "start": 1035.839, "duration": 4.941}, {"text": "dis pas encore une fois que que le droit", "start": 1038.179, "duration": 4.5}, {"text": "entre les deux que le droit de", "start": 1040.78, "duration": 4.659}, {"text": "manifester n\u00e9o-nazies non bien s\u00fbr que", "start": 1042.679, "duration": 4.14}, {"text": "non mais ce que je dis simplement c'est", "start": 1045.439, "duration": 2.64}, {"text": "qu'aujourd'hui on est dans un moment de", "start": 1046.819, "duration": 3.781}, {"text": "restriction assez inqui\u00e9tant du droit de", "start": 1048.079, "duration": 4.741}, {"text": "manifester qui rappelons-le doit \u00eatre le", "start": 1050.6, "duration": 3.66}, {"text": "principe l'interdiction c'est", "start": 1052.82, "duration": 3.3}, {"text": "l'exception et c'est interdiction elle", "start": 1054.26, "duration": 3.659}, {"text": "ne doit \u00eatre motiv\u00e9e que lorsqu'il", "start": 1056.12, "duration": 3.54}, {"text": "s'agit de risque de troubles graves \u00e0", "start": 1057.919, "duration": 5.601}, {"text": "l'ordre public merci Fran\u00e7ois-Xavier Bel", "start": 1059.66, "duration": 3.86}]}