{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous je suis tr\u00e8s heureux de", "start": 0.56, "duration": 4.719}, {"text": "vous retrouver et \u00e0 l'occasion de cette", "start": 3.179, "duration": 3.991}, {"text": "ann\u00e9e qui commence j'aurai l'occasion de", "start": 5.279, "duration": 4.201}, {"text": "fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re de venir parler avec", "start": 7.17, "duration": 3.75}, {"text": "vous des grands enjeux du travail", "start": 9.48, "duration": 4.23}, {"text": "parlementaire europ\u00e9en aujourd'hui je", "start": 10.92, "duration": 4.279}, {"text": "voudrais vous parler d'un sujet qui", "start": 13.71, "duration": 3.45}, {"text": "semble faire pol\u00e9mique", "start": 15.199, "duration": 4.531}, {"text": "c'est la nomination d'un commissaire", "start": 17.16, "duration": 5.76}, {"text": "margaritis finas charg\u00e9 de la protection", "start": 19.73, "duration": 6.58}, {"text": "du mode de vie europ\u00e9en \u00e0 l'occasion de", "start": 22.92, "duration": 5.429}, {"text": "la composition de sa liste de", "start": 26.31, "duration": 4.229}, {"text": "commissaires ursula von der leyen a", "start": 28.349, "duration": 4.32}, {"text": "attribu\u00e9 cette nouvelle fonction \u00e0 un", "start": 30.539, "duration": 3.481}, {"text": "membre de la future commission", "start": 32.669, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9enne et certains s'\u00e9meuvent de ce", "start": 34.02, "duration": 4.55}, {"text": "que la d\u00e9fense du mode de vie europ\u00e9en", "start": 36.63, "duration": 5.37}, {"text": "pourrait contenir peut-\u00eatre de x\u00e9nophobe", "start": 38.57, "duration": 5.89}, {"text": "pourrait impliquer d'exclusion ou", "start": 42.0, "duration": 5.039}, {"text": "pourrait signifier de renvoi \u00e0 une forme", "start": 44.46, "duration": 3.419}, {"text": "d'extr\u00e9misme", "start": 47.039, "duration": 3.781}, {"text": "je ne comprends pas ou plut\u00f4t j'ai peur", "start": 47.879, "duration": 5.131}, {"text": "de trop bien comprendre la m\u00e9fiance qui", "start": 50.82, "duration": 5.46}, {"text": "s'exprime \u00e0 la gare de cet intitul\u00e9 oui", "start": 53.01, "duration": 6.45}, {"text": "il y a une certaine mani\u00e8re de vivre qui", "start": 56.28, "duration": 5.099}, {"text": "correspond \u00e0 ce que nous pouvons appeler", "start": 59.46, "duration": 4.259}, {"text": "la civilisation europ\u00e9enne et cette", "start": 61.379, "duration": 4.53}, {"text": "civilisation oui elle m\u00e9rite d'\u00eatre", "start": 63.719, "duration": 4.621}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9e elle m\u00e9rite d'\u00eatre transmises", "start": 65.909, "duration": 4.741}, {"text": "par ce que sa valeur est immense et que", "start": 68.34, "duration": 4.139}, {"text": "nous le croyons profond\u00e9ment cette", "start": 70.65, "duration": 3.36}, {"text": "civilisation qui a fait de nous ce que", "start": 72.479, "duration": 3.271}, {"text": "nous sommes peut-\u00eatre promesses de", "start": 74.01, "duration": 3.84}, {"text": "libert\u00e9 et de vie pour les g\u00e9n\u00e9rations", "start": 75.75, "duration": 4.56}, {"text": "qui viendront arr\u00eatons nous un instant", "start": 77.85, "duration": 4.49}, {"text": "sur ce qui est en train de se jouer", "start": 80.31, "duration": 4.02}, {"text": "je n'aime pas beaucoup l'expression de", "start": 82.34, "duration": 3.819}, {"text": "mode de vie et \u00e0 titre personnel il", "start": 84.33, "duration": 3.719}, {"text": "m'arrive rarement de l'employ\u00e9 parce que", "start": 86.159, "duration": 3.871}, {"text": "le mode de vie et contingents relatifs", "start": 88.049, "duration": 4.201}, {"text": "et que d'ailleurs dans notre mode de vie", "start": 90.03, "duration": 3.42}, {"text": "d'aujourd'hui il y aurait sans doute", "start": 92.25, "duration": 3.18}, {"text": "beaucoup pas chang\u00e9 nous avons adopt\u00e9", "start": 93.45, "duration": 3.87}, {"text": "aujourd'hui en europe un mode de vie par", "start": 95.43, "duration": 4.17}, {"text": "certains aspects consum\u00e9riste", "start": 97.32, "duration": 4.02}, {"text": "individualiste qui m\u00e9riterait", "start": 99.6, "duration": 3.659}, {"text": "certainement y compris du point de vue", "start": 101.34, "duration": 3.45}, {"text": "de la pr\u00e9occupation \u00e9cologique que nous", "start": 103.259, "duration": 3.301}, {"text": "sommes nombreux \u00e0 partager d'\u00eatre", "start": 104.79, "duration": 4.32}, {"text": "rectifi\u00e9es ou d'\u00eatre am\u00e9lior\u00e9 mais enfin", "start": 106.56, "duration": 4.769}, {"text": "reconnaissons le l'europe n'est pas un", "start": 109.11, "duration": 3.09}, {"text": "espace neutre", "start": 111.329, "duration": 2.25}, {"text": "l'europe n'est pas un espace", "start": 112.2, "duration": 3.33}, {"text": "g\u00e9om\u00e9triques abstraites et quand on", "start": 113.579, "duration": 3.781}, {"text": "entre en europe parce que par exemple", "start": 115.53, "duration": 4.799}, {"text": "les routes de l'expatriation ou", "start": 117.36, "duration": 4.68}, {"text": "l'immigration vous conduisent \u00e0 venir", "start": 120.329, "duration": 2.911}, {"text": "sur le territoire europ\u00e9en", "start": 122.04, "duration": 3.57}, {"text": "on n'entre pas dans un endroit qui", "start": 123.24, "duration": 5.049}, {"text": "serait une sorte de colocation", "start": 125.61, "duration": 4.719}, {"text": "pour des individus abstrait qui", "start": 128.289, "duration": 4.29}, {"text": "d\u00e9cideraient de partager un simple", "start": 130.329, "duration": 4.921}, {"text": "espace abstrait quand on entre en europe", "start": 132.579, "duration": 6.27}, {"text": "on \u00e9pouse un endroit marqu\u00e9 par une", "start": 135.25, "duration": 5.78}, {"text": "histoire marqu\u00e9e par une civilisation", "start": 138.849, "duration": 4.411}, {"text": "qui d\u00e9termine une certaine mani\u00e8re", "start": 141.03, "duration": 4.45}, {"text": "d'habiter le monde une certaine mani\u00e8re", "start": 143.26, "duration": 4.349}, {"text": "de vivre les uns avec les autres de nous", "start": 145.48, "duration": 4.74}, {"text": "consid\u00e9rer les uns les autres et cela", "start": 147.609, "duration": 5.3}, {"text": "oui c'est vrai m\u00e9rite d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9", "start": 150.22, "duration": 4.469}, {"text": "l'immigration massive que nous avons", "start": 152.909, "duration": 3.131}, {"text": "connu au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es des", "start": 154.689, "duration": 3.961}, {"text": "derni\u00e8res d\u00e9cennies a produit dans nos", "start": 156.04, "duration": 5.19}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s une forme d'ins\u00e9curit\u00e9 culturel", "start": 158.65, "duration": 4.11}, {"text": "pour reprendre l'expression de laurent", "start": 161.23, "duration": 3.81}, {"text": "bouvet en tous les cas le sentiment que", "start": 162.76, "duration": 4.259}, {"text": "nous ne savons plus ce qui nous relient", "start": 165.04, "duration": 3.0}, {"text": "les uns aux autres ce que nous", "start": 167.019, "duration": 3.15}, {"text": "partageons ensemble et nous sommes tous", "start": 168.04, "duration": 3.479}, {"text": "victimes de cette situation", "start": 170.169, "duration": 3.47}, {"text": "nous en sommes victimes soit parce que", "start": 171.519, "duration": 3.961}, {"text": "habitants des pays d'europe", "start": 173.639, "duration": 4.27}, {"text": "nous avons le sentiment de ne plus nous", "start": 175.48, "duration": 3.929}, {"text": "reconna\u00eetre dans une certaine mani\u00e8re de", "start": 177.909, "duration": 3.541}, {"text": "vivre qui n'est plus largement partag\u00e9e", "start": 179.409, "duration": 4.561}, {"text": "et nous avons aussi l'occasion d'en \u00eatre", "start": 181.45, "duration": 4.89}, {"text": "victime lorsque issus de l'immigration", "start": 183.97, "duration": 4.799}, {"text": "plus ou moins r\u00e9centes nous n'avons pas", "start": 186.34, "duration": 4.829}, {"text": "eu la chance de recevoir ce qui pouvait", "start": 188.769, "duration": 4.351}, {"text": "nous permettre de nous int\u00e9grer \u00e0 la", "start": 191.169, "duration": 3.9}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle nous arrivons j'ai", "start": 193.12, "duration": 2.91}, {"text": "eu l'occasion de le dire dans les", "start": 195.069, "duration": 1.53}, {"text": "d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s", "start": 196.03, "duration": 2.069}, {"text": "j'ai eu l'occasion de l'\u00e9crire dans", "start": 196.599, "duration": 2.941}, {"text": "demeure et c'est la raison pour laquelle", "start": 198.099, "duration": 3.0}, {"text": "cette question me tient particuli\u00e8rement", "start": 199.54, "duration": 2.039}, {"text": "\u00e0 coeur", "start": 201.099, "duration": 2.36}, {"text": "je crois que la v\u00e9ritable g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9", "start": 201.579, "duration": 3.84}, {"text": "envers ceux qui nous entourent comme", "start": 203.459, "duration": 4.481}, {"text": "envers l'avenir consiste effectivement a", "start": 205.419, "duration": 5.341}, {"text": "nomm\u00e9 \u00e0 reconna\u00eetre \u00e0 aimer et \u00e0", "start": 207.94, "duration": 5.009}, {"text": "transmettre cette mani\u00e8re de vivre cette", "start": 210.76, "duration": 4.069}, {"text": "mani\u00e8re d'habiter le monde", "start": 212.949, "duration": 3.96}, {"text": "je sors \u00e0 l'instant d'une visite", "start": 214.829, "duration": 4.27}, {"text": "magnifique dans les mus\u00e9es royaux de", "start": 216.909, "duration": 3.961}, {"text": "bruxelles qui contiennent parmi les plus", "start": 219.099, "duration": 4.021}, {"text": "grands chefs-d'oeuvre de la civilisation", "start": 220.87, "duration": 3.39}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 223.12, "duration": 3.509}, {"text": "qu'ils soient gard\u00e9s dans ce pays et", "start": 224.26, "duration": 3.46}, {"text": "bien quand on", "start": 226.629, "duration": 2.951}, {"text": "vie quand on \u00e9prouve quand on touche du", "start": 227.72, "duration": 5.64}, {"text": "doigt quand on go\u00fbte la saveur de ses", "start": 229.58, "duration": 6.72}, {"text": "oeuvres qui font partie de cette mani\u00e8re", "start": 233.36, "duration": 4.8}, {"text": "d'habiter le monde qui a fait ce qu'on", "start": 236.3, "duration": 3.57}, {"text": "appelle l'europe et qui font que", "start": 238.16, "duration": 3.78}, {"text": "d'ailleurs du monde entier des touristes", "start": 239.87, "duration": 4.11}, {"text": "viennent en europe pour admirer cette", "start": 241.94, "duration": 3.3}, {"text": "mani\u00e8re d'habiter le monde", "start": 243.98, "duration": 3.33}, {"text": "eh bien je crois que nous avons le droit", "start": 245.24, "duration": 3.3}, {"text": "et non pas seulement le droit mais", "start": 247.31, "duration": 3.54}, {"text": "surtout le devoir de pr\u00e9server de", "start": 248.54, "duration": 4.59}, {"text": "reconna\u00eetre et de transmettre ce que", "start": 250.85, "duration": 4.02}, {"text": "l'on peut appeler un mode de vie qui", "start": 253.13, "duration": 2.9}, {"text": "n'est rien d'autre que l'expression", "start": 254.87, "duration": 4.02}, {"text": "sensible d'une civilisation qui vit", "start": 256.03, "duration": 4.959}, {"text": "encore \u00e0 travers nous c'est la condition", "start": 258.89, "duration": 3.36}, {"text": "pour relever le grand d\u00e9fi de", "start": 260.989, "duration": 2.761}, {"text": "l'int\u00e9gration et c'est la raison pour", "start": 262.25, "duration": 3.33}, {"text": "laquelle monsieur china sera en charge", "start": 263.75, "duration": 4.83}, {"text": "ce travail de l'int\u00e9gration ce travail", "start": 265.58, "duration": 5.1}, {"text": "de l'accompagnement de ce qui arriv\u00e9", "start": 268.58, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9cemment en europe ont le droit de", "start": 270.68, "duration": 4.77}, {"text": "pouvoir recevoir non pas seulement les", "start": 273.5, "duration": 3.21}, {"text": "conditions mat\u00e9rielles de leur existence", "start": 275.45, "duration": 3.51}, {"text": "mais d'abord les conditions pour", "start": 276.71, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e9tendirent intellectuelle et presque", "start": 278.96, "duration": 4.35}, {"text": "spirituelle de leur lien avec ce", "start": 280.88, "duration": 3.57}, {"text": "continent sur lequel il habite", "start": 283.31, "duration": 4.38}, {"text": "aujourd'hui je voudrais vous dire pour", "start": 284.45, "duration": 5.49}, {"text": "conclure que dans le d\u00e9bat qui s'engage", "start": 287.69, "duration": 5.49}, {"text": "nous voyons un \u00e9l\u00e9ment fondamental de ce", "start": 289.94, "duration": 5.1}, {"text": "qui se joue aujourd'hui politiquement en", "start": 293.18, "duration": 4.26}, {"text": "europe pour la premi\u00e8re fois l'union", "start": 295.04, "duration": 5.34}, {"text": "europ\u00e9enne assume un de ne pas \u00eatre un", "start": 297.44, "duration": 5.28}, {"text": "espace neutre de ne pas \u00eatre le nom d'un", "start": 300.38, "duration": 5.16}, {"text": "universel abstrait l'europe et h\u00e9riti\u00e8re", "start": 302.72, "duration": 6.57}, {"text": "d'une civilisation singuli\u00e8re nous avons", "start": 305.54, "duration": 5.25}, {"text": "bataill\u00e9 tout au long du mois de juillet", "start": 309.29, "duration": 3.57}, {"text": "pour que ce soit le ppe qui puisse", "start": 310.79, "duration": 3.12}, {"text": "prendre la t\u00eate de la commission", "start": 312.86, "duration": 1.77}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 313.91, "duration": 2.37}, {"text": "et ce n'\u00e9tait pas une bataille veine ce", "start": 314.63, "duration": 3.12}, {"text": "n'\u00e9tait pas une bataille politicienne", "start": 316.28, "duration": 3.69}, {"text": "c'\u00e9tait une bataille pour que la voix", "start": 317.75, "duration": 3.87}, {"text": "des citoyens europ\u00e9ens soit entendue", "start": 319.97, "duration": 3.41}, {"text": "dans la construction de cette commission", "start": 321.62, "duration": 5.22}, {"text": "nous faisons partie du ppe qui en europe", "start": 323.38, "duration": 6.16}, {"text": "a remport\u00e9 l'\u00e9lection europ\u00e9enne et il", "start": 326.84, "duration": 5.13}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9mocratiquement n\u00e9cessaire que", "start": 329.54, "duration": 4.32}, {"text": "cette aspiration qu'ont t\u00e9moign\u00e9 les", "start": 331.97, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ens lorsqu'ils ont vot\u00e9 pour notre", "start": 333.86, "duration": 3.36}, {"text": "famille politique se traduisent dans la", "start": 335.33, "duration": 2.94}, {"text": "composition de la commission", "start": 337.22, "duration": 3.09}, {"text": "tout au long de notre campagne nous vous", "start": 338.27, "duration": 3.72}, {"text": "avons parl\u00e9 de la civilisation", "start": 340.31, "duration": 2.43}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 341.99, "duration": 2.1}, {"text": "tout au long de notre campagne nous", "start": 342.74, "duration": 2.88}, {"text": "avons dit que l'europe ne rel\u00e8vera les", "start": 344.09, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9fis de son avenir que si elle est", "start": 345.62, "duration": 3.33}, {"text": "capable de retrouver le sens de ce qui", "start": 347.15, "duration": 3.66}, {"text": "la relie de ce qui relie nos pays de ce", "start": 348.95, "duration": 3.63}, {"text": "qui nous lie les uns aux autres et je", "start": 350.81, "duration": 3.3}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux qu'aujourd'hui nous", "start": 352.58, "duration": 3.3}, {"text": "puissions compter sur la pr\u00e9sidente de", "start": 354.11, "duration": 3.63}, {"text": "la commission europ\u00e9enne pour inscrire", "start": 355.88, "duration": 4.32}, {"text": "cette question de la civilisation", "start": 357.74, "duration": 3.96}, {"text": "au coeur de l'action de la future", "start": 360.2, "duration": 4.11}, {"text": "commission merci beaucoup et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 361.7, "duration": 4.74}, {"text": "bient\u00f4t pour la suite de ce travail qui", "start": 364.31, "duration": 3.09}, {"text": "nous attend maintenant pour la", "start": 366.44, "duration": 2.52}, {"text": "nomination des commissaires et pour", "start": 367.4, "duration": 3.33}, {"text": "entrer dans le coeur des sujets que nous", "start": 368.96, "duration": 2.67}, {"text": "aurons \u00e0 traiter dans le travail", "start": 370.73, "duration": 3.35}, {"text": "parlementaire", "start": 371.63, "duration": 2.45}]}