{"label": "droite", "transcript": [{"text": "pour que nous retombions enfin la", "start": 0.0, "duration": 3.959}, {"text": "confiance europ\u00e9enne c'est bien par la", "start": 2.25, "duration": 3.9}, {"text": "culture que nous devons repartir les", "start": 3.959, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9changes d'\u00e9tudiants sont une cl\u00e9", "start": 6.15, "duration": 4.17}, {"text": "essentielle la circulation de notre", "start": 8.16, "duration": 4.349}, {"text": "jeunesse doit se faire plus vive encore", "start": 10.32, "duration": 6.15}, {"text": "les \u00e9changes acad\u00e9miques l'apprentissage", "start": 12.509, "duration": 4.711}, {"text": "de nos langues", "start": 16.47, "duration": 2.309}, {"text": "je souhaite que nous puissions", "start": 17.22, "duration": 4.08}, {"text": "rapidement lanc\u00e9 des assises du", "start": 18.779, "duration": 4.76}, {"text": "patrimoine au niveau europ\u00e9en", "start": 21.3, "duration": 4.799}, {"text": "je veux aussi revoir largement les", "start": 23.539, "duration": 4.601}, {"text": "conditions de diffusion des oeuvres de", "start": 26.099, "duration": 3.59}, {"text": "l'esprit en europe", "start": 28.14, "duration": 4.259}, {"text": "nous avons donc besoin l\u00e0 aussi de cr\u00e9er", "start": 29.689, "duration": 4.691}, {"text": "des programmes europ\u00e9ens d'oeuvres", "start": 32.399, "duration": 3.961}, {"text": "prioritaires qu'elles soient issues du", "start": 34.38, "duration": 4.17}, {"text": "patrimoine culturel de chaque pays ou de", "start": 36.36, "duration": 4.879}, {"text": "la cr\u00e9ation contemporaine", "start": 38.55, "duration": 2.689}]}