{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "ma pr\u00e9sidente de ma pr\u00e9sence de", "start": 0.359, "duration": 5.821}, {"text": "commission madame la rapporteur", "start": 3.12, "duration": 4.939}, {"text": "madame la ministre", "start": 6.18, "duration": 4.2}, {"text": "la m\u00e9moire du peuple juif des", "start": 8.059, "duration": 4.301}, {"text": "souffrances d\u00e9can t\u00e9moign\u00e9es encore et", "start": 10.38, "duration": 3.719}, {"text": "encore reconna\u00eetre les fautes du pass\u00e9", "start": 12.36, "duration": 4.259}, {"text": "les fautes commises par l'\u00c9tat ne rien", "start": 14.099, "duration": 3.901}, {"text": "occulter des heures sombres notre", "start": 16.619, "duration": 4.261}, {"text": "histoire et tout simplement d\u00e9fendre une", "start": 18.0, "duration": 4.56}, {"text": "id\u00e9e de l'homme sa libert\u00e9 de sa dignit\u00e9", "start": 20.88, "duration": 3.36}, {"text": "c'est lutter contre les forces obscures", "start": 22.56, "duration": 4.5}, {"text": "et sans cesse \u00e0 l'oeuvre Jacques Chirac", "start": 24.24, "duration": 4.699}, {"text": "a prononc\u00e9 ses mots il y a 28 ans", "start": 27.06, "duration": 3.66}, {"text": "reconnaissant alors pour la premi\u00e8re", "start": 28.939, "duration": 4.721}, {"text": "fois la responsabilit\u00e9 de la France dans", "start": 30.72, "duration": 4.62}, {"text": "les souffrances inflig\u00e9es aux Juifs", "start": 33.66, "duration": 4.62}, {"text": "spoli\u00e9s et assassin\u00e9s", "start": 35.34, "duration": 5.42}, {"text": "75 ans apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale", "start": 38.28, "duration": 5.22}, {"text": "je parle sous le regard de monsieur", "start": 40.76, "duration": 5.319}, {"text": "l\u00e9onaccio qui assistera \u00e0 nos d\u00e9bats qui", "start": 43.5, "duration": 5.16}, {"text": "est pr\u00e9sent en tribune leonacho c'est un", "start": 46.079, "duration": 4.381}, {"text": "enfant de Belleville qui n'avait que 6", "start": 48.66, "duration": 4.68}, {"text": "ans en 1942 quand son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "start": 50.46, "duration": 5.279}, {"text": "puis d\u00e9port\u00e9 aux Suisses il doit son", "start": 53.34, "duration": 4.08}, {"text": "salut \u00e0 une jeune femme une juste qu'il", "start": 55.739, "duration": 3.421}, {"text": "a amen\u00e9 en Normandie", "start": 57.42, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd'hui je voudrais saluer et je", "start": 59.16, "duration": 4.62}, {"text": "veux m'associer \u00e0 la rapporteur de ce", "start": 61.92, "duration": 4.26}, {"text": "projet de loi cadre en ce qu'elle a", "start": 63.78, "duration": 4.44}, {"text": "souhait\u00e9 je cite insister son importance", "start": 66.18, "duration": 3.6}, {"text": "symbolique", "start": 68.22, "duration": 3.54}, {"text": "tout autant que pratique du texte", "start": 69.78, "duration": 4.92}, {"text": "propos\u00e9 comme sur l'humilit\u00e9 qui doit", "start": 71.76, "duration": 4.44}, {"text": "l'accompagner il nous aurait telle", "start": 74.7, "duration": 3.959}, {"text": "question v\u00e9ritablement de r\u00e9parer les", "start": 76.2, "duration": 3.48}, {"text": "actes qui ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9t\u00e9s dans le cadre", "start": 78.659, "duration": 3.541}, {"text": "des pers\u00e9cutions antis\u00e9mites du 1933 \u00e0", "start": 79.68, "duration": 6.66}, {"text": "1945 cette loi cadre V en effet une", "start": 82.2, "duration": 7.44}, {"text": "importance symbolique que simplifie une", "start": 86.34, "duration": 5.22}, {"text": "importance symbolique qui doit par le", "start": 89.64, "duration": 3.24}, {"text": "contexte des pers\u00e9cutions antis\u00e9mites de", "start": 91.56, "duration": 3.54}, {"text": "la p\u00e9riode nazie la volont\u00e9 d'an\u00e9antir", "start": 92.88, "duration": 4.44}, {"text": "les Juifs d'Europe qui c'est accompagn\u00e9s", "start": 95.1, "duration": 4.14}, {"text": "de la d\u00e9possession de leurs biens les", "start": 97.32, "duration": 5.4}, {"text": "pollurations ont ainsi \u00e9t\u00e9 l'accessoires", "start": 99.24, "duration": 5.28}, {"text": "d'un crime contre l'humanit\u00e9 et sont", "start": 102.72, "duration": 3.899}, {"text": "venus ajouter \u00e0 la souffrance li\u00e9e \u00e0 une", "start": 104.52, "duration": 3.779}, {"text": "perte d'un \u00eatre cher une dimension", "start": 106.619, "duration": 3.561}, {"text": "douloureuse une des possession", "start": 108.299, "duration": 3.541}, {"text": "s'inscrivant dans un processus de", "start": 110.18, "duration": 5.079}, {"text": "pers\u00e9cution m\u00e9thodique et int\u00e9grale", "start": 111.84, "duration": 5.459}, {"text": "cette loi cadre rev\u00eat \u00e9galement une", "start": 115.259, "duration": 3.441}, {"text": "importance en termes de simplification", "start": 117.299, "duration": 4.021}, {"text": "car ces institutions des biens spoli\u00e9", "start": 118.7, "duration": 4.48}, {"text": "doivent \u00eatre accompagn\u00e9s et faciliter", "start": 121.32, "duration": 4.579}, {"text": "par la puissance publique", "start": 123.18, "duration": 5.219}, {"text": "assumer car c'est spoliation ont \u00e9t\u00e9", "start": 125.899, "duration": 3.941}, {"text": "rendues possibles peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 128.399, "duration": 4.56}, {"text": "puissance publique d\u00e8s le 3 octobre 1940", "start": 129.84, "duration": 5.28}, {"text": "le r\u00e9gime de Vichy a mis en place sa", "start": 132.959, "duration": 3.181}, {"text": "propre politique de pers\u00e9cution", "start": 135.12, "duration": 3.5}, {"text": "antis\u00e9mite avec leur portant premier", "start": 136.14, "duration": 5.28}, {"text": "statut des juifs et ensuite avec la loi", "start": 138.62, "duration": 7.44}, {"text": "du 22 juillet 1941 dites", "start": 141.42, "duration": 4.64}, {"text": "supprimer tout influence isra\u00e9lite dans", "start": 146.48, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9conomie nationale c'est ce cadre", "start": 149.04, "duration": 4.8}, {"text": "l\u00e9gal qui a permis le placement soit", "start": 151.2, "duration": 3.96}, {"text": "illustration provisoire de tous les", "start": 153.84, "duration": 2.58}, {"text": "biens appartenant aux personnes", "start": 155.16, "duration": 3.12}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9es comme juives \u00e0 l'exception", "start": 156.42, "duration": 3.66}, {"text": "de leur r\u00e9sidence principale et leur", "start": 158.28, "duration": 3.66}, {"text": "mise en vente au profit de l'\u00c9tat par", "start": 160.08, "duration": 4.5}, {"text": "ailleurs avec la loi du 23 juillet 1940", "start": 161.94, "duration": 5.579}, {"text": "le r\u00e9gime de Vichy c'est aussi assur\u00e9 de", "start": 164.58, "duration": 4.92}, {"text": "capter les biens des Fran\u00e7ais ayant", "start": 167.519, "duration": 4.281}, {"text": "quitt\u00e9 la France", "start": 169.5, "duration": 2.3}, {"text": "par crainte de pers\u00e9cution des", "start": 172.14, "duration": 3.78}, {"text": "cons\u00e9quences de l'armistice sign\u00e9 le 22", "start": 174.18, "duration": 4.98}, {"text": "juin 1940 d\u00e9\u00e7u de mensualit\u00e9 ces", "start": 175.92, "duration": 4.62}, {"text": "Fran\u00e7ais ont vu leur bien plac\u00e9 sous", "start": 179.16, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00e9questre par les autorit\u00e9s du r\u00e9gime de", "start": 180.54, "duration": 4.86}, {"text": "Vichy et spolier c'est aussi le r\u00e9gime", "start": 182.76, "duration": 4.14}, {"text": "de Vichy qui a cr\u00e9\u00e9 les conditions dans", "start": 185.4, "duration": 3.059}, {"text": "lesquelles sont intervenues le vol le", "start": 186.9, "duration": 3.36}, {"text": "pillage de toute forme de ventes", "start": 188.459, "duration": 3.541}, {"text": "contraintes par les circonstances de la", "start": 190.26, "duration": 4.32}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de fuir en d\u00e9gageant quelques", "start": 192.0, "duration": 5.22}, {"text": "ressources pour sa survie c'est donc \u00e0", "start": 194.58, "duration": 4.62}, {"text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais de faciliter autant", "start": 197.22, "duration": 3.9}, {"text": "qu'il le peut les restitutions en cr\u00e9ant", "start": 199.2, "duration": 3.48}, {"text": "un dispositif administratif d\u00e9rogatoire", "start": 201.12, "duration": 3.839}, {"text": "permettant la sortie d'un bien culturel", "start": 202.68, "duration": 4.199}, {"text": "du domaine public apr\u00e8s la vie de la", "start": 204.959, "duration": 4.321}, {"text": "commission comp\u00e9tente aussi cette loi", "start": 206.879, "duration": 3.661}, {"text": "cadre est un dispositif de rogatoire", "start": 209.28, "duration": 3.48}, {"text": "mais avant tout une solution juste", "start": 210.54, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e dict\u00e9e par int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 212.76, "duration": 4.08}, {"text": "mais ainsi sur le fait qu'au-del\u00e0 des", "start": 214.86, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9clarations d'attention et des v\u0153ux", "start": 216.84, "duration": 2.66}, {"text": "pieux", "start": 218.7, "duration": 3.0}, {"text": "cette fonction institutionnelle doit", "start": 219.5, "duration": 4.239}, {"text": "faciliter les restitutions et doit", "start": 221.7, "duration": 4.619}, {"text": "trouver une r\u00e9elle efficacit\u00e9 d'exercer", "start": 223.739, "duration": 4.5}, {"text": "dans le r\u00e9el condition de transparence", "start": 226.319, "duration": 4.5}, {"text": "en premier lieu en concernant", "start": 228.239, "duration": 4.321}, {"text": "l'effectivit\u00e9 la Commission doit", "start": 230.819, "duration": 3.301}, {"text": "v\u00e9ritablement disposer des moyens", "start": 232.56, "duration": 2.759}, {"text": "n\u00e9cessaires pour remplir ses missions", "start": 234.12, "duration": 3.66}, {"text": "les moyens humains et financiers mis en", "start": 235.319, "duration": 3.601}, {"text": "oeuvre par la France reste modeste", "start": 237.78, "duration": 3.78}, {"text": "seulement 200000 euros sont accord\u00e9s \u00e0", "start": 238.92, "duration": 3.78}, {"text": "la mission de r\u00e9ception des biens", "start": 241.56, "duration": 3.179}, {"text": "spoli\u00e9s et a priori les minist\u00e8re de la", "start": 242.7, "duration": 3.3}, {"text": "Culture ambulance pas d'augmenter cette", "start": 244.739, "duration": 3.981}, {"text": "dotation par ailleurs nous serions", "start": 246.0, "duration": 4.62}, {"text": "envisag\u00e9s de m\u00e9canismes d\u00e9rogatoires", "start": 248.72, "duration": 3.939}, {"text": "sans pour autant y apporter un", "start": 250.62, "duration": 4.38}, {"text": "contrepoid de transparence \u00e0 travers la", "start": 252.659, "duration": 3.961}, {"text": "reddition des comptes et la", "start": 255.0, "duration": 3.18}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale en ce sens", "start": 256.62, "duration": 3.179}, {"text": "j'insiste sur le fait qu'un rapport", "start": 258.18, "duration": 4.5}, {"text": "annuel et non by annuel en t\u00eate pr\u00e9vent\u00e9", "start": 259.799, "duration": 4.741}, {"text": "au parlementaire et doit aller plus loin", "start": 262.68, "duration": 4.26}, {"text": "que la loi cadre pr\u00e9voit actuellement on", "start": 264.54, "duration": 3.719}, {"text": "indique en quelle d\u00e9marche ont \u00e9t\u00e9", "start": 266.94, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9es pour rechercher les ayants", "start": 268.259, "duration": 4.741}, {"text": "droits les propri\u00e9taires", "start": 270.54, "duration": 4.8}, {"text": "ainsi les diligences r\u00e9alis\u00e9es pour les", "start": 273.0, "duration": 4.5}, {"text": "aviser de la pr\u00e9sence des \u0153uvres dans", "start": 275.34, "duration": 3.84}, {"text": "les collections une double", "start": 277.5, "duration": 4.919}, {"text": "responsabilit\u00e9 nous incombe aujourd'hui", "start": 279.18, "duration": 5.519}, {"text": "aux propri\u00e9taires publics d'abord faire", "start": 282.419, "duration": 3.901}, {"text": "la lumi\u00e8re sur la provenance de leur", "start": 284.699, "duration": 4.44}, {"text": "collection ensuite donner l'exemple car", "start": 286.32, "duration": 3.84}, {"text": "il a comme en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 tous les", "start": 289.139, "duration": 3.361}, {"text": "propri\u00e9taires professionnels de l'art", "start": 290.16, "duration": 5.039}, {"text": "adopter cette d\u00e9marche afin que", "start": 292.5, "duration": 4.56}, {"text": "disparaissent ce march\u00e9 en femme des", "start": 295.199, "duration": 4.021}, {"text": "biens spoli\u00e9 des armes restitu\u00e9s je vous", "start": 297.06, "duration": 4.28}, {"text": "remercie", "start": 299.22, "duration": 2.12}]}