{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous j'ai cru comprendre que", "start": 0.12, "duration": 4.88}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique m'avait", "start": 2.58, "duration": 6.599}, {"text": "interpell\u00e9 hier et donc j'ai d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 5.0, "duration": 7.32}, {"text": "lui r\u00e9pondre mais d'abord on l'\u00e9coute", "start": 9.179, "duration": 5.221}, {"text": "ne s'est jamais b\u00e2ti sur le", "start": 12.32, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9tr\u00e9cissement", "start": 14.4, "duration": 2.84}, {"text": "ni \u00e0 des pr\u00e9noms ni \u00e0 des formes de", "start": 18.18, "duration": 4.519}, {"text": "crispation", "start": 20.34, "duration": 2.359}, {"text": "la France a toujours \u00e9crit sa propre", "start": 23.1, "duration": 4.439}, {"text": "histoire mondiale elle s'est toujours", "start": 25.38, "duration": 4.2}, {"text": "pens\u00e9e universellement parce qu'elle", "start": 27.539, "duration": 4.881}, {"text": "sait toujours pens\u00e9e", "start": 29.58, "duration": 2.84}, {"text": "par des institutions qui d\u00e9passaient le", "start": 32.7, "duration": 3.72}, {"text": "simple hexagone et par une langue", "start": 34.68, "duration": 3.96}, {"text": "qu'elle a toujours fait voyager et dont", "start": 36.42, "duration": 4.86}, {"text": "l'\u00e9picentre aujourd'hui n'est", "start": 38.64, "duration": 4.8}, {"text": "plus sur ses rives de sc\u00e8ne mais sans", "start": 41.28, "duration": 3.84}, {"text": "doute bien davantage vers le bassin du", "start": 43.44, "duration": 4.619}, {"text": "fleuve Congo vous voyez", "start": 45.12, "duration": 5.459}, {"text": "rien d'original l\u00e0-dedans", "start": 48.059, "duration": 4.381}, {"text": "comme tous les m\u00e9dias bien pensant comme", "start": 50.579, "duration": 3.781}, {"text": "Xavier Bertrand comme tous les dignit\u00e9s", "start": 52.44, "duration": 4.34}, {"text": "\u00e0 l'air le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 54.36, "duration": 4.679}, {"text": "m'attaque sur cette fameuse histoire des", "start": 56.78, "duration": 5.919}, {"text": "pr\u00e9noms ils croient m'affaiblir en", "start": 59.039, "duration": 6.561}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 ils ne font que mon renforcer car", "start": 62.699, "duration": 5.161}, {"text": "cette histoire des pr\u00e9noms est le", "start": 65.6, "duration": 4.9}, {"text": "sympt\u00f4me d'un ph\u00e9nom\u00e8ne inou\u00ef que tous", "start": 67.86, "duration": 4.74}, {"text": "veulent ignorer quelle est la", "start": 70.5, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9fensisation d'une partie importante de", "start": 72.6, "duration": 5.64}, {"text": "la population fran\u00e7aise car donner un", "start": 76.02, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9nom \u00e9tranger \u00e0 ses enfants qui vont", "start": 78.24, "duration": 5.419}, {"text": "vivre ici en France", "start": 80.7, "duration": 2.959}, {"text": "c'est leur donner un imaginaire une", "start": 84.299, "duration": 4.32}, {"text": "histoire une civilisation \u00e9trang\u00e8re qui", "start": 86.22, "duration": 5.64}, {"text": "n'est pas la civilisation fran\u00e7aise et", "start": 88.619, "duration": 5.18}, {"text": "cela prouve une seule chose", "start": 91.86, "duration": 5.04}, {"text": "la politique d'assimilation n'est plus", "start": 93.799, "duration": 5.86}, {"text": "en \u0153uvre alors apr\u00e8s Emmanuel Macron", "start": 96.9, "duration": 4.92}, {"text": "vient nous dire que il lutte contre le", "start": 99.659, "duration": 3.661}, {"text": "s\u00e9paratisme dans ces quartiers mais", "start": 101.82, "duration": 4.5}, {"text": "quelle est l'origine du s\u00e9paratisme dans", "start": 103.32, "duration": 4.619}, {"text": "ces quartiers si ce n'est la", "start": 106.32, "duration": 4.979}, {"text": "d\u00e9fensisation que je d\u00e9nonce pour que", "start": 107.939, "duration": 5.281}, {"text": "les gens ne veulent pas vivre s\u00e9parer il", "start": 111.299, "duration": 3.78}, {"text": "faut qu'il se sentent tous fran\u00e7ais et", "start": 113.22, "duration": 4.32}, {"text": "donc il faut refaire des Fran\u00e7ais par", "start": 115.079, "duration": 5.341}, {"text": "une politique d'assimilation digne de ce", "start": 117.54, "duration": 4.56}, {"text": "nom", "start": 120.42, "duration": 4.559}, {"text": "alors on me dit mais comment vous les", "start": 122.1, "duration": 4.559}, {"text": "assimilez", "start": 124.979, "duration": 2.941}, {"text": "j'ai envie de r\u00e9pondre \u00e0 chaque fois", "start": 126.659, "duration": 3.121}, {"text": "comme la R\u00e9publique a toujours fait", "start": 127.92, "duration": 4.38}, {"text": "d'abord d'abord parce qu'on assimile que", "start": 129.78, "duration": 4.2}, {"text": "des individus et non pas des masses et", "start": 132.3, "duration": 3.72}, {"text": "non pas d'\u00e9poque et non pas des", "start": 133.98, "duration": 4.619}, {"text": "diasporas comme on en a aujourd'hui il", "start": 136.02, "duration": 5.4}, {"text": "faut arr\u00eater il faut interrompre les", "start": 138.599, "duration": 6.961}, {"text": "flux migratoires les confin\u00e9s \u00e0 0", "start": 141.42, "duration": 5.58}, {"text": "comme \u00e7a il n'y aura plus de pression", "start": 145.56, "duration": 3.6}, {"text": "des derniers arrivants qui vont", "start": 147.0, "duration": 5.58}, {"text": "culpabiliser les plus anciens parce que", "start": 149.16, "duration": 5.76}, {"text": "ils adoptent les m\u0153urs Fran\u00e7aises et", "start": 152.58, "duration": 4.26}, {"text": "puis ensuite cette politique", "start": 154.92, "duration": 3.78}, {"text": "d'assimilation ben elle est mise en", "start": 156.84, "duration": 3.3}, {"text": "oeuvre tout au long de la vie alors on", "start": 158.7, "duration": 3.06}, {"text": "commence \u00e0 la naissance avec ces fameux", "start": 160.14, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9noms mais on continue ensuite on", "start": 161.76, "duration": 4.02}, {"text": "continue \u00e0 l'\u00e9cole et on apprend aux", "start": 163.98, "duration": 4.14}, {"text": "enfants la grandeur de l'histoire de", "start": 165.78, "duration": 5.42}, {"text": "France ces h\u00e9ros c'est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 168.12, "duration": 6.479}, {"text": "gu\u00e8re ces victoires c'est d\u00e9faites on", "start": 171.2, "duration": 6.399}, {"text": "leur apprend \u00e0 aimer la France et \u00e0 ne", "start": 174.599, "duration": 4.201}, {"text": "plus consid\u00e9rer comme on le fait", "start": 177.599, "duration": 2.821}, {"text": "aujourd'hui que la France est", "start": 178.8, "duration": 3.719}, {"text": "responsable de tous les malheurs de", "start": 180.42, "duration": 4.739}, {"text": "leurs anc\u00eatres car \u00e0 ce moment-l\u00e0 on", "start": 182.519, "duration": 5.281}, {"text": "forge des m\u00e9moires oppos\u00e9es des m\u00e9moires", "start": 185.159, "duration": 4.321}, {"text": "rivales qui deviennent des m\u00e9moires", "start": 187.8, "duration": 4.38}, {"text": "ennemies", "start": 189.48, "duration": 4.74}, {"text": "on continue ensuite on continue \u00e0", "start": 192.18, "duration": 4.559}, {"text": "apprendre aux petits Fran\u00e7ais quel que", "start": 194.22, "duration": 3.96}, {"text": "soit leur origine la litt\u00e9rature", "start": 196.739, "duration": 4.201}, {"text": "fran\u00e7aise la culture fran\u00e7aise les", "start": 198.18, "duration": 5.1}, {"text": "paysages fran\u00e7ais tous les canaux", "start": 200.94, "duration": 5.34}, {"text": "doivent \u00eatre utilis\u00e9s la gastronomie la", "start": 203.28, "duration": 6.72}, {"text": "culture on doit le renoncer \u00e0 rien pour", "start": 206.28, "duration": 6.179}, {"text": "faire des Fran\u00e7ais il y a le travail", "start": 210.0, "duration": 4.379}, {"text": "aussi il n'y a pas que la culture on", "start": 212.459, "duration": 3.661}, {"text": "n'est pas seulement le compatriote de", "start": 214.379, "duration": 3.36}, {"text": "Chateaubriand et Pascal m\u00eame si pour moi", "start": 216.12, "duration": 3.78}, {"text": "c'est quand m\u00eame le plus grand titre de", "start": 217.739, "duration": 4.5}, {"text": "gloire de tout Fran\u00e7ais il y a aussi le", "start": 219.9, "duration": 4.14}, {"text": "travail les ouvriers ont \u00e9t\u00e9 pendant", "start": 222.239, "duration": 4.261}, {"text": "longtemps les vecteurs essentiels de", "start": 224.04, "duration": 5.22}, {"text": "l'assimilation ils enseignaient \u00e0 leurs", "start": 226.5, "duration": 5.58}, {"text": "coll\u00e8gues italiens espagnols les m\u0153urs \u00e0", "start": 229.26, "duration": 4.74}, {"text": "la fran\u00e7aise les coutumes fran\u00e7aises les", "start": 232.08, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a \u00e7a ne se fait pas et puis \u00e7a \u00e7a se", "start": 234.0, "duration": 5.099}, {"text": "fait il faut que de nouveau les ouvriers", "start": 236.04, "duration": 6.0}, {"text": "fran\u00e7ais retrouvent ce r\u00f4le \u00e9minent", "start": 239.099, "duration": 4.681}, {"text": "enfin pour cela il faudrait retrouver", "start": 242.04, "duration": 3.96}, {"text": "des usines on peut continuer cette", "start": 243.78, "duration": 4.86}, {"text": "politique d'assimilation", "start": 246.0, "duration": 5.22}, {"text": "tout simplement dans la rue par les", "start": 248.64, "duration": 4.379}, {"text": "m\u0153urs Fran\u00e7aises on conna\u00eet le vieil", "start": 251.22, "duration": 4.2}, {"text": "adage \u00e0 Rome fait comme les Romains \u00e0", "start": 253.019, "duration": 4.801}, {"text": "Paris fait comme les Parisiens \u00e0 trois", "start": 255.42, "duration": 4.26}, {"text": "fait comme les Troyens en France fait", "start": 257.82, "duration": 3.62}, {"text": "comme les Fran\u00e7ais on ne s'habille pas", "start": 259.68, "duration": 5.28}, {"text": "avec des v\u00eatements qui datent du 7e", "start": 261.44, "duration": 5.44}, {"text": "si\u00e8cle en Arabie Saoudite on ne met pas", "start": 264.96, "duration": 4.98}, {"text": "de burkini on ne met pas de djellaba on", "start": 266.88, "duration": 5.039}, {"text": "ne met pas de voile en France on", "start": 269.94, "duration": 4.199}, {"text": "interdit pas l'entr\u00e9e des femmes dans", "start": 271.919, "duration": 4.801}, {"text": "les caf\u00e9s on ne met pas des enseignes en", "start": 274.139, "duration": 3.56}, {"text": "arabe", "start": 276.72, "duration": 4.38}, {"text": "non on ne fait pas tout \u00e7a on vit \u00e0 la", "start": 277.699, "duration": 6.581}, {"text": "fran\u00e7aise quand je vois par exemple que", "start": 281.1, "duration": 5.94}, {"text": "la jeune femme chinez br\u00fbl\u00e9e par son", "start": 284.28, "duration": 4.56}, {"text": "mari pourquoi est-elle \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9e par", "start": 287.04, "duration": 3.3}, {"text": "son mari parce que il l'a dit lui-m\u00eame", "start": 288.84, "duration": 3.48}, {"text": "elle voulait vivre \u00e0 la fran\u00e7aise bref", "start": 290.34, "duration": 4.919}, {"text": "elle voulait s'assimiler on voit \u00e0 quel", "start": 292.32, "duration": 5.7}, {"text": "point la pression est faite pour que les", "start": 295.259, "duration": 4.44}, {"text": "nouveaux arrivants ne s'assimilent pas", "start": 298.02, "duration": 4.5}, {"text": "jusqu'\u00e0 des crimes odieux", "start": 299.699, "duration": 5.761}, {"text": "et puis il faudra aussi contenir la", "start": 302.52, "duration": 5.42}, {"text": "pression des anciens \u00e9tats de ces", "start": 305.46, "duration": 5.22}, {"text": "ressortissants qui compression sur eux", "start": 307.94, "duration": 5.44}, {"text": "avec l'argent qu'il d\u00e9livre qu'il donne", "start": 310.68, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e0 la mosqu\u00e9e aux associations etc il", "start": 313.38, "duration": 5.58}, {"text": "faudra couper tous ces financements vous", "start": 315.9, "duration": 5.76}, {"text": "voyez tout cela n'est pas neuf tout cela", "start": 318.96, "duration": 3.959}, {"text": "n'est gu\u00e8re r\u00e9volutionnaire simplement", "start": 321.66, "duration": 4.259}, {"text": "tout cela a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 abandonn\u00e9 par", "start": 322.919, "duration": 5.34}, {"text": "qui par toutes nos \u00e9lites depuis 40 ans", "start": 325.919, "duration": 5.101}, {"text": "dont Emmanuel Macron et et l\u00e0 et le", "start": 328.259, "duration": 6.0}, {"text": "dernier repr\u00e9sentant en fait ils ont", "start": 331.02, "duration": 4.739}, {"text": "invent\u00e9 des mots pour remplacer", "start": 334.259, "duration": 3.301}, {"text": "l'assimilation \u00e0 laquelle ils avaient", "start": 335.759, "duration": 4.16}, {"text": "renonc\u00e9 ils ont pris tous ces mots", "start": 337.56, "duration": 6.3}, {"text": "uniquement parce qu'ils ont renonc\u00e9 \u00e0", "start": 339.919, "duration": 6.22}, {"text": "l'assimilation ils ont renonc\u00e9 \u00e0 faire", "start": 343.86, "duration": 4.92}, {"text": "des Fran\u00e7ais moi je n'ai pas renonc\u00e9 je", "start": 346.139, "duration": 5.101}, {"text": "n'ai pas envie de faire des cr\u00e9oles je", "start": 348.78, "duration": 4.979}, {"text": "veux simplement faire des Fran\u00e7ais", "start": 351.24, "duration": 6.6}, {"text": "et puis vous avez vu il ne fait pas que", "start": 353.759, "duration": 6.301}, {"text": "m'attaquer sur les pr\u00e9noms il donne", "start": 357.84, "duration": 6.359}, {"text": "aussi son contenu \u00e0 sa conception de la", "start": 360.06, "duration": 6.3}, {"text": "France et l\u00e0 \u00e7a devient tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 364.199, "duration": 5.34}, {"text": "parce que que fait-il il reprend les", "start": 366.36, "duration": 4.86}, {"text": "mots habituels de la bien-pensance les", "start": 369.539, "duration": 4.201}, {"text": "mots qui datent des ann\u00e9es 80", "start": 371.22, "duration": 5.52}, {"text": "ce qui est \u00e9tonnant pour un homme n\u00e9 en", "start": 373.74, "duration": 5.04}, {"text": "1978", "start": 376.74, "duration": 4.98}, {"text": "en v\u00e9rit\u00e9 il reprend les m\u00eames", "start": 378.78, "duration": 5.22}, {"text": "items il reprend les m\u00eames lieux communs", "start": 381.72, "duration": 3.96}, {"text": "il associe", "start": 384.0, "duration": 5.0}, {"text": "identit\u00e9 \u00e0 crispation \u00e0 retraitissement", "start": 385.68, "duration": 5.94}, {"text": "il dit que", "start": 389.0, "duration": 4.199}, {"text": "ceux qui d\u00e9fendent l'identit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 391.62, "duration": 4.32}, {"text": "ont une conception retraits de cette", "start": 393.199, "duration": 4.961}, {"text": "identit\u00e9 fran\u00e7aise sans doute aurait-il", "start": 395.94, "duration": 5.58}, {"text": "dit que en 1942 les r\u00e9sistants \u00e9taient", "start": 398.16, "duration": 6.539}, {"text": "intentin\u00e9s crisp\u00e9s sans doute aurait-il", "start": 401.52, "duration": 5.239}, {"text": "dit que pendant la guerre de Cent ans", "start": 404.699, "duration": 4.741}, {"text": "Jeanne d'Arc avait une conception un", "start": 406.759, "duration": 5.581}, {"text": "brin \u00e9triqu\u00e9 de l'identit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 409.44, "duration": 5.12}, {"text": "l'universalisme fran\u00e7ais dont il parle", "start": 412.34, "duration": 6.699}, {"text": "et directement venu en droit de ligne de", "start": 414.56, "duration": 6.94}, {"text": "l'universalisme chr\u00e9tien il n'est plus", "start": 419.039, "duration": 4.921}, {"text": "fran\u00e7ais quand il se met au service de", "start": 421.5, "duration": 4.56}, {"text": "l'universalisme islamique les", "start": 423.96, "duration": 5.239}, {"text": "institutions qui d\u00e9passent l'Hexagone", "start": 426.06, "duration": 6.12}, {"text": "comme il dit par une p\u00e9riphrase obscure", "start": 429.199, "duration": 6.161}, {"text": "de quoi veut parler Emmanuel Macron avec", "start": 432.18, "duration": 6.72}, {"text": "tout simplement de l'Empire fran\u00e7ais", "start": 435.36, "duration": 6.119}, {"text": "de cette fameuse colonisation dont il", "start": 438.9, "duration": 4.739}, {"text": "disait nagu\u00e8re qu'elle \u00e9tait un crime", "start": 441.479, "duration": 4.801}, {"text": "contre l'humanit\u00e9 qui donc maintenant il", "start": 443.639, "duration": 4.921}, {"text": "part de tous les plus beaux atouts et", "start": 446.28, "duration": 4.38}, {"text": "puis il y a la langue alors l\u00e0 la langue", "start": 448.56, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise il nous dit que c'est", "start": 450.66, "duration": 3.18}, {"text": "magnifique il s'est pris d'affection", "start": 452.28, "duration": 3.0}, {"text": "pour cette longue fran\u00e7aise alors", "start": 453.84, "duration": 3.18}, {"text": "qu'elle n'\u00e9tait que le vecteur de cette", "start": 455.28, "duration": 3.78}, {"text": "fameuse culture fran\u00e7aise dont il disait", "start": 457.02, "duration": 5.16}, {"text": "jadis qu'elle n'existait pas", "start": 459.06, "duration": 5.28}, {"text": "il nous dit elle est n\u00e9e sur les rives", "start": 462.18, "duration": 6.18}, {"text": "de la Seine et \u00e9tonnamment", "start": 464.34, "duration": 4.02}, {"text": "il ajoute que", "start": 468.419, "duration": 4.441}, {"text": "elle va se r\u00e9pandre d\u00e9sormais dans", "start": 470.699, "duration": 5.22}, {"text": "plut\u00f4t sur le Bassin du Congo que", "start": 472.86, "duration": 5.399}, {"text": "veut-il nous dire par l\u00e0 il veut nous", "start": 475.919, "duration": 3.241}, {"text": "dire que la langue fran\u00e7aise", "start": 478.259, "duration": 3.66}, {"text": "n'appartient plus aux Fran\u00e7ais que elle", "start": 479.16, "duration": 4.92}, {"text": "n'est plus", "start": 481.919, "duration": 4.5}, {"text": "originellement d'ici c'est \u00e0 dire que ce", "start": 484.08, "duration": 4.26}, {"text": "n'est plus les Fran\u00e7ais qui ont la main", "start": 486.419, "duration": 4.441}, {"text": "mise sur la langue fran\u00e7aise", "start": 488.34, "duration": 3.9}, {"text": "une fois de plus il fait une erreur", "start": 490.86, "duration": 4.08}, {"text": "historique c'est-\u00e0-dire que il ne voit", "start": 492.24, "duration": 4.32}, {"text": "pas que la francophonie puisque c'est de", "start": 494.94, "duration": 3.599}, {"text": "cela dont il parle nos liens avec nos", "start": 496.56, "duration": 3.359}, {"text": "anciennes colonies par l'interm\u00e9diaire", "start": 498.539, "duration": 4.56}, {"text": "de la langue fran\u00e7aise \u00e9tait un moyen de", "start": 499.919, "duration": 5.4}, {"text": "p\u00e9renniser et de renforcer l'influence", "start": 503.099, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7aise dans le monde mais elle n'est", "start": 505.319, "duration": 4.28}, {"text": "pas un moyen", "start": 507.539, "duration": 4.201}, {"text": "cette influence fran\u00e7aise elle n'est pas", "start": 509.599, "duration": 5.081}, {"text": "un moyen d'asservir cette influence", "start": 511.74, "duration": 6.12}, {"text": "fran\u00e7aise Emmanuel Macron est pr\u00e9sident", "start": 514.68, "duration": 5.52}, {"text": "de la R\u00e9publique fran\u00e7aise mais on a", "start": 517.86, "duration": 5.34}, {"text": "l'impression que ce costume ne lui s'y", "start": 520.2, "duration": 4.56}, {"text": "est gu\u00e8re il voudrait \u00eatre autre chose", "start": 523.2, "duration": 4.1}, {"text": "que sais-je pr\u00e9sident de l'Europe", "start": 524.76, "duration": 5.94}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Afrique il passe son", "start": 527.3, "duration": 5.32}, {"text": "temps \u00e0 chercher un autre r\u00f4le que", "start": 530.7, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 532.62, "duration": 3.839}, {"text": "mais", "start": 534.12, "duration": 4.5}, {"text": "la France n'a pas vocation \u00e0 \u00eatre", "start": 536.459, "duration": 4.741}, {"text": "dissoute comme il le croit ni dans", "start": 538.62, "duration": 6.24}, {"text": "l'Europe ni dans l'Afrique la France a", "start": 541.2, "duration": 6.6}, {"text": "vocation \u00e0 rester la France et c'est", "start": 544.86, "duration": 5.82}, {"text": "cette France l\u00e0 fran\u00e7aise qui n'a pas", "start": 547.8, "duration": 5.539}, {"text": "dit son dernier mot", "start": 550.68, "duration": 2.659}]}