{"label": "droite", "transcript": [{"text": "merci beaucoup chers amis je suis tr\u00e8s", "start": 2.42, "duration": 7.96}, {"text": "heureux d'\u00eatre avec vous aujourd'hui \u00e0", "start": 7.529, "duration": 5.851}, {"text": "lyon dans cette belle ville", "start": 10.38, "duration": 6.03}, {"text": "sheikh g\u00e9rard ce beau symbole apr\u00e8s", "start": 13.38, "duration": 4.92}, {"text": "avoir travers\u00e9 le pont nous avons toutes", "start": 16.41, "duration": 4.099}, {"text": "et tous rejoint ce mus\u00e9e des confluences", "start": 18.3, "duration": 4.379}, {"text": "parce qu'au fond c'est bien de cela dont", "start": 20.509, "duration": 5.711}, {"text": "il s'agit aujourd'hui de savoir comment", "start": 22.679, "duration": 6.15}, {"text": "ensemble quelles que soient nos", "start": 26.22, "duration": 4.859}, {"text": "sensibilit\u00e9s politiques quelles que", "start": 28.829, "duration": 5.101}, {"text": "soient nos origines nationales quel que", "start": 31.079, "duration": 7.261}, {"text": "soit au fond nos provenance et peut-\u00eatre", "start": 33.93, "duration": 7.41}, {"text": "nos destin\u00e9es aux uns et aux autres aux", "start": 38.34, "duration": 6.21}, {"text": "unes et aux autres comment converger", "start": 41.34, "duration": 5.64}, {"text": "pour porter un projet commun pour", "start": 44.55, "duration": 5.7}, {"text": "relever un d\u00e9fi commun et dans cette", "start": 46.98, "duration": 5.55}, {"text": "belle ville de lyon il y a eu de telles", "start": 50.25, "duration": 4.92}, {"text": "aventures qui ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9s parce que", "start": 52.53, "duration": 4.529}, {"text": "c'est une de ces grandes villes", "start": 55.17, "duration": 4.739}, {"text": "europ\u00e9ennes ou dans des moments de", "start": 57.059, "duration": 6.03}, {"text": "troubles parfois de doute o\u00f9 l'histoire", "start": 59.909, "duration": 5.851}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 r\u00e9inventer parlent \u00e9changent par", "start": 63.089, "duration": 5.431}, {"text": "l'ouverture celle du commerce de la", "start": 65.76, "duration": 6.6}, {"text": "culture des arts et de la finance est", "start": 68.52, "duration": 7.89}, {"text": "bien l'europe c'est aussi r\u00e9inventer et", "start": 72.36, "duration": 5.13}, {"text": "le d\u00e9fi qui est le n\u00f4tre aujourd'hui", "start": 76.41, "duration": 3.21}, {"text": "vous l'avez les unes et les autres tr\u00e8s", "start": 77.49, "duration": 5.22}, {"text": "bien rappel\u00e9 dans vos propos c'est bien", "start": 79.62, "duration": 6.3}, {"text": "celui de la renaissance europ\u00e9enne et de", "start": 82.71, "duration": 5.61}, {"text": "la r\u00e9invention europ\u00e9enne le d\u00e9fi des", "start": 85.92, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens", "start": 88.32, "duration": 4.35}, {"text": "c'est d'\u00eatre \u00e0 la hauteur au fond de la", "start": 89.4, "duration": 5.4}, {"text": "situation que nous sommes en train de", "start": 92.67, "duration": 7.62}, {"text": "vivre parce que nous avons laiss\u00e9 de", "start": 94.8, "duration": 9.42}, {"text": "trop nombreux d\u00e9fendre une id\u00e9e fausse", "start": 100.29, "duration": 9.74}, {"text": "de l'europe pouss\u00e9e des actions troubles", "start": 104.22, "duration": 8.73}, {"text": "inscrire en quelque sorte l'europe dans", "start": 110.03, "duration": 6.06}, {"text": "une destin\u00e9e qui n'\u00e9tait pas la sienne", "start": 112.95, "duration": 7.74}, {"text": "la peur la d\u00e9fiance occupe au fond", "start": 116.09, "duration": 8.05}, {"text": "l'espace que nous leur avons laiss\u00e9 et", "start": 120.69, "duration": 5.6}, {"text": "je suis d'accord avec sylvie goulard", "start": 124.14, "duration": 5.729}, {"text": "c'est notre responsabilit\u00e9 et il faut", "start": 126.29, "duration": 5.95}, {"text": "bien la mesure et nous y avons tous et", "start": 129.869, "duration": 3.751}, {"text": "toute notre part", "start": 132.24, "duration": 3.87}, {"text": "lorsque nous laissons s'exprimer surtout", "start": 133.62, "duration": 6.3}, {"text": "celles et ceux qui doutent qu'ils sont", "start": 136.11, "duration": 5.459}, {"text": "pour faire sortir la gr\u00e8ce un jour la", "start": 139.92, "duration": 3.66}, {"text": "grande bretagne l'autre les pays bas ou", "start": 141.569, "duration": 4.321}, {"text": "la france le jour d'apr\u00e8s nous ne sommes", "start": 143.58, "duration": 4.14}, {"text": "pas \u00e0 la hauteur de la promesse un", "start": 145.89, "duration": 4.8}, {"text": "moment en tenue mais lorsque nous", "start": 147.72, "duration": 4.65}, {"text": "n'avons plus en quelque sorte une voix", "start": 150.69, "duration": 4.35}, {"text": "de d\u00e9sire apporter nous laissons en", "start": 152.37, "duration": 3.66}, {"text": "effet la place au doute", "start": 155.04, "duration": 4.729}, {"text": "le cynisme la langueur", "start": 156.03, "duration": 6.51}, {"text": "l'irresponsabilit\u00e9 l'inefficacit\u00e9 sont", "start": 159.769, "duration": 3.97}, {"text": "nos v\u00e9ritables ennemis", "start": 162.54, "duration": 4.979}, {"text": "au moment o\u00f9 nous nous parlons alors on", "start": 163.739, "duration": 4.411}, {"text": "peut d\u00e9plorer", "start": 167.519, "duration": 2.97}, {"text": "g\u00e9rard que l'on \u00e9voqu\u00e9 que d'aucuns", "start": 168.15, "duration": 6.6}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8rent au fond ne pas en parler pour", "start": 170.489, "duration": 7.021}, {"text": "des raisons obscures qui ne sont pas en", "start": 174.75, "duration": 4.94}, {"text": "tout cas \u00e0 la hauteur des enjeux", "start": 177.51, "duration": 5.52}, {"text": "quiconque \u00e0 s'exprimer sur ce sujet", "start": 179.69, "duration": 5.74}, {"text": "vital devrait \u00eatre ici aujourd'hui", "start": 183.03, "duration": 5.129}, {"text": "s'ils partagent nos valeurs nos d\u00e9fis", "start": 185.43, "duration": 4.8}, {"text": "c'est \u00e0 dire cette volont\u00e9 de remettre", "start": 188.159, "duration": 5.481}, {"text": "l'europe \u00e0 la hauteur de son histoire", "start": 190.23, "duration": 7.319}, {"text": "par les deux fonds d'europe trouver des", "start": 193.64, "duration": 5.29}, {"text": "solutions concr\u00e8tes pour que notre", "start": 197.549, "duration": 2.25}, {"text": "projet avance", "start": 198.93, "duration": 3.839}, {"text": "c'est cela aujourd'hui notre", "start": 199.799, "duration": 5.881}, {"text": "responsabilit\u00e9 et on nous r\u00e9appropriant", "start": 202.769, "duration": 5.461}, {"text": "d\u00e9mo que nous avons laiss\u00e9 aux autres", "start": 205.68, "duration": 6.209}, {"text": "aux ennemis de l'europe celui de", "start": 208.23, "duration": 8.039}, {"text": "souverainet\u00e9 celui d'identit\u00e9 et celui", "start": 211.889, "duration": 8.91}, {"text": "de d\u00e9mocratie et c'est bien s\u00fbr cela que", "start": 216.269, "duration": 6.69}, {"text": "nous pourrons retisser le fil de", "start": 220.799, "duration": 3.44}, {"text": "l'histoire europ\u00e9enne", "start": 222.959, "duration": 3.691}, {"text": "parce que l'europe c'est nous c'est ce", "start": 224.239, "duration": 3.25}, {"text": "que nous en faisons", "start": 226.65, "duration": 3.6}, {"text": "c'est ce que nous en d\u00e9cide on sait ce", "start": 227.489, "duration": 4.53}, {"text": "que nous d\u00e9cidons de faire ou de ne pas", "start": 230.25, "duration": 4.23}, {"text": "faire et nos d\u00e9fis sont tous aujourd'hui", "start": 232.019, "duration": 3.84}, {"text": "des d\u00e9fis europ\u00e9ens", "start": 234.48, "duration": 2.939}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 les uns et les", "start": 235.859, "duration": 3.871}, {"text": "autres dans vos comptes rendus et au", "start": 237.419, "duration": 5.75}, {"text": "fond de quoi sommes nous les h\u00e9ritiers", "start": 239.73, "duration": 5.339}, {"text": "dans l'histoire des constructions", "start": 243.169, "duration": 4.18}, {"text": "politiques l'europe est jeune elle a 65", "start": 245.069, "duration": 5.31}, {"text": "ans et c'est une construction in\u00e9dite", "start": 247.349, "duration": 6.29}, {"text": "sur le plan historique et politique", "start": 250.379, "duration": 6.121}, {"text": "je rejoins ce que pascal lamy disais", "start": 253.639, "duration": 3.34}, {"text": "tout \u00e0 l'heure", "start": 256.5, "duration": 3.09}, {"text": "il ya eu en effet un pari au fond plus", "start": 256.979, "duration": 4.651}, {"text": "encore sans doute pour la zone euro que", "start": 259.59, "duration": 4.949}, {"text": "pour l'europe qui \u00e9tait que une r\u00e9alit\u00e9", "start": 261.63, "duration": 4.83}, {"text": "\u00e9conomique ou mon\u00e9taire", "start": 264.539, "duration": 4.771}, {"text": "et bien pour est s\u00e9cr\u00e9t\u00e9e elle-m\u00eame des", "start": 266.46, "duration": 4.32}, {"text": "cons\u00e9quences politiques nous n'avons pas", "start": 269.31, "duration": 4.169}, {"text": "totalement r\u00e9ussi mais il y a au coeur", "start": 270.78, "duration": 5.55}, {"text": "de l'europe une triple promesses une", "start": 273.479, "duration": 5.131}, {"text": "promesse de paix une promesse de", "start": 276.33, "duration": 5.25}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 et une promesse de libert\u00e9 et", "start": 278.61, "duration": 6.33}, {"text": "c'est au fond cette triple promesses", "start": 281.58, "duration": 5.85}, {"text": "dont nous sommes les h\u00e9ritiers la", "start": 284.94, "duration": 5.039}, {"text": "promesse de paix c'est celle qui a", "start": 287.43, "duration": 4.2}, {"text": "permis dans l'apr\u00e8s-guerre de construire", "start": 289.979, "duration": 5.851}, {"text": "cet espace in\u00e9dit jamais l'europe n'a", "start": 291.63, "duration": 6.96}, {"text": "travers\u00e9 aussi durablement la paix que", "start": 295.83, "duration": 4.11}, {"text": "ceux que nous connaissons depuis l'apr\u00e8s", "start": 298.59, "duration": 1.56}, {"text": "guerre", "start": 299.94, "duration": 3.539}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 faire dispara\u00eetre", "start": 300.15, "duration": 6.42}, {"text": "les conflits intra europ\u00e9en l\u00e0 o\u00f9", "start": 303.479, "duration": 4.801}, {"text": "l'europe n'avait connu durant des", "start": 306.57, "duration": 3.51}, {"text": "mill\u00e9naires que des conflits entre les", "start": 308.28, "duration": 4.35}, {"text": "\u00e9tats membres et nous l'avons fait sous", "start": 310.08, "duration": 5.339}, {"text": "une forme politique totalement in\u00e9dite", "start": 312.63, "duration": 4.92}, {"text": "parce que l'histoire de l'europe \u00e0", "start": 315.419, "duration": 4.831}, {"text": "travers les mill\u00e9naires \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ce que", "start": 317.55, "duration": 5.549}, {"text": "ledroit m\u00e9di\u00e9vale appel\u00e9 les transferts", "start": 320.25, "duration": 6.599}, {"text": "d'en tenir l'empir\u00e9 romain puis cette", "start": 323.099, "duration": 5.551}, {"text": "volont\u00e9 de faire revivre ses formes", "start": 326.849, "duration": 3.69}, {"text": "imp\u00e9rial c'est \u00e0 dire ses formes", "start": 328.65, "duration": 4.199}, {"text": "h\u00e9g\u00e9monique de quelques-uns ou de l'un", "start": 330.539, "duration": 4.41}, {"text": "sur les autres", "start": 332.849, "duration": 3.841}, {"text": "l'empir\u00e9 carolingien l' empire", "start": 334.949, "duration": 3.84}, {"text": "napol\u00e9onien lempire bismarck un empire", "start": 336.69, "duration": 4.71}, {"text": "nazis l'europe a \u00e9t\u00e9 travers\u00e9 par des", "start": 338.789, "duration": 4.081}, {"text": "moments d'unit\u00e9 politique mais qui ont", "start": 341.4, "duration": 3.859}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 des moments de domination", "start": 342.87, "duration": 4.769}, {"text": "cette union europ\u00e9enne notre europe", "start": 345.259, "duration": 8.201}, {"text": "actuelle c'est une cr\u00e9ation unique d'un", "start": 347.639, "duration": 8.971}, {"text": "espace politique de paix d\u00e9quilibre sans", "start": 353.46, "duration": 7.139}, {"text": "h\u00e9g\u00e9monie et cela nous l'avons r\u00e9ussi la", "start": 356.61, "duration": 5.339}, {"text": "deuxi\u00e8me promesse c'\u00e9tait une promesse", "start": 360.599, "duration": 3.981}, {"text": "de prosp\u00e9rit\u00e9 et la promesse originelle", "start": 361.949, "duration": 6.121}, {"text": "or depuis 1960 la croissance de la", "start": 364.58, "duration": 5.709}, {"text": "richesse par habitant a \u00e9t\u00e9 en europe", "start": 368.07, "duration": 4.17}, {"text": "sup\u00e9rieur d'un tiers \u00e0 celles des etats", "start": 370.289, "duration": 4.531}, {"text": "unis ont leur apple trop peu souvent", "start": 372.24, "duration": 5.459}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi durant toutes les", "start": 374.82, "duration": 4.71}, {"text": "d\u00e9cennies qui ont suivi la guerre dans", "start": 377.699, "duration": 3.72}, {"text": "une \u00e9conomie de rattrapage travers", "start": 379.53, "duration": 4.41}, {"text": "plusieurs grands projets \u00e0 construire", "start": 381.419, "duration": 5.191}, {"text": "cet espace de prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 383.94, "duration": 5.37}, {"text": "et puis l'europe c'est cette promesse de", "start": 386.61, "duration": 4.859}, {"text": "libert\u00e9 enfin d'abord la libert\u00e9 de", "start": 389.31, "duration": 2.82}, {"text": "circulation", "start": 391.469, "duration": 3.48}, {"text": "per\u00e7u comme le socle de cette prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 392.13, "duration": 6.81}, {"text": "nouvelle schengen erasmus l'euro la", "start": 394.949, "duration": 5.111}, {"text": "suppression des obstacles", "start": 398.94, "duration": 2.11}, {"text": "des frais bancaires aux co\u00fbts", "start": 400.06, "duration": 3.39}, {"text": "d'itin\u00e9rance sur nos t\u00e9l\u00e9phones tout \u00e7a", "start": 401.05, "duration": 4.11}, {"text": "c'est ce qui incarne cette europe de la", "start": 403.45, "duration": 3.719}, {"text": "mobilit\u00e9 de l'ouverture et de la libert\u00e9", "start": 405.16, "duration": 5.43}, {"text": "donc pendant des d\u00e9cennies cette europe", "start": 407.169, "duration": 4.551}, {"text": "a tenu ses promesses", "start": 410.59, "duration": 4.17}, {"text": "elle a r\u00e9ussi \u00e0 construire des", "start": 411.72, "duration": 5.35}, {"text": "r\u00e9alisations in\u00e9dites et cela nous ne", "start": 414.76, "duration": 5.58}, {"text": "devons pas l'oublier aujourd'hui et nous", "start": 417.07, "duration": 5.79}, {"text": "devons constamment le rappeler sinon", "start": 420.34, "duration": 5.16}, {"text": "c'est trop facile de laisser certaines", "start": 422.86, "duration": 4.65}, {"text": "ou certains qui voudraient installer le", "start": 425.5, "duration": 3.69}, {"text": "doute", "start": 427.51, "duration": 3.659}, {"text": "chacun des secteurs qui traversent des", "start": 429.19, "duration": 4.289}, {"text": "crises dans nos \u00e9conomies ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "start": 431.169, "duration": 4.791}, {"text": "de l'europe pendant toutes ces d\u00e9cennies", "start": 433.479, "duration": 5.281}, {"text": "mais pour les europ\u00e9ens ces trois", "start": 435.96, "duration": 4.36}, {"text": "promesses fondatrice semble aujourd'hui", "start": 438.76, "duration": 2.57}, {"text": "trahis", "start": 440.32, "duration": 3.24}, {"text": "parce que le doute s'est install\u00e9 parce", "start": 441.33, "duration": 4.24}, {"text": "que durant au fond ces 15 derni\u00e8res", "start": 443.56, "duration": 3.68}, {"text": "ann\u00e9es", "start": 445.57, "duration": 5.55}, {"text": "la langueur une forme d'irresponsabilit\u00e9", "start": 447.24, "duration": 8.56}, {"text": "collective fait installer les crise", "start": 451.12, "duration": 7.53}, {"text": "syrienne libyenne ukrainienne les", "start": 455.8, "duration": 5.66}, {"text": "grandes migrations in\u00e9dite depuis 60 ans", "start": 458.65, "duration": 5.85}, {"text": "les attaques terroristes r\u00e9p\u00e9tait sur", "start": 461.46, "duration": 5.14}, {"text": "notre sol nous ont ouvert les yeux et", "start": 464.5, "duration": 3.6}, {"text": "nous ont reproch\u00e9 au fond dans une", "start": 466.6, "duration": 4.83}, {"text": "histoire qui revenu en europe avec son", "start": 468.1, "duration": 5.79}, {"text": "lot de drames et elle fait douter", "start": 471.43, "duration": 5.1}, {"text": "beaucoup est ce que les \u00e9tats ne sont", "start": 473.89, "duration": 4.26}, {"text": "finalement pas plus efficace est ce que", "start": 476.53, "duration": 3.449}, {"text": "cette europe tient encore cette promesse", "start": 478.15, "duration": 4.35}, {"text": "de paix \u00e0 laquelle nous \u00e9tions si", "start": 479.979, "duration": 5.131}, {"text": "attach\u00e9s dans le m\u00eame temps l'europe", "start": 482.5, "duration": 4.32}, {"text": "s'est englu\u00e9e dans une croissance molle", "start": 485.11, "duration": 4.35}, {"text": "plus molle que beaucoup d'autres parce", "start": 486.82, "duration": 4.98}, {"text": "qu'elle n'a pas r\u00e9solu ses propres", "start": 489.46, "duration": 4.2}, {"text": "paradoxe bien souvent sa propre", "start": 491.8, "duration": 3.57}, {"text": "incompl\u00e9tude parce qu'elle s'est", "start": 493.66, "duration": 5.25}, {"text": "install\u00e9e dans d\u00e9s\u00e9quilibre imparfait un", "start": 495.37, "duration": 6.03}, {"text": "march\u00e9 unique certes mais qui n'\u00e9tait", "start": 498.91, "duration": 4.379}, {"text": "pas accompagn\u00e9e de toutes les r\u00e9formes", "start": 501.4, "duration": 3.93}, {"text": "et parfois de nos propres engagements", "start": 503.289, "duration": 3.331}, {"text": "nous avons notre part de responsabilit\u00e9", "start": 505.33, "duration": 3.899}, {"text": "dans ces dysfonctionnements une zone", "start": 506.62, "duration": 4.25}, {"text": "euro certes avec une monnaie commune", "start": 509.229, "duration": 3.841}, {"text": "mais des politiques qui restent", "start": 510.87, "duration": 5.109}, {"text": "extraordinairement diverses et une", "start": 513.07, "duration": 5.099}, {"text": "divergence s'est install\u00e9 en particulier", "start": 515.979, "duration": 4.581}, {"text": "au sein de la zone euro qui a affaibli", "start": 518.169, "duration": 5.191}, {"text": "cette promesse de croissance nos", "start": 520.56, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9conomies se sont \u00e9cart\u00e9s durant les 15", "start": 523.36, "duration": 4.26}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 525.64, "duration": 4.65}, {"text": "d'abord sous la facilit\u00e9 parce que nous", "start": 527.62, "duration": 5.01}, {"text": "avions le m\u00eame taux d'int\u00e9r\u00eat partout et", "start": 530.29, "duration": 4.049}, {"text": "donc ce qui \u00e9tait peu comp\u00e9titifs et", "start": 532.63, "duration": 3.75}, {"text": "tr\u00e8s endett\u00e9s ont encore durant les", "start": 534.339, "duration": 3.811}, {"text": "premi\u00e8res ann\u00e9es accru leurs faiblesses", "start": 536.38, "duration": 5.1}, {"text": "et puis parce que nous n'avons eu qu'une", "start": 538.15, "duration": 6.9}, {"text": "r\u00e9ponse disciplinaire et non coordonn\u00e9e", "start": 541.48, "duration": 6.45}, {"text": "dans l'apr\u00e8s crise en oubliant que le", "start": 545.05, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00f4le d' en particulier au sein de la", "start": 547.93, "duration": 3.0}, {"text": "zone euro \u00e9tait aussi de r\u00e9duire les", "start": 549.52, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9carts et on a demand\u00e9 \u00e0 beaucoup de", "start": 550.93, "duration": 3.96}, {"text": "pays de faire des efforts budg\u00e9taires et", "start": 552.7, "duration": 4.83}, {"text": "des r\u00e9formes en m\u00eame temps tr\u00e8s vite non", "start": 554.89, "duration": 3.96}, {"text": "plus en s'ajustant par la monnaie mais", "start": 557.53, "duration": 3.03}, {"text": "en termes r\u00e9els", "start": 558.85, "duration": 3.479}, {"text": "sans forc\u00e9ment en m\u00eame temps avoir la", "start": 560.56, "duration": 3.69}, {"text": "politique d'investissement qui seul", "start": 562.329, "duration": 4.471}, {"text": "aurait pu aider \u00e0 une relance et donc", "start": 564.25, "duration": 4.92}, {"text": "oui nos \u00e9conomies se sont \u00e9cart\u00e9s notre", "start": 566.8, "duration": 5.37}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 cro\u00eetre s'est r\u00e9duite et si", "start": 569.17, "duration": 4.56}, {"text": "nous n'offrons pas d'autres perspectives", "start": 572.17, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e0 la jeunesse europ\u00e9enne alors recul", "start": 573.73, "duration": 8.67}, {"text": "torons la col\u00e8re imagin\u00e9 depuis presque", "start": 577.51, "duration": 7.92}, {"text": "dix ans les jeunes de notre quotidien", "start": 582.4, "duration": 4.38}, {"text": "tynan ne connaissent que la crise", "start": 585.43, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9conomique nous avons plong\u00e9 nombre de", "start": 586.78, "duration": 4.91}, {"text": "pays dans une situation o\u00f9 la jeunesse", "start": 590.11, "duration": 5.33}, {"text": "conna\u00eet un taux de ch\u00f4mage d'environ 50%", "start": 591.69, "duration": 6.34}, {"text": "et il ne voit en effet que sommet apr\u00e8s", "start": 595.44, "duration": 4.51}, {"text": "sommet des dirigeants qui leur", "start": 598.03, "duration": 4.58}, {"text": "promettent une crise qui s'ach\u00e8ve", "start": 599.95, "duration": 4.98}, {"text": "c'est l\u00e0 que nous sommes en train de", "start": 602.61, "duration": 4.03}, {"text": "nourrir les drames europ\u00e9ens passent eux", "start": 604.93, "duration": 4.02}, {"text": "forc\u00e9ment d'aujourd'hui ou de demain", "start": 606.64, "duration": 4.14}, {"text": "mais ce d'apr\u00e8s demain \u00e0 coup s\u00fbr c'est", "start": 608.95, "duration": 3.42}, {"text": "l\u00e0 que nous nourrissons le scepticisme", "start": 610.78, "duration": 5.76}, {"text": "europ\u00e9en et le d\u00e9fi \u00e9conomique et", "start": 612.37, "duration": 5.969}, {"text": "politique qui est le n\u00f4tre ne doit pas", "start": 616.54, "duration": 3.03}, {"text": "\u00eatre oubli\u00e9e dans les temps que nous", "start": 618.339, "duration": 3.271}, {"text": "traversons parce que sinon nous", "start": 619.57, "duration": 5.61}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rerons nous nous rirons la col\u00e8re la", "start": 621.61, "duration": 6.66}, {"text": "frustration qui demain viendra encore", "start": 625.18, "duration": 6.63}, {"text": "davantage d\u00e9sagr\u00e9ger notre projet et", "start": 628.27, "duration": 6.36}, {"text": "puis la libert\u00e9 de circuler enfin qui", "start": 631.81, "duration": 4.2}, {"text": "chaque jour remise en cause pour des", "start": 634.63, "duration": 5.13}, {"text": "raisons de s\u00e9curit\u00e9 parce que de plus en", "start": 636.01, "duration": 5.88}, {"text": "plus de dirigeants m\u00eame certain qu'on", "start": 639.76, "duration": 4.56}, {"text": "aurait pu croire responsables font", "start": 641.89, "duration": 5.04}, {"text": "croire \u00e0 leur opinion publique que c'est", "start": 644.32, "duration": 4.139}, {"text": "en r\u00e9duisant les libert\u00e9s en europe", "start": 646.93, "duration": 3.57}, {"text": "parfois dans leur pays on pourra", "start": 648.459, "duration": 5.521}, {"text": "rassurer les gens et lutter contre les", "start": 650.5, "duration": 5.61}, {"text": "risques auxquels nous sommes aujourd'hui", "start": 653.98, "duration": 5.2}, {"text": "sous et cette tentation du repli", "start": 656.11, "duration": 5.47}, {"text": "ce rejet au fond de l'ouverture c'est", "start": 659.18, "duration": 4.8}, {"text": "cela qui vient \u00e9galement menac\u00e9 cette", "start": 661.58, "duration": 5.31}, {"text": "promesse et vous le voyez l'europe est", "start": 663.98, "duration": 5.37}, {"text": "aujourd'hui en risque extr\u00eame un risque", "start": 666.89, "duration": 5.24}, {"text": "de d\u00e9sagr\u00e9gation un risque au fond", "start": 669.35, "duration": 6.36}, {"text": "d'effacement par notre faute", "start": 672.13, "duration": 7.03}, {"text": "collectivement et elle ne retrouvera pas", "start": 675.71, "duration": 6.6}, {"text": "spontan\u00e9ment au fond le cours de son", "start": 679.16, "duration": 3.63}, {"text": "histoire", "start": 682.31, "duration": 2.52}, {"text": "nous devons aujourd'hui prendre des", "start": 682.79, "duration": 4.2}, {"text": "risques prendre nos responsabilit\u00e9s en", "start": 684.83, "duration": 3.93}, {"text": "europe c'est cela la t\u00e2che des", "start": 686.99, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9formistes", "start": 688.76, "duration": 3.48}, {"text": "parce que cette europe est en train de", "start": 689.39, "duration": 5.25}, {"text": "trahir ses trois promesses du fait des", "start": 692.24, "duration": 4.29}, {"text": "circonstances du fait de mauvaises", "start": 694.64, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9cisions ou du fait de non d\u00e9cision", "start": 696.53, "duration": 5.61}, {"text": "parfois et le break site en est une", "start": 698.63, "duration": 4.56}, {"text": "parfaite illustration", "start": 702.14, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a n'est pas un acte \u00e9go\u00efste le break", "start": 703.19, "duration": 3.51}, {"text": "site", "start": 706.34, "duration": 2.19}, {"text": "j'entends parfois des voix qui", "start": 706.7, "duration": 3.51}, {"text": "voudraient comme disait bertolt brecht", "start": 708.53, "duration": 3.81}, {"text": "qu'on d\u00e9cide de dissoudre le peuple", "start": 710.21, "duration": 5.25}, {"text": "je ne recommande pas ces pratiques", "start": 712.34, "duration": 6.66}, {"text": "ils peuvent para\u00eetre commode elle se", "start": 715.46, "duration": 5.85}, {"text": "retourne toujours contre nous mais le", "start": 719.0, "duration": 5.58}, {"text": "bric site il dit quoi il dit un besoin", "start": 721.31, "duration": 4.01}, {"text": "de protection", "start": 724.58, "duration": 4.47}, {"text": "il dit une indignation face \u00e0 une europe", "start": 725.32, "duration": 6.34}, {"text": "qui avait perdu son propre cheminement", "start": 729.05, "duration": 4.83}, {"text": "il traduit l'\u00e9chec d'une soci\u00e9t\u00e9 qui a", "start": 731.66, "duration": 4.8}, {"text": "n\u00e9glig\u00e9 les in\u00e9galit\u00e9s il traduit c'est", "start": 733.88, "duration": 4.43}, {"text": "un peu d'ailleurs l'ironie de l'histoire", "start": 736.46, "duration": 5.1}, {"text": "une forme d'\u00e9chec europ\u00e9en qu'en grande", "start": 738.31, "duration": 4.69}, {"text": "partie la grande bretagne et quelques", "start": 741.56, "duration": 2.58}, {"text": "autres \u00e9tats membres avaient beaucoup", "start": 743.0, "duration": 3.18}, {"text": "encourag\u00e9 celle d'une europe ou au fond", "start": 744.14, "duration": 3.63}, {"text": "le march\u00e9 aurait tout r\u00e9gler nous", "start": 746.18, "duration": 3.24}, {"text": "n'avions plus besoin de normes communes", "start": 747.77, "duration": 4.65}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 pour les individus elle a", "start": 749.42, "duration": 4.89}, {"text": "traduit de la d\u00e9fiance non pas de la", "start": 752.42, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard d'un \u00e9tranger", "start": 754.31, "duration": 3.63}, {"text": "lointain mais \u00e0 l'\u00e9gard des autres", "start": 756.2, "duration": 5.94}, {"text": "europ\u00e9ens des hongrois des polonais elle", "start": 757.94, "duration": 6.68}, {"text": "a traduit une peur la peur des perdants", "start": 762.14, "duration": 4.59}, {"text": "la peur de celles et ceux qui ne", "start": 764.62, "duration": 3.43}, {"text": "r\u00e9ussissent pas dans cette", "start": 766.73, "duration": 2.97}, {"text": "mondialisation et qui ne r\u00e9ussissent pas", "start": 768.05, "duration": 3.0}, {"text": "dans cette europe", "start": 769.7, "duration": 3.54}, {"text": "eh oui si nous ne savons pas", "start": 771.05, "duration": 4.62}, {"text": "reconstruire la renaissance europ\u00e9enne", "start": 773.24, "duration": 6.06}, {"text": "en consid\u00e9rant en \u00e9coutant non pas pour", "start": 775.67, "duration": 6.84}, {"text": "\u00eatre d'accord avec leur col\u00e8re mais pour", "start": 779.3, "duration": 6.06}, {"text": "la consid\u00e9rer et proposer des solutions", "start": 782.51, "duration": 5.31}, {"text": "si nous n'\u00e9coutons pas les perdants si", "start": 785.36, "duration": 4.34}, {"text": "nous ne leur proposons pas quelque chose", "start": 787.82, "duration": 3.85}, {"text": "l'europe", "start": 789.7, "duration": 5.75}, {"text": "au fond se repliera et se dissoudra est", "start": 791.67, "duration": 6.54}, {"text": "donc ce risque qui nous guette que nous", "start": 795.45, "duration": 5.19}, {"text": "connaissons chaque jour c'est celui de", "start": 798.21, "duration": 3.35}, {"text": "la crise europ\u00e9enne", "start": 800.64, "duration": 5.37}, {"text": "l'\u00e9puisement des id\u00e9es des m\u00e9thodes et", "start": 801.56, "duration": 6.88}, {"text": "sans doute aussi permettez-moi cette", "start": 806.01, "duration": 4.59}, {"text": "expression de certaines g\u00e9n\u00e9rations", "start": 808.44, "duration": 4.92}, {"text": "je n'emploie pas ici c'est le simple", "start": 810.6, "duration": 5.4}, {"text": "sens d\u00e9mographique mais en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0", "start": 813.36, "duration": 4.83}, {"text": "cette belle formule des films and perez", "start": 816.0, "duration": 5.25}, {"text": "qui les dit l'ann\u00e9e derni\u00e8re on est", "start": 818.19, "duration": 6.0}, {"text": "jeune aussi longtemps que la somme des", "start": 821.25, "duration": 4.95}, {"text": "r\u00eaves d\u00e9passe la somme des r\u00e9alisations", "start": 824.19, "duration": 3.75}, {"text": "et quand j'entends beaucoup de", "start": 826.2, "duration": 4.08}, {"text": "dirigeants europ\u00e9ens dire tout ce qu'ils", "start": 827.94, "duration": 3.75}, {"text": "ont fait durant les sommets pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 830.28, "duration": 4.32}, {"text": "mais si peu dire tout ce dont il r\u00eave", "start": 831.69, "duration": 3.9}, {"text": "pour notre europe", "start": 834.6, "duration": 3.03}, {"text": "je me dis qu'ils sont vieux et c'est", "start": 835.59, "duration": 3.45}, {"text": "bien le probl\u00e8me de cette europe", "start": 837.63, "duration": 3.77}, {"text": "aujourd'hui", "start": 839.04, "duration": 2.36}, {"text": "c'est un syst\u00e8me qui rend l'\u00e2me et qui", "start": 847.379, "duration": 4.92}, {"text": "tourne \u00e0 vide cela a \u00e9t\u00e9 dit c'est celui", "start": 849.509, "duration": 4.92}, {"text": "des sommets o\u00f9 les uns apr\u00e8s les autres", "start": 852.299, "duration": 3.421}, {"text": "comme \u00e0 bratislava", "start": 854.429, "duration": 3.21}, {"text": "la semaine derni\u00e8re on s'enferme \u00e0 huis", "start": 855.72, "duration": 4.229}, {"text": "clos on r\u00e9p\u00e8te des grands principes et", "start": 857.639, "duration": 4.771}, {"text": "au fond malheureusement et c'est notre", "start": 859.949, "duration": 3.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 commune", "start": 862.41, "duration": 3.599}, {"text": "on ne parle plus on ne propose plus de", "start": 863.669, "duration": 5.01}, {"text": "r\u00eaves de projets on discute les mots du", "start": 866.009, "duration": 6.6}, {"text": "communiqu\u00e9 les mots du communiqu\u00e9 pour", "start": 868.679, "duration": 5.37}, {"text": "ensuite aller expliquer \u00e0 chacune et", "start": 872.609, "duration": 2.79}, {"text": "chacun que \u00e7a n'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait", "start": 874.049, "duration": 3.12}, {"text": "cela que nos interpr\u00e9tations sont", "start": 875.399, "duration": 3.9}, {"text": "finalement divergentes que c'est notre", "start": 877.169, "duration": 3.57}, {"text": "interpr\u00e9tation qui a gagn\u00e9 est pas la", "start": 879.299, "duration": 5.94}, {"text": "leur et que au fond tout va bien mais", "start": 880.739, "duration": 8.54}, {"text": "partout malgr\u00e9 tout o\u00f9 je me d\u00e9place", "start": 885.239, "duration": 6.9}, {"text": "dans le cantal la semaine derni\u00e8re en", "start": 889.279, "duration": 3.64}, {"text": "bretagne", "start": 892.139, "duration": 3.18}, {"text": "un peu plus t\u00f4t aupr\u00e8s de celles et ceux", "start": 892.919, "duration": 4.26}, {"text": "qui ont beaucoup perdu ces derniers mois", "start": 895.319, "duration": 2.73}, {"text": "qui parfois doute", "start": 897.179, "duration": 2.94}, {"text": "j'entends pas un discours de haine de", "start": 898.049, "duration": 4.23}, {"text": "l'europe ils savent les uns et les", "start": 900.119, "duration": 3.81}, {"text": "autres ce qu'ils doivent \u00e0 cette europe", "start": 902.279, "duration": 4.56}, {"text": "j'entends des interrogations j'entends", "start": 903.929, "duration": 4.65}, {"text": "parfois des indignations parce qu'on a", "start": 906.839, "duration": 4.26}, {"text": "au fond voulu se d\u00e9barrasser d'une", "start": 908.579, "duration": 5.09}, {"text": "europe qui prot\u00e8ge et qui r\u00e9gule et", "start": 911.099, "duration": 8.19}, {"text": "j'entends de l'inqui\u00e9tude parfois de", "start": 913.669, "duration": 6.91}, {"text": "l'indignation contre une europe trop", "start": 919.289, "duration": 2.67}, {"text": "tatillonne trop bureaucratique parce", "start": 920.579, "duration": 2.91}, {"text": "qu'on l'a laiss\u00e9 faire et s'occuper de", "start": 921.959, "duration": 3.27}, {"text": "choses qui n'\u00e9taient pas non plus", "start": 923.489, "duration": 3.74}, {"text": "totalement sa fonction premi\u00e8re", "start": 925.229, "duration": 5.4}, {"text": "mais partout la lucidit\u00e9 que face \u00e0 nos", "start": 927.229, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9fis nous avons besoin de cette europe", "start": 930.629, "duration": 4.591}, {"text": "qu'elle fait partie de la r\u00e9ponse", "start": 933.269, "duration": 4.831}, {"text": "alors comment au fond recr\u00e9er ce d\u00e9sir", "start": 935.22, "duration": 3.389}, {"text": "d'europe", "start": 938.1, "duration": 1.829}, {"text": "parce que c'est bien de cela dont il", "start": 938.609, "duration": 3.51}, {"text": "s'agit c'est bien de cela en effet dont", "start": 939.929, "duration": 3.78}, {"text": "nous avons besoin", "start": 942.119, "duration": 3.57}, {"text": "notre r\u00e9ponse \u00e0 nous r\u00e9formiste pascal", "start": 943.709, "duration": 3.63}, {"text": "lamy le disais tout \u00e0 l'heure \u00e7a n'est", "start": 945.689, "duration": 2.82}, {"text": "pas d'aller expliquer aux gens qui n'ont", "start": 947.339, "duration": 3.98}, {"text": "pas bien compris ce serait trop facile", "start": 948.509, "duration": 5.31}, {"text": "mais \u00e7a ne marche plus c'est de savoir", "start": 951.319, "duration": 4.12}, {"text": "comment nous recr\u00e9ons cette europe", "start": 953.819, "duration": 4.38}, {"text": "chaude ce d\u00e9sir cette volont\u00e9 d'aller de", "start": 955.439, "duration": 5.04}, {"text": "l'avant et ma conviction c'est en", "start": 958.199, "duration": 4.74}, {"text": "reprenant le pouvoir sur des mots des", "start": 960.479, "duration": 4.32}, {"text": "concepts fondamentaux que nous avons", "start": 962.939, "duration": 3.69}, {"text": "laiss\u00e9 aux extr\u00e9mistes que nous avons", "start": 964.799, "duration": 3.84}, {"text": "laiss\u00e9 aux anti europ\u00e9en et c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 966.629, "duration": 4.82}, {"text": "en effet recall disais tout \u00e0 l'heure", "start": 968.639, "duration": 5.52}, {"text": "nous devons au fond quitter les voies", "start": 971.449, "duration": 5.23}, {"text": "parfois trop confortable des r\u00e9formistes", "start": 974.159, "duration": 5.22}, {"text": "ou des gens raisonnables et \u00e0 l'est", "start": 976.679, "duration": 6.84}, {"text": "dans la bataille sur le terrain \u00e7a", "start": 979.379, "duration": 7.44}, {"text": "passera par la souverainet\u00e9 et", "start": 983.519, "duration": 5.1}, {"text": "l'efficacit\u00e9 qui l'accompagnent \u00e7a", "start": 986.819, "duration": 3.93}, {"text": "passera par la revendication de notre", "start": 988.619, "duration": 5.49}, {"text": "identit\u00e9 europ\u00e9enne et par une vitalit\u00e9", "start": 990.749, "duration": 6.99}, {"text": "d\u00e9mocratique retrouver si cela que", "start": 994.109, "duration": 5.611}, {"text": "finalement nous devons porter pour", "start": 997.739, "duration": 4.44}, {"text": "combattre le discours de fermeture pour", "start": 999.72, "duration": 4.709}, {"text": "combattre ces id\u00e9es trop facile impos\u00e9es", "start": 1002.179, "duration": 4.85}, {"text": "par certains la souverainet\u00e9 d'abord", "start": 1004.429, "duration": 4.83}, {"text": "parce que c'est \u00e0 cette condition que", "start": 1007.029, "duration": 4.45}, {"text": "nous construirons notre rapport au monde", "start": 1009.259, "duration": 4.29}, {"text": "que nous retrouverons le sel de", "start": 1011.479, "duration": 4.07}, {"text": "l'aventur\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1013.549, "duration": 4.38}, {"text": "nous avons besoin pour \u00eatre un espace", "start": 1015.549, "duration": 6.01}, {"text": "ouvert au monde d'avoir des protections", "start": 1017.929, "duration": 7.14}, {"text": "nous avons confondu des notions pourtant", "start": 1021.559, "duration": 5.61}, {"text": "radicalement diff\u00e9rente nous avons", "start": 1025.069, "duration": 4.89}, {"text": "brouill\u00e9e au fond les messages et ce", "start": 1027.169, "duration": 4.5}, {"text": "faisant les actions nous avons confondu", "start": 1029.959, "duration": 4.55}, {"text": "la protection et le protectionnisme", "start": 1031.669, "duration": 6.061}, {"text": "l'europe est aujourd'hui un continent", "start": 1034.509, "duration": 5.5}, {"text": "ouvert dans le commerce international", "start": 1037.73, "duration": 5.449}, {"text": "ouvert au monde vivant du monde", "start": 1040.009, "duration": 5.611}, {"text": "construisant sa prosp\u00e9rit\u00e9 par cette", "start": 1043.179, "duration": 4.12}, {"text": "ouverture et la france au premier chef", "start": 1045.62, "duration": 3.899}, {"text": "nous en avons besoin mais par contre", "start": 1047.299, "duration": 5.22}, {"text": "nous n'avons pas pour autant \u00e0 \u00eatre un", "start": 1049.519, "duration": 4.831}, {"text": "continent ouvert \u00e0 tous les vents", "start": 1052.519, "duration": 4.65}, {"text": "sans aucune protection et l\u00e0 dessus nous", "start": 1054.35, "duration": 7.62}, {"text": "avons parfois accepter au fond des", "start": 1057.169, "duration": 7.14}, {"text": "facilit\u00e9s gel\u00e9 v\u00e9cu en tant que ministre", "start": 1061.97, "duration": 4.49}, {"text": "dans le coeur de la crise sur l'acier", "start": 1064.309, "duration": 5.011}, {"text": "attaqu\u00e9 depuis 18 mois par les chinois", "start": 1066.46, "duration": 5.199}, {"text": "les indiens les russes faisaient un", "start": 1069.32, "duration": 3.959}, {"text": "v\u00e9ritable qui continue \u00e0 faire un", "start": 1071.659, "duration": 3.51}, {"text": "v\u00e9ritable dumping sur l'acier nous", "start": 1073.279, "duration": 4.051}, {"text": "sommes-nous parfaitement d\u00e9fendu je ne", "start": 1075.169, "duration": 3.99}, {"text": "le crois pas nous avons pouss\u00e9 la", "start": 1077.33, "duration": 3.569}, {"text": "solution et europ\u00e9ennes et donc il", "start": 1079.159, "duration": 3.091}, {"text": "s'agit pas de dire c'est l'europe notre", "start": 1080.899, "duration": 2.941}, {"text": "probl\u00e8me l'europe ce sont celles et ceux", "start": 1082.25, "duration": 3.509}, {"text": "qui nous attaquent ind\u00fbment mais", "start": 1083.84, "duration": 3.98}, {"text": "l'europe ne r\u00e9agit pas assez vite", "start": 1085.759, "duration": 4.591}, {"text": "elle prend deux \u00e0 trois fois plus de", "start": 1087.82, "duration": 4.059}, {"text": "temps que les am\u00e9ricains \u00e0 imposer les", "start": 1090.35, "duration": 5.159}, {"text": "tarifs et elle impose des tarifs 5 \u00e0 10", "start": 1091.879, "duration": 6.53}, {"text": "fois sup\u00e9rieure aux am\u00e9ricains", "start": 1095.509, "duration": 5.64}, {"text": "viendrait-il \u00e0 l'esprit te dire que les", "start": 1098.409, "duration": 4.091}, {"text": "\u00e9tats unis sont un continent", "start": 1101.149, "duration": 4.89}, {"text": "protectionnistes non simplement si nous", "start": 1102.5, "duration": 7.11}, {"text": "ne sommes pas en capacit\u00e9 d'expliquer \u00e0", "start": 1106.039, "duration": 5.13}, {"text": "nos travailleurs et la grande bretagne a", "start": 1109.61, "duration": 2.21}, {"text": "eu \u00e0 vic", "start": 1111.169, "duration": 2.571}, {"text": "vivre \u00e7a apporte talbot ya quelques mois", "start": 1111.82, "duration": 3.9}, {"text": "en plaindre exit alors expliqu\u00e9 qu'au", "start": 1113.74, "duration": 3.78}, {"text": "fond nous avons eu des surcapacit\u00e9s en", "start": 1115.72, "duration": 2.19}, {"text": "europe", "start": 1117.52, "duration": 2.37}, {"text": "nous les avons r\u00e9gl\u00e9 \u00e0 travers des plans", "start": 1117.91, "duration": 3.45}, {"text": "successifs douloureux pour certaines", "start": 1119.89, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00e9gions nous avons eu des d\u00e9fis de", "start": 1121.36, "duration": 5.43}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 nous les avons r\u00e9gl\u00e9 en", "start": 1124.36, "duration": 4.86}, {"text": "innovant en investissant en demandant", "start": 1126.79, "duration": 4.65}, {"text": "des efforts \u00e0 nos travailleurs mais", "start": 1129.22, "duration": 3.36}, {"text": "qu'en m\u00eame temps lorsque nous sommes", "start": 1131.44, "duration": 3.18}, {"text": "attaqu\u00e9s ind\u00fbment nous savons nous", "start": 1132.58, "duration": 4.35}, {"text": "d\u00e9fendre pour prot\u00e9ger nos industries et", "start": 1134.62, "duration": 4.2}, {"text": "nos travailleurs parce que la libert\u00e9 \u00e0", "start": 1136.93, "duration": 3.84}, {"text": "des r\u00e8gles et parce que ces r\u00e8gles", "start": 1138.82, "duration": 3.66}, {"text": "doivent \u00eatre respect\u00e9es et parce que le", "start": 1140.77, "duration": 3.47}, {"text": "bon espace pour les faire respecter", "start": 1142.48, "duration": 4.89}, {"text": "c'est l'europe c'est cela la", "start": 1144.24, "duration": 5.77}, {"text": "souverainet\u00e9 de la m\u00eame fa\u00e7on nous", "start": 1147.37, "duration": 5.34}, {"text": "sommes en train de vivre aujourd'hui un", "start": 1150.01, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9fi migratoire et nous sommes en train", "start": 1152.71, "duration": 6.42}, {"text": "de confondre l\u00e0 aussi souverainisme et", "start": 1154.81, "duration": 6.57}, {"text": "nationalisme et ses 7 days deuxi\u00e8me", "start": 1159.13, "duration": 4.62}, {"text": "confusion quitte en train de nous faire", "start": 1161.38, "duration": 3.3}, {"text": "perdre la bataille", "start": 1163.75, "duration": 2.64}, {"text": "ces deux notions n'ont rien \u00e0 voir o\u00f9", "start": 1164.68, "duration": 3.33}, {"text": "sont les vrais souverainiste aujourd'hui", "start": 1166.39, "duration": 3.12}, {"text": "o\u00f9 sont celles et ceux qui veulent", "start": 1168.01, "duration": 3.9}, {"text": "construire la protection des individus", "start": 1169.51, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e9gitime la coh\u00e9rence d'un espace", "start": 1171.91, "duration": 5.07}, {"text": "politique commun face \u00e0 des risques des", "start": 1173.95, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9fis nouveaux", "start": 1176.98, "duration": 3.9}, {"text": "le d\u00e9fi migratoire en particulier ils", "start": 1177.73, "duration": 4.92}, {"text": "sont europ\u00e9ens les souverainistes", "start": 1180.88, "duration": 4.02}, {"text": "parce que la bonne capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0", "start": 1182.65, "duration": 4.76}, {"text": "ces d\u00e9fis elle est europ\u00e9enne", "start": 1184.9, "duration": 5.28}, {"text": "notre r\u00e9ponse et europ\u00e9ennes en", "start": 1187.41, "duration": 5.65}, {"text": "prot\u00e9geant justement en construisant une", "start": 1190.18, "duration": 5.52}, {"text": "vraie politique de d\u00e9veloppement de", "start": 1193.06, "duration": 5.46}, {"text": "traitement humain des r\u00e9fugi\u00e9s sur les", "start": 1195.7, "duration": 4.68}, {"text": "lieux d'origine ou dans des pays tiers", "start": 1198.52, "duration": 3.27}, {"text": "ce que nous n'avons pas se faire", "start": 1200.38, "duration": 4.53}, {"text": "collectivement au liban en turquie en", "start": 1201.79, "duration": 5.43}, {"text": "jordanie en vain en ayant une vraie", "start": 1204.91, "duration": 4.02}, {"text": "politique de souverainet\u00e9 commune", "start": 1207.22, "duration": 4.65}, {"text": "lorsqu'il s'agit de prot\u00e9ger nos espaces", "start": 1208.93, "duration": 5.19}, {"text": "et en particulier avoir une vraie", "start": 1211.87, "duration": 4.05}, {"text": "politique de garde c\u00f4tes et deux garde", "start": 1214.12, "duration": 4.56}, {"text": "fronti\u00e8res qui permettent justement de", "start": 1215.92, "duration": 4.74}, {"text": "prot\u00e9ger nos acc\u00e8s commun et pas", "start": 1218.68, "duration": 4.17}, {"text": "simplement par subsidiarit\u00e9 de certains", "start": 1220.66, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e9tats membres pas simplement de mani\u00e8re", "start": 1222.85, "duration": 6.06}, {"text": "au fond propre usine l'animent avoir une", "start": 1224.83, "duration": 5.55}, {"text": "vraie politique de coop\u00e9ration en", "start": 1228.91, "duration": 3.42}, {"text": "mati\u00e8re de gestion des identit\u00e9s et de", "start": 1230.38, "duration": 3.63}, {"text": "renseignement la r\u00e9ponse est l\u00e0 elle", "start": 1232.33, "duration": 3.57}, {"text": "n'est pas dans le r\u00e9tr\u00e9cissement sur les", "start": 1234.01, "duration": 3.8}, {"text": "fronti\u00e8res nationales qui en aucun cas", "start": 1235.9, "duration": 4.68}, {"text": "ne permettent de relever les d\u00e9fis", "start": 1237.81, "duration": 4.39}, {"text": "migratoires qui sont aujourd'hui les", "start": 1240.58, "duration": 2.76}, {"text": "nombres", "start": 1242.2, "duration": 4.17}, {"text": "pouvons \u00eatre aujourd'hui souverain et", "start": 1243.34, "duration": 5.58}, {"text": "humains dans cette europe parce qu'en", "start": 1246.37, "duration": 4.65}, {"text": "m\u00eame temps que l'europe est le seul", "start": 1248.92, "duration": 4.89}, {"text": "espace qui prot\u00e8ge chaque \u00e9tat membre \u00e0", "start": 1251.02, "duration": 4.53}, {"text": "apprendre dans ce d\u00e9fi sa part de", "start": 1253.81, "duration": 5.1}, {"text": "responsabilit\u00e9 et la france aussi nous", "start": 1255.55, "duration": 4.41}, {"text": "ne parlons pas l\u00e0 de migrants", "start": 1258.91, "duration": 1.65}, {"text": "\u00e9conomiques", "start": 1259.96, "duration": 3.36}, {"text": "nous parlons l\u00e0 de r\u00e9fugi\u00e9s de femmes et", "start": 1260.56, "duration": 3.99}, {"text": "d'hommes qui ont pris leur rythme \u00e7a n'a", "start": 1263.32, "duration": 3.48}, {"text": "rien \u00e0 voir qu'ils sont arriv\u00e9s chez", "start": 1264.55, "duration": 4.5}, {"text": "nous et j'entends certains pas tr\u00e8s loin", "start": 1266.8, "duration": 2.58}, {"text": "d'ici", "start": 1269.05, "duration": 4.23}, {"text": "qui ose dire qu'on prot\u00e8ge notre pays en", "start": 1269.38, "duration": 6.03}, {"text": "trahissant ses valeurs qui ose dire", "start": 1273.28, "duration": 4.05}, {"text": "qu'on va prot\u00e9ger la france en fermant", "start": 1275.41, "duration": 3.72}, {"text": "les fronti\u00e8res nationales et on replie", "start": 1277.33, "duration": 3.87}, {"text": "en ne remplissant pas au fond ce qui est", "start": 1279.13, "duration": 3.66}, {"text": "le coeur de notre devoir moral", "start": 1281.2, "duration": 3.75}, {"text": "c'est cela le visage qu'on veut donner \u00e0", "start": 1282.79, "duration": 4.02}, {"text": "la france c'est cela la r\u00e9ponse", "start": 1284.95, "duration": 3.87}, {"text": "objective efficace qu'on veut donner \u00e0", "start": 1286.81, "duration": 3.89}, {"text": "ces d\u00e9fis c'est non seulement", "start": 1288.82, "duration": 3.71}, {"text": "irresponsables mais c'est une trahison", "start": 1290.7, "duration": 4.83}, {"text": "profonde", "start": 1292.53, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre souverain c'est agir efficacement", "start": 1303.04, "duration": 5.4}, {"text": "dans cet espace commun c'est \u00e0 dire", "start": 1305.8, "duration": 7.92}, {"text": "ensemble construire les r\u00e9ponses \u00e0 ces", "start": 1308.44, "duration": 7.53}, {"text": "d\u00e9fis qui en effet se joue \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1313.72, "duration": 2.91}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1315.97, "duration": 3.21}, {"text": "comment relever le d\u00e9fi de la transition", "start": 1316.63, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique si ce n'est en ayant un vrai", "start": 1319.18, "duration": 5.58}, {"text": "march\u00e9 du co2 europ\u00e9ens comment r\u00e9pondre", "start": 1321.34, "duration": 5.73}, {"text": "au d\u00e9fi du num\u00e9rique c'\u00e9tait \u00e9voqu\u00e9 tout", "start": 1324.76, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e0 l'heure si ce n'est en ayant une vraie", "start": 1327.07, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9gulation europ\u00e9enne qui seule est", "start": 1328.9, "duration": 3.66}, {"text": "cr\u00e9dible face aux acteurs am\u00e9ricains ou", "start": 1330.85, "duration": 2.16}, {"text": "chinois", "start": 1332.56, "duration": 3.78}, {"text": "et donc oui la souverainet\u00e9 est", "start": 1333.01, "duration": 5.19}, {"text": "europ\u00e9enne si on veut s'en donner les", "start": 1336.34, "duration": 2.94}, {"text": "moyens", "start": 1338.2, "duration": 2.52}, {"text": "responsable si on veut avoir une", "start": 1339.28, "duration": 2.79}, {"text": "v\u00e9ritable politique et une v\u00e9ritable", "start": 1340.72, "duration": 4.2}, {"text": "ambition parce qu'elle est la cl\u00e9 d'une", "start": 1342.07, "duration": 5.25}, {"text": "v\u00e9ritable puissance europ\u00e9enne et en", "start": 1344.92, "duration": 5.43}, {"text": "m\u00eame temps d'une capacit\u00e9 \u00e0 prot\u00e9ger les", "start": 1347.32, "duration": 6.42}, {"text": "citoyens europ\u00e9ens l'europe et le niveau", "start": 1350.35, "duration": 6.3}, {"text": "pertinent sur ces grands d\u00e9fis la", "start": 1353.74, "duration": 5.37}, {"text": "souverainet\u00e9 c'est aussi la monnaie et", "start": 1356.65, "duration": 4.29}, {"text": "cela a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 pour tout \u00e0 l'heure", "start": 1359.11, "duration": 2.91}, {"text": "pour le break site", "start": 1360.94, "duration": 2.76}, {"text": "c'est la raison pour laquelle la zone", "start": 1362.02, "duration": 4.05}, {"text": "euro doit \u00eatre sans faiblesse et sans", "start": 1363.7, "duration": 4.8}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 dans la n\u00e9gociation du bric site", "start": 1366.07, "duration": 5.16}, {"text": "les chambres de compensation ne pourrons", "start": 1368.5, "duration": 4.65}, {"text": "pas continuer \u00e0 agir comme avant depuis", "start": 1371.23, "duration": 4.29}, {"text": "londres le passeport financier n'est", "start": 1373.15, "duration": 3.84}, {"text": "envisageable que si l'ensemble des", "start": 1375.52, "duration": 3.21}, {"text": "r\u00e8gles du march\u00e9 unique dont la libre", "start": 1376.99, "duration": 3.15}, {"text": "circulation sont scrupuleusement", "start": 1378.73, "duration": 5.31}, {"text": "respect\u00e9s parce que l'euro c'est un", "start": 1380.14, "duration": 4.95}, {"text": "projet plus vaste", "start": 1384.04, "duration": 4.73}, {"text": "un projet au fond aussi politique", "start": 1385.09, "duration": 6.99}, {"text": "il est de bon ton de dire que l'euro au", "start": 1388.77, "duration": 5.74}, {"text": "fond aurait \u00e9t\u00e9 une erreur non son", "start": 1392.08, "duration": 5.25}, {"text": "inach\u00e8vement est une faute et c'est", "start": 1394.51, "duration": 5.34}, {"text": "pourquoi si nous voulons tenir cette", "start": 1397.33, "duration": 2.88}, {"text": "promesse", "start": 1399.85, "duration": 2.19}, {"text": "en effet la d\u00e9cision est maintenant", "start": 1400.21, "duration": 4.53}, {"text": "politique l'ach\u00e8vement de cette zone est", "start": 1402.04, "duration": 4.8}, {"text": "une initiative politique celle qu'il ya", "start": 1404.74, "duration": 4.02}, {"text": "quelques mois nous avions propos\u00e9 avec", "start": 1406.84, "duration": 2.84}, {"text": "sigmar gabriel", "start": 1408.76, "duration": 4.17}, {"text": "cette volont\u00e9 d'avoir un budget commun \u00e0", "start": 1409.68, "duration": 4.9}, {"text": "la zone euro pour favoriser la", "start": 1412.93, "duration": 2.16}, {"text": "croissance", "start": 1414.58, "duration": 2.55}, {"text": "permettre la convergence \u00e9conomique et", "start": 1415.09, "duration": 3.75}, {"text": "sociale entre les \u00e9tats membres", "start": 1417.13, "duration": 4.02}, {"text": "faire face aux crises qui frappent la", "start": 1418.84, "duration": 3.87}, {"text": "zone enti\u00e8re o\u00f9 certaines de ces", "start": 1421.15, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9conomies", "start": 1422.71, "duration": 4.11}, {"text": "une monnaie sans budget est vou\u00e9 \u00e0", "start": 1423.51, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9chec", "start": 1426.82, "duration": 4.02}, {"text": "et l\u00e0 aussi je regrette que ce sujet", "start": 1427.83, "duration": 5.47}, {"text": "soit totalement oubli\u00e9 aujourd'hui dans", "start": 1430.84, "duration": 4.32}, {"text": "les r\u00e9unions et les sommets qui ont", "start": 1433.3, "duration": 2.94}, {"text": "suivi le break site", "start": 1435.16, "duration": 4.11}, {"text": "parce que la zone euro doit \u00eatre relanc\u00e9", "start": 1436.24, "duration": 5.22}, {"text": "par plus de solidarit\u00e9 et plus", "start": 1439.27, "duration": 3.9}, {"text": "d'investissement les \u00e9tats membres ont", "start": 1441.46, "duration": 3.45}, {"text": "une responsabilit\u00e9 la france au premier", "start": 1443.17, "duration": 2.18}, {"text": "chef", "start": 1444.91, "duration": 2.7}, {"text": "continuer et intensifier les r\u00e9formes", "start": 1445.35, "duration": 3.88}, {"text": "c'est \u00e0 ce titre que nous construirons", "start": 1447.61, "duration": 4.26}, {"text": "notre propre cr\u00e9dibilit\u00e9 et notre", "start": 1449.23, "duration": 5.67}, {"text": "capacit\u00e9 au fond \u00e0 redynamiser le couple", "start": 1451.87, "duration": 3.63}, {"text": "franco allemand", "start": 1454.9, "duration": 3.69}, {"text": "mais dans le m\u00eame temps l'europe et la", "start": 1455.5, "duration": 5.49}, {"text": "zone euro ont une responsabilit\u00e9 en", "start": 1458.59, "duration": 4.44}, {"text": "termes de solidarit\u00e9 et d'investissement", "start": 1460.99, "duration": 5.13}, {"text": "sans cela nous laisserons p\u00e9rir dans", "start": 1463.03, "duration": 5.25}, {"text": "chaque pays les r\u00e9formateurs qui", "start": 1466.12, "duration": 3.51}, {"text": "prendront leur risque parce qu'ils", "start": 1468.28, "duration": 2.46}, {"text": "prendront des d\u00e9cisions difficiles", "start": 1469.63, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui dont les effets ne sont", "start": 1470.74, "duration": 4.83}, {"text": "perceptibles que demain ils en paieront", "start": 1472.63, "duration": 4.56}, {"text": "les cons\u00e9quences politiques imm\u00e9diates", "start": 1475.57, "duration": 4.14}, {"text": "si nous ne savons pas les accompagner et", "start": 1477.19, "duration": 8.25}, {"text": "cela c'est aussi notre le deuxi\u00e8me mot", "start": 1479.71, "duration": 6.99}, {"text": "que nous avons \u00e0 reconqu\u00e9rir", "start": 1485.44, "duration": 4.05}, {"text": "c'est celui d'identit\u00e9 parce que oui et", "start": 1486.7, "duration": 4.47}, {"text": "cela a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien dit par pascal lamy", "start": 1489.49, "duration": 4.23}, {"text": "tout \u00e0 l'heure sur beaucoup de sujets", "start": 1491.17, "duration": 5.37}, {"text": "les europ\u00e9ens partagent l'essentiel est", "start": 1493.72, "duration": 4.56}, {"text": "au fond c'est \u00e7a le socle m\u00eame de notre", "start": 1496.54, "duration": 2.31}, {"text": "souverainet\u00e9", "start": 1498.28, "duration": 2.31}, {"text": "ce pourquoi nous avons fait cette europe", "start": 1498.85, "duration": 4.79}, {"text": "c'est que nous ne sommes pas semblables", "start": 1500.59, "duration": 7.62}, {"text": "mais nous partageons tellement il n'y a", "start": 1503.64, "duration": 7.03}, {"text": "pas un espace politique \u00e9conomique", "start": 1508.21, "duration": 5.31}, {"text": "culturelle comme l'europe dans le reste", "start": 1510.67, "duration": 3.33}, {"text": "du monde", "start": 1513.52, "duration": 3.36}, {"text": "il n'y a pas un espace qui combine la", "start": 1514.0, "duration": 5.07}, {"text": "libert\u00e9 individuelle la protection", "start": 1516.88, "duration": 3.75}, {"text": "collective on ne le retrouve ni en", "start": 1519.07, "duration": 3.51}, {"text": "am\u00e9rique ni en afrique ni en asie", "start": 1520.63, "duration": 3.929}, {"text": "nous souhaitons des \u00e9changes commerciaux", "start": 1522.58, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9guler la pr\u00e9servation de s\u00e9curit\u00e9", "start": 1524.559, "duration": 5.221}, {"text": "individuelle et transparentes", "start": 1527.74, "duration": 3.93}, {"text": "il n'y a aucun espace qui porte cette", "start": 1529.78, "duration": 4.68}, {"text": "culture commune celle qui a voyag\u00e9 entre", "start": 1531.67, "duration": 3.6}, {"text": "nos \u00e9tats membres", "start": 1534.46, "duration": 4.32}, {"text": "cette europe des mus\u00e9es de la culture de", "start": 1535.27, "duration": 5.37}, {"text": "la litt\u00e9rature de la mitteleuropa qui", "start": 1538.78, "duration": 4.44}, {"text": "rayonne au fond sur toutes ses", "start": 1540.64, "duration": 5.88}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9ries cette europe des caf\u00e9s dont", "start": 1543.22, "duration": 5.58}, {"text": "parlait george steiner qui fait que dans", "start": 1546.52, "duration": 4.5}, {"text": "l'intimit\u00e9 m\u00eame de nos vies de nos", "start": 1548.8, "duration": 3.87}, {"text": "promenades de nos exp\u00e9riences", "start": 1551.02, "duration": 2.4}, {"text": "quotidiennes", "start": 1552.67, "duration": 2.91}, {"text": "nous savons quand nous sommes en europe", "start": 1553.42, "duration": 4.98}, {"text": "et qu'on nous il n'y sommes pas et c'est", "start": 1555.58, "duration": 4.62}, {"text": "bien parce qu'il ya tout \u00e7a en europe", "start": 1558.4, "duration": 3.84}, {"text": "parce qu'il ya cette identit\u00e9 qui n'est", "start": 1560.2, "duration": 4.32}, {"text": "pas un r\u00e9tr\u00e9cissement qui est ce", "start": 1562.24, "duration": 4.439}, {"text": "bouillonnement unique qui fait que nulle", "start": 1564.52, "duration": 3.649}, {"text": "part ailleurs dans le monde", "start": 1566.679, "duration": 4.43}, {"text": "il n'ya autant de cultures de diversit\u00e9", "start": 1568.169, "duration": 7.38}, {"text": "dans un espace si r\u00e9duit avec cette", "start": 1571.109, "duration": 5.971}, {"text": "vocation \u00e0 l'universel qui nous", "start": 1575.549, "duration": 4.44}, {"text": "rassemble tous c'est \u00e7a l'europe et", "start": 1577.08, "duration": 4.409}, {"text": "c'est parce que nous avons cette", "start": 1579.989, "duration": 4.26}, {"text": "identit\u00e9 commune que nous voulons et que", "start": 1581.489, "duration": 4.94}, {"text": "nous pouvons \u00eatre une puissance", "start": 1584.249, "duration": 4.05}, {"text": "vis-\u00e0-vis du reste du monde", "start": 1586.429, "duration": 5.021}, {"text": "\u00eatre un espace avec ces valeurs qui nous", "start": 1588.299, "duration": 3.71}, {"text": "rassemblent", "start": 1591.45, "duration": 3.659}, {"text": "si l'europe n'avait pas cette identit\u00e9", "start": 1592.009, "duration": 4.721}, {"text": "elle pourrait se permettre ce que nous", "start": 1595.109, "duration": 2.88}, {"text": "sommes en train de faire mais c'est", "start": 1596.73, "duration": 3.75}, {"text": "quand nous l'oublions quant au fond nous", "start": 1597.989, "duration": 4.081}, {"text": "retombons dans le pi\u00e8ge historique qui", "start": 1600.48, "duration": 3.09}, {"text": "est le n\u00f4tre celui des petites", "start": 1602.07, "duration": 4.349}, {"text": "diff\u00e9rences entre nous que nous", "start": 1603.57, "duration": 4.589}, {"text": "commettons les pires erreurs et oui les", "start": 1606.419, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens ont ce mot \u00e0", "start": 1608.159, "duration": 3.87}, {"text": "reprendre \u00e0 leur compte ils sont les", "start": 1610.679, "duration": 3.69}, {"text": "porteurs de l'identit\u00e9 europ\u00e9enne d'une", "start": 1612.029, "duration": 4.08}, {"text": "ambition pour sa team identit\u00e9", "start": 1614.369, "duration": 2.25}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1616.109, "duration": 2.13}, {"text": "c'est \u00e0 dire d'\u00eatre \u00e0 la hauteur des", "start": 1616.619, "duration": 2.55}, {"text": "grands moments de notre histoire", "start": 1618.239, "duration": 1.89}, {"text": "collective", "start": 1619.169, "duration": 3.661}, {"text": "ces moments o\u00f9 \u00e0 chaque fois nous avons", "start": 1620.129, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9invent\u00e9 ce qui nous tenaient ensemble", "start": 1622.83, "duration": 5.459}, {"text": "dans les moments les plus durs en ne", "start": 1625.649, "duration": 4.89}, {"text": "c\u00e9dant rien \u00e0 la peur en ne c\u00e9dant rien", "start": 1628.289, "duration": 4.62}, {"text": "aux antagonismes parce que ce qui nous", "start": 1630.539, "duration": 4.98}, {"text": "rassemble est beaucoup plus large que ce", "start": 1632.909, "duration": 4.88}, {"text": "qui nous s\u00e9pare", "start": 1635.519, "duration": 2.27}, {"text": "enfin", "start": 1641.899, "duration": 4.861}, {"text": "cette europe elle ne pourra rena\u00eetre", "start": 1643.7, "duration": 6.12}, {"text": "pleinement et repartir que si nous", "start": 1646.76, "duration": 4.919}, {"text": "prenons tous et toutes ensemble", "start": 1649.82, "duration": 5.31}, {"text": "pleinement le risque d\u00e9mocratique et je", "start": 1651.679, "duration": 5.34}, {"text": "le dis parce que la tentation parfois", "start": 1655.13, "duration": 4.289}, {"text": "des r\u00e9formistes les progressistes", "start": 1657.019, "duration": 3.831}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 1659.419, "duration": 4.531}, {"text": "\u00e7a a pu \u00eatre de dire nous savons entre", "start": 1660.85, "duration": 5.89}, {"text": "gens intelligents bien \u00e9duqu\u00e9 partageant", "start": 1663.95, "duration": 4.109}, {"text": "les m\u00eames objectifs ce qui est bon pour", "start": 1666.74, "duration": 2.45}, {"text": "l'europe", "start": 1668.059, "duration": 3.84}, {"text": "ne nous pr\u00e9cipitons pas de demander au", "start": 1669.19, "duration": 5.5}, {"text": "peuple ce qu'il en pense viendra le", "start": 1671.899, "duration": 5.88}, {"text": "moment et il suivra c'est un peu notre", "start": 1674.69, "duration": 4.65}, {"text": "tradition historique l'europe s'est fait", "start": 1677.779, "duration": 4.13}, {"text": "comme \u00e7a par cette avant garde \u00e9clair\u00e9e", "start": 1679.34, "duration": 4.86}, {"text": "ce serait une erreur de continuer avec", "start": 1681.909, "duration": 2.98}, {"text": "cette m\u00e9thode", "start": 1684.2, "duration": 2.4}, {"text": "ce serait une erreur parce qu'on", "start": 1684.889, "duration": 2.91}, {"text": "laisserait alors la vitalit\u00e9", "start": 1686.6, "duration": 3.059}, {"text": "d\u00e9mocratique aux extr\u00eames", "start": 1687.799, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 ceux qui doutent et on l'entend d\u00e9j\u00e0", "start": 1689.659, "duration": 4.921}, {"text": "le concert de r\u00e9f\u00e9rendum qui est en", "start": 1692.24, "duration": 3.72}, {"text": "train de na\u00eetre partout en europe", "start": 1694.58, "duration": 3.9}, {"text": "marine le pen ici qui propose grande", "start": 1695.96, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9mocrate un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'europe et", "start": 1698.48, "duration": 4.35}, {"text": "beaucoup d'autres l'ont hu\u00e9 embo\u00eetent le", "start": 1701.36, "duration": 4.83}, {"text": "pas donc nous ne devons pas avoir peur", "start": 1702.83, "duration": 5.61}, {"text": "des peuples nous devons simplement", "start": 1706.19, "duration": 4.199}, {"text": "construire cette nouvelle aventure", "start": 1708.44, "duration": 4.859}, {"text": "europ\u00e9enne avec nos peuples", "start": 1710.389, "duration": 5.13}, {"text": "ce qui est diff\u00e9rent ce qui n'est pas la", "start": 1713.299, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9magogie du r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1715.519, "duration": 3.27}, {"text": "ce qui n'est pas la question pos\u00e9e \u00e0", "start": 1716.809, "duration": 2.911}, {"text": "tout le monde de demain \u00eates vous", "start": 1718.789, "duration": 1.77}, {"text": "content avec l'europe", "start": 1719.72, "duration": 2.37}, {"text": "la r\u00e9ponse on la conna\u00eet et je crois que", "start": 1720.559, "duration": 4.11}, {"text": "nous sommes en train de la partager la", "start": 1722.09, "duration": 4.11}, {"text": "question c'est quel l'europe", "start": 1724.669, "duration": 3.89}, {"text": "voulons-nous ensemble reconstruire", "start": 1726.2, "duration": 4.53}, {"text": "qu'est-ce qu'on va perdre avec l'europe", "start": 1728.559, "duration": 4.901}, {"text": "si on abandonne ce qu'on r\u00e9pondra mieux", "start": 1730.73, "duration": 4.59}, {"text": "\u00e0 la crise du lait sans europe", "start": 1733.46, "duration": 3.719}, {"text": "moi j'ai plut\u00f4t le sentiment ce que", "start": 1735.32, "duration": 4.02}, {"text": "c'est un affaiblissement une certaine", "start": 1737.179, "duration": 3.571}, {"text": "r\u00e9ponse europ\u00e9enne qui nous a conduits", "start": 1739.34, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 et un d\u00e9faut d'anticipation de notre", "start": 1740.75, "duration": 6.72}, {"text": "part la cl\u00e9 aujourd'hui de notre r\u00e9ponse", "start": 1742.58, "duration": 8.939}, {"text": "elle est au fond ni dans les conclaves", "start": 1747.47, "duration": 8.51}, {"text": "diplomatique qui se succ\u00e8dent fatigu\u00e9 ni", "start": 1751.519, "duration": 7.591}, {"text": "dans le r\u00e9f\u00e9rendum d'effets loi elle est", "start": 1755.98, "duration": 5.62}, {"text": "dans une exigence d\u00e9mocratique apais\u00e9e", "start": 1759.11, "duration": 6.779}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 c'est pourquoi ce que nous", "start": 1761.6, "duration": 6.059}, {"text": "proposons ce \u00e0 quoi je crois tr\u00e8s", "start": 1765.889, "duration": 2.461}, {"text": "profond\u00e9ment", "start": 1767.659, "duration": 3.36}, {"text": "c'est d'organiser un vaste d\u00e9bat d\u00e8s", "start": 1768.35, "duration": 5.16}, {"text": "l'an prochain \u00e0 un moment politique cl\u00e9", "start": 1771.019, "duration": 4.411}, {"text": "celui des \u00e9lections entre autres", "start": 1773.51, "duration": 4.38}, {"text": "france en allemagne aux pays bas et de", "start": 1775.43, "duration": 5.4}, {"text": "lancer dans toute l'union europ\u00e9enne des", "start": 1777.89, "duration": 6.35}, {"text": "conventions d\u00e9mocratique pendant un an", "start": 1780.83, "duration": 6.45}, {"text": "dans chaque \u00e9tat selon des modalit\u00e9s", "start": 1784.24, "duration": 6.13}, {"text": "ouvertes laissant la place au choix des", "start": 1787.28, "duration": 4.94}, {"text": "gouvernements et des collectivit\u00e9s", "start": 1790.37, "duration": 4.59}, {"text": "d'organiser un d\u00e9bat europ\u00e9en sur le", "start": 1792.22, "duration": 5.38}, {"text": "contenu de l'action de l'union sur les", "start": 1794.96, "duration": 4.38}, {"text": "politiques qu'elle m\u00e8ne sur les", "start": 1797.6, "duration": 4.05}, {"text": "priorit\u00e9s qu'elle doit avoir encore", "start": 1799.34, "duration": 4.41}, {"text": "donnant ce d\u00e9bat parce qu'il ne s'agit", "start": 1801.65, "duration": 5.49}, {"text": "pas d'avoir 27 projets demain mais bien", "start": 1803.75, "duration": 6.15}, {"text": "de sortir de cette discussion avec un", "start": 1807.14, "duration": 7.68}, {"text": "projet unique de s'\u00e9lever au del\u00e0 des", "start": 1809.9, "duration": 5.82}, {"text": "clivages partisans", "start": 1814.82, "duration": 4.35}, {"text": "au del\u00e0 des clivages nationaux pour", "start": 1815.72, "duration": 6.57}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment entre nos pays construire", "start": 1819.17, "duration": 4.38}, {"text": "une r\u00e9ponse commune", "start": 1822.29, "duration": 3.63}, {"text": "il ne s'agit pas ici de croire \u00e0 une", "start": 1823.55, "duration": 5.19}, {"text": "d\u00e9mocratie participative miraculeuse", "start": 1825.92, "duration": 3.81}, {"text": "je vous rassure je n'ai pas cette", "start": 1828.74, "duration": 4.08}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 en consid\u00e9rant que au fond elle", "start": 1829.73, "duration": 4.92}, {"text": "livrerait toutes les solutions que les", "start": 1832.82, "duration": 3.72}, {"text": "responsables politiques n'ont plus le", "start": 1834.65, "duration": 4.2}, {"text": "courage ou la lucidit\u00e9 de proposer mais", "start": 1836.54, "duration": 4.4}, {"text": "soumettre \u00e0 la discussion collective", "start": 1838.85, "duration": 4.98}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 chacun de r\u00e9fl\u00e9chir de", "start": 1840.94, "duration": 5.92}, {"text": "proposer avec ces d\u00e9bats dans les", "start": 1843.83, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9gions dans les assembl\u00e9es", "start": 1846.86, "duration": 3.84}, {"text": "parlementaires au parlement europ\u00e9en par", "start": 1847.97, "duration": 5.61}, {"text": "des consultations en ligne peut redonner", "start": 1850.7, "duration": 5.79}, {"text": "confiance et cr\u00e9er un formidable \u00e9lan", "start": 1853.58, "duration": 5.01}, {"text": "je le crois tr\u00e8s profond\u00e9ment c'est cela", "start": 1856.49, "duration": 4.59}, {"text": "l'europe chaudes dont nous parlions tout", "start": 1858.59, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 l'heure et nous en avons besoin", "start": 1861.08, "duration": 5.16}, {"text": "parce que ces d\u00e9bats partout en europe", "start": 1863.03, "duration": 5.31}, {"text": "donneront une vitalit\u00e9 une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 un", "start": 1866.24, "duration": 3.81}, {"text": "demos europ\u00e9en qui aujourd'hui", "start": 1868.34, "duration": 3.78}, {"text": "n'existent pas parce que nous avons", "start": 1870.05, "duration": 3.87}, {"text": "construit au fond les r\u00e8gles collectives", "start": 1872.12, "duration": 5.19}, {"text": "pour le fractur\u00e9e jusqu'ici en 28", "start": 1873.92, "duration": 6.96}, {"text": "d\u00e9parts se nourrissant de ces d\u00e9bats les", "start": 1877.31, "duration": 5.82}, {"text": "gouvernements europ\u00e9ens \u00e9laborer une", "start": 1880.88, "duration": 4.5}, {"text": "feuille de route un projet pour l'europe", "start": 1883.13, "duration": 4.17}, {"text": "tra\u00e7ant les priorit\u00e9s d'action de", "start": 1885.38, "duration": 3.81}, {"text": "l'union et leur calendrier de mise en", "start": 1887.3, "duration": 4.1}, {"text": "oeuvre pour les cinq \u00e0 dix ans \u00e0 venir", "start": 1889.19, "duration": 4.2}, {"text": "parce qu'\u00e0 chaque fois que l'europe a", "start": 1891.4, "duration": 4.93}, {"text": "avanc\u00e9 elle a avanc\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une feuille", "start": 1893.39, "duration": 6.51}, {"text": "de route de 10 ou 15 ans par des projets", "start": 1896.33, "duration": 5.34}, {"text": "refondateurs en prenant des risques", "start": 1899.9, "duration": 4.23}, {"text": "il ne s'agit pas l\u00e0 de construire un", "start": 1901.67, "duration": 4.68}, {"text": "document de 200 pages qui ne sera lu par", "start": 1904.13, "duration": 4.8}, {"text": "personne qui donnera lieu \u00e0 des d\u00e9bats", "start": 1906.35, "duration": 5.4}, {"text": "abscon \u00e0 des d\u00e9formations et donc aux", "start": 1908.93, "duration": 3.51}, {"text": "r\u00e9sultats que nous connaissons", "start": 1911.75, "duration": 3.36}, {"text": "parfaitement en france mais \u00e0 une", "start": 1912.44, "duration": 4.8}, {"text": "feuille de route br\u00e8ve avec quelques", "start": 1915.11, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9fis communs des actions pr\u00e9cises", "start": 1917.24, "duration": 4.77}, {"text": "la consolidation de la zone euro avec la", "start": 1919.34, "duration": 4.26}, {"text": "cr\u00e9ation d'un budget commun le", "start": 1922.01, "duration": 2.76}, {"text": "renforcement de notre politique", "start": 1923.6, "duration": 3.3}, {"text": "commerciale avec une puissante politique", "start": 1924.77, "duration": 2.88}, {"text": "anti dumping", "start": 1926.9, "duration": 2.46}, {"text": "la cr\u00e9ation d'un fonds europ\u00e9en de", "start": 1927.65, "duration": 3.57}, {"text": "d\u00e9fense pour d\u00e9velopper des capacit\u00e9s", "start": 1929.36, "duration": 6.42}, {"text": "communes etc etc et ce projet pour", "start": 1931.22, "duration": 7.86}, {"text": "l'europe ce projet clair c'est ensuite", "start": 1935.78, "duration": 5.4}, {"text": "lui que nous pourront soumettre \u00e0", "start": 1939.08, "duration": 3.11}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1941.18, "duration": 4.59}, {"text": "mais avec un principe identifi\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 1942.19, "duration": 6.58}, {"text": "rappel\u00e9 par plusieurs que chacune et", "start": 1945.77, "duration": 5.07}, {"text": "chacun qui suivra ce projet puisse", "start": 1948.77, "duration": 5.4}, {"text": "avancer \u00e0 son rythme que cette europe ne", "start": 1950.84, "duration": 4.5}, {"text": "soit plus non plus une europe de", "start": 1954.17, "duration": 3.54}, {"text": "l'obstruction ou parce que l'un ou", "start": 1955.34, "duration": 4.47}, {"text": "l'autre doute celles et ceux qui veulent", "start": 1957.71, "duration": 4.77}, {"text": "avancer ne peuvent plus progress\u00e9 nous", "start": 1959.81, "duration": 4.59}, {"text": "avons besoin pour recr\u00e9er cette europe", "start": 1962.48, "duration": 4.73}, {"text": "du d\u00e9sir d'avoir une europe des projets", "start": 1964.4, "duration": 5.52}, {"text": "l'europe a avanc\u00e9 quand quelques-uns ont", "start": 1967.21, "duration": 4.12}, {"text": "pris des risques parfois des risques", "start": 1969.92, "duration": 3.66}, {"text": "fous et que les autres \u00e0 ce moment l\u00e0 se", "start": 1971.33, "duration": 3.87}, {"text": "sont mis \u00e0 les regarder en se disant", "start": 1973.58, "duration": 3.57}, {"text": "c'est formidable ce qu'ils sont en train", "start": 1975.2, "duration": 2.67}, {"text": "d'entreprendre", "start": 1977.15, "duration": 3.15}, {"text": "j'ai envie d'en \u00eatre l'europe recul", "start": 1977.87, "duration": 4.65}, {"text": "depuis qu'elles sont lives dans des", "start": 1980.3, "duration": 4.98}, {"text": "r\u00e8gles au fond o\u00f9 un seul peut tout", "start": 1982.52, "duration": 5.79}, {"text": "bloquer et o\u00f9 le doute de l'un peut", "start": 1985.28, "duration": 5.76}, {"text": "contaminer tous les autres et donc cette", "start": 1988.31, "duration": 4.5}, {"text": "vitalit\u00e9 d\u00e9mocratique elle impose aussi", "start": 1991.04, "duration": 4.53}, {"text": "une exigence et oui elle donnera lieu \u00e0", "start": 1992.81, "duration": 5.04}, {"text": "coup s\u00fbr \u00e0 une europe \u00e0 plusieurs", "start": 1995.57, "duration": 5.43}, {"text": "vitesses elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 mais \u00e0 une", "start": 1997.85, "duration": 5.31}, {"text": "europe plus vivace \u00e0 une europe qui aura", "start": 2001.0, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e9t\u00e9 discut\u00e9 avec nos peuples voulu et \u00e0", "start": 2003.16, "duration": 5.37}, {"text": "une europe qui avance sur deux nouveaux", "start": 2006.34, "duration": 5.07}, {"text": "projets avec une nouvelle volont\u00e9", "start": 2008.53, "duration": 5.19}, {"text": "commune l'europe serait ainsi re", "start": 2011.41, "duration": 4.86}, {"text": "l\u00e9gitimer le d\u00e9bat d\u00e9mocratique serait", "start": 2013.72, "duration": 5.28}, {"text": "raviver les peuples ne serait pas tenue", "start": 2016.27, "duration": 3.98}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cart", "start": 2019.0, "duration": 3.09}, {"text": "affirmer notre engagement pour une", "start": 2020.25, "duration": 4.77}, {"text": "europe souveraine protectrice efficace", "start": 2022.09, "duration": 5.46}, {"text": "promouvoir notre identit\u00e9 dans le monde", "start": 2025.02, "duration": 5.23}, {"text": "prendre le temps du d\u00e9bat ouvert pour", "start": 2027.55, "duration": 3.98}, {"text": "restaurer la confiance", "start": 2030.25, "duration": 4.44}, {"text": "voter pour l'europe qu'on souhaite et", "start": 2031.53, "duration": 5.31}, {"text": "non contre l'europe qu'on rejette", "start": 2034.69, "duration": 5.13}, {"text": "assumer le choix du peuple sans le", "start": 2036.84, "duration": 3.4}, {"text": "craindre", "start": 2039.82, "duration": 2.29}, {"text": "voil\u00e0 les principes", "start": 2040.24, "duration": 5.91}, {"text": "\u00e0 mes yeux qui peuvent pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2042.11, "duration": 7.319}, {"text": "recr\u00e9er ici et je l'esp\u00e8re partout en", "start": 2046.15, "duration": 6.19}, {"text": "europe du d\u00e9sir d'europe parce que c'est", "start": 2049.429, "duration": 5.401}, {"text": "cela dont nous avons besoin alors je ne", "start": 2052.34, "duration": 3.809}, {"text": "sais pas s'il faut \u00eatre comme le disait", "start": 2054.83, "duration": 3.51}, {"text": "tout \u00e0 l'heure o\u00f9 ricco des optimistes", "start": 2056.149, "duration": 3.0}, {"text": "de long terme", "start": 2058.34, "duration": 3.87}, {"text": "pardon comme le disait lionel je veux", "start": 2059.149, "duration": 6.061}, {"text": "que nous soyons en tout cas d\u00e9termin\u00e9 de", "start": 2062.21, "duration": 4.679}, {"text": "court terme parce que la bataille se", "start": 2065.21, "duration": 3.689}, {"text": "m\u00e8ne maintenant parce que si nous ne la", "start": 2066.889, "duration": 4.381}, {"text": "meuh non pas avec nos id\u00e9es mais sur le", "start": 2068.899, "duration": 4.051}, {"text": "champ de bataille en prenant tous les", "start": 2071.27, "duration": 2.099}, {"text": "risques", "start": 2072.95, "duration": 3.78}, {"text": "collectivement nous aurons tous et tout", "start": 2073.369, "duration": 7.111}, {"text": "pr\u00e8s une responsabilit\u00e9 historique celle", "start": 2076.73, "duration": 5.639}, {"text": "de ne pas risquer celle de ne pas", "start": 2080.48, "duration": 4.139}, {"text": "choisir celle de laisser une europe dont", "start": 2082.369, "duration": 4.77}, {"text": "nous avons tous compris mais qui est en", "start": 2084.619, "duration": 4.441}, {"text": "train de se d\u00e9sagr\u00e9ger sous nos yeux qui", "start": 2087.139, "duration": 3.78}, {"text": "est en train de douter d'elle-m\u00eame o\u00f9 on", "start": 2089.06, "duration": 3.48}, {"text": "laisse la voie \u00e0 celles et ceux qui", "start": 2090.919, "duration": 4.5}, {"text": "l'insultent donc optimiste de long terme", "start": 2092.54, "duration": 6.569}, {"text": "oui parce que d\u00e9termin\u00e9 d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 2095.419, "duration": 5.611}, {"text": "nous battre sur chacun de ces domaines", "start": 2099.109, "duration": 4.081}, {"text": "parce que la bataille europ\u00e9enne est", "start": 2101.03, "duration": 4.14}, {"text": "vital parce que cette bataille", "start": 2103.19, "duration": 2.55}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 2105.17, "duration": 3.12}, {"text": "c'est aussi une bataille fran\u00e7aise merci", "start": 2105.74, "duration": 5.0}, {"text": "pour votre attend", "start": 2108.29, "duration": 2.45}]}