{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "tha la parole est \u00e0 monsieur michel", "start": 0.0, "duration": 7.859}, {"text": "larive oui messieurs les ministres", "start": 2.07, "duration": 6.72}, {"text": "coll\u00e8gues", "start": 7.859, "duration": 2.731}, {"text": "cette question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 8.79, "duration": 4.11}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale la", "start": 10.59, "duration": 3.929}, {"text": "r\u00e9forme du baccalaur\u00e9at professionnel", "start": 12.9, "duration": 3.6}, {"text": "que vous avez baptis\u00e9 lyc\u00e9e des m\u00e9tiers", "start": 14.519, "duration": 3.751}, {"text": "entend revaloriser la voie", "start": 16.5, "duration": 3.119}, {"text": "professionnelle pour y faire entrer", "start": 18.27, "duration": 4.44}, {"text": "l'excellence selon vous la fili\u00e8re", "start": 19.619, "duration": 4.621}, {"text": "professionnelle concerne sept cent mille", "start": 22.71, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves soit 38 % des lyc\u00e9es en france", "start": 24.24, "duration": 5.91}, {"text": "que vous r\u00e9duisez lorsque vous r\u00e9duisez", "start": 26.97, "duration": 5.339}, {"text": "pardon de 13 % le volume des", "start": 30.15, "duration": 3.9}, {"text": "enseignements g\u00e9n\u00e9raux vous d\u00e9valoriser", "start": 32.309, "duration": 4.041}, {"text": "la fili\u00e8re et lorsque vous r\u00e9duisez de", "start": 34.05, "duration": 5.64}, {"text": "4,5 pour cent l'enseignement pratique", "start": 36.35, "duration": 4.779}, {"text": "vous l\u00e0 des personnes aid\u00e9es", "start": 39.69, "duration": 4.709}, {"text": "professionnaliser entre 1987 et la", "start": 41.129, "duration": 6.031}, {"text": "r\u00e9forme de 2010 9 la dur\u00e9e de", "start": 44.399, "duration": 4.951}, {"text": "l'enseignement du bac pro aura \u00e9t\u00e9", "start": 47.16, "duration": 5.25}, {"text": "divis\u00e9 par deux dans ce climat d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s", "start": 49.35, "duration": 4.709}, {"text": "d\u00e9favorable bibelots dipl\u00f4me", "start": 52.41, "duration": 4.23}, {"text": "professionnel et lourdement impact\u00e9 par", "start": 54.059, "duration": 5.73}, {"text": "parcours sur les chances de succ\u00e8s des", "start": 56.64, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de la voie professionnelle dans", "start": 59.789, "duration": 4.051}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur sont tr\u00e8s", "start": 61.71, "duration": 4.14}, {"text": "fortement compromise mais je dois", "start": 63.84, "duration": 3.389}, {"text": "reconna\u00eetre monsieur le ministre une", "start": 65.85, "duration": 3.17}, {"text": "certaine coh\u00e9rence dans votre r\u00e9forme", "start": 67.229, "duration": 3.991}, {"text": "elle correspond \u00e0 la vision qu'a votre", "start": 69.02, "duration": 3.99}, {"text": "gouvernement de notre service public", "start": 71.22, "duration": 3.719}, {"text": "pour vous les vues de l'\u00e9ducation", "start": 73.01, "duration": 3.64}, {"text": "nationale n'est pas \u00e9mancip\u00e9s triste", "start": 74.939, "duration": 3.451}, {"text": "mais synonyme exclusivement", "start": 76.65, "duration": 4.41}, {"text": "d'employabilit\u00e9 vous regardez", "start": 78.39, "duration": 4.589}, {"text": "l'enseignement de nos enfants qu'aux", "start": 81.06, "duration": 5.19}, {"text": "travers le prisme comptable votre plan", "start": 82.979, "duration": 5.611}, {"text": "entra\u00eenera la suppression de 900 postes", "start": 86.25, "duration": 3.93}, {"text": "dans cette fili\u00e8re d\u00e8s la rentr\u00e9e", "start": 88.59, "duration": 3.93}, {"text": "prochaine sur les 2600 pr\u00e9vu dans le", "start": 90.18, "duration": 4.979}, {"text": "secteur du secondaire vous aurait act\u00e9", "start": 92.52, "duration": 4.59}, {"text": "ainsi votre participation au grand plan", "start": 95.159, "duration": 3.631}, {"text": "social de la fonction publique le", "start": 97.11, "duration": 3.99}, {"text": "gouvernement met en oeuvre la mise en", "start": 98.79, "duration": 3.63}, {"text": "concurrence du bac pro et de", "start": 101.1, "duration": 3.629}, {"text": "l'apprentissage aura pour r\u00e9sultat la", "start": 102.42, "duration": 4.5}, {"text": "marginalisation du premier parce que les", "start": 104.729, "duration": 4.14}, {"text": "employeurs pr\u00e9f\u00e9reront toujours le", "start": 106.92, "duration": 4.32}, {"text": "second qu'il finance et dont il", "start": 108.869, "duration": 3.661}, {"text": "d\u00e9termine une partie du contenu", "start": 111.24, "duration": 2.04}, {"text": "p\u00e9dagogique", "start": 112.53, "duration": 2.1}, {"text": "alors monsieur", "start": 113.28, "duration": 3.409}, {"text": "ministre pouvez vous nous confirmer", "start": 114.63, "duration": 5.25}, {"text": "votre intention de d\u00e9sengager", "start": 116.689, "duration": 4.991}, {"text": "progressivement l'\u00e9tat de l'enseignement", "start": 119.88, "duration": 4.71}, {"text": "professionnel merci chers coll\u00e8gues", "start": 121.68, "duration": 5.009}, {"text": "la parole est \u00e0 monsieur jean michel", "start": 124.59, "duration": 7.11}, {"text": "blanquer l'\u00e9ducation nationale monsieur", "start": 126.689, "duration": 6.391}, {"text": "le pr\u00e9sident mesdames et messieurs les", "start": 131.7, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 michel larive", "start": 133.08, "duration": 3.87}, {"text": "je ne sais pas si je vais vous rassurer", "start": 135.54, "duration": 3.419}, {"text": "ou vous d\u00e9cevoir mais nous avons au", "start": 136.95, "duration": 3.539}, {"text": "contraire une tr\u00e8s grande ambition pour", "start": 138.959, "duration": 3.301}, {"text": "l'enseignement professionnel et", "start": 140.489, "duration": 3.421}, {"text": "j'aimerais la partager avec vous parce", "start": 142.26, "duration": 3.6}, {"text": "que d'ailleurs certains points ressemble", "start": 143.91, "duration": 3.689}, {"text": "\u00e0 ce que d\u00e9fend des ministres de", "start": 145.86, "duration": 2.82}, {"text": "l'enseignement professionnel tr\u00e8s", "start": 147.599, "duration": 2.851}, {"text": "pragmatique en son temps qui s'appelait", "start": 148.68, "duration": 6.27}, {"text": "jean luc m\u00e9lenchon le ce parce que cet", "start": 150.45, "duration": 6.06}, {"text": "enseignement professionnel que nous", "start": 154.95, "duration": 3.869}, {"text": "voulons cet enseignement professionnel", "start": 156.51, "duration": 4.199}, {"text": "que nous voulons c'est un enseignement", "start": 158.819, "duration": 3.151}, {"text": "professionnel qui pour la premi\u00e8re fois", "start": 160.709, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9ussir est enfin et \u00e7a n'\u00e9tait pas le", "start": 161.97, "duration": 4.26}, {"text": "cas h\u00e9las il ya 20 ans ou 30 ans r\u00e9ussir", "start": 163.95, "duration": 4.44}, {"text": "est enfin attirer davantage et r\u00e9ussir", "start": 166.23, "duration": 3.839}, {"text": "et enfin \u00e0 ins\u00e9rer davantage", "start": 168.39, "duration": 3.45}, {"text": "or nous sommes en train d'en prendre le", "start": 170.069, "duration": 3.48}, {"text": "chemin et de mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te d\u00e8s", "start": 171.84, "duration": 2.25}, {"text": "cette rentr\u00e9e", "start": 173.549, "duration": 2.91}, {"text": "parce que en 20 ans l'enseignement", "start": 174.09, "duration": 4.29}, {"text": "professionnel a perdu 11% de ses \u00e9l\u00e8ves", "start": 176.459, "duration": 3.81}, {"text": "et rien qu'en cette rentr\u00e9e il en gagne", "start": 178.38, "duration": 4.29}, {"text": "5% et ils en gagnent 5 % pour une mesure", "start": 180.269, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s simple que j'ai prise et qui est", "start": 182.67, "duration": 2.879}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8te c'est que j'ai dit \u00e0", "start": 183.989, "duration": 2.97}, {"text": "chaque principal de coll\u00e8ge de france", "start": 185.549, "duration": 3.211}, {"text": "qui ne seraient plus \u00e9valu\u00e9s sur le", "start": 186.959, "duration": 3.06}, {"text": "nombre d'\u00e9l\u00e8ves qui partent dans", "start": 188.76, "duration": 2.58}, {"text": "l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral technologique", "start": 190.019, "duration": 3.75}, {"text": "professionnel ou l'apprentissage et \u00e7a", "start": 191.34, "duration": 3.929}, {"text": "s'est traduit imm\u00e9diatement par une", "start": 193.769, "duration": 2.731}, {"text": "politique qui n'est pas une politique du", "start": 195.269, "duration": 1.62}, {"text": "chiffre", "start": 196.5, "duration": 2.13}, {"text": "justement et quelques une politique de", "start": 196.889, "duration": 3.63}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de l'\u00e9l\u00e8ve et c'est ainsi que", "start": 198.63, "duration": 3.18}, {"text": "les premiers voeux des \u00e9l\u00e8ves sont plus", "start": 200.519, "duration": 2.911}, {"text": "satisfaits en cette rentr\u00e9e", "start": 201.81, "duration": 3.48}, {"text": "nous sommes ambitieux parce que nous", "start": 203.43, "duration": 3.959}, {"text": "aurons plus de campus professionnel dans", "start": 205.29, "duration": 3.06}, {"text": "le futur", "start": 207.389, "duration": 2.041}, {"text": "nous sommes ambitieux parce que les", "start": 208.35, "duration": 2.91}, {"text": "th\u00e9matiques d'avenir seront pr\u00e9sentes", "start": 209.43, "duration": 3.66}, {"text": "dans l'enseignement professionnel et", "start": 211.26, "duration": 3.03}, {"text": "enfin nous serons ambitieux parce que", "start": 213.09, "duration": 2.79}, {"text": "nous avons une ambition p\u00e9dagogique pour", "start": 214.29, "duration": 3.539}, {"text": "l'enseignement professionnel qui se voit", "start": 215.88, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en cette rentr\u00e9e parce que notre", "start": 217.829, "duration": 4.74}, {"text": "logique et qualitatives et quantitatives", "start": 220.44, "duration": 4.049}, {"text": "je ne prendrai qu'un exemple l'exemple", "start": 222.569, "duration": 3.42}, {"text": "que vous avez choisi celui de", "start": 224.489, "duration": 2.58}, {"text": "l'insertion dans l'enseignement", "start": 225.989, "duration": 3.271}, {"text": "sup\u00e9rieur avec fr\u00e9d\u00e9ric vidal nous y", "start": 227.069, "duration": 3.931}, {"text": "avons travaill\u00e9 tr\u00e8s \u00e9troitement d\u00e9", "start": 229.26, "duration": 2.37}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 231.0, "duration": 1.829}, {"text": "et contrairement \u00e0 ce que vous dites", "start": 231.63, "duration": 2.88}, {"text": "parcours sud a \u00e9t\u00e9 un \u00e9norme progr\u00e8s de", "start": 232.829, "duration": 3.03}, {"text": "ce point de vue l\u00e0 parce que les", "start": 234.51, "duration": 3.24}, {"text": "bacheliers professionnels \u00e9chouent la", "start": 235.859, "duration": 3.091}, {"text": "plupart du temps \u00e0 l'universit\u00e9 vous", "start": 237.75, "duration": 2.579}, {"text": "avez eu raison de le dire mais ils", "start": 238.95, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9ussissent plus souvent en bts et bien", "start": 240.329, "duration": 2.97}, {"text": "en cette rentr\u00e9e nous avons aurait", "start": 242.22, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 en affecter beaucoup plus en", "start": 243.299, "duration": 4.801}, {"text": "bts un pourcentage tr\u00e8s significatif", "start": 245.94, "duration": 4.76}, {"text": "nous sommes mont\u00e9s \u00e0 28% c'est un record", "start": 248.1, "duration": 5.67}, {"text": "et c'est gr\u00e2ce \u00e0 cela que nous aurons du", "start": 250.7, "duration": 4.3}, {"text": "succ\u00e8s pour ces bacheliers", "start": 253.77, "duration": 5.06}, {"text": "professionnels si l'ancien ministre", "start": 255.0, "duration": 3.83}]}