{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "quand on est premier ministre de la", "start": 0.08, "duration": 3.92}, {"text": "France la premi\u00e8re priorit\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 1.4, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9occupation \u00e7a n'est pas de trouver de", "start": 4.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'emploi aux \u00e9trangers sur notre", "start": 6.04, "duration": 3.76}, {"text": "territoire s'ils sont en situation", "start": 8.04, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re c'est de trouver de l'emploi", "start": 9.8, "duration": 5.48}, {"text": "aux Fran\u00e7ais c'est d'abord \u00e0 leur \u00e9gard", "start": 11.48, "duration": 6.2}, {"text": "que l'on a une responsabilit\u00e9 voil\u00e0 \u00e7a", "start": 15.28, "duration": 4.159}, {"text": "c'est une certitude il veulent pas ces", "start": 17.68, "duration": 4.48}, {"text": "emploisl frais non \u00e7a n'est pas vrai", "start": 19.439, "duration": 4.561}, {"text": "arr\u00eatez de dire ils n'en veulent pas \u00e7a", "start": 22.16, "duration": 3.52}, {"text": "veut dire quoi qu'ils sont feignants ils", "start": 24.0, "duration": 4.359}, {"text": "ne sont pas feignants \u00e7a veut dire que", "start": 25.68, "duration": 4.999}, {"text": "les formations ne sont pas adapt\u00e9", "start": 28.359, "duration": 4.641}, {"text": "et ne correspondent pas aux besoins des", "start": 30.679, "duration": 4.521}, {"text": "entreprises \u00e7a veut dire que les les les", "start": 33.0, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais ne veulent pas travailler \u00e0 un", "start": 35.2, "duration": 3.4}, {"text": "salaire qui ne leur permettent pas de", "start": 37.0, "duration": 4.079}, {"text": "vivre", "start": 38.6, "duration": 2.479}]}