{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Il faut mettre toutes les mesures possibles", "start": 0.016, "duration": 2.4}, {"text": "sur la table.", "start": 2.416, "duration": 0.517}, {"text": "\u00c7a fait pas seulement des semaines,", "start": 2.933, "duration": 1.833}, {"text": "\u00e7a fait des ann\u00e9es que les r\u00e9gulateurs", "start": 4.766, "duration": 2.267}, {"text": "alertent sur le fait", "start": 7.033, "duration": 0.85}, {"text": "que nous allons vers des p\u00e9nuries", "start": 7.883, "duration": 1.533}, {"text": "d'\u00e9nergie sur la plaque europ\u00e9enne.", "start": 9.416, "duration": 2.184}, {"text": "Et ce n'est pas seulement", "start": 11.9, "duration": 0.816}, {"text": "\u00e0 cause de la guerre en Ukraine,", "start": 12.716, "duration": 0.95}, {"text": "c'est important", "start": 13.666, "duration": 0.734}, {"text": "que les auditeurs le comprennent.", "start": 14.4, "duration": 1.933}, {"text": "La guerre en Ukraine", "start": 16.333, "duration": 0.733}, {"text": "ne fait qu'acc\u00e9l\u00e9rer un processus", "start": 17.066, "duration": 1.434}, {"text": "qui \u00e9tait parfaitement pr\u00e9visible.", "start": 18.5, "duration": 1.5}, {"text": "Pour ma part,", "start": 20.0, "duration": 0.366}, {"text": "je l'ai dit au Parlement europ\u00e9en", "start": 20.366, "duration": 1.167}, {"text": "il y a maintenant d\u00e9j\u00e0 deux ans,", "start": 21.533, "duration": 1.467}, {"text": "parce que \u00e7a fait des ann\u00e9es", "start": 23.0, "duration": 1.533}, {"text": "que tous les pays d'Europe de l'Ouest", "start": 24.533, "duration": 1.583}, {"text": "en particulier,", "start": 26.116, "duration": 0.6}, {"text": "sont en train de baisser leur production", "start": 26.716, "duration": 1.684}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 pilotables,", "start": 28.4, "duration": 1.266}, {"text": "de baisser leur capacit\u00e9", "start": 29.666, "duration": 1.317}, {"text": "de produire leur propre \u00e9nergie,", "start": 30.983, "duration": 1.233}, {"text": "notamment dans le contexte", "start": 32.216, "duration": 0.867}, {"text": "de la d\u00e9carbonation,", "start": 33.083, "duration": 1.133}, {"text": "alors que les besoins augmentent.", "start": 34.216, "duration": 1.534}, {"text": "Alors certains pour de tr\u00e8s bonnes raisons,", "start": 35.75, "duration": 1.5}, {"text": "par exemple", "start": 37.25, "duration": 0.416}, {"text": "quand il s'agit de sortir du charbon,", "start": 37.666, "duration": 1.634}, {"text": "puis d'autres", "start": 39.3, "duration": 0.716}, {"text": "pour de moins bonnes raisons...", "start": 40.016, "duration": 1.067}, {"text": "- Il faut quand m\u00eame d\u00e9carboner.", "start": 41.083, "duration": 1.483}, {"text": "Il faut quand m\u00eame d\u00e9carboner,", "start": 42.566, "duration": 0.417}, {"text": "vous \u00eates d'accord avec \u00e7a.", "start": 42.983, "duration": 0.183}, {"text": "- Bien s\u00fbr, mais comment est-ce", "start": 43.166, "duration": 1.017}, {"text": "qu'on va d\u00e9carboner, c'est \u00e0 dire", "start": 44.183, "duration": 1.383}, {"text": "comment est ce qu'on va \u00e9lectrifier,", "start": 45.566, "duration": 1.234}, {"text": "par exemple,", "start": 46.8, "duration": 0.716}, {"text": "beaucoup d'usages,", "start": 47.516, "duration": 1.017}, {"text": "quand on ferme simultan\u00e9ment", "start": 48.533, "duration": 1.4}, {"text": "des centrales nucl\u00e9aires ?", "start": 49.933, "duration": 0.783}, {"text": "C'est le cas en Allemagne,", "start": 50.716, "duration": 0.934}, {"text": "c'est le cas en Belgique,", "start": 51.65, "duration": 0.733}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas aussi en France.", "start": 52.383, "duration": 1.367}, {"text": "Aujourd'hui, la centrale de Fessenheim,", "start": 53.75, "duration": 1.266}, {"text": "elle, nous manque d\u00e9j\u00e0 maintenant.", "start": 55.016, "duration": 0.984}, {"text": "Donc inutile de pleurer sur le lait", "start": 56.0, "duration": 1.983}, {"text": "renvers\u00e9.", "start": 57.983, "duration": 0.383}, {"text": "Maintenant, ce qui compte,", "start": 58.366, "duration": 0.667}, {"text": "c'est de reconstruire.", "start": 59.033, "duration": 0.283}, {"text": "- La donne a quand m\u00eame chang\u00e9", "start": 59.316, "duration": 1.517}, {"text": "depuis ce printemps,", "start": 60.833, "duration": 0.983}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy. - Mais non !", "start": 61.816, "duration": 1.384}, {"text": "C'\u00e9tait pr\u00e9visible, encore une fois,", "start": 63.2, "duration": 1.35}, {"text": "L'Ukraine, c'est", "start": 64.55, "duration": 1.016}, {"text": "une acc\u00e9l\u00e9ration de l'histoire.", "start": 66.533, "duration": 1.417}, {"text": "Mais la v\u00e9rit\u00e9, c'est qu'on savait parfaitement", "start": 67.95, "duration": 2.783}, {"text": "que des p\u00e9nuries allaient se produire.", "start": 70.733, "duration": 1.55}, {"text": "Et la fermeture de Fessenheim", "start": 72.283, "duration": 1.267}, {"text": "a \u00e9t\u00e9, restera", "start": 73.55, "duration": 1.266}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment catastrophique du bilan", "start": 74.816, "duration": 2.1}, {"text": "d'Emmanuel Macron,", "start": 76.916, "duration": 0.567}, {"text": "qui a poursuivi", "start": 77.483, "duration": 0.6}, {"text": "la politique de Fran\u00e7ois Hollande.", "start": 78.083, "duration": 1.05}, {"text": "Pendant dix ans", "start": 79.133, "duration": 0.8}, {"text": "on ne s'est pas pr\u00e9occup\u00e9s", "start": 79.933, "duration": 1.033}, {"text": "de produire d'autres \u00e9nergies,", "start": 80.966, "duration": 1.2}, {"text": "on ne s'est pas pr\u00e9occup\u00e9s de produire", "start": 82.166, "duration": 1.217}, {"text": "notre \u00e9lectricit\u00e9.", "start": 83.383, "duration": 0.433}, {"text": "- Personne ne disait en janvier", "start": 83.816, "duration": 1.467}, {"text": "\"on n'aura pas de gaz", "start": 85.283, "duration": 1.4}, {"text": "l'hiver prochain\".", "start": 86.683, "duration": 0.45}, {"text": "- Pas de gaz, non,", "start": 87.133, "duration": 0.9}, {"text": "mais encore une fois, Marie Bellan", "start": 88.033, "duration": 1.267}, {"text": "l'a dit \u00e0 l'instant,", "start": 89.3, "duration": 0.683}, {"text": "le sujet c'est", "start": 89.983, "duration": 0.633}, {"text": "comment est ce qu'on sort du gaz,", "start": 90.616, "duration": 1.234}, {"text": "de toute fa\u00e7on ;", "start": 91.85, "duration": 0.533}, {"text": "\u00e7a, c'est une donn\u00e9e", "start": 92.383, "duration": 1.267}, {"text": "qui est sur la table", "start": 93.65, "duration": 0.716}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 depuis longtemps.", "start": 94.366, "duration": 0.967}, {"text": "Et pour en sortir,", "start": 95.333, "duration": 0.717}, {"text": "il faut plus d'\u00e9lectricit\u00e9.", "start": 96.05, "duration": 1.283}, {"text": "Or, on s'est mis \u00e0 produire", "start": 97.333, "duration": 1.083}, {"text": "moins d'\u00e9lectricit\u00e9,", "start": 98.416, "duration": 1.117}, {"text": "donc il y a quelque chose", "start": 99.533, "duration": 0.667}, {"text": "qui ne colle pas.", "start": 100.2, "duration": 1.216}, {"text": "Et d'ailleurs, c'est l'occasion de dire...", "start": 101.416, "duration": 1.167}, {"text": "J'\u00e9coutais avec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat votre chronique.", "start": 102.583, "duration": 1.8}, {"text": "Vous parliez de ponctionner les entreprises", "start": 104.383, "duration": 1.817}, {"text": "qui produisent de l'\u00e9nergie.", "start": 106.2, "duration": 1.05}, {"text": "Il faut rappeler qu'EDF a \u00e9t\u00e9 victime", "start": 107.25, "duration": 2.666}, {"text": "d'une sorte d'imp\u00f4t arbitraire", "start": 109.916, "duration": 1.734}, {"text": "\u00e0 travers l'augmentation du plafond de l'ARENH", "start": 111.65, "duration": 2.0}, {"text": "C'est un peu technique,", "start": 113.65, "duration": 0.7}, {"text": "mais fondamentalement,", "start": 114.35, "duration": 1.05}, {"text": "dans les semaines pass\u00e9es, l'Etat", "start": 115.4, "duration": 2.05}, {"text": "a pr\u00e9lev\u00e9 dans les comptes d'EDF", "start": 117.65, "duration": 1.8}, {"text": "plusieurs milliards d'euros, de mani\u00e8re compl\u00e8tement,", "start": 119.45, "duration": 2.333}, {"text": "encore une fois unilat\u00e9rale,", "start": 121.783, "duration": 1.633}, {"text": "sans aucune concertation", "start": 123.416, "duration": 0.984}, {"text": "avec la Commission europ\u00e9enne", "start": 124.4, "duration": 0.933}, {"text": "que pourtant le gouvernement aurait d\u00fb consulter.", "start": 125.333, "duration": 2.583}, {"text": "Et donc on voit bien au fond", "start": 127.916, "duration": 0.95}, {"text": "que cette politique \u00e0 la petite semaine", "start": 128.866, "duration": 1.167}, {"text": "nous met dans la situation", "start": 130.033, "duration": 1.15}, {"text": "de grande tension", "start": 131.183, "duration": 0.9}, {"text": "o\u00f9 nous nous trouvons aujourd'hui.", "start": 132.083, "duration": 0.967}, {"text": "- Est-ce qu'il faut pr\u00e9parer les esprits", "start": 133.05, "duration": 1.483}, {"text": "\u00e0 du rationnement", "start": 134.533, "duration": 0.817}, {"text": "ou \u00e0 des coupures temporaires", "start": 135.35, "duration": 1.616}, {"text": "l'hiver prochain ?", "start": 136.966, "duration": 0.75}, {"text": "- Il faut d'abord tout faire pour l'\u00e9viter.", "start": 137.716, "duration": 1.417}, {"text": "E ttout faire pour l'\u00e9viter,", "start": 139.133, "duration": 0.95}, {"text": "\u00e7a voudrait dire se mettre aujourd'hui", "start": 140.083, "duration": 1.5}, {"text": "autour de la table,", "start": 141.583, "duration": 0.733}, {"text": "ce que malheureusement", "start": 142.316, "duration": 0.984}, {"text": "nous ne faisons pas assez.", "start": 143.3, "duration": 0.85}, {"text": "Je vois la diff\u00e9rence de situation", "start": 144.15, "duration": 1.55}, {"text": "avec d'autres pays europ\u00e9ens.", "start": 145.7, "duration": 0.933}, {"text": "En Allemagne, par exemple,", "start": 146.633, "duration": 0.9}, {"text": "ils se pr\u00e9parent d\u00e8s maintenant", "start": 147.533, "duration": 1.617}, {"text": "\u00e0 \u00e9conomiser le maximum d'\u00e9nergie.", "start": 149.15, "duration": 2.016}, {"text": "Aujourd'hui,", "start": 151.166, "duration": 0.35}, {"text": "nous sommes en train de br\u00fbler du gaz", "start": 151.516, "duration": 1.717}, {"text": "parce que nous n'avons,", "start": 153.233, "duration": 0.9}, {"text": "\u00e0 cause de l'indisponibilit\u00e9", "start": 154.133, "duration": 1.383}, {"text": "d'une partie du parc nucl\u00e9aire,", "start": 155.516, "duration": 0.984}, {"text": "pas assez d'\u00e9lectricit\u00e9.", "start": 156.5, "duration": 0.883}, {"text": "Nous sommes en train de br\u00fbler du gaz", "start": 157.383, "duration": 1.667}, {"text": "pour faire de l'\u00e9lectricit\u00e9,", "start": 159.05, "duration": 1.316}, {"text": "alors que nous n'avons pas commenc\u00e9", "start": 160.366, "duration": 1.267}, {"text": "de diminuer notre consommation.", "start": 161.633, "duration": 1.6}, {"text": "Il faut tout faire", "start": 163.233, "duration": 0.883}, {"text": "pour \u00e9conomiser de l'\u00e9nergie.", "start": 164.116, "duration": 0.817}, {"text": "- On est en retard", "start": 164.933, "duration": 0.683}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0, En France ?", "start": 165.616, "duration": 1.167}, {"text": "On est en retard", "start": 166.783, "duration": 0.7}, {"text": "et le probl\u00e8me, c'est que le gaz", "start": 167.483, "duration": 1.4}, {"text": "qu'on br\u00fble maintenant,", "start": 168.883, "duration": 1.333}, {"text": "on ne l'aura plus dans quelques mois", "start": 170.216, "duration": 1.2}, {"text": "pour pouvoir faire face", "start": 171.416, "duration": 1.317}, {"text": "\u00e0 des situations de p\u00e9nurie potentielle.", "start": 172.733, "duration": 1.633}]}