{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Ce que \u00e7a dit, c'est que \u00e7a n'est pas une\u00a0\ncollection de faits divers, comme le disait\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.1}, {"text": "Vincent Tr\u00e9molet de Villers dans Le Figaro\u00a0\nr\u00e9cemment ; ce sont des faits de civilisation.\u00a0\u00a0", "start": 5.82, "duration": 3.54}, {"text": "C'est le signe que quelque chose est en train de\u00a0\ns'effondrer de ce qui fait notre lien les uns aux\u00a0\u00a0", "start": 9.36, "duration": 5.55}, {"text": "autres dans une forme de civilit\u00e9 partag\u00e9e. La\u00a0\nviolence qui a marqu\u00e9 ces faits a ceci de tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 14.91, "duration": 8.58}, {"text": "particulier qu'elle est tr\u00e8s souvent gratuite :\u00a0\nc'est une violence absurde, anomique... Dans le\u00a0\u00a0", "start": 23.49, "duration": 5.58}, {"text": "cas du jeune Yuri, qui a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 tabac sur la\u00a0\ndalle de Beaugrenelle dans le 15e arrondissement,\u00a0\u00a0", "start": 29.07, "duration": 5.1}, {"text": "et dont le cas avait \u00e9mu la France enti\u00e8re, dans\u00a0\nle cas de ces jeunes qui se sont affront\u00e9s tout\u00a0\u00a0", "start": 34.17, "duration": 5.01}, {"text": "r\u00e9cemment, dans le cas de ces deux jeunes mineurs\u00a0\nqui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s tout r\u00e9cemment... Il n'y a pas\u00a0\u00a0", "start": 39.18, "duration": 6.45}, {"text": "d'histoire de drogue, il n'y a pas de sommes\u00a0\nd'argent en jeu ; il n'y a qu'une violence entre\u00a0\u00a0", "start": 45.63, "duration": 5.04}, {"text": "bandes, une violence gratuite et stupide. Et moi\u00a0\nje ne peux pas ne pas y voir, comme professeur,\u00a0\u00a0", "start": 50.67, "duration": 4.74}, {"text": "le r\u00e9sultat de la faillite de notre \u00c9ducation\u00a0\nnationale, d'une crise \u00e9ducative tr\u00e8s profonde.\u00a0\u00a0", "start": 55.41, "duration": 4.71}, {"text": "Je l'avais dit d\u00e8s \"Les D\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s\", le livre\u00a0\nque j'ai publi\u00e9 en 2014 \u2013 je ne veux pas le citer\u00a0\u00a0", "start": 60.12, "duration": 5.67}, {"text": "pour faire de la promotion mais simplement pour\u00a0\ndire qu'au fond, c'est le point de d\u00e9part de mon\u00a0\u00a0", "start": 65.79, "duration": 5.76}, {"text": "engagement : en 2014 quand j'ai commenc\u00e9 \u2013 pardon\u00a0\nen 2009 \u2013 ma premi\u00e8re rentr\u00e9e dans un lyc\u00e9e de\u00a0\u00a0", "start": 71.55, "duration": 6.24}, {"text": "zone urbaine sensible, un jeune a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 devant\u00a0\nla porte du lyc\u00e9e \u00e0 coups de tournevis quinze\u00a0\u00a0", "start": 77.79, "duration": 4.26}, {"text": "jours apr\u00e8s la rentr\u00e9e, et je vois dans cette mort\u00a0\nau pied d'un lyc\u00e9e le signe de l'\u00e9chec de l'\u00e9cole.\u00a0\u00a0", "start": 82.05, "duration": 6.9}, {"text": "L\u00e0 o\u00f9 la culture n'est plus transmise, il ne faut\u00a0\npas s'\u00e9tonner de voir ressurgir le contraire de la\u00a0\u00a0", "start": 88.95, "duration": 4.47}, {"text": "culture, c'est \u00e0 dire une forme de barbarie.\n\u2013 Souvent dans votre famille politique,\u00a0\u00a0", "start": 93.42, "duration": 3.36}, {"text": "c'est la r\u00e9ponse p\u00e9nale qui est mise en avant,\u00a0\u00a0", "start": 96.78, "duration": 2.01}, {"text": "ou la r\u00e9pression. Vous \u00eates un peu une\u00a0\nvoix isol\u00e9e au fond, chez Les R\u00e9publicains,\u00a0\u00a0", "start": 98.79, "duration": 4.5}, {"text": "sur cette question de l'\u00e9ducation... ?\n\u2013 Non, je ne crois pas : d'abord il ne faut\u00a0\u00a0", "start": 103.29, "duration": 3.63}, {"text": "pas opposer les deux ; je pense qu'il ya\u00a0\n\u00e9videmment \u2013 le psychiatre Maurice Berger qui\u00a0\u00a0", "start": 106.92, "duration": 4.63}, {"text": "est un sp\u00e9cialiste de la psychologie des jeunes\u00a0\nl'a dit mieux que moi : la r\u00e9ponse p\u00e9nale fait\u00a0\u00a0", "start": 111.55, "duration": 6.57}, {"text": "partie de la dimension p\u00e9dagogique. Il faut que\u00a0\npour toute atteinte aux biens, pour toute atteinte\u00a0\u00a0", "start": 118.12, "duration": 5.1}, {"text": "aux personnes, il y ait syst\u00e9matiquement une\u00a0\nsanction. Parce que si \u00e7a n'est pas le cas, alors\u00a0\u00a0", "start": 123.22, "duration": 4.47}, {"text": "cela cr\u00e9e un sentiment d'impunit\u00e9 qui produit de\u00a0\nfait cette violence d\u00e9sinhib\u00e9e. Donc il ne faut\u00a0\u00a0", "start": 127.69, "duration": 4.8}, {"text": "pas opposer un syst\u00e8me p\u00e9nal efficace ] et de\u00a0\nce point de vue l\u00e0 il faut donner \u00e0 la justice\u00a0\u00a0", "start": 132.49, "duration": 4.17}, {"text": "les moyens de faire son travail, de faire son\u00a0\ntravail de mani\u00e8re rapide, de faire son travail\u00a0\u00a0", "start": 136.66, "duration": 3.93}, {"text": "en particulier en mati\u00e8re de justice des mineurs\u00a0\nd'une mani\u00e8re qui soit transparente, et qui soit\u00a0\u00a0", "start": 140.59, "duration": 3.87}, {"text": "du coup v\u00e9ritablement \u00e9ducative. Mais bien s\u00fbr il\u00a0\ny a aussi en amont le signe, dans cette violence,\u00a0\u00a0", "start": 144.46, "duration": 6.6}, {"text": "d'une faillite de l'\u00e9ducation. Parce que je ne dis\u00a0\npas que quelqu'un qui est \u00e9duqu\u00e9, quelqu'un qui\u00a0\u00a0", "start": 151.06, "duration": 5.58}, {"text": "est cultiv\u00e9, ne peut pas faire de mal : les gens\u00a0\nles plus cultiv\u00e9s du monde ont parfois \u00e9taient\u00a0\u00a0", "start": 156.64, "duration": 6.27}, {"text": "des s*lauds et les peuples les plus cultiv\u00e9s du\u00a0\nmonde ont parfois \u00e9t\u00e9 barbares. Ce que je dis,\u00a0\u00a0", "start": 162.91, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e7a n'est pas que la culture emp\u00eache toujours\u00a0\nl'homme d'\u00eatre inhumain, mais que l'inculture\u00a0\u00a0", "start": 166.93, "duration": 3.96}, {"text": "emp\u00eache toujours les hommes d'\u00eatre compl\u00e8tement\u00a0\nhumains. Et ce qui se joue dans cette violence\u00a0\u00a0", "start": 170.89, "duration": 5.34}, {"text": "gratuite que nous voyons monter aujourd'hui, c'est\u00a0\nla pauvret\u00e9 du langage, c'est la pauvret\u00e9 des\u00a0\u00a0", "start": 176.23, "duration": 5.49}, {"text": "relations humaines cr\u00e9\u00e9e par cet effondrement de\u00a0\nla culture. C'est le fait que lorsque les cadres\u00a0\u00a0", "start": 181.72, "duration": 5.91}, {"text": "n'existent plus \u2013 les cadres \u00e9thiques et moraux\u00a0\nfondamentaux \u2013 lorsqu'ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 187.63, "duration": 4.53}, {"text": "par l'\u00e9ducation \u2013 et il y a quelque chose qui\u00a0\n\u00e9videmment doit interroger les familles aussi,\u00a0\u00a0", "start": 192.16, "duration": 3.15}, {"text": "et notre rapport aux familles \u2013 lorsque tout cela\u00a0\nn'est pas stabilis\u00e9, alors nous ne pouvons pas,\u00a0\u00a0", "start": 195.31, "duration": 4.95}, {"text": "encore une fois, \u00e9viter que la violence soit\u00a0\npartout. \u00c9videmment la r\u00e9ponse p\u00e9nale est\u00a0\u00a0", "start": 200.26, "duration": 3.57}, {"text": "importante, mais on ne mettra pas un policier\u00a0\nderri\u00e8re l'\u00e9paule de chaque fran\u00e7ais. Et donc,\u00a0\u00a0", "start": 203.83, "duration": 4.14}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 rat\u00e9 dans l'\u00e9ducation sera tr\u00e8s\u00a0\ndifficile \u00e0 rattraper par le syst\u00e8me p\u00e9nal, par\u00a0\u00a0", "start": 207.97, "duration": 6.0}, {"text": "le syst\u00e8me judiciaire. Je pense qu'on ne peut pas\u00a0\nsouhaiter une soci\u00e9t\u00e9 de surveillance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 213.97, "duration": 4.41}, {"text": ": on ne peut que souhaiter que l'\u00e9ducation\u00a0\ncultive en nous le d\u00e9sir d'une vie civile,\u00a0\u00a0", "start": 218.38, "duration": 4.935}, {"text": "d'une dans la civilit\u00e9, qui est fondamentalement\u00a0\nla condition de toute vie en soci\u00e9t\u00e9.\u00a0", "start": 223.315, "duration": 4.945}, {"text": "\u2013 Et merci beaucoup, merci\u00a0\nFran\u00e7ois-Xavier Bellamy.", "start": 228.26, "duration": 2.19}]}