{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.59, "duration": 4.749}, {"text": "l'europe a toujours \u00e9t\u00e9 au coeur de", "start": 1.85, "duration": 5.759}, {"text": "notre engagement", "start": 5.339, "duration": 2.27}, {"text": "j'esp\u00e8re que toutes et tous vous pourrez", "start": 9.57, "duration": 3.67}, {"text": "vous enverrez concr\u00e8tement sur le", "start": 11.71, "duration": 3.78}, {"text": "terrain on nourrir faire vivre et", "start": 13.24, "duration": 3.75}, {"text": "concr\u00e9tiser ce projet europ\u00e9en qui", "start": 15.49, "duration": 3.95}, {"text": "constitue l'adn de ce mouvement", "start": 16.99, "duration": 4.95}, {"text": "la grande marche pour l'europe va durer", "start": 19.44, "duration": 4.78}, {"text": "six semaines six semaines pour ramener", "start": 21.94, "duration": 5.07}, {"text": "l'europe au coeur m\u00eame du projet de", "start": 24.22, "duration": 5.75}, {"text": "chaque citoyen fran\u00e7ais", "start": 27.01, "duration": 2.96}, {"text": "nous sommes europ\u00e9ens et parce que nous", "start": 30.19, "duration": 2.91}, {"text": "sommes europ\u00e9ens nous voulons changer", "start": 32.05, "duration": 3.59}, {"text": "l'europe", "start": 33.1, "duration": 2.54}, {"text": "je compte sur vous pour que ce soit le", "start": 37.5, "duration": 2.4}, {"text": "point de d\u00e9part d'une grande", "start": 39.06, "duration": 6.57}, {"text": "transformation de l'europe savez c'est", "start": 39.9, "duration": 7.589}, {"text": "par le quotidien aussi que l'on", "start": 45.63, "duration": 3.929}, {"text": "transforme le monde s\u00e9pare de l'action", "start": 47.489, "duration": 4.201}, {"text": "de l'action quotidienne celle que vous", "start": 49.559, "duration": 4.381}, {"text": "devez incarniez celle que je sais que", "start": 51.69, "duration": 5.0}, {"text": "nous allons incarner", "start": 53.94, "duration": 2.75}, {"text": "pour moi l'europe pour moi l'europe pour", "start": 56.89, "duration": 3.78}, {"text": "moi l'europe pour moi l'europe pour moi", "start": 59.17, "duration": 2.63}, {"text": "le rock pour mono vote", "start": 60.67, "duration": 7.249}, {"text": "[Musique]", "start": 61.8, "duration": 6.119}]}