{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "\u2013 \u00c9lisabeth Martichoux vous recevez\n\u00c9ric Coquerel ce matin.", "start": 0.001, "duration": 3.379}, {"text": "\u2013 En effet, bonjour \u00c9ric Coquerel.\n\u2013 Bonjour.", "start": 3.48, "duration": 1.74}, {"text": "\u2013 Merci d'\u00eatre avec nous.", "start": 5.32, "duration": 0.82}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 France Insoumise de Seine-St-Denis.", "start": 6.24, "duration": 3.46}, {"text": "Eric Coquerel, depuis quelques heures,", "start": 9.8, "duration": 1.5}, {"text": "il y a comme un parfum de divorce entre la\npolice et son ministre, Christophe Castaner.", "start": 11.4, "duration": 4.34}, {"text": "Je vous cite \"in-extenso\", une d\u00e9claration\nd'Yves Lefebvre,", "start": 15.84, "duration": 2.94}, {"text": "du syndicat \"Unit\u00e9 SGP Police FO\".", "start": 18.88, "duration": 3.06}, {"text": "\"Christophe Castaner est indigne d'\u00eatre\nministre de l'Int\u00e9rieur,", "start": 22.04, "duration": 4.02}, {"text": "apr\u00e8s avoir parl\u00e9 de suspension pour soup\u00e7ons\nav\u00e9r\u00e9s d'actes racistes\".", "start": 26.16, "duration": 5.54}, {"text": "Est-ce que vous lui donnez raison", "start": 31.8, "duration": 1.1}, {"text": "sachant qu'il est \u00e0 l'unisson de tous\nles autres syndicats\u00a0?", "start": 33.0, "duration": 2.7}, {"text": "\u2013 Oui, c'est le m\u00eame Yves Lefebvre\nqui disait,", "start": 35.8, "duration": 1.82}, {"text": "j'ai une autre citation\u2026 \"Si jamais\u2026 \"\n\u2013 On va en reparler d'Yves Lefebvre,", "start": 37.72, "duration": 1.48}, {"text": "on va l'entendre, il \u00e9tait aussi\nnotre invit\u00e9.", "start": 40.4, "duration": 1.58}, {"text": "\u2013 OK, on parlera de lui\nou des syndicats de police.", "start": 42.08, "duration": 2.22}, {"text": "D'abord ce sont les syndicats de police\nqui r\u00e9agissent comme \u00e7a.", "start": 44.4, "duration": 2.7}, {"text": "Certains syndicats de police,\nm\u00eame si effectivement,", "start": 47.2, "duration": 2.34}, {"text": "c'est parmi les syndicats majoritaires\ndans la police, donc on en reparlera apr\u00e8s.", "start": 49.64, "duration": 3.1}, {"text": "Et j'esp\u00e8re que tr\u00e8s franchement,\nil ne refl\u00e8te pas l'ensemble de la police,", "start": 52.84, "duration": 3.3}, {"text": "en tous cas, j'en suis m\u00eame convaincu,\nmais on parlera de \u00e7a apr\u00e8s.", "start": 56.24, "duration": 2.54}, {"text": "Sur Castaner, il paye quelque chose.", "start": 58.88, "duration": 3.06}, {"text": "C'est que pendant des mois et des mois,\nce gouvernement,", "start": 62.08, "duration": 2.54}, {"text": "face \u00e0 la mobilisation sociale\u00a0:", "start": 64.96, "duration": 1.9}, {"text": "les Gilets jaunes,\nles mouvements de retraite\u2026", "start": 66.96, "duration": 3.38}, {"text": "Sa derni\u00e8re protection, son dernier paravent,\nsi vous vous souvenez bien,", "start": 70.44, "duration": 3.22}, {"text": "c'\u00e9tait la police.", "start": 73.76, "duration": 1.22}, {"text": "Et Christophe Castaner, malgr\u00e9 des preuves", "start": 75.08, "duration": 3.42}, {"text": "venant de toutes les associations\nde Droits de l'Homme, de manifestants, etc,", "start": 78.6, "duration": 4.7}, {"text": "n'a jamais accept\u00e9 de dire qu'il y avait,\n\u00e0 certains moments,", "start": 83.4, "duration": 3.38}, {"text": "des violences disproportionn\u00e9es,\nde la part des forces de l'ordre,", "start": 86.88, "duration": 3.7}, {"text": "dans les manifestations ou du moins,\nde certaines forces de l'ordre,", "start": 90.68, "duration": 2.38}, {"text": "il a toujours couvert.", "start": 93.16, "duration": 1.02}, {"text": "Aussit\u00f4t qu'il y avait, j'allais dire,\nun probl\u00e8me dans une manifestation,", "start": 94.28, "duration": 5.18}, {"text": "les 1\u00e8res d\u00e9clarations,\nc'\u00e9tait tout de suite pour dire\u00a0:", "start": 99.56, "duration": 1.62}, {"text": "\"mais non, non, circulez\nil n'y a rien \u00e0 voir,", "start": 101.28, "duration": 2.18}, {"text": "il n'y a pas de probl\u00e8me dans la police\".", "start": 103.56, "duration": 1.3}, {"text": "Donc du coup, \u00e0 force d'avoir prot\u00e9g\u00e9,\nenfin c'est m\u00eame pas prot\u00e9g\u00e9,", "start": 104.96, "duration": 5.3}, {"text": "\u00e0 force d'avoir couvert les \u00e9l\u00e9ments extr\u00eames,", "start": 110.36, "duration": 3.82}, {"text": "qui dans la police \u00e0 certains moments,\nont des pratiques anormales,", "start": 114.28, "duration": 2.9}, {"text": "qui rejaillissent du coup sur\nl'ensemble de la police,", "start": 117.28, "duration": 3.02}, {"text": "eh bien in\u00e9vitablement, le jour o\u00f9 tout\nd'un coup, il fait quelques d\u00e9clarations,", "start": 120.4, "duration": 3.66}, {"text": "on y reviendra, mais qui sont quand\nm\u00eame timides,", "start": 124.16, "duration": 1.9}, {"text": "il se paye de front, ceux qui justement,\nceux qu'il a d'une mani\u00e8re ou d'une autre,", "start": 126.16, "duration": 6.34}, {"text": "mis en avant, et \u00e0 qui finalement,\nil a donn\u00e9 presque les cl\u00e9s de Beauveau,", "start": 132.6, "duration": 4.18}, {"text": "c'est \u00e7a qui se passe.", "start": 136.88, "duration": 1.02}, {"text": "\u2013 En fait vous, sur ce qu'il a dit,\nlundi dernier en conf\u00e9rence de presse,", "start": 138.0, "duration": 4.34}, {"text": "et qui provoque cette col\u00e8re, c'est-\u00e0-dire,", "start": 142.44, "duration": 1.54}, {"text": "qu'il a reconnu qu'il y avait des faits\nde racisme.", "start": 144.08, "duration": 2.42}, {"text": "Il a parl\u00e9 de soup\u00e7ons av\u00e9r\u00e9s de racisme\nqui donneraient lieu \u00e0 des suspensions.", "start": 146.6, "duration": 3.94}, {"text": "Il a interdit la cl\u00e9 d'\u00e9tranglement,\nl\u00e0-dessus, vous lui donnez raison\u00a0!", "start": 150.64, "duration": 4.06}, {"text": "\u2013 Oui\u2026", "start": 154.8, "duration": 0.34}, {"text": "\u2013 Mais vous dites\u00a0: il est incoh\u00e9rent.\n\u2013 Tout d'un coup effectivement\u2026", "start": 155.24, "duration": 4.66}, {"text": "\u2026Je peux comprendre que de la part\nde syndicats tr\u00e8s extr\u00e9mistes,", "start": 160.0, "duration": 3.54}, {"text": "ses propos surprennent.", "start": 163.64, "duration": 0.86}, {"text": "Parce que jusqu'\u00e0 maintenant\nil avait tout couvert,", "start": 164.6, "duration": 1.94}, {"text": "et d'un coup on a Castaner\nqui reconnait enfin,", "start": 166.64, "duration": 2.42}, {"text": "ce que nous, nous lui demandions de\nreconna\u00eetre depuis des mois.", "start": 169.16, "duration": 2.18}, {"text": "C'est-\u00e0-dire qu'il y avait des faits anormaux,\ndes actes anormaux,", "start": 171.44, "duration": 3.34}, {"text": "suffisamment en nombre dans la police,\nje vous rappelle par exemple,", "start": 174.88, "duration": 3.98}, {"text": "qu'il y a quelques jours, on a d\u00e9couvert\nun compte \"Facebook\"", "start": 178.96, "duration": 3.26}, {"text": "de plusieurs dizaines de milliers\nde personnes, dont des milliers de policiers,", "start": 182.32, "duration": 3.5}, {"text": "avec des propos racistes, homophobes,\nsexistes, m\u00eame supr\u00e9matistes,", "start": 185.92, "duration": 4.46}, {"text": "donc ce n'est pas rien quand m\u00eame,\nplus tous les \u00e9v\u00e8nements que l'on vit.", "start": 190.48, "duration": 4.14}, {"text": "Tout d'un coup, enfin, il admet qu'il y a\nun probl\u00e8me", "start": 194.72, "duration": 2.54}, {"text": "et qu'il faut justement s'en saisir,", "start": 197.36, "duration": 2.06}, {"text": "pour qu'il y ait, \u00e0 nouveau un lien de\nconfiance entre la population et la police\u2026", "start": 199.52, "duration": 5.26}, {"text": "\u2026Alors vu son discours depuis un an et demi,\nje peux comprendre", "start": 204.88, "duration": 4.34}, {"text": "que tous ceux qui \u00e9taient\nfinalement habitu\u00e9s", "start": 209.32, "duration": 1.7}, {"text": "\u00e0 avoir un ministre \u00e0 leur botte,\nsoient surpris.", "start": 211.12, "duration": 2.82}, {"text": "Mais moi ce qui m'inqui\u00e8te quand m\u00eame,\ndonc par rapport \u00e0 \u00e7a,", "start": 214.04, "duration": 2.7}, {"text": "c'est que les d\u00e9clarations de Castaner\nsont quand m\u00eame des d\u00e9clarations \u00e9videntes.", "start": 216.84, "duration": 3.94}, {"text": "La r\u00e9action des syndicats de policiers\npar rapport \u00e0 \u00e7a,", "start": 220.88, "duration": 3.94}, {"text": "c'est quelque chose qui est un sympt\u00f4me\nen tant que tel.", "start": 224.92, "duration": 3.3}, {"text": "\u2013 Mais ils se sentent d\u00e9sarm\u00e9s\npar le discours,", "start": 228.32, "duration": 3.06}, {"text": "effectivement de leur ministre\nde l'Int\u00e9rieur,", "start": 231.48, "duration": 3.3}, {"text": "et par ailleurs ce\n\"soup\u00e7on av\u00e9r\u00e9 de racisme\",", "start": 234.88, "duration": 5.06}, {"text": "qui donnerait lieu \u00e0 une suspension,", "start": 240.04, "duration": 2.26}, {"text": "\u00e7a raisonne chez eux comme une pr\u00e9somption\nde culpabilit\u00e9, vous pouvez le comprendre \u00e7a\u00a0!", "start": 242.4, "duration": 6.14}, {"text": "\u2013 Non mais, ce que je ne peux pas comprendre,\nexcusez-moi, je vais revenir quand m\u00eame sur\u2026", "start": 248.64, "duration": 4.46}, {"text": "\u2013 Non mais sur cette phrase-l\u00e0\u2026", "start": 253.2, "duration": 1.74}, {"text": "\u2013 Aujourd'hui, vous avez, contrairement\naux annonces du gouvernement,", "start": 255.04, "duration": 4.02}, {"text": "qui avait annonc\u00e9, Monsieur Macron\nl'avait annonc\u00e9,", "start": 259.16, "duration": 2.62}, {"text": "des milliers de cr\u00e9ation de postes\ndans la police,", "start": 261.88, "duration": 1.62}, {"text": "n\u00e9cessaires apr\u00e8s les ann\u00e9es de purge,", "start": 263.6, "duration": 2.9}, {"text": "des moyens mat\u00e9riels\u2026", "start": 266.6, "duration": 1.22}, {"text": "Moi je suis \u00e0 la commission finance,\nces cr\u00e9ations de postes, n'existent pas\u00a0!", "start": 267.92, "duration": 3.1}, {"text": "Pour le budget 2020, il y a des suppressions\nde postes\u2026", "start": 271.12, "duration": 2.54}, {"text": "\u2013 Je voudrais bien finir ma phrase,\non parlera des moyens apr\u00e8s.", "start": 273.76, "duration": 1.46}, {"text": "\u2013 Je vous r\u00e9ponds, moi je serais\nsyndicat de police,", "start": 275.32, "duration": 2.58}, {"text": "c'est l\u00e0-dessus d'abord que je r\u00e9agirais.", "start": 278.0, "duration": 3.34}, {"text": "C'est-\u00e0-dire donnez-nous les moyens de faire\ncorrectement, justement,", "start": 281.44, "duration": 4.14}, {"text": "ce qui est normalement notre mission.", "start": 285.68, "duration": 1.34}, {"text": "C'est-\u00e0-dire le maintien de la paix, bien.", "start": 287.12, "duration": 1.7}, {"text": "Et l\u00e0-dessus on r\u00e9agit sur quoi\u00a0?", "start": 288.92, "duration": 1.38}, {"text": "Christophe Castaner dit quoi\u00a0?", "start": 290.4, "duration": 1.26}, {"text": "Tol\u00e9rance z\u00e9ro pour les actes d\u00e9lictueux,", "start": 291.76, "duration": 2.06}, {"text": "je vous rappelle que les faits,", "start": 293.92, "duration": 1.98}, {"text": "les d\u00e9clarations racistes ne sont pas\nune opinion, c'est un d\u00e9lit.", "start": 296.0, "duration": 3.54}, {"text": "\u00c7a devrait \u00eatre \u00e9vident, personne ne devrait\ns'insurger l\u00e0-dessus.", "start": 299.64, "duration": 3.22}, {"text": "Une formation sur, justement, la question\ndu racisme, de l'homophobie, du sexisme,", "start": 302.96, "duration": 6.26}, {"text": "est-ce que vous voyez des syndicats\nde fonctionnaires (je continue)", "start": 309.32, "duration": 2.46}, {"text": "est-ce que voyez des syndicats\nde fonctionnaires r\u00e9agir\u00a0?", "start": 311.88, "duration": 1.82}, {"text": "\u2013 Vous ne r\u00e9pondez pas \u00e0 ma question", "start": 313.8, "duration": 0.98}, {"text": "\u2013 Et enfin l\u00e0-dessus le fait de dire\n\"des suspicions av\u00e9r\u00e9es\"", "start": 314.88, "duration": 5.94}, {"text": "en lien avec des suspensions provisoires\nadministratives, ce n'est pas p\u00e9nal,", "start": 320.92, "duration": 3.108}, {"text": "le p\u00e9nal vient apr\u00e8s,", "start": 324.078, "duration": 0.823}, {"text": "[inaudible]", "start": 325.001, "duration": 2.899}, {"text": "\u2013 Ben si les suspicions av\u00e9r\u00e9es,\nc'est par exemple,", "start": 328.0, "duration": 1.78}, {"text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 la justice n'est pas\nencore pass\u00e9e,", "start": 329.88, "duration": 2.14}, {"text": "le fait qu'on ait des vid\u00e9os \u00e9videntes\no\u00f9 on entend par exemple des policiers", "start": 332.12, "duration": 3.7}, {"text": "comme \u00e0 l'\u00eele-St-Denis,\nexpliquer\u2026", "start": 335.92, "duration": 1.82}, {"text": "\u2013 Des vid\u00e9os \u00e7a peut toujours \u00eatre trafiqu\u00e9", "start": 337.84, "duration": 1.78}, {"text": "\u2013 Oui d'accord mais c'est de \u00e7a\ndont ils parlent,", "start": 339.72, "duration": 1.22}, {"text": "\u2013 Eux, Eux\u2026\n\u2013 C'est de \u00e7a dont ils parlent.", "start": 341.04, "duration": 1.94}, {"text": "Par rapport \u00e0 \u00e7a, moi je serais,\nje suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9, vous savez,", "start": 343.08, "duration": 3.62}, {"text": "il y a quelques ann\u00e9es,\nil y a une trentaine d'ann\u00e9es,", "start": 346.8, "duration": 2.06}, {"text": "M. Bernard Deleplace, quand il y avait\n\u00e0 un moment donn\u00e9,", "start": 348.96, "duration": 2.62}, {"text": "qui \u00e9tait le principal syndicat de policiers,", "start": 351.68, "duration": 1.82}, {"text": "quand il y avait \u00e0 un moment donn\u00e9 justement\ndes policiers qui passaient une ligne rouge", "start": 353.6, "duration": 3.7}, {"text": "par rapport \u00e0 l'utilisation disproportionn\u00e9e\nde la violence,", "start": 357.4, "duration": 2.5}, {"text": "ou des d\u00e9clarations intempestives,\nil r\u00e9agissait,", "start": 360.0, "duration": 2.5}, {"text": "l\u00e0 bizarrement, on n'a rien eu sur Facebook\nde la part de ces syndicats de policiers,", "start": 362.6, "duration": 3.98}, {"text": "syndicats entre guillemets,\nde ces syndicats de policiers,", "start": 366.68, "duration": 2.7}, {"text": "et par contre, on n'a rien eu ou tr\u00e8s peu de\nchoses par rapport \u00e0 diff\u00e9rents faits,", "start": 369.48, "duration": 4.38}, {"text": "entre G\u00e9rard Chouviat, qui est mort,\n\u2013 C\u00e9dric", "start": 373.96, "duration": 4.42}, {"text": "\u2013 C\u00e9dric Chouviat pardon qui est mort\nd'un \u00e9tranglement,", "start": 378.48, "duration": 2.62}, {"text": "et l\u00e0 tout d'un coup, un ministre\nde l'Int\u00e9rieur explique", "start": 381.2, "duration": 2.14}, {"text": "que le racisme n'a pas sa place\ndans la police", "start": 383.44, "duration": 2.18}, {"text": "et il y a une r\u00e9action de ce point de vue-l\u00e0,", "start": 385.72, "duration": 1.98}, {"text": "enfin excusez-moi, mais \u00e7a, je trouve\u2026", "start": 387.8, "duration": 1.5}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je vous dis que\nl\u00e0 le sympt\u00f4me,", "start": 389.4, "duration": 1.74}, {"text": "il est fort parce que si ces gens-l\u00e0\u2026", "start": 391.24, "duration": 1.38}, {"text": "\u2013 On a compris\u00a0!", "start": 392.72, "duration": 0.06}, {"text": "\u2026 si ces gens-l\u00e0 parce que\nsi ces gens-l\u00e0 font \u00e7a,", "start": 392.88, "duration": 1.66}, {"text": "c'est qu'ils pensent qu'entre guillemets,\npour j'allais dire \"garder\" leurs troupes\u2026", "start": 394.64, "duration": 3.62}, {"text": "\u2013 C'est du corporatisme\u00a0?\n\u2013 C'est plus que du corporatisme\u00a0!", "start": 398.36, "duration": 3.22}, {"text": "\u2013 C'est quoi alors\u00a0?", "start": 401.68, "duration": 0.7}, {"text": "\u2013 Ben, c'est qu'il y a une esp\u00e8ce de course\n\u00e0 l\u2019\u00e9chalote", "start": 402.48, "duration": 1.98}, {"text": "dans certains syndicats de policiers,", "start": 404.56, "duration": 1.42}, {"text": "sur le fait que aussit\u00f4t qu'on dit qu'un\npolicier a des actes ou des paroles racistes,", "start": 406.08, "duration": 6.18}, {"text": "aussit\u00f4t qu'on dit que, au-del\u00e0 de tel\nou tel policier,", "start": 412.36, "duration": 3.7}, {"text": "par exemple la question des contr\u00f4les,\nc'est prouv\u00e9 par tous les biais,", "start": 416.16, "duration": 3.26}, {"text": "par toutes les \u00e9tudes, CNRS,", "start": 419.52, "duration": 2.02}, {"text": "le d\u00e9fenseur des droits qui explique\nl'autre jour que", "start": 421.64, "duration": 2.02}, {"text": "\u2013 Est-ce que\u2026", "start": 423.76, "duration": 0.26}, {"text": "\u2013 Si vous \u00eates racis\u00e9 vous avez vingt fois\nplus de risque d'\u00eatre contr\u00f4l\u00e9 dans ce pays,", "start": 424.12, "duration": 3.02}, {"text": "\u00e7a c'est quelque chose qui devrait en tant\nque syndicaliste m'interpeler justement,", "start": 427.24, "duration": 4.1}, {"text": "et si on me propose une formation l\u00e0-dessus,\nje devrais la prendre de mani\u00e8re positive,", "start": 431.44, "duration": 3.06}, {"text": "si je suis attach\u00e9 \u00e0 la police r\u00e9publicaine.", "start": 434.6, "duration": 2.06}, {"text": "\u2013 Alors on va rappeler\n\u2013 Pour vous r\u00e9pondre,", "start": 436.76, "duration": 2.5}, {"text": "\u2013 On a compris euh,\non va rappeler que les relations", "start": 439.36, "duration": 0.8}, {"text": "entre France insoumise et les syndicats\nde police", "start": 441.68, "duration": 1.66}, {"text": "sont quand m\u00eame assez mouvement\u00e9s,", "start": 443.44, "duration": 1.3}, {"text": "hein, et d'ailleurs, le m\u00eame Yves Lefebvre,\ndont on parlait tout \u00e0 l'heure", "start": 444.84, "duration": 2.46}, {"text": "\u2013 Entre certains syndicats de police", "start": 447.4, "duration": 1.34}, {"text": "\u2013 Voil\u00e0, syndicat Unit\u00e9 SGP Police FO,\ndont vous vouliez parler, \u00e9coutez-le,", "start": 448.84, "duration": 3.78}, {"text": "il \u00e9tait l'invit\u00e9 de Pascale de la\nTour du Pin ce matin", "start": 452.72, "duration": 2.06}, {"text": "\u2013 Christophe Castaner a eu tout faux, un\nex\u00e9cutif qui a c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la pression de la rue,", "start": 454.88, "duration": 4.7}, {"text": "un ex\u00e9cutif qui n'est pas, je dirais,\nbien plant\u00e9 sur ses deux pattes arri\u00e8res,", "start": 459.68, "duration": 4.54}, {"text": "et qui c\u00e8de \u00e0 la pression d'un collectif,", "start": 464.32, "duration": 2.22}, {"text": "en l'occurrence celui pour la m\u00e9moire\nd'Adama Traore et de quelques groupes,", "start": 466.64, "duration": 3.5}, {"text": "et notamment de groupes politiques,", "start": 470.24, "duration": 1.3}, {"text": "excusez-moi du peu, mais je consid\u00e8re\nque bon,", "start": 471.64, "duration": 2.06}, {"text": "en faisant ces annonces lundi apr\u00e8s-midi,\nChristophe Castaner et l'ex\u00e9cutif,", "start": 473.8, "duration": 4.22}, {"text": "ne fait ni plus ni moins que satisfaire\nJean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 478.12, "duration": 2.42}, {"text": "qui parle de nous comme \u00e9tant des\nirresponsables, sinon m\u00eame des barbares.", "start": 480.64, "duration": 3.42}, {"text": "\u2013 Vous voyez, c'est Jean-Luc M\u00e9lenchon\nqui a inspir\u00e9 Monsieur Castaner.", "start": 484.16, "duration": 3.5}, {"text": "\u2013 Oui mais \u00e7a il fait de la provocation.\nAttendez, parlons d'Yves Lef\u00e8vre\u2026", "start": 487.76, "duration": 1.74}, {"text": "\u2013 Oui mais rapidement, parce que\u2026", "start": 489.6, "duration": 1.3}, {"text": "\u2013 Mais pas rapidement, vous m'en parlez,\nlaissez-moi r\u00e9pondre.", "start": 491.0, "duration": 2.38}, {"text": "Yves Lef\u00e8vre, il n'y a pas longtemps\nexplique\u00a0:", "start": 493.48, "duration": 1.18}, {"text": "si jamais M. Castaner ne nous \u00e9coute pas\ncet apr\u00e8s-midi, c'\u00e9tait avant-hier,", "start": 494.76, "duration": 3.86}, {"text": "on va durcir le ton", "start": 498.72, "duration": 0.7}, {"text": "j'appellerai ni plus ni moins \u00e0 ne plus\nfaire d'interpellation,", "start": 499.52, "duration": 2.94}, {"text": "donc \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance de la police.", "start": 502.56, "duration": 1.78}, {"text": "C'est le m\u00eame Yves Lef\u00e8vre, qui il n'y a pas\nlongtemps par rapport \u00e0 un manifestant", "start": 504.44, "duration": 4.62}, {"text": "qui avait perdu sa main lors\nd'une manifestation explique\u00a0:", "start": 509.16, "duration": 1.98}, {"text": "\"c'est bien fait pour sa gueule\".", "start": 511.24, "duration": 1.18}, {"text": "C'est le m\u00eame qui envoie un repr\u00e9sentant\nsyndical", "start": 512.52, "duration": 3.22}, {"text": "sur une \u00e9mission de vos confr\u00e8res de\n\"c'est dans l'air\",", "start": 515.84, "duration": 2.06}, {"text": "repr\u00e9sentant syndical qui explique\nque l'insulte \"bamboula\"", "start": 518.0, "duration": 3.02}, {"text": "est \u00e0 peu pr\u00e8s normale.", "start": 521.12, "duration": 1.58}, {"text": "Donc si vous voulez, moi je trouve,", "start": 522.8, "duration": 2.02}, {"text": "c'est en \u00e7a que je vous dis, c'est un sympt\u00f4me\u2026\n\u2013 Il dit que vous disqualifiez la police.", "start": 524.92, "duration": 3.28}, {"text": "\u2013 Attendez, c'est un sympt\u00f4me qu'un syndicat\nqui il y a des ann\u00e9es dans la police,", "start": 528.32, "duration": 4.22}, {"text": "\u00e9tait plut\u00f4t un syndicat qui justement \u00e9tait,\nenfin,", "start": 532.64, "duration": 3.22}, {"text": "\u00e0 la fois d\u00e9fendait les revendications\npolici\u00e8res en termes mat\u00e9rielles, humains, etc.", "start": 535.98, "duration": 5.28}, {"text": "Ce qui est tout \u00e0 fait normal et, je le dis,\nil y aurait encore mati\u00e8re \u00e0 le faire.", "start": 541.36, "duration": 3.94}, {"text": "Aujourd'hui, a ce genre de r\u00e9action\ntr\u00e8s politique.", "start": 545.4, "duration": 2.5}, {"text": "Jacques Toubon n'est pas France insoumise,\n\u2013 Le d\u00e9fenseur des droits.", "start": 548.0, "duration": 3.5}, {"text": "\u2013 le CNDH le comit\u00e9 national des Droits\nde l'Homme n'est pas France insoumise,", "start": 551.6, "duration": 3.22}, {"text": "vous avez de plus en plus d'associations,\nd'accord tr\u00e8s massives qui disent, il\u2026", "start": 554.92, "duration": 3.74}, {"text": "\u2013 Non, non, mais attendez c'est important\nce qu'ils disent, il y a un probl\u00e8me", "start": 558.76, "duration": 3.42}, {"text": "Et que justement pour faire en sorte\nque tous les policiers", "start": 562.28, "duration": 2.82}, {"text": "qui tiennent \u00e0 la police r\u00e9publicaine,\non puisse les \u00e9couter aussi", "start": 565.2, "duration": 2.86}, {"text": "il faut l'aborder de front, y compris\npour les policiers eux-m\u00eames\u2026", "start": 568.16, "duration": 2.78}, {"text": "\u2013 Eric Coquerel, vous ne dites pas\nque la France est raciste\u2026", "start": 571.04, "duration": 2.38}, {"text": "\u2013 Comment\u00a0?\n\u2013 Vous ne dites pas la police est raciste\u00a0?", "start": 573.52, "duration": 2.603}, {"text": "\u2013 Non je ne dis pas que la police\ndans son ensemble est raciste,", "start": 576.24, "duration": 2.26}, {"text": "\u2013 Je dis qu'il y a un probl\u00e8me de racisme\u2026\ndans la police", "start": 578.6, "duration": 1.82}, {"text": "et qu'il faut l'aborder de front,\nsimplement pourquoi,", "start": 580.52, "duration": 2.06}, {"text": "parce que je vous rappelle que la police\nest le seul corps de fonctionnaires", "start": 582.68, "duration": 3.86}, {"text": "qui a le monopole de la violence l\u00e9gale,\nd'accord\u00a0?", "start": 586.64, "duration": 2.82}, {"text": "Et qu'il est \u00e9vident que dans une soci\u00e9t\u00e9\u2026\ntr\u00e8s souvent c'est vrai,", "start": 589.56, "duration": 3.82}, {"text": "c'est le dernier fusible.", "start": 593.48, "duration": 1.26}, {"text": "L'\u00c9tat social a recul\u00e9 partout,\nc'est le dernier fusible dans les quartiers,", "start": 594.84, "duration": 3.5}, {"text": "c'est les gens qu'on envoie justement\nau front etc.", "start": 598.44, "duration": 1.9}, {"text": "Mais pour autant, \u00e0 partir du moment o\u00f9 il a,\nj'allais dire, ce droit qui est important,", "start": 600.44, "duration": 5.74}, {"text": "h\u00e9 bien il faut-\u00eatre le plus exemplaire\npossible.", "start": 606.28, "duration": 2.38}, {"text": "Donc \u00e7a passe non pas, par le fait\nsans arr\u00eat d'accuser,", "start": 608.76, "duration": 3.18}, {"text": "tel ou tel homme de terrain qui se retrouve\ndevant ces difficult\u00e9s,", "start": 612.04, "duration": 2.9}, {"text": "mais par rapport \u00e0 des probl\u00e8mes politiques,\nIl y a eu la politique de Monsieur Sarkozy\u2026", "start": 615.04, "duration": 2.82}, {"text": "\u2013 Vous me permettez de poser une question,\n\u2013 Bien s\u00fbr, j'essaye de r\u00e9pondre sur le fond.", "start": 618.0, "duration": 3.62}, {"text": "\u2013 Mais vous r\u00e9pondez tr\u00e8s bien, et ne vous\nen faites pas, vous \u00eates tr\u00e8s clair,", "start": 621.8, "duration": 1.86}, {"text": "les Fran\u00e7ais aiment leur police.", "start": 623.76, "duration": 1.06}, {"text": "O\u00f9 du moins en ont une opinion positive\npour 76%, c'est un sondage\u2026", "start": 624.92, "duration": 4.3}, {"text": "\u2013 Oui, et les 2/3\u2026\n\u2026 Pardon je finis\u2026", "start": 629.32, "duration": 1.54}, {"text": "\u2013 Pardon, allez-y.\n\u2026 Sondage Odoxa pour le Figaro.", "start": 630.96, "duration": 2.86}, {"text": "\u2013 Vous aussi vous aimez votre police\u00a0?", "start": 633.92, "duration": 2.22}, {"text": "\u2013 Oui j'aime la police r\u00e9publicaine, ,\nmais je n'aime pas la police\u2026", "start": 636.24, "duration": 3.72}, {"text": "Attendez, je vous r\u00e9pond\n\u00c9lisabeth Martichoux,", "start": 640.08, "duration": 2.18}, {"text": "et le m\u00eame sondage explique que 2/3\ndes Fran\u00e7ais pensent effectivement", "start": 642.36, "duration": 2.9}, {"text": "qu'il y a des discriminations\u2026\n\u2013 65%, on voit le sondage \u00e0 l'antenne\u2026", "start": 645.36, "duration": 4.541}, {"text": "[ ]", "start": 650.001, "duration": 5.379}, {"text": "\u202665% c'est une position \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 655.48, "duration": 0.94}, {"text": "\u2013 H\u00e9 bien voil\u00e0, on peut aimer d'un c\u00f4t\u00e9\nla police r\u00e9publicaine", "start": 656.52, "duration": 2.58}, {"text": "parce que comme tout un chacun,", "start": 659.2, "duration": 1.7}, {"text": "je pr\u00e9f\u00e8re \u00e7a, \u00e0 des milices priv\u00e9es,\n\u00e0 des polices municipales,", "start": 661.0, "duration": 2.98}, {"text": "qui r\u00e9agissent \u00e0 leurs propres r\u00e8gles\ncomme aux \u00c9tats-Unis,", "start": 664.08, "duration": 2.86}, {"text": "et je souhaite une police nationale\nsur laquelle il puisse y avoir,", "start": 667.04, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e0 la fois des consignes, une formation\nde terrain et que \u00e7a redevienne,", "start": 670.32, "duration": 4.34}, {"text": "tout le temps, des gardiens de la paix.\nVoil\u00e0, on a un peu oubli\u00e9 le terme.", "start": 674.76, "duration": 4.34}, {"text": "C'est pour \u00e7a que la police r\u00e9publicaine,\nj'y suis attach\u00e9.", "start": 679.2, "duration": 2.9}, {"text": "Mais aujourd'hui, je constate qu'il y a\ndes d\u00e9rives qui ne peuvent pas \u00eatre juste\u2026", "start": 682.2, "duration": 3.98}, {"text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 la d\u00e9claration\nde Christophe Castaner \u00e9tait importante,", "start": 686.28, "duration": 3.38}, {"text": "qui ne peuvent pas \u00eatre juste mesur\u00e9es\n\u00e0 des d\u00e9rives individuelles", "start": 689.76, "duration": 2.78}, {"text": "de quelques-uns, mais qui, \u00e0 certains moments,\nsont tellement syst\u00e9miques,", "start": 692.64, "duration": 3.26}, {"text": "que Jacques Toubon parle de\ndiscriminations syst\u00e9miques.", "start": 696.0, "duration": 3.26}, {"text": "Donc \u00e7a c'est un probl\u00e8me global\u2026\n\u2013 Alors Christophe Castaner a eu raison\u2026", "start": 699.36, "duration": 3.7}, {"text": "\u2013 Donc Christophe Castaner \u00e0 eu raison\nde dire ce qu'il a dit\u2026", "start": 703.2, "duration": 2.06}, {"text": "\u2013 Ha oui\u00a0!\u00a0\u2026\n\u2013 Vous dites, c'est le 1er ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 705.36, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e0 reconna\u00eetre aussi clairement les faits\nde racisme au sein de la police.", "start": 708.08, "duration": 3.62}, {"text": "Bon, les syndicats le jugent indigne\u2026", "start": 711.8, "duration": 2.82}, {"text": "\u2013 NON, \"des\" syndicats le jugent indigne.\n\u2013 Des syndicats le jugent indigne.", "start": 714.72, "duration": 4.66}, {"text": "\u2013 Voil\u00e0, qui font une esp\u00e8ce de course\n\u00e0 l\u2019\u00e9chalote \u00e0 l'extr\u00eame.", "start": 719.48, "duration": 2.72}, {"text": "\u2013 Globalement pas vous, c'est un bon\nministre de l'int\u00e9rieur\u00a0?", "start": 722.32, "duration": 1.94}, {"text": "\u2013 Non c'est pas ce que je vous ai dit\u00a0!", "start": 724.36, "duration": 1.68}, {"text": "Vous savez tr\u00e8s bien que nous avons m\u00eame\ndemand\u00e9 la d\u00e9mission de C. Castaner,", "start": 726.12, "duration": 3.14}, {"text": "parce que pendant trop longtemps\u2026\n\u2013 Vous la demandez toujours\u00a0?", "start": 729.36, "duration": 1.88}, {"text": "\u2026 nous estimons qu'il a couvert justement\nles d\u00e9rives de certains policiers\u2026", "start": 731.36, "duration": 4.96}, {"text": "\u2013 Aujourd'hui, vous la demandez toujours\u00a0?\n\u2026 parce que justement ils s'abritaient\u2026", "start": 736.42, "duration": 2.52}, {"text": "\u2013 Aujourd'hui, vous la demandez toujours\u00a0?\n\u2026 derri\u00e8re lui et son gouvernement", "start": 739.043, "duration": 1.677}, {"text": "\u2013 La question n'est pas aujourd'hui\u2026\n\u2013 Ben vous la demandez toujours ou pas\u00a0?", "start": 740.8, "duration": 2.44}, {"text": "\u2013 Peut-\u00eatre que pour faire\nune autre politique,", "start": 743.4, "duration": 2.64}, {"text": "il faudrait quelqu'un qui justement,\nsoit\u2026 puisse ne pas repr\u00e9senter,", "start": 746.12, "duration": 5.3}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 la d\u00e9rive de ce gouvernement\ndepuis 2 ans.", "start": 751.48, "duration": 2.22}, {"text": "C'est-\u00e0-dire encore une fois, le fait\nd'avoir couvert, \u00e0 un moment donn\u00e9,", "start": 753.8, "duration": 3.74}, {"text": "des violences polici\u00e8res\u2026\n\u2013 Vous l'avez dit\u00a0!", "start": 757.64, "duration": 1.34}, {"text": "\u2026 et d'avoir ignor\u00e9 qu'il y avait\ndes discriminations racistes.", "start": 759.08, "duration": 2.42}, {"text": "donc, ce n'est peut-\u00eatre pas l'homme idoine\npour le faire,", "start": 761.56, "duration": 2.5}, {"text": "mais l\u00e0 ma question n'est pas l\u00e0,\nma question est de savoir", "start": 764.16, "duration": 2.7}, {"text": "si les d\u00e9clarations de Christophe Castaner\nqui sont enfin l'acceptation", "start": 766.96, "duration": 3.62}, {"text": "qu'il faut tirer la sonnette d'alarme.", "start": 770.68, "duration": 1.9}, {"text": "L\u00e0-dessus, et justement\npour le bien des policiers,", "start": 772.68, "duration": 1.94}, {"text": "est-ce que je suis d'accord\u00a0?\nOui je suis d'accord,", "start": 774.72, "duration": 2.26}, {"text": "le probl\u00e8me c'est qu'il s'arr\u00eate\nau milieu du chemin.", "start": 777.08, "duration": 2.58}, {"text": "Parce qu'il ne va pas assez loin dans\njustement, dans la mani\u00e8re dont maintenant,", "start": 779.76, "duration": 3.18}, {"text": "ce qu'il faut mettre en place pour faire\nen sorte de r\u00e9former profond\u00e9ment la police,", "start": 783.04, "duration": 3.78}, {"text": "pour en finir avec les ann\u00e9es Sarkozy,\nqui a \u00e9t\u00e9 celle de la police du chiffre,", "start": 786.92, "duration": 3.78}, {"text": "celle de la politique du chiffre.\n\u2013 Qu'est-ce-que vous attendez d'E.Macron\u00a0?", "start": 790.82, "duration": 1.8}, {"text": "et vous vous rappelez ces fameuses phrases,\nqu'il fallait supprimer la police de proximit\u00e9,", "start": 792.7, "duration": 3.3}, {"text": "pour des polices aujourd'hui venues\nde l'ext\u00e9rieur, comme les BAC.", "start": 796.12, "duration": 2.66}, {"text": "\u2013 Qu'est-ce-que vous attendez d'E. Macron,\ndimanche soir sur ce sujet\u00a0?", "start": 798.9, "duration": 4.06}, {"text": "\u2013 Sur ce sujet\u00a0?", "start": 803.04, "duration": 0.9}, {"text": "Ben justement d'abord de confirmer,\nde ne pas reculer", "start": 804.04, "duration": 4.46}, {"text": "face \u00e0 la pression de certains\ngroupes de policiers.", "start": 808.6, "duration": 4.62}, {"text": "Et puis en m\u00eame temps cette fois-ci\nde dire comment en actes,", "start": 813.32, "duration": 3.1}, {"text": "il va lutter contre le racisme,\nparce que depuis tout-\u00e0-l'heure", "start": 816.52, "duration": 2.5}, {"text": "on parle de la r\u00e9action\nde certains syndicats,", "start": 819.12, "duration": 1.5}, {"text": "mais on ne parle pas du probl\u00e8me majeur.", "start": 820.72, "duration": 1.18}, {"text": "le probl\u00e8me majeur, ce ne sont pas les\nd\u00e9clarations de C. Castaner,", "start": 822.0, "duration": 2.82}, {"text": "le probl\u00e8me majeur c'est qu'il y a\nun racisme dans la soci\u00e9t\u00e9,", "start": 824.92, "duration": 4.7}, {"text": "et que ce racisme, malheureusement\nen terme de faits, de paroles,", "start": 829.72, "duration": 4.94}, {"text": "est quelque part r\u00e9pandu de mani\u00e8re\nsuffisamment significative dans la police,", "start": 834.76, "duration": 3.62}, {"text": "pour qu'on s'alarme.", "start": 838.46, "duration": 1.0}, {"text": "\u2013 Significative, \u00e7a veut dire quoi,\u00a0?", "start": 839.76, "duration": 1.34}, {"text": "Parce que quand on dit\u2026 attendez\u2026 ,", "start": 841.36, "duration": 1.54}, {"text": "quand on dit que quelque chose\nest significatif\u2026", "start": 843.0, "duration": 1.86}, {"text": "\u2013 je vous donne un exemple\u2026\n\u2013 C'est infernal, je finis ma question\u2026", "start": 844.96, "duration": 2.74}, {"text": "\u2013 Allez-y.\n\u2026 C'est que c'est important\u00a0!", "start": 847.8, "duration": 1.86}, {"text": "Si je vous dit quelque chose de significatif,\nc'est important,", "start": 849.76, "duration": 2.38}, {"text": "donc vous dites qu'il y a une part\nsignificative, donc importante", "start": 852.24, "duration": 4.62}, {"text": "de racisme dans la police.", "start": 856.96, "duration": 1.14}, {"text": "\u2013 Oui.\n\u2013 Importante \u00e7a veut dire quoi\u00a0?", "start": 858.2, "duration": 1.1}, {"text": "\u2013 Alors, je vous donne des exemples\u2026\n\u2013 Donnez-moi une mesure, une proportion\u2026", "start": 859.4, "duration": 2.7}, {"text": "\u2013 Mais non, je vous donne une proportion\nquand vous avez un groupe Facebook,", "start": 862.2, "duration": 3.54}, {"text": "avec des milliers de policiers qui,\npendant des ann\u00e9es,", "start": 865.84, "duration": 3.46}, {"text": "s'il n'y avait pas eu vos confr\u00e8res\nde M\u00e9diapart pour les r\u00e9v\u00e9ler,", "start": 869.4, "duration": 2.46}, {"text": "alors que la hi\u00e9rarchie le savait", "start": 871.96, "duration": 1.46}, {"text": "qu'il y a des d\u00e9clarations racistes,\nhomophobes et sexistes.", "start": 873.52, "duration": 2.46}, {"text": "Excusez-moi, c'est une part importante.", "start": 876.08, "duration": 1.62}, {"text": "Quand vous avez des contr\u00f4les policiers,\nqui au niveau des contr\u00f4les d'identit\u00e9,", "start": 877.8, "duration": 6.24}, {"text": "se font 20 fois plus, vis-\u00e0-vis des personnes\nracis\u00e9es, que d'autres, ce sont des signes\u2026", "start": 884.04, "duration": 4.4}, {"text": "\u2013 On en a parl\u00e9, c'est le rapport de J. Toubon\u00a0!\n\u2013 Vous me demandez\u2026", "start": 888.52, "duration": 2.02}, {"text": "(elle parle en m\u00eame temps)\n\u2026troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment inqui\u00e8tant par rapport \u00e0 \u00e7a,", "start": 890.72, "duration": 4.1}, {"text": "o\u00f9 je dis que c'est pas toujours\nla d\u00e9claration seulement des politiques,", "start": 894.94, "duration": 2.96}, {"text": "qu'ils font, mais c'est le fait,\n\u00e0 un moment donn\u00e9,", "start": 898.0, "duration": 2.54}, {"text": "que leur hi\u00e9rarchie ne r\u00e9agisse pas.\n\u2013 D'accord.", "start": 900.64, "duration": 3.24}, {"text": "\u2013 Non, non, attendez, laissez-moi finir\u2026", "start": 903.88, "duration": 1.66}, {"text": "Quand il y a des r\u00e9actions c'est parce\nqu'il y a des vid\u00e9os.", "start": 905.62, "duration": 1.64}, {"text": "Donc j'avance, je vous donne l'exemple\nde l'Ile St-Denis, , (elle parle en m\u00eame temps)", "start": 907.36, "duration": 4.38}, {"text": "vous vous rappelez l'homme qui est tomb\u00e9 \u00e0\nla Seine pour \u00e9chapper \u00e0 la police.", "start": 911.84, "duration": 4.74}, {"text": "On a 2 policiers qui ont des propos racistes\nabsolument scandaleux.", "start": 916.68, "duration": 3.82}, {"text": "Mais ce qui est anormal, c'est qu'autour,\nil n'y a pas de policiers qui r\u00e9agissent.", "start": 920.6, "duration": 3.1}, {"text": "Le commissaire ne dit rien, d'accord\u00a0?", "start": 923.8, "duration": 2.18}, {"text": "C'est en \u00e7a que je vous dis\nqu'\u00e0 un moment donn\u00e9,", "start": 926.08, "duration": 1.94}, {"text": "il y a des choses sur lesquelles\nil faut maintenant taper sur la table.", "start": 928.12, "duration": 3.38}, {"text": "Dire ce n'est plus possible, et par contre\ndonner les moyens \u00e0 la police, humains,", "start": 931.6, "duration": 4.02}, {"text": "pour bien faire leur travail,\net en m\u00eame temps, de la formation,", "start": 935.72, "duration": 2.86}, {"text": "revenir \u00e0 la police de proximit\u00e9,\nqui me semble fondamentale,", "start": 938.68, "duration": 3.26}, {"text": "en finir avec une IGPN, enfin,\nvenir \u00e0 une IGPN qui soit ind\u00e9pendante,", "start": 942.04, "duration": 3.5}, {"text": "comme dans d'autres pays.", "start": 945.64, "duration": 1.34}, {"text": "Et en finir avec certaines techniques\neffectivement qui peuvent donner la mort,", "start": 947.08, "duration": 3.26}, {"text": "de mani\u00e8re totalement disproportionn\u00e9e,", "start": 950.44, "duration": 1.7}, {"text": "par rapport au fait incrimin\u00e9\nvis-\u00e0-vis d'un individu.", "start": 952.24, "duration": 2.38}, {"text": "\u2013 L'allocution d'Emmanuel Macron dimanche,\nsoir, il en parlera sans doute\u2026", "start": 954.72, "duration": 2.98}, {"text": "\u2013 J'oubliais le r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 du contr\u00f4le\nd'identit\u00e9.", "start": 957.8, "duration": 3.34}, {"text": "\u2013 Elle n'\u00e9tait pas pr\u00e9vue,\nelle a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e avant-hier,", "start": 961.24, "duration": 4.06}, {"text": "pourquoi \u00e0 votre avis\u00a0?", "start": 965.4, "duration": 0.74}, {"text": "Pourquoi il prend la parole \u00e0 ce moment-l\u00e0\nEmmanuel Macron\u00a0?", "start": 966.24, "duration": 2.78}, {"text": "\u2013 Parce qu'\u00e0 la sortie du confinement,", "start": 969.94, "duration": 2.12}, {"text": "puisqu'on nous dit que l'on va s'appr\u00eater\n\u00e0 revivre de mani\u00e8re normale,", "start": 972.8, "duration": 4.44}, {"text": "je trouve assez normale\nqu'il prenne la parole.", "start": 977.24, "duration": 2.74}, {"text": "\u2013 Faut-il acc\u00e9l\u00e9rer la reprise,\ncomme le demande beaucoup\u00a0?", "start": 982.2, "duration": 3.02}, {"text": "\u2013 En tous cas il faudrait l'acc\u00e9l\u00e9rer\navec une vision du \"monde d'apr\u00e8s\",", "start": 985.3, "duration": 2.76}, {"text": "ce qui n'est pas du tout\nen train de se faire.", "start": 988.64, "duration": 1.1}, {"text": "C'est-\u00e0-dire que l'on est en train\nde recommencer la m\u00eame politique, les m\u00eames\u2026", "start": 989.84, "duration": 4.34}, {"text": "\u2013 \u00c0 court terme, juste \u00e0 court terme,\nles restaurateurs\u2026", "start": 994.18, "duration": 1.32}, {"text": "\u2013 le cour terme n'existe pas\u2026", "start": 995.6, "duration": 1.6}, {"text": "Non, non, c'est maintenant\nque se construit le monde d'apr\u00e8s.", "start": 997.2, "duration": 1.86}, {"text": "\u2026 le Medef qui dit faut aller plus vite,\nla production industrielle\u2026", "start": 999.18, "duration": 2.72}, {"text": "Bruno Lemaire nous disait qu'elle n'est\nqu'\u00e0 60-65%, est-ce que \u00e7a\u2026", "start": 1002.0, "duration": 4.86}, {"text": "\u2013 H\u00e9 bien justement, non, si vous voulez\n\u00e9viter les catastrophes environnementales", "start": 1007.0, "duration": 2.66}, {"text": "qui nous pendent au nez, et qui seront m\u00eame\nbien pire que la crise \u00e9pid\u00e9mique", "start": 1009.76, "duration": 3.18}, {"text": "que nous venons de conna\u00eetre,", "start": 1013.04, "duration": 1.26}, {"text": "vous ne recommencez pas\nsur les m\u00eames bases.", "start": 1014.4, "duration": 2.14}, {"text": "C'est-\u00e0-dire, vous ne recommencez pas\nen vous disant juste,", "start": 1016.64, "duration": 2.06}, {"text": "il faut produire plus de voitures,", "start": 1018.8, "duration": 1.62}, {"text": "vous interrogez sur quelles voitures\u00a0?", "start": 1020.52, "duration": 1.62}, {"text": "D'accord, vous ne recommencez pas\nen donnant de l'argent", "start": 1022.24, "duration": 2.02}, {"text": "\u00e0 des entreprises par milliards,\nsans contrepartie sociales et \u00e9cologiques.", "start": 1024.36, "duration": 3.54}, {"text": "Vous en profitez pour faire une v\u00e9ritable\nbifurcation \u00e9cologique\u2026", "start": 1028.0, "duration": 3.1}, {"text": "\u2013 C'est plus simple \u00c9ric Coquerel,\nest-ce qu'il faut redonner plus de souplesse", "start": 1031.18, "duration": 2.74}, {"text": "aux restaurations, au restaurants,\npardon \u00e0 l'h\u00f4tellerie, aux \u00e9coles,", "start": 1034.04, "duration": 3.84}, {"text": "je vous pose la question,\n\u00e7a int\u00e9resse les Fran\u00e7ais.", "start": 1038.68, "duration": 2.54}, {"text": "\u2013 Ben oui, mais d'un point de vue sanitaire,", "start": 1041.3, "duration": 2.9}, {"text": "ceux qui ont des informations sur l'\u00e9pid\u00e9mie,\nnotamment, au gouvernement,", "start": 1044.28, "duration": 4.22}, {"text": "aux conseillers qui le sont,", "start": 1048.6, "duration": 1.38}, {"text": "si ils estiment que c'est possible\nde le faire, il faut le faire.", "start": 1050.1, "duration": 2.52}, {"text": "Mais en m\u00eame temps, il faut anticiper\nle fait", "start": 1052.8, "duration": 2.3}, {"text": "que cette \u00e9pid\u00e9mie peut revenir\nd\u00e8s l'automne,", "start": 1055.2, "duration": 2.82}, {"text": "si elle est saisonni\u00e8re\ncomme on peut le penser\u2026", "start": 1058.12, "duration": 1.4}, {"text": "\u2013 Il faut rester prudent\u2026", "start": 1059.6, "duration": 0.9}, {"text": "\u2026 et dans ces cs-l\u00e0, il faut tr\u00e8s vite\ndonner les moyens aux personnels de sant\u00e9,", "start": 1060.8, "duration": 3.6}, {"text": "pour qu'ils ne se retrouvent pas\ndans la situation dans laquelle ils ont \u00e9t\u00e9,", "start": 1064.52, "duration": 2.74}, {"text": "qui a transform\u00e9 une crise \u00e9pid\u00e9mique\nen crise sanitaire\u2026", "start": 1067.36, "duration": 2.34}, {"text": "\u2013 Est-ce-que vous \u00e9tiez contre\nla r\u00e9ouverture des \u00e9coles par exemple\u00a0?", "start": 1069.8, "duration": 2.14}, {"text": "\u2013 Oui, nous \u00e9tions contre parce que\u2026\n\u2026 Vous \u00eates toujours contre\u00a0?", "start": 1072.04, "duration": 2.66}, {"text": "\u2013 En terme de pr\u00e9cautions nous \u00e9tions\ncontre parce que nous estimions", "start": 1074.8, "duration": 2.78}, {"text": "que l\u00e0 o\u00f9 en \u00e9tait l'\u00e9pid\u00e9mie,\nc'\u00e9tait un risque.", "start": 1077.68, "duration": 1.7}, {"text": "\u2013 Vous l'\u00eates toujours\u00a0?", "start": 1079.48, "duration": 0.94}, {"text": "\u2013 Si il s'av\u00e8re que le virus\nest saisonnier d'accord,", "start": 1080.42, "duration": 3.28}, {"text": "et que l'on peut r\u00e9-ouvrir sans aucun risque\nde relancer l'\u00e9pid\u00e9mie,", "start": 1083.8, "duration": 3.58}, {"text": "notamment pour les personnels\u2026\n\u2013 Manifestement c'est le cas.", "start": 1087.48, "duration": 1.18}, {"text": "\u2026 on peut le faire.\n\u2013 Manifestement c'est le cas.", "start": 1088.76, "duration": 1.34}, {"text": "\u2013 Peut-\u00eatre que c'est le cas,\ndans ces cas-l\u00e0, on va voir.", "start": 1090.2, "duration": 1.98}, {"text": "\u2013 Vous avez p\u00e9ch\u00e9 par exc\u00e8s de prudence\u00a0?", "start": 1092.18, "duration": 1.7}, {"text": "\u2013 Encore une fois ce qui m'int\u00e9resse le plus,\nc'est d'anticiper, ce qui peut revenir\u2026", "start": 1093.98, "duration": 3.32}, {"text": "\u2013 J'ai bien compris, mais je vous parle aussi\ndes pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais maintenant.", "start": 1097.4, "duration": 3.62}, {"text": "\u2026 donc en terme de sant\u00e9, la mani\u00e8re dont\nse fait la relance de l'activit\u00e9 \u00e9conomique,", "start": 1101.12, "duration": 2.46}, {"text": "qui ne doit pas faire au d\u00e9triment,\ndes r\u00e8gles sociales,", "start": 1103.68, "duration": 3.1}, {"text": "qui ne doit pas se faire au d\u00e9triment\nde l'\u00e9cologie,", "start": 1106.88, "duration": 1.98}, {"text": "et qui au contraire devrait prendre\nen compte tout \u00e7a,", "start": 1108.96, "duration": 1.5}, {"text": "et ce n'est pas ce que fait le gouvernement.", "start": 1110.56, "duration": 1.18}, {"text": "\u2013 Question politique, puisqu'on en a parl\u00e9\nhier, le Figaro-magazine r\u00e9v\u00e8le, croit savoir,", "start": 1111.84, "duration": 6.14}, {"text": "Carl Meeus est un journaliste politique\ns\u00e9rieux au Figaro,", "start": 1118.08, "duration": 3.22}, {"text": "qu'Emmanuel Macron aurait \u00e9voqu\u00e9\nune d\u00e9mission.", "start": 1121.4, "duration": 3.5}, {"text": "Une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e,\nen disant, je suis s\u00fbr de gagner,", "start": 1125.0, "duration": 4.46}, {"text": "l'opposition n'est pas pr\u00eate.", "start": 1129.56, "duration": 1.3}, {"text": "\u2013 Ben \u00e9coutez, l\u00e0 c'est un peu\n\"l'homme qui a vu l'homme\",", "start": 1130.96, "duration": 2.06}, {"text": "mais enfin je veux bien r\u00e9agir.", "start": 1133.12, "duration": 1.22}, {"text": "Il n'y a pas longtemps, j'ai demand\u00e9 une\ndissolution de l'Assembl\u00e9e nationale\u2026", "start": 1134.44, "duration": 2.74}, {"text": "\u2013 Pardon, d\u00e9menti formel de l'\u00c9lys\u00e9e\u00a0!", "start": 1137.28, "duration": 0.82}, {"text": "\u2013 Bon d'accord, on va pas le commenter alors\u00a0!\n\u2013 Non, non, si, si.", "start": 1138.2, "duration": 2.7}, {"text": "Moi il n'y a pas longtemps, j'ai demand\u00e9\nune dissolution de l'Assembl\u00e9e, d'accord\u00a0?", "start": 1141.0, "duration": 3.1}, {"text": "Parce que j'estimais qu'\u00e0 partir du moment\no\u00f9 le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique expliquait,", "start": 1144.2, "duration": 2.54}, {"text": "le 12 Mars dernier,\nqu'il fallait se r\u00e9inventer.", "start": 1146.84, "duration": 2.58}, {"text": "Que sa politique, en gros avait eu tout faux,\npour pr\u00e9parer la crise,", "start": 1149.52, "duration": 2.46}, {"text": "c'est \u00e0 peu-pr\u00e8s ce qu'il dit hein.", "start": 1152.08, "duration": 0.74}, {"text": "Quand on dit le \"monde d'apr\u00e8s\",\n\"le march\u00e9\" peut pas tout,", "start": 1152.92, "duration": 3.22}, {"text": "il faut \"l'\u00e9tat-providence\", exactement\nl'inverse de ce qu'ils ont fait,", "start": 1156.24, "duration": 2.86}, {"text": "j'estimais qu'\u00e0 partit de l\u00e0,\nben \u00e7a veut dire que votre mandat est caduc\u00a0!", "start": 1159.2, "duration": 3.26}, {"text": "Et qu'il faut revenir devant les Fran\u00e7ais.", "start": 1162.56, "duration": 1.58}, {"text": "Je n'imaginais pas 2 secondes qu'il allait\nd\u00e9missionner,", "start": 1164.24, "duration": 2.22}, {"text": "donc je pensais que la dissolution\n\u00e9tait une bonne fa\u00e7on,", "start": 1166.56, "duration": 2.14}, {"text": "pour redonner au peuple la solution\nde trancher un d\u00e9bat politique,", "start": 1168.8, "duration": 2.86}, {"text": "sinon \u00e7a va se trancher autrement\u00a0!", "start": 1171.76, "duration": 1.38}, {"text": "Si \u00e7a passe par la d\u00e9mission\nd'Emmanuel Macron, j'en serais satisfait.", "start": 1173.24, "duration": 3.22}, {"text": "Parce qu'on sait que dans la V\u00e8me r\u00e9publique\ntout remonte \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e\u00a0!", "start": 1176.56, "duration": 2.66}, {"text": "Mais je doute, je doute qu'il le fasse\net vous savez pourquoi\u00a0?", "start": 1179.32, "duration": 2.54}, {"text": "Parce que contrairement \u00e0 qui est dit\ndans l'article,", "start": 1181.96, "duration": 1.78}, {"text": "il ne serait pas du tout s\u00fbr de gagner\nune \u00e9lection \u00e0 venir.", "start": 1183.84, "duration": 2.78}, {"text": "\u2013 Donc c'est pour \u00e7a qu'il ne le fera pas\n\u00e0 votre avis,", "start": 1186.74, "duration": 1.88}, {"text": "\u2013 Je le crains, mais \u00e7a serait\nune bonne id\u00e9e d\u00e9mocratique\u00a0!", "start": 1188.72, "duration": 2.22}, {"text": "\u2013 Mais vous l'encouragez plut\u00f4t \u00e0 le faire\u00a0!?", "start": 1191.04, "duration": 1.86}, {"text": "\u2013 Absolument, je pense que ce serait\nune bonne fa\u00e7on de r\u00e9gler", "start": 1193.0, "duration": 3.56}, {"text": "justement les probl\u00e8mes et d'ouvrir\nun monde d'apr\u00e8s\u00a0!", "start": 1196.56, "duration": 1.62}, {"text": "\u2013 R\u00e9ponse fin juin on verra\u2026\u00a0!\n\u2013 On verra\u00a0!", "start": 1198.28, "duration": 1.82}, {"text": "\u2013 Ou d\u00e9but Juillet,\nmerci beaucoup \u00c9ric Coquerel", "start": 1200.2, "duration": 1.78}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 ce matin sur le plateau.\n\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -", "start": 1202.08, "duration": 2.83}]}