{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je crois que les questions deux parties", "start": 0.0, "duration": 2.73}, {"text": "ne sont pas les plus importants de la", "start": 1.38, "duration": 2.49}, {"text": "question de m\u00e9thode m'int\u00e9resse plus on", "start": 2.73, "duration": 2.43}, {"text": "est dans un pays qui traverse une crise", "start": 3.87, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s profonde dans cette situation l\u00e0", "start": 5.16, "duration": 6.439}, {"text": "\u00e9videmment la d\u00e9mocratie suppose que que", "start": 7.71, "duration": 6.089}, {"text": "la classe politique soit au rendez vous", "start": 11.599, "duration": 3.641}, {"text": "et il faudra que notre famille politique", "start": 13.799, "duration": 3.211}, {"text": "arrive \u00e0 cette \u00e9lection avec une parole", "start": 15.24, "duration": 3.81}, {"text": "tr\u00e8s clair une parole forte je pense", "start": 17.01, "duration": 3.39}, {"text": "qu'elle ne retrouvera la confiance des", "start": 19.05, "duration": 2.55}, {"text": "fran\u00e7ais et \u00e7a c'est l'enjeu principal", "start": 20.4, "duration": 3.93}, {"text": "que si elle arrive \u00e0 tourner le dos \u00e0", "start": 21.6, "duration": 4.919}, {"text": "ses erreurs pass\u00e9es au reniement qui ont", "start": 24.33, "duration": 3.539}, {"text": "fait le discr\u00e9dit dans lequel elle se", "start": 26.519, "duration": 2.821}, {"text": "trouve aujourd'hui parce qu'il est tr\u00e8s", "start": 27.869, "duration": 2.82}, {"text": "clair je les ai v\u00e9cu moi-m\u00eame comme", "start": 29.34, "duration": 3.48}, {"text": "candidat que beaucoup de fran\u00e7ais ont du", "start": 30.689, "duration": 4.291}, {"text": "mal \u00e0 ce qu'ils ont le sentiment qu'elle", "start": 32.82, "duration": 3.3}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur", "start": 34.98, "duration": 2.4}, {"text": "lorsqu'elle \u00e9tait en responsabilit\u00e9", "start": 36.12, "duration": 3.209}, {"text": "parce qu'ils ont le sentiment qu'elle", "start": 37.38, "duration": 3.21}, {"text": "n'a pas fait ce qu'elle avait dit quand", "start": 39.329, "duration": 3.121}, {"text": "elle a eu l'occasion d'agir et donc il", "start": 40.59, "duration": 4.26}, {"text": "faut absolument que un d\u00e9bat ait lieu", "start": 42.45, "duration": 4.44}, {"text": "sur le fond qui soit l'occasion pour", "start": 44.85, "duration": 3.689}, {"text": "notre famille politique de retrouver une", "start": 46.89, "duration": 3.239}, {"text": "parole claire une parole coh\u00e9rente une", "start": 48.539, "duration": 2.221}, {"text": "parole forte", "start": 50.129, "duration": 1.95}, {"text": "on a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de cette", "start": 50.76, "duration": 2.58}, {"text": "question des violences qui traversent la", "start": 52.079, "duration": 4.05}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 on est l\u00e0 devant un enjeu", "start": 53.34, "duration": 4.83}, {"text": "historique pour notre pays", "start": 56.129, "duration": 4.41}, {"text": "demain si nous ne savons pas r\u00e9agir face", "start": 58.17, "duration": 4.529}, {"text": "\u00e0 cette mont\u00e9e de la violence c'est le", "start": 60.539, "duration": 4.171}, {"text": "pacte social lui-m\u00eame qui va exploser", "start": 62.699, "duration": 4.111}, {"text": "je crois qu'il faut avoir conscience sur", "start": 64.71, "duration": 3.39}, {"text": "de la braise profonde dans laquelle nous", "start": 66.81, "duration": 2.25}, {"text": "sommes aujourd'hui dans vous couper", "start": 68.1, "duration": 2.519}, {"text": "qu'il faut se tenir sous les les", "start": 69.06, "duration": 3.39}, {"text": "questions de m\u00e9thode mais d'accord a pas", "start": 70.619, "duration": 4.311}, {"text": "de probl\u00e8me", "start": 72.45, "duration": 2.48}]}