{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "m\u00eame r\u00e9sign\u00e9 je vous remercie", "start": 0.0, "duration": 7.79}, {"text": "le dispositif \u00e9ducation prioritaire", "start": 5.31, "duration": 4.74}, {"text": "n'atteint pas son objectif qui est de", "start": 7.79, "duration": 3.34}, {"text": "limiter \u00e0 10%", "start": 10.05, "duration": 3.15}, {"text": "les \u00e9carts de niveau entre \u00e9l\u00e8ves", "start": 11.13, "duration": 3.24}, {"text": "inscrits dans les r\u00e9seaux d'\u00e9ducation", "start": 13.2, "duration": 4.35}, {"text": "prioritaire et ce en rep qui demeure", "start": 14.37, "duration": 7.02}, {"text": "aujourd'hui entre 20 et 35 % les 1,6", "start": 17.55, "duration": 5.1}, {"text": "milliard consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation", "start": 21.39, "duration": 4.379}, {"text": "prioritaire repr\u00e9sente seulement 4 % du", "start": 22.65, "duration": 5.91}, {"text": "budget total de l'\u00e9ducation nationale le", "start": 25.769, "duration": 4.291}, {"text": "dispositif se limite aujourd'hui \u00e0", "start": 28.56, "duration": 3.749}, {"text": "financer le d\u00e9doublement des classes de", "start": 30.06, "duration": 4.83}, {"text": "cp ce1 ainsi qu'\u00e0 l'attribution d'une", "start": 32.309, "duration": 4.02}, {"text": "prime pour stabiliser les \u00e9quipes", "start": 34.89, "duration": 3.57}, {"text": "p\u00e9dagogiques comme le d\u00e9nonce notamment", "start": 36.329, "duration": 3.8}, {"text": "la cour des comptes et le s\u00e9nat", "start": 38.46, "duration": 3.75}, {"text": "l'organisation du dispositif n'est pas", "start": 40.129, "duration": 5.141}, {"text": "adapt\u00e9 puisque 70 % des \u00e9l\u00e8ves issus de", "start": 42.21, "duration": 5.49}, {"text": "milieux d\u00e9favoris\u00e9s sont inscrits en", "start": 45.27, "duration": 4.35}, {"text": "dehors des raids et que 500", "start": 47.7, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9tablissements au moins sont dits", "start": 49.62, "duration": 2.52}, {"text": "orphelins", "start": 51.539, "duration": 2.7}, {"text": "le manque d' \u00e9quipe p\u00e9dagogique stable", "start": 52.14, "duration": 4.23}, {"text": "et le manque d'\u00e9valuation des politiques", "start": 54.239, "duration": 4.351}, {"text": "publiques ne permettent pas de mettre en", "start": 56.37, "duration": 3.57}, {"text": "place une politique efficace", "start": 58.59, "duration": 3.39}, {"text": "l'une des r\u00e9ponses apport\u00e9es par le", "start": 59.94, "duration": 4.35}, {"text": "rapport mission territoire et r\u00e9ussite", "start": 61.98, "duration": 4.23}, {"text": "est le transfert du budget de", "start": 64.29, "duration": 3.689}, {"text": "l'\u00e9ducation prioritaire au rectorat", "start": 66.21, "duration": 3.96}, {"text": "cela constitue un changement de", "start": 67.979, "duration": 4.191}, {"text": "paradigme puisque la carte territoriale", "start": 70.17, "duration": 4.29}, {"text": "n'est pas \u00e9tablie en fonction des", "start": 72.17, "duration": 3.4}, {"text": "besoins sp\u00e9cifiques", "start": 74.46, "duration": 2.64}, {"text": "mais \u00e0 partir d'une r\u00e9partition", "start": 75.57, "duration": 4.26}, {"text": "budg\u00e9taire par ailleurs dans ce rapport", "start": 77.1, "duration": 4.68}, {"text": "aucun directeur d'\u00e9tablissement ou", "start": 79.83, "duration": 3.6}, {"text": "professeurs n'ont \u00e9t\u00e9 directement", "start": 81.78, "duration": 3.93}, {"text": "consult\u00e9s ils sont pourtant les premiers", "start": 83.43, "duration": 4.86}, {"text": "observateurs est \u00e0 m\u00eame de proposer des", "start": 85.71, "duration": 4.89}, {"text": "solutions pertinentes les probl\u00e9matiques", "start": 88.29, "duration": 4.59}, {"text": "sont diverses selon les \u00e9coles est plus", "start": 90.6, "duration": 3.75}, {"text": "complexe que la question du d\u00e9doublement", "start": 92.88, "duration": 4.23}, {"text": "des classes retard scolaire troubles de", "start": 94.35, "duration": 4.83}, {"text": "l'apprentissage troubles du comportement", "start": 97.11, "duration": 4.53}, {"text": "cadres familiaux difficiles manque", "start": 99.18, "duration": 4.799}, {"text": "d'activit\u00e9s extrascolaires mal logement", "start": 101.64, "duration": 3.089}, {"text": "etc", "start": 103.979, "duration": 3.6}, {"text": "dans ces conditions comment allez vous", "start": 104.729, "duration": 5.46}, {"text": "favorisez concr\u00e8tement une r\u00e9elle mixit\u00e9", "start": 107.579, "duration": 5.101}, {"text": "sociale et permettre \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves", "start": 110.189, "duration": 5.521}, {"text": "de sortir du d\u00e9terminisme social afin", "start": 112.68, "duration": 4.89}, {"text": "qu'ils deviennent des citoyens \u00e9mancip\u00e9e", "start": 115.71, "duration": 3.29}, {"text": "je vous remercie", "start": 117.57, "duration": 3.77}, {"text": "on peut juger que les deux milliards", "start": 119.0, "duration": 4.689}, {"text": "auxquels in fine est \u00e0 la fois la", "start": 121.34, "duration": 4.529}, {"text": "refondation en 2014 plus les mesures", "start": 123.689, "duration": 4.231}, {"text": "engag\u00e9es par", "start": 125.869, "duration": 3.461}, {"text": "le pr\u00e9sident la r\u00e9publique et le", "start": 127.92, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement r\u00e9cemment et notamment le", "start": 129.33, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9doublement des classes ont conduit \u00e0", "start": 131.28, "duration": 5.34}, {"text": "un niveau financier qu'on peut discuter", "start": 133.44, "duration": 5.82}, {"text": "mais certainement la repr\u00e9sentation", "start": 136.62, "duration": 3.96}, {"text": "parlementaire peut discuter est-ce que", "start": 139.26, "duration": 3.12}, {"text": "c'est suffisant ou pas mais il", "start": 140.58, "duration": 3.54}, {"text": "n'appartenait pas \u00e0 la mission d'avoir", "start": 142.38, "duration": 3.99}, {"text": "cette appr\u00e9ciation l\u00e0 on a juste", "start": 144.12, "duration": 5.07}, {"text": "constater l'augmentation voil\u00e0 y'a des", "start": 146.37, "duration": 6.06}, {"text": "jours de la mixit\u00e9 qui est un enjeu", "start": 149.19, "duration": 4.53}, {"text": "alors la mixit\u00e9 c'est devenu un mantra", "start": 152.43, "duration": 2.55}, {"text": "puisqu'on en parle beaucoup et plus on", "start": 153.72, "duration": 4.26}, {"text": "en parle moins on l'a fait un donc dans", "start": 154.98, "duration": 4.979}, {"text": "la refondation 2014 2015", "start": 157.98, "duration": 4.44}, {"text": "il y avait une politique de mixit\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 159.959, "duration": 4.86}, {"text": "initi\u00e9e par la ministre de l'\u00e9poque nous", "start": 162.42, "duration": 3.99}, {"text": "il nous semble important de la soutenir", "start": 164.819, "duration": 3.781}, {"text": "m\u00eame si globalement les r\u00e9sultats sont", "start": 166.41, "duration": 4.909}, {"text": "d\u00e9cevants", "start": 168.6, "duration": 2.719}]}