{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de pouvoir", "start": 0.12, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9changer avec vous ce soir je suis tr\u00e8s", "start": 2.28, "duration": 3.559}, {"text": "touch\u00e9 que vous preniez le temps de vous", "start": 4.56, "duration": 3.04}, {"text": "connecter nous avons voulu organiser", "start": 5.839, "duration": 4.081}, {"text": "cette exp\u00e9rience la premi\u00e8re dans cette", "start": 7.6, "duration": 4.36}, {"text": "campagne pour pouvoir faire en sorte que", "start": 9.92, "duration": 3.879}, {"text": "vous posiez toutes vos questions toutes", "start": 11.96, "duration": 4.159}, {"text": "les questions que vous voudrez ce live", "start": 13.799, "duration": 5.361}, {"text": "et propos\u00e9 \u00e0 tous ceux qui s'int\u00e9ressent", "start": 16.119, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 cette campagne pour l'\u00e9lection", "start": 19.16, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9ennes tous ceux qui veulent", "start": 20.439, "duration": 2.881}, {"text": "s'interroger vous \u00eates peut-\u00eatre", "start": 21.84, "duration": 3.72}, {"text": "d'accord avec nous vous n'\u00eates peut-\u00eatre", "start": 23.32, "duration": 4.16}, {"text": "pas d'accord avec nous c'est tr\u00e8s bien", "start": 25.56, "duration": 3.28}, {"text": "le but c'est que vous soyez l\u00e0 qu'on", "start": 27.48, "duration": 3.76}, {"text": "puisse parler de T sans tabou poser", "start": 28.84, "duration": 4.04}, {"text": "toutes les questions que vous voudrez le", "start": 31.24, "duration": 4.08}, {"text": "but c'est que je vais tenter de vous", "start": 32.88, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9pondre de mon mieux pour que vous", "start": 35.32, "duration": 4.52}, {"text": "puissiez vous faire votre id\u00e9e merci", "start": 37.04, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00eatre connect\u00e9 merci d'\u00eatre d\u00e9j\u00e0 si", "start": 39.84, "duration": 4.039}, {"text": "nombreux \u00e0 avoir pos\u00e9 vos questions et", "start": 41.8, "duration": 4.079}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9quipe qui m'entoure je vais", "start": 43.879, "duration": 4.36}, {"text": "pouvoir suivre les interrogations que", "start": 45.879, "duration": 4.2}, {"text": "vous partagerez sur les diff\u00e9rents", "start": 48.239, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9seaux sur lesquels nous sommes", "start": 50.079, "duration": 2.96}, {"text": "actuellement en direct je rappelle que", "start": 51.28, "duration": 4.079}, {"text": "nous sommes sur Facebook sur Twitter sur", "start": 53.039, "duration": 4.561}, {"text": "Youtube et sur Linkedin tr\u00e8s heureux", "start": 55.359, "duration": 3.641}, {"text": "encore une fois de partager cette heure", "start": 57.6, "duration": 3.56}, {"text": "ensemble c'est parti je commence tout de", "start": 59.0, "duration": 4.4}, {"text": "suite et d'abord par cette question de", "start": 61.16, "duration": 6.639}, {"text": "Jen qui sur Youtube me pose une", "start": 63.4, "duration": 6.28}, {"text": "interrogation qui revient bien souvent", "start": 67.799, "duration": 3.281}, {"text": "est-ce que vous soutenez la candidature", "start": 69.68, "duration": 4.24}, {"text": "d'urcilla V derleyen la r\u00e9ponse est non", "start": 71.08, "duration": 4.719}, {"text": "nous ne l'avons pas soutenu en 2019 \u00e7a", "start": 73.92, "duration": 3.72}, {"text": "n'\u00e9tait pas la candidate du PPE la", "start": 75.799, "duration": 4.0}, {"text": "droite europ\u00e9enne nous ne la", "start": 77.64, "duration": 4.64}, {"text": "soutiendrons pas plus en 2024 elle est", "start": 79.799, "duration": 4.401}, {"text": "devenue pr\u00e9sidente de la commission par", "start": 82.28, "duration": 3.92}, {"text": "l'intervention d'Emmanuel Macron c'est", "start": 84.2, "duration": 4.279}, {"text": "lui et lui seul qui a d\u00e9cid\u00e9 de faire", "start": 86.2, "duration": 4.279}, {"text": "obstacle \u00e0 la candidature de notre", "start": 88.479, "duration": 4.721}, {"text": "candidat \u00e0 l'\u00e9poque au bout de 5 ans", "start": 90.479, "duration": 4.881}, {"text": "force de constater que le compte n'y est", "start": 93.2, "duration": 4.0}, {"text": "pas et nous aurons \u00e9t\u00e9 bien souvent au", "start": 95.36, "duration": 4.079}, {"text": "cours de ce mandat des opposants \u00e0 la", "start": 97.2, "duration": 4.68}, {"text": "politique que menait Ursula vanerleyen", "start": 99.439, "duration": 4.281}, {"text": "sur les questions agricoles par exemple", "start": 101.88, "duration": 4.0}, {"text": "qui ont beaucoup \u00e9maill\u00e9 l'actualit\u00e9", "start": 103.72, "duration": 4.039}, {"text": "nous aurons vu au cours de ces derniers", "start": 105.88, "duration": 3.559}, {"text": "mois les agriculteurs dire ce que nous", "start": 107.759, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9noncions depuis des ann\u00e9es maintenant", "start": 109.439, "duration": 4.841}, {"text": "la quantit\u00e9 de normes l'inflation de", "start": 111.799, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e8gles de contrainte de contr\u00f4le qui", "start": 114.28, "duration": 3.56}, {"text": "p\u00e8se sur eux c'est la question agricole", "start": 115.84, "duration": 4.04}, {"text": "mais c'est aussi le sujet industriel la", "start": 117.84, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9fense du nucl\u00e9aire qui nous aura", "start": 119.88, "duration": 3.48}, {"text": "oppos\u00e9 vivement \u00e0 la commission au cours", "start": 121.64, "duration": 3.6}, {"text": "des derni\u00e8res ann\u00e9es c'est la protection", "start": 123.36, "duration": 4.119}, {"text": "de nos fronti\u00e8res et quand la Commission", "start": 125.24, "duration": 4.4}, {"text": "a refuser ce que le PPE demandait", "start": 127.479, "duration": 3.161}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la construction", "start": 129.64, "duration": 3.04}, {"text": "d'infrastructure physique aux fronti\u00e8res", "start": 130.64, "duration": 3.8}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Europe nous aurons \u00e9t\u00e9", "start": 132.68, "duration": 3.44}, {"text": "une fois de plus des opposants \u00e0 cette", "start": 134.44, "duration": 3.64}, {"text": "commission qui par ailleurs a je crois", "start": 136.12, "duration": 3.8}, {"text": "oubli\u00e9 bien souvent quelle \u00e9tait la", "start": 138.08, "duration": 3.08}, {"text": "mission que doit d\u00e9fendre une", "start": 139.92, "duration": 3.28}, {"text": "institution europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire", "start": 141.16, "duration": 4.159}, {"text": "l'identit\u00e9 m\u00eame de l'Europe quand la", "start": 143.2, "duration": 3.64}, {"text": "Commission europ\u00e9enne finan\u00e7ait par", "start": 145.319, "duration": 3.401}, {"text": "exemple ces publicit\u00e9s qui disent que la", "start": 146.84, "duration": 3.84}, {"text": "joie est dans le hijab bien quand la", "start": 148.72, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame commission voulait interdire \u00e0 ses", "start": 150.68, "duration": 3.6}, {"text": "fonctionnaires de souhaiter joyeux No\u00ebl", "start": 152.44, "duration": 3.68}, {"text": "on en est arriv\u00e9 l\u00e0 malheureusement et", "start": 154.28, "duration": 3.599}, {"text": "et jamais nous n'aurons entendu re\u00e7u la", "start": 156.12, "duration": 3.92}, {"text": "funderlen prendre ses distances avec ses", "start": 157.879, "duration": 3.961}, {"text": "choix politiques qui en r\u00e9alit\u00e9", "start": 160.04, "duration": 3.44}, {"text": "repr\u00e9sentent un probl\u00e8me majeur c'est la", "start": 161.84, "duration": 3.36}, {"text": "raison pour laquelle j'ai assum\u00e9 de dire", "start": 163.48, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0sa vanunderl en r\u00e9union de groupe avec", "start": 165.2, "duration": 6.119}, {"text": "mes coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s j'ai assum\u00e9 de", "start": 168.56, "duration": 4.759}, {"text": "dire aussi au congr\u00e8s de Bucharest avec", "start": 171.319, "duration": 4.28}, {"text": "Eric suti et tous les r\u00e9publicains que", "start": 173.319, "duration": 5.241}, {"text": "nous ne soutiendrons pas sa reconduction", "start": 175.599, "duration": 5.0}, {"text": "dans un nouveau mandat et aujourd'hui", "start": 178.56, "duration": 3.36}, {"text": "nous voyons qu'une grande partie de", "start": 180.599, "duration": 3.28}, {"text": "notre propre groupe nous a rejoint si", "start": 181.92, "duration": 3.48}, {"text": "vous voulez faire obstacle \u00e0 la", "start": 183.879, "duration": 3.92}, {"text": "reconduction d'Ursula vanerleyen il faut", "start": 185.4, "duration": 3.759}, {"text": "voter pour que nous soyons le plus", "start": 187.799, "duration": 2.601}, {"text": "nombreux possible au sein des", "start": 189.159, "duration": 2.681}, {"text": "r\u00e9publicains au Parlement europ\u00e9en", "start": 190.4, "duration": 3.24}, {"text": "demain parce que c'est nous qui pouvons", "start": 191.84, "duration": 3.36}, {"text": "faire la diff\u00e9rence c'est nous qui", "start": 193.64, "duration": 3.0}, {"text": "pouvons obtenir le changement dont", "start": 195.2, "duration": 3.88}, {"text": "l'Europe a tellement besoin nous aurons", "start": 196.64, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9t\u00e9 les premiers mais nous ne sommes pas", "start": 199.08, "duration": 5.159}, {"text": "les seuls et je crois je suis certain", "start": 200.959, "duration": 4.92}, {"text": "que nous pourrons peser de tout notre", "start": 204.239, "duration": 3.841}, {"text": "poids pour obtenir que le 10 juin quand", "start": 205.879, "duration": 4.201}, {"text": "la bataille s'engagera un vrai", "start": 208.08, "duration": 3.32}, {"text": "changement est lieu \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 210.08, "duration": 2.84}, {"text": "commission ce qui compte \u00e7a n'est pas", "start": 211.4, "duration": 3.24}, {"text": "seulement la question des personnes ce", "start": 212.92, "duration": 3.16}, {"text": "qui compte c'est le cap politique", "start": 214.64, "duration": 3.12}, {"text": "nouveau dont l'Europe a vraiment besoin", "start": 216.08, "duration": 3.159}, {"text": "et compter sur nous pour porter cette", "start": 217.76, "duration": 4.479}, {"text": "aspiration", "start": 219.239, "duration": 3.0}, {"text": "n\u00e9cessaire alors je vois maintenant", "start": 222.439, "duration": 4.72}, {"text": "toujours sur les sujets politique une", "start": 224.599, "duration": 4.64}, {"text": "question qui est pos\u00e9e par la m\u00eame", "start": 227.159, "duration": 4.241}, {"text": "interlocutrice sur Youtube de nombreuses", "start": 229.239, "duration": 3.481}, {"text": "interrogations concernent le groupe", "start": 231.4, "duration": 3.6}, {"text": "politique PPE dans lequel vous allez", "start": 232.72, "duration": 4.64}, {"text": "si\u00e9ger apr\u00e8s les \u00e9lections merci de nous", "start": 235.0, "duration": 3.599}, {"text": "expliquer pourquoi ce ne sera pas", "start": 237.36, "duration": 3.48}, {"text": "dites-vous un je jeu de dupe pour vos", "start": 238.599, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9lecteurs et bien ce n'est pas un jeu de", "start": 240.84, "duration": 4.92}, {"text": "dupe non le principe est tr\u00e8s simple et", "start": 243.04, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e7a rejoint la r\u00e9ponse que je voudrais", "start": 245.76, "duration": 2.759}, {"text": "apporter \u00e0 la question de gens sur", "start": 247.239, "duration": 2.681}, {"text": "Facebook qui me demandent que", "start": 248.519, "duration": 3.201}, {"text": "faites-vous chez LR voil\u00e0 pourquoi", "start": 249.92, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce que nous sommes au PPE pourquoi", "start": 251.72, "duration": 3.28}, {"text": "est-ce que je suis chez LR mais pour une", "start": 253.12, "duration": 3.119}, {"text": "raison tr\u00e8s simple que je voudrais", "start": 255.0, "duration": 2.72}, {"text": "partager avec vous je crois", "start": 256.239, "duration": 3.96}, {"text": "qu'aujourd'hui la France a besoin que la", "start": 257.72, "duration": 4.52}, {"text": "droite se reconstruise une droite qui", "start": 260.199, "duration": 3.761}, {"text": "assume ses valeurs une droite qui d\u00e9fend", "start": 262.24, "duration": 3.399}, {"text": "ses principes une droite qui disent", "start": 263.96, "duration": 2.959}, {"text": "simplement ce que tous les \u00e9lecteurs de", "start": 265.639, "duration": 2.801}, {"text": "droite attendent et ils sont", "start": 266.919, "duration": 3.681}, {"text": "majoritaires dans ce pays \u00e0 vouloir que", "start": 268.44, "duration": 4.599}, {"text": "la droite se rel\u00e8ve et que la droite", "start": 270.6, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9unisse tous les \u00e9lecteurs qui se", "start": 273.039, "duration": 3.72}, {"text": "reconnaissent dans ses aspirations tr\u00e8s", "start": 274.84, "duration": 3.6}, {"text": "simples nous voulons retrouver une \u00e9cole", "start": 276.759, "duration": 3.321}, {"text": "qui transmette \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le c\u0153ur de mon", "start": 278.44, "duration": 3.599}, {"text": "engagement nous voulons retrouver de la", "start": 280.08, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 dans nos rues nous voulons", "start": 282.039, "duration": 2.921}, {"text": "retrouver de l'\u00e9quilibre dans nos", "start": 283.44, "duration": 3.479}, {"text": "comptes nous voulons cesser cette fuite", "start": 284.96, "duration": 3.56}, {"text": "en avant vers la d\u00e9croissance et vers le", "start": 286.919, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9clin \u00e9conomique mais aussi vers le", "start": 288.52, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9clin de la puissance de notre pays et", "start": 290.44, "duration": 4.84}, {"text": "tout cela aujourd'hui c'est la parole", "start": 292.68, "duration": 4.76}, {"text": "que la droite doit porter pour la France", "start": 295.28, "duration": 4.639}, {"text": "et pour l'Europe et moi je voudrais \u00e0", "start": 297.44, "duration": 4.16}, {"text": "tous les \u00e9lecteurs de droite qui nous", "start": 299.919, "duration": 3.361}, {"text": "regardent peut-\u00eatre que vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 301.6, "duration": 4.599}, {"text": "dans le pass\u00e9 d\u00e9\u00e7u par le parti de la", "start": 303.28, "duration": 5.199}, {"text": "droite en France par le parti de la", "start": 306.199, "duration": 4.72}, {"text": "droite en Europe peut-\u00eatre que LR ou le", "start": 308.479, "duration": 4.641}, {"text": "PPE parfois ont manqu\u00e9 \u00e0 ce que vous", "start": 310.919, "duration": 4.241}, {"text": "attendiez et bien c'est une raison de", "start": 313.12, "duration": 4.12}, {"text": "plus pour revenir pourquoi parce qu'un", "start": 315.16, "duration": 3.52}, {"text": "parti \u00e7a n'est rien d'autre que la somme", "start": 317.24, "duration": 3.239}, {"text": "de ses \u00e9lecteurs \u00e7a n'est rien d'autre", "start": 318.68, "duration": 3.84}, {"text": "que la somme de ses adh\u00e9rents alors oui", "start": 320.479, "duration": 4.16}, {"text": "bien s\u00fbr on peut tous se lancer chacun", "start": 322.52, "duration": 3.64}, {"text": "dans une aventure individuelle on peut", "start": 324.639, "duration": 3.241}, {"text": "tous cr\u00e9er sa chapelle on peut tous", "start": 326.16, "duration": 3.56}, {"text": "s'engager dans la construction de son", "start": 327.88, "duration": 4.039}, {"text": "son propre parti politique mais \u00e0 la fin", "start": 329.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a ne conduit qu'\u00e0 la fragmentation \u00e7a", "start": 331.919, "duration": 4.161}, {"text": "ne conduit qu'\u00e0 la division \u00e7a ne", "start": 334.12, "duration": 4.6}, {"text": "conduit qu'\u00e0 rajouter de la dispersion", "start": 336.08, "duration": 5.08}, {"text": "je vois aujourd'hui que apr\u00e8s ceux qui", "start": 338.72, "duration": 4.039}, {"text": "nous ont promis le en m\u00eame temps de", "start": 341.16, "duration": 3.84}, {"text": "droite et de gauche on voit d'autres qui", "start": 342.759, "duration": 3.72}, {"text": "nous disent qu'ils ne sont ni de droite", "start": 345.0, "duration": 2.68}, {"text": "ni de gauche moi je ne crois pas \u00e0", "start": 346.479, "duration": 2.801}, {"text": "l'ambigu\u00e9 je pense que la France a", "start": 347.68, "duration": 3.6}, {"text": "besoin de clart\u00e9 que la politique c'est", "start": 349.28, "duration": 3.919}, {"text": "de la clart\u00e9 c'est de la constance vous", "start": 351.28, "duration": 4.28}, {"text": "savez moi on peut penser ce qu'on veut", "start": 353.199, "duration": 4.44}, {"text": "de mes convictions on peut \u00eatre d'accord", "start": 355.56, "duration": 4.28}, {"text": "ou non mais ce que je dis aujourd'hui et", "start": 357.639, "duration": 4.761}, {"text": "vous le savez je le disais hier et je le", "start": 359.84, "duration": 4.68}, {"text": "dirai demain je n'ai pas chang\u00e9 je n'ai", "start": 362.4, "duration": 4.76}, {"text": "pas vari\u00e9 et si je m'engage au sein de", "start": 364.52, "duration": 5.32}, {"text": "LR si je m'engage au sein du PPE c'est", "start": 367.16, "duration": 5.08}, {"text": "pour y mener de l'int\u00e9rieur la bataille", "start": 369.84, "duration": 3.759}, {"text": "pour la France et pour l'Europe c'est", "start": 372.24, "duration": 3.6}, {"text": "pour mener cette bataille l\u00e0 o\u00f9 il faut", "start": 373.599, "duration": 4.641}, {"text": "agir on parlait tout \u00e0 l'heure Duca", "start": 375.84, "duration": 4.0}, {"text": "underundleyen si vous voulez un", "start": 378.24, "duration": 3.2}, {"text": "changement de cap en Europe mais c'est", "start": 379.84, "duration": 3.479}, {"text": "l\u00e0 que \u00e7a va se passer c'est l\u00e0 que \u00e7a", "start": 381.44, "duration": 4.64}, {"text": "va se jouer parce que le PPE demain sera", "start": 383.319, "duration": 4.401}, {"text": "selon toute probabilit\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 386.08, "duration": 3.16}, {"text": "force politique en Europe est-ce que", "start": 387.72, "duration": 3.44}, {"text": "vousz allez abandonner \u00e7a vous \u00eates des", "start": 389.24, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite et c'est le parti", "start": 391.16, "duration": 3.84}, {"text": "qui doit repr\u00e9senter les \u00e9lecteurs de", "start": 392.96, "duration": 3.88}, {"text": "droite et vous allez le quitter vous", "start": 395.0, "duration": 3.479}, {"text": "allez d\u00e9serter vous allez partir", "start": 396.84, "duration": 3.359}, {"text": "ailleurs alors je sais que c'est une", "start": 398.479, "duration": 3.72}, {"text": "ligne de cr\u00eate difficile je sais que \u00e7a", "start": 400.199, "duration": 3.84}, {"text": "suppose de rentrer dans un combat dans", "start": 402.199, "duration": 4.081}, {"text": "un combat parce que \u00e9videmment d\u00e9fendre", "start": 404.039, "duration": 4.361}, {"text": "les id\u00e9es que nous portons d\u00e9fendre une", "start": 406.28, "duration": 3.96}, {"text": "ligne claire d\u00e9fendre des convictions", "start": 408.4, "duration": 4.0}, {"text": "fortes \u00e7a n'est jamais \u00e9vident mais", "start": 410.24, "duration": 3.64}, {"text": "c'est l\u00e0 que ce combat doit \u00eatre men\u00e9", "start": 412.4, "duration": 3.199}, {"text": "tous les jours et ce combat je le m\u00e8ne", "start": 413.88, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui parce que je tiens \u00e0 mes", "start": 415.599, "duration": 3.401}, {"text": "id\u00e9es et je ne veux pas les laisser", "start": 417.36, "duration": 3.64}, {"text": "exclu du champ de la vie politique parce", "start": 419.0, "duration": 4.36}, {"text": "que je tiens \u00e0 des convictions que je", "start": 421.0, "duration": 4.16}, {"text": "porte et qui sont plus grandes que moi", "start": 423.36, "duration": 3.76}, {"text": "qui sont plus importantes que ma petite", "start": 425.16, "duration": 4.36}, {"text": "personne et dont je veux qu'elle ne soit", "start": 427.12, "duration": 4.799}, {"text": "pas marginalis\u00e9e demain au sein du d\u00e9bat", "start": 429.52, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9en ou dans la vie politique", "start": 431.919, "duration": 3.761}, {"text": "fran\u00e7aise en France tous les jours ce", "start": 433.28, "duration": 4.919}, {"text": "sont des \u00e9lus LR qui se battent sur le", "start": 435.68, "duration": 4.04}, {"text": "terrain qui se battent dans leur", "start": 438.199, "duration": 2.961}, {"text": "circonscription qui se battent \u00e0", "start": 439.72, "duration": 2.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e au S\u00e9nat pour faire en sorte", "start": 441.16, "duration": 4.2}, {"text": "que hier nous sortions de la logique", "start": 442.68, "duration": 4.44}, {"text": "d'une loi de r\u00e9gularisation massive que", "start": 445.36, "duration": 3.279}, {"text": "voulait imposer le gouvernement", "start": 447.12, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui que nous nous proposions le", "start": 448.639, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum dont la France a besoin pour", "start": 450.52, "duration": 3.76}, {"text": "retrouver la souverainet\u00e9 populaire sur", "start": 452.28, "duration": 3.84}, {"text": "les questions migratoires et oui c'est", "start": 454.28, "duration": 3.84}, {"text": "un combat difficile et oui bien s\u00fbr le", "start": 456.12, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement auquel nous sommes", "start": 458.12, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9solument oppos\u00e9s fera tout pour nous", "start": 459.84, "duration": 4.12}, {"text": "en emp\u00eacher mais nous nous croyons \u00e0 la", "start": 461.639, "duration": 4.881}, {"text": "force de la pers\u00e9v\u00e9rance nous croyons \u00e0", "start": 463.96, "duration": 4.04}, {"text": "la t\u00e9nacit\u00e9 et nous savons", "start": 466.52, "duration": 2.799}, {"text": "qu'aujourd'hui si nous nous battons \u00e0", "start": 468.0, "duration": 3.039}, {"text": "contrecourant c'est pour que demain nos", "start": 469.319, "duration": 3.401}, {"text": "id\u00e9es soient repr\u00e9sent\u00e9es moi je ne", "start": 471.039, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9serterai pas je ne l\u00e2cherai pas ce", "start": 472.72, "duration": 4.12}, {"text": "combat et je crois que bien s\u00fbr", "start": 474.52, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui je le sais tr\u00e8s bien cette", "start": 476.84, "duration": 3.12}, {"text": "campagne nous la menons avec bien des", "start": 478.479, "duration": 3.28}, {"text": "vents contraires mais je pense qu'on", "start": 479.96, "duration": 3.359}, {"text": "reconna\u00eet la valeur de ceux qui", "start": 481.759, "duration": 3.601}, {"text": "s'engagent \u00e0 leur capacit\u00e9 d'affronter", "start": 483.319, "duration": 3.88}, {"text": "des situations difficiles plut\u00f4t que de", "start": 485.36, "duration": 3.92}, {"text": "c\u00e9der aux sir\u00e8nes d'un opportunisme trop", "start": 487.199, "duration": 3.881}, {"text": "confortable et c'est la raison pour", "start": 489.28, "duration": 3.639}, {"text": "laquelle je pers\u00e9v\u00e8re et nous", "start": 491.08, "duration": 3.799}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rons ensemble et je suis s\u00fbr que", "start": 492.919, "duration": 4.521}, {"text": "beaucoup d'entre vous aujourd'hui se", "start": 494.879, "duration": 4.04}, {"text": "reconnaissent dans ce travail que nous", "start": 497.44, "duration": 3.64}, {"text": "faisons beaucoup d'entre vous demain", "start": 498.919, "duration": 3.881}, {"text": "reconna\u00eetront que c'est l\u00e0 que c'est", "start": 501.08, "duration": 3.92}, {"text": "jou\u00e9 ce dont l'Europe avait besoin ce", "start": 502.8, "duration": 4.679}, {"text": "dont la France aura besoin pour pouvoir", "start": 505.0, "duration": 4.12}, {"text": "se relever c'est la seule chose qui nous", "start": 507.479, "duration": 3.481}, {"text": "importe si nous d\u00e9fendons les couleurs", "start": 509.12, "duration": 4.2}, {"text": "de la droite \u00e7a n'est pas pour un parti", "start": 510.96, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e7a n'est pas pour une \u00e9curie pour un", "start": 513.32, "duration": 3.399}, {"text": "camp plut\u00f4t qu'un autre c'est d'abord", "start": 514.919, "duration": 3.441}, {"text": "parce que nous croyons \u00e0 la France et", "start": 516.719, "duration": 2.961}, {"text": "nous pensons que la France a besoin", "start": 518.36, "duration": 3.359}, {"text": "d'une droite qui est les id\u00e9es claires", "start": 519.68, "duration": 4.08}, {"text": "et la constance de ses engagements ce", "start": 521.719, "duration": 3.841}, {"text": "que nous \u00e9crivons ensemble \u00e7a n'est pas", "start": 523.76, "duration": 3.28}, {"text": "le bilan de la droite d'hier mais c'est", "start": 525.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'avenir de celle de demain pour que le", "start": 527.04, "duration": 4.0}, {"text": "pays puisse se relever \u00e0 travers elle", "start": 529.04, "duration": 3.52}, {"text": "voil\u00e0 voil\u00e0 ce qui fait le c\u0153ur de mon", "start": 531.04, "duration": 3.359}, {"text": "engagement et que je je partage avec", "start": 532.56, "duration": 4.279}, {"text": "vous bien s\u00fbr \u00e7a n'est pas la facilit\u00e9", "start": 534.399, "duration": 4.161}, {"text": "mais c'est je crois la difficult\u00e9 qui", "start": 536.839, "duration": 4.201}, {"text": "constitue aussi ce dans quoi nous", "start": 538.56, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9prouvons la possibilit\u00e9 pour la France", "start": 541.04, "duration": 4.039}, {"text": "de retrouver confiance demain parce", "start": 543.399, "duration": 4.041}, {"text": "qu'elle saura que ceux qui proposeront", "start": 545.079, "duration": 4.921}, {"text": "son rel\u00e8vement n'auront pas vari\u00e9 dans", "start": 547.44, "duration": 4.399}, {"text": "leurs convictions leurs id\u00e9es et dans la", "start": 550.0, "duration": 3.44}, {"text": "vision qu'ils ont de l'avenir de notre", "start": 551.839, "duration": 4.921}, {"text": "pays Alex demande sur Twitter quel est", "start": 553.44, "duration": 4.76}, {"text": "votre espace politique entre les", "start": 556.76, "duration": 4.36}, {"text": "macronistes et le RN ou", "start": 558.2, "duration": 5.6}, {"text": "reconqu\u00eate alors cher alex je voudrais", "start": 561.12, "duration": 4.08}, {"text": "vous r\u00e9pondre tr\u00e8s simplement que pour", "start": 563.8, "duration": 2.76}, {"text": "moi la politique \u00e7a n'est pas qu'une", "start": 565.2, "duration": 3.28}, {"text": "question de sondage \u00e7a n'est pas un", "start": 566.56, "duration": 3.399}, {"text": "sujet de client", "start": 568.48, "duration": 2.919}, {"text": "vous avez raison de poser cette question", "start": 569.959, "duration": 3.88}, {"text": "parce qu'elle est \u00e9videmment n\u00e9cessaire", "start": 571.399, "duration": 4.161}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 je crois qu'il faut la", "start": 573.839, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9passer ce qui compte c'est plut\u00f4t", "start": 575.56, "duration": 3.279}, {"text": "qu'elle est notre proposition politique", "start": 576.88, "duration": 3.92}, {"text": "et si la promesse est forte et Claire", "start": 578.839, "duration": 3.841}, {"text": "alors je suis s\u00fbr qu'elle retrouvera les", "start": 580.8, "duration": 3.84}, {"text": "citoyens qu'elle retrouvera les Fran\u00e7ais", "start": 582.68, "duration": 4.0}, {"text": "je n en doute pas un instant et", "start": 584.64, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui si on regarde les chiffres", "start": 586.68, "duration": 3.599}, {"text": "on pourrait avoir l'impression qu'on est", "start": 588.44, "duration": 4.28}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 se trouver placer", "start": 590.279, "duration": 4.921}, {"text": "entre des forces contraires moi d'abord", "start": 592.72, "duration": 4.28}, {"text": "je sais o\u00f9 sont mes adversaires ces", "start": 595.2, "duration": 3.68}, {"text": "adversaires ils sont ceux qui organisent", "start": 597.0, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui le d\u00e9clin du pays", "start": 598.88, "duration": 3.079}, {"text": "malheureusement ceux qui sont aux", "start": 600.279, "duration": 3.12}, {"text": "responsabilit\u00e9s dont le bilan est", "start": 601.959, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9sastreux et je sais que pour r\u00e9pondre", "start": 603.399, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 ces adversaires il faut que la droite", "start": 605.279, "duration": 3.921}, {"text": "se rel\u00e8ve je vois d'ailleurs qu'Emmanuel", "start": 607.279, "duration": 4.881}, {"text": "Macron aura tout fait pour d\u00e9meler les", "start": 609.2, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9publicains que ce qu'Emmanuel Macron a", "start": 612.16, "duration": 3.64}, {"text": "voulu au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 614.24, "duration": 3.2}, {"text": "c'est la disparition de la droite et", "start": 615.8, "duration": 3.24}, {"text": "rien d'autre d'ailleurs il aura voulu", "start": 617.44, "duration": 2.92}, {"text": "n'avoir en face de lui que le", "start": 619.04, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national parce qu'il sait", "start": 620.36, "duration": 4.28}, {"text": "que c'est le seul clivage c'est le seul", "start": 622.2, "duration": 5.639}, {"text": "duel qui puisse lui permettre de retenir", "start": 624.64, "duration": 5.439}, {"text": "ind\u00e9finiment le le pouvoir pour lui et", "start": 627.839, "duration": 4.801}, {"text": "pour l'id\u00e9ologie qu'il incarne nous nous", "start": 630.079, "duration": 4.44}, {"text": "voulons constituer cette alternative et", "start": 632.64, "duration": 3.36}, {"text": "je ne doute pas que lorsque nous aurons", "start": 634.519, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire comprendre que", "start": 636.0, "duration": 3.399}, {"text": "l'alternance \u00e9tait l\u00e0 que l'esp\u00e9rance", "start": 637.839, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9tait l\u00e0 les Fran\u00e7ais reviendront", "start": 639.399, "duration": 5.88}, {"text": "aussi Paul me demande quels sont mes", "start": 642.24, "duration": 4.44}, {"text": "principaux reproches sur le programme de", "start": 645.279, "duration": 3.481}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman qui semble refl\u00e9ter une", "start": 646.68, "duration": 4.44}, {"text": "strat\u00e9gie coh\u00e9rente et offensive face", "start": 648.76, "duration": 4.16}, {"text": "aux forces \u00e9trang\u00e8res \u00e9conomiques et", "start": 651.12, "duration": 3.959}, {"text": "politiques alors cher Paul j'ai j'ai eu", "start": 652.92, "duration": 4.24}, {"text": "l'occasion de discuter hier avec Rapha\u00ebl", "start": 655.079, "duration": 4.721}, {"text": "gluxman c'est un adversaire politique un", "start": 657.16, "duration": 4.44}, {"text": "adversaire que je respecte parce que moi", "start": 659.8, "duration": 3.44}, {"text": "je crois que le le clivage gauche-", "start": 661.6, "duration": 3.6}, {"text": "droite en France il existe encore vous", "start": 663.24, "duration": 3.399}, {"text": "savez en France c'est assez simple il y", "start": 665.2, "duration": 3.68}, {"text": "a il y a une gauche qui s'assume c'est", "start": 666.639, "duration": 4.44}, {"text": "Rapha\u00ebl glxman il y a une gauche qui ne", "start": 668.88, "duration": 4.44}, {"text": "s'assume pas c'est Emmanuel Macron mais", "start": 671.079, "duration": 3.641}, {"text": "moi je respecte les gens qui assument", "start": 673.32, "duration": 2.92}, {"text": "leur conviction et je pense que", "start": 674.72, "duration": 3.799}, {"text": "malheureusement Rapha\u00ebl gluxman veut", "start": 676.24, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9fendre et je suis s\u00fbr qu'il est", "start": 678.519, "duration": 4.161}, {"text": "sinc\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 pour la France et", "start": 680.48, "duration": 4.479}, {"text": "pour l'Europe de se rendre ind\u00e9pendant", "start": 682.68, "duration": 4.36}, {"text": "des puissances \u00e9trang\u00e8res qui voudraient", "start": 684.959, "duration": 3.281}, {"text": "nous", "start": 687.04, "duration": 4.12}, {"text": "ali\u00e9ner j'ai pu d'ailleurs partager des", "start": 688.24, "duration": 4.68}, {"text": "combats avec lui face \u00e0 la Chine par", "start": 691.16, "duration": 4.6}, {"text": "exemple ou bien face \u00e0 l'Azerba\u00efdjan qui", "start": 692.92, "duration": 5.44}, {"text": "attaquait l'Arm\u00e9nie mais malheureusement", "start": 695.76, "duration": 4.04}, {"text": "je crois que la politique qu'il propose", "start": 698.36, "duration": 3.8}, {"text": "est exactement celle qui fragilise notre", "start": 699.8, "duration": 4.479}, {"text": "continent et notre pays lorsque Rapha\u00ebl", "start": 702.16, "duration": 4.44}, {"text": "gluxman par exemple a vot\u00e9 pour la", "start": 704.279, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9croissance agricole la d\u00e9croissance", "start": 706.6, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9conomique la d\u00e9croissance industrielle", "start": 708.639, "duration": 3.721}, {"text": "lorsqu'il a vot\u00e9 contre l'\u00e9nergie", "start": 710.639, "duration": 3.401}, {"text": "nucl\u00e9aire qui est l'un des atouts", "start": 712.36, "duration": 3.08}, {"text": "exceptionnels sur lesquels nous pouvons", "start": 714.04, "duration": 3.4}, {"text": "compter pour assurer notre ind\u00e9pendance", "start": 715.44, "duration": 4.28}, {"text": "et donc notre souverainet\u00e9 lorsqu'il a", "start": 717.44, "duration": 3.88}, {"text": "vot\u00e9 contre les propositions que nous", "start": 719.72, "duration": 3.679}, {"text": "faisons pour renforcer la ma\u00eetrise de", "start": 721.32, "duration": 4.28}, {"text": "nos fronti\u00e8res il a rendu en r\u00e9alit\u00e9", "start": 723.399, "duration": 4.921}, {"text": "l'Europe plus d\u00e9pendante plus d\u00e9pendante", "start": 725.6, "duration": 4.84}, {"text": "du point de vue agricole de la Russie du", "start": 728.32, "duration": 3.959}, {"text": "point de vue \u00e9nerg\u00e9tique du gaz que nous", "start": 730.44, "duration": 4.759}, {"text": "importions depuis Moscou plus d\u00e9pendante", "start": 732.279, "duration": 5.56}, {"text": "de ce euh pipeline d'hydrocarbures", "start": 735.199, "duration": 5.88}, {"text": "auquel euh nous sommes li\u00e9s avec", "start": 737.839, "duration": 5.12}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan plus d\u00e9pendante de", "start": 741.079, "duration": 3.841}, {"text": "l'industrie automobile chinoise prenez", "start": 742.959, "duration": 4.481}, {"text": "cet exemple tout simple Rapha\u00ebl gluxman", "start": 744.92, "duration": 4.24}, {"text": "a fait du combat contre le r\u00e9gime", "start": 747.44, "duration": 4.199}, {"text": "chinois l'un de ses l'un de ses de ses", "start": 749.16, "duration": 5.039}, {"text": "projets majeurs mais en r\u00e9alit\u00e9", "start": 751.639, "duration": 5.081}, {"text": "lorsqu'il vote pour le 100 % v\u00e9hicule", "start": 754.199, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9lectrique en Europe il est en train de", "start": 756.72, "duration": 4.0}, {"text": "faire un cadeau avec ses amis", "start": 758.92, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9cologistes avec ses amis macronistes", "start": 760.72, "duration": 4.08}, {"text": "qui ont tous vot\u00e9 comme lui pour offrir", "start": 762.56, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 la Chine cet avantage comp\u00e9titif", "start": 764.8, "duration": 4.36}, {"text": "incroyable sur notre march\u00e9 nous avons", "start": 766.76, "duration": 4.8}, {"text": "vot\u00e9 contre le 100 % v\u00e9hicule \u00e9lectrique", "start": 769.16, "duration": 4.239}, {"text": "parce que nous tenons \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "start": 771.56, "duration": 4.04}, {"text": "de notre continent et que \u00e7a suppose de", "start": 773.399, "duration": 4.721}, {"text": "prot\u00e9ger notre industrie automobile qui", "start": 775.6, "duration": 4.479}, {"text": "savait faire des v\u00e9hicules thermiques de", "start": 778.12, "duration": 4.32}, {"text": "plus en plus d\u00e9carbon\u00e9s et donc nous", "start": 780.079, "duration": 4.0}, {"text": "avons refus\u00e9 de nous mettre sur le", "start": 782.44, "duration": 3.04}, {"text": "terrain sur lequel la Chine a 10 ans", "start": 784.079, "duration": 3.361}, {"text": "d'avance sur nous c'\u00e9tait une \u00e9vidence", "start": 785.48, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9opolitique aussi au-del\u00e0 de la", "start": 787.44, "duration": 3.32}, {"text": "question de notre mod\u00e8le social et de", "start": 789.24, "duration": 3.48}, {"text": "nos d\u00e9placements de tous les jours vous", "start": 790.76, "duration": 3.92}, {"text": "voyez on est on est au c\u0153ur de cette", "start": 792.72, "duration": 3.96}, {"text": "malheureusement contradiction que je", "start": 794.68, "duration": 4.68}, {"text": "regrette parce que lorsqu'on refuse de", "start": 796.68, "duration": 4.24}, {"text": "prot\u00e9ger les fronti\u00e8res de l'Europe en", "start": 799.36, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 on se met dans la main de la", "start": 800.92, "duration": 4.2}, {"text": "Bi\u00e9lorussie de la Russie de la Turquie", "start": 802.6, "duration": 4.239}, {"text": "qui organise des crises migratoires aux", "start": 805.12, "duration": 3.44}, {"text": "fronti\u00e8res de notre continent pour mieux", "start": 806.839, "duration": 3.24}, {"text": "pour mieux tenir les dirigeants", "start": 808.56, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ens choisir l'ind\u00e9pendance de", "start": 810.079, "duration": 3.681}, {"text": "l'Europe vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 Paul dans", "start": 812.16, "duration": 3.799}, {"text": "votre question c'est \u00e9videmment un d\u00e9fi", "start": 813.76, "duration": 3.96}, {"text": "mais \u00e7a suppose autre chose que des", "start": 815.959, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9clarations que je peux partager par", "start": 817.72, "duration": 4.359}, {"text": "ailleurs de r\u00e9probation \u00e0 l'endroit des", "start": 819.6, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9gimes autoritaires qui viennent", "start": 822.079, "duration": 3.12}, {"text": "concurrencer l'Europe \u00e7a suppose de se", "start": 823.399, "duration": 3.44}, {"text": "donner les moyens concr\u00e8tement de", "start": 825.199, "duration": 3.64}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de l'Europe et \u00e7a c'est", "start": 826.839, "duration": 3.761}, {"text": "nous qui l'avons fait en r\u00e9alit\u00e9 au", "start": 828.839, "duration": 3.481}, {"text": "cours des derni\u00e8res", "start": 830.6, "duration": 6.52}, {"text": "ann\u00e9es et je continue dans les questions", "start": 832.32, "duration": 8.28}, {"text": "qui sont pos\u00e9es tuto gaming sur Youtube", "start": 837.12, "duration": 5.159}, {"text": "demande \u00eates-vous pour l'Union des", "start": 840.6, "duration": 2.96}, {"text": "droites ben \u00e7a va peut-\u00eatre vous", "start": 842.279, "duration": 3.161}, {"text": "surprendre tuto gaming parce que vous", "start": 843.56, "duration": 3.56}, {"text": "aurez peut-\u00eatre derri\u00e8re votre question", "start": 845.44, "duration": 4.28}, {"text": "un soup\u00e7on de r\u00e9ponse n\u00e9gative mais oui", "start": 847.12, "duration": 4.24}, {"text": "je suis pour l'union de tous les", "start": 849.72, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite c'est mon projet", "start": 851.36, "duration": 4.2}, {"text": "c'est mon but c'est celui que nous", "start": 853.68, "duration": 3.719}, {"text": "portons d'ailleurs avec avec Eric soti", "start": 855.56, "duration": 3.399}, {"text": "au sein des des r\u00e9publicains nous", "start": 857.399, "duration": 3.201}, {"text": "voulons r\u00e9unir tous les \u00e9lecteurs de", "start": 858.959, "duration": 3.481}, {"text": "droite et r\u00e9unir tous les \u00e9lecteurs de", "start": 860.6, "duration": 3.72}, {"text": "droite mais \u00e7a veut dire justement leur", "start": 862.44, "duration": 3.399}, {"text": "offrir le parti qui les repr\u00e9sentera", "start": 864.32, "duration": 3.8}, {"text": "demain leur proposer de se r\u00e9unir dans", "start": 865.839, "duration": 4.481}, {"text": "le parti qui historiquement \u00e0 pour", "start": 868.12, "duration": 3.76}, {"text": "mission de les d\u00e9fendre et de les", "start": 870.32, "duration": 3.4}, {"text": "repr\u00e9senter \u00e7a rejoint la question de", "start": 871.88, "duration": 3.68}, {"text": "Florent sur Facebook qui me demande", "start": 873.72, "duration": 3.119}, {"text": "pourquoi n'allez-vous pas rejoindre", "start": 875.56, "duration": 4.24}, {"text": "Marion mar\u00e9chal et en r\u00e9alit\u00e9 pour une", "start": 876.839, "duration": 4.841}, {"text": "raison tr\u00e8s simple c'est que je crois", "start": 879.8, "duration": 3.24}, {"text": "que nous n'avons rien \u00e0 gagner \u00e0 la", "start": 881.68, "duration": 3.56}, {"text": "division moi aussi demain je je pourrais", "start": 883.04, "duration": 4.64}, {"text": "cr\u00e9er mon parti bien s\u00fbr et je suis s\u00fbr", "start": 885.24, "duration": 4.599}, {"text": "que j'aurais plein de raisons de faire", "start": 887.68, "duration": 3.92}, {"text": "des reproches aux r\u00e9publicains pour", "start": 889.839, "duration": 3.321}, {"text": "expliquer pourquoi il faut que mon", "start": 891.6, "duration": 3.679}, {"text": "propre parti soit cr\u00e9\u00e9 je suis s\u00fbr", "start": 893.16, "duration": 3.88}, {"text": "d'ailleurs que j'aurais plein de raisons", "start": 895.279, "duration": 3.281}, {"text": "de trouver des reproches \u00e0 faire \u00e0", "start": 897.04, "duration": 3.479}, {"text": "reconqu et je pourrais cr\u00e9er un nouveau", "start": 898.56, "duration": 4.279}, {"text": "parti il y a beaucoup de re d\u00e9j\u00e0 pris", "start": 900.519, "duration": 5.521}, {"text": "alors reconqu\u00eate Renaissance je pourrais", "start": 902.839, "duration": 5.56}, {"text": "l'appeler je sais pas moi tous les reux", "start": 906.04, "duration": 4.4}, {"text": "que vous voudrez", "start": 908.399, "duration": 4.641}, {"text": "renouveau proposez-moi vos id\u00e9es tiens", "start": 910.44, "duration": 4.24}, {"text": "on peut on peut on peut s'amuser dans", "start": 913.04, "duration": 3.52}, {"text": "cette veine l\u00e0 mais en r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 est-ce", "start": 914.68, "duration": 2.8}, {"text": "que \u00e7a nous", "start": 916.56, "duration": 3.199}, {"text": "conduit ceux qui parlent le plus d'union", "start": 917.48, "duration": 4.0}, {"text": "des droites sont simplement ceux qui", "start": 919.759, "duration": 4.08}, {"text": "cr\u00e9ent des divisions suppl\u00e9mentaires moi", "start": 921.48, "duration": 3.799}, {"text": "je crois que si vous \u00eates un \u00e9lecteur de", "start": 923.839, "duration": 3.44}, {"text": "droite et que vous \u00eates content de ce", "start": 925.279, "duration": 4.401}, {"text": "que fait LR aujourd'hui \u00e0 alors prenez", "start": 927.279, "duration": 4.401}, {"text": "votre carte rejoignez-nous si vous \u00eates", "start": 929.68, "duration": 3.639}, {"text": "un \u00e9lecteur de droite et que vous \u00eates", "start": 931.68, "duration": 2.8}, {"text": "frustr\u00e9 parce que vous avez le sentiment", "start": 933.319, "duration": 2.841}, {"text": "qu' l'air ne fait pas tout \u00e0 fait tout", "start": 934.48, "duration": 2.839}, {"text": "ce qu'il faudrait faire pour pouvoir", "start": 936.16, "duration": 3.56}, {"text": "relever le pays alors prenez votre carte", "start": 937.319, "duration": 4.44}, {"text": "rejoignez-nous parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 939.72, "duration": 3.32}, {"text": "de l'int\u00e9rieur que vous pourrez faire", "start": 941.759, "duration": 2.801}, {"text": "entendre votre voix et c'est avec vous", "start": 943.04, "duration": 3.919}, {"text": "qu'on rel\u00e8vera un parti qui demain sera", "start": 944.56, "duration": 4.68}, {"text": "susceptible de r\u00e9unir tous les \u00e9lecteurs", "start": 946.959, "duration": 6.36}, {"text": "de droite et oui on a besoin de faire \u00e7a", "start": 949.24, "duration": 6.0}, {"text": "parce que r\u00e9unir les \u00e9lecteurs de droite", "start": 953.319, "duration": 4.121}, {"text": "c'est donner \u00e0 la majorit\u00e9 de ce pays la", "start": 955.24, "duration": 4.0}, {"text": "traduction politique la majorit\u00e9", "start": 957.44, "duration": 3.24}, {"text": "politique dont elle a besoin dont il a", "start": 959.24, "duration": 5.32}, {"text": "besoin pour pouvoir se se reconstruire", "start": 960.68, "duration": 7.32}, {"text": "et comptez-vous Demandre gens d\u00e9poser", "start": 964.56, "duration": 4.92}, {"text": "une motion de censure contre le", "start": 968.0, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement alors cette question \u00e9riic", "start": 969.48, "duration": 5.56}, {"text": "cotti a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu il a dit cette", "start": 972.12, "duration": 4.36}, {"text": "chose toute simple ce que nous voyons", "start": 975.04, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui c'est que le gouvernement a", "start": 976.48, "duration": 4.919}, {"text": "menti aux Fran\u00e7ais qu'il les a trahi sur", "start": 978.44, "duration": 5.079}, {"text": "un sujet majeur qui est celui de notre", "start": 981.399, "duration": 4.12}, {"text": "budget on a d\u00e9couvert que le", "start": 983.519, "duration": 4.201}, {"text": "gouvernement faisait 20 milliards de", "start": 985.519, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9ficit de plus que ses propres", "start": 987.72, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9visions et la situation \u00e9videmment", "start": 989.759, "duration": 4.64}, {"text": "est d'une infinie gravit\u00e9 parce", "start": 991.839, "duration": 4.081}, {"text": "qu'aujourd'hui c'est la stabilit\u00e9 de", "start": 994.399, "duration": 3.721}, {"text": "notre pays qui est menac\u00e9 la gestion de", "start": 995.92, "duration": 5.399}, {"text": "sa dette donc de ses finances et donc", "start": 998.12, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e9videmment la situation d'un pays qui", "start": 1001.319, "duration": 5.681}, {"text": "aujourd'hui est au bout de l'exercice", "start": 1004.319, "duration": 5.361}, {"text": "des mensonges qui ont \u00e9maill\u00e9 sa gestion", "start": 1007.0, "duration": 5.319}, {"text": "au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es dans cette", "start": 1009.68, "duration": 6.0}, {"text": "situation l\u00e0 notre seul et unique", "start": 1012.319, "duration": 6.241}, {"text": "objectif c'est de prot\u00e9ger la France et", "start": 1015.68, "duration": 6.399}, {"text": "de prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais comment et bien", "start": 1018.56, "duration": 5.759}, {"text": "d'une fa\u00e7on tr\u00e8s simple aujourd'hui", "start": 1022.079, "duration": 3.561}, {"text": "devant cette crise budg\u00e9taire il y a", "start": 1024.319, "duration": 4.321}, {"text": "deux mani\u00e8res de traiter le probl\u00e8me si", "start": 1025.64, "duration": 5.559}, {"text": "vous avez un d\u00e9rapage budg\u00e9taire vous", "start": 1028.64, "duration": 5.12}, {"text": "pouvez soit tenter d'augmenter vos", "start": 1031.199, "duration": 4.72}, {"text": "recettes soit chercher \u00e0 baisser vos", "start": 1033.76, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9penses je suis assez inquiet", "start": 1035.919, "duration": 4.0}, {"text": "d'entendre qu'Emmanuel Macron consid\u00e8re", "start": 1038.12, "duration": 3.76}, {"text": "que le probl\u00e8me ne vient pas dans notre", "start": 1039.919, "duration": 3.441}, {"text": "pays du fait que les d\u00e9pens de l'\u00c9tat", "start": 1041.88, "duration": 3.439}, {"text": "seraiit excessive mais qu'il n'aurait", "start": 1043.36, "duration": 4.079}, {"text": "pas assez de ressources je pense nous", "start": 1045.319, "duration": 4.081}, {"text": "pensons exactement le contraire", "start": 1047.439, "duration": 3.641}, {"text": "la France c'est le pays dans lequel les", "start": 1049.4, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires sont les plus", "start": 1051.08, "duration": 4.0}, {"text": "importants du monde c'est le pays dans", "start": 1052.76, "duration": 3.76}, {"text": "lequel la d\u00e9pense publique est la plus", "start": 1055.08, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lev\u00e9e d'Europe et c'est pas en", "start": 1056.52, "duration": 4.88}, {"text": "augmentant les d\u00e9penses qu'on va r\u00e9ussir", "start": 1058.6, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 r\u00e9parer des services publics qui", "start": 1061.4, "duration": 4.68}, {"text": "dysfonctionnent tous dans notre pays la", "start": 1063.6, "duration": 5.319}, {"text": "sant\u00e9 l'h\u00f4pital l'\u00e9cole \u00e9videmment la", "start": 1066.08, "duration": 5.68}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 la police la gendarmerie la", "start": 1068.919, "duration": 5.12}, {"text": "justice m\u00eame nos forces arm\u00e9es manquent", "start": 1071.76, "duration": 4.96}, {"text": "de l'essentiel pour pouvoir garantir \u00e0", "start": 1074.039, "duration": 5.321}, {"text": "notre pays la s\u00e9curit\u00e9 qui qui doit \u00eatre", "start": 1076.72, "duration": 5.199}, {"text": "la sienne donc on voit bien qu'on a un", "start": 1079.36, "duration": 5.16}, {"text": "maximum de d\u00e9penses un maximum d'imp\u00f4ts", "start": 1081.919, "duration": 5.24}, {"text": "et plus aucun service public essentiel", "start": 1084.52, "duration": 5.159}, {"text": "qui fonctionne il faut donc faire mieux", "start": 1087.159, "duration": 6.041}, {"text": "et faire mieux avec moins et on r\u00e9ussira", "start": 1089.679, "duration": 6.561}, {"text": "\u00e0 faire mieux si on assume de d\u00e9penser", "start": 1093.2, "duration": 6.0}, {"text": "moins c'\u00e9tait le grand message de la", "start": 1096.24, "duration": 5.96}, {"text": "droite en 2017 c'\u00e9tait le grand message", "start": 1099.2, "duration": 6.68}, {"text": "que voulait porter 20 % d'\u00e9lecteurs au", "start": 1102.2, "duration": 6.88}, {"text": "premier tour en 2017 qui disaient que", "start": 1105.88, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00c9tat est en faillite et qu'il faut", "start": 1109.08, "duration": 4.12}, {"text": "sortir de l\u00e0 pour rendre au Pays sa", "start": 1111.28, "duration": 3.96}, {"text": "grandeur et bien ce message n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1113.2, "duration": 3.4}, {"text": "entendu il est temps de le porter \u00e0", "start": 1115.24, "duration": 3.439}, {"text": "nouveau il est temps de le porter fort", "start": 1116.6, "duration": 4.12}, {"text": "et nous nous disons que si le", "start": 1118.679, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernement veut s'en sortir en", "start": 1120.72, "duration": 5.4}, {"text": "augmentant les imp\u00f4ts si le gouvernement", "start": 1123.159, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9cide que la r\u00e9solution de son propre", "start": 1126.12, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9rapage budg\u00e9taire c'est d'aller", "start": 1128.32, "duration": 3.479}, {"text": "chercher encore plus dans la poche des", "start": 1130.36, "duration": 4.559}, {"text": "Fran\u00e7ais de quoi r\u00e9parer son incurie si", "start": 1131.799, "duration": 4.961}, {"text": "le gouvernement compte se d\u00e9fausser sur", "start": 1134.919, "duration": 3.921}, {"text": "les Fran\u00e7ais de son irresponsabilit\u00e9", "start": 1136.76, "duration": 4.039}, {"text": "d'hier alors nous d\u00e9poserons", "start": 1138.84, "duration": 3.959}, {"text": "imm\u00e9diatement une motion de censure", "start": 1140.799, "duration": 4.201}, {"text": "c'est la ligne rouge fix\u00e9e par Eric", "start": 1142.799, "duration": 4.88}, {"text": "sootti notre but n'est pas de faire un", "start": 1145.0, "duration": 4.84}, {"text": "acte politicien pour le plaisir notre", "start": 1147.679, "duration": 3.961}, {"text": "but c'est de prot\u00e9ger la France et de", "start": 1149.84, "duration": 3.68}, {"text": "prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais et nous avons dans", "start": 1151.64, "duration": 3.44}, {"text": "nos mains vous demandiez pourquoi je", "start": 1153.52, "duration": 3.12}, {"text": "suis au sein des r\u00e9publicains parce que", "start": 1155.08, "duration": 2.959}, {"text": "nous sommes la seule force politique qui", "start": 1156.64, "duration": 2.919}, {"text": "a aujourd'hui dans ses mains la", "start": 1158.039, "duration": 3.681}, {"text": "possibilit\u00e9 d'assurer cette protection", "start": 1159.559, "duration": 4.0}, {"text": "vous savez parfois on pr\u00eate \u00e0 cette", "start": 1161.72, "duration": 3.12}, {"text": "motion de censure plus que ce qu'elle ne", "start": 1163.559, "duration": 3.12}, {"text": "peut donner il m'arrive que des gens que", "start": 1164.84, "duration": 3.92}, {"text": "je croise que vous me disiez parfois", "start": 1166.679, "duration": 4.0}, {"text": "quand j'\u00e9change avec vous il m'arrive", "start": 1168.76, "duration": 4.08}, {"text": "que des gens me disent vous pourriez", "start": 1170.679, "duration": 3.641}, {"text": "faire tomber Emmanuel Macron bien s\u00fbr", "start": 1172.84, "duration": 3.68}, {"text": "que non nous ne sommes pas la majorit\u00e9 \u00e0", "start": 1174.32, "duration": 4.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous n'avons pas", "start": 1176.52, "duration": 3.44}, {"text": "la possibilit\u00e9 de renverser compl\u00e8tement", "start": 1178.4, "duration": 2.72}, {"text": "la donne politique tout ce que nous", "start": 1179.96, "duration": 2.88}, {"text": "pouvons faire c'est mettre un cran", "start": 1181.12, "duration": 4.12}, {"text": "d'arr\u00eat \u00e0 la politique du gouvernement", "start": 1182.84, "duration": 4.88}, {"text": "s'il d\u00e9cide d'augmenter la fiscalit\u00e9 et", "start": 1185.24, "duration": 4.559}, {"text": "nous le ferons sans une seconde", "start": 1187.72, "duration": 4.079}, {"text": "d'h\u00e9sitation si cette ligne rouge est", "start": 1189.799, "duration": 4.281}, {"text": "franchie \u00e0 partir de l\u00e0 \u00e9videmment", "start": 1191.799, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9quation politique restera ce qu'elle", "start": 1194.08, "duration": 3.16}, {"text": "est aujourd'hui mais au moins nous", "start": 1195.84, "duration": 4.52}, {"text": "aurons r\u00e9ussi \u00e0 prot\u00e9ger la France d'une", "start": 1197.24, "duration": 4.88}, {"text": "augmentation d'imp\u00f4ts qui continuerait", "start": 1200.36, "duration": 3.799}, {"text": "d'asphyxier son mod\u00e8le \u00e9conomique et de", "start": 1202.12, "duration": 3.2}, {"text": "faire en sorte que les Fran\u00e7ais se", "start": 1204.159, "duration": 2.76}, {"text": "trouvent dans ce", "start": 1205.32, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9clin qui aujourd'hui malheureusement", "start": 1206.919, "duration": 5.601}, {"text": "caract\u00e9rise notre", "start": 1210.08, "duration": 5.28}, {"text": "pays que pensez-vous du programme du RN", "start": 1212.52, "duration": 5.12}, {"text": "demande Paul sur Youtube entre", "start": 1215.36, "duration": 4.679}, {"text": "parenth\u00e8ses hausse des taxes argent", "start": 1217.64, "duration": 5.56}, {"text": "magique Yaka faucon alors Paul vous \u00eates", "start": 1220.039, "duration": 4.88}, {"text": "s\u00e9v\u00e8re mais de fait le probl\u00e8me c'est", "start": 1223.2, "duration": 4.0}, {"text": "que le programme du RN est difficile \u00e0 \u00e0", "start": 1224.919, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9crypter moi ce qui me marque surtout", "start": 1227.2, "duration": 3.88}, {"text": "je ve pas passer mon temps \u00e0 parler de", "start": 1229.36, "duration": 3.04}, {"text": "nos concurrents ce qui compte c'est de", "start": 1231.08, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9fendre nos id\u00e9es c'est \u00e7a la beaut\u00e9 de", "start": 1232.4, "duration": 3.6}, {"text": "la d\u00e9mocratie mais ce qui me marque", "start": 1234.32, "duration": 3.359}, {"text": "quand j'\u00e9coute le RN c'est que j'ai", "start": 1236.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'impression qu'en r\u00e9alit\u00e9 on ne sort", "start": 1237.679, "duration": 5.0}, {"text": "pas du du socialisme en fait la", "start": 1239.6, "duration": 5.199}, {"text": "proposition du pour sortir de la crise", "start": 1242.679, "duration": 4.401}, {"text": "budg\u00e9taire c'est elle aussi de nouvelles", "start": 1244.799, "duration": 4.641}, {"text": "taxes et on voit que quand les", "start": 1247.08, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9publicains font des propositions de", "start": 1249.44, "duration": 4.84}, {"text": "droite le RN s oppose syst\u00e9matiquement", "start": 1251.12, "duration": 5.76}, {"text": "par exemplez pa un exemple tout simple", "start": 1254.28, "duration": 6.56}, {"text": "on a propos\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s LR ont propos\u00e9", "start": 1256.88, "duration": 6.52}, {"text": "de conditionner le RSA \u00e0 15 he", "start": 1260.84, "duration": 4.88}, {"text": "d'activit\u00e9 par semaine le RSA", "start": 1263.4, "duration": 3.639}, {"text": "aujourd'hui dans notre pays c'est", "start": 1265.72, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment un soutien social pour ceux", "start": 1267.039, "duration": 4.24}, {"text": "qui sont le plus en difficult\u00e9 mais on", "start": 1269.32, "duration": 3.4}, {"text": "voit que malheureusement c'est aussi une", "start": 1271.279, "duration": 3.52}, {"text": "trappe \u00e0 pauvret\u00e9 que des gens", "start": 1272.72, "duration": 4.6}, {"text": "s'installent dans la cistana et que par", "start": 1274.799, "duration": 4.36}, {"text": "cons\u00e9quent si on veut sortir de cette", "start": 1277.32, "duration": 3.92}, {"text": "situation il faut r\u00e9ussir \u00e0 les", "start": 1279.159, "duration": 4.321}, {"text": "reconduire vers l'emploi on est dans un", "start": 1281.24, "duration": 4.52}, {"text": "pays bizarre vous savez il y a des", "start": 1283.48, "duration": 3.72}, {"text": "millions de ch\u00f4meurs en France selon la", "start": 1285.76, "duration": 2.799}, {"text": "mani\u00e8re de les compter en tous les cas", "start": 1287.2, "duration": 3.44}, {"text": "ils sont tr\u00e8s nombreux et vous avez", "start": 1288.559, "duration": 4.081}, {"text": "partout en France un m\u00eame cri de", "start": 1290.64, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9tresse qui vient partout vous allez", "start": 1292.64, "duration": 2.76}, {"text": "vous allez le voir l\u00e0 la saison va", "start": 1294.039, "duration": 2.801}, {"text": "commencer il fait beau les terrasse", "start": 1295.4, "duration": 3.08}, {"text": "s'ouvre vous allez voir fleurir partout", "start": 1296.84, "duration": 4.16}, {"text": "sur les papillons des des vitrines des", "start": 1298.48, "duration": 5.199}, {"text": "demandes d'embauche de la part des", "start": 1301.0, "duration": 4.64}, {"text": "patrons des bistr des restaurants qui", "start": 1303.679, "duration": 4.561}, {"text": "tous cherchent \u00e0 recruter partout en", "start": 1305.64, "duration": 4.399}, {"text": "France c'est vrai dans l'h\u00f4tellerie", "start": 1308.24, "duration": 3.36}, {"text": "restauration c'est vrai dans l'industrie", "start": 1310.039, "duration": 2.801}, {"text": "c'est vrai dans les plus grandes", "start": 1311.6, "duration": 2.439}, {"text": "entreprises de France comme chez les", "start": 1312.84, "duration": 3.24}, {"text": "plus petits artisans partout dans notre", "start": 1314.039, "duration": 3.921}, {"text": "pays il y a un cri de d\u00e9tresse qui vient", "start": 1316.08, "duration": 3.56}, {"text": "du monde omique on n'arrive pas \u00e0", "start": 1317.96, "duration": 3.44}, {"text": "recruter et pourtant il y a des millions", "start": 1319.64, "duration": 3.44}, {"text": "de ch\u00f4meurs si on est dans cette", "start": 1321.4, "duration": 3.6}, {"text": "situation l\u00e0 c'est parce que le", "start": 1323.08, "duration": 4.4}, {"text": "socialisme a install\u00e9 une sorte d'\u00e9tat", "start": 1325.0, "duration": 4.559}, {"text": "d'esprit qui fait que on ne touche pas \u00e0", "start": 1327.48, "duration": 4.199}, {"text": "des aides sociales qui parfois finissent", "start": 1329.559, "duration": 4.401}, {"text": "par arriver au point qu'elle d\u00e9courage", "start": 1331.679, "duration": 4.321}, {"text": "de retourner vers l'emploi je croisais", "start": 1333.96, "duration": 3.199}, {"text": "l'autre jour quelqu'un qui me racontait", "start": 1336.0, "duration": 3.4}, {"text": "qu'elle est sortie du ch\u00f4mage et que \u00e7a", "start": 1337.159, "duration": 4.281}, {"text": "lui a co\u00fbt\u00e9 plus cher de retourner", "start": 1339.4, "duration": 3.519}, {"text": "travailler que de continuer de", "start": 1341.44, "duration": 3.479}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de tout ce \u00e0 quoi elle avait", "start": 1342.919, "duration": 4.161}, {"text": "droit quand elle \u00e9tait encore en dehors", "start": 1344.919, "duration": 4.12}, {"text": "d'un emploi c'est de de \u00e7a qu'il faut", "start": 1347.08, "duration": 5.16}, {"text": "sortir et bien quand on propose \u00e7a le RN", "start": 1349.039, "duration": 5.281}, {"text": "vote contre cette id\u00e9e vous avez", "start": 1352.24, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui dans ce pays des millions de", "start": 1354.32, "duration": 3.32}, {"text": "gens qui travaillent et qui ont du mal \u00e0", "start": 1356.32, "duration": 3.68}, {"text": "s'en sortir et qui sont en col\u00e8re et moi", "start": 1357.64, "duration": 4.08}, {"text": "je comprends leur col\u00e8re parce que les", "start": 1360.0, "duration": 3.12}, {"text": "charges les imp\u00f4ts les taxes les", "start": 1361.72, "duration": 3.04}, {"text": "contraintes qui p\u00e8sent sur eux leur", "start": 1363.12, "duration": 3.6}, {"text": "rendre la vie impossible mais ces", "start": 1364.76, "duration": 4.08}, {"text": "gens-l\u00e0 vont confier leur vote au RN qui", "start": 1366.72, "duration": 4.36}, {"text": "fait tout pour d\u00e9courager le travail moi", "start": 1368.84, "duration": 3.64}, {"text": "je crois que c'est le grand probl\u00e8me", "start": 1371.08, "duration": 3.199}, {"text": "auquel on est confront\u00e9 aujourd'hui et", "start": 1372.48, "duration": 3.12}, {"text": "c'est d'ailleurs le grand probl\u00e8me qui", "start": 1374.279, "duration": 3.4}, {"text": "alimente le d\u00e9fi le probl\u00e8me migratoire", "start": 1375.6, "duration": 3.8}, {"text": "qui alimente la fuite en avant", "start": 1377.679, "duration": 3.921}, {"text": "migratoire la v\u00e9rit\u00e9 c'est que si on", "start": 1379.4, "duration": 5.12}, {"text": "veut sortir de l\u00e0 et bien il faut qu'on", "start": 1381.6, "duration": 4.439}, {"text": "arrive \u00e0 faire en sorte de ramener vers", "start": 1384.52, "duration": 4.2}, {"text": "l'emploi les gens qui en France", "start": 1386.039, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui en sont \u00e9loign\u00e9s et je pense", "start": 1388.72, "duration": 3.76}, {"text": "que le RN assume une grande", "start": 1391.159, "duration": 3.441}, {"text": "responsabilit\u00e9 en votant avec l'extr\u00eame", "start": 1392.48, "duration": 3.96}, {"text": "gauche contre \u00e7a en votant avec", "start": 1394.6, "duration": 4.0}, {"text": "l'extr\u00eame gauche pour garder le statut", "start": 1396.44, "duration": 3.88}, {"text": "qu de ce mod\u00e8le social qui est devenu en", "start": 1398.6, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 un mod\u00e8le antisocial si vous", "start": 1400.32, "duration": 5.04}, {"text": "croyez au travail si vous croyez que la", "start": 1403.0, "duration": 4.24}, {"text": "droite est le camp du travail si vous", "start": 1405.36, "duration": 3.72}, {"text": "croyez \u00e0 la valeur et \u00e0 la dignit\u00e9 du", "start": 1407.24, "duration": 3.679}, {"text": "travail et si vous voulez faire en sorte", "start": 1409.08, "duration": 3.599}, {"text": "que le travail paye mieux et que ceux", "start": 1410.919, "duration": 3.041}, {"text": "qui sont \u00e0 l'ext\u00e9rieur du travail", "start": 1412.679, "duration": 3.6}, {"text": "puissent y \u00eatre raccompagn\u00e9s parce que", "start": 1413.96, "duration": 3.88}, {"text": "c'est aussi le lieu dans lequel ils", "start": 1416.279, "duration": 3.161}, {"text": "pourront s'accomplir s'\u00e9panouir se", "start": 1417.84, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9aliser B alors dans ce cas il y a pas", "start": 1419.44, "duration": 3.44}, {"text": "d'h\u00e9sitation il faut voter pour la", "start": 1421.24, "duration": 3.6}, {"text": "droite qui s'assume et nous on dit pas", "start": 1422.88, "duration": 4.2}, {"text": "comme le RN ni droite ni gauche parce", "start": 1424.84, "duration": 3.76}, {"text": "que c'est toujours la meilleure mani\u00e8re", "start": 1427.08, "duration": 3.0}, {"text": "de prendre f\u00ea et cause pour la gauche", "start": 1428.6, "duration": 3.4}, {"text": "dans toutes les occasions possibles vous", "start": 1430.08, "duration": 3.479}, {"text": "savez la derni\u00e8re greffe des trains", "start": 1432.0, "duration": 2.919}, {"text": "qu'on a connu c'\u00e9tait dans une p\u00e9riode", "start": 1433.559, "duration": 2.961}, {"text": "de vacances scolaires quand tout le", "start": 1434.919, "duration": 2.961}, {"text": "monde \u00e9tait bloqu\u00e9 personne pouvait", "start": 1436.52, "duration": 3.039}, {"text": "partir en vacances parce que Sudra avait", "start": 1437.88, "duration": 3.44}, {"text": "demand\u00e9 une nouvelle 1\u00e8 augmentation", "start": 1439.559, "duration": 4.041}, {"text": "d'imp\u00f4ts Marine Le Pen a pris fit et", "start": 1441.32, "duration": 4.76}, {"text": "causes pour sudrail contre les Fran\u00e7ais", "start": 1443.6, "duration": 5.079}, {"text": "bloqu\u00e9s c'est un choix de priorit\u00e9 c'est", "start": 1446.08, "duration": 4.44}, {"text": "pas le n\u00f4tre on est la droite on", "start": 1448.679, "duration": 3.88}, {"text": "l'assume on d\u00e9fend ceux qui travaillent", "start": 1450.52, "duration": 3.96}, {"text": "pas ceux qui travaillent pas on veut que", "start": 1452.559, "duration": 3.161}, {"text": "ceux qui ne travaillent pas puissent", "start": 1454.48, "duration": 3.0}, {"text": "avoir la chance de revenir vers un", "start": 1455.72, "duration": 3.4}, {"text": "emploi parce que c'est \u00e7a le d\u00e9fi pour", "start": 1457.48, "duration": 3.48}, {"text": "nous c'est \u00e7a le d\u00e9fi pour la France si", "start": 1459.12, "duration": 3.08}, {"text": "la France doit sortir du d\u00e9clin", "start": 1460.96, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9conomique si elle doit sortir de la", "start": 1462.2, "duration": 3.64}, {"text": "crise migratoire ce sera justement en", "start": 1463.559, "duration": 3.761}, {"text": "retrouvant le go\u00fbt du travail en", "start": 1465.84, "duration": 4.199}, {"text": "retrouvant un travail qui paye mieux qui", "start": 1467.32, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9mun\u00e8re mieux un travail qui soit plus", "start": 1470.039, "duration": 4.24}, {"text": "respect\u00e9 plus consid\u00e9r\u00e9 qui soit lib\u00e9r\u00e9", "start": 1472.159, "duration": 4.321}, {"text": "c'est \u00e7a le premier d\u00e9fi je crois qui", "start": 1474.279, "duration": 4.961}, {"text": "est devant nous", "start": 1476.48, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui alors oh l\u00e0 l\u00e0 on a des", "start": 1479.84, "duration": 5.12}, {"text": "questions qui touchent au Parlement", "start": 1483.08, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en et il y a certainement plein de", "start": 1484.96, "duration": 4.48}, {"text": "choses qu'il faut que je vous explique", "start": 1486.88, "duration": 4.64}, {"text": "quels sont les votes que vous avez fait", "start": 1489.44, "duration": 4.04}, {"text": "demande pierre sur Facebook sur la", "start": 1491.52, "duration": 4.6}, {"text": "circulaire sur l'immigration alors", "start": 1493.48, "duration": 3.919}, {"text": "pierre j'imagine que vous parlez du", "start": 1496.12, "duration": 3.76}, {"text": "pacte asile et immigration qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1497.399, "duration": 4.28}, {"text": "vot\u00e9 la semaine derni\u00e8re au Parlement", "start": 1499.88, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9en ce Pact \u00e9it constitu\u00e9 de 10", "start": 1501.679, "duration": 5.041}, {"text": "textes on s'est oppos\u00e9 \u00e0 Sep de ces 10", "start": 1504.44, "duration": 4.68}, {"text": "textes on s'est oppos\u00e9 en fait \u00e0 tout ce", "start": 1506.72, "duration": 4.36}, {"text": "qui fragilisait nos \u00e9tats dans la", "start": 1509.12, "duration": 3.64}, {"text": "ma\u00eetrise de leurs fronti\u00e8res on a vot\u00e9", "start": 1511.08, "duration": 3.719}, {"text": "contre trois textes qui au contraire", "start": 1512.76, "duration": 3.799}, {"text": "allit dans le bon sens et dans la bonne", "start": 1514.799, "duration": 4.081}, {"text": "direction ces trois textes d'ailleurs", "start": 1516.559, "duration": 4.041}, {"text": "l'un d'entre eux j'y reviens parce que", "start": 1518.88, "duration": 3.919}, {"text": "monsieur bardellaa nous a attaqu\u00e9 avec", "start": 1520.6, "duration": 4.0}, {"text": "vigueur en nous reprochant d'avoir vot\u00e9", "start": 1522.799, "duration": 5.161}, {"text": "un r\u00e8glement sur le filtrage en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1524.6, "duration": 5.199}, {"text": "le le paradoxe de cette affaire c'est", "start": 1527.96, "duration": 3.68}, {"text": "que ses propres d\u00e9put\u00e9s avaient vot\u00e9", "start": 1529.799, "duration": 4.76}, {"text": "pour le m\u00eame r\u00e8glement 15 jours plus t\u00f4t", "start": 1531.64, "duration": 5.24}, {"text": "et que une note interne de son parti", "start": 1534.559, "duration": 4.48}, {"text": "recommandait de le soutenir je crois", "start": 1536.88, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il y avait l\u00e0 d'abord une forme", "start": 1539.039, "duration": 4.321}, {"text": "d'opportunisme un peu d\u00e9solant et moi je", "start": 1540.36, "duration": 4.199}, {"text": "le disais tout \u00e0 l'heure je fais", "start": 1543.36, "duration": 3.64}, {"text": "campagne en parlant de mes id\u00e9es pas en", "start": 1544.559, "duration": 5.281}, {"text": "essayant de mentir sur les choix de mes", "start": 1547.0, "duration": 5.52}, {"text": "concurrents donc je tiendrai cette ligne", "start": 1549.84, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 nous avons vot\u00e9 pour ce r\u00e8glement", "start": 1552.52, "duration": 2.759}, {"text": "filtrage parce qu'il allait dans la", "start": 1554.159, "duration": 2.961}, {"text": "bonne direction malheureusement le reste", "start": 1555.279, "duration": 3.481}, {"text": "du pacte contenait quelqu que bonnes", "start": 1557.12, "duration": 4.559}, {"text": "intentions et mal malgr\u00e9 tout elles ont", "start": 1558.76, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vid\u00e9es de leur sens par les", "start": 1561.679, "duration": 5.041}, {"text": "compromis trop nombreux pass\u00e9s avec avec", "start": 1563.44, "duration": 5.32}, {"text": "la gauche nous nous croyons qu'il faut", "start": 1566.72, "duration": 3.439}, {"text": "que les proc\u00e9dures d'asile soient", "start": 1568.76, "duration": 3.0}, {"text": "instruites \u00e0 l'ext\u00e9rieur de nos", "start": 1570.159, "duration": 3.0}, {"text": "fronti\u00e8res pour que les gens qui", "start": 1571.76, "duration": 3.12}, {"text": "arrivent ill\u00e9galement aux fronti\u00e8res de", "start": 1573.159, "duration": 3.161}, {"text": "l'Europe ne circule pas imm\u00e9diatement", "start": 1574.88, "duration": 2.76}, {"text": "comme c'est le cas aujourd'hui dans", "start": 1576.32, "duration": 3.719}, {"text": "l'espace Schengen dans l'espace europ\u00e9en", "start": 1577.64, "duration": 4.8}, {"text": "c'est le d\u00e9fi majeur et la gauche s est", "start": 1580.039, "duration": 4.801}, {"text": "oppos\u00e9 et nous avons donc vot\u00e9 contre", "start": 1582.44, "duration": 4.44}, {"text": "les textes essentiels de ce pacte asile", "start": 1584.84, "duration": 3.64}, {"text": "immigration avec beaucoup de regrets", "start": 1586.88, "duration": 3.039}, {"text": "parce qu'il y avait beaucoup de points", "start": 1588.48, "duration": 2.6}, {"text": "qui pouvaient aller dans la bonne", "start": 1589.919, "duration": 3.48}, {"text": "direction et je crois que c'est le signe", "start": 1591.08, "duration": 5.24}, {"text": "qu'il faut justement que demain plus", "start": 1593.399, "duration": 5.321}, {"text": "d'\u00e9lus de droite plus de parlementaires", "start": 1596.32, "duration": 4.839}, {"text": "de droite pas des parlementaires absents", "start": 1598.72, "duration": 4.6}, {"text": "qui ne travaillent pas qui ne bataillent", "start": 1601.159, "duration": 3.721}, {"text": "pas mais des parlementaires qui sont l\u00e0", "start": 1603.32, "duration": 3.64}, {"text": "tous les jours au combat que plus de", "start": 1604.88, "duration": 3.76}, {"text": "parlementaires actifs efficaces qui", "start": 1606.96, "duration": 3.16}, {"text": "viendront d\u00e9fendre les id\u00e9es de la", "start": 1608.64, "duration": 3.12}, {"text": "droite et les \u00e9lecteurs de droite", "start": 1610.12, "duration": 3.2}, {"text": "viennent au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1611.76, "duration": 4.32}, {"text": "faire basculer la majorit\u00e9 on a v\u00e9cu", "start": 1613.32, "duration": 5.079}, {"text": "dans ce mandat l'exp\u00e9rience d'une une", "start": 1616.08, "duration": 5.0}, {"text": "majorit\u00e9 qui s'est cr\u00e9\u00e9e entre l'extr\u00eame", "start": 1618.399, "duration": 5.64}, {"text": "gauche et les \u00e9lus macronistes incluant", "start": 1621.08, "duration": 5.4}, {"text": "les socialistes les Verts pour faire en", "start": 1624.039, "duration": 5.0}, {"text": "sorte que passe bien des textes que nous", "start": 1626.48, "duration": 5.36}, {"text": "voulions combattre et cette courte", "start": 1629.039, "duration": 5.76}, {"text": "majorit\u00e9 elle aura conduit \u00e0 ce que", "start": 1631.84, "duration": 4.92}, {"text": "malheureusement sur bien des sujets", "start": 1634.799, "duration": 4.281}, {"text": "l'Europe se fragilise au lieu de se de", "start": 1636.76, "duration": 4.44}, {"text": "se renforcer c'est \u00e7a l'enjeu de", "start": 1639.08, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne qui", "start": 1641.2, "duration": 7.599}, {"text": "vient un autre un autre sujet sur les", "start": 1644.32, "duration": 7.28}, {"text": "votes au Parlement on me demande", "start": 1648.799, "duration": 4.841}, {"text": "pourquoi je me suis abstenu sur la", "start": 1651.6, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9solution sur la conscience historique", "start": 1653.64, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9enne le 17 janvier \u00e9videmment il y", "start": 1655.6, "duration": 3.679}, {"text": "a eu un peu d'actualit\u00e9 sur ce texte", "start": 1657.799, "duration": 4.48}, {"text": "c'est un texte dont le contenu \u00e9tait", "start": 1659.279, "duration": 6.24}, {"text": "initialement parfaitement wistes et", "start": 1662.279, "duration": 5.361}, {"text": "d\u00e9constructeurs tellement qu'il en \u00e9tait", "start": 1665.519, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s ridicule d'ailleurs un texte", "start": 1667.64, "duration": 4.32}, {"text": "port\u00e9 par un \u00e9lu d'extr\u00eame gauche", "start": 1670.12, "duration": 4.919}, {"text": "europ\u00e9en je je me suis oppos\u00e9 \u00e0 ce texte", "start": 1671.96, "duration": 6.28}, {"text": "en d\u00e9posant de nombreux amendements pour", "start": 1675.039, "duration": 4.52}, {"text": "dire \u00e0 quel point la conscience", "start": 1678.24, "duration": 2.919}, {"text": "historique europ\u00e9enne ne devait pas \u00eatre", "start": 1679.559, "duration": 3.0}, {"text": "seulement la repentance \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 1681.159, "duration": 2.721}, {"text": "pages sombres de l'histoire de l'Europe", "start": 1682.559, "duration": 3.281}, {"text": "mais \u00e0 quel point il fallait d\u00e9fendre", "start": 1683.88, "duration": 3.279}, {"text": "transmettre tout ce qu'il y avait de", "start": 1685.84, "duration": 2.679}, {"text": "beau dans notre histoire dans notre", "start": 1687.159, "duration": 3.161}, {"text": "conscience collective la transmission", "start": 1688.519, "duration": 3.241}, {"text": "vous savez c'est le combat de ma vie moi", "start": 1690.32, "duration": 3.4}, {"text": "je me suis engag\u00e9 en politique parce que", "start": 1691.76, "duration": 3.88}, {"text": "je suis prof d'abord et que c'\u00e9tait pour", "start": 1693.72, "duration": 3.839}, {"text": "transmettre c'\u00e9tait le sens de mon", "start": 1695.64, "duration": 3.519}, {"text": "premier engagement public un livre qui", "start": 1697.559, "duration": 4.161}, {"text": "s'appelle les d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s et donc j'ai", "start": 1699.159, "duration": 3.841}, {"text": "essay\u00e9 de traduire ce livre en", "start": 1701.72, "duration": 3.679}, {"text": "amendement et il faut dire aussi un peu", "start": 1703.0, "duration": 5.279}, {"text": "que je n'ai pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 provoquer nos", "start": 1705.399, "duration": 5.481}, {"text": "opposants parce que dans ce texte par", "start": 1708.279, "duration": 4.161}, {"text": "exemple il \u00e9tait fait mention de la", "start": 1710.88, "duration": 4.639}, {"text": "condamnation du nazisme et du fascisme", "start": 1712.44, "duration": 5.44}, {"text": "j'ai rajouter \u00e0 cette liste les crimes", "start": 1715.519, "duration": 3.841}, {"text": "du communisme et oui je crois que", "start": 1717.88, "duration": 3.279}, {"text": "malheureusement on n pas le droit d'\u00eatre", "start": 1719.36, "duration": 3.28}, {"text": "biais\u00e9 quand on regarde l'histoire de", "start": 1721.159, "duration": 3.721}, {"text": "l'Europe et en fait d'une mani\u00e8re assez", "start": 1722.64, "duration": 3.919}, {"text": "surprenante d'un seul coup le communisme", "start": 1724.88, "duration": 4.799}, {"text": "est devenu le sujet majeur et on a vu", "start": 1726.559, "duration": 4.96}, {"text": "des coll\u00e8gues de plusieurs pays", "start": 1729.679, "duration": 3.321}, {"text": "notamment des pays de l'Est des pays", "start": 1731.519, "duration": 3.52}, {"text": "d'Europe centrale et orientale qui sont", "start": 1733.0, "duration": 3.72}, {"text": "pour beaucoup d'entre eux n\u00e9s dans", "start": 1735.039, "duration": 3.401}, {"text": "l'URSS", "start": 1736.72, "duration": 3.48}, {"text": "et \u00e0 qui ce sujet tient particuli\u00e8rement", "start": 1738.44, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 c\u0153ur et qui ont d\u00e9fendu mon amendement", "start": 1740.2, "duration": 4.719}, {"text": "avec vigueur et \u00e0 ma grande surprise cet", "start": 1742.279, "duration": 4.481}, {"text": "amendement a fini par recevoir une", "start": 1744.919, "duration": 4.841}, {"text": "majorit\u00e9 et donc le Parlement europ\u00e9en a", "start": 1746.76, "duration": 5.2}, {"text": "vu dans ce texte l'occasion de condamner", "start": 1749.76, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 \u00e9galit\u00e9 les crimes du nazisme du", "start": 1751.96, "duration": 5.76}, {"text": "fascisme et du communisme et ce qui", "start": 1754.64, "duration": 4.96}, {"text": "s'est pass\u00e9 alors m' m'a surpris le", "start": 1757.72, "duration": 4.4}, {"text": "premier le d\u00e9put\u00e9 d'extr\u00eame gauche qui", "start": 1759.6, "duration": 4.319}, {"text": "Pora ce texte a d\u00e9cid\u00e9 de l'abandonner", "start": 1762.12, "duration": 4.24}, {"text": "il a retir\u00e9 son nom du texte et on a vu", "start": 1763.919, "duration": 4.441}, {"text": "d'un seul coup l'extr\u00eame gauche vouloir", "start": 1766.36, "duration": 3.799}, {"text": "vootter contre ce texte \u00e0 cause de la", "start": 1768.36, "duration": 3.199}, {"text": "condamnation du communisme qu'il", "start": 1770.159, "duration": 3.52}, {"text": "contenait d\u00e9sormais et des coll\u00e8gues de", "start": 1771.559, "duration": 4.0}, {"text": "mon groupe de droite des coll\u00e8gues bien", "start": 1773.679, "duration": 4.081}, {"text": "de droite qui voulait justement rappeler", "start": 1775.559, "duration": 3.801}, {"text": "que le communisme avait fait tant de mal", "start": 1777.76, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 nos pays \u00e0 leur pays en particulier", "start": 1779.36, "duration": 4.48}, {"text": "vouloir voter ce texte quel que soit ses", "start": 1781.96, "duration": 5.0}, {"text": "imperfection le voter votait pour parce", "start": 1783.84, "duration": 5.12}, {"text": "qu'il voulait d\u00e9sormais exprimer ce qui", "start": 1786.96, "duration": 4.24}, {"text": "en devenait le le message principal moi", "start": 1788.96, "duration": 3.559}, {"text": "je me suis retrouv\u00e9 dans une situation", "start": 1791.2, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9tonnante avec ma d\u00e9l\u00e9gation parce que", "start": 1792.519, "duration": 3.52}, {"text": "j'\u00e9tais pas favorable au contenu du", "start": 1794.399, "duration": 3.601}, {"text": "texte mais d\u00e9sormais le c\u0153ur de l'enjeu", "start": 1796.039, "duration": 3.441}, {"text": "c'\u00e9tait la condamnation du communisme et", "start": 1798.0, "duration": 2.96}, {"text": "j'allais pas me ranger du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1799.48, "duration": 3.24}, {"text": "l'extr\u00eame gauche qui votait contre ce", "start": 1800.96, "duration": 3.599}, {"text": "texte contre mes coll\u00e8gues qui le", "start": 1802.72, "duration": 3.959}, {"text": "soutenaient alors j'ai choisi bon la", "start": 1804.559, "duration": 3.761}, {"text": "solution la plus frustrante j'ai choisi", "start": 1806.679, "duration": 4.681}, {"text": "de de m'abstenir pour ne pas pouvoir", "start": 1808.32, "duration": 4.92}, {"text": "soutenir ce qui allait dans le mauvais", "start": 1811.36, "duration": 3.799}, {"text": "sens mais pour ne pas me ranger dans le", "start": 1813.24, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00eame camp que l'extr\u00eame gauche qui", "start": 1815.159, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9sormais le combattait avec", "start": 1816.919, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9termination de toute fa\u00e7on", "start": 1818.76, "duration": 3.88}, {"text": "rassurez-vous ce texte n'a aucun impact", "start": 1820.32, "duration": 4.28}, {"text": "il fait partie des r\u00e9solutions qui euh", "start": 1822.64, "duration": 4.48}, {"text": "s'empil sur le bureau du Parlement et", "start": 1824.6, "duration": 4.199}, {"text": "qui rentent dans les archives sans avoir", "start": 1827.12, "duration": 3.6}, {"text": "eu de v\u00e9ritables effets l\u00e9gislatifs", "start": 1828.799, "duration": 3.48}, {"text": "concrets mais je crois que", "start": 1830.72, "duration": 2.92}, {"text": "symboliquement en tous les cas je suis", "start": 1832.279, "duration": 3.441}, {"text": "pas peu fier d'avoir contribu\u00e9 par cette", "start": 1833.64, "duration": 4.2}, {"text": "amendement que j'avais d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 ce que", "start": 1835.72, "duration": 3.199}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en je crois que", "start": 1837.84, "duration": 3.24}, {"text": "c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois condamne le", "start": 1838.919, "duration": 5.24}, {"text": "communisme \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec le nazisme et", "start": 1841.08, "duration": 4.719}, {"text": "le fascisme parce que je crois que", "start": 1844.159, "duration": 3.041}, {"text": "regarder l'histoire en face c'est aussi", "start": 1845.799, "duration": 3.921}, {"text": "assumer effectivement de ne pas biaiser", "start": 1847.2, "duration": 4.52}, {"text": "sur les crimes du pass\u00e9 au motif que", "start": 1849.72, "duration": 3.76}, {"text": "certains sont trop de gauche pour", "start": 1851.72, "duration": 3.799}, {"text": "pouvoir \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9", "start": 1853.48, "duration": 4.72}, {"text": "euh voil\u00e0 vous voyez que parfois c'est", "start": 1855.519, "duration": 4.04}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 le travail europ\u00e9en et", "start": 1858.2, "duration": 3.92}, {"text": "que quand on veut juger les d\u00e9cisions", "start": 1859.559, "duration": 4.08}, {"text": "d'un parlementaire il faut essayer", "start": 1862.12, "duration": 3.519}, {"text": "d'abord de de les comprendre moi c'est", "start": 1863.639, "duration": 3.88}, {"text": "le c'est le travail que je m'assigne il", "start": 1865.639, "duration": 3.52}, {"text": "m'arrive d'avoir des incompr\u00e9hensions y", "start": 1867.519, "duration": 3.441}, {"text": "compris avoir avec des des opposants", "start": 1869.159, "duration": 3.441}, {"text": "politiques j'essaie de pas \u00eatre de", "start": 1870.96, "duration": 3.199}, {"text": "mauvaise foi quand quand je les critique", "start": 1872.6, "duration": 3.039}, {"text": "parfois la critique est l\u00e9gitime mais", "start": 1874.159, "duration": 3.281}, {"text": "apr\u00e8s qu'on est tent\u00e9 de comprendre les", "start": 1875.639, "duration": 5.321}, {"text": "positions que chacun d\u00e9fend", "start": 1877.44, "duration": 5.92}, {"text": "et Isabelle sur facebook me demande", "start": 1880.96, "duration": 3.88}, {"text": "quelle est votre action pour obtenir la", "start": 1883.36, "duration": 3.76}, {"text": "publication des SMS d'Ursula van derleen", "start": 1884.84, "duration": 4.04}, {"text": "concernant les contrats pass\u00e9 avec", "start": 1887.12, "duration": 4.64}, {"text": "Pfizer et Jean-Luc me demande que r\u00e9pond", "start": 1888.88, "duration": 4.32}, {"text": "monsieur bamis c'est sur le m\u00eame sujet", "start": 1891.76, "duration": 4.159}, {"text": "j'imagine au torent d'insulte prof\u00e9r\u00e9 \u00e0", "start": 1893.2, "duration": 5.359}, {"text": "son encontre par Fran\u00e7ois aselino j'en", "start": 1895.919, "duration": 4.281}, {"text": "ai entendu parler Jean-Luc mais pour", "start": 1898.559, "duration": 3.761}, {"text": "tout vous dire je ne l'ai pas vu parce", "start": 1900.2, "duration": 3.439}, {"text": "que je m'abstiens g\u00e9n\u00e9ralement de", "start": 1902.32, "duration": 2.8}, {"text": "consacrer trop de temps \u00e0 \u00e9couter les", "start": 1903.639, "duration": 3.081}, {"text": "insultes en", "start": 1905.12, "duration": 4.279}, {"text": "effet la question a disparu je sais pas", "start": 1906.72, "duration": 5.4}, {"text": "si elle peut revenir juste pour revenir", "start": 1909.399, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 la question", "start": 1912.12, "duration": 4.799}, {"text": "d'Isabelle la publication des SMS sur C", "start": 1914.2, "duration": 4.64}, {"text": "vanen c'est un c'est un enjeu essentiel", "start": 1916.919, "duration": 3.88}, {"text": "de de transparence comme vous le savez", "start": 1918.84, "duration": 3.24}, {"text": "sans doute pendant la crise du covid", "start": 1920.799, "duration": 3.681}, {"text": "j'ai j'ai pris une position qui \u00e9tait", "start": 1922.08, "duration": 3.52}, {"text": "qui \u00e9tait peut-\u00eatre un peu un peu", "start": 1924.48, "duration": 4.76}, {"text": "singuli\u00e8re un peu \u00e0 contrecourant euh je", "start": 1925.6, "duration": 6.919}, {"text": "je me suis oppos\u00e9 \u00e0 \u00e0 bien des des", "start": 1929.24, "duration": 5.799}, {"text": "mesures et notamment au Pass sanitaires", "start": 1932.519, "duration": 4.481}, {"text": "et au Pass vaccinal qui me paraissait un", "start": 1935.039, "duration": 4.041}, {"text": "probl\u00e8me majeur dans notre mod\u00e8le", "start": 1937.0, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mocratique et je constate qu'avec le", "start": 1939.08, "duration": 4.76}, {"text": "recul je n'avais pas tellement tort je", "start": 1940.88, "duration": 5.399}, {"text": "crois que en r\u00e9alit\u00e9 ils n'auront pas", "start": 1943.84, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9ellement permis de juguler \u00e9pid\u00e9mie", "start": 1946.279, "duration": 4.601}, {"text": "mais ils auront introduit un pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1948.399, "duration": 4.4}, {"text": "assez risqu\u00e9 me semble-t-il dans notre", "start": 1950.88, "duration": 3.639}, {"text": "droit qui veut que pour la premi\u00e8re fois", "start": 1952.799, "duration": 4.401}, {"text": "on nous ait demand\u00e9 un document de sant\u00e9", "start": 1954.519, "duration": 5.801}, {"text": "pour acc\u00e9der \u00e0 un espace public \u00e0 espace", "start": 1957.2, "duration": 5.4}, {"text": "priv\u00e9 \u00e0 un service public m\u00eame parfois", "start": 1960.32, "duration": 3.719}, {"text": "je pense qu'on avait pas grand-chose \u00e0", "start": 1962.6, "duration": 3.48}, {"text": "gagner \u00e0 \u00e7a et que \u00e7a n'est pas vraiment", "start": 1964.039, "duration": 3.6}, {"text": "le levier majeur par lequel on pouvait", "start": 1966.08, "duration": 3.88}, {"text": "contenir la la pand\u00e9mie l'Europe a fait", "start": 1967.639, "duration": 3.801}, {"text": "a fait beaucoup dans cette crise et", "start": 1969.96, "duration": 3.04}, {"text": "souvent beaucoup de choses utiles et", "start": 1971.44, "duration": 3.119}, {"text": "n\u00e9cessaires elle a fait beaucoup de", "start": 1973.0, "duration": 3.88}, {"text": "choses indispensables pour garantir une", "start": 1974.559, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9ponse mieux ordonn\u00e9 entre les \u00c9tats", "start": 1976.88, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9ens mais au Parlement europ\u00e9en", "start": 1978.919, "duration": 3.801}, {"text": "j'avais vot\u00e9 contre la cr\u00e9ation de ce", "start": 1980.919, "duration": 3.921}, {"text": "dispositif l\u00e0 parce qu'il me paraissait", "start": 1982.72, "duration": 4.24}, {"text": "un un probl\u00e8me de m\u00eame je comprends tr\u00e8s", "start": 1984.84, "duration": 3.6}, {"text": "bien que les pays europ\u00e9ens se soient", "start": 1986.96, "duration": 4.16}, {"text": "mis ensemble pour n\u00e9gocier des vaccins", "start": 1988.44, "duration": 4.68}, {"text": "mais je crois qu'on aurait d\u00fb garantir", "start": 1991.12, "duration": 3.84}, {"text": "la transparence n\u00e9cessaire dans cette", "start": 1993.12, "duration": 4.039}, {"text": "n\u00e9gociation et j'ai toujours d\u00e9fendu", "start": 1994.96, "duration": 3.959}, {"text": "l'id\u00e9e qu'il fallait cette transparence", "start": 1997.159, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00eame \u00e0 post\u00e9riori on a eu tr\u00e8s", "start": 1998.919, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement l'occasion de voter des", "start": 2001.2, "duration": 3.4}, {"text": "textes c'est pas seulement moi qui le", "start": 2002.84, "duration": 4.24}, {"text": "dis c'est la justice europ\u00e9enne le", "start": 2004.6, "duration": 4.199}, {"text": "parquet EUR europ\u00e9en vient de le", "start": 2007.08, "duration": 4.719}, {"text": "rappeler \u00e0 son tour c'est le M\u00e9diateur", "start": 2008.799, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9en qui est une institution de", "start": 2011.799, "duration": 4.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui a elle-m\u00eame", "start": 2013.44, "duration": 5.239}, {"text": "effectuer une requ\u00eate aupr\u00e8s de la", "start": 2016.559, "duration": 4.161}, {"text": "Commission europ\u00e9enne pour obtenir cette", "start": 2018.679, "duration": 4.041}, {"text": "transparence et moi je partage la", "start": 2020.72, "duration": 5.319}, {"text": "position de de de de du du M\u00e9diateur", "start": 2022.72, "duration": 5.959}, {"text": "europ\u00e9en de cette institution sur sur ce", "start": 2026.039, "duration": 5.161}, {"text": "ce sujet fondamental il se trouve que", "start": 2028.679, "duration": 4.521}, {"text": "effectivement un jour alors qu'on avait", "start": 2031.2, "duration": 3.719}, {"text": "vot\u00e9 \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses reprises sur", "start": 2033.2, "duration": 2.959}, {"text": "ce sujet et que j'ai toujours vot\u00e9 dans", "start": 2034.919, "duration": 3.36}, {"text": "la m\u00eame direction un jour il m'est", "start": 2036.159, "duration": 3.281}, {"text": "arriv\u00e9 de ne pas voir passer un", "start": 2038.279, "duration": 3.201}, {"text": "amendement sur ce sujet et donc de ne", "start": 2039.44, "duration": 5.04}, {"text": "pas le le voter imm\u00e9diatement des gens", "start": 2041.48, "duration": 5.24}, {"text": "comme monsieur aselino qui qui je", "start": 2044.48, "duration": 5.08}, {"text": "crois on s'en doute beaucoup de de temps", "start": 2046.72, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 consacrer \u00e0 la surveillance des autres", "start": 2049.56, "duration": 4.599}, {"text": "plus que \u00e0 la", "start": 2051.639, "duration": 4.601}, {"text": "n\u00e9cessaire animation de la vie", "start": 2054.159, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9mocratique monsieur", "start": 2056.24, "duration": 4.679}, {"text": "aselino m'en a certainement beaucoup", "start": 2058.52, "duration": 3.52}, {"text": "voulu alors m\u00eame que j'avais", "start": 2060.919, "duration": 2.641}, {"text": "imm\u00e9diatement corrig\u00e9 mon vote parce", "start": 2062.04, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on peut le faire et \u00e7a arrive on fait", "start": 2063.56, "duration": 3.079}, {"text": "des milliers de votes \u00e0 chaque session", "start": 2065.0, "duration": 3.359}, {"text": "plini\u00e8re \u00e7a arrive de de ne pas avir", "start": 2066.639, "duration": 2.921}, {"text": "pass\u00e9 tous les amendements qui qui", "start": 2068.359, "duration": 3.881}, {"text": "viennent eu et donc na pris en", "start": 2069.56, "duration": 4.359}, {"text": "consid\u00e9ration aucun de mes votes pass\u00e9s", "start": 2072.24, "duration": 3.52}, {"text": "ni aucun de mes combats pass\u00e9s sur ce", "start": 2073.919, "duration": 3.841}, {"text": "sujet des textes que j'avais \u00e9crit des", "start": 2075.76, "duration": 4.639}, {"text": "positions r\u00e9fl\u00e9chies que j'avais partag\u00e9", "start": 2077.76, "duration": 4.2}, {"text": "depuis le le d\u00e9but de cette de cette", "start": 2080.399, "duration": 3.48}, {"text": "crise et donc on a profit\u00e9 pour me", "start": 2081.96, "duration": 4.32}, {"text": "diffamer avec d\u00e9termination voil\u00e0 mes", "start": 2083.879, "duration": 3.881}, {"text": "positions elles sont connues elles ont", "start": 2086.28, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parfois critiqu\u00e9es d'ailleurs par", "start": 2087.76, "duration": 4.2}, {"text": "ceux qui refusent cette transparence", "start": 2089.839, "duration": 4.56}, {"text": "voil\u00e0 chacun assume ses choix moi je", "start": 2091.96, "duration": 4.199}, {"text": "continuerai de tenir \u00e0 cette ligne et je", "start": 2094.399, "duration": 3.041}, {"text": "ne le fais pas pour plaire \u00e0 qui que ce", "start": 2096.159, "duration": 3.601}, {"text": "soit soit je le fais parce que je crois", "start": 2097.44, "duration": 4.2}, {"text": "que c'est juste et que c'est n\u00e9cessaire", "start": 2099.76, "duration": 3.04}, {"text": "je pense par ailleurs qu'aujourd'hui", "start": 2101.64, "duration": 2.32}, {"text": "l'un des enjeux majeurs qui nous", "start": 2102.8, "duration": 3.44}, {"text": "attendent c'est d'abord de tirer les", "start": 2103.96, "duration": 4.08}, {"text": "enseignements dans cette crise du covid", "start": 2106.24, "duration": 3.92}, {"text": "pour reconstruire un syst\u00e8me de sant\u00e9", "start": 2108.04, "duration": 4.039}, {"text": "qui garantisse \u00e0 tous les patients \u00e0", "start": 2110.16, "duration": 3.959}, {"text": "tous les malades dans notre pays \u00e0 tous", "start": 2112.079, "duration": 3.921}, {"text": "ceux qui souffrent d'une maladie ou bien", "start": 2114.119, "duration": 3.441}, {"text": "de la d\u00e9pendance de la vieillesse tout", "start": 2116.0, "duration": 4.04}, {"text": "simplement l'accompagnement dont ils ont", "start": 2117.56, "duration": 5.0}, {"text": "besoin et auquel ils ont droit et je", "start": 2120.04, "duration": 4.36}, {"text": "crois qu'aujourd'hui malheureusement les", "start": 2122.56, "duration": 5.24}, {"text": "soignants que nous avons applaudis les", "start": 2124.4, "duration": 5.4}, {"text": "soignants auxquels nous savions de voir", "start": 2127.8, "duration": 4.44}, {"text": "tempant pendant la crise du covid ils se", "start": 2129.8, "duration": 3.92}, {"text": "sont retrouv\u00e9s le jour d'apr\u00e8s de", "start": 2132.24, "duration": 3.92}, {"text": "nouveau seul en premi\u00e8re ligne", "start": 2133.72, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui nous avons le devoir", "start": 2136.16, "duration": 3.12}, {"text": "l'imp\u00e9riux devoir c'est la cause que", "start": 2137.72, "duration": 3.8}, {"text": "nous portons avec les r\u00e9publicains je", "start": 2139.28, "duration": 4.16}, {"text": "pense \u00e0 Yannick ner qui lui-m\u00eame est", "start": 2141.52, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9decin qui se bat avec d\u00e9termination", "start": 2143.44, "duration": 3.72}, {"text": "sur ces sujets fondamentaux nous avons", "start": 2145.2, "duration": 4.48}, {"text": "le devoir de leur apporter de nouveau", "start": 2147.16, "duration": 5.84}, {"text": "les les moyens le temps la place", "start": 2149.68, "duration": 5.439}, {"text": "n\u00e9cessaire pour accueillir les patients", "start": 2153.0, "duration": 4.72}, {"text": "qui en ont besoin et reconstruire notre", "start": 2155.119, "duration": 4.801}, {"text": "syst\u00e8me de", "start": 2157.72, "duration": 4.84}, {"text": "sant\u00e9 alors je poursuis ah merci", "start": 2159.92, "duration": 4.199}, {"text": "infiniment Alex voez c'est \u00e7a d'avoir", "start": 2162.56, "duration": 3.24}, {"text": "une \u00e9quipe fabuleuse qui qui qui me", "start": 2164.119, "duration": 3.121}, {"text": "permet de tenir dans la distance pour", "start": 2165.8, "duration": 3.2}, {"text": "vous", "start": 2167.24, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9pondre il nous reste une une vingtaine", "start": 2169.0, "duration": 4.16}, {"text": "de minutes je suis beaucoup trop long on", "start": 2171.52, "duration": 3.88}, {"text": "me fait signe on me fait signe qu'il", "start": 2173.16, "duration": 3.32}, {"text": "faut que je sois plus court pour", "start": 2175.4, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 plus de questions on me dit", "start": 2176.48, "duration": 3.56}, {"text": "que vous vous plaignez parce que je ne", "start": 2178.56, "duration": 4.36}, {"text": "suis pas assez synth\u00e9tique c'est tr\u00e8s", "start": 2180.04, "duration": 6.039}, {"text": "mal alors William demande il para\u00eet que", "start": 2182.92, "duration": 4.72}, {"text": "le CTA s'applique \u00e0 la France alors que", "start": 2186.079, "duration": 3.401}, {"text": "la France ne l'a pas ratifi\u00e9 comment", "start": 2187.64, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce possible et Camille sur Twitter", "start": 2189.48, "duration": 3.48}, {"text": "dit les r\u00e9publicains s'affichent", "start": 2191.56, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9sormais contre le libre \u00e9change et", "start": 2192.96, "duration": 4.08}, {"text": "notamment le c\u00e9at comment pouvez-vous", "start": 2194.76, "duration": 3.96}, {"text": "continuer \u00e0 \u00eatre dans ce parti alors", "start": 2197.04, "duration": 3.36}, {"text": "Camille peut-\u00eatre je commence par votre", "start": 2198.72, "duration": 4.24}, {"text": "question non ce n'est pas d\u00e9sormais les", "start": 2200.4, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9publicains sont favorables au commerce", "start": 2202.96, "duration": 5.28}, {"text": "ils sont favorables \u00e0 la libert\u00e9 ils", "start": 2205.72, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9fendent la cause de la libert\u00e9 mais la", "start": 2208.24, "duration": 3.68}, {"text": "libert\u00e9 \u00e7a n'est pas la concurrence", "start": 2210.44, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9loyale et le probl\u00e8me du CTA et \u00e7a ce", "start": 2211.92, "duration": 4.199}, {"text": "n'est pas d\u00e9sormais que nous le disons", "start": 2214.52, "duration": 3.48}, {"text": "nous le disons depuis des ann\u00e9es le", "start": 2216.119, "duration": 4.72}, {"text": "probl\u00e8me du CTA c'est qu'il organise de", "start": 2218.0, "duration": 5.839}, {"text": "nouveau une concurrence d\u00e9loyale contre", "start": 2220.839, "duration": 6.361}, {"text": "nos propres producteurs aujourd'hui le", "start": 2223.839, "duration": 6.361}, {"text": "CA est un exemple parmi d'autres de", "start": 2227.2, "duration": 4.96}, {"text": "cette situation d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e qui veut", "start": 2230.2, "duration": 4.04}, {"text": "que les producteurs en France en Europe", "start": 2232.16, "duration": 4.679}, {"text": "ont affaire \u00e0 un contexte infiniment", "start": 2234.24, "duration": 4.52}, {"text": "plus contraint que les producteurs", "start": 2236.839, "duration": 4.201}, {"text": "canadiens et je pense en particulier", "start": 2238.76, "duration": 3.72}, {"text": "mais pas seulement \u00e0 eux mais en", "start": 2241.04, "duration": 3.84}, {"text": "particulier \u00e0 nos agriculteurs il y a", "start": 2242.48, "duration": 5.2}, {"text": "qu'on le veuille non aujourd'hui une une", "start": 2244.88, "duration": 4.439}, {"text": "situation asym\u00e9trique dans la mani\u00e8re", "start": 2247.68, "duration": 4.52}, {"text": "dont sont \u00e9lev\u00e9s les animaux au Canada", "start": 2249.319, "duration": 4.961}, {"text": "dont ils sont soign\u00e9s dont ils sont", "start": 2252.2, "duration": 4.36}, {"text": "trait\u00e9s dont ils sont ex\u00e9cut\u00e9 dans leurs", "start": 2254.28, "duration": 4.4}, {"text": "carcasse sont nettoy\u00e9s avec la situation", "start": 2256.56, "duration": 3.84}, {"text": "qui se passe en France ou en Europe et", "start": 2258.68, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 une situation", "start": 2260.4, "duration": 4.199}, {"text": "incompr\u00e9hensible par les agriculteurs", "start": 2262.48, "duration": 3.96}, {"text": "comment est-ce qu'on peut aller", "start": 2264.599, "duration": 2.961}, {"text": "regardez-nous il faut qu'on soit", "start": 2266.44, "duration": 2.44}, {"text": "coh\u00e9rent comment est-ce qu'on peut aller", "start": 2267.56, "duration": 3.16}, {"text": "au salon de l'agriculture dire aux", "start": 2268.88, "duration": 4.56}, {"text": "agriculteurs qu'on veut leur prot\u00e9ger", "start": 2270.72, "duration": 4.52}, {"text": "notre march\u00e9 non pas non pas parce qu'on", "start": 2273.44, "duration": 3.52}, {"text": "pense qu'ils sont pas assez bons mais", "start": 2275.24, "duration": 3.16}, {"text": "parce qu'on on veut les prot\u00e9ger de la", "start": 2276.96, "duration": 3.2}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale pas de la", "start": 2278.4, "duration": 4.28}, {"text": "comp\u00e9tition de la comp\u00e9tition d\u00e9loyale", "start": 2280.16, "duration": 4.959}, {"text": "et le lendemain valider un accord qui va", "start": 2282.68, "duration": 3.919}, {"text": "exactement dans ce sens c'est pas", "start": 2285.119, "duration": 3.361}, {"text": "d'aujourd'hui qu'on le dit Fran\u00e7ois", "start": 2286.599, "duration": 3.681}, {"text": "Fillon le disait d\u00e9j\u00e0 en 2017 et", "start": 2288.48, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon personne ne peut", "start": 2290.28, "duration": 3.52}, {"text": "l'accuser d'\u00eatre terriblement anti", "start": 2292.04, "duration": 4.079}, {"text": "lib\u00e9ral c'est pas nouveau la position de", "start": 2293.8, "duration": 4.4}, {"text": "la droite fran\u00e7aise elle est connue sur", "start": 2296.119, "duration": 5.081}, {"text": "ce sujet depuis longtemps maintenant le", "start": 2298.2, "duration": 4.639}, {"text": "but est pas de se focaliser ind\u00e9finiment", "start": 2301.2, "duration": 3.72}, {"text": "sur le sur le CTA effectivement il faut", "start": 2302.839, "duration": 3.401}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 trancher sur la question", "start": 2304.92, "duration": 3.439}, {"text": "et moi je suis r\u00e9volt\u00e9 qu'on soit dans", "start": 2306.24, "duration": 3.839}, {"text": "une situation de d\u00e9nis d\u00e9mocratique qui", "start": 2308.359, "duration": 3.681}, {"text": "fait que le gouvernement refuse de", "start": 2310.079, "duration": 5.0}, {"text": "soumettre le CTA \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2312.04, "duration": 5.039}, {"text": "la moindre des choses serait que le", "start": 2315.079, "duration": 3.881}, {"text": "Parlement puisse se prononcer quelle que", "start": 2317.079, "duration": 3.52}, {"text": "soit sa d\u00e9cision qu'on l'approuve ou", "start": 2318.96, "duration": 3.84}, {"text": "qu'on l'approuve pas \u00e7a reste quand m\u00eame", "start": 2320.599, "duration": 3.921}, {"text": "l'expression de la souverainet\u00e9", "start": 2322.8, "duration": 3.2}, {"text": "nationale on voit bien qu'on est dans", "start": 2324.52, "duration": 2.92}, {"text": "une sitation de d\u00e9nis qui pose un", "start": 2326.0, "duration": 3.119}, {"text": "immense probl\u00e8me le vrai sujet", "start": 2327.44, "duration": 3.28}, {"text": "maintenant c'est de sortir de cette", "start": 2329.119, "duration": 3.121}, {"text": "situation et comment est-ce qu'on en", "start": 2330.72, "duration": 3.52}, {"text": "sortira et bien c'est peut-\u00eatre ce qui", "start": 2332.24, "duration": 4.0}, {"text": "vous rassurera la position de la droite", "start": 2334.24, "duration": 3.599}, {"text": "fran\u00e7aise c'est qu'on sort sortira de", "start": 2336.24, "duration": 4.16}, {"text": "cette concurrence d\u00e9loyale en faisant en", "start": 2337.839, "duration": 4.401}, {"text": "sorte de ne pas ouvrir nos march\u00e9s \u00e0 une", "start": 2340.4, "duration": 3.28}, {"text": "concurrence d\u00e9brid\u00e9e qui ne respecte", "start": 2342.24, "duration": 3.48}, {"text": "aucune de nos r\u00e8gles mais surtout", "start": 2343.68, "duration": 3.84}, {"text": "surtout c'est le plus important en", "start": 2345.72, "duration": 4.04}, {"text": "lib\u00e9rant tous ceux qui travaillent en", "start": 2347.52, "duration": 4.36}, {"text": "France en Europe du poids des normes des", "start": 2349.76, "duration": 3.839}, {"text": "charges des contraintes en faisant en", "start": 2351.88, "duration": 3.959}, {"text": "sorte de retirer les boulets qui p\u00e8sent", "start": 2353.599, "duration": 4.161}, {"text": "au pied de nos industriels de nos", "start": 2355.839, "duration": 3.441}, {"text": "agriculteurs de tous ceux qui produisent", "start": 2357.76, "duration": 3.68}, {"text": "chez nous c'est un enjeu d\u00e9cisif pour", "start": 2359.28, "duration": 4.48}, {"text": "l'avenir pas seulement face \u00e0 la Chine", "start": 2361.44, "duration": 4.36}, {"text": "pas seulement pardon face au au Canada", "start": 2363.76, "duration": 3.839}, {"text": "on parle aussi du Mercosur on parle du", "start": 2365.8, "duration": 3.799}, {"text": "Chili du Kenya mais aussi face \u00e0 la", "start": 2367.599, "duration": 4.441}, {"text": "Chine l'enjeu est bien plus grand et le", "start": 2369.599, "duration": 4.801}, {"text": "vrai sujet c'est de sortir de la na\u00efvet\u00e9", "start": 2372.04, "duration": 4.52}, {"text": "de r\u00e9ussir \u00e0 comprendre qu'aujourd'hui", "start": 2374.4, "duration": 3.52}, {"text": "le commerce est devenu un lieu de", "start": 2376.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'affrontement g\u00e9opolitique \u00e7a tout le", "start": 2377.92, "duration": 3.64}, {"text": "monde le voit bien on peut pas \u00eatre le", "start": 2380.04, "duration": 3.48}, {"text": "dernier continent au monde \u00e0 respecter", "start": 2381.56, "duration": 4.0}, {"text": "scrupuleusement la religion de l'OMC", "start": 2383.52, "duration": 4.319}, {"text": "mais aussi simultan\u00e9ment \u00e0 lib\u00e9rer en", "start": 2385.56, "duration": 4.16}, {"text": "cons\u00e9quence ce qui produisent sur notre", "start": 2387.839, "duration": 4.28}, {"text": "sol pour que notre continent retrouve sa", "start": 2389.72, "duration": 5.16}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 son \u00e9lan et sa comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 2392.119, "duration": 5.401}, {"text": "c'est \u00e7a l'enjeu fondamental et \u00e7a que", "start": 2394.88, "duration": 4.64}, {"text": "la droite qu' le dit", "start": 2397.52, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui alors je continue d\u00e9penses", "start": 2399.52, "duration": 5.96}, {"text": "publiqu d'enfer yor sur Twitter demande", "start": 2402.64, "duration": 4.56}, {"text": "bonjour Pourquoi critiquez-vous la", "start": 2405.48, "duration": 3.24}, {"text": "mauvaise gestion des d\u00e9penses publiques", "start": 2407.2, "duration": 3.32}, {"text": "du gouvernement apr\u00e8s avoir refus\u00e9 de", "start": 2408.72, "duration": 3.399}, {"text": "voter la r\u00e9forme des retraites qui avait", "start": 2410.52, "duration": 3.48}, {"text": "pour objet d'assaignir les finances", "start": 2412.119, "duration": 4.121}, {"text": "publiques alors l\u00e0 j'ai un petit", "start": 2414.0, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9saccord avec vous sur l'analyse de la", "start": 2416.24, "duration": 4.2}, {"text": "situation la v\u00e9rit\u00e9 c'est que cette", "start": 2418.28, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9forme des retraite elle n'est pass\u00e9e", "start": 2420.44, "duration": 6.399}, {"text": "que gr\u00e2ce au parlementaires LR une", "start": 2423.68, "duration": 5.159}, {"text": "petite minorit\u00e9 d'entre eux moi je", "start": 2426.839, "duration": 3.641}, {"text": "respecte leur libert\u00e9 parce qu'on n pas", "start": 2428.839, "duration": 4.24}, {"text": "dans un parti caporaliste ou carc\u00e9ral", "start": 2430.48, "duration": 4.639}, {"text": "une petite minorit\u00e9 d'entre eux a choisi", "start": 2433.079, "duration": 3.76}, {"text": "de ne pas voter cette r\u00e9forme mais", "start": 2435.119, "duration": 3.641}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 des parlementaires de", "start": 2436.839, "duration": 3.76}, {"text": "droite ont vot\u00e9 en faveur de cette", "start": 2438.76, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9forme quel qu'en \u00e9 \u00e9t\u00e9 les d\u00e9fauts", "start": 2440.599, "duration": 3.081}, {"text": "parce qu'elle \u00e9tait pas parfaite cette", "start": 2442.48, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9forme mais c'est pas exactement celle", "start": 2443.68, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on aurait voulu faire si on avait \u00e9t\u00e9", "start": 2445.28, "duration": 3.48}, {"text": "au pouvoir mais malgr\u00e9 tout il fallait", "start": 2446.64, "duration": 4.32}, {"text": "on le disait depuis longtemps faire une", "start": 2448.76, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9forme des retraite justement pour que", "start": 2450.96, "duration": 3.8}, {"text": "la France travaille plus pour", "start": 2452.96, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer les comptes sociaux et \u00e7a", "start": 2454.76, "duration": 4.559}, {"text": "c'est un d\u00e9fi essentiel et c'est ce qui", "start": 2457.48, "duration": 3.76}, {"text": "fait qu'on a quel que soient je le redis", "start": 2459.319, "duration": 3.52}, {"text": "les imperfections de la r\u00e9forme qui ont", "start": 2461.24, "duration": 3.0}, {"text": "fait que certains d'entre nous peut-\u00eatre", "start": 2462.839, "duration": 3.081}, {"text": "ne l'ont pas soutenu mais c'est \u00e7a qui", "start": 2464.24, "duration": 3.52}, {"text": "fait que la majorit\u00e9 de nos", "start": 2465.92, "duration": 4.52}, {"text": "parlementaires la majorit\u00e9 LR au S\u00e9nat", "start": 2467.76, "duration": 4.48}, {"text": "le groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ont", "start": 2470.44, "duration": 4.12}, {"text": "vot\u00e9 essentiellement en faveur de cette", "start": 2472.24, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9forme c'\u00e9tait pas un blancin au", "start": 2474.56, "duration": 3.759}, {"text": "gouvernement mais c'\u00e9tait n\u00e9cessaire", "start": 2476.44, "duration": 4.44}, {"text": "pour que la France sorte de la situation", "start": 2478.319, "duration": 4.361}, {"text": "de fragilit\u00e9 dans laquelle elle est en", "start": 2480.88, "duration": 6.12}, {"text": "train de s'enliser aujourd'hui", "start": 2482.68, "duration": 4.32}, {"text": "question sur l'\u00e9nergie de pase sur", "start": 2487.44, "duration": 4.76}, {"text": "Twitter dit je fais partie des Fran\u00e7ais", "start": 2490.359, "duration": 3.561}, {"text": "qui n'en peuvent plus de cette Europe", "start": 2492.2, "duration": 3.639}, {"text": "qui arbitre sur tout et sur l'essentiel", "start": 2493.92, "duration": 4.08}, {"text": "comme le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 bas\u00e9 sur", "start": 2495.839, "duration": 3.881}, {"text": "le gaz alors que nous avions une", "start": 2498.0, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9fiant toute concurrence", "start": 2499.72, "duration": 4.2}, {"text": "dans l'UE l'UE a tout fait pour nous en", "start": 2501.319, "duration": 5.0}, {"text": "priver qu'allez-vous faire", "start": 2503.92, "duration": 5.52}, {"text": "vous alors euh de pases j'esp\u00e8re que je", "start": 2506.319, "duration": 5.921}, {"text": "prononce bien votre nom euh la r\u00e9ponse", "start": 2509.44, "duration": 5.52}, {"text": "est est est dans ce que nous avons d\u00e9j\u00e0", "start": 2512.24, "duration": 5.48}, {"text": "fait euh vous avez tout \u00e0 fait raison la", "start": 2514.96, "duration": 5.44}, {"text": "situation \u00e9tait r\u00e9voltante et c'est la", "start": 2517.72, "duration": 4.96}, {"text": "raison pour laquelle nous avons bataill\u00e9", "start": 2520.4, "duration": 4.76}, {"text": "pour obtenir une r\u00e9forme europ\u00e9enne du", "start": 2522.68, "duration": 4.76}, {"text": "march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 certains disent", "start": 2525.16, "duration": 3.88}, {"text": "il faut sortir du march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 2527.44, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 moi je crois que de toute", "start": 2529.04, "duration": 3.96}, {"text": "fa\u00e7on ce march\u00e9 existera vous pouvez", "start": 2531.119, "duration": 3.161}, {"text": "supprimer Bruxelles vous pouvez", "start": 2533.0, "duration": 2.92}, {"text": "supprimer la Commission europ\u00e9enne \u00e0 la", "start": 2534.28, "duration": 2.76}, {"text": "fin il y aura toujours un march\u00e9", "start": 2535.92, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 parce que on", "start": 2537.04, "duration": 3.519}, {"text": "se vend et on s'ach\u00e8te de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 2538.88, "duration": 4.0}, {"text": "entre nous et \u00e7a \u00e7a existera toujours et", "start": 2540.559, "duration": 3.601}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re tant mieux parce", "start": 2542.88, "duration": 3.36}, {"text": "que la France est depuis longtemps quand", "start": 2544.16, "duration": 4.08}, {"text": "c'est central tne correctement", "start": 2546.24, "duration": 4.319}, {"text": "exportatrice sur ce march\u00e9 c'est l'un", "start": 2548.24, "duration": 3.76}, {"text": "des derniers secteurs sur lesquels nous", "start": 2550.559, "duration": 3.28}, {"text": "soyons excellentaires commercialement", "start": 2552.0, "duration": 3.559}, {"text": "donc le march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 2553.839, "duration": 3.161}, {"text": "il est n\u00e9cessaire il existe mais ce", "start": 2555.559, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il fallait c'est le r\u00e9former et nous", "start": 2557.0, "duration": 4.96}, {"text": "l'avons fait nous avons vot\u00e9 il y a", "start": 2559.559, "duration": 4.081}, {"text": "quelques jours seulement au terme de", "start": 2561.96, "duration": 4.04}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es de travail une r\u00e9forme", "start": 2563.64, "duration": 4.479}, {"text": "qui permet enfin de sortir de cette", "start": 2566.0, "duration": 4.079}, {"text": "corr\u00e9lation de fait entre le prix de", "start": 2568.119, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et le prix du gaz faire", "start": 2570.079, "duration": 3.961}, {"text": "que \u00e0 travers des contrats long terme", "start": 2572.079, "duration": 4.081}, {"text": "qui sont de nouveau lib\u00e9r\u00e9s on puisse", "start": 2574.04, "duration": 4.079}, {"text": "contracter avec un producteur pour", "start": 2576.16, "duration": 3.64}, {"text": "acheter son \u00e9lectricit\u00e9 au prix de", "start": 2578.119, "duration": 3.801}, {"text": "production et \u00e7a qu'est-ce que \u00e7a fait", "start": 2579.8, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e7a rend au fran\u00e7ais l'atou exceptionnel", "start": 2581.92, "duration": 5.36}, {"text": "que repr\u00e9sente notre fili\u00e8re nucl\u00e9aire", "start": 2584.72, "duration": 4.16}, {"text": "parce que cette fili\u00e8re nucl\u00e9aire et", "start": 2587.28, "duration": 3.039}, {"text": "bien elle permet de produire \u00e0 des c\u00fbpts", "start": 2588.88, "duration": 3.4}, {"text": "qui sont ma\u00eetris\u00e9s et donc si d'autres", "start": 2590.319, "duration": 3.52}, {"text": "pays ont choisi de se rend d\u00e9pendant du", "start": 2592.28, "duration": 3.92}, {"text": "gaz tant pis pour eux ils paiont plus", "start": 2593.839, "duration": 5.921}, {"text": "cher nous on retrouve ce levier", "start": 2596.2, "duration": 5.0}, {"text": "extraordinaire de souverainet\u00e9", "start": 2599.76, "duration": 3.079}, {"text": "d'ind\u00e9pendance mais aussi de ma\u00eetrise", "start": 2601.2, "duration": 4.159}, {"text": "des prix que repr\u00e9sentent nos centrales", "start": 2602.839, "duration": 4.361}, {"text": "nucl\u00e9aires la deuxi\u00e8me chose qu'on a la", "start": 2605.359, "duration": 3.76}, {"text": "fait et \u00e7a c'\u00e9tait une grande bataille", "start": 2607.2, "duration": 4.72}, {"text": "tr\u00e8s difficile y compris contre tous les", "start": 2609.119, "duration": 4.561}, {"text": "autres camps politiques en France d'une", "start": 2611.92, "duration": 3.6}, {"text": "certaine fa\u00e7on c'est d\u00e9fendre la", "start": 2613.68, "duration": 3.879}, {"text": "production parce que c'est pas seulement", "start": 2615.52, "duration": 3.52}, {"text": "une question de march\u00e9 c'est aussi une", "start": 2617.559, "duration": 2.76}, {"text": "question d'industrie de production", "start": 2619.04, "duration": 3.2}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 si vous produisez pas", "start": 2620.319, "duration": 3.681}, {"text": "assez d'\u00e9nergie \u00e0 la fin comme tout ce", "start": 2622.24, "duration": 3.48}, {"text": "qui est rare et cher vous Pirez votre", "start": 2624.0, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9nergie cher et donc le but pour nous", "start": 2625.72, "duration": 4.16}, {"text": "c'\u00e9tait de faire en sorte de produire", "start": 2628.4, "duration": 3.719}, {"text": "plus et de produire avec notre atout qui", "start": 2629.88, "duration": 4.32}, {"text": "est cette fili\u00e8re nucl\u00e9aire elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2632.119, "duration": 4.361}, {"text": "combatue combattu par la gauche par les", "start": 2634.2, "duration": 4.24}, {"text": "vers qui sont d'ailleurs soi-disant des", "start": 2636.48, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9cologistes en carton parce que c'est", "start": 2638.44, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 la plus d\u00e9carbon\u00e9e qui", "start": 2640.16, "duration": 4.199}, {"text": "soit que celle qu'on fait avec de", "start": 2642.68, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et deuxi\u00e8mement elle", "start": 2644.359, "duration": 4.681}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 combatue par les macronistes les", "start": 2646.68, "duration": 4.2}, {"text": "macronistes au pouvoir ont ferm\u00e9", "start": 2649.04, "duration": 4.16}, {"text": "Fessenheim et au Parlement europ\u00e9en ils", "start": 2650.88, "duration": 4.92}, {"text": "ont vot\u00e9 contre le nucl\u00e9aire fran\u00e7ais \u00e0", "start": 2653.2, "duration": 5.0}, {"text": "toutes les occasions possibles le", "start": 2655.8, "duration": 3.92}, {"text": "rassemblement national lui-m\u00eame disait", "start": 2658.2, "duration": 2.72}, {"text": "il y a quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait Marine", "start": 2659.72, "duration": 4.04}, {"text": "Lepen qui disait que le nucl\u00e9aire je la", "start": 2660.92, "duration": 5.679}, {"text": "cite est une \u00e9nergie extr\u00eamement risqu\u00e9e", "start": 2663.76, "duration": 4.599}, {"text": "et qui il faut en sortir le plus vite", "start": 2666.599, "duration": 3.72}, {"text": "possible nous c'est pas notre avis on", "start": 2668.359, "duration": 4.161}, {"text": "est la seule famille politique en France", "start": 2670.319, "duration": 4.081}, {"text": "qui est d\u00e9fendue continuellement sans", "start": 2672.52, "duration": 3.839}, {"text": "jamais varier la fili\u00e8re nucl\u00e9aire", "start": 2674.4, "duration": 3.919}, {"text": "fran\u00e7aise et j'ai d\u00e9pos\u00e9 au Parlement", "start": 2676.359, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9en des amendements sur des textes", "start": 2678.319, "duration": 4.601}, {"text": "majeurs en travaillant pour r\u00e9unir des", "start": 2680.52, "duration": 5.36}, {"text": "majorit\u00e9 avec des \u00e9lus de toute l'Europe", "start": 2682.92, "duration": 5.199}, {"text": "autour du nucl\u00e9aire pour faire en sorte", "start": 2685.88, "duration": 4.0}, {"text": "que le nucl\u00e9aire soit de nouveau inclus", "start": 2688.119, "duration": 3.601}, {"text": "dans les politiques europ\u00e9ennes l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 2689.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tait syst\u00e9matiquement exclu par la", "start": 2691.72, "duration": 4.68}, {"text": "commission par pure id\u00e9ologie avec le", "start": 2694.0, "duration": 4.04}, {"text": "soutien de la gauche des vers et des", "start": 2696.4, "duration": 3.52}, {"text": "macronistes on a r\u00e9ussi \u00e0 gagner cette", "start": 2698.04, "duration": 4.4}, {"text": "bataille dans le fond r power eu j'ai", "start": 2699.92, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 un amendement pour que le", "start": 2702.44, "duration": 2.879}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7ais puisse b\u00e9n\u00e9ficier des", "start": 2703.599, "duration": 4.24}, {"text": "210 milliards d'euros de financement que", "start": 2705.319, "duration": 4.681}, {"text": "ce fond contenait et \u00e7a c'\u00e9tait un enjeu", "start": 2707.839, "duration": 3.841}, {"text": "majeur pour nous et \u00e7a c'est une", "start": 2710.0, "duration": 3.52}, {"text": "bataille gagn\u00e9e on pourra commencer le", "start": 2711.68, "duration": 3.76}, {"text": "mandat qui vient avec une r\u00e9forme faite", "start": 2713.52, "duration": 3.92}, {"text": "sur le march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 et une", "start": 2715.44, "duration": 3.84}, {"text": "vraie inclusion du nucl\u00e9aire dans les", "start": 2717.44, "duration": 3.48}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes de ce point de", "start": 2719.28, "duration": 4.079}, {"text": "vueu l\u00e0 effectivement mission je crois", "start": 2720.92, "duration": 4.439}, {"text": "accomplie autant que c'\u00e9tait possible le", "start": 2723.359, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9fi maintenant devant nous reste la", "start": 2725.359, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9industrialisation du pays mais \u00e7a", "start": 2727.04, "duration": 3.16}, {"text": "c'est un autre", "start": 2728.44, "duration": 5.2}, {"text": "sujet Paul sur Youtube dit face aux", "start": 2730.2, "duration": 5.2}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e0 la Chine ser nous pas plus", "start": 2733.64, "duration": 3.199}, {"text": "fort efficace et r\u00e9active dans une", "start": 2735.4, "duration": 2.919}, {"text": "Europe f\u00e9d\u00e9rale moi je crois le", "start": 2736.839, "duration": 3.601}, {"text": "contraire Paul j'assume de le dire je", "start": 2738.319, "duration": 3.641}, {"text": "sais que ce sera peut-\u00eatre pas partag\u00e9", "start": 2740.44, "duration": 3.0}, {"text": "pour tout le monde mais je crois que", "start": 2741.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'Europe ne se renforce pas en", "start": 2743.44, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9poss\u00e9dant les \u00c9tats qui la constituent", "start": 2745.52, "duration": 4.2}, {"text": "de leur pouvoir et de leur souverainet\u00e9", "start": 2747.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'Europe vous savez c'est un mod\u00e8le tr\u00e8s", "start": 2749.72, "duration": 4.32}, {"text": "singulier c'est pas l'Empire", "start": 2752.0, "duration": 4.16}, {"text": "uniformisateur qui est la Chine c'est", "start": 2754.04, "duration": 4.319}, {"text": "pas le mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9ral des \u00c9tats-Unis", "start": 2756.16, "duration": 4.159}, {"text": "contrairement aux \u00c9tats-Unis nous avons", "start": 2758.359, "duration": 3.521}, {"text": "plusieurs langues nous avons des", "start": 2760.319, "duration": 4.081}, {"text": "cultures diff\u00e9rentes nous avons de ce", "start": 2761.88, "duration": 6.32}, {"text": "fait des peuples distincts en Europe ces", "start": 2764.4, "duration": 6.32}, {"text": "peuples qui ont constitu\u00e9 autant de", "start": 2768.2, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9mocratie en s'appuyant sur la", "start": 2770.72, "duration": 4.0}, {"text": "civilisation qu'ils ont pour le coup en", "start": 2772.64, "duration": 4.919}, {"text": "h\u00e9ritage commun et bien vous voyez cette", "start": 2774.72, "duration": 4.76}, {"text": "histoire de l'Europe il faut la", "start": 2777.559, "duration": 4.401}, {"text": "respecter l'Europe deviendra pas plus", "start": 2779.48, "duration": 4.599}, {"text": "forte en se trahissant elle deviendra", "start": 2781.96, "duration": 3.879}, {"text": "pas plus forte en d\u00e9truisant son propre", "start": 2784.079, "duration": 4.28}, {"text": "mod\u00e8le l'Europe elle sera forte quand", "start": 2785.839, "duration": 5.081}, {"text": "elle sera capable de respecter ce qui", "start": 2788.359, "duration": 4.601}, {"text": "fait son identit\u00e9 une alliance de", "start": 2790.92, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9mocratie qui se rejoigne pour se", "start": 2792.96, "duration": 5.08}, {"text": "renforcer et qui font que pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2795.119, "duration": 6.0}, {"text": "elle trouve son efficacit\u00e9 dans le fait", "start": 2798.04, "duration": 5.12}, {"text": "de rendre nos \u00e9tats plus souverains dans", "start": 2801.119, "duration": 3.72}, {"text": "le fait de rendre nos d\u00e9mocraties", "start": 2803.16, "duration": 3.64}, {"text": "chacune d'entre elles plus puissante", "start": 2804.839, "duration": 3.881}, {"text": "plus autonomees et plus capable de", "start": 2806.8, "duration": 4.12}, {"text": "ma\u00eetriser leur destin ma\u00eetriser notre", "start": 2808.72, "duration": 3.52}, {"text": "destin c'est le c'est le travail que", "start": 2810.92, "duration": 3.199}, {"text": "nous faisons avec les r\u00e9publicains dans", "start": 2812.24, "duration": 4.16}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne et j'ai une", "start": 2814.119, "duration": 4.281}, {"text": "petite surprise pour vous on a la grande", "start": 2816.4, "duration": 3.88}, {"text": "joie d'accueillir dans ce live il vient", "start": 2818.4, "duration": 3.64}, {"text": "de pousser la porte je le vois rentrer", "start": 2820.28, "duration": 4.16}, {"text": "on a la joie d'accueillir \u00c9ric soti le", "start": 2822.04, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9sident de notre famille politique", "start": 2824.44, "duration": 4.08}, {"text": "voil\u00e0 vous voyez on est en direct donc", "start": 2825.599, "duration": 4.801}, {"text": "c'est les joies de l'exercice je tire le", "start": 2828.52, "duration": 4.64}, {"text": "si\u00e8ge salut ERC comment vas-tu \u00e7a va", "start": 2830.4, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s bien et", "start": 2833.16, "duration": 3.679}, {"text": "toi bonsoir \u00e0", "start": 2834.24, "duration": 5.96}, {"text": "tous heureux de de m'adresser \u00e0 vous en", "start": 2836.839, "duration": 5.921}, {"text": "m'excusant d'interrompre quelques", "start": 2840.2, "duration": 5.76}, {"text": "instants ce ce lien direct \u00e9tabli avec", "start": 2842.76, "duration": 6.12}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier Bel Ami quelques mots", "start": 2845.96, "duration": 5.8}, {"text": "pour vous dire notre d\u00e9termination", "start": 2848.88, "duration": 6.64}, {"text": "commune apporter un projet de", "start": 2851.76, "duration": 7.2}, {"text": "redressement pour la France apporter un", "start": 2855.52, "duration": 6.839}, {"text": "projet d'une France forte dans une", "start": 2858.96, "duration": 6.84}, {"text": "Europe puissante Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 2862.359, "duration": 6.0}, {"text": "vous vous l'a dit nous sommes europ\u00e9ens", "start": 2865.8, "duration": 7.72}, {"text": "notre histoire et au carrefour de cette", "start": 2868.359, "duration": 7.641}, {"text": "civilisation europ\u00e9enne \u00e0 laquelle nous", "start": 2873.52, "duration": 4.039}, {"text": "sommes attach\u00e9s", "start": 2876.0, "duration": 3.319}, {"text": "notre histoire est au carrefour de la", "start": 2877.559, "duration": 4.121}, {"text": "construction europ\u00e9enne dans laquelle le", "start": 2879.319, "duration": 4.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a pris une part", "start": 2881.68, "duration": 5.879}, {"text": "d\u00e9cisive en nouant cette r\u00e9conciliation", "start": 2884.079, "duration": 6.921}, {"text": "avec le chancelier Conrad adenoer et", "start": 2887.559, "duration": 5.681}, {"text": "aujourd'hui je crois que nous sommes le", "start": 2891.0, "duration": 5.96}, {"text": "seul parti droite \u00e0 pouvoir incarner", "start": 2893.24, "duration": 6.879}, {"text": "cette vision europ\u00e9enne mais aussi une", "start": 2896.96, "duration": 6.52}, {"text": "vision de responsabilit\u00e9 de cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 2900.119, "duration": 7.2}, {"text": "portant sur un projet solide", "start": 2903.48, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9tay\u00e9", "start": 2907.319, "duration": 4.52}, {"text": "juridiquement construit", "start": 2908.92, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9conomiquement responsable et nous le", "start": 2911.839, "duration": 6.361}, {"text": "faisons pour redonner pour redonner une", "start": 2914.52, "duration": 7.64}, {"text": "force \u00e0 notre nation en Europe la France", "start": 2918.2, "duration": 7.6}, {"text": "a perdu beaucoup de cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 2922.16, "duration": 6.28}, {"text": "elle a elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendue avec beaucoup", "start": 2925.8, "duration": 5.279}, {"text": "de courage avec beaucoup d'abn\u00e9gation", "start": 2928.44, "duration": 4.48}, {"text": "avec beaucoup d'efficacit\u00e9 aussi par", "start": 2931.079, "duration": 4.881}, {"text": "notre d\u00e9l\u00e9gation europ\u00e9enne sous", "start": 2932.92, "duration": 5.28}, {"text": "l'impulsion de Fran\u00e7ois Xavier bamille", "start": 2935.96, "duration": 5.159}, {"text": "vous a rappel\u00e9 les les avanc\u00e9es", "start": 2938.2, "duration": 5.8}, {"text": "importantes qui ont \u00e9t\u00e9 obtenues", "start": 2941.119, "duration": 4.881}, {"text": "notamment sur le m\u00e9canisme de", "start": 2944.0, "duration": 5.16}, {"text": "compensation au aux fronti\u00e8res qui a", "start": 2946.0, "duration": 6.92}, {"text": "introduit ce ce dispositif qui rond avec", "start": 2949.16, "duration": 6.76}, {"text": "une forme de na\u00efvet\u00e9 il y a eu son", "start": 2952.92, "duration": 5.6}, {"text": "engagement sur le nucl\u00e9aire il y a eu", "start": 2955.92, "duration": 5.52}, {"text": "son engagement pour que le PACT asile", "start": 2958.52, "duration": 5.68}, {"text": "immigration notamment sur la question du", "start": 2961.44, "duration": 4.84}, {"text": "du filtrage soit beaucoup moins na\u00eff", "start": 2964.2, "duration": 5.2}, {"text": "voil\u00e0 tout cela mais dans un cadre", "start": 2966.28, "duration": 4.4}, {"text": "beaucoup plus", "start": 2969.4, "duration": 4.56}, {"text": "global a \u00e9t\u00e9 s'inscrit au c\u0153ur de notre", "start": 2970.68, "duration": 4.399}, {"text": "bilan un", "start": 2973.96, "duration": 3.639}, {"text": "bilan si je pouvais le r\u00e9sumer \u00e0 une", "start": 2975.079, "duration": 5.641}, {"text": "s\u00e9quence qui pour moi s'incarne lorsque", "start": 2977.599, "duration": 5.52}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bamis s'est adress\u00e9 au", "start": 2980.72, "duration": 5.2}, {"text": "chancelier schz dans l'h\u00e9micycle en lui", "start": 2983.119, "duration": 6.0}, {"text": "disant avec beaucoup de courage les", "start": 2985.92, "duration": 7.159}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9s d'une France qui ne peut pas", "start": 2989.119, "duration": 6.881}, {"text": "\u00eatre ne peut plus \u00eatre aujourd'hui la", "start": 2993.079, "duration": 5.961}, {"text": "subordonn\u00e9e ou la ou ou quelque part", "start": 2996.0, "duration": 4.359}, {"text": "dans une forme de", "start": 2999.04, "duration": 5.16}, {"text": "vassalit\u00e9 avec des puissances et", "start": 3000.359, "duration": 6.24}, {"text": "notamment avec l'Allemagne donc tout", "start": 3004.2, "duration": 4.919}, {"text": "cela nous nous l'avons nous l'avons", "start": 3006.599, "duration": 5.081}, {"text": "construit la d\u00e9l\u00e9gation europ\u00e9enne la", "start": 3009.119, "duration": 4.641}, {"text": "l'a construit et je veux en f\u00e9liciter", "start": 3011.68, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier donc aujourd'hui tout", "start": 3013.76, "duration": 4.359}, {"text": "simplement je veux vous dire que oui", "start": 3016.04, "duration": 4.48}, {"text": "nous sommes le seul parti de droite \u00e0", "start": 3018.119, "duration": 6.561}, {"text": "incarn cette filiation \u00e0 port\u00e9 ce ce", "start": 3020.52, "duration": 8.039}, {"text": "projet ce projet qui qui s'inscrit dans", "start": 3024.68, "duration": 7.0}, {"text": "un contexte l\u00e0 aussi o\u00f9 notre pays", "start": 3028.559, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9cline recul moi aujourd'hui ce qui ce", "start": 3031.68, "duration": 5.639}, {"text": "qui me choque profond\u00e9ment c'est la", "start": 3035.079, "duration": 4.72}, {"text": "perte d'influence de la France en Europe", "start": 3037.319, "duration": 5.881}, {"text": "perte d'influence diplomatique perte", "start": 3039.799, "duration": 6.28}, {"text": "d'influence \u00e9conomique sur fond de", "start": 3043.2, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9sultats catastrophiques la France est", "start": 3046.079, "duration": 4.04}, {"text": "devenue le champion d'Europe mais le", "start": 3048.52, "duration": 4.24}, {"text": "champion d'Europe de la d\u00e9pense publique", "start": 3050.119, "duration": 4.841}, {"text": "des d\u00e9ficits des pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 3052.76, "duration": 4.359}, {"text": "obligatoires donc la France quelque part", "start": 3054.96, "duration": 4.04}, {"text": "est devenu le mauvais \u00e9l\u00e8ve de l'Europe", "start": 3057.119, "duration": 4.0}, {"text": "et bien dans ce contexte nous avons", "start": 3059.0, "duration": 4.839}, {"text": "besoin d'un grand projet de redressement", "start": 3061.119, "duration": 4.841}, {"text": "pour la France pour la place de la", "start": 3063.839, "duration": 5.0}, {"text": "France en Europe nous le faisons de", "start": 3065.96, "duration": 6.119}, {"text": "fa\u00e7on responsable sans exc\u00e8s sans", "start": 3068.839, "duration": 7.361}, {"text": "outrance sans mentir aux Fran\u00e7ais sans", "start": 3072.079, "duration": 6.72}, {"text": "caricature c'est ce projet que nous vous", "start": 3076.2, "duration": 5.56}, {"text": "proposons et que seul Fran\u00e7ois Xavier", "start": 3078.799, "duration": 6.481}, {"text": "bami va porter avec la liste et avec la", "start": 3081.76, "duration": 5.92}, {"text": "t\u00eate de liste qu' a po c linimar le", "start": 3085.28, "duration": 6.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral Christophe gomard vont porter", "start": 3087.68, "duration": 7.8}, {"text": "ensemble pour donner cette impulsion et", "start": 3091.28, "duration": 7.079}, {"text": "pour constituer la premi\u00e8re \u00e9tape de", "start": 3095.48, "duration": 6.24}, {"text": "l'alternance dont notre pays a besoin", "start": 3098.359, "duration": 7.041}, {"text": "nous avons vu l'insinc\u00e9rit\u00e9 du budget je", "start": 3101.72, "duration": 6.04}, {"text": "prends cet exemple parce que pour moi il", "start": 3105.4, "duration": 4.88}, {"text": "caract\u00e9rise aujourd'hui \u00e0 la fois les", "start": 3107.76, "duration": 5.079}, {"text": "fondrement fran\u00e7ais mais aussi la", "start": 3110.28, "duration": 5.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 que porte dans ce lourd", "start": 3112.839, "duration": 6.201}, {"text": "bilan ex\u00e9cutif qui nous gouverne nous", "start": 3115.52, "duration": 6.4}, {"text": "avons vu et malheureusement les", "start": 3119.04, "duration": 6.64}, {"text": "notations qui sont annonc\u00e9es vont tr\u00e8s", "start": 3121.92, "duration": 6.199}, {"text": "vraisemblablement marquer une", "start": 3125.68, "duration": 5.439}, {"text": "d\u00e9gradation de la situation de la note", "start": 3128.119, "duration": 5.641}, {"text": "qui caract\u00e9rise la situation budg\u00e9taire", "start": 3131.119, "duration": 5.521}, {"text": "de la France nous avons vu il y a", "start": 3133.76, "duration": 6.839}, {"text": "quelques jours \u00e0 la suite du d\u00e9voilement", "start": 3136.64, "duration": 6.76}, {"text": "des statistiques de l'INC combien le", "start": 3140.599, "duration": 6.24}, {"text": "budget 2024 \u00e9tait insinc\u00e8re combien", "start": 3143.4, "duration": 6.6}, {"text": "celui de 2023 avait \u00e9t\u00e9 insensaire tout", "start": 3146.839, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e7a traduit un exc\u00e8s de d\u00e9penses publique", "start": 3150.0, "duration": 5.92}, {"text": "conduisant \u00e0 un exc\u00e8s de d\u00e9ficit et", "start": 3153.2, "duration": 5.56}, {"text": "ayant accumul\u00e9 une montagne de dette de", "start": 3155.92, "duration": 5.56}, {"text": "3100 milliards d'euros bien derri\u00e8re", "start": 3158.76, "duration": 4.88}, {"text": "tout cela aujourd'hui nous voyons bien", "start": 3161.48, "duration": 4.839}, {"text": "et je veux vous alerter l\u00e0-dessus que il", "start": 3163.64, "duration": 4.919}, {"text": "y a un plan cach\u00e9 de la part d'Emmanuel", "start": 3166.319, "duration": 4.561}, {"text": "Macron ce plan cach\u00e9 c'est celui de", "start": 3168.559, "duration": 5.161}, {"text": "l'augmentation \u00e0 nouveau \u00e0 nouveau des", "start": 3170.88, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires apr\u00e8s les", "start": 3173.72, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9lections EUR EUR donc c'est avant c'est", "start": 3175.599, "duration": 5.881}, {"text": "avant qu'il faut \u00eatre mobilis\u00e9 et c'est", "start": 3179.04, "duration": 5.079}, {"text": "le jour du vote le 9 juin qu'il faut", "start": 3181.48, "duration": 5.56}, {"text": "porter un bulletin un bulletin qui", "start": 3184.119, "duration": 5.761}, {"text": "incarne une page qui doit se tourner", "start": 3187.04, "duration": 5.24}, {"text": "pour la France qui incarne la premi\u00e8re", "start": 3189.88, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9tape d'une alternance responsable et", "start": 3192.28, "duration": 5.519}, {"text": "cr\u00e9dible cette alternance cette", "start": 3195.44, "duration": 5.119}, {"text": "esp\u00e9rance c'est Fran\u00e7ois Xavier bami qui", "start": 3197.799, "duration": 5.121}, {"text": "l'incarne qui lappte aujourd'hui avec la", "start": 3200.559, "duration": 3.24}, {"text": "liste des", "start": 3202.92, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9publicains merci en tout cas de votre", "start": 3203.799, "duration": 5.52}, {"text": "milisation et de votre", "start": 3206.559, "duration": 5.28}, {"text": "attention et ben merci beaucoup on", "start": 3209.319, "duration": 4.201}, {"text": "poursuit merci d'\u00eatre pass\u00e9 nous voir", "start": 3211.839, "duration": 2.681}, {"text": "c'est vraiment une exp\u00e9rience", "start": 3213.52, "duration": 2.72}, {"text": "compl\u00e8tement in\u00e9dite donc voyez c'est", "start": 3214.52, "duration": 3.279}, {"text": "c'est sans filtre on est tr\u00e8s heureux de", "start": 3216.24, "duration": 3.64}, {"text": "pouvoir continuer cet \u00e9change avec vous", "start": 3217.799, "duration": 4.76}, {"text": "et je vais reprendre le fil des des", "start": 3219.88, "duration": 5.959}, {"text": "questions j'ai laiss\u00e9 j'ai laiss\u00e9 mon", "start": 3222.559, "duration": 5.841}, {"text": "iPad sur le c\u00f4t\u00e9 on va je te laisser la", "start": 3225.839, "duration": 6.161}, {"text": "place comme hop on poursuit en toutous", "start": 3228.4, "duration": 5.28}, {"text": "les cas c'est une grande joie de", "start": 3232.0, "duration": 3.44}, {"text": "d'accueillir", "start": 3233.68, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9c si tu veux rester avec nous tu es", "start": 3235.44, "duration": 3.56}, {"text": "bien s\u00fbr le le bienvenu hein comme tu", "start": 3237.559, "duration": 4.04}, {"text": "comme tu le souhaites et et je continue", "start": 3239.0, "duration": 3.559}, {"text": "de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions mais il nous", "start": 3241.599, "duration": 2.161}, {"text": "reste seulement quelques minutes bien", "start": 3242.559, "duration": 4.321}, {"text": "s\u00fbr euh parce que euh le temps est pass\u00e9", "start": 3243.76, "duration": 4.76}, {"text": "bien trop vite", "start": 3246.88, "duration": 5.12}, {"text": "euh Hugo Hugo au perchoir me dit qu'il", "start": 3248.52, "duration": 5.64}, {"text": "m'a crois\u00e9 \u00e0 Bruxelles o\u00f9 il m'a demand\u00e9", "start": 3252.0, "duration": 3.599}, {"text": "euh quel \u00e9tait le message que je voulais", "start": 3254.16, "duration": 2.28}, {"text": "partager avec les jeunes", "start": 3255.599, "duration": 2.601}, {"text": "abstentionnistes et j'ai r\u00e9pondu qu'il", "start": 3256.44, "duration": 2.48}, {"text": "n'y aurait pas de jeunes", "start": 3258.2, "duration": 1.919}, {"text": "abstentionnistes et Hugo vous me", "start": 3258.92, "duration": 2.6}, {"text": "demandez si j'y crois vraiment je me", "start": 3260.119, "duration": 2.641}, {"text": "rappelle de notre conversation c'\u00e9tait", "start": 3261.52, "duration": 2.799}, {"text": "il y a quelques jours en effet je vous", "start": 3262.76, "duration": 3.24}, {"text": "ai r\u00e9pondu \u00e7a parce que j'y crois et moi", "start": 3264.319, "duration": 2.961}, {"text": "je vous c'est dire \u00e0 tous les jeunes qui", "start": 3266.0, "duration": 3.119}, {"text": "nous \u00e9coutent \u00e9videmment cette \u00e9lection", "start": 3267.28, "duration": 3.64}, {"text": "elle vous para\u00eet encore loin et pourtant", "start": 3269.119, "duration": 3.881}, {"text": "elle est d\u00e9cisive si vous ne votez pas", "start": 3270.92, "duration": 4.24}, {"text": "dans cette \u00e9lection d'autres d\u00e9cideront", "start": 3273.0, "duration": 4.28}, {"text": "pour vous votre responsabilit\u00e9 de", "start": 3275.16, "duration": 4.639}, {"text": "citoyen mais aussi \u00e9videmment la voix", "start": 3277.28, "duration": 4.72}, {"text": "que vous voulez porter pour demain vous", "start": 3279.799, "duration": 4.681}, {"text": "devez les faire entendre dans cette", "start": 3282.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lection et je crois que c'est", "start": 3284.48, "duration": 2.56}, {"text": "fondamental parce que cette \u00e9lection", "start": 3285.76, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne va \u00eatre absolument d\u00e9cisive", "start": 3287.04, "duration": 4.36}, {"text": "suti le disait en parlant de la", "start": 3289.52, "duration": 4.0}, {"text": "situation de la France on pourrait", "start": 3291.4, "duration": 4.12}, {"text": "parler aussi de la situation de l'Europe", "start": 3293.52, "duration": 4.16}, {"text": "nous sommes \u00e0 la crois\u00e9e des chemins et", "start": 3295.52, "duration": 4.0}, {"text": "je suis convaincu que les jeunes je le", "start": 3297.68, "duration": 3.919}, {"text": "dis aussi comme prof je suis convaincu", "start": 3299.52, "duration": 3.52}, {"text": "que les jeunes se sentiront concern\u00e9s", "start": 3301.599, "duration": 3.441}, {"text": "par cette \u00e9lection c'est notre devoir de", "start": 3303.04, "duration": 3.559}, {"text": "faire en sorte qu'ils se sentent", "start": 3305.04, "duration": 4.44}, {"text": "concern\u00e9s et qu'ils voteront le 9 juin", "start": 3306.599, "duration": 6.52}, {"text": "pour que leur voix soit entendue", "start": 3309.48, "duration": 6.639}, {"text": "eu il y a encore beaucoup beaucoup", "start": 3313.119, "duration": 4.921}, {"text": "beaucoup de questions", "start": 3316.119, "duration": 5.0}, {"text": "eu William demande ce que devient", "start": 3318.04, "duration": 6.039}, {"text": "l'ar\u00e8ne laar\u00e8 c'est le m\u00e9canisme de", "start": 3321.119, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9gulation de de l'\u00e9lectricit\u00e9 le", "start": 3324.079, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00e9canisme qui a contraint une entreprise", "start": 3326.52, "duration": 4.96}, {"text": "comme EDF \u00e0 revendre \u00e0 perdre son", "start": 3329.039, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 ses propres concurrents", "start": 3331.48, "duration": 4.359}, {"text": "c'est une folie c'est la caricature", "start": 3333.4, "duration": 5.52}, {"text": "d'une concurrence fausse organis\u00e9e au", "start": 3335.839, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9triment des producteurs d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 3338.92, "duration": 4.679}, {"text": "nous nous disons que nous avons le", "start": 3341.48, "duration": 4.639}, {"text": "devoir bien s\u00fbr de garantir au fran\u00e7ais", "start": 3343.599, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 au co\u00fbt le plus ma\u00eetris\u00e9", "start": 3346.119, "duration": 3.281}, {"text": "qui soit mais pas au prix de", "start": 3348.039, "duration": 2.721}, {"text": "l'organisation d'une fausse concurrence", "start": 3349.4, "duration": 4.08}, {"text": "qui en r\u00e9alit\u00e9 ne ne b\u00e9n\u00e9ficie qu'\u00e0 des", "start": 3350.76, "duration": 4.96}, {"text": "qu'\u00e0 des acteurs financiers \u00e7a c'est le", "start": 3353.48, "duration": 3.359}, {"text": "c'est le", "start": 3355.72, "duration": 2.48}, {"text": "c'est c'est \u00e9videmment l'impasse dans", "start": 3356.839, "duration": 2.641}, {"text": "laquelle la reinene nous a conduit", "start": 3358.2, "duration": 3.119}, {"text": "aujourd'hui ce dispositif va s'arr\u00eater", "start": 3359.48, "duration": 3.319}, {"text": "et nous ne devons surtout pas retomber", "start": 3361.319, "duration": 3.72}, {"text": "dans dans ce m\u00eame", "start": 3362.799, "duration": 5.28}, {"text": "travers Bernadette sur facebook demande", "start": 3365.039, "duration": 4.161}, {"text": "le parapluie de l'Europe que", "start": 3368.079, "duration": 2.841}, {"text": "repr\u00e9sentent les USA nous l\u00e2ch et nous", "start": 3369.2, "duration": 3.159}, {"text": "devons construire une Europe forte", "start": 3370.92, "duration": 3.72}, {"text": "ind\u00e9pendante non soumise \u00e0 la Russie ni", "start": 3372.359, "duration": 4.401}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis de nombreux pays baltes", "start": 3374.64, "duration": 3.8}, {"text": "ont rejoint l'UE et l'OTAN pourquoi pas", "start": 3376.76, "duration": 3.72}, {"text": "l'Ukraine moi je pense Bernadette vous", "start": 3378.44, "duration": 2.879}, {"text": "savez", "start": 3380.48, "duration": 4.04}, {"text": "que en r\u00e9alit\u00e9 l'adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0", "start": 3381.319, "duration": 5.201}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne comme \u00e0 l'OTAN c'est", "start": 3384.52, "duration": 4.599}, {"text": "une question qui ne se pose pas euh", "start": 3386.52, "duration": 5.24}, {"text": "aujourd'hui pour une raison assez simple", "start": 3389.119, "duration": 6.761}, {"text": "c'est que euh l'Ukraine est un pays en", "start": 3391.76, "duration": 7.0}, {"text": "guerre et par cons\u00e9quent le le le vrai", "start": 3395.88, "duration": 4.719}, {"text": "sujet c'est de faire en sorte que", "start": 3398.76, "duration": 4.279}, {"text": "l'Ukraine puisse sortir le plus vite de", "start": 3400.599, "duration": 3.881}, {"text": "cette guerre en se d\u00e9fendant de", "start": 3403.039, "duration": 3.601}, {"text": "l'agression qui la cible le peuple", "start": 3404.48, "duration": 3.639}, {"text": "ukrainien a droit \u00e0 la paix mais il a", "start": 3406.64, "duration": 3.679}, {"text": "droit \u00e0 une paix qui soit juste \u00e0 une", "start": 3408.119, "duration": 4.401}, {"text": "paix qui respecte sa souverainet\u00e9 qui", "start": 3410.319, "duration": 4.561}, {"text": "respecte sa libert\u00e9 moi je suis frapp\u00e9", "start": 3412.52, "duration": 3.68}, {"text": "de voir certains qui nous expliquent au", "start": 3414.88, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui que l'Ukraine devrait rendre", "start": 3416.2, "duration": 3.0}, {"text": "les armes alors que aujourd'hui", "start": 3417.92, "duration": 3.48}, {"text": "l'Ukraine subit l'agression de Vladimir", "start": 3419.2, "duration": 4.72}, {"text": "Poutine notre devoir \u00e0 nous \u00e7a n'est pas", "start": 3421.4, "duration": 4.48}, {"text": "d'agiter des sp\u00e9culations vaines ou", "start": 3423.92, "duration": 3.52}, {"text": "vides \u00e7a n'est pas de faire de la", "start": 3425.88, "duration": 4.84}, {"text": "th\u00e9orie ou de lancer en l'air des", "start": 3427.44, "duration": 5.2}, {"text": "concepts dangereux je crois comme l'id\u00e9e", "start": 3430.72, "duration": 4.359}, {"text": "d'envoyer des troupes au sol en Ukraine", "start": 3432.64, "duration": 4.479}, {"text": "des troupes fran\u00e7aises rappelons que \u00e7a", "start": 3435.079, "duration": 4.04}, {"text": "ne s'est jamais produit pendant des", "start": 3437.119, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9cennies de guerre froid jamais des", "start": 3439.119, "duration": 3.601}, {"text": "troupes de l'OTAN n'ont \u00e9t\u00e9 en contact", "start": 3440.92, "duration": 4.159}, {"text": "imm\u00e9diat avec des troupes sovi\u00e9tiques et", "start": 3442.72, "duration": 3.879}, {"text": "pour une raison tr\u00e8s simple non pas", "start": 3445.079, "duration": 2.801}, {"text": "parce qu'elles \u00e9taient comme le dit le", "start": 3446.599, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique issu de pays", "start": 3447.88, "duration": 5.28}, {"text": "l\u00e2che ou bien de pays o\u00f9 r\u00e8gnerait", "start": 3450.799, "duration": 4.361}, {"text": "l'esprit de d\u00e9faite non pas parce que le", "start": 3453.16, "duration": 3.639}, {"text": "conflit n'\u00e9tait pas assez dur non plus", "start": 3455.16, "duration": 4.52}, {"text": "au contraire il l'\u00e9tait bien s\u00fbr mais", "start": 3456.799, "duration": 5.681}, {"text": "parce que la gram\u00e8re de la dissuationion", "start": 3459.68, "duration": 6.359}, {"text": "nucl\u00e9aire emp\u00eache que des pays qui", "start": 3462.48, "duration": 5.2}, {"text": "poss\u00e8dent la dissuasion nucl\u00e9aire", "start": 3466.039, "duration": 4.121}, {"text": "s'affrontent directement en tous les cas", "start": 3467.68, "duration": 5.52}, {"text": "rend cet affrontement infiniment", "start": 3470.16, "duration": 4.52}, {"text": "dangereux et c'est la raison pour", "start": 3473.2, "duration": 3.04}, {"text": "laquelle aujourd'hui nous n'avons pas le", "start": 3474.68, "duration": 3.32}, {"text": "droit d'entretenir une sp\u00e9culation de", "start": 3476.24, "duration": 4.2}, {"text": "cette nature le vrai sujet aujourd'hui", "start": 3478.0, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e7a n'est pas de vendre de fausses", "start": 3480.44, "duration": 4.359}, {"text": "promesses \u00e0 l'Ukraine mais c'est de lui", "start": 3482.359, "duration": 5.48}, {"text": "donner les moyens mat\u00e9riels de faire", "start": 3484.799, "duration": 4.961}, {"text": "face \u00e0 l'agression qu'elle subit et", "start": 3487.839, "duration": 3.52}, {"text": "c'est \u00e7a notre d\u00e9fi et c'est l\u00e0-dessus", "start": 3489.76, "duration": 3.2}, {"text": "que la France malheureusement est tr\u00e8s", "start": 3491.359, "duration": 3.801}, {"text": "en retard parce que l\u00e0 aussi ceux qui", "start": 3492.96, "duration": 3.52}, {"text": "parlent le plus ne sont pas ceux qui", "start": 3495.16, "duration": 3.24}, {"text": "font le mieux et le pr\u00e9sident de la", "start": 3496.48, "duration": 3.319}, {"text": "R\u00e9publique qui agit de beaucoup de", "start": 3498.4, "duration": 4.36}, {"text": "conceptte malheureusement ne rend pas", "start": 3499.799, "duration": 5.361}, {"text": "raison du fait que notre pays soit tr\u00e8s", "start": 3502.76, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la traain dans l'assistance concr\u00e8te", "start": 3505.16, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il doit \u00e0 l'Ukraine en terme de", "start": 3507.48, "duration": 4.639}, {"text": "mat\u00e9riel de munition d'\u00e9quipement sur le", "start": 3509.64, "duration": 4.32}, {"text": "terrain rappelons que notre industrie de", "start": 3512.119, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fense devrait produire beaucoup plus y", "start": 3513.96, "duration": 4.0}, {"text": "compris pour nos propres forces arm\u00e9es", "start": 3516.039, "duration": 3.961}, {"text": "qui sont aujourd'hui tr\u00e8s tr\u00e8s en de \u00e7a", "start": 3517.96, "duration": 3.72}, {"text": "de ce dont elles auraient besoin pour", "start": 3520.0, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9fendre notre pays face \u00e0 une situation", "start": 3521.68, "duration": 4.56}, {"text": "comme celle que l'Ukraine conna\u00eet", "start": 3524.52, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui c'est la raison pour", "start": 3526.24, "duration": 4.0}, {"text": "laquelle on ne pourra parler de la", "start": 3528.039, "duration": 3.641}, {"text": "question de l'OTAN ce sera le choix du", "start": 3530.24, "duration": 2.92}, {"text": "peuple ukrainien que lorsque cette", "start": 3531.68, "duration": 3.72}, {"text": "guerre sera finie parce que agiter cette", "start": 3533.16, "duration": 4.28}, {"text": "id\u00e9e l\u00e0 aussi c'est prendre ce risque", "start": 3535.4, "duration": 3.84}, {"text": "majeur et nous n'en avons pas le droit", "start": 3537.44, "duration": 2.879}, {"text": "et ce n'est d'ailleurs pas du tout ce", "start": 3539.24, "duration": 2.64}, {"text": "que demande l'Ukraine aujourd'hui sa", "start": 3540.319, "duration": 3.841}, {"text": "priorit\u00e9 \u00e7a n'est pas du tout qu'on lui", "start": 3541.88, "duration": 4.28}, {"text": "vendre ce type de fausse promesses mais", "start": 3544.16, "duration": 3.679}, {"text": "qu'on lui r\u00e9ponde", "start": 3546.16, "duration": 4.52}, {"text": "concr\u00e8tement sur le point des besoins", "start": 3547.839, "duration": 7.881}, {"text": "mat\u00e9riels qu'elle partage avec nos", "start": 3550.68, "duration": 7.399}, {"text": "alli\u00e9s voil\u00e0 chers amis je crois que on", "start": 3555.72, "duration": 3.879}, {"text": "on on va \u00eatre contraint de s'arr\u00eater l\u00e0", "start": 3558.079, "duration": 2.841}, {"text": "parce que \u00e7a fait maintenant 1 heure", "start": 3559.599, "duration": 2.841}, {"text": "qu'on est en train", "start": 3560.92, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9changer je vois tellement de", "start": 3562.44, "duration": 4.159}, {"text": "questions que je me dis qu'on va jamais", "start": 3564.4, "duration": 7.0}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toutes les", "start": 3566.599, "duration": 4.801}, {"text": "questions je je je sais pas si j'en", "start": 3572.119, "duration": 5.561}, {"text": "prends une derni\u00e8re peut-\u00eatre Hector", "start": 3574.52, "duration": 5.16}, {"text": "pierre allez peut-\u00eatre terminons avec", "start": 3577.68, "duration": 3.96}, {"text": "vous Hector pierre sur Youtube demande", "start": 3579.68, "duration": 3.639}, {"text": "quelle est la capacit\u00e9 r\u00e9elle que nous", "start": 3581.64, "duration": 3.6}, {"text": "avons d'influencer le PPE en restant", "start": 3583.319, "duration": 3.76}, {"text": "dans ce groupe au Parlement c'est c'est", "start": 3585.24, "duration": 3.52}, {"text": "la vraie question Hector pierre en fait", "start": 3587.079, "duration": 3.561}, {"text": "parce que je le disais en commen\u00e7ant et", "start": 3588.76, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e7a va me permettre de vous dire comment", "start": 3590.64, "duration": 3.8}, {"text": "je vois le travail europ\u00e9en", "start": 3592.079, "duration": 5.681}, {"text": "l'Europe c'est un un combat quotidien", "start": 3594.44, "duration": 5.28}, {"text": "bien s\u00fbr les pays europ\u00e9ens sont sont", "start": 3597.76, "duration": 4.039}, {"text": "nos amis et nos alli\u00e9s mais comme entre", "start": 3599.72, "duration": 3.8}, {"text": "tous les amis nous avons des d\u00e9saccords", "start": 3601.799, "duration": 4.361}, {"text": "et bien s\u00fbr au PPE nous avons des amis", "start": 3603.52, "duration": 4.319}, {"text": "nous partageons l'id\u00e9e de devoir", "start": 3606.16, "duration": 4.28}, {"text": "repr\u00e9senter ensemble la droite en Europe", "start": 3607.839, "duration": 4.48}, {"text": "mais il nous arrive \u00e9videmment parce que", "start": 3610.44, "duration": 3.8}, {"text": "le clivage europ\u00e9en il est parfois", "start": 3612.319, "duration": 3.28}, {"text": "politique mais il est aussi parfois", "start": 3614.24, "duration": 3.559}, {"text": "national il nous arrive parfois aussi", "start": 3615.599, "duration": 5.081}, {"text": "d'avoir des d\u00e9saccords et moi je suis", "start": 3617.799, "duration": 4.921}, {"text": "pas un eurod\u00e9put\u00e9 comme on dit parfois", "start": 3620.68, "duration": 4.28}, {"text": "dans le jargon bruxellois moi je suis un", "start": 3622.72, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais au Parlement europ\u00e9en et", "start": 3624.96, "duration": 4.48}, {"text": "j'assume d'\u00eatre \u00e0 Bruxelles et \u00e0", "start": 3627.76, "duration": 4.96}, {"text": "Strasbourg l\u00e0 pour d\u00e9fendre les Fran\u00e7ais", "start": 3629.44, "duration": 5.399}, {"text": "pour les repr\u00e9senter pour faire entendre", "start": 3632.72, "duration": 3.879}, {"text": "leur voix c'est\u00e0d ce que font nos", "start": 3634.839, "duration": 3.681}, {"text": "voisins mes coll\u00e8gues allemands au sein", "start": 3636.599, "duration": 4.081}, {"text": "du PPE ils d\u00e9fendent et ils repr\u00e9sentent", "start": 3638.52, "duration": 3.839}, {"text": "les Allemands ils ont pas de complexe", "start": 3640.68, "duration": 3.48}, {"text": "pour \u00e7a les Italiens d\u00e9fendent les", "start": 3642.359, "duration": 4.0}, {"text": "Italiens et ainsi dans tous les pays et", "start": 3644.16, "duration": 4.24}, {"text": "ce qui compte pour nous c'est de", "start": 3646.359, "duration": 4.48}, {"text": "garantir que nous serons pr\u00e9sent demain", "start": 3648.4, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il le faut pour pouvoir agir", "start": 3650.839, "duration": 3.28}, {"text": "est-ce qu'on est capable d'influencer le", "start": 3652.68, "duration": 4.879}, {"text": "PPE oui et on l'a d\u00e9montr\u00e9 reprenez", "start": 3654.119, "duration": 4.92}, {"text": "l'exemple duurcula funderleyen dont on", "start": 3657.559, "duration": 3.121}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure j'ai \u00e9t\u00e9 le", "start": 3659.039, "duration": 3.881}, {"text": "premier \u00e0 dire au sein du groupe qu'on", "start": 3660.68, "duration": 4.399}, {"text": "ne d\u00e9fendrait pas la reconduction duul", "start": 3662.92, "duration": 3.679}, {"text": "la funderleon et j'ai expliqu\u00e9 pourquoi", "start": 3665.079, "duration": 3.841}, {"text": "paisiblement pos\u00e9ment j'ai propos\u00e9 nos", "start": 3666.599, "duration": 4.681}, {"text": "raisons lorsque le congr\u00e8s de Bucharest", "start": 3668.92, "duration": 4.6}, {"text": "a suivi avec les r\u00e9publicains nous nous", "start": 3671.28, "duration": 4.92}, {"text": "y sommes rendus il y avait", "start": 3673.52, "duration": 5.44}, {"text": "801 repr\u00e9sentants des diff\u00e9rents partis", "start": 3676.2, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9ens qui constittu le PPE de tous", "start": 3678.96, "duration": 3.8}, {"text": "les partis de droite en Europe et sur", "start": 3680.88, "duration": 5.239}, {"text": "ces 801 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s seul 400 ont vot\u00e9 pour", "start": 3682.76, "duration": 5.079}, {"text": "Ursula fan alors qu'elle n'avait pas de", "start": 3686.119, "duration": 4.2}, {"text": "candidat face \u00e0 elle tous les", "start": 3687.839, "duration": 4.041}, {"text": "observateurs r\u00eavaient de raconter", "start": 3690.319, "duration": 5.76}, {"text": "l'histoire de ce petit parti \u00e0 l'air", "start": 3691.88, "duration": 5.679}, {"text": "marginalis\u00e9 au sein de la droite", "start": 3696.079, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9enne mais nous avons montr\u00e9 que", "start": 3697.559, "duration": 3.161}, {"text": "nous \u00e9tions grands par notre capacit\u00e9", "start": 3698.799, "duration": 4.28}, {"text": "d'influence parce que la moiti\u00e9 des", "start": 3700.72, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de notre parti politique", "start": 3703.079, "duration": 4.921}, {"text": "europ\u00e9en ont rejoint notre ligne et ont", "start": 3705.119, "duration": 5.081}, {"text": "refus\u00e9 de donner un blancin \u00e0 la", "start": 3708.0, "duration": 3.64}, {"text": "reconduction de la pr\u00e9sidente de la", "start": 3710.2, "duration": 3.48}, {"text": "Commission europ\u00e9enne donc vous voyez", "start": 3711.64, "duration": 3.639}, {"text": "nous avons une capacit\u00e9 d'influence nous", "start": 3713.68, "duration": 2.96}, {"text": "sommes capables de mener les batailles", "start": 3715.279, "duration": 4.08}, {"text": "nous sommes l\u00e0 o\u00f9 il le faut l\u00e0 o\u00f9 l\u00e0 o\u00f9", "start": 3716.64, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e7a se passe l\u00e0 o\u00f9 tout se d\u00e9cide tous", "start": 3719.359, "duration": 5.041}, {"text": "les jours et ce travail l\u00e0 fondamental", "start": 3721.64, "duration": 4.8}, {"text": "essentiel personne d'autre ne peut le", "start": 3724.4, "duration": 4.639}, {"text": "faire si je veux remporter cette", "start": 3726.44, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9lection si je veux venir demain \u00e0", "start": 3729.039, "duration": 5.361}, {"text": "Bruxelles \u00e0 Strasbourg le 10 juin avec", "start": 3731.92, "duration": 5.28}, {"text": "un maximum de d\u00e9put\u00e9s c'est parce que je", "start": 3734.4, "duration": 5.76}, {"text": "sais que nous aurons les leviers nous", "start": 3737.2, "duration": 5.079}, {"text": "serons les seuls \u00e0 les avoir pour faire", "start": 3740.16, "duration": 3.52}, {"text": "entendre la voix de tous les Fran\u00e7ais de", "start": 3742.279, "duration": 2.921}, {"text": "droite qui ve qui veulent que l'Europe", "start": 3743.68, "duration": 2.76}, {"text": "change de cap", "start": 3745.2, "duration": 3.56}, {"text": "et il faut que vous puissiez nous aider", "start": 3746.44, "duration": 4.2}, {"text": "j'esp\u00e8re dans les 5 prochaines ann\u00e9es", "start": 3748.76, "duration": 3.4}, {"text": "j'esp\u00e8re si vous partagez nos id\u00e9es", "start": 3750.64, "duration": 3.679}, {"text": "pouvoir \u00eatre votre voix mais aujourd'hui", "start": 3752.16, "duration": 4.399}, {"text": "j'ai besoin de VOUS j'ai besoin de votre", "start": 3754.319, "duration": 4.8}, {"text": "voix pas seulement dans un bulletin dans", "start": 3756.559, "duration": 4.72}, {"text": "une hurne le 9 juin mais j'ai besoin de", "start": 3759.119, "duration": 3.601}, {"text": "votre voix pour convaincre autour de", "start": 3761.279, "duration": 3.56}, {"text": "vous nous avons besoin avec C\u00e9line avec", "start": 3762.72, "duration": 3.879}, {"text": "Christophe que vous puissiez porter la", "start": 3764.839, "duration": 3.96}, {"text": "voix d'une droite qui veut aujourd'hui", "start": 3766.599, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9crire l'avenir qui veut pas se laisser", "start": 3768.799, "duration": 4.081}, {"text": "pi\u00e9ger par les querelles et les", "start": 3771.52, "duration": 2.92}, {"text": "divisions du pass\u00e9 qui veut faire en", "start": 3772.88, "duration": 3.679}, {"text": "sorte que demain une majorit\u00e9 se", "start": 3774.44, "duration": 4.32}, {"text": "reconstitue pour sortir la France de la", "start": 3776.559, "duration": 4.121}, {"text": "crise dans laquelle elle se trouve et", "start": 3778.76, "duration": 3.12}, {"text": "pour faire en sorte que l'Europe", "start": 3780.68, "duration": 4.0}, {"text": "retrouve le bon cap pour pouvoir faire", "start": 3781.88, "duration": 5.719}, {"text": "en sorte que votre voix soit entendue", "start": 3784.68, "duration": 5.08}, {"text": "faites-la entendre aujourd'hui il nous", "start": 3787.599, "duration": 5.24}, {"text": "reste 56 jours \u00e0 vous de jouer je compte", "start": 3789.76, "duration": 5.2}, {"text": "sur vous merci d'avoir \u00e9t\u00e9 si nombreux", "start": 3792.839, "duration": 4.041}, {"text": "pardon de pas avoir pu r\u00e9pondre \u00e0 toutes", "start": 3794.96, "duration": 3.52}, {"text": "les questions j'en suis vraiment d\u00e9sol\u00e9", "start": 3796.88, "duration": 3.479}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on r\u00e9\u00e9ditera l'exp\u00e9rience", "start": 3798.48, "duration": 4.119}, {"text": "si le format vous a plu on s'est on", "start": 3800.359, "duration": 3.641}, {"text": "s'est risqu\u00e9 dans cette aventure avec", "start": 3802.599, "duration": 2.321}, {"text": "toute l'\u00e9quipe et c'est d'ailleurs", "start": 3804.0, "duration": 2.599}, {"text": "l'occasion pour moi de REM ci ceux qui", "start": 3804.92, "duration": 3.72}, {"text": "ont permis ce live ceux qui l'ont rendu", "start": 3806.599, "duration": 3.44}, {"text": "possible je voudrais dire un immense", "start": 3808.64, "duration": 4.24}, {"text": "merci \u00e0 Augustin \u00e0 Alex \u00e0 Guilin vous ne", "start": 3810.039, "duration": 4.921}, {"text": "les avez pas vu mais ils sont derri\u00e8re", "start": 3812.88, "duration": 3.919}, {"text": "en coulisse c'est eux qui ont port\u00e9", "start": 3814.96, "duration": 3.72}, {"text": "l'organisation de ce moment merci \u00e0 vous", "start": 3816.799, "duration": 3.921}, {"text": "tous qui avez \u00e9t\u00e9 si nombreux \u00e0 suivre", "start": 3818.68, "duration": 3.72}, {"text": "sur toutes les plateformes c'\u00e9tait un", "start": 3820.72, "duration": 3.359}, {"text": "grand bonheur de partager ce moment avec", "start": 3822.4, "duration": 5.52}, {"text": "vous \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 3824.079, "duration": 3.841}]}