{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de vous", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "retrouver au moment o\u00f9 je vous parle le", "start": 1.589, "duration": 3.391}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique vient tout", "start": 3.72, "duration": 2.789}, {"text": "juste de terminer sa conf\u00e9rence de", "start": 4.98, "duration": 2.58}, {"text": "presse pour pr\u00e9senter les orientations", "start": 6.509, "duration": 3.001}, {"text": "de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union", "start": 7.56, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9enne et je voulais vous en dire un", "start": 9.51, "duration": 4.589}, {"text": "mot rapide rapide parce que de fait un", "start": 11.46, "duration": 4.44}, {"text": "seul mot suffit \u00e0 r\u00e9sumer cet exercice", "start": 14.099, "duration": 3.871}, {"text": "tout ceci est une gigantesque fiction", "start": 15.9, "duration": 3.389}, {"text": "emmanuel macron est un tr\u00e8s bon", "start": 17.97, "duration": 3.09}, {"text": "communicant on le savait d\u00e9j\u00e0 il le", "start": 19.289, "duration": 3.99}, {"text": "prouve encore ce soir mais derri\u00e8re la", "start": 21.06, "duration": 4.65}, {"text": "communication il n'ya en fait que des", "start": 23.279, "duration": 4.051}, {"text": "illusions la v\u00e9rit\u00e9 c'est que ce", "start": 25.71, "duration": 3.6}, {"text": "programme qui pourrait occuper cinq ans", "start": 27.33, "duration": 3.99}, {"text": "de travail de l'union europ\u00e9enne va se", "start": 29.31, "duration": 3.749}, {"text": "trouver pi\u00e9g\u00e9 par une r\u00e9alit\u00e9 toute", "start": 31.32, "duration": 3.239}, {"text": "simple dont je vous ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 cette", "start": 33.059, "duration": 4.41}, {"text": "pr\u00e9sidence va se tenir en six mois qui", "start": 34.559, "duration": 5.371}, {"text": "n'en seront m\u00eame pas vraiment 6 une", "start": 37.469, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9sidence qu'est ce que c'est la", "start": 39.93, "duration": 3.449}, {"text": "possibilit\u00e9 de fixer l'agenda du travail", "start": 41.07, "duration": 4.11}, {"text": "europ\u00e9en pendant une p\u00e9riode tr\u00e8s courte", "start": 43.379, "duration": 3.961}, {"text": "qui revient tous les 13 ans tous les 13", "start": 45.18, "duration": 3.96}, {"text": "ans la france a six mois pour faire", "start": 47.34, "duration": 3.39}, {"text": "valoir les priorit\u00e9s qui lui paraissent", "start": 49.14, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9cisive dans le d\u00e9bat europ\u00e9en", "start": 50.73, "duration": 3.39}, {"text": "or ces six mois que deviendront-ils", "start": 52.739, "duration": 3.601}, {"text": "puisqu'il commence en janvier \u00e0 partir", "start": 54.12, "duration": 5.369}, {"text": "du mois de f\u00e9vrier mars d\u00e9j\u00e0 d\u00e8s le", "start": 56.34, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e nous serons tous tr\u00e8s", "start": 59.489, "duration": 3.48}, {"text": "occup\u00e9s par la campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 61.26, "duration": 3.42}, {"text": "et le gouvernement les ministres compris", "start": 62.969, "duration": 2.97}, {"text": "tous ceux qui font tourner normalement", "start": 64.68, "duration": 3.78}, {"text": "la pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne \u00e0", "start": 65.939, "duration": 4.621}, {"text": "partir du mois d'avril nous n'auront", "start": 68.46, "duration": 3.54}, {"text": "tout simplement plus de pr\u00e9sident de la", "start": 70.56, "duration": 3.809}, {"text": "r\u00e9publique en exercice et nous serons en", "start": 72.0, "duration": 4.86}, {"text": "train de changer le cours de nos", "start": 74.369, "duration": 4.231}, {"text": "institutions nous n'aurons ensuite plus", "start": 76.86, "duration": 3.24}, {"text": "d'assembl\u00e9e nationale puisque une", "start": 78.6, "duration": 2.76}, {"text": "nouvelle majorit\u00e9 sera sur le point", "start": 80.1, "duration": 2.67}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9lu tous les ministres qui vont", "start": 81.36, "duration": 2.759}, {"text": "commencer la pr\u00e9sidence de l'union", "start": 82.77, "duration": 2.91}, {"text": "europ\u00e9enne seront selon toute", "start": 84.119, "duration": 4.381}, {"text": "probabilit\u00e9 chang\u00e9 au milieu de cet", "start": 85.68, "duration": 4.56}, {"text": "exercice et devront donc pour les", "start": 88.5, "duration": 3.54}, {"text": "nouveaux refaire connaissance avec les", "start": 90.24, "duration": 3.6}, {"text": "26 autres ministres des autres pays", "start": 92.04, "duration": 4.02}, {"text": "europ\u00e9ens on imagine la folie absolue", "start": 93.84, "duration": 4.23}, {"text": "que repr\u00e9sente cet exercice vous me", "start": 96.06, "duration": 3.87}, {"text": "direz le calendrier est mal tomb\u00e9 il est", "start": 98.07, "duration": 3.63}, {"text": "mal tomb\u00e9 mais on aurait pu le corriger", "start": 99.93, "duration": 3.829}, {"text": "non seulement emmanuel macron aurait pu", "start": 101.7, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9caler la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de", "start": 103.759, "duration": 3.61}, {"text": "l'union europ\u00e9enne mais la commission le", "start": 105.72, "duration": 3.39}, {"text": "lui a propos\u00e9 comme c'est son r\u00f4le c'est", "start": 107.369, "duration": 3.601}, {"text": "son devoir lorsqu'une \u00e9lection majeure", "start": 109.11, "duration": 4.289}, {"text": "va traverser un pays il est normal que", "start": 110.97, "duration": 4.829}, {"text": "on propose \u00e0 ce pays de d\u00e9caler cette", "start": 113.399, "duration": 3.871}, {"text": "pr\u00e9sidence pourquoi emmanuel macron", "start": 115.799, "duration": 3.901}, {"text": "n'at-il pas voulu ce d\u00e9calage vous le", "start": 117.27, "duration": 3.809}, {"text": "devinez comme moi c'est parce qu'ils", "start": 119.7, "duration": 2.61}, {"text": "maniaient de macron est un tr\u00e8s bon", "start": 121.079, "duration": 3.54}, {"text": "communicant et qu'il alain l'intention", "start": 122.31, "duration": 4.559}, {"text": "c'est une certitude d'utiliser cette", "start": 124.619, "duration": 3.75}, {"text": "fen\u00eatre de tir pour son int\u00e9r\u00eat", "start": 126.869, "duration": 3.81}, {"text": "personnel ce sera malheureusement une", "start": 128.369, "duration": 3.991}, {"text": "occasion manqu\u00e9e pour la france et pour", "start": 130.679, "duration": 3.421}, {"text": "les fran\u00e7ais qui auraient pourtant plus", "start": 132.36, "duration": 3.63}, {"text": "besoin que jamais de peser dans l'europe", "start": 134.1, "duration": 3.66}, {"text": "qui se dessine parce que nous avons", "start": 135.99, "duration": 3.09}, {"text": "besoin aujourd'hui de faire entendre", "start": 137.76, "duration": 3.57}, {"text": "notre voix pour r\u00e9orienter cette europe", "start": 139.08, "duration": 4.05}, {"text": "qui sur bien des sujets va dans", "start": 141.33, "duration": 3.69}, {"text": "l'impasse et du point de vue du contenu", "start": 143.13, "duration": 3.09}, {"text": "maintenant de ce qu annonce emmanuel", "start": 145.02, "duration": 3.42}, {"text": "macron il me semble qu'il n'y a rien de", "start": 146.22, "duration": 3.84}, {"text": "nouveau sous le soleil emmanuel macron", "start": 148.44, "duration": 3.84}, {"text": "est l'incarnation de cette europe qui", "start": 150.06, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9\u00e7oit de cette europe qui a d\u00e9\u00e7u", "start": 152.28, "duration": 3.42}, {"text": "souvent pour de bonnes raisons la", "start": 153.9, "duration": 3.72}, {"text": "confiance des fran\u00e7ais et des citoyens", "start": 155.7, "duration": 4.11}, {"text": "des pays europ\u00e9ens une europe qui", "start": 157.62, "duration": 4.58}, {"text": "croient qu'elle se renforcera en", "start": 159.81, "duration": 4.83}, {"text": "reprenant aux \u00e9tats qui la constituent", "start": 162.2, "duration": 4.81}, {"text": "leur propre souverainet\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 164.64, "duration": 3.9}, {"text": "emmanuel macron ne cesse de parler de", "start": 167.01, "duration": 2.61}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 168.54, "duration": 2.58}, {"text": "je vous ai d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 pourquoi je", "start": 169.62, "duration": 3.24}, {"text": "trouvais cette expression catastrophique", "start": 171.12, "duration": 3.27}, {"text": "je pense que la souverainet\u00e9", "start": 172.86, "duration": 3.15}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le lieu de la d\u00e9cision", "start": 174.39, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9galienne par excellence et dans le", "start": 176.01, "duration": 4.05}, {"text": "mod\u00e8le europ\u00e9en tel qu'il est construit", "start": 178.41, "duration": 3.09}, {"text": "d'ailleurs par les trait\u00e9s dans le", "start": 180.06, "duration": 4.62}, {"text": "respect de la subsidiarit\u00e9 la pure et", "start": 181.5, "duration": 5.489}, {"text": "simple possession des peuples europ\u00e9ens", "start": 184.68, "duration": 4.23}, {"text": "l'europe c'est un mod\u00e8le tr\u00e8s singulier", "start": 186.989, "duration": 3.451}, {"text": "c'est un tr\u00e8s beau mod\u00e8le si nous", "start": 188.91, "duration": 3.99}, {"text": "voulons bien nous conformer \u00e0 la", "start": 190.44, "duration": 3.72}, {"text": "civilisation dont nous sommes", "start": 192.9, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9positaires nous ne sommes pas un", "start": 194.16, "duration": 4.26}, {"text": "empire uniformisateur nous n'avons pas", "start": 195.9, "duration": 3.99}, {"text": "une seule langue nous ne sommes pas un", "start": 198.42, "duration": 3.15}, {"text": "seul peuple nous ne sommes pas une seule", "start": 199.89, "duration": 3.21}, {"text": "d\u00e9mocratie nous sommes un espace", "start": 201.57, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9mocratique parce que nous sommes une", "start": 203.1, "duration": 3.389}, {"text": "alliance entre des pays d\u00e9mocratiques", "start": 205.23, "duration": 3.599}, {"text": "qui veulent faire peser ensemble les", "start": 206.489, "duration": 4.021}, {"text": "principes dont cette civilisation", "start": 208.829, "duration": 4.351}, {"text": "partager les rangs d\u00e9positaire l'id\u00e9e", "start": 210.51, "duration": 4.229}, {"text": "que demain par exemple nous allons", "start": 213.18, "duration": 3.39}, {"text": "confier notre boussole strat\u00e9gique en", "start": 214.739, "duration": 3.81}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense aux institutions", "start": 216.57, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9ennes me para\u00eet \u00eatre contraire \u00e0", "start": 218.549, "duration": 4.41}, {"text": "l'esprit de notre constitution fran\u00e7aise", "start": 221.01, "duration": 3.81}, {"text": "l'id\u00e9e que demain nous allons demander \u00e0", "start": 222.959, "duration": 3.481}, {"text": "l'union europ\u00e9enne d\u00e9crire notre droit", "start": 224.82, "duration": 3.54}, {"text": "social de d\u00e9finir par exemple un salaire", "start": 226.44, "duration": 4.829}, {"text": "minimum europ\u00e9en en insistant sur la", "start": 228.36, "duration": 4.53}, {"text": "convergence de nos mod\u00e8les sociaux cette", "start": 231.269, "duration": 3.331}, {"text": "id\u00e9e l\u00e0 me para\u00eet contraire \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 232.89, "duration": 4.26}, {"text": "m\u00eame de nos \u00e9conomies europ\u00e9ennes et de", "start": 234.6, "duration": 4.13}, {"text": "leur diversit\u00e9 l'id\u00e9e qu'on va pouvoir", "start": 237.15, "duration": 5.07}, {"text": "renoncer au s\u00e9rieux budg\u00e9taire impos\u00e9e", "start": 238.73, "duration": 5.38}, {"text": "par la r\u00e8gle des 3% quand on est", "start": 242.22, "duration": 3.54}, {"text": "emmanuel macron et qu'on a endett\u00e9 la", "start": 244.11, "duration": 3.21}, {"text": "france comme jamais avant m\u00eame la crise", "start": 245.76, "duration": 3.63}, {"text": "du coc vide endett\u00e9 la france plus que", "start": 247.32, "duration": 3.75}, {"text": "fran\u00e7ois hollande ne l'avait fait l'id\u00e9e", "start": 249.39, "duration": 3.03}, {"text": "qu'on va pouvoir arriver \u00e0 bruxelles et", "start": 251.07, "duration": 2.759}, {"text": "expliquer \u00e0 ses partenaires europ\u00e9ens", "start": 252.42, "duration": 3.539}, {"text": "qu'il faut finir avec les r\u00e8gles qui", "start": 253.829, "duration": 4.611}, {"text": "jusque-l\u00e0 devait nous engager vis-\u00e0-vis", "start": 255.959, "duration": 4.31}, {"text": "de cette id\u00e9e l\u00e0 encore est une fiction", "start": 258.44, "duration": 3.45}, {"text": "est une fiction dangereuse nous", "start": 260.269, "duration": 4.201}, {"text": "soutiendrons bien s\u00fbr dans ce moment de", "start": 261.89, "duration": 3.93}, {"text": "la pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne tout", "start": 264.47, "duration": 2.43}, {"text": "ce qui pourra aller dans le bon sens", "start": 265.82, "duration": 2.01}, {"text": "c'est une certitude nous sommes", "start": 266.9, "duration": 2.91}, {"text": "pragmatiques le chef de l'\u00e9tat a indiqu\u00e9", "start": 267.83, "duration": 2.94}, {"text": "qu'il fallait renforcer les fronti\u00e8res", "start": 269.81, "duration": 2.61}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'europe j'en suis tr\u00e8s", "start": 270.77, "duration": 2.49}, {"text": "heureuse c'est ce que nous avons", "start": 272.42, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9fendues depuis des ann\u00e9es je ne crois", "start": 273.26, "duration": 3.96}, {"text": "pas qu on y parviendra en emp\u00eachant les", "start": 275.18, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e9tats membres c'est ma grande diff\u00e9rence", "start": 277.22, "duration": 2.97}, {"text": "avec ce qu'il a dit ce soir de d\u00e9fendre", "start": 278.51, "duration": 3.24}, {"text": "leurs propres fronti\u00e8res nous avions", "start": 280.19, "duration": 2.91}, {"text": "d\u00e9fendu pendant la campagne europ\u00e9enne", "start": 281.75, "duration": 2.91}, {"text": "l'id\u00e9e d'une double fronti\u00e8res", "start": 283.1, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ennes et nationales et je crois", "start": 284.66, "duration": 3.54}, {"text": "qu'il faut de travailler sur ces deux", "start": 286.7, "duration": 3.39}, {"text": "aspects \u00e0 la fois mais pour ce qui est", "start": 288.2, "duration": 4.2}, {"text": "de travailler ensemble comme par exemple", "start": 290.09, "duration": 3.93}, {"text": "nous le devons aujourd'hui \u00e0 la pologne", "start": 292.4, "duration": 4.56}, {"text": "face \u00e0 la menace que fait peser sur elle", "start": 294.02, "duration": 4.41}, {"text": "la crise migratoire \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 296.96, "duration": 3.57}, {"text": "bi\u00e9lorusse travailler ensemble pour", "start": 298.43, "duration": 3.87}, {"text": "ma\u00eetriser les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 300.53, "duration": 3.42}, {"text": "l'europe c'est \u00e9videmment une n\u00e9cessit\u00e9", "start": 302.3, "duration": 3.63}, {"text": "qui de toute fa\u00e7on nous est impos\u00e9e par", "start": 303.95, "duration": 4.65}, {"text": "le destin commun des pays europ\u00e9ens nous", "start": 305.93, "duration": 4.44}, {"text": "irons travailler dans un esprit", "start": 308.6, "duration": 3.54}, {"text": "constructif donc tout ce qui pourra", "start": 310.37, "duration": 3.21}, {"text": "aller dans le sens de ce que nous", "start": 312.14, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fendons nous m\u00eame bien s\u00fbr mais malgr\u00e9", "start": 313.58, "duration": 3.48}, {"text": "tout je crois que nous devons nous", "start": 315.98, "duration": 2.61}, {"text": "rendre \u00e0 l'\u00e9vidence cette pr\u00e9sidence", "start": 317.06, "duration": 4.2}, {"text": "j'avais dit depuis longtemps y compris", "start": 318.59, "duration": 3.87}, {"text": "au gouvernement lorsque j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 321.26, "duration": 3.15}, {"text": "interrog\u00e9 sur ce sujet qu'elle devait se", "start": 322.46, "duration": 3.81}, {"text": "concentrer sur quelques priorit\u00e9s tr\u00e8s", "start": 324.41, "duration": 3.99}, {"text": "simple et qui puisse faire consensus", "start": 326.27, "duration": 3.81}, {"text": "entre les fran\u00e7ais dans un moment o\u00f9 le", "start": 328.4, "duration": 3.269}, {"text": "choix pr\u00e9sidentiel va n\u00e9cessairement", "start": 330.08, "duration": 5.49}, {"text": "montrer notre capacit\u00e9 de d\u00e9saccord il", "start": 331.669, "duration": 5.671}, {"text": "faudrait se concentrer sur ce qui peut", "start": 335.57, "duration": 3.33}, {"text": "nous unir malheureusement l'exercice", "start": 337.34, "duration": 2.7}, {"text": "auquel nous avons eu droit ce soir", "start": 338.9, "duration": 2.55}, {"text": "montre que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 340.04, "duration": 3.81}, {"text": "va tenter d'utiliser cette pr\u00e9sidence", "start": 341.45, "duration": 4.32}, {"text": "pour sa communication personnelle et", "start": 343.85, "duration": 3.69}, {"text": "pour essayer d'imposer \u00e0 l'union", "start": 345.77, "duration": 3.66}, {"text": "europ\u00e9enne un agenda p\u00e9rim\u00e9 et d\u00e9pass\u00e9", "start": 347.54, "duration": 4.14}, {"text": "celui qui l'a conduit dans le mur depuis", "start": 349.43, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 trop d'ann\u00e9es j'esp\u00e8re j'esp\u00e8re que", "start": 351.68, "duration": 4.65}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui vient sera", "start": 354.59, "duration": 4.32}, {"text": "l'occasion de redonner \u00e0 la france une", "start": 356.33, "duration": 5.88}, {"text": "voix qui puisse peser en europe et", "start": 358.91, "duration": 5.31}, {"text": "pouss\u00e9 l'europe dans le bon sens merci", "start": 362.21, "duration": 4.85}, {"text": "encore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 364.22, "duration": 2.84}]}