{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Il y a nos int\u00e9r\u00eats, s'approvisionner en gaz,", "start": 0.199, "duration": 2.1}, {"text": "et puis il y a nos valeurs.", "start": 2.299, "duration": 1.75}, {"text": "L'Union europ\u00e9enne", "start": 4.049, "duration": 0.934}, {"text": "cherche de nouveaux fournisseurs.", "start": 4.983, "duration": 1.366}, {"text": "Ursula von der Leyen,", "start": 6.349, "duration": 0.934}, {"text": "la pr\u00e9sidente de la Commission,", "start": 7.283, "duration": 1.45}, {"text": "a pass\u00e9 un accord avec l'Azerba\u00efdjan", "start": 8.733, "duration": 2.033}, {"text": "pour doubler", "start": 10.766, "duration": 0.567}, {"text": "les importations", "start": 11.333, "duration": 0.783}, {"text": "de gaz de l'Azerba\u00efdjan", "start": 12.116, "duration": 1.567}, {"text": "vers l'Union", "start": 13.683, "duration": 0.566}, {"text": "dans les prochaines ann\u00e9es.", "start": 14.249, "duration": 1.317}, {"text": "Est ce que \u00e7a vous pose", "start": 15.566, "duration": 1.05}, {"text": "probl\u00e8me, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy ?", "start": 16.616, "duration": 1.833}, {"text": "Je rappelle", "start": 18.449, "duration": 0.567}, {"text": "et je pr\u00e9cise que vous avez soutenu", "start": 19.016, "duration": 1.5}, {"text": "et que vous soutenez", "start": 20.516, "duration": 0.517}, {"text": "encore l'Arm\u00e9nie,", "start": 21.033, "duration": 0.716}, {"text": "qui est en conflit avec l'Azerba\u00efdjan.", "start": 21.749, "duration": 1.55}, {"text": "Les int\u00e9r\u00eats d'un c\u00f4t\u00e9,", "start": 23.299, "duration": 0.884}, {"text": "les valeurs de l'autre ?", "start": 24.183, "duration": 0.933}, {"text": "Cela me pose \u00e9videmment un probl\u00e8me tr\u00e8s grave.", "start": 25.316, "duration": 2.883}, {"text": "Je crois qu'on ne remplace pas", "start": 28.449, "duration": 1.134}, {"text": "notre d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 29.583, "duration": 1.5}, {"text": "d'un \u00c9tat autoritaire", "start": 31.083, "duration": 1.266}, {"text": "qui viole toutes les r\u00e8gles du droit international", "start": 32.349, "duration": 2.1}, {"text": "par une d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 34.449, "duration": 1.15}, {"text": "d'un autre \u00c9tat autoritaire.", "start": 35.599, "duration": 1.834}, {"text": "On ne remplace pas", "start": 37.449, "duration": 0.684}, {"text": "notre d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard de la Russie", "start": 38.133, "duration": 1.65}, {"text": "par notre d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 39.783, "duration": 1.266}, {"text": "d'un autre \u00c9tat autoritaire", "start": 41.049, "duration": 1.5}, {"text": "qui viole toutes les r\u00e8gles", "start": 42.549, "duration": 0.8}, {"text": "du droit international.", "start": 43.349, "duration": 1.417}, {"text": "Ce n'est pas seulement l'Arm\u00e9nie", "start": 44.766, "duration": 1.05}, {"text": "qu'il s'agissait de d\u00e9fendre", "start": 45.816, "duration": 1.1}, {"text": "dans le conflit du Haut-Karabakh,", "start": 46.916, "duration": 1.183}, {"text": "c'est le droit international,", "start": 48.099, "duration": 1.734}, {"text": "le droit humanitaire,", "start": 49.833, "duration": 0.9}, {"text": "le droit de la guerre", "start": 50.733, "duration": 0.933}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9", "start": 51.666, "duration": 0.75}, {"text": "par l'Azerba\u00efdjan de mani\u00e8re terrible.", "start": 52.416, "duration": 1.317}, {"text": "Et aujourd'hui,", "start": 53.733, "duration": 0.416}, {"text": "on voit bien", "start": 54.149, "duration": 0.417}, {"text": "que nous sommes dans la main", "start": 54.566, "duration": 1.2}, {"text": "de ces puissances autoritaires", "start": 55.766, "duration": 1.117}, {"text": "qui foulent au pied nos principes.", "start": 56.883, "duration": 2.116}, {"text": "La v\u00e9rit\u00e9, c'est que", "start": 60.133, "duration": 1.016}, {"text": "la situation actuelle", "start": 61.149, "duration": 0.984}, {"text": "montre \u00e0 quel point les d\u00e9pendances", "start": 62.133, "duration": 1.566}, {"text": "dans lesquelles nous sommes rentr\u00e9s", "start": 63.699, "duration": 1.284}, {"text": "nous condamnent \u00e0 une esp\u00e8ce,", "start": 64.983, "duration": 2.1}, {"text": "finalement, de trahison morale", "start": 67.083, "duration": 1.533}, {"text": "absolument dramatique.", "start": 68.616, "duration": 1.35}, {"text": "Et ces d\u00e9pendances-l\u00e0,", "start": 69.966, "duration": 0.9}, {"text": "elles sont directement le r\u00e9sultat...", "start": 70.866, "duration": 1.683}, {"text": "Regardons avec lucidit\u00e9", "start": 72.549, "duration": 1.134}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9.", "start": 73.683, "duration": 0.45}, {"text": "C'est tr\u00e8s important", "start": 74.133, "duration": 0.75}, {"text": "pour pr\u00e9parer notre avenir.", "start": 74.883, "duration": 1.116}, {"text": "Elles sont le r\u00e9sultat de la politique", "start": 75.999, "duration": 2.184}, {"text": "men\u00e9e notamment en Allemagne,", "start": 78.183, "duration": 1.766}, {"text": "la politique", "start": 79.949, "duration": 0.55}, {"text": "qui a consist\u00e9 \u00e0 sortir du nucl\u00e9aire,", "start": 80.499, "duration": 1.917}, {"text": "parce que le nucl\u00e9aire", "start": 82.416, "duration": 1.016}, {"text": "permet d'assurer", "start": 83.432, "duration": 1.017}, {"text": "notre approvisionnement", "start": 84.449, "duration": 1.0}, {"text": "en \u00e9nergie de mani\u00e8re souveraine.", "start": 85.449, "duration": 1.367}, {"text": "On va revenir sur le nucl\u00e9aire,", "start": 86.816, "duration": 1.15}, {"text": "mais c'est tr\u00e8s important", "start": 87.966, "duration": 0.95}, {"text": "parce qu'aujourd'hui,", "start": 88.916, "duration": 0.9}, {"text": "c'est cette d\u00e9pendance-l\u00e0, notamment", "start": 89.816, "duration": 1.6}, {"text": "la d\u00e9pendance allemande,", "start": 91.416, "duration": 0.833}, {"text": "qui condamne la pr\u00e9sidente", "start": 92.249, "duration": 1.167}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne", "start": 93.416, "duration": 1.3}, {"text": "\u00e0 faire", "start": 94.716, "duration": 0.3}, {"text": "des num\u00e9ros de charme au dictateur d'Azerba\u00efdjan.", "start": 95.016, "duration": 1.2}]}