{"label": "droite", "transcript": [{"text": "nous sommes la droite bonsoir Fran\u00e7ois", "start": 0.28, "duration": 4.72}, {"text": "Xavier bami c'\u00e9tait le mot de conclusion", "start": 2.6, "duration": 4.679}, {"text": "de ce cette minute en campagne avec vous", "start": 5.0, "duration": 3.44}, {"text": "tout d'abord pour commencer peut-\u00eatre", "start": 7.279, "duration": 2.841}, {"text": "une r\u00e9action la premi\u00e8re partie de la", "start": 8.44, "duration": 4.04}, {"text": "soir\u00e9e au d\u00e9bat entre Jordane Bardella", "start": 10.12, "duration": 5.12}, {"text": "et Gabriel Attal et je voudrais", "start": 12.48, "duration": 4.04}, {"text": "commencer par vous dire que j'ai h\u00e9sit\u00e9", "start": 15.24, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 venir ce soir et je crois que ce qui", "start": 16.52, "duration": 4.519}, {"text": "s'est pass\u00e9 est en r\u00e9alit\u00e9 le signe", "start": 18.96, "duration": 5.04}, {"text": "d'une crise d\u00e9mocratique assez", "start": 21.039, "duration": 5.64}, {"text": "profonde qui finalement se r\u00e9v\u00e8le dans", "start": 24.0, "duration": 4.16}, {"text": "la mise en sc\u00e8ne \u00e0 laquelle nous avons", "start": 26.679, "duration": 2.76}, {"text": "assist\u00e9 parce que c'est une mise en", "start": 28.16, "duration": 2.68}, {"text": "sc\u00e8ne", "start": 29.439, "duration": 3.481}, {"text": "qu'est-ce qui permet d'organiser la", "start": 30.84, "duration": 5.0}, {"text": "confrontation entre ces deux personnes", "start": 32.92, "duration": 5.24}, {"text": "l'un est le premier ministre m\u00eame pas", "start": 35.84, "duration": 6.16}, {"text": "lat expliqu\u00e9 en d\u00e9but pas ils' sont", "start": 38.16, "duration": 5.68}, {"text": "expliqu c'est m\u00eame pas eux qui devrai", "start": 42.0, "duration": 4.0}, {"text": "s'en expliquer comment est-ce que vous", "start": 43.84, "duration": 3.359}, {"text": "les avez choisis comment est-ce que vous", "start": 46.0, "duration": 2.28}, {"text": "avez choisi d'organiser cette", "start": 47.199, "duration": 2.921}, {"text": "confrontation qu'est-ce qui vous permet", "start": 48.28, "duration": 4.24}, {"text": "de les avoir invit\u00e9 eux est-ce que c'est", "start": 50.12, "duration": 3.919}, {"text": "les les", "start": 52.52, "duration": 3.359}, {"text": "sondages c'est les intentions de vote", "start": 54.039, "duration": 3.401}, {"text": "qui permettent de faire ce choix mais", "start": 55.879, "duration": 2.881}, {"text": "alors dans ce cas voyez je plaide pas", "start": 57.44, "duration": 3.36}, {"text": "pour moi je je dois dire que si on", "start": 58.76, "duration": 3.279}, {"text": "regardait les sondages il aurait fallu", "start": 60.8, "duration": 3.56}, {"text": "inviter au moins Rapha\u00ebl gluxman", "start": 62.039, "duration": 3.721}, {"text": "qu'est-ce qui permet d'expliquer qu'on", "start": 64.36, "duration": 2.759}, {"text": "se retrouve vous allez quand m\u00eame venir", "start": 65.76, "duration": 2.52}, {"text": "le 4 juin pour le grand d\u00e9bat sur France", "start": 67.119, "duration": 2.441}, {"text": "TL bien s\u00fbr parce que tous les candidats", "start": 68.28, "duration": 2.879}, {"text": "seront invit\u00e9s mais tous les candidats", "start": 69.56, "duration": 2.68}, {"text": "seront invit\u00e9s vous voyez quand m\u00eame la", "start": 71.159, "duration": 3.241}, {"text": "diff\u00e9rence et tous les candidats seront", "start": 72.24, "duration": 5.28}, {"text": "l\u00e0 oui Val\u00e9rie a moi moi j'ai du respect", "start": 74.4, "duration": 6.52}, {"text": "pour Val\u00e9rie a elle m\u00e8ne cette liste", "start": 77.52, "duration": 5.32}, {"text": "couruse mais qui est t\u00eate de liste de la", "start": 80.92, "duration": 3.8}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sid que vous avez retenu", "start": 82.84, "duration": 2.959}, {"text": "est-ce que vous avez vu deux visions de", "start": 84.72, "duration": 2.84}, {"text": "l'Europe qui je voudrais juste qu'on", "start": 85.799, "duration": 2.64}, {"text": "s'arr\u00eate l\u00e0dessus parce que c'est quand", "start": 87.56, "duration": 2.44}, {"text": "m\u00eame extr\u00eamement grave on nous a fait", "start": 88.439, "duration": 4.201}, {"text": "coup d\u00e9j\u00e0 tellement de fois en 2017", "start": 90.0, "duration": 6.24}, {"text": "Macron Le Pen en 2019 Macron Le Pen en", "start": 92.64, "duration": 6.799}, {"text": "2022 Macron Le Pen en 2024 \u00e0 nouveau on", "start": 96.24, "duration": 4.68}, {"text": "va nous expliquer que c'est \u00e7a le sujet", "start": 99.439, "duration": 2.32}, {"text": "vous parlez de quoi vous parlez du", "start": 100.92, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9sultat des \u00e9lections vous parlez du", "start": 101.759, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections dans ces", "start": 103.32, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lections l\u00e0 rien ne justifie que ce", "start": 104.439, "duration": 4.561}, {"text": "soir le service public mette en sc\u00e8ne ce", "start": 106.68, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9bat rien ni les sondages et surtout", "start": 109.0, "duration": 4.56}, {"text": "pas la r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9bat europ\u00e9en on", "start": 111.399, "duration": 3.641}, {"text": "respecte l'\u00e9quit\u00e9 du temps de parole", "start": 113.56, "duration": 3.08}, {"text": "vous \u00eates l\u00e0 ce soir avec nous est-ce", "start": 115.04, "duration": 3.079}, {"text": "que vous avez envie d'y participer ou", "start": 116.64, "duration": 2.799}, {"text": "pas \u00e0 cette so\u00e9 c'est tr\u00e8s sympathique", "start": 118.119, "duration": 2.92}, {"text": "nous inviter commenter le d\u00e9bat c'est", "start": 119.439, "duration": 3.0}, {"text": "l'expression vous propos\u00e9 de le faire", "start": 121.039, "duration": 2.521}, {"text": "vous avez accept\u00e9 de le faire je pense", "start": 122.439, "duration": 2.04}, {"text": "que vous avez dit ce que vous avez \u00e0", "start": 123.56, "duration": 2.559}, {"text": "direce que maintenant \u00e7a vous int\u00e9resse", "start": 124.479, "duration": 3.64}, {"text": "de parler de votre projet ou pas on va", "start": 126.119, "duration": 3.76}, {"text": "par c'est maintenant lening permanent", "start": 128.119, "duration": 3.681}, {"text": "votre campagne donc l\u00e0 vous \u00eates venu", "start": 129.879, "duration": 3.321}, {"text": "faire un happning tr\u00e8s bien c'est fait", "start": 131.8, "duration": 2.719}, {"text": "on a compris je suis venu essayer", "start": 133.2, "duration": 2.84}, {"text": "d'expliquer ce qui est en train de se", "start": 134.519, "duration": 3.601}, {"text": "jouer parce que moi mon travail c'est de", "start": 136.04, "duration": 4.04}, {"text": "montrer aux Fran\u00e7ais la r\u00e9alit\u00e9 de cet", "start": 138.12, "duration": 3.52}, {"text": "enjeu europ\u00e9en la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'il y a", "start": 140.08, "duration": 2.48}, {"text": "aujourd'hui plus de la moiti\u00e9 des", "start": 141.64, "duration": 2.12}, {"text": "Fran\u00e7ais qui se reconnaissent pas dans", "start": 142.56, "duration": 2.48}, {"text": "le d\u00e9bat vous l'avez expliqu\u00e9 \u00e0", "start": 143.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'instant auquel on vient d'avoir lieu", "start": 145.04, "duration": 3.4}, {"text": "moi je suis venu par respect pour eux", "start": 147.0, "duration": 2.959}, {"text": "parce qu'ils ont le droit \u00e0 la parole en", "start": 148.44, "duration": 3.4}, {"text": "effet mais ces Fran\u00e7ais ils sont pas", "start": 149.959, "duration": 3.56}, {"text": "invit\u00e9s \u00e0 commenter un match qu'on a", "start": 151.84, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9crit \u00e0 l'avance je vous ai propos\u00e9 de", "start": 153.519, "duration": 2.521}, {"text": "le commenter vous avez accept\u00e9 de le", "start": 154.959, "duration": 2.201}, {"text": "faire est-ce qu'on passe \u00e0 autre chose", "start": 156.04, "duration": 2.919}, {"text": "est-ce qu'on passe parlons parlons", "start": 157.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'Europe maintenant la r\u00e9alit\u00e9 bien si", "start": 158.959, "duration": 2.881}, {"text": "vous voulez je vous poser des questions", "start": 160.68, "duration": 2.52}, {"text": "c'est aussi le jeu parfois aussi sur le", "start": 161.84, "duration": 2.52}, {"text": "service public donc je poser une", "start": 163.2, "duration": 3.28}, {"text": "question la th\u00e9matique de cette soir\u00e9e", "start": 164.36, "duration": 3.959}, {"text": "c'est au fond de se dire est-ce que on", "start": 166.48, "duration": 4.24}, {"text": "veut plus ou moins d'Europe c'est la", "start": 168.319, "duration": 4.081}, {"text": "question qui est pos\u00e9e aussi dans ces", "start": 170.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lections peut-\u00eatre qu'on peut aborder", "start": 172.4, "duration": 4.72}, {"text": "cette question l\u00e0 bien s\u00fbr alors allez-y", "start": 174.72, "duration": 4.519}, {"text": "je crois que le sujet aujourd'hui c'est", "start": 177.12, "duration": 4.119}, {"text": "que il y a pas une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais", "start": 179.239, "duration": 3.601}, {"text": "qui se reconnaissent soit dans l'id\u00e9e", "start": 181.239, "duration": 4.161}, {"text": "d'un frxit plus ou moins cach\u00e9 soit dans", "start": 182.84, "duration": 4.399}, {"text": "l'id\u00e9e d'un f\u00e9d\u00e9ralisme plus ou moins", "start": 185.4, "duration": 4.119}, {"text": "cach\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 de cette \u00e9lection je le", "start": 187.239, "duration": 4.481}, {"text": "redis c'est que le d\u00e9bat europ\u00e9en il est", "start": 189.519, "duration": 3.72}, {"text": "structur\u00e9 autour de deux grandes forces", "start": 191.72, "duration": 3.2}, {"text": "politiques au Parlement europ\u00e9en le", "start": 193.239, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9bat auquel on a assister\u00e9 ce soir \u00e7a", "start": 194.92, "duration": 4.2}, {"text": "n'existe pas le vrai d\u00e9bat europ\u00e9en il", "start": 196.48, "duration": 4.119}, {"text": "oppose les deux grandes forces", "start": 199.12, "duration": 3.839}, {"text": "politiques que sont la gauche europ\u00e9enne", "start": 200.599, "duration": 4.321}, {"text": "et la droite europ\u00e9enne le PP auquel", "start": 202.959, "duration": 3.84}, {"text": "nous appartenons qui est qui sera dans", "start": 204.92, "duration": 3.64}, {"text": "le mandat qui vient la premi\u00e8re force", "start": 206.799, "duration": 3.44}, {"text": "politique en Europe la vra question", "start": 208.56, "duration": 3.64}, {"text": "c'est pas plus ou moins d'Europe et les", "start": 210.239, "duration": 3.72}, {"text": "Fran\u00e7ais le savent bien la vraie la", "start": 212.2, "duration": 3.2}, {"text": "vraie question c'est dans quelle", "start": 213.959, "duration": 3.2}, {"text": "direction on va quel est le chemin qu'on", "start": 215.4, "duration": 3.479}, {"text": "emprunte prendre tous les sujets la", "start": 217.159, "duration": 2.8}, {"text": "question est plus ou moins d'Europe sur", "start": 218.879, "duration": 2.801}, {"text": "l'immigration est-ce que plus d'Europe", "start": 219.959, "duration": 2.84}, {"text": "sur la par exemple sur la question", "start": 221.68, "duration": 3.36}, {"text": "migratoire est-ce que c'est la garantie", "start": 222.799, "duration": 3.36}, {"text": "de reprendre la ma\u00eetrrice de nos", "start": 225.04, "duration": 2.759}, {"text": "fronti\u00e8res est-ce que plus d'Europe sur", "start": 226.159, "duration": 3.44}, {"text": "les questions \u00e9conomiques c'est la", "start": 227.799, "duration": 4.52}, {"text": "garantie de reprendre la main sur par", "start": 229.599, "duration": 4.961}, {"text": "exemple les taxes douini\u00e8res", "start": 232.319, "duration": 3.92}, {"text": "arr\u00eatons-nous sur l'immigration le sujet", "start": 234.56, "duration": 4.08}, {"text": "est effectivement de construire enfin", "start": 236.239, "duration": 4.121}, {"text": "une strat\u00e9gie europ\u00e9ne sur les questions", "start": 238.64, "duration": 2.92}, {"text": "migratoires mais la question c'est", "start": 240.36, "duration": 2.719}, {"text": "quelle est la nature de cette strat\u00e9gie", "start": 241.56, "duration": 3.56}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 il y a la gauche qui dit il", "start": 243.079, "duration": 5.08}, {"text": "faut accueillir les migrants il faut", "start": 245.12, "duration": 5.64}, {"text": "supprimer les fronti\u00e8res pour organiser", "start": 248.159, "duration": 4.16}, {"text": "une immigration de plus en plus", "start": 250.76, "duration": 3.44}, {"text": "importante et r\u00e9partir les migrants dans", "start": 252.319, "duration": 3.241}, {"text": "les pays europ\u00e9ens c'est aussi ce que", "start": 254.2, "duration": 3.24}, {"text": "veut Emmanuel Macron moi je me fais une", "start": 255.56, "duration": 3.6}, {"text": "autre id\u00e9e de la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 257.44, "duration": 3.079}, {"text": "je crois que la solidarit\u00e9 elle doit", "start": 259.16, "duration": 2.799}, {"text": "consister \u00e0 faire en sorte qu'on", "start": 260.519, "duration": 2.921}, {"text": "soutienne les pays de premi\u00e8re entr\u00e9e", "start": 261.959, "duration": 3.161}, {"text": "qui sont en premi\u00e8re ligne face au d\u00e9fi", "start": 263.44, "duration": 3.28}, {"text": "migratoire et \u00e0 faire en sorte qu'\u00e0", "start": 265.12, "duration": 3.12}, {"text": "travers eux on puisse reconstruire les", "start": 266.72, "duration": 3.199}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Europe pour", "start": 268.24, "duration": 3.84}, {"text": "garder cet espace de libre circulation", "start": 269.919, "duration": 4.241}, {"text": "qui fait la force de nos pays et rendre", "start": 272.08, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 nos \u00e9tats la souverainet\u00e9 sur leur", "start": 274.16, "duration": 3.8}, {"text": "politique d'immigration donc vous", "start": 276.16, "duration": 3.52}, {"text": "consid\u00e9rez que vous avez une singularit\u00e9", "start": 277.96, "duration": 3.48}, {"text": "dans votre positionnement dans cette", "start": 279.68, "duration": 3.92}, {"text": "campagne que vous venez d'exprimer", "start": 281.44, "duration": 3.8}, {"text": "Marion V c'est pas une singularit\u00e9", "start": 283.6, "duration": 3.08}, {"text": "encore une fois moi ce qui me fascine ce", "start": 285.24, "duration": 2.84}, {"text": "soir c'est qu'apr\u00e8s 5 ans au Parlement", "start": 286.68, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en j'entends deux acteurs qui sont", "start": 288.08, "duration": 4.04}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 des commentateurs de la vie", "start": 290.28, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne qui viennent faire comme si", "start": 292.12, "duration": 3.2}, {"text": "devant les Fran\u00e7ais ils \u00e9taient ceux qui", "start": 293.8, "duration": 3.239}, {"text": "vont d\u00e9cider mais pardon de le dire", "start": 295.32, "duration": 3.24}, {"text": "monsieur hatal il est le premier", "start": 297.039, "duration": 2.72}, {"text": "ministre d'un gouvernement qui", "start": 298.56, "duration": 2.919}, {"text": "appartient au groupe renw qui va \u00eatre", "start": 299.759, "duration": 3.521}, {"text": "tr\u00e8s fragilis\u00e9 dans le mandat qui vient", "start": 301.479, "duration": 3.361}, {"text": "et Monsieur bardellaa il est le", "start": 303.28, "duration": 3.84}, {"text": "repr\u00e9sentant d'un petit groupe bien s\u00fbr", "start": 304.84, "duration": 3.639}, {"text": "parce que non seulement nous serons", "start": 307.12, "duration": 3.16}, {"text": "selon tous les enqu\u00eates d'opinion la", "start": 308.479, "duration": 3.521}, {"text": "premi\u00e8re force au Parlement europ\u00e9en", "start": 310.28, "duration": 2.8}, {"text": "mais nous sommes aussi la droite", "start": 312.0, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne la force politique qui r\u00e9unit", "start": 313.08, "duration": 3.24}, {"text": "le plus grand nombre de chefs d'\u00c9tat et", "start": 315.12, "duration": 2.519}, {"text": "de gouvernement \u00e0 partir du mandat qui", "start": 316.32, "duration": 3.879}, {"text": "vient et donc auss le plus grand", "start": 317.639, "duration": 3.84}, {"text": "regardez elle a lu votre programme elle", "start": 320.199, "duration": 2.801}, {"text": "est l\u00e0 bon je vois que vous avez le sens", "start": 321.479, "duration": 3.361}, {"text": "de l'attaque vous l'avez montr\u00e9 mais", "start": 323.0, "duration": 3.28}, {"text": "c'est important pour Mo et vous avez", "start": 324.84, "duration": 4.84}, {"text": "contest\u00e9 le d\u00e9bat \u00e0 T Bardella ce soir", "start": 326.28, "duration": 6.199}, {"text": "et vous l'\u00e9crivez d'ailleurs vous-m\u00eame", "start": 329.68, "duration": 5.04}, {"text": "ce cette opposition dans votre programme", "start": 332.479, "duration": 4.081}, {"text": "puisque vous avez le sens de la formule", "start": 334.72, "duration": 3.84}, {"text": "et vous dites Le Pen c'est la fin de", "start": 336.56, "duration": 4.04}, {"text": "l'Europe Macron c'est la fin des nations", "start": 338.56, "duration": 3.8}, {"text": "donc vous-m\u00eame vous tracez cette", "start": 340.6, "duration": 4.4}, {"text": "opposition Le Pen Macron c'est bien", "start": 342.36, "duration": 5.16}, {"text": "envoy\u00e9 tel que vous le dites euh et vous", "start": 345.0, "duration": 4.319}, {"text": "vous r\u00e9sumez l\u00e0 les deux visions de", "start": 347.52, "duration": 4.88}, {"text": "l'Europe radicalement oppos\u00e9 et pourtant", "start": 349.319, "duration": 4.561}, {"text": "entre les deux on ne sait pas tr\u00e8s bien", "start": 352.4, "duration": 3.079}, {"text": "o\u00f9 vous \u00eates et d'ailleurs quand on vous", "start": 353.88, "duration": 3.52}, {"text": "interroge vous ne voulez pas dire pour", "start": 355.479, "duration": 4.84}, {"text": "qui vous avez vot\u00e9 au 2\u00e8 tour de", "start": 357.4, "duration": 5.72}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e9tait parler", "start": 360.319, "duration": 5.521}, {"text": "et Macron je trouve un peu curieux un", "start": 363.12, "duration": 4.0}, {"text": "peu original pour un politique", "start": 365.84, "duration": 4.079}, {"text": "d'invoquer le secret de l'isoloir et de", "start": 367.12, "duration": 4.639}, {"text": "refuser de dire \u00e0 ces \u00e9lecteurs pour", "start": 369.919, "duration": 3.361}, {"text": "qu'il vote surtout pour un climage un", "start": 371.759, "duration": 3.241}, {"text": "climage aussi fondamental je vous", "start": 373.28, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9ponds en questiontion question vous", "start": 375.0, "duration": 4.8}, {"text": "m'avez demand\u00e9 de r\u00e9pondre sur ce point", "start": 378.56, "duration": 2.919}, {"text": "je vous r\u00e9ponds tr\u00e8s clairement je ne", "start": 379.8, "duration": 3.88}, {"text": "suis pas du camp de Monsieur Macron et", "start": 381.479, "duration": 3.56}, {"text": "si je suis rester dans l'opposition", "start": 383.68, "duration": 2.72}, {"text": "c'est pour de bonnes raisons parce que", "start": 385.039, "duration": 3.88}, {"text": "quand on voit le bilan et le r\u00e9sultat", "start": 386.4, "duration": 4.12}, {"text": "allez l'exliquer je vous pose ma", "start": 388.919, "duration": 3.68}, {"text": "question donc vous revendiquez vous vous", "start": 390.52, "duration": 3.799}, {"text": "pour vous pour nous dire o\u00f9 vous \u00eates", "start": 392.599, "duration": 3.521}, {"text": "vous revendiquez une Europe des nations", "start": 394.319, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e0 aussi c'est un c'est un bon slogan", "start": 396.12, "duration": 3.04}, {"text": "vous n'\u00eates pas le seul parce que c'est", "start": 397.919, "duration": 2.921}, {"text": "un slogan qui est tr\u00e8s \u00e0 la mode et l\u00e0", "start": 399.16, "duration": 2.8}, {"text": "encore on ne voit pas tr\u00e8s bien ce que", "start": 400.84, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e7a veut dire parce", "start": 401.96, "duration": 4.44}, {"text": "que je constate que toutes les d\u00e9cisions", "start": 403.24, "duration": 5.88}, {"text": "de de l'Union europ\u00e9enne sont prises au", "start": 406.4, "duration": 5.359}, {"text": "niveau du Conseil europ\u00e9en donc des", "start": 409.12, "duration": 4.68}, {"text": "chefs d'\u00c9tat et de gouvernement \u00e9lus par", "start": 411.759, "duration": 5.321}, {"text": "le peuple et des repr\u00e9sentants donc des", "start": 413.8, "duration": 5.88}, {"text": "repr\u00e9sentants des nations et valid\u00e9s par", "start": 417.08, "duration": 4.72}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en \u00e9lu par le peuple", "start": 419.68, "duration": 4.959}, {"text": "donc en quoi l'Europe des nations serait", "start": 421.8, "duration": 5.079}, {"text": "diff\u00e9rente de l'Europe d'aujourd'hui et", "start": 424.639, "duration": 3.521}, {"text": "expliquez-nous qu'est-ce que c'est", "start": 426.879, "duration": 2.841}, {"text": "l'Europe des nations par rapport \u00e0", "start": 428.16, "duration": 3.159}, {"text": "l'Europe d'aujourd'hui alors d'abord je", "start": 429.72, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9ponds \u00e0 la premi\u00e8re partie de V de", "start": 431.319, "duration": 3.16}, {"text": "votre question si vous me permettez de", "start": 432.68, "duration": 3.76}, {"text": "commenter ce que vous avez dit je le", "start": 434.479, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te je le redis il n'y a rien", "start": 436.44, "duration": 2.879}, {"text": "d'opaque l\u00e0-dedans je ne suis pas du", "start": 438.0, "duration": 3.08}, {"text": "camp de Monsieur Macron et je suis", "start": 439.319, "duration": 2.88}, {"text": "heureux que nous soyons rest\u00e9s dans", "start": 441.08, "duration": 2.16}, {"text": "l'opposition pour incarner une", "start": 442.199, "duration": 3.0}, {"text": "alternative cr\u00e9dible \u00e0 ce qu'il a fait", "start": 443.24, "duration": 3.959}, {"text": "pendant 7 ans je ne suis pas non plus du", "start": 445.199, "duration": 4.601}, {"text": "grandand de Madame Le Pen et la v\u00e9rit\u00e9", "start": 447.199, "duration": 4.041}, {"text": "c'est que c'est d'autant plus facile de", "start": 449.8, "duration": 3.839}, {"text": "le voir que nous avons \u00e9t\u00e9 puisque c'est", "start": 451.24, "duration": 3.84}, {"text": "la strat\u00e9gie de ces deux formations", "start": 453.639, "duration": 2.96}, {"text": "politiques d'organiser des d\u00e9bauchages", "start": 455.08, "duration": 2.88}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'elle grandissent nous", "start": 456.599, "duration": 2.72}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 nombreux dans les camps des", "start": 457.96, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9publicains c'est aussi mon cas \u00e0 avoir", "start": 459.319, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'objet de tentative de s\u00e9duction de", "start": 461.199, "duration": 3.041}, {"text": "la part de ces deux formations", "start": 463.08, "duration": 3.119}, {"text": "politiques je n'ai rejoin ni l'un ni", "start": 464.24, "duration": 3.799}, {"text": "l'autre et je sais pourquoi parce que je", "start": 466.199, "duration": 3.84}, {"text": "suis aujourd'hui le repr\u00e9sentant d'une", "start": 468.039, "duration": 3.88}, {"text": "formation politique qui je le redis sera", "start": 470.039, "duration": 3.521}, {"text": "la premi\u00e8re force politique en Europe", "start": 471.919, "duration": 3.4}, {"text": "mais qui surtout est la seule qui puisse", "start": 473.56, "duration": 3.039}, {"text": "faire en sorte d'apporter \u00e0 la France", "start": 475.319, "duration": 3.44}, {"text": "demain l'alternative cr\u00e9dible dont elle", "start": 476.599, "duration": 4.28}, {"text": "a besoin je crois qu'on l'aura encore vu", "start": 478.759, "duration": 4.601}, {"text": "ce soir donc en quoi en quoi parce que", "start": 480.879, "duration": 4.361}, {"text": "nous sommes aujourd'hui ceux qui", "start": 483.36, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9fendent l'Europe dont les Fran\u00e7ais ont", "start": 485.24, "duration": 4.32}, {"text": "besoin moi je crois \u00e0 l'Europe je crois", "start": 486.96, "duration": 4.16}, {"text": "au projet europ\u00e9en je crois \u00e0 la", "start": 489.56, "duration": 3.359}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de coop\u00e9rer ensemble en Europe", "start": 491.12, "duration": 3.039}, {"text": "sur les questions migratoires sur les", "start": 492.919, "duration": 2.68}, {"text": "questions environnementales sur les", "start": 494.159, "duration": 3.121}, {"text": "questions \u00e9conomiques mais ma conviction", "start": 495.599, "duration": 4.16}, {"text": "profonde c'est que l'Europe ne r\u00e9ussira", "start": 497.28, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 retrouver la confiance des Fran\u00e7ais", "start": 499.759, "duration": 3.041}, {"text": "que lorsqu'elle montrera qu'elle rend", "start": 501.36, "duration": 3.36}, {"text": "nos \u00e9tats plus souverain plus ma\u00eetre de", "start": 502.8, "duration": 3.88}, {"text": "leur destin et aujourd'hui on a une", "start": 504.72, "duration": 3.68}, {"text": "Europe qui bien souvent s'est construite", "start": 506.68, "duration": 4.52}, {"text": "par une forme d'hyper centralisation", "start": 508.4, "duration": 4.639}, {"text": "d'hyperbaucratisation en rendant la vie", "start": 511.2, "duration": 3.399}, {"text": "impossible \u00e0 ceux qui font sur le", "start": 513.039, "duration": 3.201}, {"text": "terrain donc vous contestez les", "start": 514.599, "duration": 3.0}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes la mise en", "start": 516.24, "duration": 3.279}, {"text": "commun des pas les institutions mais les", "start": 517.599, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9cisions politiques qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 519.519, "duration": 3.601}, {"text": "prises de gouvernement vous les", "start": 521.479, "duration": 2.881}, {"text": "contestez mais les chefs d'\u00e9ta de", "start": 523.12, "duration": 2.44}, {"text": "gouvernement ont fait de tr\u00e8s nombreuses", "start": 524.36, "duration": 2.96}, {"text": "erreurs bien s\u00fbr et au premier rquel ce", "start": 525.56, "duration": 3.2}, {"text": "sont les \u00e9lus du peuple au premier r", "start": 527.32, "duration": 3.079}, {"text": "desquel monsieur Macron et j'observe que", "start": 528.76, "duration": 2.8}, {"text": "ce sont d'ailleurs bien souvent les", "start": 530.399, "duration": 3.201}, {"text": "\u00c9tats qui se d\u00e9poss\u00e8dent m\u00eame de leur", "start": 531.56, "duration": 3.959}, {"text": "propres responsabilit\u00e9 on entendit tout", "start": 533.6, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 l'URE vot donc donnez-mo est-ce que", "start": 535.519, "duration": 4.201}, {"text": "vous avez l'exemple d'une seule d\u00e9cision", "start": 537.36, "duration": 4.36}, {"text": "qui est \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 l'encontre des chefs", "start": 539.72, "duration": 3.28}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement europ\u00e9en", "start": 541.72, "duration": 2.679}, {"text": "j'observe que souvent les chefs d'\u00c9tat", "start": 543.0, "duration": 2.68}, {"text": "et de gouvernement se d\u00e9poss\u00e8dent", "start": 544.399, "duration": 3.081}, {"text": "eux-m\u00eames des leviers dont ils ont la", "start": 545.68, "duration": 3.839}, {"text": "responsabilit\u00e9 je le disais \u00e0 l'instant", "start": 547.48, "duration": 3.28}, {"text": "des mavais chef d'\u00c9tat gouvernement", "start": 549.519, "duration": 2.44}, {"text": "alors parce que les institutions leur", "start": 550.76, "duration": 3.12}, {"text": "permettent de'er au d\u00e9cion je conteste", "start": 551.959, "duration": 3.161}, {"text": "la politique du Chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais", "start": 553.88, "duration": 3.199}, {"text": "y compris sur le plan europ\u00e9en lorsque", "start": 555.12, "duration": 4.08}, {"text": "Monsieur Macron a obtenu la cr\u00e9ation de", "start": 557.079, "duration": 4.841}, {"text": "ce premier emprunt europ\u00e9en de cette", "start": 559.2, "duration": 4.199}, {"text": "dette commune dont Monsieur hatal se", "start": 561.92, "duration": 3.359}, {"text": "f\u00e9liciter \u00e0 l'instant ce qu'il n'a pas", "start": 563.399, "duration": 3.401}, {"text": "dit au fran\u00e7ais c'est que cette dette", "start": 565.279, "duration": 2.961}, {"text": "d'abord il va falloir la rembourser et", "start": 566.8, "duration": 2.88}, {"text": "que la France va payer plus cher pour", "start": 568.24, "duration": 2.8}, {"text": "son remboursement que ce qu'elle en a", "start": 569.68, "duration": 3.52}, {"text": "re\u00e7u et deuxi\u00e8mement que en faisant", "start": 571.04, "duration": 4.68}, {"text": "cette dette qui sortait compl\u00e8tement du", "start": 573.2, "duration": 4.879}, {"text": "cadre des trait\u00e9s nous \u00e9tions en train", "start": 575.72, "duration": 4.16}, {"text": "de donner un contr\u00f4le budg\u00e9taire", "start": 578.079, "duration": 4.0}, {"text": "renforc\u00e9 \u00e0 la Commission europ\u00e9enne sur", "start": 579.88, "duration": 4.8}, {"text": "nos propres budgets et cela je crois ne", "start": 582.079, "duration": 4.2}, {"text": "va pas dans la direction d'une Europe", "start": 584.68, "duration": 3.599}, {"text": "plus d\u00e9mocratique et plus transparente", "start": 586.279, "duration": 3.921}, {"text": "moi je crois qu'\u00e0 la fin nos \u00c9tats", "start": 588.279, "duration": 3.961}, {"text": "doivent garder leur responsabilit\u00e9s sur", "start": 590.2, "duration": 3.44}, {"text": "les comp\u00e9tences qui leur reviennent et", "start": 592.24, "duration": 2.76}, {"text": "lorsque j'entends aujourd'hui Emmanuel", "start": 593.64, "duration": 3.08}, {"text": "Macron nous dire que le vrai progr\u00e8s qui", "start": 595.0, "duration": 3.24}, {"text": "renforcera l'Europe dans son discours de", "start": 596.72, "duration": 3.72}, {"text": "la Sorbonne c'est de cr\u00e9er de nouvelles", "start": 598.24, "duration": 3.96}, {"text": "dettes europ\u00e9ennes et des imp\u00f4ts", "start": 600.44, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9ens pour affronter ces nouvelles", "start": 602.2, "duration": 3.079}, {"text": "dettes je crois que c'est exactement", "start": 603.88, "duration": 2.88}, {"text": "l'Europe qui va dans la mauvaise", "start": 605.279, "duration": 3.0}, {"text": "direction parce qu'elle \u00e9loigne la", "start": 606.76, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9cision de ce dont les citoyens ont", "start": 608.279, "duration": 3.8}, {"text": "besoin il me semble qu'\u00e0 la fin l'Europe", "start": 610.12, "duration": 4.8}, {"text": "doit rester cette occasion de coop\u00e9rer", "start": 612.079, "duration": 5.161}, {"text": "d'organiser entre les pays europ\u00e9ens des", "start": 614.92, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9ponses communes \u00e0 des d\u00e9fis communs", "start": 617.24, "duration": 4.039}, {"text": "sans pour autant se d\u00e9faire de la", "start": 619.0, "duration": 4.24}, {"text": "mani\u00e8re d'agir au plus pr\u00e8s des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 621.279, "duration": 3.761}, {"text": "du question de t\u00e9l\u00e9spectatrices ou", "start": 623.24, "duration": 3.48}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs allez pour vous Fran\u00e7ois", "start": 625.04, "duration": 2.88}, {"text": "Xavier Belami c'est une question que", "start": 626.72, "duration": 3.4}, {"text": "nous pose Gabriel 28 ans qui habite \u00e0", "start": 627.92, "duration": 4.12}, {"text": "Paris si un lobbyist d'une compagnie", "start": 630.12, "duration": 3.32}, {"text": "p\u00e9troli\u00e8re vous invite \u00e0 d\u00e9jeuner que", "start": 632.04, "duration": 3.12}, {"text": "faites-vous", "start": 633.44, "duration": 5.28}, {"text": "euh d'abord tout est parfa transparent", "start": 635.16, "duration": 5.679}, {"text": "comment AR \u00e7a vous est arriv\u00e9 \u00e7a nous", "start": 638.72, "duration": 3.2}, {"text": "arrive de parler avec le monde de", "start": 640.839, "duration": 2.56}, {"text": "l'industrie avec le monde \u00e9conomique \u00e7a", "start": 641.92, "duration": 2.8}, {"text": "nous arrive aussi de parler avec le", "start": 643.399, "duration": 2.921}, {"text": "lobbying le plus actif et le plus", "start": 644.72, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 au Parlement europ\u00e9en qui est", "start": 646.32, "duration": 2.92}, {"text": "celui des organisations", "start": 647.8, "duration": 2.719}, {"text": "environnementales elles sont tr\u00e8s", "start": 649.24, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sentes tr\u00e8s organis\u00e9es tr\u00e8s structur\u00e9", "start": 650.519, "duration": 3.88}, {"text": "on une compagnie p\u00e9troli\u00e8re qui vous", "start": 653.12, "duration": 2.36}, {"text": "invite un lobbyist d'une compagnie", "start": 654.399, "duration": 2.201}, {"text": "p\u00e9troli\u00e8re qui vous invite \u00e0 d\u00e9jeuner", "start": 655.48, "duration": 2.28}, {"text": "vous dites oui vous dites non alors", "start": 656.6, "duration": 3.56}, {"text": "d'abord si c'\u00e9tait le cas je paiai mon", "start": 657.76, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9jeuner je ne me laisserai pas inviter", "start": 660.16, "duration": 3.88}, {"text": "deuxi\u00e8mement je d\u00e9clarerai le d\u00e9jeuner", "start": 662.04, "duration": 3.84}, {"text": "puisque de fait nous avons aujourd'hui", "start": 664.04, "duration": 3.44}, {"text": "une obligation de d\u00e9clarer nos", "start": 665.88, "duration": 2.92}, {"text": "rendez-vous notamment lorsqu'ils sont", "start": 667.48, "duration": 2.64}, {"text": "faits dans le cadre des travaux", "start": 668.8, "duration": 3.24}, {"text": "parlementaires que que nous portons et", "start": 670.12, "duration": 3.24}, {"text": "troisi\u00e8mement je veux dire moi pour moi", "start": 672.04, "duration": 2.239}, {"text": "ce qui est le plus important c'est pas", "start": 673.36, "duration": 2.08}, {"text": "de parler \u00e0 des lobbyistes c'est de", "start": 674.279, "duration": 3.481}, {"text": "parler \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du tissu \u00e9conomique", "start": 675.44, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7ais c'est pour \u00e7a que j'ai fait le", "start": 677.76, "duration": 3.48}, {"text": "travail pendant 5 ans d'aller chaque", "start": 679.56, "duration": 3.719}, {"text": "semaine sur le terrain rencontrer je le", "start": 681.24, "duration": 3.56}, {"text": "redit pas seulement les acteurs", "start": 683.279, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9conomiques aussi les associations les", "start": 684.8, "duration": 3.44}, {"text": "les ONG parler \u00e0 tout le monde pour se", "start": 686.68, "duration": 3.2}, {"text": "faire une id\u00e9e mais rencontrer les gens", "start": 688.24, "duration": 5.0}, {"text": "qui font aller rencontrer les ouvriers", "start": 689.88, "duration": 5.28}, {"text": "les ing\u00e9nieurs dans les usines parler", "start": 693.24, "duration": 3.44}, {"text": "avec eux les \u00e9couter pour comprendre", "start": 695.16, "duration": 3.2}, {"text": "leur r\u00e9alit\u00e9 quotidienne il y a une", "start": 696.68, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sence tr\u00e8s forte du lobbying \u00e0", "start": 698.36, "duration": 2.64}, {"text": "Bruxelles mais je crois que ce qui est", "start": 699.6, "duration": 2.679}, {"text": "important c'est d'aller au-del\u00e0 des un", "start": 701.0, "duration": 2.92}, {"text": "peu comme en politique aller au-del\u00e0 des", "start": 702.279, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de langage que les lobbyistes", "start": 703.92, "duration": 2.919}, {"text": "peuvent partager pour aller comprendre", "start": 705.36, "duration": 3.0}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 industrielle et je crois", "start": 706.839, "duration": 2.721}, {"text": "qu'on fait pas une bonne politique", "start": 708.36, "duration": 3.24}, {"text": "industrielle sans parler aux industriels", "start": 709.56, "duration": 3.04}, {"text": "c'est peut-\u00eatre quelque chose qui nous", "start": 711.6, "duration": 2.479}, {"text": "distingue d'avec la gauche qui par pure", "start": 712.6, "duration": 3.239}, {"text": "id\u00e9ologie a d\u00e9cid\u00e9 qu'il fallait tout", "start": 714.079, "duration": 3.601}, {"text": "faire contre nos propres entreprises par", "start": 715.839, "duration": 5.56}, {"text": "exemple type de d\u00e9cision absurde qu'on", "start": 717.68, "duration": 5.64}, {"text": "aurait jamais d\u00fb voir passer au", "start": 721.399, "duration": 3.521}, {"text": "Parlement europ\u00e9en \u00e0 laquelle on s'est", "start": 723.32, "duration": 4.04}, {"text": "oppos\u00e9 avec d\u00e9termination l'obligation", "start": 724.92, "duration": 4.2}, {"text": "de passer \u00e0 100 % de v\u00e9hicules", "start": 727.36, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lectriques dans la vente de de voitures", "start": 729.12, "duration": 4.079}, {"text": "neuves \u00e0 partir de 2035 l'interdiction", "start": 731.16, "duration": 3.2}, {"text": "du moteur thermique c'est vous", "start": 733.199, "duration": 2.88}, {"text": "\u00eatesaccord avec Jordan bnel pas plus", "start": 734.36, "duration": 3.68}, {"text": "tard qu'hier j'\u00e9tais", "start": 736.079, "duration": 5.641}, {"text": "j'\u00e9tais visit\u00e9 un d\u00e9p\u00f4t de bus qui sont", "start": 738.04, "duration": 6.4}, {"text": "fait sp\u00e9cialement pour pour pour rouler", "start": 741.72, "duration": 4.44}, {"text": "avec du biom\u00e9thane c'est du m\u00e9thane qui", "start": 744.44, "duration": 3.44}, {"text": "est fabriqu\u00e9 par nos agriculteurs en", "start": 746.16, "duration": 5.239}, {"text": "France \u00e7a a permis de d\u00e9carboner de 80 %", "start": 747.88, "duration": 4.8}, {"text": "les bus qui circulent dans la r\u00e9gion", "start": 751.399, "duration": 2.961}, {"text": "\u00cele-de-France j'\u00e9ta\u00e9is avec Val\u00e9rie PCR", "start": 752.68, "duration": 3.159}, {"text": "dans un d\u00e9p\u00f4t de de bus aujourd'hui", "start": 754.36, "duration": 3.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne apr\u00e8s avoir financer", "start": 755.839, "duration": 3.881}, {"text": "ces motorisations va les interdire au", "start": 757.6, "duration": 3.799}, {"text": "motif du C \u00e9le qu'est-ce que vous dites", "start": 759.72, "duration": 2.72}, {"text": "sur les voitures \u00e9lectriques qu'est-ce", "start": 761.399, "duration": 2.641}, {"text": "que vous dites vous dites faut plus", "start": 762.44, "duration": 3.199}, {"text": "calendrierce une folie parce qu'on va", "start": 764.04, "duration": 2.799}, {"text": "voir AR mais c'est une folie mais du", "start": 765.639, "duration": 2.56}, {"text": "coup quelle est laition la proposition", "start": 766.839, "duration": 3.201}, {"text": "alternative on met plus de calendrier de", "start": 768.199, "duration": 3.841}, {"text": "de on revient \u00e0 un principe simple la", "start": 770.04, "duration": 4.12}, {"text": "neutralit\u00e9 technologique chacun son r\u00f4le", "start": 772.04, "duration": 4.599}, {"text": "le politique il est l\u00e0 pour fixer un cap", "start": 774.16, "duration": 4.2}, {"text": "pour dire voil\u00e0 notre objectif en", "start": 776.639, "duration": 3.921}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9cart onation voil\u00e0 \u00e0 quelle", "start": 778.36, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e8gle il faut se conformer et ensuite on", "start": 780.56, "duration": 3.959}, {"text": "laisse l'industrie chercher les sol on", "start": 782.6, "duration": 2.799}, {"text": "vend des voitures thermiques aussi", "start": 784.519, "duration": 2.841}, {"text": "longtemps qu'on veut non mais vous savez", "start": 785.399, "duration": 3.521}, {"text": "encore une fois avec des des bus au", "start": 787.36, "duration": 3.719}, {"text": "biom\u00e9thane demain peut-\u00eatre \u00e0 hydrog\u00e8ne", "start": 788.92, "duration": 3.64}, {"text": "vous avez aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 la", "start": 791.079, "duration": 3.601}, {"text": "possibilit\u00e9 de d\u00e9carboner autrement que", "start": 792.56, "duration": 3.32}, {"text": "par l'\u00e9lectrique mais qu'est-ce qu'on", "start": 794.68, "duration": 2.64}, {"text": "dit aux industriels c'est int\u00e9ressant", "start": 795.88, "duration": 3.92}, {"text": "parce que vous parliez des entreprises", "start": 797.32, "duration": 3.44}, {"text": "qu'est-ce que vous dites \u00e0 Carlos", "start": 799.8, "duration": 2.76}, {"text": "Tavarez vous dit bon on n'est pas s\u00fbr", "start": 800.76, "duration": 3.319}, {"text": "continue \u00e0 faire du thermique mais tu", "start": 802.56, "duration": 2.68}, {"text": "peux faire l'\u00e9lectrique qu'est-ce que", "start": 804.079, "duration": 2.44}, {"text": "vous lui dit on leur dit voil\u00e0", "start": 805.24, "duration": 3.08}, {"text": "l'objectif de d\u00e9carbonation voil\u00e0 ce", "start": 806.519, "duration": 3.041}, {"text": "qu'on veut atteindre c'est le patron de", "start": 808.32, "duration": 3.24}, {"text": "p comme objectif de d\u00e9pution voil\u00e0", "start": 809.56, "duration": 3.839}, {"text": "pourquoi on veut des v\u00e9hicules propres", "start": 811.56, "duration": 4.24}, {"text": "mais ensuite la mani\u00e8re dont on rend le", "start": 813.399, "duration": 4.521}, {"text": "v\u00e9hicule propre c'est \u00e0 l'industriel de", "start": 815.8, "duration": 4.08}, {"text": "le trouver et moi je fais confiance \u00e0", "start": 817.92, "duration": 3.88}, {"text": "nos entreprises \u00e0 nos chercheurs \u00e0 nos", "start": 819.88, "duration": 4.04}, {"text": "ing\u00e9nieurs \u00e0 nos scientifiques pour", "start": 821.8, "duration": 3.8}, {"text": "avoir les solutions je crois que c'est", "start": 823.92, "duration": 3.68}, {"text": "une tr\u00e8s mauvaise id\u00e9e que le politique", "start": 825.6, "duration": 3.96}, {"text": "se m\u00eale de technologie et disent voil\u00e0", "start": 827.6, "duration": 3.359}, {"text": "la technologie qu'il faut adopter et", "start": 829.56, "duration": 2.8}, {"text": "cette neutralit\u00e9 technologique c'est le", "start": 830.959, "duration": 3.361}, {"text": "principe que nous avons d\u00e9fendu aussi", "start": 832.36, "duration": 3.2}, {"text": "quand il s'est agit de d\u00e9fendre le", "start": 834.32, "duration": 2.68}, {"text": "nucl\u00e9aire parce que contrairement \u00e0 ce", "start": 835.56, "duration": 2.88}, {"text": "que les deux d\u00e9batteurs ici ont dit tout", "start": 837.0, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 l'heure leurs deux formations", "start": 838.44, "duration": 3.88}, {"text": "politiques ont combattu le nucl\u00e9aire", "start": 840.079, "duration": 4.601}, {"text": "avec d\u00e9termination monsieur hatal", "start": 842.32, "duration": 4.199}, {"text": "inutile de le rappeler est comptable du", "start": 844.68, "duration": 3.8}, {"text": "bilan du macronisme qui quoi qu'il en", "start": 846.519, "duration": 4.081}, {"text": "dise a d\u00e9cid\u00e9 la programmation", "start": 848.48, "duration": 3.52}, {"text": "pluriannuelle de l'\u00e9nergie qui devait", "start": 850.6, "duration": 4.32}, {"text": "faire ce ce d\u00e9bat vous a d\u00e9plu donc ne", "start": 852.0, "duration": 4.44}, {"text": "pas le d\u00e9bat apr\u00e8s je voulais juste je", "start": 854.92, "duration": 2.68}, {"text": "voulais juste me permettre de remettre", "start": 856.44, "duration": 2.72}, {"text": "les paleur parce que je les ai tous les", "start": 857.6, "duration": 2.84}, {"text": "deux entendu d\u00e9fendre le nucl\u00e9aire avec", "start": 859.16, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9nergie la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'au Parlement", "start": 860.44, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9en au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 861.88, "duration": 3.56}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 d\u00e9fendre le nucl\u00e9aire", "start": 863.16, "duration": 3.32}, {"text": "de toutes les formations politiques", "start": 865.44, "duration": 2.8}, {"text": "fran\u00e7aises Madame Le Pen contrairement \u00e0", "start": 866.48, "duration": 3.4}, {"text": "ce que disait Monsieur B l\u00e0 a bien dit", "start": 868.24, "duration": 3.36}, {"text": "il y a quelques ann\u00e9es il faut sortir du", "start": 869.88, "duration": 3.36}, {"text": "nucl\u00e9aire le plus rapidement possible", "start": 871.6, "duration": 3.32}, {"text": "vous pouvez contester ce d\u00e9bat et", "start": 873.24, "duration": 3.159}, {"text": "revenir on avance si vous voulez bien", "start": 874.92, "duration": 4.8}, {"text": "est-ce que vous \u00eaes sou que je le fasse", "start": 876.399, "duration": 5.921}, {"text": "\u00eaes est-ce que vous \u00eates contre l'entr\u00e9e", "start": 879.72, "duration": 6.08}, {"text": "de l'Ukraine dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 882.32, "duration": 5.92}, {"text": "oui je suis contre l'adh\u00e9sion de", "start": 885.8, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 l'Union europ\u00e9enne alors", "start": 888.24, "duration": 3.32}, {"text": "justement je voudrais que vous voyez ce", "start": 889.8, "duration": 3.64}, {"text": "que ce que va nous dire dans un instant", "start": 891.56, "duration": 3.12}, {"text": "dorot\u00e9 olierque les combats se", "start": 893.44, "duration": 3.68}, {"text": "poursuivent en Ukraine dorot\u00e9 est aux", "start": 894.68, "duration": 4.92}, {"text": "portes de carquiv la 2\u00e8 ville du pays", "start": 897.12, "duration": 4.24}, {"text": "alors la question qui est pos\u00e9e c'est", "start": 899.6, "duration": 3.679}, {"text": "comment les hommes qui sont dans les", "start": 901.36, "duration": 3.599}, {"text": "tranch\u00e9es qui font la guerre voient ce", "start": 903.279, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9bat sur l'adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0", "start": 904.959, "duration": 4.401}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et la perspective", "start": 907.759, "duration": 4.44}, {"text": "donc de l'Ukraine de nous rejoindre vous", "start": 909.36, "duration": 4.24}, {"text": "savez quand vous parlez d'Europe avec", "start": 912.199, "duration": 2.961}, {"text": "les soldats ukrainiens et bien il", "start": 913.6, "duration": 3.479}, {"text": "pensent tout de suite aide militaire", "start": 915.16, "duration": 3.84}, {"text": "aide financi\u00e8re et c'est tout hein nous", "start": 917.079, "duration": 4.081}, {"text": "avons rencontr\u00e9 de nombreux militaires \u00e0", "start": 919.0, "duration": 4.16}, {"text": "proximit\u00e9 de la ligne de front dans les", "start": 921.16, "duration": 4.44}, {"text": "tranch\u00e9es et il penseent juste au jour", "start": 923.16, "duration": 5.119}, {"text": "d'apr\u00e8s \u00e0 stopper cette offensive russe", "start": 925.6, "duration": 4.679}, {"text": "extr\u00eamement violente c'est la m\u00eame chose", "start": 928.279, "duration": 3.881}, {"text": "et bien pour les habitants de carkif qui", "start": 930.279, "duration": 4.56}, {"text": "est la deux\u00e8me ville du pays impossible", "start": 932.16, "duration": 4.64}, {"text": "pour eux de se projeter dans un avenir", "start": 934.839, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9en puisque le quotidien est fait", "start": 936.8, "duration": 5.0}, {"text": "de menaces de bombes planantes de Dron", "start": 939.16, "duration": 4.84}, {"text": "et de missiles balistiques mais si vous", "start": 941.8, "duration": 3.8}, {"text": "vous \u00e9loignez un peu de la fronti\u00e8re", "start": 944.0, "duration": 4.0}, {"text": "russe alors l\u00e0 le ressenti effectivement", "start": 945.6, "duration": 4.96}, {"text": "change \u00e0 kiefief les regards sont", "start": 948.0, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9solument tourn\u00e9s vers l'Europe et ce", "start": 950.56, "duration": 5.56}, {"text": "depuis la r\u00e9volution de Maidan en 2014", "start": 953.079, "duration": 5.24}, {"text": "quand le peuple ukrainien a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 956.12, "duration": 4.44}, {"text": "tourner des d\u00e9finitivement la page", "start": 958.319, "duration": 5.041}, {"text": "l'histoire sovi\u00e9tique donc aujourd'hui", "start": 960.56, "duration": 5.6}, {"text": "ce sont 90 % des Ukrainiens qui sont", "start": 963.36, "duration": 5.36}, {"text": "pour l'adh\u00e9sion en Europe alors pour un", "start": 966.16, "duration": 5.119}, {"text": "id\u00e9al d\u00e9mocratique mais aussi pour des", "start": 968.72, "duration": 5.559}, {"text": "avantages \u00e9conomiques sociaux soci\u00e9taux", "start": 971.279, "duration": 4.881}, {"text": "ou encore culturel mais avant tout", "start": 974.279, "duration": 3.8}, {"text": "surtout militaire he il faut savoir que", "start": 976.16, "duration": 4.2}, {"text": "si l'Ukraine int\u00e8gre l'Europe alors", "start": 978.079, "duration": 5.081}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne devra assister", "start": 980.36, "duration": 5.32}, {"text": "l'Ukraine en guerre en tout cas \u00e0 cause", "start": 983.16, "duration": 5.039}, {"text": "de la clause d'assistance mutuelle mais", "start": 985.68, "duration": 5.24}, {"text": "apr\u00e8s le l'optimisme et m\u00eame l'euphorie", "start": 988.199, "duration": 4.64}, {"text": "et bien il y a une forme de d\u00e9sillusion", "start": 990.92, "duration": 4.399}, {"text": "puisqu'il faudra attendre des ann\u00e9es", "start": 992.839, "duration": 4.161}, {"text": "pour que ce processus aille jusqu'au", "start": 995.319, "duration": 3.64}, {"text": "bout votre r\u00e9daction votre r\u00e9action", "start": 997.0, "duration": 3.56}, {"text": "pardon \u00e0 ce qui vient d'\u00eatre dit et moi", "start": 998.959, "duration": 4.961}, {"text": "je suis d'abord je veux le redire marqu\u00e9", "start": 1000.56, "duration": 5.199}, {"text": "par la situation du peuple ukrainien et", "start": 1003.92, "duration": 3.88}, {"text": "notre devoir c'est de le soutenir dans", "start": 1005.759, "duration": 4.08}, {"text": "l'effort qu'il m\u00e8ne pour faire face \u00e0", "start": 1007.8, "duration": 4.399}, {"text": "l'attaque lanc\u00e9e par Vladimir Poutine je", "start": 1009.839, "duration": 4.0}, {"text": "crois que nous le soutiendront et votre", "start": 1012.199, "duration": 3.281}, {"text": "journaliste le dit tr\u00e8s bien en lui", "start": 1013.839, "duration": 2.841}, {"text": "apportant ce dont il a besoin", "start": 1015.48, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui des armes des munitions des", "start": 1016.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9quip militaire avec le g\u00e9n\u00e9ral christop", "start": 1018.48, "duration": 4.4}, {"text": "Gomar qui est le num\u00e9ro 3 de notre List", "start": 1021.0, "duration": 3.64}, {"text": "qui est l'ancien patron des forces", "start": 1022.88, "duration": 3.4}, {"text": "sp\u00e9ciales fran\u00e7aises nous voulons", "start": 1024.64, "duration": 3.039}, {"text": "travailler sur la mani\u00e8re dont l'Europe", "start": 1026.28, "duration": 3.12}, {"text": "doit se r\u00e9armer pour pouvoir y compris", "start": 1027.679, "duration": 3.961}, {"text": "faire face \u00e0 ce d\u00e9fi g\u00e9opolitique mais", "start": 1029.4, "duration": 4.0}, {"text": "ensuite on soutiendra l'Ukraine pas avec", "start": 1031.64, "duration": 3.399}, {"text": "de fausses promesses pas avec des", "start": 1033.4, "duration": 3.72}, {"text": "sp\u00e9culations hasardeuses je pense", "start": 1035.039, "duration": 4.441}, {"text": "notamment au propos je crois dangereux", "start": 1037.12, "duration": 3.319}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur", "start": 1039.48, "duration": 3.0}, {"text": "l'envoie de troupe au sol et la promesse", "start": 1040.439, "duration": 4.36}, {"text": "de l'ad\u00e9sion est aussi me semble-t-il", "start": 1042.48, "duration": 3.719}, {"text": "une fausse promesse parce que faire", "start": 1044.799, "duration": 3.0}, {"text": "rentrer l'Ukraine comme un \u00c9tat membre", "start": 1046.199, "duration": 3.161}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne ce serait", "start": 1047.799, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9stabiliser de l'Int\u00e9rieur toutes les", "start": 1049.36, "duration": 4.28}, {"text": "politiques structurelles de l'Europe la", "start": 1051.72, "duration": 3.48}, {"text": "politique agricole la politique", "start": 1053.64, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9conomique les politiques r\u00e9gionales", "start": 1055.2, "duration": 3.16}, {"text": "tout cela serait en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 cause de", "start": 1056.64, "duration": 3.44}, {"text": "la distance de la diff\u00e9rence qui existe", "start": 1058.36, "duration": 4.08}, {"text": "entre nos pays serait d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9", "start": 1060.08, "duration": 3.92}, {"text": "imm\u00e9diatement le vrai sujet c'est", "start": 1062.44, "duration": 3.88}, {"text": "d'arrimer l'Ukraine \u00e0 l'Europe comme", "start": 1064.0, "duration": 4.24}, {"text": "elle le demande en trouvant la solution", "start": 1066.32, "duration": 3.8}, {"text": "pour le faire de mani\u00e8re plus inventive", "start": 1068.24, "duration": 4.12}, {"text": "et nous nous proposons de reconstruire", "start": 1070.12, "duration": 3.96}, {"text": "le statut d'\u00c9tat associ\u00e9 qui est dans", "start": 1072.36, "duration": 3.16}, {"text": "les trait\u00e9s aujourd'hui mais qui est", "start": 1074.08, "duration": 3.0}, {"text": "vide de sens pour faire en sorte qu'on", "start": 1075.52, "duration": 3.399}, {"text": "puisse partager avec l'Ukraine des des", "start": 1077.08, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments communs de politique mais faire", "start": 1078.919, "duration": 3.361}, {"text": "en sorte malgr\u00e9 tout de ne pas passer", "start": 1080.76, "duration": 3.2}, {"text": "par une adh\u00e9sion par ailleurs d'une", "start": 1082.28, "duration": 3.519}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9rale ouvrir la voie \u00e0", "start": 1083.96, "duration": 3.4}, {"text": "de nouveaux \u00e9largissements alors que", "start": 1085.799, "duration": 3.401}, {"text": "l'Europe a d\u00e9j\u00e0 besoin de se renforcer", "start": 1087.36, "duration": 3.799}, {"text": "de faire en sorte de r\u00e9former ses", "start": 1089.2, "duration": 3.479}, {"text": "processus de d\u00e9cision ce serait en", "start": 1091.159, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la mettre en danger c'est dur de", "start": 1092.679, "duration": 3.681}, {"text": "leur dire non quand vous voyez ce qui", "start": 1094.84, "duration": 3.04}, {"text": "passe par exemple en ge\u00e9orgie o\u00f9 il y a", "start": 1096.36, "duration": 2.84}, {"text": "des manifestations on brandi des", "start": 1097.88, "duration": 3.48}, {"text": "drapeaux europ\u00e9ens mais je veux vous", "start": 1099.2, "duration": 3.359}, {"text": "dire c'est la m\u00eame chose aujourd'hui", "start": 1101.36, "duration": 2.88}, {"text": "dans un pays comme l'Arm\u00e9nie par exemple", "start": 1102.559, "duration": 3.761}, {"text": "qui a d\u00e9cid\u00e9 de se sortir qui est voisin", "start": 1104.24, "duration": 3.88}, {"text": "de la G\u00e9orgie qui a d\u00e9cid\u00e9 de se sortir", "start": 1106.32, "duration": 3.28}, {"text": "de la tutelle de la Russie et qui en", "start": 1108.12, "duration": 4.52}, {"text": "paye le prix fort ces peuples ces pays", "start": 1109.6, "duration": 4.6}, {"text": "ils veulent se tourner vers l'Europe le", "start": 1112.64, "duration": 3.32}, {"text": "grand probl\u00e8me c'est qu'aujourd'hui on", "start": 1114.2, "duration": 3.32}, {"text": "leur promet des \u00e9largissements pour", "start": 1115.96, "duration": 2.959}, {"text": "certains d'entre eux qui ne se", "start": 1117.52, "duration": 4.0}, {"text": "produisent jamais et on voit bien que le", "start": 1118.919, "duration": 4.201}, {"text": "processus d'\u00e9largissement il est", "start": 1121.52, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui pour d'autres pays comme la", "start": 1123.12, "duration": 2.64}, {"text": "Mac\u00e9doine du Nord arr\u00eat\u00e9 depuis", "start": 1124.48, "duration": 2.6}, {"text": "tellement longtemps qu'en fait \u00e7a", "start": 1125.76, "duration": 2.76}, {"text": "suscite plus de ressentiments qu'autre", "start": 1127.08, "duration": 3.56}, {"text": "chose donc soyons inventifs on va pas", "start": 1128.52, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9largir l'Europe aujourd'hui en revanche", "start": 1130.64, "duration": 3.84}, {"text": "proposonsleur les moyens de s'arrimer \u00e0", "start": 1132.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'espace europ\u00e9en sans devenir des", "start": 1134.48, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9tatsmembres une question maintenant de", "start": 1136.32, "duration": 3.479}, {"text": "Guillaume on va plus pr\u00e9cis\u00e9ment une", "start": 1138.159, "duration": 2.961}, {"text": "image de campagne ou c'est une image que", "start": 1139.799, "duration": 2.601}, {"text": "vous avez publi\u00e9 vous-m\u00eame sur vos", "start": 1141.12, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux regardez c'est vous", "start": 1142.4, "duration": 3.96}, {"text": "devant la prison de freine au petit", "start": 1144.64, "duration": 3.32}, {"text": "matin pour soutenir les surveillants", "start": 1146.36, "duration": 2.88}, {"text": "p\u00e9nitentiaires apr\u00e8s la mort de deux", "start": 1147.96, "duration": 2.36}, {"text": "d'entre eux lors de l'attaque de leur", "start": 1149.24, "duration": 3.16}, {"text": "fourgon au p\u00e9age d'un Carville parce que", "start": 1150.32, "duration": 3.839}, {"text": "ce soir vous r\u00e9clamez parler d'Europe", "start": 1152.4, "duration": 2.88}, {"text": "mais ces derni\u00e8res semaines vous avez", "start": 1154.159, "duration": 1.961}, {"text": "quand m\u00eame beaucoup parl\u00e9 d'autres", "start": 1155.28, "duration": 3.0}, {"text": "choses \u00e9galementjet vous avez d\u00e9barqu\u00e9", "start": 1156.12, "duration": 4.12}, {"text": "devant sciencep lors du blocus des", "start": 1158.28, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9tudiants prog Gaza et puis vous avez", "start": 1160.24, "duration": 3.319}, {"text": "connu aussi sur la SNCF quand il a eu", "start": 1161.919, "duration": 3.201}, {"text": "l'accord pass\u00e9 sur la question des", "start": 1163.559, "duration": 2.961}, {"text": "retraites c'est quoi le rapport avec", "start": 1165.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on peut parler de", "start": 1166.52, "duration": 2.96}, {"text": "chacun de ses ces sujets ils sont tous", "start": 1168.24, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ens ce sujet de freine c'est la", "start": 1169.48, "duration": 4.6}, {"text": "lutte contre les mafias qui ont d\u00e9clar\u00e9", "start": 1171.84, "duration": 4.4}, {"text": "la guerre \u00e0 l'\u00e9tat sur notre sol et \u00e7a", "start": 1174.08, "duration": 4.64}, {"text": "c'est un combat d'ailleurs je suis sur", "start": 1176.24, "duration": 3.72}, {"text": "cette photographie avec Vincent", "start": 1178.72, "duration": 2.68}, {"text": "jeambbrin qui est le maire de l'il les", "start": 1179.96, "duration": 3.56}, {"text": "rose celui qui a fait face aux \u00e9meutes", "start": 1181.4, "duration": 3.68}, {"text": "qui ont frapp\u00e9 jusqu'\u00e0 sa maison l'\u00e9t\u00e9", "start": 1183.52, "duration": 2.76}, {"text": "dernier pourquoi c'est europ\u00e9en c'est", "start": 1185.08, "duration": 3.12}, {"text": "question vin c'est le num\u00e9ro 80 sur", "start": 1186.28, "duration": 2.96}, {"text": "notre liste c'est celui qui fait la", "start": 1188.2, "duration": 2.28}, {"text": "place d'honneur \u00e0 la fin de cette que", "start": 1189.24, "duration": 2.319}, {"text": "peut changer l'Europe sur cette question", "start": 1190.48, "duration": 2.439}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui nous sommes face \u00e0 des", "start": 1191.559, "duration": 3.721}, {"text": "mafias internationales et la guerre \u00e0 la", "start": 1192.919, "duration": 4.12}, {"text": "drogue c'est une guerre europ\u00e9enne nous", "start": 1195.28, "duration": 3.8}, {"text": "nous proposons de cr\u00e9er une force de", "start": 1197.039, "duration": 3.921}, {"text": "police europ\u00e9enne anti-drogue parce que", "start": 1199.08, "duration": 4.04}, {"text": "l'ampleur de ce d\u00e9fi exige que nous", "start": 1200.96, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9agissions avec l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 1203.12, "duration": 4.0}, {"text": "tout enti\u00e8re il faut prot\u00e9ger nos ports", "start": 1205.08, "duration": 3.959}, {"text": "il faut cr\u00e9er une alliance europ\u00e9enne", "start": 1207.12, "duration": 4.48}, {"text": "entre les ports europ\u00e9ens pour s\u00e9curiser", "start": 1209.039, "duration": 3.88}, {"text": "les importations et faire en sorte", "start": 1211.6, "duration": 2.8}, {"text": "qu'elle ne soit plus le vecteur de ces", "start": 1212.919, "duration": 3.281}, {"text": "produits qui d\u00e9truisent des vies chez", "start": 1214.4, "duration": 3.399}, {"text": "nous qui alimentent des trafics et qui", "start": 1216.2, "duration": 3.359}, {"text": "s\u00e8ment la violence partout il faut", "start": 1217.799, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 faire en sorte que en Europe", "start": 1219.559, "duration": 4.201}, {"text": "on coop\u00e8re de mani\u00e8re bien plus int\u00e9gr\u00e9", "start": 1221.48, "duration": 4.079}, {"text": "face \u00e0 des fili\u00e8res qui jouent de nos", "start": 1223.76, "duration": 3.48}, {"text": "propres vuln\u00e9rabilit\u00e9s et pardonnez-moi", "start": 1225.559, "duration": 3.321}, {"text": "de le dire le dernier \u00e9l\u00e9ment qui est", "start": 1227.24, "duration": 3.0}, {"text": "profond\u00e9ment europ\u00e9en c'est la", "start": 1228.88, "duration": 3.24}, {"text": "protection des fronti\u00e8res parce que si", "start": 1230.24, "duration": 3.319}, {"text": "la drogue rentre aussi massivement dans", "start": 1232.12, "duration": 3.72}, {"text": "nos pays j'\u00e9tais \u00e0 Marseille il y a", "start": 1233.559, "duration": 3.881}, {"text": "quelques semaines de cela parler avec", "start": 1235.84, "duration": 3.28}, {"text": "des policiers marseillais si la drogue", "start": 1237.44, "duration": 3.2}, {"text": "rentre aussi facilement et massivement", "start": 1239.12, "duration": 2.96}, {"text": "dans nos pays c'est d'abord parce que", "start": 1240.64, "duration": 3.159}, {"text": "nous ne contr\u00f4lons plus les fronti\u00e8res", "start": 1242.08, "duration": 3.479}, {"text": "de l'Europe et que nos \u00e9tat ont perdu le", "start": 1243.799, "duration": 3.681}, {"text": "contr\u00f4le pass\u00e9 par la SNCF sur la", "start": 1245.559, "duration": 2.921}, {"text": "question des retraites c'est un dossier", "start": 1247.48, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9en bien s\u00fbr parce que regardez", "start": 1248.48, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui le vrai probl\u00e8me de l'Europe", "start": 1250.6, "duration": 3.72}, {"text": "le vrai grand probl\u00e8me de l'Europe c'est", "start": 1252.4, "duration": 3.44}, {"text": "la divergence entre nos pays et", "start": 1254.32, "duration": 2.92}, {"text": "notamment entre les deux grands pays", "start": 1255.84, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9ens que sont l'Allemagne et la", "start": 1257.24, "duration": 3.12}, {"text": "France la France est en train de", "start": 1258.919, "duration": 3.0}, {"text": "s'enliser dans la crise non il faut en", "start": 1260.36, "duration": 3.24}, {"text": "tous les cas essayer de converger \u00e7a", "start": 1261.919, "duration": 3.0}, {"text": "veut dire que l'Allemagne a des efforts", "start": 1263.6, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e0 faire je l'ai dit les yeux dans les", "start": 1264.919, "duration": 3.0}, {"text": "yeux au chancelier Scholz quand il est", "start": 1266.32, "duration": 3.12}, {"text": "venu au Parlement europ\u00e9en il faut", "start": 1267.919, "duration": 3.441}, {"text": "aujourd'hui sortir d'une situation o\u00f9", "start": 1269.44, "duration": 3.64}, {"text": "l'Allemagne entra\u00eene l'Europe toute", "start": 1271.36, "duration": 3.36}, {"text": "enti\u00e8re dans un d\u00e9nis de r\u00e9alit\u00e9 sur le", "start": 1273.08, "duration": 3.24}, {"text": "sujet de l'\u00e9nergie notamment avec sa", "start": 1274.72, "duration": 3.839}, {"text": "guerre absurde contre le nucl\u00e9aire mais", "start": 1276.32, "duration": 3.839}, {"text": "la France aussi a sa part de chemin \u00e0", "start": 1278.559, "duration": 3.36}, {"text": "faire et quand on voit que nous sommes", "start": 1280.159, "duration": 3.481}, {"text": "toujours aujourd'hui les passagers", "start": 1281.919, "duration": 3.681}, {"text": "clandestins d'une zone euro qui est en", "start": 1283.64, "duration": 3.6}, {"text": "train de se d\u00e9sendetter alors que notre", "start": 1285.6, "duration": 3.84}, {"text": "pays s'enliss dans la crise moi je dis", "start": 1287.24, "duration": 3.84}, {"text": "que dans le discours de la Sorbonne", "start": 1289.44, "duration": 4.28}, {"text": "Emmanuel Macron a fait la preuve de son", "start": 1291.08, "duration": 5.079}, {"text": "irr\u00e9alisme europ\u00e9en parce que quand vous", "start": 1293.72, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9couvrez soudainement que vous avez 20", "start": 1296.159, "duration": 3.601}, {"text": "milliards de d\u00e9ficit budg\u00e9taire de trop", "start": 1298.039, "duration": 3.321}, {"text": "par rapport \u00e0 vos propres pr\u00e9visions et", "start": 1299.76, "duration": 3.0}, {"text": "que vous allez expliquer \u00e0 vos voisins", "start": 1301.36, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9ens que vous voulez faire des", "start": 1302.76, "duration": 3.12}, {"text": "dettes en commun avec eux en fait vous", "start": 1304.0, "duration": 3.76}, {"text": "n'\u00eates pas cr\u00e9dible Emmanuel Macron a", "start": 1305.88, "duration": 3.76}, {"text": "mis la France dans la crise que nous lui", "start": 1307.76, "duration": 3.48}, {"text": "connaissons qui est aussi une crise", "start": 1309.64, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9enne et qui est aussi un probl\u00e8me", "start": 1311.24, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9en et l'accord pass\u00e9 avec la SNCF", "start": 1312.799, "duration": 4.201}, {"text": "permettez-moi de le dire qui donne au", "start": 1314.88, "duration": 5.039}, {"text": "blocage le pouvoir sur la d\u00e9mocratie qui", "start": 1317.0, "duration": 4.2}, {"text": "donne \u00e0 ceux qui ont le pouvoir de", "start": 1319.919, "duration": 3.721}, {"text": "prendre en otage notre service public", "start": 1321.2, "duration": 4.32}, {"text": "pour pouvoir faire en sorte que tous les", "start": 1323.64, "duration": 3.2}, {"text": "fran\u00e7ais payent pour les privil\u00e8ges", "start": 1325.52, "duration": 3.159}, {"text": "exorbitant qu'il ne cesse de s'accaparer", "start": 1326.84, "duration": 3.64}, {"text": "c'est exactement cette logique l\u00e0 qui", "start": 1328.679, "duration": 3.12}, {"text": "entra\u00eene notre pays dans la crise depuis", "start": 1330.48, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s longtemps brister non JEE sur un", "start": 1331.799, "duration": 3.721}, {"text": "point que vous avez \u00e9voqu\u00e9 ce qui est", "start": 1334.4, "duration": 2.08}, {"text": "clair c'est qu'effectivement les", "start": 1335.52, "duration": 2.8}, {"text": "Fran\u00e7ais projettent l'Europe de demain", "start": 1336.48, "duration": 4.36}, {"text": "comme \u00e9tant plus divis\u00e9 et plus", "start": 1338.32, "duration": 4.0}, {"text": "impuissante et c'est vraiment une", "start": 1340.84, "duration": 3.959}, {"text": "cons\u00e9quence de l'Europe \u00e0 27 et de", "start": 1342.32, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9largissement qui des \u00e9largissements", "start": 1344.799, "duration": 4.561}, {"text": "successifs qui ont brouill\u00e9 l'image que", "start": 1346.919, "duration": 4.321}, {"text": "se font les Fran\u00e7ais d'une Europe plus", "start": 1349.36, "duration": 3.64}, {"text": "unie plus homog\u00e8ne plus puissante et", "start": 1351.24, "duration": 3.08}, {"text": "plus efficace une derni\u00e8re question", "start": 1353.0, "duration": 2.96}, {"text": "avant de vous lib\u00e9rer est-ce que vous", "start": 1354.32, "duration": 3.68}, {"text": "entendez beaucoup \u00e7a je crois dans la la", "start": 1355.96, "duration": 3.52}, {"text": "voix des commentateurs politiques est-ce", "start": 1358.0, "duration": 3.76}, {"text": "que LR joue sa survie sur cette", "start": 1359.48, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lection non ce qui se joue dans cette", "start": 1361.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lection je le redis c'est qui", "start": 1364.52, "duration": 2.8}, {"text": "repr\u00e9sentera les Fran\u00e7ais demain au", "start": 1366.08, "duration": 3.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et LR effectivement", "start": 1367.32, "duration": 3.239}, {"text": "traverse aujourd'hui une situation", "start": 1369.08, "duration": 3.0}, {"text": "difficile en devenant t\u00eate de list de", "start": 1370.559, "duration": 3.12}, {"text": "cette famille politique je savais que je", "start": 1372.08, "duration": 3.44}, {"text": "ne m'engageais pas dans le dans le camp", "start": 1373.679, "duration": 3.961}, {"text": "le plus le plus le plus simple mais je", "start": 1375.52, "duration": 3.96}, {"text": "crois vous savez aujourd'hui si la", "start": 1377.64, "duration": 3.88}, {"text": "droite traverse une crise en France que", "start": 1379.48, "duration": 3.36}, {"text": "en Europe elle est en train de relever", "start": 1381.52, "duration": 2.88}, {"text": "la t\u00eate partout et mon message aux", "start": 1382.84, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lecteurs fran\u00e7ais c'est ne vous laissez", "start": 1384.4, "duration": 3.36}, {"text": "pas tromp\u00e9 par ce faux d\u00e9bat justement", "start": 1386.32, "duration": 3.08}, {"text": "pardon d'y revenir mais c'est important", "start": 1387.76, "duration": 3.36}, {"text": "le vrai d\u00e9bat europ\u00e9en c'est de savoir", "start": 1389.4, "duration": 2.84}, {"text": "si demain nous allons r\u00e9ussir \u00e0", "start": 1391.12, "duration": 2.88}, {"text": "construire cette majorit\u00e9 qui permettra", "start": 1392.24, "duration": 3.2}, {"text": "de relever l'Europe des crises dans", "start": 1394.0, "duration": 3.039}, {"text": "lesquelles elle s'est enlis\u00e9 et c'est", "start": 1395.44, "duration": 3.44}, {"text": "aussi notre contre-pouvoir \u00e0 tout ce qui", "start": 1397.039, "duration": 3.12}, {"text": "est en train de susciter le d\u00e9clin", "start": 1398.88, "duration": 2.799}, {"text": "fran\u00e7ais aujourd'hui merci Fran\u00e7ois", "start": 1400.159, "duration": 4.481}, {"text": "xavierami d'\u00eatre venu malgr\u00e9 tout sur ce", "start": 1401.679, "duration": 5.761}, {"text": "plateau", "start": 1404.64, "duration": 2.8}]}