{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.38, "duration": 9.569}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on est le 2 juillet on", "start": 12.18, "duration": 4.32}, {"text": "est au parlement europ\u00e9en et les 21", "start": 14.91, "duration": 4.11}, {"text": "parlementaire que vous avez \u00e9lu il y a", "start": 16.5, "duration": 4.23}, {"text": "quelques semaines prennent leur", "start": 19.02, "duration": 3.509}, {"text": "installation ici au parlement europ\u00e9en", "start": 20.73, "duration": 4.11}, {"text": "les bureaux l'h\u00e9micycle et bient\u00f4t les", "start": 22.529, "duration": 4.171}, {"text": "commissions dans laquelle on travaillera", "start": 24.84, "duration": 4.17}, {"text": "pendant cinq ans en tout cas on voulait", "start": 26.7, "duration": 4.29}, {"text": "vous remercier du fond du coeur de nous", "start": 29.01, "duration": 4.29}, {"text": "avoir permis de venir tous ici avec une", "start": 30.99, "duration": 4.65}, {"text": "grosse d\u00e9l\u00e9gation dans un groupe qui", "start": 33.3, "duration": 4.23}, {"text": "maintenant sera centrale et qui p\u00e8sera", "start": 35.64, "duration": 3.39}, {"text": "en tout cas dans ce parlement europ\u00e9en", "start": 37.53, "duration": 4.11}, {"text": "pour d\u00e9fendre aussi vos convictions et", "start": 39.03, "duration": 4.68}, {"text": "le programme que nous avons d\u00e9fendues", "start": 41.64, "duration": 2.97}, {"text": "pendant cette campagne", "start": 43.71, "duration": 2.55}, {"text": "beaucoup de sujets en perspective", "start": 44.61, "duration": 3.45}, {"text": "l'europe de la d\u00e9fense les questions", "start": 46.26, "duration": 4.17}, {"text": "sociales l'environnement tous ces sujets", "start": 48.06, "duration": 3.9}, {"text": "nous les aborderons avec vous on", "start": 50.43, "duration": 3.27}, {"text": "reviendra r\u00e9guli\u00e8rement vers les", "start": 51.96, "duration": 3.75}, {"text": "fran\u00e7ais et vers nos \u00e9lecteurs pour", "start": 53.7, "duration": 5.1}, {"text": "faire un point d'\u00e9tape de choses tr\u00e8s", "start": 55.71, "duration": 3.84}, {"text": "importantes", "start": 58.8, "duration": 3.779}, {"text": "1 le parlement delebarre des des plis k\u00e9", "start": 59.55, "duration": 5.97}, {"text": "tout le monde se rencontre pour qu'on va", "start": 62.579, "duration": 4.401}, {"text": "aller au parlement danois", "start": 65.52, "duration": 3.88}, {"text": "tout commence", "start": 66.98, "duration": 2.42}, {"text": "nous rentrons dans la salle de la", "start": 69.94, "duration": 3.93}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re depuis des d\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame", "start": 71.53, "duration": 5.61}, {"text": "droite jusqu'\u00e0 d\u00e9put\u00e9 de red mist \u00e0 dire", "start": 73.87, "duration": 6.99}, {"text": "de la gauche unitaire voil\u00e0 et d'o\u00f9 le", "start": 77.14, "duration": 4.17}, {"text": "groupe", "start": 80.86, "duration": 3.18}, {"text": "le groupe regnault y si\u00e8gent au milieu", "start": 81.31, "duration": 4.53}, {"text": "on a une position \u00e9videmment on sait", "start": 84.04, "duration": 3.99}, {"text": "qu'on est tr\u00e8s pro europ\u00e9ens \u00e7a c'est l\u00e0", "start": 85.84, "duration": 4.47}, {"text": "on a un programme qui est celui qu'on", "start": 88.03, "duration": 3.42}, {"text": "conna\u00eet que d'un programme de", "start": 90.31, "duration": 3.87}, {"text": "convergence mais aussi un programme qui", "start": 91.45, "duration": 4.14}, {"text": "centrait par les probl\u00e8mes", "start": 94.18, "duration": 3.81}, {"text": "environnementaux et climatiques et aussi", "start": 95.59, "duration": 3.54}, {"text": "l'intensit\u00e9 pour une souverainet\u00e9", "start": 97.99, "duration": 2.07}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 99.13, "duration": 3.78}, {"text": "on a vu que les populistes et les", "start": 100.06, "duration": 5.93}, {"text": "eurosceptiques voir les europhobes", "start": 102.91, "duration": 5.39}, {"text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame renforc\u00e9 pas de", "start": 105.99, "duration": 4.72}, {"text": "mani\u00e8re suffisante pour faire basculer", "start": 108.3, "duration": 3.79}, {"text": "les grands \u00e9quilibres dans deux", "start": 110.71, "duration": 1.77}, {"text": "parlements", "start": 112.09, "duration": 2.4}, {"text": "mais quand m\u00eame maison un espace", "start": 112.48, "duration": 3.51}, {"text": "d'expression un volume que les plus", "start": 114.49, "duration": 2.58}, {"text": "importants", "start": 115.99, "duration": 4.77}, {"text": "ja d\u00e9put\u00e9s \u00e0 un pupitre avec un", "start": 117.07, "duration": 6.96}, {"text": "microsite mans de la parole l\u00e0 il ouvre", "start": 120.76, "duration": 4.83}, {"text": "son micro il faut que le pr\u00e9sident ne", "start": 124.03, "duration": 2.91}, {"text": "lui donne pas ce qu'on peut pas l'ouvrir", "start": 125.59, "duration": 4.92}, {"text": "tout seul h\u00e9las le syst\u00e8me de vote non", "start": 126.94, "duration": 6.86}, {"text": "abstention oui", "start": 130.51, "duration": 3.29}, {"text": "ce carr\u00e9", "start": 133.85, "duration": 2.63}, {"text": "raul \u00e7a c'est la sainte dans lequel", "start": 137.06, "duration": 4.71}, {"text": "serait il", "start": 139.409, "duration": 5.141}, {"text": "d'autres sas la salle du groupe ligne ou", "start": 141.77, "duration": 6.06}, {"text": "qu'elles seraient 10 laissant vit", "start": 144.55, "duration": 6.4}, {"text": "d\u00e9buter notre groupe et leurs", "start": 147.83, "duration": 3.87}, {"text": "collaborateurs", "start": 150.95, "duration": 3.75}, {"text": "l\u00e0 le pr\u00e9sident rend la route prix doux", "start": 151.7, "duration": 5.88}, {"text": "voil\u00e0 que deux pr\u00e9sidents de la porte il", "start": 154.7, "duration": 4.47}, {"text": "assure m\u00eame mais qu'il patron attendu", "start": 157.58, "duration": 2.07}, {"text": "groupe", "start": 159.17, "duration": 4.62}, {"text": "le vice-pr\u00e9sident louisiane ou \u00e0 nier le", "start": 159.65, "duration": 7.05}, {"text": "leader de ciudad ans et il est mon", "start": 163.79, "duration": 6.56}, {"text": "tuteur ici \u00e0 il sait", "start": 166.7, "duration": 3.65}, {"text": "[Musique]", "start": 170.9, "duration": 4.47}, {"text": "pour moi c'est toujours un c'\u00e9tait un", "start": 172.99, "duration": 4.0}, {"text": "plaisir de revenir j'ai v\u00e9cu trois ans", "start": 175.37, "duration": 3.03}, {"text": "au parlement europ\u00e9en c'est un mandat", "start": 176.99, "duration": 3.329}, {"text": "que j'ai ador\u00e9 et", "start": 178.4, "duration": 4.259}, {"text": "je dis aux coll\u00e8gues qui le d\u00e9couvre", "start": 180.319, "duration": 5.31}, {"text": "c'est que parlementaires europ\u00e9ens c'est", "start": 182.659, "duration": 5.431}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rent qu'un parlementaire", "start": 185.629, "duration": 4.56}, {"text": "nationale pourquoi parce que il faut", "start": 188.09, "duration": 4.349}, {"text": "cr\u00e9er une culture commune avec les", "start": 190.189, "duration": 4.47}, {"text": "slovaques les tch\u00e8ques les finlandais il", "start": 192.439, "duration": 4.83}, {"text": "faut des centres et son regard si on", "start": 194.659, "duration": 5.25}, {"text": "arrive avec les certitudes fran\u00e7aise et", "start": 197.269, "duration": 4.34}, {"text": "qu'on n'arrive pas \u00e0 \u00e9couter les autres", "start": 199.909, "duration": 5.461}, {"text": "finalement s'isole c'est quelque chose", "start": 201.609, "duration": 5.47}, {"text": "de tr\u00e8s fort qui commence aujourd'hui", "start": 205.37, "duration": 3.929}, {"text": "avec cette belle \u00e9motion qu'il faudrait", "start": 207.079, "duration": 4.201}, {"text": "partager avec chacune et chacun une", "start": 209.299, "duration": 4.14}, {"text": "vraie fiert\u00e9 d'\u00eatre l\u00e0 de porter au", "start": 211.28, "duration": 5.25}, {"text": "parlement europ\u00e9en et bien toute la", "start": 213.439, "duration": 5.13}, {"text": "diversit\u00e9 toutes les richesses des", "start": 216.53, "duration": 4.26}, {"text": "outre-mer sur les trois oc\u00e9ans seraient", "start": 218.569, "duration": 5.221}, {"text": "les fier et tr\u00e8s honor\u00e9 et c'est gr\u00e2ce \u00e0", "start": 220.79, "duration": 5.399}, {"text": "vous que je suis ici et je vous promets", "start": 223.79, "duration": 5.849}, {"text": "je remets pas moins une \u00e9quipe je suis", "start": 226.189, "duration": 5.88}, {"text": "je serai toujours \u00e0 votre disposition", "start": 229.639, "duration": 4.461}, {"text": "pour qu'on puisse porter \u00e0 \u00e7a", "start": 232.069, "duration": 4.341}, {"text": "les beaux projets pour les femmes et", "start": 234.1, "duration": 6.3}, {"text": "pour les d\u00e9velopper les objectifs \u00e0", "start": 236.41, "duration": 6.63}, {"text": "apporter en priorit\u00e9 c'est le pacte", "start": 240.4, "duration": 4.35}, {"text": "simone veil puisque je suis titulaire", "start": 243.04, "duration": 3.72}, {"text": "sur la commission femmes et puis", "start": 244.75, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9galement tous les sujets autour de la", "start": 246.76, "duration": 5.58}, {"text": "transition \u00e9cologique en agriculture et", "start": 249.97, "duration": 3.24}, {"text": "du d\u00e9veloppement rural", "start": 252.34, "duration": 3.44}, {"text": "nous tous qui sommes candidats les 21 23", "start": 253.21, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9lus au parlement revient de la liste ou", "start": 255.78, "duration": 4.24}, {"text": "renaissance on se bat \u00e9videmment pour", "start": 258.489, "duration": 3.361}, {"text": "que \u00e7a bouge pour entamer cette", "start": 260.02, "duration": 3.24}, {"text": "refondation l'europe", "start": 261.85, "duration": 3.9}, {"text": "et si on part en disant on baisse les", "start": 263.26, "duration": 4.47}, {"text": "bras c'est non pas du tout on est tous", "start": 265.75, "duration": 3.72}, {"text": "volontariste on y croit et on peut", "start": 267.73, "duration": 3.12}, {"text": "accompagner le pr\u00e9sident la r\u00e9publique", "start": 269.47, "duration": 3.66}, {"text": "dans le cercle refonte du projet", "start": 270.85, "duration": 2.7}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 273.13, "duration": 2.34}, {"text": "on a en tant que d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en on aura", "start": 273.55, "duration": 4.88}, {"text": "toute notre part dans ce projet", "start": 275.47, "duration": 4.44}, {"text": "un conf\u00e9rence du soleil", "start": 278.43, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e7a vaut le coup d'oeil", "start": 279.91, "duration": 2.69}]}