{"label": "droite", "transcript": [{"text": "tr\u00e8s heureux de vous retrouver depuis", "start": 0.04, "duration": 2.96}, {"text": "Bruxelles cette ann\u00e9e commence par bien", "start": 1.0, "duration": 3.48}, {"text": "des actualit\u00e9s mais je voudrais \u00e9voquer", "start": 3.0, "duration": 3.0}, {"text": "l'une d'entre elles trop souvent pass\u00e9", "start": 4.48, "duration": 3.72}, {"text": "sous silence la mobilisation des", "start": 6.0, "duration": 3.4}, {"text": "agriculteurs qui ne cessent de", "start": 8.2, "duration": 2.68}, {"text": "s'amplifier un peu partout en Europe", "start": 9.4, "duration": 3.08}, {"text": "vous avez peut-\u00eatre entendu parler de", "start": 10.88, "duration": 4.2}, {"text": "ces immenses cort\u00e8ges de camions de", "start": 12.48, "duration": 4.68}, {"text": "tracteurs qui sont all\u00e9s vers Berlin ces", "start": 15.08, "duration": 4.08}, {"text": "derniers jours en Allemagne c'\u00e9tait", "start": 17.16, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9videmment li\u00e9 \u00e0 une d\u00e9cision du", "start": 19.16, "duration": 3.56}, {"text": "chancelier allemand et de sa coalition", "start": 20.96, "duration": 3.159}, {"text": "pour augmenter les taxes sur les", "start": 22.72, "duration": 3.76}, {"text": "carburants des agriculteurs mais en", "start": 24.119, "duration": 5.961}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 cette mobilisation masque", "start": 26.48, "duration": 6.04}, {"text": "malaise qui monte partout en Europe et", "start": 30.08, "duration": 5.4}, {"text": "en France depuis des semaines malgr\u00e9 le", "start": 32.52, "duration": 6.32}, {"text": "fait que on leur consacre bien trop peu", "start": 35.48, "duration": 5.399}, {"text": "d'attention les agriculteurs ne cessent", "start": 38.84, "duration": 3.64}, {"text": "de tirer la sonette d'alarme de se", "start": 40.879, "duration": 3.52}, {"text": "mobiliser un peu partout ils ont men\u00e9", "start": 42.48, "duration": 3.68}, {"text": "des actions symboliques ils ont tenter", "start": 44.399, "duration": 3.401}, {"text": "de retourner les panneaux de leur", "start": 46.16, "duration": 3.44}, {"text": "communes pour dire quoi pour dire que", "start": 47.8, "duration": 3.84}, {"text": "nous marchons sur la t\u00eate et moi je", "start": 49.6, "duration": 4.0}, {"text": "partage leur sentiment nous marchons sur", "start": 51.64, "duration": 4.36}, {"text": "la t\u00eate l'agriculture en Europe va mal", "start": 53.6, "duration": 5.32}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise va mal et ce", "start": 56.0, "duration": 4.68}, {"text": "probl\u00e8me ne concerne concerne pas", "start": 58.92, "duration": 3.799}, {"text": "seulement les agriculteurs il nous", "start": 60.68, "duration": 4.559}, {"text": "concerne tous parce que nous sommes tous", "start": 62.719, "duration": 4.321}, {"text": "concern\u00e9s d'abord comme consommateurs", "start": 65.239, "duration": 3.401}, {"text": "tous les jours nous avons besoin de nous", "start": 67.04, "duration": 3.16}, {"text": "nourrir et nous sommes tous concern\u00e9s", "start": 68.64, "duration": 3.36}, {"text": "comme citoyens par le fait que la", "start": 70.2, "duration": 4.04}, {"text": "prochaine crise qui se dessine sera sans", "start": 72.0, "duration": 5.24}, {"text": "doute une crise alimentaire retenez bien", "start": 74.24, "duration": 5.04}, {"text": "ce que je viens de vous dire la crise", "start": 77.24, "duration": 4.0}, {"text": "c'est le moment o\u00f9 nous d\u00e9couvrons que", "start": 79.28, "duration": 3.96}, {"text": "nous ne sommes pas arm\u00e9s pour faire face", "start": 81.24, "duration": 4.16}, {"text": "aux turbulence du monde le Premier", "start": 83.24, "duration": 3.919}, {"text": "ministre qui vient d'\u00eatre nomm\u00e9 le", "start": 85.4, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne cesse de", "start": 87.159, "duration": 3.201}, {"text": "parler de r\u00e9armement c'est donc que le", "start": 88.52, "duration": 4.2}, {"text": "pays est d\u00e9sarm\u00e9 et il est en effet et", "start": 90.36, "duration": 5.16}, {"text": "notamment sur le plan agricole depuis", "start": 92.72, "duration": 4.679}, {"text": "des ann\u00e9es maintenant nous voyons notre", "start": 95.52, "duration": 4.959}, {"text": "agriculture fran\u00e7aise fragilis\u00e9e signe", "start": 97.399, "duration": 5.76}, {"text": "de cela en 2019 pour la premi\u00e8re fois la", "start": 100.479, "duration": 4.64}, {"text": "France est devenue d\u00e9ficitaire", "start": 103.159, "duration": 4.201}, {"text": "commercialement dans sa balance agricole", "start": 105.119, "duration": 3.801}, {"text": "ce qui veut dire qu'elle importe plus de", "start": 107.36, "duration": 3.16}, {"text": "produits alimentaires qu'elle n'en", "start": 108.92, "duration": 3.559}, {"text": "exporte nous parlons bien de la France", "start": 110.52, "duration": 4.52}, {"text": "un pays b\u00e9ni pour ses terroirs pour sa", "start": 112.479, "duration": 4.801}, {"text": "terre pour son climat mais aussi bien", "start": 115.04, "duration": 4.439}, {"text": "s\u00fbr pour le savoir-faire extraordinaire", "start": 117.28, "duration": 4.36}, {"text": "de ces ces agriculteurs nous sommes l'un", "start": 119.479, "duration": 4.161}, {"text": "des plus grands pays agricoles du monde", "start": 121.64, "duration": 4.119}, {"text": "et aujourd'hui nous avons perdu la", "start": 123.64, "duration": 4.32}, {"text": "capacit\u00e9 de produire ce dont nous avons", "start": 125.759, "duration": 5.241}, {"text": "besoin nous importons d\u00e9sormais plus de", "start": 127.96, "duration": 4.48}, {"text": "produits alimentaires que nous ne sommes", "start": 131.0, "duration": 3.44}, {"text": "capables d'en exporter ce qui veut dire", "start": 132.44, "duration": 3.76}, {"text": "que nous devenons d\u00e9pendants d'une", "start": 134.44, "duration": 4.04}, {"text": "production \u00e9trang\u00e8re et cette tendance", "start": 136.2, "duration": 3.96}, {"text": "ne cesse de se poursuivre dans les 10", "start": 138.48, "duration": 3.119}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es la France a perdu", "start": 140.16, "duration": 4.32}, {"text": "100000 exploitations agricole et on peut", "start": 141.599, "duration": 4.881}, {"text": "comprendre la difficult\u00e9 de trouver des", "start": 144.48, "duration": 3.88}, {"text": "jeunes pour s'engager dans le secteur de", "start": 146.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'agriculture aujourd'hui les", "start": 148.36, "duration": 4.28}, {"text": "agriculteurs fran\u00e7ais ont 55 ans en", "start": 150.2, "duration": 3.88}, {"text": "moyenne donc il y a un vrai tournant", "start": 152.64, "duration": 3.239}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel on peut comprendre la", "start": 154.08, "duration": 3.48}, {"text": "difficult\u00e9 parce qu'un agriculteur vit", "start": 155.879, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui avec des revenus qui sont", "start": 157.56, "duration": 3.36}, {"text": "parmi les plus faibles dans le monde du", "start": 159.2, "duration": 3.48}, {"text": "travail ce qui est \u00e9videmment un", "start": 160.92, "duration": 3.64}, {"text": "scandale une injustice immense ils", "start": 162.68, "duration": 3.68}, {"text": "produisent ce qui est le plus n\u00e9cessaire", "start": 164.56, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e0 la vie et nous ne sommes pas capables", "start": 166.36, "duration": 3.68}, {"text": "de leur garantir le revenu n\u00e9cessaire", "start": 167.959, "duration": 4.241}, {"text": "pour vivre et pour vivre d\u00e9cemment du", "start": 170.04, "duration": 3.4}, {"text": "produit de leur travail et non pas", "start": 172.2, "duration": 2.959}, {"text": "d'activit\u00e9s annexes qui leur sont", "start": 173.44, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui propos\u00e9 pour diversifier", "start": 175.159, "duration": 4.681}, {"text": "leurs revenus donc il y a une une", "start": 177.08, "duration": 3.84}, {"text": "violence qui est faite encore une fois", "start": 179.84, "duration": 2.72}, {"text": "aux agriculteurs mais qui nous nous", "start": 180.92, "duration": 3.679}, {"text": "concerne tous je parlais avec un un", "start": 182.56, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9leveur de poulet il y a quelques", "start": 184.599, "duration": 3.121}, {"text": "semaines de cela qui me disait que", "start": 186.36, "duration": 3.2}, {"text": "lorsqu'il avait commenc\u00e9 son travail il", "start": 187.72, "duration": 4.48}, {"text": "y a quelques d\u00e9cennies de cela la France", "start": 189.56, "duration": 4.319}, {"text": "exportait la moiti\u00e9 de sa production de", "start": 192.2, "duration": 3.28}, {"text": "volaille aujourd'hui elle importe la", "start": 193.879, "duration": 4.121}, {"text": "moiti\u00e9 de sa consommation de volaill 90", "start": 195.48, "duration": 3.839}, {"text": "% des volailles qui sont consomm\u00e9es dans", "start": 198.0, "duration": 2.879}, {"text": "les cantines fran\u00e7aises viennent", "start": 199.319, "duration": 3.441}, {"text": "d'autres pays et notamment d'autres pays", "start": 200.879, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9ens je pense par exemple \u00e0 la", "start": 202.76, "duration": 3.92}, {"text": "Pologne on voit bien aujourd'hui que", "start": 204.48, "duration": 4.08}, {"text": "nous sommes dans une situation o\u00f9 dans", "start": 206.68, "duration": 4.279}, {"text": "les ann\u00e9es qui viennent nous pourrions", "start": 208.56, "duration": 5.039}, {"text": "perdre compl\u00e8tement la capacit\u00e9 de", "start": 210.959, "duration": 4.92}, {"text": "maintenir certaines fili\u00e8res \u00e0 un niveau", "start": 213.599, "duration": 5.601}, {"text": "de production r\u00e9ellement substantiel", "start": 215.879, "duration": 5.161}, {"text": "pourquoi cette \u00e9volution et bien d'abord", "start": 219.2, "duration": 3.8}, {"text": "parce que sans aucun doute il y a un", "start": 221.04, "duration": 4.72}, {"text": "probl\u00e8me de r\u00e9partition de la valeur et", "start": 223.0, "duration": 5.599}, {"text": "et probablement nous vivons une forme", "start": 225.76, "duration": 4.88}, {"text": "d'aberration jamais dans dans l'histoire", "start": 228.599, "duration": 4.121}, {"text": "des soci\u00e9t\u00e9s humaines on avait consacr\u00e9", "start": 230.64, "duration": 5.56}, {"text": "aussi peu de notre budget chacun d'entre", "start": 232.72, "duration": 5.48}, {"text": "nous comme consommateur \u00e0 notre", "start": 236.2, "duration": 3.56}, {"text": "alimentation et donc les les", "start": 238.2, "duration": 3.039}, {"text": "agriculteurs sont en train de vivre avec", "start": 239.76, "duration": 3.96}, {"text": "le peu de budget que la soci\u00e9t\u00e9 leur", "start": 241.239, "duration": 4.92}, {"text": "laisse pour produire notre alimentation", "start": 243.72, "duration": 4.519}, {"text": "mais aussi parce que et c'est l\u00e0 dessus", "start": 246.159, "duration": 3.561}, {"text": "que les agriculteurs tirent aujourd'hui", "start": 248.239, "duration": 2.92}, {"text": "la sonette d'alarme parce que nous", "start": 249.72, "duration": 3.799}, {"text": "marchons sur la t\u00eate depuis des ann\u00e9es", "start": 251.159, "duration": 4.241}, {"text": "nous n'avons cess\u00e9 et l'Europe en", "start": 253.519, "duration": 2.921}, {"text": "particulier parce que c'est une", "start": 255.4, "duration": 2.76}, {"text": "politique europ\u00e9enne n'a cess\u00e9 de", "start": 256.44, "duration": 3.28}, {"text": "multiplier les contraintes", "start": 258.16, "duration": 3.68}, {"text": "environnementales l'Europe mais aussi la", "start": 259.72, "duration": 3.36}, {"text": "France parce que le gouvernement", "start": 261.84, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7ais quand l'Europe a d\u00e9ci d\u00e9cider", "start": 263.08, "duration": 3.32}, {"text": "quelque chose veut toujours en faire", "start": 265.0, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup plus que tous les autres on a", "start": 266.4, "duration": 3.6}, {"text": "cess\u00e9 de rendre la vie des agricul ur", "start": 267.96, "duration": 4.079}, {"text": "impossible \u00e0 coup de normees \u00e0 coup de", "start": 270.0, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9glementation \u00e0 coup de paperace \u00e0 coup", "start": 272.039, "duration": 4.361}, {"text": "d'administration \u00e0 coup de contr\u00f4le et", "start": 274.36, "duration": 3.96}, {"text": "de surveillance \u00e0 coup de suspicion", "start": 276.4, "duration": 3.56}, {"text": "permanente on a cess\u00e9 de rendre", "start": 278.32, "duration": 3.879}, {"text": "impossible la vie de ceux qui nous font", "start": 279.96, "duration": 4.64}, {"text": "vivre et de ce point de vue-l\u00e0", "start": 282.199, "duration": 3.881}, {"text": "effectivement nous sommes en pleine", "start": 284.6, "duration": 3.64}, {"text": "incoh\u00e9rence pourquoi parce que lorsque", "start": 286.08, "duration": 5.0}, {"text": "la production agricole diminue en France", "start": 288.24, "duration": 4.519}, {"text": "alors \u00e9videmment nous ne cessons pas de", "start": 291.08, "duration": 3.6}, {"text": "consommer de l'alimentation donc nous la", "start": 292.759, "duration": 3.321}, {"text": "faisons venir d'ailleurs et d'o\u00f9 la", "start": 294.68, "duration": 3.6}, {"text": "faisonsnous venir de pays qui ne", "start": 296.08, "duration": 3.559}, {"text": "respectent aucune des normes que que", "start": 298.28, "duration": 3.28}, {"text": "nous imposons \u00e0 ceux qui produisent chez", "start": 299.639, "duration": 3.321}, {"text": "nous c'est l\u00e0 que se trouve", "start": 301.56, "duration": 3.359}, {"text": "l'incoh\u00e9rence permanente en allant", "start": 302.96, "duration": 3.239}, {"text": "partout en France au cours des derni\u00e8res", "start": 304.919, "duration": 2.84}, {"text": "ann\u00e9es en rencontrant partout des", "start": 306.199, "duration": 3.56}, {"text": "agriculteurs des \u00e9leveurs des", "start": 307.759, "duration": 4.361}, {"text": "arboriculteurs et c'est le m\u00eame probl\u00e8me", "start": 309.759, "duration": 3.561}, {"text": "pour les p\u00eacheurs d'ailleurs en", "start": 312.12, "duration": 3.4}, {"text": "rencontrant ceux qui travaillent dans", "start": 313.32, "duration": 4.64}, {"text": "ces secteurs et qui aiment leur travail", "start": 315.52, "duration": 4.28}, {"text": "et qui travaillent bien et qui veulent", "start": 317.96, "duration": 4.04}, {"text": "continuer ce travail bien fait et bien", "start": 319.8, "duration": 3.679}, {"text": "nous voyons \u00e0 quel point nous ne cessons", "start": 322.0, "duration": 3.319}, {"text": "de les asphyxier et de faire venir chez", "start": 323.479, "duration": 3.521}, {"text": "nous une alimentation qui elle est", "start": 325.319, "duration": 3.041}, {"text": "produite dans des conditions", "start": 327.0, "duration": 2.96}, {"text": "terriblement d\u00e9grad\u00e9es par par rapport \u00e0", "start": 328.36, "duration": 3.04}, {"text": "ce que nous exigeons de ceux qui", "start": 329.96, "duration": 3.44}, {"text": "produisent chez nous il y a l\u00e0 une", "start": 331.4, "duration": 3.359}, {"text": "contradiction absolue et c'est la raison", "start": 333.4, "duration": 2.48}, {"text": "pour laquelle nous nous sommes batttu au", "start": 334.759, "duration": 2.961}, {"text": "cours des derni\u00e8res ann\u00e9es battu avec ma", "start": 335.88, "duration": 3.039}, {"text": "coll\u00e8gue Anne Sander qui est en", "start": 337.72, "duration": 2.96}, {"text": "commission de l'agriculture qui a", "start": 338.919, "duration": 3.361}, {"text": "travaill\u00e9 sur la politique agricole", "start": 340.68, "duration": 4.88}, {"text": "commune pour garantir que les soutiens", "start": 342.28, "duration": 6.039}, {"text": "\u00e9conomique aux agriculteurs qui sont non", "start": 345.56, "duration": 4.199}, {"text": "pas une mani\u00e8re de subvention", "start": 348.319, "duration": 3.841}, {"text": "artificielle mais qui sont la cl\u00e9 de la", "start": 349.759, "duration": 3.961}, {"text": "politique agricole partout dans le monde", "start": 352.16, "duration": 3.28}, {"text": "la Chine les \u00c9tats-Unis qui ne sont pas", "start": 353.72, "duration": 3.4}, {"text": "particuli\u00e8rement un pays communiste les", "start": 355.44, "duration": 3.52}, {"text": "\u00c9tats-Unis soutiennent massivement par", "start": 357.12, "duration": 3.519}, {"text": "des fonds ont publique leur agriculture", "start": 358.96, "duration": 3.4}, {"text": "nous avons le devoir de maintenir avec", "start": 360.639, "duration": 4.161}, {"text": "la PAC un soutien public \u00e0 notre", "start": 362.36, "duration": 4.32}, {"text": "agriculture qui est tout simplement", "start": 364.8, "duration": 4.72}, {"text": "l'effet de cette volont\u00e9 de reconna\u00eetre", "start": 366.68, "duration": 4.48}, {"text": "que l'agriculture n'est pas un march\u00e9", "start": 369.52, "duration": 3.079}, {"text": "comme un autre l'alimentation n'est pas", "start": 371.16, "duration": 2.8}, {"text": "un march\u00e9 comme un autre la s\u00e9curit\u00e9", "start": 372.599, "duration": 3.88}, {"text": "alimentaire est la condition de notre", "start": 373.96, "duration": 4.359}, {"text": "vie d\u00e9mocratique du maintien de nos", "start": 376.479, "duration": 3.681}, {"text": "libert\u00e9s de la ma\u00eetrise de notre destin", "start": 378.319, "duration": 3.521}, {"text": "nous nous sommes battus avec anander sur", "start": 380.16, "duration": 4.319}, {"text": "ce sujet mais aussi pour \u00e9viter la folie", "start": 381.84, "duration": 4.84}, {"text": "de r\u00e9glementation nouvelle soutenue", "start": 384.479, "duration": 4.401}, {"text": "massivement par les vers par les gauches", "start": 386.68, "duration": 3.799}, {"text": "par la gauche par nos coll\u00e8gues", "start": 388.88, "duration": 3.759}, {"text": "macronistes port\u00e9s m\u00eame par les", "start": 390.479, "duration": 3.881}, {"text": "macronistes qui sont ici pris en", "start": 392.639, "duration": 3.201}, {"text": "flagrant d'lit de double discours", "start": 394.36, "duration": 3.44}, {"text": "comment peut-on pr\u00e9tendre r\u00e9armer le", "start": 395.84, "duration": 3.88}, {"text": "pays et maintenir sa production", "start": 397.8, "duration": 3.92}, {"text": "notamment sur le plan agricole quand on", "start": 399.72, "duration": 4.24}, {"text": "soutient un texte comme restauration de", "start": 401.72, "duration": 4.039}, {"text": "la nature ce texte europ\u00e9en qui avait", "start": 403.96, "duration": 4.4}, {"text": "pour but de contraindre les agriculteurs", "start": 405.759, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 mettre en jacher 10 % de leur terre 10", "start": 408.36, "duration": 4.279}, {"text": "% de leur terre pour pouvoir laisser la", "start": 410.72, "duration": 4.24}, {"text": "nature revenir \u00e0 son origine pour", "start": 412.639, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoir redonner dans un grand \u00e9lan", "start": 414.96, "duration": 3.919}, {"text": "rouso\u00efiste un peu d'espace \u00e0 une nature", "start": 416.759, "duration": 3.72}, {"text": "que l'homme ne toucherait pas comment", "start": 418.879, "duration": 3.241}, {"text": "peut-on pr\u00e9tendre reconstruire la", "start": 420.479, "duration": 3.72}, {"text": "capacit\u00e9 de production en Europe la", "start": 422.12, "duration": 4.04}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne dont parle", "start": 424.199, "duration": 3.801}, {"text": "Emmanuel Macron sans cesse expression", "start": 426.16, "duration": 3.68}, {"text": "qui me para\u00eet fort douteuse mais comment", "start": 428.0, "duration": 3.68}, {"text": "peut-on pr\u00e9tendre servir cet objectif", "start": 429.84, "duration": 3.28}, {"text": "quand on d\u00e9fend un r\u00e8glement sur les", "start": 431.68, "duration": 3.04}, {"text": "pesticides comme celui qui \u00e9tait pr\u00e9vu", "start": 433.12, "duration": 3.24}, {"text": "qui aurait conduit \u00e0 une baisse de la", "start": 434.72, "duration": 3.08}, {"text": "production agricole \u00e0 une baisse de", "start": 436.36, "duration": 2.72}, {"text": "l'alimentation de la production", "start": 437.8, "duration": 3.2}, {"text": "alimentaire en Europe de mani\u00e8re", "start": 439.08, "duration": 4.04}, {"text": "drastique nous rendant d\u00e9pendant encore", "start": 441.0, "duration": 4.039}, {"text": "une fois de la production de pays-tiers", "start": 443.12, "duration": 3.799}, {"text": "qui est massivement faite avec des", "start": 445.039, "duration": 3.481}, {"text": "produits phytosanitaires que nous nous", "start": 446.919, "duration": 2.801}, {"text": "sommes interdit depuis depis tr\u00e8s", "start": 448.52, "duration": 2.2}, {"text": "longtemps en Europe et pour de tr\u00e8s", "start": 449.72, "duration": 2.96}, {"text": "bonnes raisons toutes ces contradictions", "start": 450.72, "duration": 3.879}, {"text": "sont intenables et c'est la raison pour", "start": 452.68, "duration": 3.48}, {"text": "laquelle aujourd'hui je saisis", "start": 454.599, "duration": 2.841}, {"text": "l'occasion de cette mobilisation des", "start": 456.16, "duration": 3.08}, {"text": "agriculteurs pour leur redire ce que", "start": 457.44, "duration": 3.08}, {"text": "nous avons fait au cours des derni\u00e8res", "start": 459.24, "duration": 3.44}, {"text": "ann\u00e9es ce que nous aurons \u00e9vit\u00e9 pour eux", "start": 460.52, "duration": 3.799}, {"text": "parce que ce r\u00e8glement pesticide nous", "start": 462.68, "duration": 4.84}, {"text": "avons r\u00e9ussi \u00e0 retirer ce qu'il y avait", "start": 464.319, "duration": 4.761}, {"text": "de plus probl\u00e9matique de ce texte au", "start": 467.52, "duration": 3.28}, {"text": "point que m\u00eame nos coll\u00e8gues macronistes", "start": 469.08, "duration": 3.0}, {"text": "et nos coll\u00e8gues \u00e9cologistes ont fini", "start": 470.8, "duration": 2.72}, {"text": "par ne pas le voter tellement ils", "start": 472.08, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9taient irrit\u00e9s de ne pas avoir pu", "start": 473.52, "duration": 3.679}, {"text": "atteindre leurs objectifs le texte", "start": 475.28, "duration": 4.199}, {"text": "restauration de la nature l\u00e0 aussi nous", "start": 477.199, "duration": 3.881}, {"text": "aurons combattu ce texte depuis le", "start": 479.479, "duration": 4.28}, {"text": "premier jour et nous aurons pu \u00e9viter", "start": 481.08, "duration": 4.559}, {"text": "par l\u00e0 le plus dangereux et notamment", "start": 483.759, "duration": 5.0}, {"text": "ces 10 % de friche qui \u00e9tait suppos\u00e9", "start": 485.639, "duration": 5.201}, {"text": "\u00eatre impos\u00e9 aux agriculteurs nous", "start": 488.759, "duration": 3.56}, {"text": "continuerons de nous battre \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9", "start": 490.84, "duration": 3.199}, {"text": "et encore une fois non pas parce que", "start": 492.319, "duration": 3.801}, {"text": "nous voulons les soutenir eux-m\u00eames bien", "start": 494.039, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00fbr nous voulons les soutenir non pas", "start": 496.12, "duration": 2.32}, {"text": "parce que nous leur sommes", "start": 497.639, "duration": 2.4}, {"text": "reconnaissants bien s\u00fbr nous leur sommes", "start": 498.44, "duration": 2.56}, {"text": "reconnaissants pour tout le travail", "start": 500.039, "duration": 2.84}, {"text": "qu'ils font mais nous serons \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9", "start": 501.0, "duration": 4.319}, {"text": "parce que ce travail l\u00e0 c'est notre", "start": 502.879, "duration": 5.481}, {"text": "avenir qui en d\u00e9pend notre avenir \u00e0 tous", "start": 505.319, "duration": 4.761}, {"text": "l'agriculture n'est pas l'affaire des", "start": 508.36, "duration": 3.44}, {"text": "agriculteurs c'est l'affaire de tous les", "start": 510.08, "duration": 3.439}, {"text": "citoyens et c'est l'affaire de tous les", "start": 511.8, "duration": 3.359}, {"text": "responsables politiques qui veulent avec", "start": 513.519, "duration": 3.841}, {"text": "responsabilit\u00e9 regarder l'avenir et", "start": 515.159, "duration": 4.36}, {"text": "maintenir pour l'avenir dans nos pays la", "start": 517.36, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire dont nous avons", "start": 519.519, "duration": 3.08}, {"text": "tellement besoin pour garantir la", "start": 521.0, "duration": 3.519}, {"text": "ma\u00eetrise de notre destin et le maintien", "start": 522.599, "duration": 6.441}, {"text": "de nos libert\u00e9s merci beaucoup et \u00e0 tr\u00e8s", "start": 524.519, "duration": 4.521}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 530.04, "duration": 3.0}]}