{"label": "droite", "transcript": [{"text": "On assiste \u00e0 une d\u00e9faite de la raison par l'\u00e9chec\u00a0\nmassif de notre \u00e9cole. \u00c7a n'est pas la premi\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.13}, {"text": "enqu\u00eate qui nous le dit : d\u00e9j\u00e0 l'enqu\u00eat\u00e9 PISA nous\u00a0\navait appris que nous avons le syst\u00e8me scolaire le\u00a0\u00a0", "start": 5.13, "duration": 3.42}, {"text": "plus in\u00e9galitaire des pays de l'OCDE ; d\u00e9j\u00e0 \u2013 et\u00a0\nje le r\u00e9p\u00e8te, je l'ai bien souvent rappel\u00e9 mais\u00a0\u00a0", "start": 8.55, "duration": 4.77}, {"text": "il faut redire ce chiffre \u2013 on apprend \u00e0 travers\u00a0\nla Journ\u00e9e D\u00e9fense et Citoyennet\u00e9 qu'\u00e0 l'\u00e2ge de 18\u00a0\u00a0", "start": 13.32, "duration": 4.89}, {"text": "ans, un jeune fran\u00e7ais sur cinq a du mal \u00e0 lire\u00a0\nle fran\u00e7ais. Aujourd'hui c'est en math\u00e9matiques\u00a0\u00a0", "start": 18.21, "duration": 3.72}, {"text": "que nous arrivons les derniers en Europe ; nous\u00a0\narrivons l'\u00e9t\u00e9 derniers, derri\u00e8re l'Albanie,\u00a0\u00a0", "start": 21.93, "duration": 4.08}, {"text": "derri\u00e8re le Kazakhstan. \u00c7a s'explique par le\u00a0\nfait \u2013 moi je fais partie d'une g\u00e9n\u00e9ration de\u00a0\u00a0", "start": 26.01, "duration": 3.66}, {"text": "professeurs qui a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 avec l'id\u00e9e qu'il ne\u00a0\nfallait surtout pas transmettre des connaissances,\u00a0\u00a0", "start": 29.67, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il fallait que les \u00e9l\u00e8ves produisent\u00a0\nleur propre savoir \u2013 par une esp\u00e8ce de\u00a0\u00a0", "start": 33.39, "duration": 3.51}, {"text": "folie id\u00e9ologique, alors que la France consacre\u00a0\n\u00e0 l'\u00e9ducation une partie plus importante de son\u00a0\u00a0", "start": 36.9, "duration": 4.5}, {"text": "PIB que beaucoup des pays avec lesquels elle\u00a0\nse compare aujourd'hui. Elle a \u00e9chou\u00e9 par pure\u00a0\u00a0", "start": 41.4, "duration": 3.93}, {"text": "id\u00e9ologie, et donc il est temps \u00e9videmment d'une\u00a0\nrupture majeure \u00e0 l'int\u00e9rieur du minist\u00e8re de\u00a0\u00a0", "start": 45.33, "duration": 5.34}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale. et moi je suis extr\u00eamement\u00a0\nfrapp\u00e9 de constater que malheureusement cette\u00a0\u00a0", "start": 50.67, "duration": 4.32}, {"text": "rupture n'arrive pas. Quand on apprend que\u00a0\nla France arrive... \u00ab Jean-Michel Blanquer a\u00a0\u00a0", "start": 54.99, "duration": 2.4}, {"text": "clairement dit qu'il faut revenir aux\u00a0\naux savoirs fondamentaux... \u00bb \u2014 Mais il\u00a0\u00a0", "start": 57.39, "duration": 4.2}, {"text": "fait tout le contraire ! La r\u00e9forme du lyc\u00e9e \u2013\u00a0\n\u00e9coutez, Jean-Michel Blanquer, je l'ai entendu\u00a0\u00a0", "start": 61.59, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat s'exon\u00e9rer\u00a0\nde ce probl\u00e8me en disant \"je n'y suis pour rien,\u00a0\u00a0", "start": 64.86, "duration": 3.9}, {"text": "ces r\u00e9sultats viennent de loin\" : il a en\u00a0\npartie raison, ces r\u00e9sultats viennent de loin,\u00a0\u00a0", "start": 68.76, "duration": 3.36}, {"text": "et la gauche et la droite ont leur part de\u00a0\nresponsabilit\u00e9 dans l'effondrement de l'\u00e9cole\u00a0\u00a0", "start": 72.12, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui, c'est une certitude absolue.\u00a0\nMais d'abord monsieur Blanquer lui-m\u00eame\u00a0\u00a0", "start": 75.96, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9tait en responsabilit\u00e9 dans ce minist\u00e8re\u00a0\ncomme directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'enseignement\u00a0\u00a0", "start": 78.75, "duration": 4.71}, {"text": "scolaire pendant des ann\u00e9es. Il a \u00e9t\u00e9 au coeur\u00a0\ndu pilotage de l'\u00e9ducation nationale depuis une\u00a0\u00a0", "start": 83.46, "duration": 4.14}, {"text": "quinzaine d'ann\u00e9es maintenant, donc il ne peut\u00a0\npas ne pas se sentir aussi comptable de ce qui\u00a0\u00a0", "start": 87.6, "duration": 4.77}, {"text": "est en train de se passer. Et deuxi\u00e8mement \u2013 et\u00a0\nje le dis parce que le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation\u00a0\u00a0", "start": 92.37, "duration": 3.18}, {"text": "nationale ne peut pas \u00eatre le seul minist\u00e8re\u00a0\nde l'irresponsabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale \u2013 la deuxi\u00e8me\u00a0\u00a0", "start": 95.55, "duration": 3.75}, {"text": "raison de ma col\u00e8re \u2013 parce que oui il y a de\u00a0\nquoi \u00eatre en col\u00e8re \u2013 c'est que les mesures qui\u00a0\u00a0", "start": 99.3, "duration": 5.4}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 prises et les r\u00e9formes qui ont \u00e9t\u00e9 faites\u00a0\nderri\u00e8re les beaux discours de monsieur Blanquer\u00a0\u00a0", "start": 104.7, "duration": 3.51}, {"text": "depuis maintenant deux ans et demi sont exactement\u00a0\nle contraire de ce qu'il faudrait pour mettre fin\u00a0\u00a0", "start": 108.21, "duration": 5.01}, {"text": "\u00e0 cet effondrement. La r\u00e9forme du lyc\u00e9e a encore\u00a0\ndiminu\u00e9 par exemple la place des math\u00e9matiques,\u00a0\u00a0", "start": 113.22, "duration": 5.19}, {"text": "la r\u00e9forme du lyc\u00e9e a encore contribu\u00e9\u00a0\n\u00e0 la fracturation des enseignements,\u00a0\u00a0", "start": 118.41, "duration": 3.81}, {"text": "\u00e0 la diminution des heures d'enseignement et de\u00a0\ncours magistral, encore une fois par id\u00e9ologie et\u00a0\u00a0", "start": 122.22, "duration": 5.16}, {"text": "par des petits calculs budg\u00e9taires mal ajust\u00e9s.\u00a0\nJe crois qu'il est temps de sortir de cette\u00a0\u00a0", "start": 127.38, "duration": 3.42}, {"text": "folie parce que c'est notre avenir qu'on est en\u00a0\ntrain de sacrifier \u00e0 travers cet \u00e9chec massif.", "start": 130.8, "duration": 4.04}]}