{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je voulais simplement revenir en compl\u00e9ment\u00a0\nde l'intervention de Michaela \u0160ojdrov\u00e1 sur\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.49}, {"text": "un aspect qui me semble ne pas avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9,\u00a0\net qui pourtant est d'une tr\u00e8s grande actualit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 5.49, "duration": 4.53}, {"text": "dans ce cadre financier pour l'Union europ\u00e9enne,\u00a0\nqui est le financement du patrimoine. De fait,\u00a0\u00a0", "start": 10.02, "duration": 5.73}, {"text": "le patrimoine a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s directement \u00e9prouv\u00e9\u00a0\npar la crise actuelle, puisque 90% des mus\u00e9es,\u00a0\u00a0", "start": 15.75, "duration": 5.85}, {"text": "des sites patrimoniaux, ont \u00e9t\u00e9 contraints\u00a0\nde le fermer ; ce qui repr\u00e9sente une menace\u00a0\u00a0", "start": 21.6, "duration": 4.32}, {"text": "imm\u00e9diate pour les huit millions d'emplois\u00a0\ndirects ou indirects qui sont li\u00e9s au\u00a0\u00a0", "start": 25.92, "duration": 4.47}, {"text": "patrimoine \u00e0 travers les pays europ\u00e9ens. Et\u00a0\nceci renforce l'urgence d'un cadre coh\u00e9rent\u00a0\u00a0", "start": 30.39, "duration": 5.49}, {"text": "pour le financement du patrimoine en Europe. Bien\u00a0\ns\u00fbr, il y a d\u00e9j\u00e0, \u00e0 travers le budget europ\u00e9en,\u00a0\u00a0", "start": 35.88, "duration": 5.4}, {"text": "un soutien au patrimoine, \u00e0 travers par exemple\u00a0\nle Feder, ou bien Horizon Europe, mais la Cour\u00a0\u00a0", "start": 41.28, "duration": 4.86}, {"text": "des comptes europ\u00e9enne a r\u00e9cemment rappel\u00e9 que\u00a0\nce financement pour le patrimoine n'\u00e9tait pas\u00a0\u00a0", "start": 46.14, "duration": 5.61}, {"text": "correctement organis\u00e9, n'\u00e9tait pas assez coh\u00e9rent,\u00a0\nn'\u00e9tait pas cibl\u00e9 \u00e0 cet effet, et que nous avions\u00a0\u00a0", "start": 51.75, "duration": 5.67}, {"text": "besoin d'am\u00e9liorer la lisibilit\u00e9 de ce budget.\u00a0\nIl faut donc un travail sp\u00e9cifique sur cette\u00a0\u00a0", "start": 57.42, "duration": 4.89}, {"text": "question pour pouvoir garantir que le soutien\u00a0\nau patrimoine soit efficace et soit viable.", "start": 62.31, "duration": 4.98}, {"text": "C'est \u00e9videmment une responsabilit\u00e9 des \u00c9tats\u00a0\nmembres, en premier lieu, mais l'article 3 du\u00a0\u00a0", "start": 67.29, "duration": 5.61}, {"text": "trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne pr\u00e9cise que\u00a0\nl'Union doit veiller \u00e0 la conservation et \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 72.9, "duration": 4.47}, {"text": "la sauvegarde du patrimoine culturel europ\u00e9en.\u00a0\nIl y a un enjeu \u00e9videmment pour tous ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 77.37, "duration": 4.92}, {"text": "travaillent autour du patrimoine. Je pense en\u00a0\nparticulier \u00e0 tous les m\u00e9tiers indispensables\u00a0\u00a0", "start": 82.29, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e0 la transmission \u00e0 la compr\u00e9hension de ce\u00a0\npatrimoine dont nous h\u00e9ritons, mais il y a aussi,\u00a0\u00a0", "start": 86.34, "duration": 6.21}, {"text": "au-del\u00e0 de cet enjeu \u00e9conomique et social, un\u00a0\ntravail majeur \u00e0 faire pour pr\u00e9server ce qui\u00a0\u00a0", "start": 92.55, "duration": 5.4}, {"text": "fait l'identit\u00e9, ce qui fait la culture de nos\u00a0\npays, ce qui fait \u00e9videmment le lien qui nous\u00a0\u00a0", "start": 97.95, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9unit ; et c'est la raison pour laquelle,\u00a0\ndans cette p\u00e9riode de crise en particulier,\u00a0\u00a0", "start": 103.71, "duration": 2.85}, {"text": "il me semble n\u00e9cessaire d'ajouter \u00e0 notre\u00a0\nr\u00e9flexion pour ce qui concerne notre commission,\u00a0\u00a0", "start": 106.56, "duration": 5.43}, {"text": "ce travail sp\u00e9cifique sur la protection\u00a0\ndu patrimoine europ\u00e9en. Merci beaucoup.", "start": 111.99, "duration": 3.63}]}