{"label": "droite", "transcript": [{"text": "l'europe nous l'avons en h\u00e9ritage", "start": 0.53, "duration": 6.43}, {"text": "l'europe nous l'avons en partage c'est", "start": 3.929, "duration": 5.731}, {"text": "tous ensemble que nous devons continuer", "start": 6.96, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e0 la faire vivre et \u00e0 la construire", "start": 9.66, "duration": 6.09}, {"text": "je soutiens natale et l'oiseau j'ai", "start": 12.15, "duration": 6.33}, {"text": "confiance en elle et en politique quand", "start": 15.75, "duration": 5.01}, {"text": "on donne un butin c'est un acte de", "start": 18.48, "duration": 4.42}, {"text": "confiance je vous ai vus travailler", "start": 20.76, "duration": 4.029}, {"text": "je vous ai vu diriger je vous ai vu", "start": 22.9, "duration": 4.469}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir je vous ai vue \u00e2g\u00e9s vous", "start": 24.789, "duration": 6.511}, {"text": "exprimer une forme de solidit\u00e9 qui est", "start": 27.369, "duration": 6.601}, {"text": "tr\u00e8s importante dans la vie politique je", "start": 31.3, "duration": 4.439}, {"text": "dirais dans la vie politique europ\u00e9enne", "start": 33.97, "duration": 4.29}, {"text": "et j'ai vu nathalie par gros temps", "start": 35.739, "duration": 4.591}, {"text": "elle est pr\u00e9cise mais les calmes elle", "start": 38.26, "duration": 3.9}, {"text": "est fiable elle est solide et les", "start": 40.33, "duration": 4.35}, {"text": "patientes et les comp\u00e9tentes", "start": 42.16, "duration": 4.68}, {"text": "et elle tient bon nous ce que nous", "start": 44.68, "duration": 5.62}, {"text": "voulons c'est une europe renaissante", "start": 46.84, "duration": 6.46}, {"text": "une europe ambitieuse une europe forte", "start": 50.3, "duration": 4.95}, {"text": "une europe qui va de l'avant", "start": 53.3, "duration": 4.77}, {"text": "nos amis europ\u00e9ens sont venus ici \u00e0", "start": 55.25, "duration": 5.519}, {"text": "strasbourg pour dire qu'ensemble nous", "start": 58.07, "duration": 5.46}, {"text": "nous r\u00e9unirons et qu'ensemble nous", "start": 60.769, "duration": 5.011}, {"text": "r\u00e9ussirons ils sont venus pour dire", "start": 63.53, "duration": 4.89}, {"text": "qu'avec eux et qu'avec tous les", "start": 65.78, "duration": 5.19}, {"text": "progressistes qui le d\u00e9sirent nous", "start": 68.42, "duration": 5.309}, {"text": "formerons un groupe central ici au", "start": 70.97, "duration": 6.33}, {"text": "parlement europ\u00e9en sans lequel rien ne", "start": 73.729, "duration": 4.5}, {"text": "sera possible", "start": 77.3, "duration": 4.44}, {"text": "mes amis aujourd'hui c'est un grand", "start": 78.229, "duration": 5.431}, {"text": "rassemblement que nous formons un", "start": 81.74, "duration": 3.989}, {"text": "rassemblement europ\u00e9en pour faire", "start": 83.66, "duration": 4.17}, {"text": "rena\u00eetre le projet europ\u00e9en pour une", "start": 85.729, "duration": 4.761}, {"text": "renaissance europ\u00e9enne", "start": 87.83, "duration": 2.66}, {"text": "[Musique]", "start": 90.58, "duration": 4.65}]}