{"label": "droite", "transcript": [{"text": "mes premi\u00e8res pens\u00e9es vont", "start": 1.439, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 la famille de la victime \u00e0", "start": 3.4, "duration": 5.319}, {"text": "ses proches \u00e0 l'ensemble de ses", "start": 6.48, "duration": 5.68}, {"text": "coll\u00e8gues ainsi qu'aux autres personnes", "start": 8.719, "duration": 5.92}, {"text": "bless\u00e9es je veux rendre l'hommage", "start": 12.16, "duration": 5.039}, {"text": "qu'elle m\u00e9rite \u00e0 toutes nos forces de", "start": 14.639, "duration": 6.241}, {"text": "police de gendarmerie et \u00e0 nos forces", "start": 17.199, "duration": 6.121}, {"text": "arm\u00e9es qui sont engag\u00e9s en France comme", "start": 20.88, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tranger dans la lutte contre le", "start": 23.32, "duration": 5.0}, {"text": "terrorisme je ne prononce pas l\u00e0 des", "start": 26.16, "duration": 4.48}, {"text": "paroles de circonstances", "start": 28.32, "duration": 6.72}, {"text": "chacun mesure le tribut pay\u00e9 par ces", "start": 30.64, "duration": 6.759}, {"text": "femmes et ces hommes qui risquent chaque", "start": 35.04, "duration": 5.039}, {"text": "jour leur vie pour notre", "start": 37.399, "duration": 6.401}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 je serai toujours engag\u00e9 \u00e0 leur", "start": 40.079, "duration": 7.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 il nous revient d'\u00eatre pleinement", "start": 43.8, "duration": 6.399}, {"text": "lucide sur la port\u00e9e de cet acte la", "start": 47.079, "duration": 4.8}, {"text": "volont\u00e9 des terroristes est de", "start": 50.199, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9stabiliser le", "start": 51.879, "duration": 5.0}, {"text": "pays de l'atteindre dans ce qu'il a de", "start": 53.6, "duration": 5.479}, {"text": "plus fondamental au moment o\u00f9 les", "start": 56.879, "duration": 5.52}, {"text": "Fran\u00e7ais pr\u00eate \u00e0 d\u00e9cider de leur avenir", "start": 59.079, "duration": 6.36}, {"text": "c'est au fond la d\u00e9mocratie qui est", "start": 62.399, "duration": 5.76}, {"text": "vis\u00e9e notre coh\u00e9sion qu'il veulent", "start": 65.439, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9branler nos valeurs auxquels ils", "start": 68.159, "duration": 5.081}, {"text": "veulent porter un coup", "start": 71.28, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cisif dans ces", "start": 73.24, "duration": 4.64}, {"text": "circonstances le r\u00f4le premier du", "start": 75.72, "duration": 5.759}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est en tant", "start": 77.88, "duration": 6.96}, {"text": "que chef des arm\u00e9es et garant de nos", "start": 81.479, "duration": 6.28}, {"text": "institutions de prot\u00e9ger les", "start": 84.84, "duration": 7.0}, {"text": "Fran\u00e7ais j'y suis pr\u00eat", "start": 87.759, "duration": 4.081}, {"text": "cela ne consiste pas comme je le vois", "start": 91.96, "duration": 5.32}, {"text": "ici ou l\u00e0 \u00e0 c\u00e9der \u00e0 quelques surench\u00e8re", "start": 93.96, "duration": 5.76}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement tragique qui", "start": 97.28, "duration": 6.199}, {"text": "endeuille notre pays \u00eatre pr\u00eat \u00e0 assumer", "start": 99.72, "duration": 5.92}, {"text": "les responsabilit\u00e9s de l'\u00c9tat en mati\u00e8re", "start": 103.479, "duration": 4.92}, {"text": "de lutte contre le terrorisme c'est", "start": 105.64, "duration": 5.439}, {"text": "avoir une vision claire des objectifs", "start": 108.399, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9cis et pr\u00e9senter des priorit\u00e9s", "start": 111.079, "duration": 5.841}, {"text": "d'action le combat doit \u00eatre port\u00e9 en", "start": 114.399, "duration": 4.201}, {"text": "dehors de nos fronti\u00e8res pour d\u00e9truire", "start": 116.92, "duration": 5.479}, {"text": "nos ennemis en Irak en Syrie se trouvent", "start": 118.6, "duration": 6.6}, {"text": "les inspirateurs ou les commanditaires", "start": 122.399, "duration": 6.241}, {"text": "de ceux qui tuent ici en Europe et en", "start": 125.2, "duration": 7.6}, {"text": "France je serai en la mati\u00e8re implacable", "start": 128.64, "duration": 5.52}, {"text": "pour vous", "start": 132.8, "duration": 4.0}, {"text": "prot\u00e9ger l'action diplomatique et", "start": 134.16, "duration": 5.64}, {"text": "militaire que j'entends conduire", "start": 136.8, "duration": 7.32}, {"text": "aura pour priorit\u00e9 votre", "start": 139.8, "duration": 6.519}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sur le plan int\u00e9rieur mon", "start": 144.12, "duration": 5.16}, {"text": "engagement est clair 10000 emplois de", "start": 146.319, "duration": 5.321}, {"text": "policiers et de gendarmes seront cr\u00e9\u00e9s", "start": 149.28, "duration": 5.239}, {"text": "durant le prochain quinquena je veux un", "start": 151.64, "duration": 5.64}, {"text": "renseignement plus r\u00e9actif et efficace", "start": 154.519, "duration": 5.561}, {"text": "encore pour cela j'installerai", "start": 157.28, "duration": 4.8}, {"text": "directement aupr\u00e8s du pr\u00e9sident de la", "start": 160.08, "duration": 5.36}, {"text": "R\u00e9publique un organe de coordination je", "start": 162.08, "duration": 6.68}, {"text": "l'ai appel\u00e9 task force capable d'agir 24", "start": 165.44, "duration": 5.519}, {"text": "heur sur 24 contre", "start": 168.76, "duration": 6.759}, {"text": "daesh le renseignement territorial sera", "start": 170.959, "duration": 7.401}, {"text": "consolid\u00e9 car une partie du combat que", "start": 175.519, "duration": 4.8}, {"text": "nous devons mener se joue dans le", "start": 178.36, "duration": 4.44}, {"text": "rep\u00e9rage et le traitement des personnes", "start": 180.319, "duration": 4.92}, {"text": "qui dans les quartiers dans nos villes", "start": 182.8, "duration": 4.799}, {"text": "dans nos prisons se", "start": 185.239, "duration": 4.801}, {"text": "radicalisent \u00e0 ce titre", "start": 187.599, "duration": 4.2}, {"text": "l'affaiblissement du renseignement", "start": 190.04, "duration": 4.16}, {"text": "territorial conduite il y a maintenant", "start": 191.799, "duration": 5.841}, {"text": "bient\u00f4t 10 ans a \u00e9t\u00e9 une", "start": 194.2, "duration": 7.44}, {"text": "faute une action vigoureuse sera engag\u00e9e", "start": 197.64, "duration": 6.159}, {"text": "pour lutter contre la radicalisation", "start": 201.64, "duration": 5.36}, {"text": "islamiste y compris sur", "start": 203.799, "duration": 7.121}, {"text": "internet je seraiis impla cble dans le", "start": 207.0, "duration": 6.04}, {"text": "combat pour votre", "start": 210.92, "duration": 4.679}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 mais le d\u00e9fi auquel nous sommes", "start": 213.04, "duration": 4.759}, {"text": "aujourd'hui confront\u00e9s n'est pas que", "start": 215.599, "duration": 6.041}, {"text": "cela c'est un d\u00e9fi moral un d\u00e9fi de", "start": 217.799, "duration": 6.0}, {"text": "civilisation ceux qui nous attaquent", "start": 221.64, "duration": 5.2}, {"text": "n'ont pas \u00e0 d\u00e9cider de qui nous sommes", "start": 223.799, "duration": 6.64}, {"text": "nous sommes un peuple vivant libre qui", "start": 226.84, "duration": 6.479}, {"text": "aime l'avenir car il le", "start": 230.439, "duration": 5.601}, {"text": "construit j'ai d\u00e9cid\u00e9 ce jour d'annuler", "start": 233.319, "duration": 5.401}, {"text": "deux rassemblements publics par dessens", "start": 236.04, "duration": 4.72}, {"text": "et nous pour pour ne pas mobiliser", "start": 238.72, "duration": 5.2}, {"text": "indumement nos forces de s\u00e9curit\u00e9 mais", "start": 240.76, "duration": 5.52}, {"text": "je n'ai pas voulu pour autant", "start": 243.92, "duration": 4.679}, {"text": "interrompre notre campagne", "start": 246.28, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle car la d\u00e9mocratie est", "start": 248.599, "duration": 5.64}, {"text": "plus forte surtout le choix que vous", "start": 251.04, "duration": 5.599}, {"text": "avez \u00e0 faire dimanche prochain doit \u00eatre", "start": 254.239, "duration": 5.641}, {"text": "un choix d'avenir ne c\u00e9dez rien \u00e0 la", "start": 256.639, "duration": 6.601}, {"text": "peur ne c\u00e9dez rien \u00e0 la division ne", "start": 259.88, "duration": 5.64}, {"text": "c\u00e9dez rien \u00e0", "start": 263.24, "duration": 4.959}, {"text": "l'intimidation notre g\u00e9n\u00e9ration doit", "start": 265.52, "duration": 5.119}, {"text": "relever ce d\u00e9fi", "start": 268.199, "duration": 5.521}, {"text": "en rassemblant en nous rassemblant et en", "start": 270.639, "duration": 5.881}, {"text": "construisant une unit\u00e9 nouvelle autour", "start": 273.72, "duration": 6.12}, {"text": "d'un projet progressiste en refondant", "start": 276.52, "duration": 6.76}, {"text": "une Europe qui prot\u00e8ge indispensable", "start": 279.84, "duration": 5.84}, {"text": "face \u00e0 la menace terroriste comme au", "start": 283.28, "duration": 5.68}, {"text": "changement du monde en transformant", "start": 285.68, "duration": 6.72}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 par l'\u00e9cole par la culture", "start": 288.96, "duration": 4.4}, {"text": "par le", "start": 292.4, "duration": 4.92}, {"text": "travail je n'ai aucun doute je sais que", "start": 293.36, "duration": 6.399}, {"text": "les Fran\u00e7ais n'ont pas peur que nous", "start": 297.32, "duration": 4.8}, {"text": "n'avons pas peur et je sais chers", "start": 299.759, "duration": 5.481}, {"text": "concitoyens que vous tiendrez bon je", "start": 302.12, "duration": 5.56}, {"text": "sais que nous saurons rester fid\u00e8les \u00e0", "start": 305.24, "duration": 5.28}, {"text": "nous-m\u00eames \u00e0 notre histoire que nous", "start": 307.68, "duration": 6.12}, {"text": "saurons maintenir notre unit\u00e9 \u00e0 chaque", "start": 310.52, "duration": 7.0}, {"text": "fois la nation fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 forte", "start": 313.8, "duration": 6.0}, {"text": "dans ce moment crucial pour l'avenir de", "start": 317.52, "duration": 5.08}, {"text": "notre pays dans ces instants d\u00e9cisifs", "start": 319.8, "duration": 3.92}, {"text": "pour notre", "start": 322.6, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9mocratie je pense au mots de Victor", "start": 323.72, "duration": 6.56}, {"text": "Hugo tent\u00e9 brave", "start": 326.84, "duration": 6.28}, {"text": "persister pers\u00e9v\u00e9rer \u00eatre fid\u00e8le \u00e0", "start": 330.28, "duration": 5.32}, {"text": "soi-m\u00eame prendre corps \u00e0 corps le destin", "start": 333.12, "duration": 6.68}, {"text": "tenir bon tenir t\u00eate voil\u00e0 l'exemple", "start": 335.6, "duration": 6.48}, {"text": "dont les peuples ont besoin et la", "start": 339.8, "duration": 3.64}, {"text": "lumi\u00e8re qui les", "start": 342.08, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9lectrise mes chers compatriotes vive la", "start": 343.44, "duration": 7.479}, {"text": "R\u00e9publique vive la", "start": 347.28, "duration": 3.639}, {"text": "France", "start": 358.479, "duration": 3.0}]}