{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "beaucoup je passe d\u00e9sormais la parole \u00e0", "start": 0.0, "duration": 2.61}, {"text": "monsieur alexis corbi\u00e8re qui pose une", "start": 1.23, "duration": 2.13}, {"text": "question au ministre de l'\u00e9ducation", "start": 2.61, "duration": 1.62}, {"text": "nationale", "start": 3.36, "duration": 2.82}, {"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 4.23, "duration": 4.949}, {"text": "ministre j'attire votre attention sur le", "start": 6.18, "duration": 4.499}, {"text": "d\u00e9veloppement que je qualifierais", "start": 9.179, "duration": 4.351}, {"text": "exponentielle des \u00e9coles priv\u00e9es hors", "start": 10.679, "duration": 5.821}, {"text": "contrat dans notre pays depuis dix ans", "start": 13.53, "duration": 4.47}, {"text": "plus d'une \u00e9cole publique est ferm\u00e9", "start": 16.5, "duration": 3.48}, {"text": "chaque jour mais le nombre d'\u00e9coles", "start": 18.0, "duration": 4.23}, {"text": "priv\u00e9es ne cesse de cro\u00eetre depuis 2014", "start": 19.98, "duration": 3.33}, {"text": "cette croissance profite", "start": 22.23, "duration": 4.619}, {"text": "particuli\u00e8rement au priv\u00e9 hors contrat \u00e0", "start": 23.31, "duration": 5.639}, {"text": "la rentr\u00e9e 2010 est par rapport \u00e0 2016", "start": 26.849, "duration": 3.84}, {"text": "le priv\u00e9 a gagn\u00e9 sept mille \u00e9l\u00e8ves dont", "start": 28.949, "duration": 4.2}, {"text": "pas moins de 5000 dans le priv\u00e9 hors", "start": 30.689, "duration": 4.411}, {"text": "contrat ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es les", "start": 33.149, "duration": 4.051}, {"text": "effectifs des \u00e9coles priv\u00e9es hors", "start": 35.1, "duration": 5.549}, {"text": "contrat en cr\u00fb de 15% en moyenne \u00e0", "start": 37.2, "duration": 4.44}, {"text": "chaque rentr\u00e9e scolaire", "start": 40.649, "duration": 3.301}, {"text": "cette acc\u00e9l\u00e9ration se v\u00e9rifie par du", "start": 41.64, "duration": 3.63}, {"text": "gr\u00e9ement dormant d\u00e9partement la seine", "start": 43.95, "duration": 3.359}, {"text": "saint denis qui compte la plus", "start": 45.27, "duration": 3.84}, {"text": "importante population de moins de 15 ans", "start": 47.309, "duration": 5.43}, {"text": "en ile-de-france alors qu'entre 1998 et", "start": 49.11, "duration": 6.48}, {"text": "2013 soit une p\u00e9riode de 15 ans le", "start": 52.739, "duration": 4.831}, {"text": "d\u00e9partement a vu onze \u00e9tablissements de", "start": 55.59, "duration": 4.44}, {"text": "ce type ouvrir leurs portes ces cinq", "start": 57.57, "duration": 4.919}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es de 2014 \u00e0 2018", "start": 60.03, "duration": 4.739}, {"text": "ce sont au moins treize \u00e9coles hors", "start": 62.489, "duration": 3.831}, {"text": "contrat qui se sont ouvertes", "start": 64.769, "duration": 3.96}, {"text": "je m'inqui\u00e8te et je ma larme de ce", "start": 66.32, "duration": 4.21}, {"text": "d\u00e9veloppement exponentiel de ces \u00e9coles", "start": 68.729, "duration": 3.841}, {"text": "en seine-saint-denis dont on peut voir", "start": 70.53, "duration": 5.61}, {"text": "la cons\u00e9quence dans la raison dans le", "start": 72.57, "duration": 5.13}, {"text": "d\u00e9sinvestissement de l'\u00e9tat en mati\u00e8re", "start": 76.14, "duration": 2.909}, {"text": "scolaire sur ce territoire si", "start": 77.7, "duration": 4.2}, {"text": "particulier je m'inqui\u00e8te je tiens \u00e0 le", "start": 79.049, "duration": 5.07}, {"text": "dire \u00e0 ce que ce que certains de ces", "start": 81.9, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9tablissements appartient au r\u00e9seau", "start": 84.119, "duration": 3.961}, {"text": "esp\u00e9rance banlieue qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 en", "start": 85.32, "duration": 5.04}, {"text": "2010 est de financement public via des", "start": 88.08, "duration": 4.079}, {"text": "subventions de plusieurs conseils", "start": 90.36, "duration": 3.899}, {"text": "r\u00e9gionaux je vous demande donc monsieur", "start": 92.159, "duration": 3.811}, {"text": "le ministre l'\u00e9ducation ce que vous", "start": 94.259, "duration": 3.031}, {"text": "comptez faire pour stopper cette", "start": 95.97, "duration": 3.81}, {"text": "h\u00e9morragie des \u00e9l\u00e8ves du public vers le", "start": 97.29, "duration": 4.38}, {"text": "priv\u00e9 et notamment vers ceux priv\u00e9s hors", "start": 99.78, "duration": 4.92}, {"text": "contrat car je me permets de sugg\u00e9rer", "start": 101.67, "duration": 5.04}, {"text": "que soit diligent\u00e9 une \u00e9tude qui", "start": 104.7, "duration": 4.169}, {"text": "d\u00e9terminera si l'enseignement dispens\u00e9", "start": 106.71, "duration": 5.28}, {"text": "dans ces \u00e9coles hors contrat correspond", "start": 108.869, "duration": 4.89}, {"text": "v\u00e9ritablement aux attendus p\u00e9dagogique", "start": 111.99, "duration": 6.75}, {"text": "d\u00e9fini dans l'article l 122-1 tirer 1 du", "start": 113.759, "duration": 6.481}, {"text": "code de l'\u00e9ducation monsieur le ministre", "start": 118.74, "duration": 2.9}, {"text": "je vous remercie", "start": 120.24, "duration": 3.3}, {"text": "merci beaucoup monsieur quand vient la", "start": 121.64, "duration": 3.159}, {"text": "parole et \u00e0 christophe castaner", "start": 123.54, "duration": 2.34}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat aupr\u00e8s du premier", "start": 124.799, "duration": 2.581}, {"text": "ministre en charge des relations avec le", "start": 125.88, "duration": 1.89}, {"text": "parlement", "start": 127.38, "duration": 2.129}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames les", "start": 127.77, "duration": 3.57}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 corbi\u00e8res", "start": 129.509, "duration": 3.111}, {"text": "vous exposer une r\u00e9", "start": 131.34, "duration": 4.61}, {"text": "lit\u00e9 une double r\u00e9alit\u00e9 celle de", "start": 132.62, "duration": 4.47}, {"text": "l'augmentation importante du nombre", "start": 135.95, "duration": 2.49}, {"text": "d'enfants scolaris\u00e9s dans les", "start": 137.09, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tablissements priv\u00e9s et en particulier", "start": 138.44, "duration": 3.359}, {"text": "dans les \u00e9tablissements qui ne sont pas", "start": 140.45, "duration": 3.09}, {"text": "li\u00e9es au service public de l'\u00e9ducation", "start": 141.799, "duration": 4.591}, {"text": "nationale c'est une r\u00e9alit\u00e9 en france et", "start": 143.54, "duration": 4.89}, {"text": "c'est \u00e9videmment vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 une", "start": 146.39, "duration": 3.51}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 en seine saint denis vous avez", "start": 148.43, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 l'augmentation de 5000 \u00e9l\u00e8ves", "start": 149.9, "duration": 3.63}, {"text": "pour le priv\u00e9 hors contrat la derni\u00e8re", "start": 151.849, "duration": 2.431}, {"text": "rentr\u00e9e scolaire", "start": 153.53, "duration": 2.789}, {"text": "je pr\u00e9cise que cette augmentation ne", "start": 154.28, "duration": 4.319}, {"text": "concerne que les \u00e9coles dans les", "start": 156.319, "duration": 4.411}, {"text": "coll\u00e8ges et lyc\u00e9es hors contrat il ya eu", "start": 158.599, "duration": 3.42}, {"text": "une l\u00e9g\u00e8re baisse de huit cents \u00e9l\u00e8ves", "start": 160.73, "duration": 3.99}, {"text": "mais \u00e7a n'enl\u00e8ve cela n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la", "start": 162.019, "duration": 3.84}, {"text": "tendance que vous avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 164.72, "duration": 3.09}, {"text": "globalement les \u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s dans", "start": 165.859, "duration": 4.141}, {"text": "les ports contrats sont pass\u00e9s de 69", "start": 167.81, "duration": 6.39}, {"text": "milles en septembre 2007 16 \u00e0 60 13500", "start": 170.0, "duration": 6.69}, {"text": "septembre 2017 soit une augmentation de", "start": 174.2, "duration": 5.64}, {"text": "4500 \u00e9l\u00e8ves en seine saint denis vous", "start": 176.69, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e9voquez une acc\u00e9l\u00e9ration de la hausse du", "start": 179.84, "duration": 4.38}, {"text": "nombre d'\u00e9tablissements et l\u00e0 encore", "start": 181.94, "duration": 3.54}, {"text": "vous avez raison", "start": 184.22, "duration": 2.579}, {"text": "si on regarde le nombre d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 185.48, "duration": 3.27}, {"text": "scolaris\u00e9s dans leur contrat dans ce", "start": 186.799, "duration": 4.591}, {"text": "d\u00e9partement ils sont pass\u00e9s de 1270 2016", "start": 188.75, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e0 2100 en septembre 2010 est une", "start": 191.39, "duration": 5.31}, {"text": "augmentation de 2 900 \u00e9l\u00e8ves par rapport", "start": 193.94, "duration": 4.979}, {"text": "\u00e0 1200 c'est une augmentation", "start": 196.7, "duration": 3.509}, {"text": "extr\u00eamement forte", "start": 198.919, "duration": 3.211}, {"text": "vous avez que mesdames messieurs les", "start": 200.209, "duration": 4.231}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s que une attention renforc\u00e9e de", "start": 202.13, "duration": 3.57}, {"text": "l'\u00e9tat envers l'enseignement hors", "start": 204.44, "duration": 4.53}, {"text": "contrat constitue l'une des mesures que", "start": 205.7, "duration": 4.5}, {"text": "le premier ministre a annonc\u00e9 dans le", "start": 208.97, "duration": 3.09}, {"text": "cadre du plan de lutte contre la", "start": 210.2, "duration": 3.929}, {"text": "radicalisation et vous aurez demain \u00e0", "start": 212.06, "duration": 3.78}, {"text": "vous prononcer sur la proposition de loi", "start": 214.129, "duration": 3.841}, {"text": "de la s\u00e9natrice fran\u00e7oise gatel qui", "start": 215.84, "duration": 4.769}, {"text": "vient en discussion et qui sera pour le", "start": 217.97, "duration": 4.049}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 220.609, "duration": 3.571}, {"text": "l'occasion de vous en reparler de", "start": 222.019, "duration": 4.201}, {"text": "compl\u00e9ter ma r\u00e9ponse enfin monsieur le", "start": 224.18, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 corbi\u00e8res vous interrogeait le", "start": 226.22, "duration": 3.269}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale sur", "start": 228.379, "duration": 2.881}, {"text": "les \u00e9tablissements du r\u00e9seau esp\u00e9rance", "start": 229.489, "duration": 3.601}, {"text": "banlieue d'un point de vue p\u00e9dagogique", "start": 231.26, "duration": 3.629}, {"text": "d'abord le ministre de l'\u00e9ducation", "start": 233.09, "duration": 3.45}, {"text": "nationale vous confirme que les", "start": 234.889, "duration": 3.24}, {"text": "autorit\u00e9s acad\u00e9miques font preuve de la", "start": 236.54, "duration": 3.479}, {"text": "m\u00eame vigilance \u00e0 l'\u00e9gard de chacun des", "start": 238.129, "duration": 3.45}, {"text": "seize \u00e9tablissements de cette fondation", "start": 240.019, "duration": 3.84}, {"text": "qu'\u00e0 l'\u00e9gard de n'importe quel", "start": 241.579, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9tablissement hors contrat et sanctions", "start": 243.859, "duration": 4.081}, {"text": "appropri\u00e9es seront mises en oeuvre", "start": 246.319, "duration": 3.271}, {"text": "contre les \u00e9tablissements au sein duquel", "start": 247.94, "duration": 2.669}, {"text": "seraient constat\u00e9s des manquements", "start": 249.59, "duration": 3.0}, {"text": "persistant au droit \u00e0 l'\u00e9ducation", "start": 250.609, "duration": 3.99}, {"text": "ce droit est en plus large que les seuls", "start": 252.59, "duration": 3.75}, {"text": "attendue du socle commun", "start": 254.599, "duration": 4.14}, {"text": "attendu que vous avez \u00e9voqu\u00e9 est d\u00e9fini", "start": 256.34, "duration": 5.19}, {"text": "dans l'article l122 2-1-1 du code de", "start": 258.739, "duration": 4.351}, {"text": "l'\u00e9ducation et d'un point de vue", "start": 261.53, "duration": 3.42}, {"text": "financier monsieur le d\u00e9put\u00e9 convenez", "start": 263.09, "duration": 2.62}, {"text": "avec moi que", "start": 264.95, "duration": 2.38}, {"text": "de l'\u00e9ducation n'est juridiquement pas", "start": 265.71, "duration": 3.69}, {"text": "comp\u00e9tent pour d\u00e9terminer la l\u00e9galit\u00e9 de", "start": 267.33, "duration": 3.54}, {"text": "telle ou telle subvention qui seraient", "start": 269.4, "duration": 3.45}, {"text": "accord\u00e9es par les collectivit\u00e9s locales", "start": 270.87, "duration": 5.519}, {"text": "les \u00e9lus comme les contribuables sont", "start": 272.85, "duration": 4.74}, {"text": "les plus \u00e0 m\u00eame de saisir le juge", "start": 276.389, "duration": 3.541}, {"text": "administratif de ces questions je vous", "start": 277.59, "duration": 2.729}, {"text": "remercie", "start": 279.93, "duration": 1.769}, {"text": "merci beaucoup monsieur le ministre", "start": 280.319, "duration": 2.901}, {"text": "monsieur corbi\u00e8res vous souhaitez", "start": 281.699, "duration": 2.671}, {"text": "intervenir", "start": 283.22, "duration": 3.16}, {"text": "donc pour remercier monsieur ministre", "start": 284.37, "duration": 3.75}, {"text": "castaner de cette r\u00e9ponse vous l'avez", "start": 286.38, "duration": 3.68}, {"text": "dit le d\u00e9bat aura lieu notamment demain", "start": 288.12, "duration": 4.65}, {"text": "j'aurai mais je le dirai de vie voir", "start": 290.06, "duration": 4.09}, {"text": "monsieur mise de l'\u00e9ducation nationale", "start": 292.77, "duration": 2.73}, {"text": "il y avait eu un soutien particulier", "start": 294.15, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il avait lui-m\u00eame apporter avant", "start": 295.5, "duration": 2.97}, {"text": "d'\u00eatre ministre au r\u00e9seau \u00e0 c\u00e9rences", "start": 297.27, "duration": 2.85}, {"text": "banlieue je ne crois pas que ce soit une", "start": 298.47, "duration": 3.03}, {"text": "bonne chose j'aurai l'occasion demain", "start": 300.12, "duration": 4.049}, {"text": "expliqu\u00e9 je suis content mais je le", "start": 301.5, "duration": 4.259}, {"text": "savais d\u00e9j\u00e0 que vous \u00eates conscient du", "start": 304.169, "duration": 3.661}, {"text": "probl\u00e8me qui est un probl\u00e8me de fond qui", "start": 305.759, "duration": 4.141}, {"text": "am\u00e8ne \u00e0 ce qu'il ya un fort \u00e9vitement", "start": 307.83, "duration": 3.24}, {"text": "comme on dit des \u00e9tablissements publics", "start": 309.9, "duration": 3.09}, {"text": "dans mon d\u00e9partement et qui am\u00e8ne \u00e0 ce", "start": 311.07, "duration": 3.569}, {"text": "que des moyens ne soient pas mis \u00e0", "start": 312.99, "duration": 2.94}, {"text": "disposition pr\u00e9cis\u00e9ment parce que nos", "start": 314.639, "duration": 2.491}, {"text": "services souvent anticipe c'est", "start": 315.93, "duration": 2.669}, {"text": "\u00e9vitement alors que je crois que nous", "start": 317.13, "duration": 3.0}, {"text": "devrions \u00eatre dans une promotion de nos", "start": 318.599, "duration": 3.091}, {"text": "\u00e9coles publiques qui sont les seules", "start": 320.13, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9coles de la r\u00e9publique o\u00f9 nos enfants", "start": 321.69, "duration": 3.27}, {"text": "quelle que soit l'origine sociale", "start": 323.729, "duration": 2.22}, {"text": "peuvent cohabiter", "start": 324.96, "duration": 3.03}, {"text": "donc le d\u00e9bat continuera demain merci de", "start": 325.949, "duration": 5.96}, {"text": "votre r\u00e9ponse merci beaucoup", "start": 327.99, "duration": 3.919}]}