{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Honn\u00eatement je crois que les Fran\u00e7ais ne seront\u00a0\npas dupes des le\u00e7ons, des recettes de d\u00e9magogie\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.82}, {"text": "un peu facile qui consistent \u00e0 tenter de\u00a0\nfaire semblant qu'on est proche des gens\u00a0\u00a0", "start": 5.82, "duration": 4.08}, {"text": "en citant des pr\u00e9noms au hasard. Beaucoup de\u00a0\nFran\u00e7ais auraient m\u00e9rit\u00e9 d'\u00eatre cit\u00e9s ils le\u00a0\u00a0", "start": 9.9, "duration": 6.15}, {"text": "sont j'en suis s\u00fbr dans dans le coeur et\u00a0\nl'esprit de tous les Fran\u00e7ais qui savent\u00a0\u00a0", "start": 16.05, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui qu'ils doivent la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de leur\u00a0\nr\u00e9veillon \u00e0 tous ceux qui sont sur le terrain,\u00a0\u00a0", "start": 19.17, "duration": 3.99}, {"text": "qui travaillent pour les prot\u00e9ger : les policiers,\u00a0\nles gendarmes... Je voudrais simplement conclure\u00a0\u00a0", "start": 23.16, "duration": 3.96}, {"text": "de mon c\u00f4t\u00e9 en attirant l'attention sur ce qui\u00a0\nme para\u00eet \u00eatre un drame immense : en ce soir du\u00a0\u00a0", "start": 27.12, "duration": 4.44}, {"text": "31 d\u00e9cembre, dans la cacophonie g\u00e9n\u00e9rale de ce\u00a0\ngouvernement, on aura entendu la ministre qui,\u00a0\u00a0", "start": 31.56, "duration": 5.76}, {"text": "au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur, est charg\u00e9e de\u00a0\n\"la citoyennet\u00e9 et la d\u00e9fense des valeurs de\u00a0\u00a0", "start": 37.32, "duration": 5.13}, {"text": "la R\u00e9publique\" : on l'aura entendu dire ce\u00a0\nsoir m\u00eame que Trotski \u00e9tait une r\u00e9f\u00e9rence\u00a0\u00a0", "start": 42.45, "duration": 4.41}, {"text": "\"inspirante\" pour justifier les v\u0153ux du pr\u00e9fet de\u00a0\npolice aux forces de l'ordre. Je crois qu'il ya\u00a0\u00a0", "start": 46.86, "duration": 5.7}, {"text": "quelque chose d'une immense gravit\u00e9 : Trotski est\u00a0\nun personnage indigne, un criminel dans l'histoire\u00a0\u00a0", "start": 52.56, "duration": 6.39}, {"text": "de l'humanit\u00e9, et il me semble qu'au del\u00e0 de ces\u00a0\nfacilit\u00e9s des v\u0153ux de notre Pr\u00e9sident ce soir,\u00a0\u00a0", "start": 58.95, "duration": 5.76}, {"text": "il y a d'abord cette nouvelle t\u00e2che sur la\u00a0\nd\u00e9fense de la R\u00e9publique dont ce gouvernement se\u00a0\u00a0", "start": 64.71, "duration": 5.46}, {"text": "rend complice en justifiant l'injustifiable, et en\u00a0\nexpliquant qu'un criminel pourrait \u00eatre une source\u00a0\u00a0", "start": 70.17, "duration": 5.73}, {"text": "d'inspiration. Il y a, je crois, l'essentiel\u00a0\net l'accessoire. L'accessoire et la superficie,\u00a0\u00a0", "start": 75.9, "duration": 5.25}, {"text": "c'\u00e9tait la liste de ces noms \u00e9gren\u00e9s jusqu'\u00e0\u00a0\nl'absurde ; l'essentiel c'est, malheureusement,\u00a0\u00a0", "start": 81.15, "duration": 4.47}, {"text": "cette nouvelle atteinte tr\u00e8s grave \u00e0 nos principes\u00a0\nles plus fondamentaux. \u2013 Bon alors en l'occurrence\u00a0\u00a0", "start": 85.62, "duration": 4.92}, {"text": "hein pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs qui nous regardent\u00a0\net qui ne comprendraient pas forc\u00e9ment de quoi\u00a0\u00a0", "start": 90.54, "duration": 3.18}, {"text": "vous parlez, le pr\u00e9fet Lallement, le pr\u00e9fet\u00a0\n[de police] de Paris, qui a souhait\u00e9 une belle\u00a0\u00a0", "start": 93.72, "duration": 4.14}, {"text": "ann\u00e9e \u00e0 ses relations, \u00e9lus, institutionnels,\u00a0\njournalistes ; il a choisi de mettre en exergue\u00a0\u00a0", "start": 97.86, "duration": 4.44}, {"text": "donc une pens\u00e9e fort martiale du communiste L\u00e9on\u00a0\nTrotski, figure de la r\u00e9volution russe de 1917,\u00a0\u00a0", "start": 102.3, "duration": 5.58}, {"text": "\u00e9crit militaire du fondateur de l'arm\u00e9e\u00a0\nrouge : \u00ab Je suis profond\u00e9ment convaincu,\u00a0\u00a0", "start": 107.88, "duration": 4.32}, {"text": "et les corbeaux auront beau croasser, que\u00a0\nnous cr\u00e9erons par nos efforts communs l'ordre\u00a0\u00a0", "start": 112.2, "duration": 4.02}, {"text": "n\u00e9cessaire. Sachez seulement et souvenez vous\u00a0\nbien que sans cela la faillite et le naufrage\u00a0\u00a0", "start": 116.22, "duration": 4.05}, {"text": "sont in\u00e9vitables. \u00bb. \u00c7a a suscit\u00e9 beaucoup\u00a0\nde commentaires, dont le v\u00f4tre \u2013 je suis pas\u00a0\u00a0", "start": 120.27, "duration": 4.26}, {"text": "certain que ce soit \u00e0 mettre en relation avec\u00a0\nl'analyse du discours du Pr\u00e9sident ce soir\u00a0\u00a0", "start": 124.53, "duration": 3.72}, {"text": "mais vous avez d\u00e9cid\u00e9 de le faire. Un dernier\u00a0\nmot Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy. \u2014 Les Fran\u00e7ais\u00a0\u00a0", "start": 128.25, "duration": 3.87}, {"text": "se souviendront bien que L\u00e9on Trotski \u00e9tait\u00a0\nl'inventeur de la police politique sovi\u00e9tique,\u00a0\u00a0", "start": 132.12, "duration": 4.59}, {"text": "et l'un des pr\u00e9figurateurs du goulag. Je crois\u00a0\nque nous vivons un moment o\u00f9 la libert\u00e9 \u2013 le\u00a0\u00a0", "start": 136.71, "duration": 4.38}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a rappel\u00e9 ce soir\u00a0\n\u2013 la libert\u00e9 et les libert\u00e9s fondamentales des\u00a0\u00a0", "start": 141.09, "duration": 3.69}, {"text": "Fran\u00e7ais sont aujourd'hui mises en danger par des\u00a0\natteintes successives, aussi bien sur le front de\u00a0\u00a0", "start": 144.78, "duration": 5.37}, {"text": "la crise sanitaire que de la crise s\u00e9curitaire.\u00a0\nSe placer sous le signe de cet homme... Je crois\u00a0\u00a0", "start": 150.15, "duration": 4.98}, {"text": "qu'on ne se rend pas compte de la gravit\u00e9 inou\u00efe\u00a0\nd'une citation de cette nature, et surtout de la\u00a0\u00a0", "start": 155.13, "duration": 5.28}, {"text": "gravit\u00e9 plus grande encore que repr\u00e9sente le fait\u00a0\nqu'une ministre de la R\u00e9publique \u2013 on le voit en\u00a0\u00a0", "start": 160.41, "duration": 3.66}, {"text": "l'occurrence Marl\u00e8ne Schiappa charg\u00e9, ironie de\u00a0\nl'histoire, de la \"d\u00e9fense de la citoyennet\u00e9\",\u00a0\u00a0", "start": 164.07, "duration": 4.74}, {"text": "puisse se permettre de juger ce personnage\u00a0\n\"inspirant\". Il y a l\u00e0 quelque chose de\u00a0\u00a0", "start": 168.81, "duration": 3.87}, {"text": "tragique en ce 31 d\u00e9cembre, et c'\u00e9tait\u00a0\nimportant pour moi de le souligner, en effet.", "start": 172.68, "duration": 4.65}]}