{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la Premi\u00e8re ministre \u00e0 la veille", "start": 0.0, "duration": 4.62}, {"text": "de la comm\u00e9moration de l'abolition de", "start": 2.879, "duration": 4.02}, {"text": "l'esclavage une nouvelle forme de", "start": 4.62, "duration": 5.58}, {"text": "servitude sabbat de plein fouet sur les", "start": 6.899, "duration": 5.461}, {"text": "populations dites ultramarines dont la", "start": 10.2, "duration": 5.639}, {"text": "mobilit\u00e9 est forc\u00e9ment captive pour le", "start": 12.36, "duration": 5.82}, {"text": "seul mois de mars le co\u00fbt du billet", "start": 15.839, "duration": 5.041}, {"text": "d'avion a augment\u00e9 de plus de 50 % en", "start": 18.18, "duration": 5.34}, {"text": "Martinique et en Guadeloupe et entre le", "start": 20.88, "duration": 4.8}, {"text": "premier et le 25 ao\u00fbt il faudra", "start": 23.52, "duration": 3.499}, {"text": "d\u00e9bourser", "start": 25.68, "duration": 4.56}, {"text": "2231 euros pour un Paris Fort de France", "start": 27.019, "duration": 7.361}, {"text": "contre 1037 euros pour un pari Miami la", "start": 30.24, "duration": 6.42}, {"text": "flamb\u00e9e du coup du k\u00e9ros\u00e8ne la guerre en", "start": 34.38, "duration": 4.38}, {"text": "Ukraine n'explique pas objectivement une", "start": 36.66, "duration": 4.02}, {"text": "telle diff\u00e9rence de prix pour des dur\u00e9", "start": 38.76, "duration": 4.979}, {"text": "de vol \u00e9quivalente en r\u00e9alit\u00e9 les tarifs", "start": 40.68, "duration": 4.98}, {"text": "plus qu'abusifs impos\u00e9 par des", "start": 43.739, "duration": 4.021}, {"text": "compagnies a\u00e9riennes oligopolistiques", "start": 45.66, "duration": 4.98}, {"text": "vis-\u00e0-vis de peuples qui plie d\u00e9j\u00e0 sous", "start": 47.76, "duration": 5.04}, {"text": "la vie ch\u00e8re constitue un v\u00e9ritable", "start": 50.64, "duration": 3.78}, {"text": "scandale", "start": 52.8, "duration": 2.72}, {"text": "depuis", "start": 54.42, "duration": 4.44}, {"text": "1976 l'\u00c9tat a adopt\u00e9 la Corse d'une", "start": 55.52, "duration": 6.1}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation de service public au titre de", "start": 58.86, "duration": 5.339}, {"text": "la continuit\u00e9 territoriale il y d\u00e9pense", "start": 61.62, "duration": 5.4}, {"text": "aujourd'hui 220 millions d'euros ce qui", "start": 64.199, "duration": 6.301}, {"text": "nous r\u00e9jouit mais seulement 45 millions", "start": 67.02, "duration": 5.82}, {"text": "d'euros pour l'ensemble des territoires", "start": 70.5, "duration": 5.4}, {"text": "did outre-mer ce qui nous r\u00e9volte madame", "start": 72.84, "duration": 6.0}, {"text": "la Premi\u00e8re ministre au nom du principe", "start": 75.9, "duration": 6.18}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 quand adopter adopterez-vous", "start": 78.84, "duration": 5.58}, {"text": "enfin dans les territoires dix", "start": 82.08, "duration": 4.2}, {"text": "d'outre-mer une vraie politique de", "start": 84.42, "duration": 4.62}, {"text": "continuit\u00e9 territoriale dot\u00e9e de vrais", "start": 86.28, "duration": 6.42}, {"text": "moyens budg\u00e9taire \u00e0 l'instar de la Corse", "start": 89.04, "duration": 6.06}, {"text": "je vous remercie mon cher coll\u00e8gue la", "start": 92.7, "duration": 5.34}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur G\u00e9rald Darmanin", "start": 95.1, "duration": 4.92}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et des Outre-mer", "start": 98.04, "duration": 5.399}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 100.02, "duration": 5.76}, {"text": "Messieurs d\u00e9put\u00e9 pardon je vous prie", "start": 103.439, "duration": 3.661}, {"text": "d'excuser Jean-Fran\u00e7ois caraco qui est", "start": 105.78, "duration": 2.4}, {"text": "actuellement \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon", "start": 107.1, "duration": 3.72}, {"text": "mais j'ai \u00e9chang\u00e9 avec lui ce matin il", "start": 108.18, "duration": 4.979}, {"text": "veut vous dire il veut vous dire bien", "start": 110.82, "duration": 3.659}, {"text": "\u00e9videmment que il a tout \u00e0 fait", "start": 113.159, "duration": 2.581}, {"text": "conscience et nous avons tout \u00e0 fait", "start": 114.479, "duration": 2.701}, {"text": "confiance au gouvernement sur", "start": 115.74, "duration": 3.3}, {"text": "l'augmentation des prix vous avez raison", "start": 117.18, "duration": 4.86}, {"text": "de l'espace a\u00e9rien notamment pour nos", "start": 119.04, "duration": 4.74}, {"text": "compatriotes des Antilles et si nous", "start": 122.04, "duration": 3.66}, {"text": "avons augment\u00e9 \u00e0 50% comme vous l'avez", "start": 123.78, "duration": 3.36}, {"text": "dit ce n'est sans doute pas assez et", "start": 125.7, "duration": 2.94}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois caraco a rendez-vous avec", "start": 127.14, "duration": 3.3}, {"text": "Bruno Le Maire dans les tous prochains", "start": 128.64, "duration": 3.8}, {"text": "jours pour \u00e9voquer ce sujet notamment", "start": 130.44, "duration": 4.2}, {"text": "d'inflation des billets d'avion sur la", "start": 132.44, "duration": 4.84}, {"text": "continuit\u00e9 territoriale Jean-Fran\u00e7ois", "start": 134.64, "duration": 5.76}, {"text": "caraco vous recevra avec Cl\u00e9ment bonne \u00e0", "start": 137.28, "duration": 4.8}, {"text": "la fin de cette semaine si vous le", "start": 140.4, "duration": 2.66}, {"text": "souhaitez au d\u00e9but de semaine prochaine", "start": 142.08, "duration": 3.12}, {"text": "l'ensemble des parlementaires", "start": 143.06, "duration": 4.539}, {"text": "d'outre-mer et singuli\u00e8rement \u00e9videmment", "start": 145.2, "duration": 4.74}, {"text": "des parlementaires antillais je me", "start": 147.599, "duration": 3.601}, {"text": "permets de dire monsieur le d\u00e9put\u00e9 mais", "start": 149.94, "duration": 3.299}, {"text": "vous le savez que les collectivit\u00e9 local", "start": 151.2, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e9galement que vous connaissez bien ou", "start": 153.239, "duration": 4.08}, {"text": "aussi une possibilit\u00e9 qu'ils n'ont pas", "start": 156.18, "duration": 2.82}, {"text": "utilis\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent c'est de", "start": 157.319, "duration": 3.361}, {"text": "contribuer avec l'\u00c9tat qui va faire cet", "start": 159.0, "duration": 3.42}, {"text": "effort suppl\u00e9mentaire pour que pour nos", "start": 160.68, "duration": 3.36}, {"text": "concitoyens", "start": 162.42, "duration": 3.48}, {"text": "ultramarins les prix soient moins cher", "start": 164.04, "duration": 4.02}, {"text": "en lien avec les compagnies a\u00e9riennes et", "start": 165.9, "duration": 3.54}, {"text": "on vient avec le secteur \u00e9conomique", "start": 168.06, "duration": 3.0}, {"text": "pouss\u00e9 par Bercy c'est une vraie", "start": 169.44, "duration": 2.64}, {"text": "question que vous posez bien s\u00fbr", "start": 171.06, "duration": 2.94}, {"text": "monsieur d\u00e9put\u00e9 l'\u00c9tat a apport\u00e9 une", "start": 172.08, "duration": 4.2}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9ponse d'augmentation \u00e0 50% de", "start": 174.0, "duration": 4.08}, {"text": "sa prise en charge il faut d\u00e9sormais que", "start": 176.28, "duration": 3.72}, {"text": "nous ayons davantage encore nos", "start": 178.08, "duration": 3.72}, {"text": "compatriotes antillais merci beaucoup", "start": 180.0, "duration": 5.04}, {"text": "monsieur le ministre monsieur Niort je", "start": 181.8, "duration": 4.62}, {"text": "suis d\u00e9sol\u00e9 mais je vous parle de prix", "start": 185.04, "duration": 3.24}, {"text": "de transport a\u00e9rien et on dirait que", "start": 186.42, "duration": 5.0}, {"text": "vous voulez me mener en bateau", "start": 188.28, "duration": 6.42}, {"text": "dans tous nos outre-mer la col\u00e8re gronde", "start": 191.42, "duration": 5.739}, {"text": "et les gens ont de plus en plus le", "start": 194.7, "duration": 6.78}, {"text": "sentiment de se faire racketter par les", "start": 197.159, "duration": 6.601}, {"text": "compagnies a\u00e9riennes organis\u00e9s en", "start": 201.48, "duration": 5.1}, {"text": "oligopole sous le regard complice de", "start": 203.76, "duration": 5.25}, {"text": "l'\u00c9tat et de la Commission europ\u00e9enne", "start": 206.58, "duration": 8.93}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 209.01, "duration": 6.5}]}