{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous cette cession de", "start": 0.0, "duration": 4.08}, {"text": "strasbourg cette session de d\u00e9cembre a", "start": 2.31, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par de nombreux textes de", "start": 4.08, "duration": 3.179}, {"text": "nombreux travaux nous avons v\u00e9cu", "start": 5.609, "duration": 4.471}, {"text": "quelques moments forts en particulier la", "start": 7.259, "duration": 4.531}, {"text": "r\u00e9solution que nous avons d\u00e9fendu", "start": 10.08, "duration": 4.439}, {"text": "ensemble \u00e0 propos de daphn\u00e9 carmona", "start": 11.79, "duration": 5.13}, {"text": "galicia cette journaliste maltaise qui a", "start": 14.519, "duration": 5.01}, {"text": "\u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 la", "start": 16.92, "duration": 3.84}, {"text": "corruption qui touchait les cercles", "start": 19.529, "duration": 2.971}, {"text": "proches du gouvernement socialiste en", "start": 20.76, "duration": 2.179}, {"text": "place", "start": 22.5, "duration": 2.58}, {"text": "je crois que nous avons \u00e0 travers cette", "start": 22.939, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9solution fait avancer je l'esp\u00e8re la", "start": 25.08, "duration": 3.209}, {"text": "cause de l'ind\u00e9pendance de la justice et", "start": 26.699, "duration": 3.511}, {"text": "de l'\u00e9tat de droit dans ce pays mal qui", "start": 28.289, "duration": 3.871}, {"text": "est un pays europ\u00e9en o\u00f9 des choses si", "start": 30.21, "duration": 4.259}, {"text": "grave pourtant se passe aujourd'hui de", "start": 32.16, "duration": 5.64}, {"text": "mani\u00e8re encore impuni malgr\u00e9 cette", "start": 34.469, "duration": 4.561}, {"text": "activit\u00e9 intense sur le plan", "start": 37.8, "duration": 4.2}, {"text": "l\u00e9gislatives certains semblent avoir une", "start": 39.03, "duration": 4.439}, {"text": "attentions s\u00e9lectives pour le travail", "start": 42.0, "duration": 2.969}, {"text": "que nous faisons puisque je suis pris \u00e0", "start": 43.469, "duration": 3.691}, {"text": "partie depuis quelques heures sur les", "start": 44.969, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux par certains qui me", "start": 47.16, "duration": 5.48}, {"text": "reprochent un vote \u00e0 propos des zones", "start": 48.989, "duration": 6.271}, {"text": "lgbt fruits c'est \u00e0 dire \u00e0 propos de la", "start": 52.64, "duration": 4.989}, {"text": "cr\u00e9ation en pologne l'espace dans lequel", "start": 55.26, "duration": 4.889}, {"text": "les lgbt ne pourrait pas avoir leur", "start": 57.629, "duration": 2.82}, {"text": "place", "start": 60.149, "duration": 2.671}, {"text": "cette r\u00e9solution a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e au", "start": 60.449, "duration": 4.17}, {"text": "parlement europ\u00e9en et \u00e0 titre personnel", "start": 62.82, "duration": 3.96}, {"text": "j'ai vot\u00e9 en faveur de tous les passages", "start": 64.619, "duration": 3.661}, {"text": "de la r\u00e9solution qui d\u00e9nonce", "start": 66.78, "duration": 3.0}, {"text": "l'homophobie et qui rappelle la", "start": 68.28, "duration": 3.629}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de lutter contre toutes les", "start": 69.78, "duration": 3.629}, {"text": "discriminations et contre toutes les", "start": 71.909, "duration": 1.981}, {"text": "injustices", "start": 73.409, "duration": 3.481}, {"text": "il n'y a aucune ambigu\u00eft\u00e9 bien s\u00fbr de ma", "start": 73.89, "duration": 5.25}, {"text": "part de notre part sur ce combat si", "start": 76.89, "duration": 3.96}, {"text": "fondamentale pour garantir que chaque", "start": 79.14, "duration": 3.36}, {"text": "citoyen dans nos pays", "start": 80.85, "duration": 3.72}, {"text": "en france en particulier et nous savons", "start": 82.5, "duration": 3.96}, {"text": "que le combat est important aussi bien", "start": 84.57, "duration": 4.11}, {"text": "s\u00fbr dans notre soci\u00e9t\u00e9 pour que chaque", "start": 86.46, "duration": 4.35}, {"text": "citoyen ait sa place \u00e0 part enti\u00e8re et", "start": 88.68, "duration": 4.17}, {"text": "se voit respect\u00e9e dans ses droits et sa", "start": 90.81, "duration": 2.489}, {"text": "dignit\u00e9", "start": 92.85, "duration": 2.879}, {"text": "cela \u00e9tant dit je ne confonds pas le", "start": 93.299, "duration": 3.721}, {"text": "combat n\u00e9cessaire contre l'homophobie", "start": 95.729, "duration": 3.841}, {"text": "avec l'agenda politique que certains", "start": 97.02, "duration": 4.62}, {"text": "voudraient nous imposer au sein de cette", "start": 99.57, "duration": 4.71}, {"text": "r\u00e9solution le parti socialiste le groupe", "start": 101.64, "duration": 4.89}, {"text": "socialiste au parlement europ\u00e9en a fait", "start": 104.28, "duration": 5.31}, {"text": "voter un amendement d\u00e9clarant qu'il", "start": 106.53, "duration": 4.229}, {"text": "\u00e9tait n\u00e9cessaire que tous les pays", "start": 109.59, "duration": 2.61}, {"text": "d'europe reconnaissent le plus", "start": 110.759, "duration": 2.671}, {"text": "rapidement possible", "start": 112.2, "duration": 3.029}, {"text": "le mariage pour tous et le fait", "start": 113.43, "duration": 4.619}, {"text": "d'acc\u00e9der aux m\u00eames droits en mati\u00e8re de", "start": 115.229, "duration": 4.441}, {"text": "mariage et de et de vie familiale", "start": 118.049, "duration": 3.691}, {"text": "or vous le savez j'ai toujours d\u00e9fendu", "start": 119.67, "duration": 3.36}, {"text": "cette position d'une mani\u00e8re sereine", "start": 121.74, "duration": 4.26}, {"text": "mais claire je crois que lutter contre", "start": 123.03, "duration": 4.019}, {"text": "l'homophobie n'implique pas", "start": 126.0, "duration": 2.789}, {"text": "n\u00e9cessairement de transformer la", "start": 127.049, "duration": 3.63}, {"text": "d\u00e9finition de la famille ou bien et je", "start": 128.789, "duration": 3.09}, {"text": "me suis encore exprim\u00e9 tout r\u00e9cemment", "start": 130.679, "duration": 2.001}, {"text": "sur ce sujet", "start": 131.879, "duration": 3.021}, {"text": "et de faire en mati\u00e8re de bio\u00e9thique des", "start": 132.68, "duration": 4.07}, {"text": "choix qui me paraissent \u00eatre", "start": 134.9, "duration": 4.199}, {"text": "potentiellement catastrophiques pour", "start": 136.75, "duration": 3.64}, {"text": "notre propre humanit\u00e9", "start": 139.099, "duration": 4.441}, {"text": "ce n'est pas la question de la place des", "start": 140.39, "duration": 5.099}, {"text": "personnes homosexuelles qui est en jeu", "start": 143.54, "duration": 3.63}, {"text": "c'est une autre question qui est celle", "start": 145.489, "duration": 3.151}, {"text": "de la d\u00e9finition de la famille qui est", "start": 147.17, "duration": 3.84}, {"text": "celle de la d\u00e9finition de la condition", "start": 148.64, "duration": 3.689}, {"text": "humaine de notre rapport \u00e0 nos corps", "start": 151.01, "duration": 3.66}, {"text": "dans l'exp\u00e9rience de la procr\u00e9ation de", "start": 152.329, "duration": 3.99}, {"text": "la transmission de la vie et il ya l\u00e0", "start": 154.67, "duration": 3.03}, {"text": "des d\u00e9bats qui m\u00e9rite d'\u00eatre trait\u00e9 avec", "start": 156.319, "duration": 3.09}, {"text": "s\u00e9rieux et sur lequel en tous les cas", "start": 157.7, "duration": 3.42}, {"text": "chacun peut avoir son avis sans \u00eatre", "start": 159.409, "duration": 3.36}, {"text": "insult\u00e9s ou traiter nos maux fob", "start": 161.12, "duration": 3.569}, {"text": "l'homophobie je le rappelle est un d\u00e9lit", "start": 162.769, "duration": 5.0}, {"text": "et dire que avoir une opinion diff\u00e9rente", "start": 164.689, "duration": 5.341}, {"text": "de celle par exemple du groupe", "start": 167.769, "duration": 4.09}, {"text": "socialiste sur la question du mariage", "start": 170.03, "duration": 4.379}, {"text": "pour tous est homophobe c'est dire que", "start": 171.859, "duration": 5.19}, {"text": "toute opinion diff\u00e9rente est un d\u00e9lit", "start": 174.409, "duration": 3.66}, {"text": "c'est donc dire que ce d\u00e9bat est", "start": 177.049, "duration": 2.55}, {"text": "interdit c'est renoncer \u00e0 la d\u00e9mocratie", "start": 178.069, "duration": 3.81}, {"text": "il ya l\u00e0 une d\u00e9rive tr\u00e8s graves et que", "start": 179.599, "duration": 4.26}, {"text": "pour ma part je n'accepte pas cet", "start": 181.879, "duration": 3.991}, {"text": "amendement socialiste a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 et le", "start": 183.859, "duration": 3.571}, {"text": "texte de la r\u00e9solution contenait donc", "start": 185.87, "duration": 3.449}, {"text": "l'injonction faite aux \u00e9tats membres", "start": 187.43, "duration": 4.259}, {"text": "d'adopter le plus rapidement possible le", "start": 189.319, "duration": 4.771}, {"text": "mariage pour tous je me suis donc", "start": 191.689, "duration": 4.14}, {"text": "abstenue sur la r\u00e9solution dans son", "start": 194.09, "duration": 3.269}, {"text": "ensemble parce que je ne pouvais pas", "start": 195.829, "duration": 2.821}, {"text": "soutenir une r\u00e9solution qui contenait", "start": 197.359, "duration": 2.22}, {"text": "une telle disposition", "start": 198.65, "duration": 2.519}, {"text": "par ailleurs vous le savez je les dis", "start": 199.579, "duration": 2.821}, {"text": "pendant toute la campagne je crois que", "start": 201.169, "duration": 2.521}, {"text": "l'union europ\u00e9enne devrait se concentrer", "start": 202.4, "duration": 2.88}, {"text": "sur les probl\u00e8mes qui sont de sa", "start": 203.69, "duration": 3.21}, {"text": "comp\u00e9tence mais qu'elle n'a pas \u00e0 se", "start": 205.28, "duration": 3.48}, {"text": "substituer aux d\u00e9mocraties qui s'exerce", "start": 206.9, "duration": 3.6}, {"text": "dans chacun des \u00e9tats membres et qui", "start": 208.76, "duration": 3.869}, {"text": "doivent pouvoir s'exprimer lorsqu'il est", "start": 210.5, "duration": 4.079}, {"text": "question de ces r\u00e9formes de soci\u00e9t\u00e9", "start": 212.629, "duration": 4.23}, {"text": "ce n'est pas \u00e0 l'europe de dire au pays", "start": 214.579, "duration": 3.78}, {"text": "ce que doit \u00eatre leur politique en la", "start": 216.859, "duration": 3.63}, {"text": "mati\u00e8re nous devons oui c'est certain", "start": 218.359, "duration": 3.96}, {"text": "lutter tous ensemble \u00e9nergiquement", "start": 220.489, "duration": 2.7}, {"text": "contre l'homophobie", "start": 222.319, "duration": 3.361}, {"text": "nous devons aussi respecter la", "start": 223.189, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9mocratie de chacun des pays", "start": 225.68, "duration": 4.29}, {"text": "parce que l'europe n'a pas \u00e0 devenir un", "start": 227.209, "duration": 5.221}, {"text": "lieu o\u00f9 se d\u00e9cident des questions de", "start": 229.97, "duration": 4.769}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 comme celle ci je me suis donc", "start": 232.43, "duration": 4.829}, {"text": "abstenu sur cette r\u00e9solution et je suis", "start": 234.739, "duration": 4.83}, {"text": "frapp\u00e9 de constater \u00e0 quel point les", "start": 237.259, "duration": 3.69}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux qui sont devenus", "start": 239.569, "duration": 2.67}, {"text": "aujourd'hui une sorte de tribunal", "start": 240.949, "duration": 3.51}, {"text": "perp\u00e9tuel \u00e0 coups de simplisme et de", "start": 242.239, "duration": 4.92}, {"text": "caricatures vienne excit\u00e9 pour le coup", "start": 244.459, "duration": 5.67}, {"text": "une haine tr\u00e8s imm\u00e9diates tr\u00e8s direct et", "start": 247.159, "duration": 4.591}, {"text": "qui ne se cache pas sur des questions", "start": 250.129, "duration": 5.13}, {"text": "comme celle l\u00e0 j'ai \u00e9t\u00e9 insult\u00e9 j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 251.75, "duration": 5.94}, {"text": "menac\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux pour 7", "start": 255.259, "duration": 3.75}, {"text": "abstentions que j'assume pourtant", "start": 257.69, "duration": 3.06}, {"text": "parfaitement je n'en ferai pas", "start": 259.009, "duration": 4.981}, {"text": "\u00e9videmment l'occasion d'un long d\u00e9bat la", "start": 260.75, "duration": 4.7}, {"text": "personne importe peu", "start": 263.99, "duration": 2.72}, {"text": "et je sais tr\u00e8s bien que tout cela", "start": 265.45, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9videmment est totalement superficiel il", "start": 266.71, "duration": 4.86}, {"text": "ne reste pas moins que je crois que nous", "start": 269.59, "duration": 3.42}, {"text": "devrions pouvoir respecter", "start": 271.57, "duration": 3.9}, {"text": "authentiquement la d\u00e9mocratie par ce", "start": 273.01, "duration": 4.11}, {"text": "petit message je voudrais dire \u00e0 tous", "start": 275.47, "duration": 3.63}, {"text": "ceux qui s'agitent sur les r\u00e9seaux", "start": 277.12, "duration": 4.23}, {"text": "sociaux qu'il ferait mieux s'ils veulent", "start": 279.1, "duration": 5.85}, {"text": "se montrer r\u00e9ellement respectueux des", "start": 281.35, "duration": 5.43}, {"text": "droits fondamentaux de la conscience et", "start": 284.95, "duration": 3.84}, {"text": "de la personne humaine de commencer par", "start": 286.78, "duration": 3.42}, {"text": "respecter celui qui ne pense pas", "start": 288.79, "duration": 3.18}, {"text": "forc\u00e9ment la m\u00eame chose que par", "start": 290.2, "duration": 3.96}, {"text": "s'informer sur la nature de ces votes et", "start": 291.97, "duration": 5.25}, {"text": "sur la signification qu'ils ont et que", "start": 294.16, "duration": 4.53}, {"text": "nous pourrions peut-\u00eatre ensemble et", "start": 297.22, "duration": 2.94}, {"text": "c'est l'espoir que je forme pour l'ann\u00e9e", "start": 298.69, "duration": 3.27}, {"text": "qui vient apprendre \u00e0 \u00eatre en d\u00e9saccord", "start": 300.16, "duration": 3.51}, {"text": "et pourtant \u00e0 nous respecter", "start": 301.96, "duration": 5.48}, {"text": "merci encore \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 303.67, "duration": 3.77}]}