{"label": "droite", "transcript": [{"text": "nous sommes avec Fran\u00e7ois Xavier Bellami", "start": 0.08, "duration": 3.119}, {"text": "en plateau bonsoir vous \u00eates d\u00e9put\u00e9", "start": 1.439, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9en lrppe vice-pr\u00e9sident des des", "start": 3.199, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9publicains alors il dit le nouveau", "start": 5.16, "duration": 3.24}, {"text": "Premier ministre c'est une femme", "start": 7.279, "duration": 3.36}, {"text": "d'engagement d'\u00e9nergie une personnalit\u00e9", "start": 8.4, "duration": 3.92}, {"text": "alors oui elle est mise en examen mais", "start": 10.639, "duration": 3.721}, {"text": "il met sur la table la question de la", "start": 12.32, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9somption d'innocence moi ma question", "start": 14.36, "duration": 3.679}, {"text": "pour vous c'est plut\u00f4t Erric cotti il a", "start": 16.52, "duration": 2.679}, {"text": "fait savoir qu'elle \u00e9tait sortie des", "start": 18.039, "duration": 2.441}, {"text": "r\u00e9publicains en acceptant de rentrer au", "start": 19.199, "duration": 3.041}, {"text": "sein du gouvernement vous dites la m\u00eame", "start": 20.48, "duration": 3.28}, {"text": "chose ce soir et est-ce que m\u00eame vous", "start": 22.24, "duration": 2.92}, {"text": "irz plus loin en disant elle nous a", "start": 23.76, "duration": 5.12}, {"text": "trahi \u00e9c cuti a parfaitement raison et", "start": 25.16, "duration": 5.199}, {"text": "de fait c'est son choix c'est le choix", "start": 28.88, "duration": 3.64}, {"text": "de Rachid adati c'est elle qui d\u00e9cide de", "start": 30.359, "duration": 3.961}, {"text": "rentrer aujourd'hui dans ce gouvernement", "start": 32.52, "duration": 3.48}, {"text": "les r\u00e9publicains eux ils ont fait un", "start": 34.32, "duration": 3.72}, {"text": "choix clair depuis des ann\u00e9es maintenant", "start": 36.0, "duration": 3.84}, {"text": "celui d'\u00eatre dans", "start": 38.04, "duration": 3.839}, {"text": "l'opposition allez-y allez-y pardon", "start": 39.84, "duration": 3.36}, {"text": "c'est un petit jingle qui part qui", "start": 41.879, "duration": 2.921}, {"text": "devrait pas partir pardon allez-y", "start": 43.2, "duration": 3.199}, {"text": "allez-y reprenez pas de fait j'esp\u00e8re", "start": 44.8, "duration": 3.16}, {"text": "que la soir\u00e9e de ce soir n'emp\u00eachera pas", "start": 46.399, "duration": 3.441}, {"text": "les gens de", "start": 47.96, "duration": 4.0}, {"text": "dormir c'est bien rebondi vous avez", "start": 49.84, "duration": 4.92}, {"text": "raison non le le fait est que les", "start": 51.96, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9publicains on ont fait le choix tr\u00e8s", "start": 54.76, "duration": 3.88}, {"text": "clair d'\u00eatre dans l'opposition et que", "start": 56.52, "duration": 4.519}, {"text": "rien dans le B bilan des ann\u00e9es du", "start": 58.64, "duration": 5.72}, {"text": "macronisme ne nous a finalement dissuad\u00e9", "start": 61.039, "duration": 5.041}, {"text": "de continuer dans cette voie parce que", "start": 64.36, "duration": 3.6}, {"text": "ce que nous voyons concr\u00e8tement c'est", "start": 66.08, "duration": 4.2}, {"text": "que au fond aucun des grands probl\u00e8mes", "start": 67.96, "duration": 4.0}, {"text": "du pays n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu ce que nous", "start": 70.28, "duration": 3.4}, {"text": "voyons concr\u00e8tement c'est que le pays a", "start": 71.96, "duration": 3.24}, {"text": "toujours autant besoin d'une v\u00e9ritable", "start": 73.68, "duration": 3.16}, {"text": "alternance question pardon je suis un", "start": 75.2, "duration": 2.76}, {"text": "peu directe ma question c'\u00e9tait de", "start": 76.84, "duration": 2.52}, {"text": "savoir si vous estimez que Rachid hadti", "start": 77.96, "duration": 3.519}, {"text": "a trahi et \u00e0 \u00e7a vous n'avez pas r\u00e9pondu", "start": 79.36, "duration": 3.799}, {"text": "elle a fait un choix clair elle a choisi", "start": 81.479, "duration": 4.561}, {"text": "de quitter un parti politique qui lui", "start": 83.159, "duration": 5.561}, {"text": "veut \u00eatre une occasion d'alternance et", "start": 86.04, "duration": 4.2}, {"text": "d'esp\u00e9rance pour les Fran\u00e7ais elle a", "start": 88.72, "duration": 2.88}, {"text": "fait le choix de rentrer dans cette", "start": 90.24, "duration": 3.0}, {"text": "majorit\u00e9 moi je n'ai rien de plus \u00e0 en", "start": 91.6, "duration": 3.559}, {"text": "dire encore une fois je crois qu'Eric", "start": 93.24, "duration": 3.6}, {"text": "SETI a eu raison de dire clairement", "start": 95.159, "duration": 2.881}, {"text": "qu'elle ne fait plus partie des", "start": 96.84, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9publicains elle ne repr\u00e9sente pas les", "start": 98.04, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9publicains et ce que je trouve", "start": 99.88, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9voltant c'est vrai maintenant je parle", "start": 101.759, "duration": 4.161}, {"text": "aussi comme personne comme un un", "start": 104.24, "duration": 2.96}, {"text": "responsable politique qui s'engage dans", "start": 105.92, "duration": 2.92}, {"text": "la vie publique parce que je crois \u00e0 la", "start": 107.2, "duration": 3.64}, {"text": "clart\u00e9 \u00e0 la coh\u00e9rence \u00e0 la constance je", "start": 108.84, "duration": 3.8}, {"text": "crois \u00e0 la pers\u00e9v\u00e9rance je crois \u00e0 la", "start": 110.84, "duration": 4.279}, {"text": "loyaut\u00e9 que nous devons \u00e0 nos \u00e9lecteurs", "start": 112.64, "duration": 3.56}, {"text": "d'abord mais aussi \u00e0 tous ceux qui", "start": 115.119, "duration": 2.521}, {"text": "s'engagent avec nous dans une formation", "start": 116.2, "duration": 3.199}, {"text": "politique \u00e7a n'est pas anodin de faire", "start": 117.64, "duration": 5.079}, {"text": "ce genre de choix et et et ce que je vis", "start": 119.399, "duration": 4.881}, {"text": "douloureusement mais comme beaucoup", "start": 122.719, "duration": 4.281}, {"text": "d'\u00e9lus qui restent loyaux et constant et", "start": 124.28, "duration": 4.8}, {"text": "bien c'est qu'au fond on va d\u00e9sormais de", "start": 127.0, "duration": 3.2}, {"text": "nouveau entendre dire que les", "start": 129.08, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9publicains sont alli\u00e9s avec Emmanuel", "start": 130.2, "duration": 3.399}, {"text": "Macron on va de nouveau voir se", "start": 132.239, "duration": 3.801}, {"text": "multiplier les occasions de confusion je", "start": 133.599, "duration": 4.801}, {"text": "comprends moi les \u00e9lecteurs d'\u00eatre un", "start": 136.04, "duration": 4.919}, {"text": "peu \u00e9c\u0153ur\u00e9 par le spectacle qui est", "start": 138.4, "duration": 4.24}, {"text": "donn\u00e9 ce soir celui d'une forme", "start": 140.959, "duration": 3.401}, {"text": "peut-\u00eatre de de", "start": 142.64, "duration": 3.44}, {"text": "d'opportunisme\u00e0 encore une fois chacun", "start": 144.36, "duration": 3.48}, {"text": "fait ses choix chacun les assume je n'ai", "start": 146.08, "duration": 2.879}, {"text": "rien de plus \u00e0 en dire est-ce qu'il", "start": 147.84, "duration": 3.16}, {"text": "n'est pas \u00e9cur\u00e9 aussi peut-\u00eatre le le", "start": 148.959, "duration": 4.521}, {"text": "public et l'\u00e9lectorat par votre rejet", "start": 151.0, "duration": 4.0}, {"text": "parce que quand on \u00e9coute Gabriel Atal", "start": 153.48, "duration": 3.52}, {"text": "ce soir honn\u00eatement les enfin l'ensemble", "start": 155.0, "duration": 3.519}, {"text": "des th\u00e9matiques qu' d\u00e9cline vous", "start": 157.0, "duration": 3.28}, {"text": "pourriez les signer sur les finances", "start": 158.519, "duration": 4.161}, {"text": "publiques sur la s\u00e9curit\u00e9 sur l'\u00e9cole", "start": 160.28, "duration": 4.56}, {"text": "qui connaissz\u00e9cole tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 162.68, "duration": 4.04}, {"text": "bien c'est pas une interview de droite", "start": 164.84, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on vient de voir ce soir ah non mais", "start": 166.72, "duration": 2.439}, {"text": "le probl\u00e8me du macronisme \u00e7a n'a jamais", "start": 167.84, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 les mots \u00e7a des mots on en a eu", "start": 169.159, "duration": 2.961}, {"text": "beaucoup beaucoup beaucoup beaucoup \u00e7a", "start": 170.72, "duration": 2.879}, {"text": "fait des ann\u00e9es qu'on en a eu des mots", "start": 172.12, "duration": 3.119}, {"text": "et et finalement moi ce qui me fascine", "start": 173.599, "duration": 3.56}, {"text": "c'est de voir \u00e0 quel point je je il y a", "start": 175.239, "duration": 2.961}, {"text": "eu des actes aussi sur l'\u00e9ducation", "start": 177.159, "duration": 2.321}, {"text": "nationale il a \u00e9t\u00e9 ministre pe temp mais", "start": 178.2, "duration": 2.959}, {"text": "vous \u00eates d'accord j'imagine sur la BAA", "start": 179.48, "duration": 3.56}, {"text": "et sur l'ensemble des d\u00e9cisions qu'iln", "start": 181.159, "duration": 4.921}, {"text": "la Baya c'\u00e9tait le quart du 10e du c\u00e8 du", "start": 183.04, "duration": 4.64}, {"text": "mil\u00e8 de ce qu'il faut faire pour l'\u00e9cole", "start": 186.08, "duration": 3.079}, {"text": "on est aujourd'hui dans une situation et", "start": 187.68, "duration": 2.8}, {"text": "je reconnais que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire de", "start": 189.159, "duration": 2.44}, {"text": "le faire et c'est tr\u00e8s bien qu'il l'ai", "start": 190.48, "duration": 2.64}, {"text": "fait je ne vais pas le contester mais on", "start": 191.599, "duration": 3.0}, {"text": "vit aujourd'hui dans une situation et", "start": 193.12, "duration": 3.119}, {"text": "c'est \u00e7a aussi le bilan du macronisme", "start": 194.599, "duration": 2.961}, {"text": "pardon de le dire on vit dans une", "start": 196.239, "duration": 3.28}, {"text": "situation o\u00f9 on a un jeune Fran\u00e7ais sur", "start": 197.56, "duration": 3.52}, {"text": "5 qui ne sait pas lire correctement", "start": 199.519, "duration": 3.161}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 sa majorit\u00e9 on est dans une", "start": 201.08, "duration": 3.04}, {"text": "situation o\u00f9 nos \u00e9l\u00e8ves sont les dernier", "start": 202.68, "duration": 3.36}, {"text": "de toute l'Europe en math\u00e9matique et", "start": 204.12, "duration": 3.32}, {"text": "quand et quand Gabriel Atal sur le", "start": 206.04, "duration": 2.6}, {"text": "plateau de Gill boulot \u00e0 l'instant", "start": 207.44, "duration": 3.879}, {"text": "explique qu'il a combattu pour r\u00e9ussir \u00e0", "start": 208.64, "duration": 4.159}, {"text": "reconqu\u00e9rir le mois de juin et changer", "start": 211.319, "duration": 3.401}, {"text": "les dates du baccalaur\u00e9at en r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 212.799, "duration": 3.281}, {"text": "le faisait pour corriger le choix fait", "start": 214.72, "duration": 3.439}, {"text": "par Jean-Michel Blanquer c'est donc en", "start": 216.08, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le macronisme qui se corrige", "start": 218.159, "duration": 3.041}, {"text": "lui-m\u00eame il faudrait qu'on applaudisse", "start": 219.599, "duration": 3.161}, {"text": "mais c'est aberrant et pardon de le dire", "start": 221.2, "duration": 3.56}, {"text": "clairement mais \u00e0 la fin ce qui me", "start": 222.76, "duration": 4.399}, {"text": "fascine c'est que \u00e7a marche encore je je", "start": 224.76, "duration": 3.88}, {"text": "je je vous \u00e9coute sur ce plateau depuis", "start": 227.159, "duration": 2.521}, {"text": "tout \u00e0 l'heure et c'est normal vous", "start": 228.64, "duration": 2.64}, {"text": "faites le travail indispensable pour", "start": 229.68, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9clairer les Fran\u00e7ais sur les enjeux des", "start": 231.28, "duration": 3.879}, {"text": "choix qui sont faits mais pardon les", "start": 233.079, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9bauchages individuels \u00e0 droite la", "start": 235.159, "duration": 3.681}, {"text": "politique de la communication permanente", "start": 237.28, "duration": 3.2}, {"text": "qui consiste \u00e0 afficher les troph\u00e9 \u00e0", "start": 238.84, "duration": 2.72}, {"text": "venir chercher des gens de tous les", "start": 240.48, "duration": 3.119}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s \u00e0 changer les castings comme \u00e7a \u00e7a", "start": 241.56, "duration": 3.8}, {"text": "fait des ann\u00e9es maintenant et et \u00e7a", "start": 243.599, "duration": 3.2}, {"text": "marche encore mais moi je crois que \u00e7a", "start": 245.36, "duration": 4.079}, {"text": "ne marche qu'ici pardon AVC Nicolas SAR", "start": 246.799, "duration": 3.681}, {"text": "avait", "start": 249.439, "duration": 3.481}, {"text": "commenc\u00e9it fait Nicolas sarzi il avait", "start": 250.48, "duration": 3.72}, {"text": "un cap politique qui \u00e9tait je crois", "start": 252.92, "duration": 2.92}, {"text": "autrement plus clair que celui qui est", "start": 254.2, "duration": 2.879}, {"text": "poursuivi vous parliez \u00e0 l'instant", "start": 255.84, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9cole les finances publiques j'entends", "start": 257.079, "duration": 3.84}, {"text": "gabrielal par des finances publiques", "start": 259.04, "duration": 3.159}, {"text": "enfin on est aujourd'hui \u00e0 3000", "start": 260.919, "duration": 2.921}, {"text": "milliards d'euros de dett c'est le bilan", "start": 262.199, "duration": 4.761}, {"text": "de quian du marav vousm\u00eame vous esp\u00e9rez", "start": 263.84, "duration": 4.04}, {"text": "peut-\u00eatre \u00eatre candidat pour les", "start": 266.96, "duration": 2.239}, {"text": "europ\u00e9ennes pour votre parti vous savez", "start": 267.88, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e0 quel point c'est important du coup le", "start": 269.199, "duration": 2.521}, {"text": "casting puisque vous-m\u00eame vous \u00eates", "start": 270.4, "duration": 2.359}, {"text": "d\u00e9pendant de cette question l\u00e0 vous", "start": 271.72, "duration": 2.6}, {"text": "concernant est-ce que plus largement", "start": 272.759, "duration": 3.241}, {"text": "au-del\u00e0 de Rachid Dati vous n'avez pas", "start": 274.32, "duration": 2.96}, {"text": "un sujet parce que je posais la question", "start": 276.0, "duration": 3.24}, {"text": "tout \u00e0 l'UR \u00e0 Florence Portelli c'est", "start": 277.28, "duration": 4.24}, {"text": "Rachid adati c'est Bruno Le Maire c'est", "start": 279.24, "duration": 5.399}, {"text": "Darmanin c'est le corp nu c'est Monsieur", "start": 281.52, "duration": 4.8}, {"text": "c'est Monsieur B\u00e9chu et c'est par", "start": 284.639, "duration": 3.721}, {"text": "ailleurs un premier ministre dont on dit", "start": 286.32, "duration": 3.879}, {"text": "que il sera peut-\u00eatre tr\u00e8s efficace m\u00eame", "start": 288.36, "duration": 3.24}, {"text": "s'il sera pas t\u00eate de liste mais en", "start": 290.199, "duration": 2.84}, {"text": "campagne contre vous et contre Jordan", "start": 291.6, "duration": 2.72}, {"text": "bardellaa est-ce que vous n'avez pas", "start": 293.039, "duration": 2.44}, {"text": "malgr\u00e9 tout malgr\u00e9 tout ce que vous", "start": 294.32, "duration": 3.04}, {"text": "venez de dire un probl\u00e8me politique le", "start": 295.479, "duration": 4.28}, {"text": "probl\u00e8me politique il n'est pas pour la", "start": 297.36, "duration": 4.64}, {"text": "droite fran\u00e7aise le probl\u00e8me politique", "start": 299.759, "duration": 4.28}, {"text": "il est pour la France et est-ce qu'on", "start": 302.0, "duration": 4.039}, {"text": "s'inqui\u00e8te de la France aujourd'hui", "start": 304.039, "duration": 3.641}, {"text": "parce que la v\u00e9rit\u00e9 c'est que oui", "start": 306.039, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement Emmanuel Macron dans cette", "start": 307.68, "duration": 2.92}, {"text": "politique d'affichage aura \u00e9t\u00e9 cherch\u00e9", "start": 309.12, "duration": 2.68}, {"text": "des gens qui venaient de la droite mais", "start": 310.6, "duration": 2.4}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 cherch\u00e9 des gens qui venaient", "start": 311.8, "duration": 2.36}, {"text": "de la droite pour faire la m\u00eame", "start": 313.0, "duration": 2.32}, {"text": "politique que celle qui \u00e9tait men\u00e9e", "start": 314.16, "duration": 3.36}, {"text": "depuis 2012 et qui conduit la France peu", "start": 315.32, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 peu au d\u00e9classement et et m\u00eame d'une", "start": 317.52, "duration": 4.04}, {"text": "certaine mani\u00e8re \u00e0 une forme de", "start": 319.84, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9possession de la capacit\u00e9 que les", "start": 321.56, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7ais ont collectivement et", "start": 323.8, "duration": 3.56}, {"text": "personnellement de ma\u00eetriser leur destin", "start": 325.44, "duration": 3.16}, {"text": "le probl\u00e8me c'est \u00e7a le probl\u00e8me c'est", "start": 327.36, "duration": 2.959}, {"text": "qu' aujourd'hui aujourd'hui au moment o\u00f9", "start": 328.6, "duration": 3.039}, {"text": "on se parle vous avez un Fran\u00e7ais sur", "start": 330.319, "duration": 2.561}, {"text": "trois qui saute des repas parce qu'il a", "start": 331.639, "duration": 3.361}, {"text": "plus les moyens de s'alimenter", "start": 332.88, "duration": 4.08}, {"text": "correctement vous avez un Fran\u00e7ais sur", "start": 335.0, "duration": 4.96}, {"text": "trois qui le 10 du mois a moins de 100 \u20ac", "start": 336.96, "duration": 4.72}, {"text": "par mois pour continuer \u00e0 vivre le", "start": 339.96, "duration": 3.239}, {"text": "probl\u00e8me c'est que aujourd'hui c'est la", "start": 341.68, "duration": 3.16}, {"text": "Cour des comptes qui le dit la politique", "start": 343.199, "duration": 3.081}, {"text": "migratoire fran\u00e7aise est hors de", "start": 344.84, "duration": 3.04}, {"text": "contr\u00f4le et \u00e7a sert \u00e0 quoi de recruter", "start": 346.28, "duration": 2.88}, {"text": "des ministres de la droite si c'est pour", "start": 347.88, "duration": 2.599}, {"text": "se retrouver \u00e0 faire la m\u00eame politique", "start": 349.16, "duration": 2.52}, {"text": "que la gauche le probl\u00e8me c'est que \u00e7a", "start": 350.479, "duration": 2.641}, {"text": "fait des ann\u00e9es que la France d\u00e9livre", "start": 351.68, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui 500000 kites de s\u00e9jour par", "start": 353.12, "duration": 4.079}, {"text": "an c'est-\u00e0-dire plus que m\u00eame sous", "start": 354.88, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande le gouvernement n'ont", "start": 357.199, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9livr\u00e9 c'est \u00e7a \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 358.68, "duration": 2.799}, {"text": "l'action du macronisme et nous ce qui", "start": 360.16, "duration": 2.36}, {"text": "nous int\u00e9resse c'est l'action et vous", "start": 361.479, "duration": 2.681}, {"text": "parliez des europ\u00e9ennes mais moi oui je", "start": 362.52, "duration": 3.48}, {"text": "crois \u00e0 la constance je suis engag\u00e9 au", "start": 364.16, "duration": 3.439}, {"text": "Parlement europ\u00e9en depuis maintenant 4", "start": 366.0, "duration": 3.08}, {"text": "ans et demi tous les jours je travaille", "start": 367.599, "duration": 2.761}, {"text": "sur les sujets europ\u00e9ens parce que comme", "start": 369.08, "duration": 2.399}, {"text": "le disait le Premier ministre je suis", "start": 370.36, "duration": 2.839}, {"text": "d'accord avec lui c'est effectivement en", "start": 371.479, "duration": 3.201}, {"text": "Europe que beaucoup du destin de notre", "start": 373.199, "duration": 3.4}, {"text": "pays va se jouer aujourd'hui et bien je", "start": 374.68, "duration": 3.239}, {"text": "ne l\u00e2cherai pas ce sujet et quand je", "start": 376.599, "duration": 3.04}, {"text": "vois que St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui pardon de", "start": 377.919, "duration": 3.481}, {"text": "le dire coll\u00e8gue au Parlement europ\u00e9en", "start": 379.639, "duration": 3.081}, {"text": "et le pr\u00e9sident de son groupe", "start": 381.4, "duration": 3.04}, {"text": "parlementaire \u00e7a n'est pas une petite", "start": 382.72, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 5", "start": 384.44, "duration": 4.52}, {"text": "mois des europ\u00e9ennes quitte le Parlement", "start": 386.72, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9en pour aller au gouvernement et", "start": 388.96, "duration": 3.84}, {"text": "on ne sait pas encore qui sera le chef", "start": 390.96, "duration": 3.04}, {"text": "de fil mais on parle maintenant", "start": 392.8, "duration": 2.92}, {"text": "d'Olivier verrant auquel on ne conna\u00eet", "start": 394.0, "duration": 3.28}, {"text": "aucun engagement europ\u00e9en moi je dis que", "start": 395.72, "duration": 3.16}, {"text": "la macronie ne prend pas l'Europe au", "start": 397.28, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00e9rieux qu'elle ne prend pas l'action au", "start": 398.88, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00e9rieux prend pas les", "start": 400.4, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais qui \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s une remarque", "start": 404.08, "duration": 5.0}, {"text": "par rapport \u00e0 ce Fran\u00e7is qui parle", "start": 406.599, "duration": 4.201}, {"text": "notamment d'immigration sur ce plateau", "start": 409.08, "duration": 3.519}, {"text": "par exemple \u00e7a c'est un sujet a pas", "start": 410.8, "duration": 3.399}, {"text": "parl\u00e9 Gabri il a pas beaucoup parl\u00e9 de", "start": 412.599, "duration": 2.841}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 non plus si il a parl\u00e9", "start": 414.199, "duration": 2.801}, {"text": "plusieurs fois de s\u00e9curit\u00e9 il a \u00e9voqu\u00e9", "start": 415.44, "duration": 3.159}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 ce qui m'a \u00e9tonn\u00e9 et ce que", "start": 417.0, "duration": 3.72}, {"text": "ne faisait pas du tout madame Bor je", "start": 418.599, "duration": 3.481}, {"text": "voudrais je voudrais essayer de voir un", "start": 420.72, "duration": 4.0}, {"text": "petit peu clair dans pardon Fran\u00e7ois", "start": 422.08, "duration": 5.799}, {"text": "davier bami mais de deux remarques", "start": 424.72, "duration": 5.319}, {"text": "euh vous pouvez peser sur ce", "start": 427.879, "duration": 4.801}, {"text": "gouvernement et de fa\u00e7on tr\u00e8s forte on", "start": 430.039, "duration": 4.801}, {"text": "l'a vu avec le sujet de l'immigration le", "start": 432.68, "duration": 4.76}, {"text": "l'immigration la loi immigration qui a", "start": 434.84, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e c'est votre loi et", "start": 437.44, "duration": 5.72}, {"text": "euh donc vous ne pouvez pas dire que", "start": 440.759, "duration": 4.041}, {"text": "vous pouvez pas travailler avec ce", "start": 443.16, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement ce gouvernement travaille", "start": 444.8, "duration": 5.399}, {"text": "avec vous la pr\u00e8re parce que c'est tr\u00e8s", "start": 446.759, "duration": 4.521}, {"text": "important pourquoi est-ce qu'on a obtenu", "start": 450.199, "duration": 2.28}, {"text": "cette loi sur l'immigration qui est", "start": 451.28, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement une loi que nous avons", "start": 452.479, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9crite pourquoi parce que nous sommes", "start": 454.36, "duration": 3.44}, {"text": "dans l'opposition pas parce que nous", "start": 456.039, "duration": 3.801}, {"text": "sommes dans la majorit\u00e9 pas par l'accord", "start": 457.8, "duration": 3.76}, {"text": "du gouvernement mais par le bras de fer", "start": 459.84, "duration": 2.88}, {"text": "men\u00e9 avec le gouvernement parce que", "start": 461.56, "duration": 2.16}, {"text": "qu'est-ce que le gouvernement voulait", "start": 462.72, "duration": 2.039}, {"text": "faire et c'est le gouvernement de", "start": 463.72, "duration": 2.52}, {"text": "monsieur daranin qui voulait faire \u00e7a", "start": 464.759, "duration": 3.0}, {"text": "c'\u00e9tait une loi de r\u00e9gularisation", "start": 466.24, "duration": 3.2}, {"text": "automatique si nous avons \u00e9vit\u00e9 \u00e0 la", "start": 467.759, "duration": 3.56}, {"text": "France des r\u00e9gularisations massives", "start": 469.44, "duration": 3.479}, {"text": "c'est parce que nous sommes r\u00e9solument", "start": 471.319, "duration": 3.16}, {"text": "dans l'opposition et n\u00e9anmoins et", "start": 472.919, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9anmoins est-ce que vous n'\u00eates pas", "start": 474.479, "duration": 2.4}, {"text": "dans une", "start": 476.039, "duration": 4.28}, {"text": "impasse une impasse qui se traduit par", "start": 476.879, "duration": 5.241}, {"text": "des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 480.319, "duration": 3.961}, {"text": "de vous le dire qui sont catastrophiques", "start": 482.12, "duration": 3.639}, {"text": "combien a fait votre candidate \u00e0", "start": 484.28, "duration": 3.639}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle elle a fait 4", "start": 485.759, "duration": 4.961}, {"text": "% pardon de vous le dire vous avez fait", "start": 487.919, "duration": 4.761}, {"text": "un score \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9enne la", "start": 490.72, "duration": 3.879}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9lection europ\u00e9enne en d\u00e9pit de", "start": 492.68, "duration": 3.799}, {"text": "toute votre \u00e9nergie votre talent et vos", "start": 494.599, "duration": 4.16}, {"text": "convictions qui n'\u00e9tit pas \u00e0 la hauteur", "start": 496.479, "duration": 4.4}, {"text": "de ce que on pouvait attendre d'un parti", "start": 498.759, "duration": 4.84}, {"text": "qui s'appelle les r\u00e9publicains et \u00e7a si", "start": 500.879, "duration": 5.201}, {"text": "vous voulez on se dit que la macronie", "start": 503.599, "duration": 4.481}, {"text": "qui tend vers la droite de plus en plus", "start": 506.08, "duration": 4.48}, {"text": "est-ce que c'est pas l'heure maintenant", "start": 508.08, "duration": 5.56}, {"text": "de vous dire et ben c'est peut-\u00eatre nous", "start": 510.56, "duration": 5.32}, {"text": "gens de droite qui pouvons reprendre le", "start": 513.64, "duration": 4.879}, {"text": "flambeau une fois qu' votre r\u00e9ponse et", "start": 515.88, "duration": 3.839}, {"text": "ensuite on va r\u00e9\u00e9couter un extrait de", "start": 518.519, "duration": 3.08}, {"text": "Gabriel la macronie tend vers la droite", "start": 519.719, "duration": 3.281}, {"text": "dans les mots parce qu'elle sait que", "start": 521.599, "duration": 2.721}, {"text": "c'est l\u00e0 que se trouvent effectivement", "start": 523.0, "duration": 2.68}, {"text": "les attentes des \u00e9lecteurs mais jamais", "start": 524.32, "duration": 3.12}, {"text": "dans les faits et dans les actes et les", "start": 525.68, "duration": 4.159}, {"text": "tous les faits objectifs tous les", "start": 527.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments du bilan des gouvernements", "start": 529.839, "duration": 3.601}, {"text": "successifs d'Emmanuel Macron le prouve", "start": 531.36, "duration": 3.64}, {"text": "pour le reste je ne ni pas que notre", "start": 533.44, "duration": 2.839}, {"text": "famille politique traverse une crise", "start": 535.0, "duration": 2.68}, {"text": "profonde mais c'est la vie politique", "start": 536.279, "duration": 2.481}, {"text": "fran\u00e7aise qui traverse une crise", "start": 537.68, "duration": 3.279}, {"text": "profonde pourquoi pr\u00e9cis\u00e9ment parce que", "start": 538.76, "duration": 4.04}, {"text": "avec le r\u00eave de la fin d'\u00e9clivage nous", "start": 540.959, "duration": 3.201}, {"text": "h\u00e9ritons d'un pays qui est fractur\u00e9", "start": 542.8, "duration": 3.12}, {"text": "comme jamais moi je crois que ce dont", "start": 544.16, "duration": 2.84}, {"text": "r\u00eavent beaucoup d'observateurs", "start": 545.92, "duration": 2.72}, {"text": "aujourd'hui et ce dont r\u00eave Emmanuel", "start": 547.0, "duration": 3.56}, {"text": "Macron et ce dont r\u00eave Marine Le Pen ce", "start": 548.64, "duration": 3.439}, {"text": "serait qu'effectivement on accepte de se", "start": 550.56, "duration": 3.16}, {"text": "dissoudre qu'on baisse les bras qu'on se", "start": 552.079, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9signe qu'on s'arr\u00eate qu'on jette", "start": 553.72, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00e9ponge et bien c'est pas ce qu'on va", "start": 555.399, "duration": 2.68}, {"text": "faire parce que oui on a travers\u00e9 des", "start": 556.8, "duration": 2.76}, {"text": "moments \u00e9lectoraux difficiles mais on a", "start": 558.079, "duration": 3.32}, {"text": "gard\u00e9 aussi des occasions d'agir pour", "start": 559.56, "duration": 3.76}, {"text": "les Fran\u00e7ais on est aujourd'hui le parti", "start": 561.399, "duration": 3.321}, {"text": "politique le mieux repr\u00e9sent\u00e9 dans les", "start": 563.32, "duration": 2.72}, {"text": "communes de France tous les jours on a", "start": 564.72, "duration": 2.359}, {"text": "des maires qui se battent pour les", "start": 566.04, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais on a la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale on", "start": 567.079, "duration": 2.841}, {"text": "on a un groupe parlementaire \u00e0", "start": 569.16, "duration": 2.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9 nationale qui est le pivot de", "start": 569.92, "duration": 3.599}, {"text": "la vie parlementaire on le premier", "start": 571.56, "duration": 3.64}, {"text": "groupe politique au Parlement europ\u00e9en", "start": 573.519, "duration": 2.76}, {"text": "et tout \u00e7a \u00e7a n'est pas rien et avec", "start": 575.2, "duration": 2.68}, {"text": "tout", "start": 576.279, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e7a", "start": 577.88, "duration": 3.0}]}