{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Je crois que malheureusement, ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9\u00a0\nfait pendant les quatre ans de ce quinquennat ne\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.57}, {"text": "se fera pas dans les derniers mois. Et je pense\u00a0\nque malheureusement tout le monde a compris que\u00a0\u00a0", "start": 3.57, "duration": 3.33}, {"text": "c'\u00e9tait plus un candidat qui fait sa campagne\u00a0\nqu'un pr\u00e9sident qui vient \u00e0 agir. La v\u00e9rit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 6.9, "duration": 4.35}, {"text": "c'est que le bilan d'Emmanuel Macron se\u00a0\ntrouve \u00e0 Marseille aujourd'hui. Le bilan\u00a0\u00a0", "start": 11.25, "duration": 3.0}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'est que cet \u00e9t\u00e9, il\u00a0\ny a eu une succession de r\u00e8glements de\u00a0\u00a0", "start": 14.25, "duration": 3.78}, {"text": "comptes : presque plus d'un par semaine. Le\u00a0\ndernier c'\u00e9tait il y a quelques jours : un\u00a0\u00a0", "start": 18.03, "duration": 4.5}, {"text": "jeune de 14 ans tu\u00e9 par balle ; Un autre jeune\u00a0\nde huit ans bless\u00e9 gri\u00e8vement. Et \u00e7a c'est\u00a0\u00a0", "start": 22.53, "duration": 5.46}, {"text": "Emmanuel Macron qui doit rendre des comptes pour\u00a0\ncela, parce qu'il est au pouvoir depuis 4 ans.", "start": 27.99, "duration": 4.38}, {"text": "C'est 40 ans aussi, certains disent,\u00a0\nd'impuissance aussi, gauche et\u00a0\u00a0", "start": 32.37, "duration": 5.35}, {"text": "droite comprises , y compris\u00a0\navec votre couleur politique.", "start": 38.85, "duration": 2.43}, {"text": "- Bien s\u00fbr, je ne dis pas qu'Emmanuel macron soit\u00a0\nle seul responsable de cette situation. Il n'en\u00a0\u00a0", "start": 41.28, "duration": 4.41}, {"text": "reste pas moins qu'on ne peut pas s'exon\u00e9rer de sa\u00a0\nresponsabilit\u00e9 quand on est aux affaires et on a\u00a0\u00a0", "start": 45.69, "duration": 4.35}, {"text": "vu \u00e0 quel point le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00a0\n\u00e9tait capable d'employer un ton martial quand\u00a0\u00a0", "start": 50.04, "duration": 4.14}, {"text": "il s'agissait de l'\u00e9pid\u00e9mie. J'aurais aim\u00e9\u00a0\nentendre Emmanuel Macron depuis le d\u00e9but de\u00a0\u00a0", "start": 54.18, "duration": 3.21}, {"text": "ce quinquennat dire \"nous sommes en guerre\",\u00a0\n\"nous sommes en guerre contre la drogue\",\u00a0\u00a0", "start": 57.39, "duration": 3.12}, {"text": "\"nous sommes en guerre contre les d\u00e9linquants\",\u00a0\n\"nous sommes en guerre contre tous ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 60.51, "duration": 3.18}, {"text": "pourrissent la vie des Fran\u00e7ais\" parce que\u00a0\n\u00e7a n'est pas seulement Marseille. Marseille,\u00a0\u00a0", "start": 63.69, "duration": 3.66}, {"text": "c'est un laboratoire de ce qu'il se passe dans la\u00a0\nFrance enti\u00e8re, de ce qui se passe quand l'\u00c9tat\u00a0\u00a0", "start": 67.35, "duration": 4.35}, {"text": "recule et que les Fran\u00e7ais sont directement\u00a0\nexpos\u00e9s \u00e0 la violence. Cet \u00e9t\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es\u00a0\u00a0", "start": 71.7, "duration": 4.38}, {"text": "les statistiques de la d\u00e9linquance pour l'ann\u00e9e\u00a0\n2020 : elles sont dramatiques. Jamais notre pays\u00a0\u00a0", "start": 76.08, "duration": 4.8}, {"text": "n'avait connu depuis plusieurs d\u00e9cennies, et\u00a0\n\u00e7a c'est le quinquennat d'Emmanuel Macron,\u00a0\u00a0", "start": 80.88, "duration": 3.87}, {"text": "une remont\u00e9e de nombre des homicides,\u00a0\net des tentaives d'homocides.", "start": 84.75, "duration": 4.44}, {"text": "Est-ce que c'est sp\u00e9cifiquement Marseille qui est\u00a0\nmalade de tous ces probl\u00e8mes, qui concentre tous\u00a0\u00a0", "start": 89.19, "duration": 3.9}, {"text": "ces probl\u00e8mes, ou est-ce que c'est l'\u00c9tat qui\u00a0\nest d\u00e9faillant vis-\u00e0-vis de cette ville ? Parce\u00a0\u00a0", "start": 93.09, "duration": 3.38}, {"text": "qu'il y a d'autres zones en France, enclav\u00e9es,\u00a0\nd\u00e9favoris\u00e9es, avec de tels r\u00e8glements de comptes.", "start": 96.47, "duration": 3.357}, {"text": "- Bien s\u00fbr, c'est pour \u00e7a que je vous dis\u00a0\nque Marseille c'est le laboratoire de la\u00a0\u00a0", "start": 99.827, "duration": 2.713}, {"text": "France, de ce qu'il se passe dans la France\u00a0\nenti\u00e8re, qui est peut-\u00eatre plus visible\u00a0\u00a0", "start": 102.54, "duration": 3.6}, {"text": "qu'ailleurs \u00e0 Marseille parce que Marseille\u00a0\nconcentre beaucoup de difficult\u00e9s ; mais dans\u00a0\u00a0", "start": 106.14, "duration": 3.48}, {"text": "la France enti\u00e8re le nombre d'homicides a\u00a0\nremont\u00e9 - et c'est encore une fois in\u00e9dit\u00a0\u00a0", "start": 109.62, "duration": 4.2}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps dans notre pays, au cours de\u00a0\nl'ann\u00e9e 2020. Le nombre d'agressions violentes est\u00a0\u00a0", "start": 113.82, "duration": 4.32}, {"text": "pass\u00e9 de 300.000 en 2019 \u00e0 350.000 en 2020, et \u00e7a\u00a0\nc'est le bilan d'Emmanuel Macron. Et vous voyez,\u00a0\u00a0", "start": 118.14, "duration": 6.66}, {"text": "encore une fois, cette esp\u00e8ce de sursaut tardif\u00a0\nne masquera pas le fait que nous n'avons pas su,\u00a0\u00a0", "start": 124.8, "duration": 7.14}, {"text": "sous la pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron, appliquer\u00a0\nle quoi qu'il en co\u00fbte. Quand on veut faire\u00a0\u00a0", "start": 131.94, "duration": 4.38}, {"text": "la guerre \u00e0 la d\u00e9linquance, alors on\u00a0\ndoit la combattre quoiqu'il en co\u00fbte.", "start": 136.32, "duration": 6.21}, {"text": "Est-ce que vous avez ce matin une proposition\u00a0\n- vous \u00eates aussi un responsable politique,\u00a0\u00a0", "start": 142.53, "duration": 3.96}, {"text": "un \u00e9lectrochoc s\u00e9curitaire, social\u00a0\nou culturel pour cette ville,\u00a0\u00a0", "start": 146.49, "duration": 3.45}, {"text": "et d'autres villes dans cette m\u00eame situation ?", "start": 149.94, "duration": 1.888}, {"text": "- Une proposition ne suffira pas. Quand on fait\u00a0\nla guerre, on mobilise toutes les \u00e9nergies,\u00a0\u00a0", "start": 151.828, "duration": 5.382}, {"text": "quand on fait la guerre, on donne\u00a0\ndes moyens aux forces de police,\u00a0\u00a0", "start": 157.21, "duration": 2.43}, {"text": "aux forces de l'ordre. On reconstruit la cha\u00eene\u00a0\np\u00e9nale, voil\u00e0 une proposition tr\u00e8s simple,\u00a0\u00a0", "start": 159.64, "duration": 5.07}, {"text": "et on fait en sorte que les peines soient\u00a0\nappliqu\u00e9es dans notre pays. Aujourd'hui au\u00a0\u00a0", "start": 164.71, "duration": 3.21}, {"text": "bout de un an apr\u00e8s une condamnation, 45% des\u00a0\npeines ne sont pas appliqu\u00e9es. Quand la justice\u00a0\u00a0", "start": 167.92, "duration": 5.76}, {"text": "est \u00e0 ce point faible, parce que depuis trop\u00a0\nlongtemps - et encore une fois je reconnais\u00a0\u00a0", "start": 173.68, "duration": 3.9}, {"text": "parfaitement que c'est une d\u00e9gradation qui\u00a0\nn'a pas commenc\u00e9 avec Emmanuel Macron, mais\u00a0\u00a0", "start": 177.58, "duration": 3.42}, {"text": "rien ne s'est fait pendant ce quinquennat pour\u00a0\nredonner \u00e0 la Justice les moyens de ses missions.", "start": 181.0, "duration": 3.78}, {"text": "Rien ne s'est fait ? Vous\u00a0\nn'\u00eates pas un poil caricatural ?", "start": 185.5, "duration": 2.57}, {"text": "- Bien s\u00fbr que non, au contraire ! J'irais m\u00eame\u00a0\nplus loin : pendant la crise du coronavirus,\u00a0\u00a0", "start": 188.07, "duration": 4.27}, {"text": "on a eu un minist\u00e8re de la Justice qui\u00a0\ns'est f\u00e9licit\u00e9 d'avoir lib\u00e9r\u00e9 de mani\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 192.34, "duration": 3.63}, {"text": "anticip\u00e9e des centaines de personnes qui\u00a0\n\u00e9taient incarc\u00e9r\u00e9s, qui \u00e9taient en cours\u00a0\u00a0", "start": 195.97, "duration": 4.23}, {"text": "d'exercice de leurs peines. Donc \u00e7a veut dire\u00a0\nque, au fond, quand vous dites que le travail\u00a0\u00a0", "start": 200.2, "duration": 4.26}, {"text": "des policiers et des gendarmes est d\u00e9truit par\u00a0\nle fait que vous lib\u00e9rez de mani\u00e8re anticip\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 204.46, "duration": 3.12}, {"text": "sans aucun esp\u00e8ce de pr\u00e9caution, des gens qui sont\u00a0\nen d\u00e9tention, de fait, vous ne pouvez pas vous\u00a0\u00a0", "start": 207.58, "duration": 6.84}, {"text": "attendre \u00e0 avoir un autre r\u00e9sultat que celui\u00a0\nqu'on a connu. Et je ne dis pas cela pour la\u00a0\u00a0", "start": 214.42, "duration": 3.42}, {"text": "pol\u00e9mique politique gratuite. Je dis \u00e7a parce que\u00a0\nnous avons devant nous une immense responsabilit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 217.84, "duration": 3.27}, {"text": "qui est celle de reconstruire un pays dans\u00a0\nlequel la s\u00e9curit\u00e9 soit \u00e0 nouveau une r\u00e9alit\u00e9.", "start": 221.11, "duration": 4.98}]}