{"label": "droite", "transcript": [{"text": "encore une fois je le redis la question", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "est moins celle de savoir comment les", "start": 1.65, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9publicains vont se comporter leur", "start": 3.36, "duration": 2.64}, {"text": "ligne est claire et d'une certaine", "start": 4.95, "duration": 2.87}, {"text": "mani\u00e8re nous sommes", "start": 6.0, "duration": 4.65}, {"text": "nombreux services voil\u00e0 ce que vous", "start": 7.82, "duration": 4.93}, {"text": "dites nous mais le new in langlois pas", "start": 10.65, "duration": 4.47}, {"text": "tout jean fran\u00e7ois cop\u00e9 par exemple", "start": 12.75, "duration": 4.17}, {"text": "justement d'un pacte de gouvernance jour", "start": 15.12, "duration": 3.329}, {"text": "au psg arrivait cuill\u00e8re au comit\u00e9", "start": 16.92, "duration": 3.33}, {"text": "strat\u00e9gique du parti il le reconna\u00eet", "start": 18.449, "duration": 3.66}, {"text": "lui-m\u00eame d'ailleurs sa voix est", "start": 20.25, "duration": 4.529}, {"text": "infiniment minoritaires et l'immense", "start": 22.109, "duration": 4.621}, {"text": "majorit\u00e9 de notre famille politique et", "start": 24.779, "duration": 4.471}, {"text": "je crois l'immense majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s", "start": 26.73, "duration": 4.469}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus \u00e0 l'occasion de cette", "start": 29.25, "duration": 3.509}, {"text": "\u00e9lection l\u00e9gislative je crois que c'est", "start": 31.199, "duration": 2.731}, {"text": "eux qu'il faut \u00e9couter parce qu'encore", "start": 32.759, "duration": 2.671}, {"text": "une fois c'est eux qui savent ce que les", "start": 33.93, "duration": 3.059}, {"text": "fran\u00e7ais leur ont demand\u00e9 de dire et de", "start": 35.43, "duration": 2.82}, {"text": "faire dans cette assembl\u00e9e nationale ne", "start": 36.989, "duration": 4.801}, {"text": "veut pas que aujourd'hui nous nous", "start": 38.25, "duration": 4.98}, {"text": "laissions dissoudre dans le maquereau", "start": 41.79, "duration": 3.749}, {"text": "nisme nous avons besoin de clart\u00e9 nous", "start": 43.23, "duration": 4.079}, {"text": "avons besoin de constance comme le dit", "start": 45.539, "duration": 3.45}, {"text": "votre confr\u00e8re vincent treulet zwiller", "start": 47.309, "duration": 3.121}, {"text": "dans son \u00e9ditorial du figaro aujourd'hui", "start": 48.989, "duration": 3.061}, {"text": "le ma\u00eetre mot pour la droite aujourd'hui", "start": 50.43, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e7a doit \u00eatre la clart\u00e9 de la clart\u00e9 qui", "start": 52.05, "duration": 3.419}, {"text": "d'autre que jean fran\u00e7ois cop\u00e9 sk n'a", "start": 54.09, "duration": 2.76}, {"text": "pas d'autre philippe juvin par exemple", "start": 55.469, "duration": 3.151}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue nouvelle mans d\u00e9put\u00e9 il", "start": 56.85, "duration": 3.36}, {"text": "disait il ya plusieurs casernes dans", "start": 58.62, "duration": 2.61}, {"text": "notre famille politique", "start": 60.21, "duration": 2.34}, {"text": "est ce que vous craignez quand m\u00eame que", "start": 61.23, "duration": 2.88}, {"text": "certains manques de telles politiques", "start": 62.55, "duration": 3.84}, {"text": "certains d\u00e9put\u00e9s \u00e0 y voir du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 64.11, "duration": 4.68}, {"text": "manuels macro moi je leur dis toujours", "start": 66.39, "duration": 5.1}, {"text": "la m\u00eame chose je lui dis d'ailleurs ici", "start": 68.79, "duration": 4.41}, {"text": "m\u00eame \u00e0 votre micro il ya quelques", "start": 71.49, "duration": 4.199}, {"text": "semaines ceux qui pensent que emmanuel", "start": 73.2, "duration": 5.73}, {"text": "macron est d\u00e9fend la ligne qu'il faut", "start": 75.689, "duration": 4.921}, {"text": "pour l'avenir de notre pays ont tout \u00e0", "start": 78.93, "duration": 2.91}, {"text": "fait le droit de rejoindre emmanuel", "start": 80.61, "duration": 3.21}, {"text": "macron et s'ils estiment que c'est leur", "start": 81.84, "duration": 3.779}, {"text": "responsabilit\u00e9 quand en conscience ils", "start": 83.82, "duration": 3.42}, {"text": "doivent le soutenir et bien qu'il rentre", "start": 85.619, "duration": 3.36}, {"text": "dans la majorit\u00e9 nous nous resterons", "start": 87.24, "duration": 3.69}, {"text": "dans l'opposition et je peux vous", "start": 88.979, "duration": 3.96}, {"text": "garantir que c'est ce que veulent", "start": 90.93, "duration": 4.049}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 92.939, "duration": 3.0}, {"text": "viennent d'\u00eatre \u00e9lus c'est ce que", "start": 94.979, "duration": 2.311}, {"text": "veulent l'immense majorit\u00e9 des", "start": 95.939, "duration": 4.731}, {"text": "parlementaires des \u00e9lus de l'opposition", "start": 97.29, "duration": 3.38}, {"text": "les aventures sont exag\u00e9r\u00e9es quand vous", "start": 100.82, "duration": 3.45}, {"text": "voyez vos scores aux derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 102.32, "duration": 3.27}, {"text": "est ce que vous dites pas que les", "start": 104.27, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e9lecteurs de facto ils sont d\u00e9j\u00e0 partis", "start": 105.59, "duration": 4.02}, {"text": "chez manuel nos \u00e9lecteurs il les avait", "start": 107.54, "duration": 3.27}, {"text": "dans toutes les sections les", "start": 109.61, "duration": 2.73}, {"text": "circonscriptions de france s'il le", "start": 110.81, "duration": 3.03}, {"text": "souhaitait l'occasion de voter pour des", "start": 112.34, "duration": 3.27}, {"text": "candidats de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 113.84, "duration": 4.139}, {"text": "si ils ont \u00e9lu dans soixante et une", "start": 115.61, "duration": 4.32}, {"text": "circonscription des parlementaires de la", "start": 117.979, "duration": 3.721}, {"text": "droite c'est parce qu'ils le veulent que", "start": 119.93, "duration": 3.99}, {"text": "les id\u00e9es de la droite soit d\u00e9fendue \u00e0", "start": 121.7, "duration": 3.36}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale et c'est parce", "start": 123.92, "duration": 3.54}, {"text": "qu'il ne confonde pas eu la droite avec", "start": 125.06, "duration": 3.479}, {"text": "la politique du pr\u00e9sident de la", "start": 127.46, "duration": 2.579}, {"text": "r\u00e9publique et je pense qu'aujourd'hui on", "start": 128.539, "duration": 3.781}, {"text": "a de moins en moins on a moins que", "start": 130.039, "duration": 4.081}, {"text": "jamais l'occasion de confondre les deux", "start": 132.32, "duration": 3.57}, {"text": "donc encore une fois je le redis c'est", "start": 134.12, "duration": 3.36}, {"text": "un service \u00e0 rendre non seulement \u00e0 la", "start": 135.89, "duration": 2.46}, {"text": "reconstruction de notre famille", "start": 137.48, "duration": 2.07}, {"text": "politique pour l'avenir mais surtout et", "start": 138.35, "duration": 3.03}, {"text": "c'est le plus important \u00e0 la d\u00e9mocratie", "start": 139.55, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7aise il faut retrouver la clart\u00e9 la", "start": 141.38, "duration": 5.07}, {"text": "constance le courage de la coh\u00e9rence et", "start": 144.11, "duration": 4.379}, {"text": "c'est \u00e0 partir de ce courage l\u00e0 que nous", "start": 146.45, "duration": 4.23}, {"text": "pourront redonner confiance pour tous", "start": 148.489, "duration": 4.111}, {"text": "les fran\u00e7ais dans la vie d\u00e9mocratique on", "start": 150.68, "duration": 3.96}, {"text": "sait entre fusion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e qui aussi", "start": 152.6, "duration": 3.6}, {"text": "bien \u00e0 la nuque p\u00e8se que dans la", "start": 154.64, "duration": 2.64}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 156.2, "duration": 3.87}, {"text": "hecker les fran\u00e7ais elle discr\u00e9dite la", "start": 157.28, "duration": 5.72}, {"text": "politique et la d\u00e9mocratie", "start": 160.07, "duration": 2.93}, {"text": "[Musique]", "start": 163.95, "duration": 5.24}]}