{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "18h sur cnews \u00c9ric Zemmour elle invitait", "start": 12.66, "duration": 3.66}, {"text": "exceptionnelle de punchline weekend", "start": 15.179, "duration": 2.701}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous \u00c9ric Merci \u00e0 VOUS", "start": 16.32, "duration": 3.24}, {"text": "hier je n'\u00e9tais pas \u00e0 Paris j'\u00e9tais \u00e0", "start": 17.88, "duration": 5.1}, {"text": "Nice et un taxi m'interpelle et me dit", "start": 19.56, "duration": 5.28}, {"text": "mais qu'est-ce qui se passe en France et", "start": 22.98, "duration": 3.719}, {"text": "je suis incapable de lui r\u00e9pondre parce", "start": 24.84, "duration": 3.3}, {"text": "que je me dis que si je parle d'\u00e9meutes", "start": 26.699, "duration": 3.66}, {"text": "c'est pas assez fort si je parle de", "start": 28.14, "duration": 3.36}, {"text": "guerre \u00e7a allait peut-\u00eatre un peu trop", "start": 30.359, "duration": 2.821}, {"text": "qu'est-ce qu'on vit aujourd'hui avec", "start": 31.5, "duration": 4.26}, {"text": "Zemmour oui vous avez pas tant on est", "start": 33.18, "duration": 4.62}, {"text": "entre les \u00e9meutes et la guerre on est", "start": 35.76, "duration": 5.7}, {"text": "entre des \u00e9meutes ethniques des \u00e9meutes", "start": 37.8, "duration": 5.759}, {"text": "ethniques qui peuvent se transformer en", "start": 41.46, "duration": 4.68}, {"text": "guerre civile ce sont des pr\u00e9mices de", "start": 43.559, "duration": 6.201}, {"text": "guerre civile quand vous savez vous avez", "start": 46.14, "duration": 7.38}, {"text": "des milliers de jeunes gens de jeunes", "start": 49.76, "duration": 7.119}, {"text": "gar\u00e7ons entre 16 et 25 ans qui se", "start": 53.52, "duration": 5.1}, {"text": "jettent sur les policiers qui pour", "start": 56.879, "duration": 3.481}, {"text": "certains leur tirent dessus avec des", "start": 58.62, "duration": 3.9}, {"text": "armes de chasse ou m\u00eame des kalachnikov", "start": 60.36, "duration": 5.28}, {"text": "qui br\u00fblent des mairies qui br\u00fblent qui", "start": 62.52, "duration": 7.22}, {"text": "br\u00fblent des des \u00e9coles qui", "start": 65.64, "duration": 7.56}, {"text": "pillent hommes et femmes cette fois ci", "start": 69.74, "duration": 5.26}, {"text": "des grands magasins vous voyez bien", "start": 73.2, "duration": 4.8}, {"text": "qu'on est dans des sc\u00e8nes \u00e0 la fois de", "start": 75.0, "duration": 7.14}, {"text": "pillage de razzia et de gu\u00e9rilla", "start": 78.0, "duration": 6.659}, {"text": "on peut les d\u00e9finir comme cela est-ce", "start": 82.14, "duration": 5.36}, {"text": "que c'\u00e9tait anticipable", "start": 84.659, "duration": 2.841}, {"text": "vous savez depuis 20 ans je dis que", "start": 88.08, "duration": 9.179}, {"text": "cette immigration folle massive venue de", "start": 92.54, "duration": 7.6}, {"text": "contrer qui sont tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s de nos", "start": 97.259, "duration": 6.141}, {"text": "canons culturels et civilisations", "start": 100.14, "duration": 6.299}, {"text": "va conduire \u00e0 la catastrophe", "start": 103.4, "duration": 5.44}, {"text": "je pense que moi je l'ai annonc\u00e9 depuis", "start": 106.439, "duration": 4.921}, {"text": "longtemps vous savez c'est bien pour", "start": 108.84, "duration": 4.319}, {"text": "cela que je me suis engag\u00e9 que j'ai", "start": 111.36, "duration": 4.439}, {"text": "quitt\u00e9 cette cha\u00eene si sympathique pour", "start": 113.159, "duration": 3.6}, {"text": "m'engager dans une campagne", "start": 115.799, "duration": 2.341}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on m'a dit \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 116.759, "duration": 2.461}, {"text": "mais non \u00e7a n'a aucune importance", "start": 118.14, "duration": 3.06}, {"text": "l'immigration le plus important c'est", "start": 119.22, "duration": 4.439}, {"text": "bien le pouvoir d'achat de tous les", "start": 121.2, "duration": 4.8}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s tous les candidats de tous les", "start": 123.659, "duration": 5.58}, {"text": "m\u00e9dias etc on voit aujourd'hui ou m\u00eame", "start": 126.0, "duration": 6.9}, {"text": "ce genre d'aveuglement je pense que si", "start": 129.239, "duration": 6.741}, {"text": "vous voulez en fait vous savez", "start": 132.9, "duration": 5.88}, {"text": "c'\u00e9tait assez \u00e9crit mais simplement les", "start": 135.98, "duration": 4.96}, {"text": "gens ne voulaient pas le voir les les", "start": 138.78, "duration": 4.2}, {"text": "citoyens avaient d'autres chats \u00e0", "start": 140.94, "duration": 3.72}, {"text": "fouetter et les politiques se cachaient", "start": 142.98, "duration": 5.18}, {"text": "la vue pourquoi par peur par id\u00e9ologie", "start": 144.66, "duration": 5.7}, {"text": "les deux", "start": 148.16, "duration": 4.659}, {"text": "par id\u00e9ologie pour ceux qui pensent que", "start": 150.36, "duration": 4.56}, {"text": "un \u00eatre humain n'est qu'un consommateur", "start": 152.819, "duration": 4.321}, {"text": "et que il peut venir de n'importe o\u00f9", "start": 154.92, "duration": 3.78}, {"text": "qu'il n'a pas culture qui n'a pas de", "start": 157.14, "duration": 3.0}, {"text": "racine et qu'il peut ainsi devenir", "start": 158.7, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais que fran\u00e7ais est un \u00e9tat", "start": 160.14, "duration": 4.8}, {"text": "d'esprit voyez que n'importe qui peut", "start": 162.18, "duration": 5.699}, {"text": "\u00eatre fran\u00e7ais et puis par peur oui vous", "start": 164.94, "duration": 5.939}, {"text": "avez raison parce que on a peur des", "start": 167.879, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9actions on a peur des violences mais", "start": 170.879, "duration": 4.381}, {"text": "vous voyez vous vous souvenez la fameuse", "start": 172.56, "duration": 4.679}, {"text": "phrase de Churchill apr\u00e8s les accords de", "start": 175.26, "duration": 4.199}, {"text": "Munich les dirigeants anglais ont choisi", "start": 177.239, "duration": 4.08}, {"text": "on avait le choix entre le d\u00e9shonneur et", "start": 179.459, "duration": 3.42}, {"text": "la guerre ils ont choisi le d\u00e9shonneur", "start": 181.319, "duration": 3.181}, {"text": "et ils ont la guerre et ben nous", "start": 182.879, "duration": 3.72}, {"text": "dirigeons c'est un peu la m\u00eame chose ils", "start": 184.5, "duration": 4.379}, {"text": "ont eu peur des affrontements ils ont eu", "start": 186.599, "duration": 3.541}, {"text": "peur des violences ils ont eu peur de", "start": 188.879, "duration": 3.121}, {"text": "cette gu\u00e9rilla ils ont choisi la", "start": 190.14, "duration": 4.319}, {"text": "soumission et donc le d\u00e9shonneur et le", "start": 192.0, "duration": 4.019}, {"text": "r\u00e9sultat c'est qu'ils ont quand m\u00eame la", "start": 194.459, "duration": 3.481}, {"text": "gu\u00e9rilla ce qui est perturbant en tous", "start": 196.019, "duration": 2.94}, {"text": "les cas ce qui peut perturber le", "start": 197.94, "duration": 3.9}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateur ce soir c'est que \u00e0", "start": 198.959, "duration": 4.56}, {"text": "travers ces sc\u00e8nes de pillage ses", "start": 201.84, "duration": 5.1}, {"text": "interpellations la majorit\u00e9 et fran\u00e7aise", "start": 203.519, "duration": 5.341}, {"text": "c'est \u00e0 dire que ce sont des Fran\u00e7ais ce", "start": 206.94, "duration": 3.299}, {"text": "sont des personnes qui sont n\u00e9es en", "start": 208.86, "duration": 3.299}, {"text": "France qui ont peut-\u00eatre commis ces", "start": 210.239, "duration": 4.201}, {"text": "exections s'empiternel de cascades", "start": 212.159, "duration": 4.16}, {"text": "fran\u00e7ais en v\u00e9rit\u00e9 vous avez raison", "start": 214.44, "duration": 4.32}, {"text": "juridiquement la plupart sont fran\u00e7ais", "start": 216.319, "duration": 5.081}, {"text": "je note d\u00e9j\u00e0 que vous avez vu la", "start": 218.76, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9action du gouvernement alg\u00e9rien il y a", "start": 221.4, "duration": 4.919}, {"text": "24 heures qui eux qui lui pardon parle", "start": 222.72, "duration": 6.06}, {"text": "de ses ressortissants pour lui ils sont", "start": 226.319, "duration": 5.101}, {"text": "alg\u00e9riens d\u00e9j\u00e0 c'est int\u00e9ressant \u00e7a", "start": 228.78, "duration": 4.08}, {"text": "prouve que c'est plus complexe qu'on ne", "start": 231.42, "duration": 3.72}, {"text": "le croit apr\u00e8s je vous ai dit j'entends", "start": 232.86, "duration": 3.48}, {"text": "qu'est-ce qu'elle te conseille vous", "start": 235.14, "duration": 2.64}, {"text": "savez il y a eu des textes magnifiques", "start": 236.34, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9crits en particulier le texte d'Ernest", "start": 237.78, "duration": 3.26}, {"text": "Renan tr\u00e8s connu", "start": 239.819, "duration": 3.601}, {"text": "pour essayer de d\u00e9finir ce qui est de", "start": 241.04, "duration": 3.339}, {"text": "fran\u00e7ais parce que ce qu\u00eate fran\u00e7ais", "start": 243.42, "duration": 2.64}, {"text": "c'est \u00e0 la fois", "start": 244.379, "duration": 3.301}, {"text": "faire partie du peuple fran\u00e7ais depuis", "start": 246.06, "duration": 3.48}, {"text": "des si\u00e8cles \u00eatre l\u00e0 d'avoir fait de", "start": 247.68, "duration": 3.96}, {"text": "grandes choses avoir connu de Jeanne", "start": 249.54, "duration": 3.36}, {"text": "d'Arc \u00e0 la guerre 14 vous voyez il y a", "start": 251.64, "duration": 3.36}, {"text": "des gens qui sont l\u00e0 depuis 1000 ans \u00e7a", "start": 252.9, "duration": 4.019}, {"text": "c'est \u00eatre fran\u00e7ais au d\u00e9part c'est le", "start": 255.0, "duration": 4.44}, {"text": "fameux Fran\u00e7ais de souche et puis il y a", "start": 256.919, "duration": 4.32}, {"text": "les Fran\u00e7ais de branches comme je dis", "start": 259.44, "duration": 5.1}, {"text": "moi j'en parle librement j'en suis c'est", "start": 261.239, "duration": 5.701}, {"text": "\u00e0 dire venu d'ailleurs et qui aime", "start": 264.54, "duration": 3.3}, {"text": "tellement la France qu'il veut", "start": 266.94, "duration": 3.12}, {"text": "s'assimiler \u00e0 la France mais qu'est-ce", "start": 267.84, "duration": 3.54}, {"text": "que \u00e7a veut dire s'assimiler \u00e0 la France", "start": 270.06, "duration": 3.06}, {"text": "c'est pas seulement un \u00e9tat d'esprit", "start": 271.38, "duration": 4.08}, {"text": "comme j'entends \u00e7a c'est le Renan pour", "start": 273.12, "duration": 4.98}, {"text": "les nuls non vous savez j'ai lu il y a", "start": 275.46, "duration": 4.739}, {"text": "quelques semaines un article tr\u00e8s", "start": 278.1, "duration": 3.96}, {"text": "int\u00e9ressant dans dans le dans le Figaro", "start": 280.199, "duration": 4.341}, {"text": "un portrait de madame Sylvia nagasinski", "start": 282.06, "duration": 5.28}, {"text": "ok est une grande intellectuel une femme", "start": 284.54, "duration": 5.08}, {"text": "de grande qualit\u00e9 et pousse de Lionel", "start": 287.34, "duration": 4.38}, {"text": "Jospin vous voyez je n'ai pas", "start": 289.62, "duration": 3.42}, {"text": "sp\u00e9cialement de mon camp comme on dit", "start": 291.72, "duration": 4.199}, {"text": "mais on lui demande son grand-p\u00e8re \u00e9tait", "start": 293.04, "duration": 4.5}, {"text": "polonais il est venu en France son p\u00e8re", "start": 295.919, "duration": 2.821}, {"text": "\u00e9tait ing\u00e9nieur et elle rentrait \u00e0", "start": 297.54, "duration": 3.18}, {"text": "l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise et on lui dit mais", "start": 298.74, "duration": 3.48}, {"text": "qu'est-ce que c'est pour vous de venir", "start": 300.72, "duration": 2.58}, {"text": "fran\u00e7ais qu'est-ce que c'est que", "start": 302.22, "duration": 2.64}, {"text": "l'assimilation et elle a cette r\u00e9ponse", "start": 303.3, "duration": 3.3}, {"text": "magnifique que lui avait son grand-p\u00e8re", "start": 304.86, "duration": 4.44}, {"text": "il lui avait dit j'ai remplac\u00e9 les rois", "start": 306.6, "duration": 5.52}, {"text": "de Pologne par les rois de France et", "start": 309.3, "duration": 4.74}, {"text": "bien \u00eatre fran\u00e7ais c'est \u00e7a et vous", "start": 312.12, "duration": 5.22}, {"text": "voyez ces gens l\u00e0 j'ai m\u00eame pas la", "start": 314.04, "duration": 4.099}, {"text": "pierre", "start": 317.34, "duration": 2.94}, {"text": "pour la plupart parce qu'il y a toujours", "start": 318.139, "duration": 4.421}, {"text": "des exceptions pour la plupart ils ne", "start": 320.28, "duration": 4.699}, {"text": "veulent pas remplacer les rois de", "start": 322.56, "duration": 5.52}, {"text": "Pologne mais d'Alg\u00e9rie du Mali par les", "start": 324.979, "duration": 5.021}, {"text": "rois de France c'est tout le probl\u00e8me", "start": 328.08, "duration": 4.5}, {"text": "alors \u00e0 part \u00e7a si vous voulez c'est", "start": 330.0, "duration": 4.74}, {"text": "fondamental \u00e0 partir quand on est \u00e0 ce", "start": 332.58, "duration": 3.959}, {"text": "moment-l\u00e0 et que on ne veut m\u00eame plus", "start": 334.74, "duration": 3.239}, {"text": "parce qu'on nous avons des \u00e9lites", "start": 336.539, "duration": 3.361}, {"text": "fran\u00e7aises compl\u00e8tement travailler par", "start": 337.979, "duration": 3.601}, {"text": "l'id\u00e9ologie de gauche de la", "start": 339.9, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9construction qui ne veulent m\u00eame plus", "start": 341.58, "duration": 4.5}, {"text": "leur imposer cette assimilation et ben", "start": 343.32, "duration": 3.56}, {"text": "nous avons", "start": 346.08, "duration": 4.5}, {"text": "des enclaves \u00e9trang\u00e8res ou une autre", "start": 346.88, "duration": 5.98}, {"text": "civilisation Concord une autre", "start": 350.58, "duration": 5.82}, {"text": "civilisation arabes musulmane qui n'a", "start": 352.86, "duration": 5.36}, {"text": "rien \u00e0 voir avec notre civilisation", "start": 356.4, "duration": 4.62}, {"text": "chr\u00e9tienne jud\u00e9o-chr\u00e9tienne grec aux", "start": 358.22, "duration": 5.8}, {"text": "romaines et qui devient son", "start": 361.02, "duration": 5.7}, {"text": "son adversaire parce que trop de", "start": 364.02, "duration": 4.1}, {"text": "souvenirs", "start": 366.72, "duration": 3.539}, {"text": "de guerre trop de souvenirs", "start": 368.12, "duration": 4.419}, {"text": "d'affrontement jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment la", "start": 370.259, "duration": 4.581}, {"text": "colonisation", "start": 372.539, "duration": 2.301}, {"text": "entre les esprits et le r\u00e9sultat c'est", "start": 374.88, "duration": 5.58}, {"text": "\u00e7a aujourd'hui on a en v\u00e9rit\u00e9 des", "start": 378.12, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9meutes contre la France c'est \u00e7a et il", "start": 380.46, "duration": 4.56}, {"text": "faut pas se cacher derri\u00e8re son petit", "start": 383.759, "duration": 3.181}, {"text": "doigt nous avons des \u00e9meutes contre la", "start": 385.02, "duration": 4.38}, {"text": "France avec la haine de la France comme", "start": 386.94, "duration": 5.22}, {"text": "moteur accessoirement la volont\u00e9 de", "start": 389.4, "duration": 4.739}, {"text": "piller les magasins on voit les images", "start": 392.16, "duration": 4.92}, {"text": "mais le fondamentalement c'est la haine", "start": 394.139, "duration": 4.801}, {"text": "de la France qui est le moteur de tous", "start": 397.08, "duration": 3.839}, {"text": "ces gens et de tous ces pillards et de", "start": 398.94, "duration": 4.379}, {"text": "tous ses \u00e9motiers on comprend les causes", "start": 400.919, "duration": 3.84}, {"text": "et les cons\u00e9quences on viendra apr\u00e8s sur", "start": 403.319, "duration": 2.701}, {"text": "les solutions je veux qu'on revienne sur", "start": 404.759, "duration": 3.06}, {"text": "ces quatre nuits d'\u00e9meutes tr\u00e8s", "start": 406.02, "duration": 3.179}, {"text": "rapidement vous avez appel\u00e9 le pr\u00e9sident", "start": 407.819, "duration": 3.0}, {"text": "de la R\u00e9publique \u00e0 instaurer l'\u00e9tat", "start": 409.199, "duration": 3.241}, {"text": "d'urgence qu'est-ce que \u00e7a changerait", "start": 410.819, "duration": 3.061}, {"text": "l'\u00e9tat d'urgence il y a d\u00e9j\u00e0 45000", "start": 412.44, "duration": 3.36}, {"text": "policiers qui sont sur le pont l'\u00e9tat", "start": 413.88, "duration": 3.599}, {"text": "d'urgence qu'est-ce que c'est l'\u00e9tat", "start": 415.8, "duration": 4.08}, {"text": "d'urgence c'est", "start": 417.479, "duration": 4.141}, {"text": "diff\u00e9rentes mesures qui sont possibles", "start": 419.88, "duration": 3.599}, {"text": "et qui ne sont pas possibles quand il", "start": 421.62, "duration": 3.18}, {"text": "n'y a pas l'\u00e9tat d'urgence je vous donne", "start": 423.479, "duration": 3.421}, {"text": "des exemples en vrac d'abord on peut", "start": 424.8, "duration": 3.26}, {"text": "instaurer", "start": 426.9, "duration": 4.139}, {"text": "le couvent-feu donc la nuit plus", "start": 428.06, "duration": 5.259}, {"text": "personne ne peut sortir quoi qu'il", "start": 431.039, "duration": 3.841}, {"text": "arrive certaines villes le font vous", "start": 433.319, "duration": 3.181}, {"text": "avez raison mais vous voyez que c'est", "start": 434.88, "duration": 4.439}, {"text": "pas inutile ensuite on donne \u00e0 la police", "start": 436.5, "duration": 6.78}, {"text": "des moyens de perquisition des moyens de", "start": 439.319, "duration": 5.521}, {"text": "contr\u00f4le on peut contr\u00f4ler les", "start": 443.28, "duration": 3.24}, {"text": "automobiles on peut voir s'il y a des", "start": 444.84, "duration": 3.38}, {"text": "armes on peut perquisitionner les", "start": 446.52, "duration": 5.64}, {"text": "appartements les caves on peut ramasser", "start": 448.22, "duration": 6.099}, {"text": "les armes si on en trouve on peut", "start": 452.16, "duration": 4.259}, {"text": "d\u00e9f\u00e9rer imm\u00e9diatement devant la justice", "start": 454.319, "duration": 3.66}, {"text": "administrative et non pas la justice", "start": 456.419, "duration": 3.661}, {"text": "judiciaire les coupables vous voyez \u00e7a", "start": 457.979, "duration": 4.141}, {"text": "donne des moyens \u00e0 la police mais je ne", "start": 460.08, "duration": 3.78}, {"text": "fais pas si vous voulez de cet \u00e9tat", "start": 462.12, "duration": 5.34}, {"text": "d'urgence le seul mais oui l'alpha et", "start": 463.86, "duration": 6.6}, {"text": "l'om\u00e9ga de la lutte contre cette cette", "start": 467.46, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9volte et contre ses \u00e9meutes je ne suis", "start": 470.46, "duration": 4.679}, {"text": "pas na\u00eff en fait il y a deux types de", "start": 472.62, "duration": 3.96}, {"text": "mesures il y a les mesures \u00e0 court terme", "start": 475.139, "duration": 4.261}, {"text": "mesure \u00e0 court terme c'est permettre \u00e0", "start": 476.58, "duration": 4.619}, {"text": "la police de mater ses \u00e9motes", "start": 479.4, "duration": 4.26}, {"text": "aujourd'hui comment que la police pour", "start": 481.199, "duration": 3.78}, {"text": "l'incendie pour cent des Fran\u00e7ais par", "start": 483.66, "duration": 3.78}, {"text": "exemple esp\u00e8rent que l'arm\u00e9e je sais", "start": 484.979, "duration": 4.56}, {"text": "bien je sais bien que il y a dans", "start": 487.44, "duration": 4.34}, {"text": "l'inconscient collectif", "start": 489.539, "duration": 4.44}, {"text": "qui date d'ailleurs de toute notre", "start": 491.78, "duration": 4.0}, {"text": "histoire au 19e si\u00e8cle jusqu'au", "start": 493.979, "duration": 3.66}, {"text": "d'ailleurs au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle on", "start": 495.78, "duration": 3.18}, {"text": "envoyait l'arm\u00e9e contre contre des", "start": 497.639, "duration": 3.12}, {"text": "manifestations tr\u00e8s dures donc c'est", "start": 498.96, "duration": 4.16}, {"text": "c'est pas c'est pas", "start": 500.759, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9tonnant mais pour l'instant l'arm\u00e9e", "start": 503.12, "duration": 5.34}, {"text": "n'est pas pr\u00e9par\u00e9 pour ce genre", "start": 506.16, "duration": 4.5}, {"text": "d'affrontement n'est pas pr\u00e9par\u00e9 pour ce", "start": 508.46, "duration": 4.48}, {"text": "genre de gu\u00e9rilla la police elle est", "start": 510.66, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9e mais seulement il y a un", "start": 512.94, "duration": 4.2}, {"text": "probl\u00e8me de fond qu'il faut regarder en", "start": 514.979, "duration": 4.98}, {"text": "face et \u00e7a nous am\u00e8ne des manoeuvres des", "start": 517.14, "duration": 3.8}, {"text": "des", "start": 519.959, "duration": 3.181}, {"text": "r\u00e9ponses de court terme \u00e0 des r\u00e9ponses", "start": 520.94, "duration": 3.7}, {"text": "de long terme qu'est-ce qui se passe", "start": 523.14, "duration": 4.379}, {"text": "aujourd'hui en v\u00e9rit\u00e9 les 40 000", "start": 524.64, "duration": 5.34}, {"text": "policiers sont d\u00e9bord\u00e9s et ils sont", "start": 527.519, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9bord\u00e9s par quoi non seulement par la", "start": 529.98, "duration": 6.6}, {"text": "f\u00e9rocit\u00e9 des \u00e9motiers qui veulent leur", "start": 532.56, "duration": 7.32}, {"text": "peau manifestement mais aussi et d'abord", "start": 536.58, "duration": 5.22}, {"text": "par le nombre", "start": 539.88, "duration": 4.2}, {"text": "les policiers reculent par ce qu'ils", "start": 541.8, "duration": 5.34}, {"text": "sont moins nombreux et que comme on leur", "start": 544.08, "duration": 5.879}, {"text": "donne en plus des consignes de d'\u00e9viter", "start": 547.14, "duration": 5.12}, {"text": "tout contact d'\u00e9viter tout affrontement", "start": 549.959, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9videmment on leur interdit d'utiliser", "start": 552.26, "duration": 4.54}, {"text": "leurs armes donc le r\u00e9sultat c'est que", "start": 554.64, "duration": 3.9}, {"text": "il recule il recule parce qu'ils sont", "start": 556.8, "duration": 4.02}, {"text": "moins nombreux tout b\u00eatement et pourquoi", "start": 558.54, "duration": 4.38}, {"text": "sont-ils moins nombreux", "start": 560.82, "duration": 4.98}, {"text": "mais parce que depuis 20 ans depuis 30", "start": 562.92, "duration": 7.74}, {"text": "ans nous n'avons cess\u00e9 de recevoir des", "start": 565.8, "duration": 6.659}, {"text": "centaines de milliers de personnes", "start": 570.66, "duration": 5.16}, {"text": "venues de du Maghreb et d'Afrique et que", "start": 572.459, "duration": 5.521}, {"text": "ces gens-l\u00e0 ont fait souche on fait des", "start": 575.82, "duration": 3.66}, {"text": "enfants on fait des jeunes et que", "start": 577.98, "duration": 3.26}, {"text": "aujourd'hui ils sont en nombre", "start": 579.48, "duration": 4.26}, {"text": "incalculable je regardais les chiffres", "start": 581.24, "duration": 4.42}, {"text": "par exemple pour un 14 juillet il y a", "start": 583.74, "duration": 4.56}, {"text": "122000 ou 25000 policiers et gendarmes", "start": 585.66, "duration": 4.859}, {"text": "qui sont d\u00e9ployables donc on est encore", "start": 588.3, "duration": 4.02}, {"text": "tr\u00e8s loin mais vous pr\u00e9sident de la", "start": 590.519, "duration": 3.181}, {"text": "R\u00e9publique aujourd'hui vous faites", "start": 592.32, "duration": 3.24}, {"text": "comment puisque \u00e0 court terme tr\u00e8s", "start": 593.7, "duration": 3.12}, {"text": "rapidement les prochains jours qu'est-ce", "start": 595.56, "duration": 3.0}, {"text": "que vous faites je vous ai dit il y a", "start": 596.82, "duration": 4.44}, {"text": "deux types de mesure il y a les mesures", "start": 598.56, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e0 court terme \u00e0 court terme pour mater", "start": 601.26, "duration": 4.44}, {"text": "la r\u00e9volte c'est \u00e0 dire je donne aux", "start": 603.66, "duration": 5.4}, {"text": "policiers les moyens de de r\u00e9primer", "start": 605.7, "duration": 6.02}, {"text": "cette r\u00e9volte et j'exige de la justice", "start": 609.06, "duration": 6.12}, {"text": "quelle sanctionne vous savez j'ai lu le", "start": 611.72, "duration": 5.86}, {"text": "communiqu\u00e9 du Syndicat de la", "start": 615.18, "duration": 4.32}, {"text": "magistrature c'est un scandale ces", "start": 617.58, "duration": 4.8}, {"text": "gens-l\u00e0 sont en v\u00e9rit\u00e9 les soutiens des", "start": 619.5, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e9motiers eux qui nous parlent en", "start": 622.38, "duration": 4.079}, {"text": "permanence de la R\u00e9publique c'est", "start": 624.72, "duration": 4.2}, {"text": "absolument honte je me demande si on ne", "start": 626.459, "duration": 4.981}, {"text": "pourrait pas demander la dissolution du", "start": 628.92, "duration": 5.16}, {"text": "syndicat de la magistrature pour propos", "start": 631.44, "duration": 4.62}, {"text": "s\u00e9ditieux et anti r\u00e9publicains pour le", "start": 634.08, "duration": 3.96}, {"text": "coup donc il faut absolument une", "start": 636.06, "duration": 5.94}, {"text": "r\u00e9pression ferme et implacable mais mais", "start": 638.04, "duration": 7.14}, {"text": "je ne veux pas m'enfermer dans le court", "start": 642.0, "duration": 4.92}, {"text": "terme parce que c'est trop facile il", "start": 645.18, "duration": 3.42}, {"text": "faut voir le long terme moi si j'avais", "start": 646.92, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de la R\u00e9publique la chose", "start": 648.6, "duration": 5.06}, {"text": "essentielle c'est arr\u00eater l'immigration", "start": 650.7, "duration": 5.699}, {"text": "arr\u00eatez les flux migratoires pour ne", "start": 653.66, "duration": 6.1}, {"text": "plus recevoir 200.000 300 000 500 000", "start": 656.399, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9trangers tous les ans et pour cela nous", "start": 659.76, "duration": 4.199}, {"text": "avons des mesures \u00e0 prendre je les ai", "start": 662.04, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 pendant la pr\u00e9sidentielle j'ai", "start": 663.959, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9tabli ce que j'appelle", "start": 666.0, "duration": 5.7}, {"text": "le bloc migratoire vous voyez il y a des", "start": 667.88, "duration": 5.5}, {"text": "mesures essentielles arr\u00eatez le", "start": 671.7, "duration": 4.079}, {"text": "regroupement familial arr\u00eatez de", "start": 673.38, "duration": 4.88}, {"text": "supprimer le droit du sol supprimer le", "start": 675.779, "duration": 4.56}, {"text": "laisser le droit d'asile \u00e0 quelques", "start": 678.26, "duration": 3.6}, {"text": "centaines de personnes", "start": 680.339, "duration": 4.321}, {"text": "expuls\u00e9s expulser les d\u00e9linquants", "start": 681.86, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9trangers expulser les criminels", "start": 684.66, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e9trangers expuls\u00e9s les ch\u00f4meurs de plus", "start": 687.18, "duration": 4.5}, {"text": "de 6 mois \u00e9videmment expulser les", "start": 689.64, "duration": 4.5}, {"text": "clandestins vous voyez il y a parce que", "start": 691.68, "duration": 4.14}, {"text": "si vous voulez il y a des mesures \u00e0", "start": 694.14, "duration": 3.3}, {"text": "court terme mais je ne veux pas", "start": 695.82, "duration": 2.82}, {"text": "m'enfermer dans les mesures \u00e0 court", "start": 697.44, "duration": 3.18}, {"text": "terme parce que si on m'avait \u00e9cout\u00e9", "start": 698.64, "duration": 4.02}, {"text": "depuis longtemps on en serait pas l\u00e0", "start": 700.62, "duration": 4.56}, {"text": "mais depuis longtemps vous posez ce", "start": 702.66, "duration": 4.08}, {"text": "diagnostic j'ai retrouv\u00e9 un texte que", "start": 705.18, "duration": 4.14}, {"text": "vous avez publi\u00e9 pour le Figaro 25", "start": 706.74, "duration": 5.52}, {"text": "novembre 2005 voil\u00e0 ce que vous dites la", "start": 709.32, "duration": 4.98}, {"text": "fraternit\u00e9 fran\u00e7aise n'est plus un qu'un", "start": 712.26, "duration": 4.079}, {"text": "vin mot pour ces jeunes nationaux et", "start": 714.3, "duration": 2.94}, {"text": "issus de l'immigration qui ne veulent", "start": 716.339, "duration": 2.821}, {"text": "pas \u00eatre fran\u00e7ais et qui ne sont", "start": 717.24, "duration": 3.719}, {"text": "d'ailleurs pas consid\u00e9r\u00e9s comme tel par", "start": 719.16, "duration": 4.919}, {"text": "le reste de la communaut\u00e9 nationale 20", "start": 720.959, "duration": 5.521}, {"text": "ans ont pass\u00e9 quasiment et rien n'a", "start": 724.079, "duration": 3.741}, {"text": "chang\u00e9 c'est \u00e7a que", "start": 726.48, "duration": 5.099}, {"text": "un seul point rien n'a chang\u00e9 sur le", "start": 727.82, "duration": 6.28}, {"text": "diagnostic que je faisais \u00e0 mon sens", "start": 731.579, "duration": 4.081}, {"text": "mais", "start": 734.1, "duration": 4.5}, {"text": "une chose a chang\u00e9 le nom", "start": 735.66, "duration": 5.76}, {"text": "et le nombre c'est fondamental c'est le", "start": 738.6, "duration": 4.14}, {"text": "nombre qui est en train de faire", "start": 741.42, "duration": 4.02}, {"text": "basculer d'innombrables quartiers de", "start": 742.74, "duration": 6.0}, {"text": "quartier de sur le sol fran\u00e7ais en club", "start": 745.44, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re uniquement le nom et les", "start": 748.74, "duration": 5.039}, {"text": "politiques ont une responsabilit\u00e9 \u00e9norme", "start": 751.92, "duration": 4.74}, {"text": "vous savez qu'on est pass\u00e9 je vous fais", "start": 753.779, "duration": 6.18}, {"text": "vite les chiffres en 2000 il y avait 100", "start": 756.66, "duration": 5.46}, {"text": "000 \u00e9trangers r\u00e9guliers je parle de", "start": 759.959, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9gulier je ne parle pas d'irr\u00e9gulier", "start": 762.12, "duration": 3.3}, {"text": "100 000 \u00e9trangers r\u00e9guliers qui", "start": 763.38, "duration": 3.899}, {"text": "rentraient l\u00e9galement en France dans les", "start": 765.42, "duration": 4.08}, {"text": "ann\u00e9es 2010 on est pass\u00e9 \u00e0 200 000 et", "start": 767.279, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui on est pass\u00e9 \u00e0 300 000 sans", "start": 769.5, "duration": 4.019}, {"text": "compter les enfants qui ne sont pas", "start": 772.079, "duration": 4.021}, {"text": "comptabilis\u00e9s qui grandissent et sans on", "start": 773.519, "duration": 4.741}, {"text": "les voit aujourd'hui et sans compter les", "start": 776.1, "duration": 5.16}, {"text": "droits d'asile qui sont d\u00e9bout\u00e9s mais", "start": 778.26, "duration": 4.8}, {"text": "qui en fait reste sur le territoire", "start": 781.26, "duration": 3.78}, {"text": "parce qu'on expulse personne donc \u00e7a", "start": 783.06, "duration": 5.1}, {"text": "vous fait 500 000 personnes dont les", "start": 785.04, "duration": 5.28}, {"text": "trois quarts doivent \u00eatre maghr\u00e9bins ou", "start": 788.16, "duration": 4.979}, {"text": "africains qui rentrent sur le sol", "start": 790.32, "duration": 4.38}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 793.139, "duration": 3.601}, {"text": "vous rendez compte en 20 ans vous faites", "start": 794.7, "duration": 4.439}, {"text": "le calcul en 20 ans \u00e7a vous fait des", "start": 796.74, "duration": 3.899}, {"text": "millions de personnes qui sont en plus", "start": 799.139, "duration": 3.961}, {"text": "j'entends revenons sur les \u00e9meti\u00e9s et", "start": 800.639, "duration": 4.681}, {"text": "revenons sur le long terme parmi les", "start": 803.1, "duration": 4.32}, {"text": "personnes qui sont interpell\u00e9es 30% sont", "start": 805.32, "duration": 3.38}, {"text": "mineurs d'accord", "start": 807.42, "duration": 3.84}, {"text": "parmi ces \u00e9meutiers la majorit\u00e9", "start": 808.7, "duration": 5.5}, {"text": "probablement et fran\u00e7aise et parfois pas", "start": 811.26, "duration": 5.16}, {"text": "de double nationalit\u00e9 donc vous avez par", "start": 814.2, "duration": 4.62}, {"text": "exemple prenons un cas tr\u00e8s pratique un", "start": 816.42, "duration": 5.039}, {"text": "jeune de 13 ans qui a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9", "start": 818.82, "duration": 4.44}, {"text": "parce qu'il a pill\u00e9 un magasin ou parce", "start": 821.459, "duration": 6.201}, {"text": "qu'il a saccag\u00e9 un commerce 13 ou 14 ans", "start": 823.26, "duration": 7.079}, {"text": "il est de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 827.66, "duration": 5.32}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait alors je vous le", "start": 830.339, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te", "start": 832.98, "duration": 2.22}, {"text": "parce qu'il faut revenir \u00e0 l'origine", "start": 834.06, "duration": 4.459}, {"text": "avec moi il ne serait pas de la Su\u00e8de", "start": 835.2, "duration": 5.16}, {"text": "vous comprenez c'est important de le", "start": 838.519, "duration": 3.701}, {"text": "savoir moi je supprimerai le droit du", "start": 840.36, "duration": 2.82}, {"text": "sol oui mais je suis le seul \u00e0 le", "start": 842.22, "duration": 2.28}, {"text": "proposer donc c'est quand m\u00eame important", "start": 843.18, "duration": 4.26}, {"text": "deuxi\u00e8mement", "start": 844.5, "duration": 5.279}, {"text": "on peut punir aujourd'hui dans les temps", "start": 847.44, "duration": 4.38}, {"text": "actuel de la loi tous les gens de plus", "start": 849.779, "duration": 3.961}, {"text": "de 16 ans ils peuvent \u00eatre punis", "start": 851.82, "duration": 4.44}, {"text": "sanctionn\u00e9s emprisonn\u00e9s", "start": 853.74, "duration": 5.039}, {"text": "ils sont pas ils ont pas tous raison par", "start": 856.26, "duration": 6.66}, {"text": "ailleurs \u00e9videmment qu'il faut faire une", "start": 858.779, "duration": 7.74}, {"text": "des nouvelles r\u00e8gles pour ces mineurs de", "start": 862.92, "duration": 5.76}, {"text": "13 ans de 14 ans qui \u00e9videmment n'ont", "start": 866.519, "duration": 4.141}, {"text": "rien \u00e0 voir avec les mineurs auparavant", "start": 868.68, "duration": 3.719}, {"text": "donc qui \u00e9tait jadis donc \u00e9videmment", "start": 870.66, "duration": 3.0}, {"text": "nous devons faire des nouvelles", "start": 872.399, "duration": 2.821}, {"text": "fonctions nous devons pouvoir les", "start": 873.66, "duration": 4.739}, {"text": "sanctionner je vous r\u00e9p\u00e8te on peut", "start": 875.22, "duration": 6.119}, {"text": "\u00e9galement toucher les parents parce que", "start": 878.399, "duration": 4.141}, {"text": "les parents sont responsables des", "start": 881.339, "duration": 3.24}, {"text": "enfants de 13 ans on peut leur supprimer", "start": 882.54, "duration": 4.14}, {"text": "les allocations sociales parce que vous", "start": 884.579, "duration": 4.081}, {"text": "comprenez je voudrais vous dire", "start": 886.68, "duration": 4.08}, {"text": "j'entends beaucoup que c'est une r\u00e9volte", "start": 888.66, "duration": 4.38}, {"text": "sociale que c'est le produit de la", "start": 890.76, "duration": 5.12}, {"text": "pauvret\u00e9 moi je voudrais dire que", "start": 893.04, "duration": 5.46}, {"text": "d'abord ces gens venaient de pays tr\u00e8s", "start": 895.88, "duration": 5.56}, {"text": "pauvres et que la France est pour eux un", "start": 898.5, "duration": 5.22}, {"text": "eldorado donc je ne comprends pas quand", "start": 901.44, "duration": 3.18}, {"text": "j'entends le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 903.72, "duration": 3.96}, {"text": "dire qu'ils ont raison de se plaindre et", "start": 904.62, "duration": 5.399}, {"text": "de se r\u00e9volter et par ailleurs je", "start": 907.68, "duration": 5.82}, {"text": "voudrais dire que ils sont gorg\u00e9s je dis", "start": 910.019, "duration": 7.32}, {"text": "bien gorger d'allocations sociales et de", "start": 913.5, "duration": 7.139}, {"text": "privil\u00e8ge de toutes sortes de privil\u00e8ge", "start": 917.339, "duration": 5.881}, {"text": "g\u00e9ographique car ils vivent dans des", "start": 920.639, "duration": 4.861}, {"text": "m\u00e9tropoles \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des m\u00e9tropoles l\u00e0 o\u00f9", "start": 923.22, "duration": 3.359}, {"text": "passe tous les flux financiers", "start": 925.5, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9conomiques de la mondialisation et il", "start": 926.579, "duration": 3.841}, {"text": "est possible d'emploi et \u00e9ventuellement", "start": 928.74, "duration": 4.8}, {"text": "de trafic des privil\u00e8ges sociaux je les", "start": 930.42, "duration": 5.7}, {"text": "dis des allocations familiales des HLM", "start": 933.54, "duration": 7.159}, {"text": "des allocations diverses et vari\u00e9es", "start": 936.12, "duration": 7.5}, {"text": "un privil\u00e8ge scolaire c'est dans ces", "start": 940.699, "duration": 6.88}, {"text": "quartiers que on d\u00e9double les classes et", "start": 943.62, "duration": 7.56}, {"text": "que on met plus de professeurs des", "start": 947.579, "duration": 4.82}, {"text": "privil\u00e8ges", "start": 951.18, "duration": 5.76}, {"text": "je dirais judiciaire puisque la justice", "start": 952.399, "duration": 6.461}, {"text": "est tr\u00e8s laxiste avec eux on l'a vu avec", "start": 956.94, "duration": 6.48}, {"text": "le jeune Na\u00ebl qui nous a dit qu'il", "start": 958.86, "duration": 6.599}, {"text": "n'avait pas de casier judiciaire il", "start": 963.42, "duration": 3.419}, {"text": "n'avait pas de casier judiciaire mais il", "start": 965.459, "duration": 4.641}, {"text": "avait 15 \u00e0 15 d\u00e9j\u00e0 d\u00e9lit 15 inscriptions", "start": 966.839, "duration": 5.701}, {"text": "aux ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires parce que", "start": 970.1, "duration": 3.52}, {"text": "pourquoi il n'avait pas de casier", "start": 972.54, "duration": 2.58}, {"text": "judiciaire c'est parce que la justice ne", "start": 973.62, "duration": 3.54}, {"text": "le sanctionnait pas mais lui avait d\u00e9j\u00e0", "start": 975.12, "duration": 4.74}, {"text": "des trafics il avait d\u00e9j\u00e0 des r\u00e9bellions", "start": 977.16, "duration": 4.799}, {"text": "contre la police il avait \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9", "start": 979.86, "duration": 5.3}, {"text": "aujourd'hui \u00e9vitons de parler de neige", "start": 981.959, "duration": 6.18}, {"text": "peut-\u00eatre d'autres exemples", "start": 985.16, "duration": 5.919}, {"text": "donc tous ces privil\u00e8ges s'accumulent", "start": 988.139, "duration": 5.581}, {"text": "vous savez on d\u00e9pense \u00e0 peu pr\u00e8s depuis", "start": 991.079, "duration": 6.06}, {"text": "40 ans en gros 10 milliards d'euros pour", "start": 993.72, "duration": 5.64}, {"text": "la politique de la ville c'est 1000 fois", "start": 997.139, "duration": 4.76}, {"text": "plus que dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s", "start": 999.36, "duration": 5.419}, {"text": "de la France rurale", "start": 1001.899, "duration": 6.161}, {"text": "on d\u00e9pense des fortunes et pourquoi pour", "start": 1004.779, "duration": 4.721}, {"text": "que ces gens", "start": 1008.06, "duration": 3.06}, {"text": "en tout cas les plus jeunes d'entre eux", "start": 1009.5, "duration": 4.8}, {"text": "et les plus violents br\u00fblent tout br\u00fble", "start": 1011.12, "duration": 4.32}, {"text": "tout ce qu'on a construit et qu'on va", "start": 1014.3, "duration": 3.36}, {"text": "reconstruire \u00e7a va encore nous compter", "start": 1015.44, "duration": 3.899}, {"text": "de l'argent il faut dire aux gens qui", "start": 1017.66, "duration": 3.84}, {"text": "vous regardent que c'est avec leurs", "start": 1019.339, "duration": 3.42}, {"text": "imp\u00f4ts", "start": 1021.5, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on va reconstruire tout ce que ces", "start": 1022.759, "duration": 4.08}, {"text": "gens ont br\u00fbl\u00e9 mais ce qui nous", "start": 1025.22, "duration": 3.0}, {"text": "regardent en sont conscient je pense", "start": 1026.839, "duration": 3.24}, {"text": "c'est une r\u00e9flexion que vous aviez d\u00e9j\u00e0", "start": 1028.22, "duration": 4.859}, {"text": "eu en 2014 dans le suicide fran\u00e7ais", "start": 1030.079, "duration": 5.461}, {"text": "votre ouvrage vous parlez de la France", "start": 1033.079, "duration": 4.38}, {"text": "des trois jeunesses il y a la jeunesse", "start": 1035.54, "duration": 4.259}, {"text": "de banlieue privil\u00e9gi\u00e9e selon vous il y", "start": 1037.459, "duration": 3.84}, {"text": "a les black-bourges qu'on voit", "start": 1039.799, "duration": 4.741}, {"text": "actuellement dans les \u00e9coles qui souvent", "start": 1041.299, "duration": 5.821}, {"text": "ont un regard bienveillant sur la", "start": 1044.54, "duration": 4.2}, {"text": "jeunesse de banlieue puis \u00e0 la jeunesse", "start": 1047.12, "duration": 4.679}, {"text": "oubli\u00e9e la jeunesse fran\u00e7aise rurale ou", "start": 1048.74, "duration": 3.92}, {"text": "dans", "start": 1051.799, "duration": 3.24}, {"text": "cat\u00e9gorie sociale plut\u00f4t populaire qui", "start": 1052.66, "duration": 3.58}, {"text": "souffrent en silence et qui ne dit rien", "start": 1055.039, "duration": 2.76}, {"text": "est-ce que vous restez sur ce", "start": 1056.24, "duration": 4.86}, {"text": "triptyque-l\u00e0 en gros oui il y a", "start": 1057.799, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9videmment ce triptyque des trois", "start": 1061.1, "duration": 2.64}, {"text": "jeunesses qui ont grandi depuis puisque", "start": 1062.48, "duration": 4.74}, {"text": "moi j'\u00e9crivais \u00e7a en 2013 2014 et je", "start": 1063.74, "duration": 6.42}, {"text": "rajouterais parce que souvent j'ai pu", "start": 1067.22, "duration": 5.42}, {"text": "les voir de pr\u00e8s", "start": 1070.16, "duration": 2.48}, {"text": "ma jeunesse donc je suis si fier c'est \u00e0", "start": 1074.02, "duration": 4.6}, {"text": "dire des gens qui viennent de cat\u00e9gories", "start": 1076.94, "duration": 3.54}, {"text": "populaires ou qui viennent de classes", "start": 1078.62, "duration": 2.72}, {"text": "plus", "start": 1080.48, "duration": 3.3}, {"text": "bourgeoise peu importe en v\u00e9rit\u00e9 je ne", "start": 1081.34, "duration": 4.12}, {"text": "fais pas de diff\u00e9rence et qui aime", "start": 1083.78, "duration": 2.7}, {"text": "tellement la France qu'ils se sont", "start": 1085.46, "duration": 3.12}, {"text": "engag\u00e9s derri\u00e8re moi et qu'ils ont", "start": 1086.48, "duration": 6.059}, {"text": "compris les enjeux de notre situation et", "start": 1088.58, "duration": 5.52}, {"text": "qui ont compris que la France qu'on leur", "start": 1092.539, "duration": 3.301}, {"text": "laissait \u00e9tait une France \u00e0 l'abandon", "start": 1094.1, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9tait une France en d\u00e9cadence et une", "start": 1095.84, "duration": 4.079}, {"text": "France au bord de la guerre civile et je", "start": 1098.0, "duration": 4.98}, {"text": "le rend hommage \u00e0 ces jeunes vous \u00eates", "start": 1099.919, "duration": 4.201}, {"text": "all\u00e9 \u00e0 la rencontre des forces de", "start": 1102.98, "duration": 2.88}, {"text": "l'ordre hier soir vous avez pu \u00e9changer", "start": 1104.12, "duration": 4.559}, {"text": "avec ces forces de l'ordre en 48 heures", "start": 1105.86, "duration": 5.699}, {"text": "il y a plus de 300 bless\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1108.679, "duration": 4.86}, {"text": "policiers des gendarmes ils vous disent", "start": 1111.559, "duration": 4.561}, {"text": "quoi sur le terrain il me disent qu'ils", "start": 1113.539, "duration": 3.601}, {"text": "n'en peuvent plus ils me disent qu'ils", "start": 1116.12, "duration": 2.52}, {"text": "sont d\u00e9bord\u00e9s ils me disent qu'ils n'ont", "start": 1117.14, "duration": 3.06}, {"text": "pas assez de mission ils me disent", "start": 1118.64, "duration": 3.5}, {"text": "qu'ils ne sont pas assez nombreux", "start": 1120.2, "duration": 5.66}, {"text": "ils me remercient parce que reconqu\u00eate", "start": 1122.14, "duration": 6.58}, {"text": "et les les militants de reconqu\u00eate sont", "start": 1125.86, "duration": 5.38}, {"text": "all\u00e9s leur apporter des r\u00e9confort l\u00e0 du", "start": 1128.72, "duration": 4.079}, {"text": "chocolat l\u00e0 des", "start": 1131.24, "duration": 4.439}, {"text": "des fleurs l\u00e0 vous voyez un geste amical", "start": 1132.799, "duration": 4.5}, {"text": "un geste de soutien alors que tout le", "start": 1135.679, "duration": 4.021}, {"text": "monde les abandonne et il est vous au", "start": 1137.299, "duration": 5.101}, {"text": "g\u00e9monies donc voil\u00e0 ils sont ils", "start": 1139.7, "duration": 5.7}, {"text": "souffrent beaucoup \u00e9galement de la", "start": 1142.4, "duration": 6.659}, {"text": "vindique qu'ils subissent \u00e0 la fois de", "start": 1145.4, "duration": 7.139}, {"text": "ces jeunes banlieusards mais aussi d'une", "start": 1149.059, "duration": 5.221}, {"text": "partie de la classe politique je", "start": 1152.539, "duration": 3.38}, {"text": "voudrais dire quand m\u00eame ici que", "start": 1154.28, "duration": 5.34}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et les gens de LFI se", "start": 1155.919, "duration": 7.12}, {"text": "sont comport\u00e9s comme", "start": 1159.62, "duration": 3.419}, {"text": "des comment vous dire", "start": 1163.46, "duration": 5.219}, {"text": "il n'y a pas de mots pour dire comment", "start": 1166.419, "duration": 4.441}, {"text": "ils se sont comport\u00e9s ils sont en v\u00e9rit\u00e9", "start": 1168.679, "duration": 5.281}, {"text": "les premiers", "start": 1170.86, "duration": 7.66}, {"text": "soutiens de la lutte contre la France et", "start": 1173.96, "duration": 6.36}, {"text": "contre cette R\u00e9publique qu'il pr\u00e9tendent", "start": 1178.52, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9fendre et qu'il pr\u00e9tendent proclamer", "start": 1180.32, "duration": 6.0}, {"text": "en permanence il faut lire quand m\u00eame ce", "start": 1183.32, "duration": 4.38}, {"text": "qu'a dit Jean-Luc M\u00e9lenchon et les", "start": 1186.32, "duration": 3.12}, {"text": "autres et les filles il faut il faut", "start": 1187.7, "duration": 4.68}, {"text": "lire et il faut il faut les regarder ils", "start": 1189.44, "duration": 6.3}, {"text": "ont appel\u00e9 \u00e0 il refusait d'appeler au", "start": 1192.38, "duration": 5.76}, {"text": "calme ils ont pouss\u00e9 les \u00e9motiers \u00e0 plus", "start": 1195.74, "duration": 4.88}, {"text": "de violence", "start": 1198.14, "duration": 2.48}, {"text": "je pense participer id\u00e9ologiquement je", "start": 1200.84, "duration": 5.16}, {"text": "veux dire est-ce que selon vous ils ont", "start": 1204.32, "duration": 3.479}, {"text": "id\u00e9ologiquement aliment\u00e9 participer", "start": 1206.0, "duration": 4.44}, {"text": "cette cette journ\u00e9e d'\u00e9motis ils sont", "start": 1207.799, "duration": 6.0}, {"text": "ils sont les premiers coupables sur le", "start": 1210.44, "duration": 5.46}, {"text": "court terme et le long terme le court", "start": 1213.799, "duration": 4.62}, {"text": "terme parce qu'ils ont pouss\u00e9 \u00e0 la", "start": 1215.9, "duration": 6.54}, {"text": "violence et \u00e0 toutes ces exactions et", "start": 1218.419, "duration": 6.12}, {"text": "ses \u00e9motes ils sont les premiers", "start": 1222.44, "duration": 4.14}, {"text": "soutiens de ses \u00e9meutes et ils ont ils", "start": 1224.539, "duration": 4.201}, {"text": "sont responsables sur le long terme car", "start": 1226.58, "duration": 5.36}, {"text": "ils ont depuis 20 ans depuis 30 ans", "start": 1228.74, "duration": 6.439}, {"text": "criminalis\u00e9s tout ce qui faisait", "start": 1231.94, "duration": 6.04}, {"text": "l'assimilation \u00e0 la fran\u00e7aise tout ce", "start": 1235.179, "duration": 4.721}, {"text": "que on imposait aux \u00e9trangers quand ils", "start": 1237.98, "duration": 4.64}, {"text": "venaient en France a \u00e9t\u00e9 d\u00e9construit", "start": 1239.9, "duration": 5.88}, {"text": "rejet\u00e9 d\u00e9truit id\u00e9ologiquement et ce qui", "start": 1242.62, "duration": 5.14}, {"text": "fait que maintenant tout ce qui est", "start": 1245.78, "duration": 4.019}, {"text": "normal tout ce qui \u00e9tait une r\u00e8gle", "start": 1247.76, "duration": 4.62}, {"text": "normale d'assimilation qui a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9e", "start": 1249.799, "duration": 5.281}, {"text": "aux Italiens aux Espagnols et \u00e0 tous les", "start": 1252.38, "duration": 4.98}, {"text": "autres et devenu un \u00e9l\u00e9ment de racisme", "start": 1255.08, "duration": 5.58}, {"text": "m\u00eame la la\u00efcit\u00e9 la plus \u00e9vidente c'est \u00e0", "start": 1257.36, "duration": 5.3}, {"text": "dire la discr\u00e9tion dans l'espace public", "start": 1260.66, "duration": 4.74}, {"text": "est aujourd'hui accus\u00e9 de racisme et \u00e0", "start": 1262.66, "duration": 5.139}, {"text": "cause de qui \u00e0 cause des gens de la", "start": 1265.4, "duration": 5.279}, {"text": "gauche et des gens de LFI qui qui l'ont", "start": 1267.799, "duration": 5.581}, {"text": "proclam\u00e9 et qui l'ont d\u00e9clam\u00e9 partout", "start": 1270.679, "duration": 4.681}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce que les gens des Fr\u00e8res", "start": 1273.38, "duration": 5.039}, {"text": "musulmans habilement reprennent toute", "start": 1275.36, "duration": 5.819}, {"text": "cette logorrh\u00e9e de la gauche \u00e0 son", "start": 1278.419, "duration": 3.961}, {"text": "profit mais c'est tout \u00e0 fait normal", "start": 1281.179, "duration": 4.201}, {"text": "puisque Jean-Luc M\u00e9lenchon on a re\u00e7u un", "start": 1282.38, "duration": 5.7}, {"text": "profit \u00e9lectoral vous avez vu lors de la", "start": 1285.38, "duration": 4.56}, {"text": "premi\u00e8re pr\u00e9sidentielle les scores", "start": 1288.08, "duration": 4.76}, {"text": "absolument extraordinaires", "start": 1289.94, "duration": 5.28}, {"text": "qu'il a obtenu dans toutes ses enclaves", "start": 1292.84, "duration": 5.38}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res \u00e0 60 ou 70% au premier tour", "start": 1295.22, "duration": 5.72}, {"text": "donc Jean-Luc M\u00e9lenchon est aujourd'hui", "start": 1298.22, "duration": 5.939}, {"text": "l'heure redevable il est redevable de", "start": 1300.94, "duration": 4.719}, {"text": "cette population d'un danger pour la", "start": 1304.159, "duration": 3.121}, {"text": "France selon vous ah ben \u00e9videmment", "start": 1305.659, "duration": 2.76}, {"text": "c'est un danger pour la France puisque", "start": 1307.28, "duration": 3.56}, {"text": "ce sont manifestement", "start": 1308.419, "duration": 5.76}, {"text": "les les pr\u00e9mices d'une guerre civile", "start": 1310.84, "duration": 5.26}, {"text": "mais vous savez vous je sais pas si vous", "start": 1314.179, "duration": 3.301}, {"text": "connaissez Aurillac ou telja c'est", "start": 1316.1, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9g\u00e9rie des Indig\u00e8nes de la R\u00e9publique", "start": 1317.48, "duration": 3.84}, {"text": "un mouvement qui a eu son il y a", "start": 1319.22, "duration": 3.72}, {"text": "quelques ann\u00e9es qui est proche des", "start": 1321.32, "duration": 3.359}, {"text": "milieux islamistes en v\u00e9rit\u00e9 qu'est-ce", "start": 1322.94, "duration": 3.719}, {"text": "qu'elle dit elle dit que Jean-Luc", "start": 1324.679, "duration": 3.98}, {"text": "M\u00e9lenchon est un butin de guerre", "start": 1326.659, "duration": 4.5}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que Jean-Luc M\u00e9lenchon est", "start": 1328.659, "duration": 5.02}, {"text": "aujourd'hui l'homme de cette \u00e9lectorat", "start": 1331.159, "duration": 5.4}, {"text": "islamo-gauchiste il est le l'incarnation", "start": 1333.679, "duration": 5.041}, {"text": "de cette \u00e9lectorat islamo-gauchiste qui", "start": 1336.559, "duration": 4.1}, {"text": "veut abattre la France et qui veut", "start": 1338.72, "duration": 4.26}, {"text": "islamiser la France c'est \u00e7a aujourd'hui", "start": 1340.659, "duration": 4.541}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon il a bien chang\u00e9", "start": 1342.98, "duration": 5.34}, {"text": "depuis 20 ans ont-ils \u00e9t\u00e9 le parangon de", "start": 1345.2, "duration": 5.459}, {"text": "la R\u00e9publique et de la la\u00efcit\u00e9 et qu'il", "start": 1348.32, "duration": 5.04}, {"text": "se moquait des voiles islamiques qu'il", "start": 1350.659, "duration": 4.02}, {"text": "appelait des \u00e9l\u00e9ments d'auto", "start": 1353.36, "duration": 4.14}, {"text": "stigmatisation aujourd'hui il est je", "start": 1354.679, "duration": 6.36}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te il est leur porte-drapeau parce", "start": 1357.5, "duration": 5.52}, {"text": "que tout simplement il leur doit ses", "start": 1361.039, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9sultats \u00e9lectoraux vous avez dit", "start": 1363.02, "duration": 4.7}, {"text": "coupable \u00e0 court terme mais concr\u00e8tement", "start": 1364.64, "duration": 5.88}, {"text": "si coupable il y a culpabilit\u00e9 il y a", "start": 1367.72, "duration": 4.24}, {"text": "est-ce qu'il doit y avoir sanction et", "start": 1370.52, "duration": 3.06}, {"text": "sanctions judiciaire quand on alimente", "start": 1371.96, "duration": 4.38}, {"text": "selon vous quand on participe selon vous", "start": 1373.58, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 l'insurrection est-ce qu'on m\u00e9rite", "start": 1376.34, "duration": 4.44}, {"text": "condamnation moi je me suis pas", "start": 1378.2, "duration": 5.219}, {"text": "favorable \u00e0 la judiciarisation de d\u00e9bat", "start": 1380.78, "duration": 4.2}, {"text": "politique j'en ai moi-m\u00eame souffert", "start": 1383.419, "duration": 5.461}, {"text": "puisque je suis l'objet de la vin addict", "start": 1384.98, "duration": 5.699}, {"text": "judiciaire de certains juges et de", "start": 1388.88, "duration": 3.84}, {"text": "l'association qui passe leur temps \u00e0", "start": 1390.679, "duration": 3.721}, {"text": "mener contre moi une esp\u00e8ce de Jihad", "start": 1392.72, "duration": 3.66}, {"text": "judiciaire comptant sur la complicit\u00e9 de", "start": 1394.4, "duration": 4.74}, {"text": "certains juges qui et ensuite ils", "start": 1396.38, "duration": 4.32}, {"text": "peuvent venir \u00e0 la sur les plateaux t\u00e9l\u00e9", "start": 1399.14, "duration": 2.94}, {"text": "en disant ah il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour", "start": 1400.7, "duration": 3.9}, {"text": "incitation \u00e0 la haine etc etc donc moi", "start": 1402.08, "duration": 4.68}, {"text": "je suis pour la lutte politique et je", "start": 1404.6, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00e8ne contre Jean-Luc M\u00e9lenchon une lutte", "start": 1406.76, "duration": 4.399}, {"text": "politique mais je voudrais dire que", "start": 1408.679, "duration": 5.761}, {"text": "cette lutte politique doit \u00eatre men\u00e9e de", "start": 1411.159, "duration": 6.101}, {"text": "fa\u00e7on implacable car aujourd'hui on voit", "start": 1414.44, "duration": 4.92}, {"text": "o\u00f9 \u00e7a nous m\u00e8ne en v\u00e9rit\u00e9 m\u00eame la gauche", "start": 1417.26, "duration": 4.32}, {"text": "ne ma\u00eetrise plus rien vous savez la", "start": 1419.36, "duration": 4.319}, {"text": "gauche la gauche socialiste accrue", "start": 1421.58, "duration": 5.459}, {"text": "habile de flatter cet \u00e9lectorat on", "start": 1423.679, "duration": 5.161}, {"text": "renon\u00e7ant comme je vous l'ai dit tout \u00e0", "start": 1427.039, "duration": 3.241}, {"text": "l'heure \u00e0 toutes les r\u00e8gles qui", "start": 1428.84, "duration": 4.26}, {"text": "imposaient jadis l'assimilation \u00e0 la", "start": 1430.28, "duration": 5.58}, {"text": "fran\u00e7aise et aujourd'hui on voit que il", "start": 1433.1, "duration": 5.16}, {"text": "ne ma\u00eetrise plus rien vous avez vu m\u00eame", "start": 1435.86, "duration": 4.86}, {"text": "des un d\u00e9put\u00e9 elle est fille agress\u00e9e", "start": 1438.26, "duration": 5.48}, {"text": "vous avez vu m\u00eame le maire de France", "start": 1440.72, "duration": 4.64}, {"text": "donc", "start": 1443.74, "duration": 3.48}, {"text": "les les", "start": 1445.36, "duration": 5.679}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 ils ont \u00e9t\u00e9 il faut bien le", "start": 1447.22, "duration": 6.4}, {"text": "comprendre ils ont manipul\u00e9 le feu et", "start": 1451.039, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a se retourne contre ils", "start": 1453.62, "duration": 4.5}, {"text": "sont les pyromanes qui aujourd'hui sont", "start": 1455.539, "duration": 5.161}, {"text": "br\u00fbl\u00e9s par le feu qu'ils ont provoqu\u00e9 je", "start": 1458.12, "duration": 4.26}, {"text": "veux qu'on revienne \u00e0 2005 au moment des", "start": 1460.7, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9meutes alors c'est une s\u00e9quence qu'on", "start": 1462.38, "duration": 3.96}, {"text": "va pas voir mais \u00e7a date du 11 novembre", "start": 1464.6, "duration": 4.92}, {"text": "vous \u00eates sur Canal+ 20h10 p\u00e9tantes et", "start": 1466.34, "duration": 4.92}, {"text": "on parle des \u00e9meutes et vous dites mais", "start": 1469.52, "duration": 3.36}, {"text": "Jacques Chirac est perdu c'est pas quoi", "start": 1471.26, "duration": 3.06}, {"text": "faire il se cache derri\u00e8re son premier", "start": 1472.88, "duration": 3.659}, {"text": "ministre est-ce que aujourd'hui Emmanuel", "start": 1474.32, "duration": 4.14}, {"text": "Macron est perdu selon vous", "start": 1476.539, "duration": 5.401}, {"text": "face \u00e0 ces \u00e9meutes il est non seulement", "start": 1478.46, "duration": 6.02}, {"text": "perdu mais", "start": 1481.94, "duration": 5.16}, {"text": "proprement lamentable", "start": 1484.48, "duration": 5.22}, {"text": "il a d'abord", "start": 1487.1, "duration": 2.6}, {"text": "accus\u00e9 le policier de fa\u00e7on tr\u00e8s forte", "start": 1489.799, "duration": 7.021}, {"text": "exp\u00e9ditive qui n'aurait pas \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e", "start": 1494.36, "duration": 6.66}, {"text": "par quelqu'un d'autre que lui puis il a", "start": 1496.82, "duration": 7.979}, {"text": "essay\u00e9 de calmer la vindique de ses", "start": 1501.02, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9motiers en faisant pression sur la", "start": 1504.799, "duration": 5.041}, {"text": "justice on a vu le procureur prendre des", "start": 1507.38, "duration": 6.179}, {"text": "d\u00e9cisions ultra rapides puis on voit", "start": 1509.84, "duration": 5.1}, {"text": "bien croyez qu'il y a un lien entre le", "start": 1513.559, "duration": 2.281}, {"text": "procureur et le pr\u00e9sident de la", "start": 1514.94, "duration": 2.34}, {"text": "R\u00e9publique ah bah excusez-moi mais oui", "start": 1515.84, "duration": 3.959}, {"text": "le procureur voyez c'est la r\u00e8gle en", "start": 1517.28, "duration": 4.019}, {"text": "France il est soumis au ministre de la", "start": 1519.799, "duration": 3.901}, {"text": "Justice et le ministre de la Justice est", "start": 1521.299, "duration": 3.181}, {"text": "soumis au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1523.7, "duration": 3.9}, {"text": "donc \u00e7a c'est m\u00eame la r\u00e8gle fondamentale", "start": 1524.48, "duration": 4.699}, {"text": "de la justice en France", "start": 1527.6, "duration": 4.079}, {"text": "par ailleurs on voit bien qu'il ne donne", "start": 1529.179, "duration": 5.141}, {"text": "pas tous les moyens \u00e0 la police pour", "start": 1531.679, "duration": 4.86}, {"text": "combattre ses \u00e9motiers et surtout", "start": 1534.32, "duration": 5.459}, {"text": "surtout vous savez je pense qu'il n'y a", "start": 1536.539, "duration": 5.52}, {"text": "pas de hasard en histoire et l\u00e0 on a vu", "start": 1539.779, "duration": 4.201}, {"text": "cette semaine", "start": 1542.059, "duration": 3.841}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e9tait \u00e0 Marseille on l'a", "start": 1543.98, "duration": 3.299}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 oubli\u00e9 c'est le d\u00e9but de la semaine", "start": 1545.9, "duration": 3.48}, {"text": "il a fait de grandes annonces comme", "start": 1547.279, "duration": 3.841}, {"text": "d'habitude il a annonc\u00e9 toujours plus", "start": 1549.38, "duration": 4.02}, {"text": "d'argent toujours plus d'argent je vous", "start": 1551.12, "duration": 4.26}, {"text": "l'ai dit \u00e7a fait 40 ans qu'on met des", "start": 1553.4, "duration": 4.2}, {"text": "dizaines de milliards plus de 100", "start": 1555.38, "duration": 3.659}, {"text": "milliards depuis 40 ans et m\u00eame Macron", "start": 1557.6, "duration": 4.5}, {"text": "veut en rajouter encore avec nos imp\u00f4ts", "start": 1559.039, "duration": 5.961}, {"text": "je le r\u00e9p\u00e8te aux gens avec nos imp\u00f4ts", "start": 1562.1, "duration": 6.48}, {"text": "et puis \u00e0 Marseille \u00e0 Marseille c'\u00e9tait", "start": 1565.0, "duration": 6.039}, {"text": "en 2017 pendant la campagne de la", "start": 1568.58, "duration": 4.02}, {"text": "premi\u00e8re sa premi\u00e8re \u00e9lection", "start": 1571.039, "duration": 3.541}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il avait fait un grand", "start": 1572.6, "duration": 4.199}, {"text": "discours dans lequel il d\u00e9signait son", "start": 1574.58, "duration": 3.839}, {"text": "public et il disait je vois des", "start": 1576.799, "duration": 3.961}, {"text": "Alg\u00e9riens je vois des Tunisiens je vois", "start": 1578.419, "duration": 5.161}, {"text": "des Marocains des S\u00e9n\u00e9galais des Maliens", "start": 1580.76, "duration": 6.24}, {"text": "et tout \u00e7a je vois des Fran\u00e7ais et ben", "start": 1583.58, "duration": 6.42}, {"text": "monsieur Macron si vous voulez \u00e0 ce", "start": 1587.0, "duration": 5.039}, {"text": "qu'il m\u00e9rite c'est-\u00e0-dire qu'il a contre", "start": 1590.0, "duration": 3.659}, {"text": "lui des Alg\u00e9riens des Marocains des", "start": 1592.039, "duration": 4.5}, {"text": "Tunisiens et il n'a pas beaucoup de", "start": 1593.659, "duration": 6.0}, {"text": "Fran\u00e7ais et si vous voulez lui aussi", "start": 1596.539, "duration": 4.681}, {"text": "c'est comme Monsieur Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1599.659, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 force de jouer avec le feu et ben il", "start": 1601.22, "duration": 6.6}, {"text": "se br\u00fble si la situation perdure que la", "start": 1603.98, "duration": 6.42}, {"text": "tension monte en France est-ce qu'il", "start": 1607.82, "duration": 6.12}, {"text": "faut convoquer des des \u00e9lections", "start": 1610.4, "duration": 6.06}, {"text": "et je ne crois pas que des \u00e9lections on", "start": 1613.94, "duration": 3.66}, {"text": "peut toujours convoquer des \u00e9lections on", "start": 1616.46, "duration": 1.98}, {"text": "peut toujours dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 1617.6, "duration": 2.34}, {"text": "nationale le pr\u00e9sident R\u00e9publique peut", "start": 1618.44, "duration": 2.64}, {"text": "toujours d\u00e9missionner ou quoi tu vas", "start": 1619.94, "duration": 2.099}, {"text": "avoir une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle tout", "start": 1621.08, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a et tout est possible mais je ne vois", "start": 1622.039, "duration": 3.571}, {"text": "pas en quoi \u00e7a r\u00e8gle la question", "start": 1623.96, "duration": 2.88}, {"text": "[Musique]", "start": 1625.61, "duration": 2.809}, {"text": "voyez", "start": 1626.84, "duration": 3.86}, {"text": "si vous voulez \u00e0 moins", "start": 1628.419, "duration": 4.661}, {"text": "qu'on est cette discussion que j'ai", "start": 1630.7, "duration": 4.92}, {"text": "voulu imposer pendant la pr\u00e9sidentielle", "start": 1633.08, "duration": 5.459}, {"text": "sur la question migratoire qui est on le", "start": 1635.62, "duration": 5.439}, {"text": "voit aujourd'hui la question majeure du", "start": 1638.539, "duration": 5.581}, {"text": "pays pour le destin du pays l\u00e0 je suis", "start": 1641.059, "duration": 4.5}, {"text": "tout \u00e0 fait pr\u00eat \u00e9videmment \u00e0 la voix", "start": 1644.12, "duration": 3.48}, {"text": "parce que c'est moi qui est fait tout", "start": 1645.559, "duration": 6.12}, {"text": "pour seul contre tous pour imposer cette", "start": 1647.6, "duration": 6.78}, {"text": "question donc mais mais \u00e7a ne va pas", "start": 1651.679, "duration": 4.74}, {"text": "r\u00e9gler la question", "start": 1654.38, "duration": 4.32}, {"text": "donc finalement on voit pas pour", "start": 1656.419, "duration": 4.921}, {"text": "l'instant de d'\u00e9lection en revanche en", "start": 1658.7, "duration": 4.8}, {"text": "revanche en revanche il y a des", "start": 1661.34, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9lections l'ann\u00e9e prochaine \u00e9lection", "start": 1663.5, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 travers ce qui se passe", "start": 1664.88, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd'hui ce que vous consid\u00e9rez que", "start": 1666.86, "duration": 5.819}, {"text": "le diagnostic que vous avez depuis des", "start": 1669.38, "duration": 6.419}, {"text": "ann\u00e9es et le bon est-ce que \u00e7a vous", "start": 1672.679, "duration": 4.98}, {"text": "conforte dans cette position de de", "start": 1675.799, "duration": 4.5}, {"text": "poursuivre politiquement votre combat et", "start": 1677.659, "duration": 4.741}, {"text": "si oui est-ce que vous \u00eates pr\u00eat pour", "start": 1680.299, "duration": 4.081}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine \u00e9coutez je veux pas", "start": 1682.4, "duration": 4.56}, {"text": "parler de consid\u00e9ration purement", "start": 1684.38, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e9lectorale les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 1686.96, "duration": 3.66}, {"text": "viendront comme \u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1689.0, "duration": 5.94}, {"text": "ensuite en 2027 tout \u00e7a en son temps ce", "start": 1690.62, "duration": 5.4}, {"text": "que je peux dire c'est qu'effectivement", "start": 1694.94, "duration": 4.26}, {"text": "je consid\u00e8re que", "start": 1696.02, "duration": 6.0}, {"text": "le diagnostic que j'avais fait depuis 20", "start": 1699.2, "duration": 5.579}, {"text": "ans depuis 30 ans est \u00e9videmment le bon", "start": 1702.02, "duration": 4.92}, {"text": "et que vous savez je ne me suis pas", "start": 1704.779, "duration": 3.541}, {"text": "lanc\u00e9e de gaiet\u00e9 de coeur dans cette", "start": 1706.94, "duration": 3.599}, {"text": "bataille politique j'y ai perdu beaucoup", "start": 1708.32, "duration": 4.859}, {"text": "de confort beaucoup de tranquillit\u00e9 de", "start": 1710.539, "duration": 6.5}, {"text": "plaisir de venir chez vous et ailleurs", "start": 1713.179, "duration": 6.24}, {"text": "mais je pense que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire", "start": 1717.039, "duration": 5.041}, {"text": "parce que je vous voyais mon pays allez", "start": 1719.419, "duration": 6.301}, {"text": "dans le gouffre et aujourd'hui on ne", "start": 1722.08, "duration": 6.82}, {"text": "peut pas dire que je me sois tromp\u00e9", "start": 1725.72, "duration": 5.4}, {"text": "essayons de trouver une source d'espoir", "start": 1728.9, "duration": 4.2}, {"text": "comment retrouver le calme dans les", "start": 1731.12, "duration": 4.32}, {"text": "prochaines heures je vous ai dit dans", "start": 1733.1, "duration": 4.26}, {"text": "les prochaines heures il faut de la", "start": 1735.44, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9pression voil\u00e0 la seule solution c'est", "start": 1737.36, "duration": 5.819}, {"text": "la r\u00e9pression c'est il faut que l'ordre", "start": 1740.0, "duration": 5.76}, {"text": "revienne il faut que le force revienne \u00e0", "start": 1743.179, "duration": 5.701}, {"text": "la loi c'est la premi\u00e8re solution vous", "start": 1745.76, "duration": 6.899}, {"text": "savez dans aucun autre pays on", "start": 1748.88, "duration": 6.179}, {"text": "laisserait comme \u00e7a d'abord des \u00e9meutes", "start": 1752.659, "duration": 4.38}, {"text": "se d\u00e9velopper d'ailleurs des \u00e9meutes", "start": 1755.059, "duration": 3.36}, {"text": "vous avez vu les r\u00e9actions c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1757.039, "duration": 3.481}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 l'\u00e9tranger du Premier", "start": 1758.419, "duration": 4.321}, {"text": "ministre polonais du Premier ministre", "start": 1760.52, "duration": 4.56}, {"text": "hongrois il nous regarde avec un petit", "start": 1762.74, "duration": 6.78}, {"text": "sourire de m\u00e9pris parce que on leur a", "start": 1765.08, "duration": 6.24}, {"text": "fait la le\u00e7on de morale on les a trait\u00e9s", "start": 1769.52, "duration": 4.62}, {"text": "le raciste aujourd'hui eux ils n'ont pas", "start": 1771.32, "duration": 5.459}, {"text": "accueilli cette immigration africaine et", "start": 1774.14, "duration": 4.56}, {"text": "maghr\u00e9bine ils n'ont pas d'\u00e9meutes dans", "start": 1776.779, "duration": 3.721}, {"text": "leur pays et dans leur ville et c'est", "start": 1778.7, "duration": 3.479}, {"text": "nous qui les avons enfin la vid\u00e9o du", "start": 1780.5, "duration": 4.08}, {"text": "premier ministre polonais est un tout", "start": 1782.179, "duration": 4.321}, {"text": "petit peu caricatural on est d'accord", "start": 1784.58, "duration": 3.66}, {"text": "j'invite les t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e0 avoir", "start": 1786.5, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs cette vid\u00e9o o\u00f9 on voit ce qui", "start": 1788.24, "duration": 3.419}, {"text": "se passe \u00e0 Varsovie et on voit ce qui se", "start": 1789.74, "duration": 3.72}, {"text": "passe en France je suis all\u00e9 \u00e0 Varsovie", "start": 1791.659, "duration": 5.781}, {"text": "il y a deux trois ans et effectivement", "start": 1793.46, "duration": 8.04}, {"text": "les rues sont calmes les femmes ne sont", "start": 1797.44, "duration": 6.459}, {"text": "nullement en danger nous avons des", "start": 1801.5, "duration": 4.62}, {"text": "exemples \u00e0 prendre sur ces pays-l\u00e0 qui", "start": 1803.899, "duration": 6.181}, {"text": "ont refus\u00e9 notre folie et qui ont qui", "start": 1806.12, "duration": 7.02}, {"text": "ont bien prudemment \u00e9vitez de recevoir", "start": 1810.08, "duration": 5.819}, {"text": "une immigration arabo-africaine qui", "start": 1813.14, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui provoque ce que nous voyons", "start": 1815.899, "duration": 3.66}, {"text": "et un grand merci", "start": 1817.94, "duration": 4.219}, {"text": "Eric Zemmour pr\u00e9sident", "start": 1819.559, "duration": 2.6}]}