{"label": "droite", "transcript": [{"text": "\u00e9coutez je je me r\u00e9jouis que le", "start": 10.08, "duration": 7.24}, {"text": "gouvernement mette \u00e0 \u00e0 l'ordre du jour", "start": 14.12, "duration": 5.999}, {"text": "les th\u00e8mes sur lesquels je suis beaucoup", "start": 17.32, "duration": 4.52}, {"text": "intervenu ces derni\u00e8res ann\u00e9es mais", "start": 20.119, "duration": 4.121}, {"text": "souvent de mani\u00e8re solitaire et que", "start": 21.84, "duration": 5.839}, {"text": "aujourd'hui l'ensemble des \u00e9lus et de la", "start": 24.24, "duration": 6.199}, {"text": "population doit s'en saisir euh sous", "start": 27.679, "duration": 5.321}, {"text": "deux aspects d'abord am\u00e9liorer la", "start": 30.439, "duration": 5.681}, {"text": "transparence sur l'usage que les", "start": 33.0, "duration": 5.64}, {"text": "responsables politiques font de l'argent", "start": 36.12, "duration": 5.72}, {"text": "public et puis en second lieu am\u00e9liorer", "start": 38.64, "duration": 6.2}, {"text": "aussi la transparence sur le financement", "start": 41.84, "duration": 6.559}, {"text": "et sur le fonctionnement des partis", "start": 44.84, "duration": 3.559}, {"text": "politiques c'est une loi importante", "start": 50.399, "duration": 6.16}, {"text": "parce qu'elle r\u00e9pond au au discr\u00e9dit", "start": 53.6, "duration": 6.0}, {"text": "consid\u00e9rables euh que l'on constate dans", "start": 56.559, "duration": 4.761}, {"text": "le opinion publique vis-\u00e0-vis des", "start": 59.6, "duration": 3.32}, {"text": "responsables politiques et qui s'est", "start": 61.32, "duration": 3.879}, {"text": "exprim\u00e9 d'ailleurs par les votes", "start": 62.92, "duration": 4.239}, {"text": "extr\u00e9mistes et par l'ampleur des", "start": 65.199, "duration": 6.001}, {"text": "abstentions il est donc important de que", "start": 67.159, "duration": 6.841}, {"text": "le nouveau gouvernement s'efforce", "start": 71.2, "duration": 5.88}, {"text": "justement de d'am\u00e9liorer cette confiance", "start": 74.0, "duration": 6.0}, {"text": "entre les citoyens et leurs responsables", "start": 77.08, "duration": 6.12}, {"text": "politiques en adoptant un ensemble de", "start": 80.0, "duration": 5.32}, {"text": "dispositions qui compl\u00e8tent d'ailleurs", "start": 83.2, "duration": 3.64}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 fait dans le pass\u00e9 mais qui", "start": 85.32, "duration": 5.439}, {"text": "vont un peu plus loin", "start": 86.84, "duration": 3.919}, {"text": "trois grandes r\u00e9formes d'une part la", "start": 91.6, "duration": 6.159}, {"text": "cr\u00e9ation d'une haute autorit\u00e9 de la vie", "start": 94.56, "duration": 7.08}, {"text": "politique ind\u00e9pendante qui v\u00e9rifie la", "start": 97.759, "duration": 6.4}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des d\u00e9clarations de patrimoine", "start": 101.64, "duration": 5.2}, {"text": "et des d\u00e9clarations d'int\u00e9r\u00eat en second", "start": 104.159, "duration": 5.92}, {"text": "lieu le non cumule des mandats", "start": 106.84, "duration": 4.8}, {"text": "parlementaires avec des mandats", "start": 110.079, "duration": 4.921}, {"text": "ex\u00e9cutifs locaux qui est une v\u00e9ritable", "start": 111.64, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9volution et en en en 3o\u00e8 lieu un", "start": 115.0, "duration": 5.64}, {"text": "ensemble de dispositions pour", "start": 118.2, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9glementer je dirais les euh ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 120.64, "duration": 5.759}, {"text": "de lobbyisme \u00e0 l'\u00e9gard de euh des", "start": 123.64, "duration": 6.119}, {"text": "parlementaires et du", "start": 126.399, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement les grands axes de ce texte", "start": 131.72, "duration": 7.76}, {"text": "concne d'une part la probit\u00e9 des \u00e9lus", "start": 135.36, "duration": 6.8}, {"text": "mieux garantir la probit\u00e9 des \u00e9lus euh", "start": 139.48, "duration": 8.2}, {"text": "par notamment la la transparence sur euh", "start": 142.16, "duration": 8.2}, {"text": "euh l'utilisation euh", "start": 147.68, "duration": 5.12}, {"text": "des frais professionnels des \u00e9lus et par", "start": 150.36, "duration": 4.879}, {"text": "la suppression de de la r\u00e9serve", "start": 152.8, "duration": 6.079}, {"text": "parlementaire en second lieu", "start": 155.239, "duration": 7.321}, {"text": "am\u00e9liorer le financement de la vie", "start": 158.879, "duration": 6.161}, {"text": "politique par un certain nombre de", "start": 162.56, "duration": 4.8}, {"text": "dispositions qui rendent plus", "start": 165.04, "duration": 4.919}, {"text": "transparent le financement des partis", "start": 167.36, "duration": 7.04}, {"text": "politiques et enfin euh permettre un un", "start": 169.959, "duration": 7.121}, {"text": "renouvellement en profondeur de la vie", "start": 174.4, "duration": 5.64}, {"text": "politique en limitant les mandats dans", "start": 177.08, "duration": 4.519}, {"text": "le temps et", "start": 180.04, "duration": 5.839}, {"text": "en pr\u00e9cisant je dirais la la fonction de", "start": 181.599, "duration": 8.521}, {"text": "parlementaire dans sa relation avec les", "start": 185.879, "duration": 6.92}, {"text": "activit\u00e9s de", "start": 190.12, "duration": 2.679}, {"text": "conseil il est important que les", "start": 193.959, "duration": 5.0}, {"text": "citoyens s'emparent de ces questions", "start": 197.08, "duration": 5.12}, {"text": "pour trois motifs le premier motif c'est", "start": 198.959, "duration": 5.36}, {"text": "que on ne doit pas laisser les nouveaux", "start": 202.2, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lus tout seuls durant leur mandat il", "start": 204.319, "duration": 5.041}, {"text": "faut les entourer les encourager et", "start": 206.84, "duration": 5.92}, {"text": "surtout leur faire remonter les besoins", "start": 209.36, "duration": 5.92}, {"text": "et les exigences de la population le", "start": 212.76, "duration": 4.679}, {"text": "second motif c'est qu'il faut que", "start": 215.28, "duration": 4.959}, {"text": "partout dans tous les territoires dans", "start": 217.439, "duration": 5.16}, {"text": "toutes les communes et bien la", "start": 220.239, "duration": 5.041}, {"text": "population se saisisse de ces questions", "start": 222.599, "duration": 6.481}, {"text": "afin de pouvoir \u00eatre plus exigeante dans", "start": 225.28, "duration": 7.239}, {"text": "le contr\u00f4le des \u00e9lus locaux qui ont la", "start": 229.08, "duration": 6.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 de d\u00e9penser une large", "start": 232.519, "duration": 5.041}, {"text": "partie de l'argent public enfin", "start": 235.28, "duration": 4.799}, {"text": "troisi\u00e8me motif c'est qu'il est un", "start": 237.56, "duration": 5.36}, {"text": "important que la population elle-m\u00eame", "start": 240.079, "duration": 5.201}, {"text": "puisse \u00eatre beaucoup plus \u00e9clair\u00e9e sur", "start": 242.92, "duration": 5.56}, {"text": "ces questions et d\u00e9passer le stade je", "start": 245.28, "duration": 5.0}, {"text": "dirais des propos du commerce ou des", "start": 248.48, "duration": 3.759}, {"text": "id\u00e9es re\u00e7ues qui sont encore trop", "start": 250.28, "duration": 5.599}, {"text": "souvent le lot commun que l'on rencontre", "start": 252.239, "duration": 7.161}, {"text": "dans Cees territoire", "start": 255.879, "duration": 3.521}]}