{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "monsieur Darmanin", "start": 0.12, "duration": 4.32}, {"text": "samedi \u00e0 l'appel du comit\u00e9 v\u00e9rit\u00e9 et", "start": 2.52, "duration": 3.9}, {"text": "justice pour Adama des centaines de", "start": 4.44, "duration": 3.9}, {"text": "personnes ont d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Paris une marche", "start": 6.42, "duration": 4.44}, {"text": "pacifique digne qui fait honneur \u00e0 la", "start": 8.34, "duration": 4.02}, {"text": "R\u00e9publique antiraciste et \u00e0 la", "start": 10.86, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9mocratie cette marche vous avez tent\u00e9", "start": 12.36, "duration": 5.82}, {"text": "de l'emp\u00eacher en macronie en interdit", "start": 15.299, "duration": 4.501}, {"text": "donc les marches en tiracistes et on", "start": 18.18, "duration": 4.32}, {"text": "laisse d\u00e9filer des nazis votre arc", "start": 19.8, "duration": 4.739}, {"text": "r\u00e9publicain n'est rien d'autre qu'un arc", "start": 22.5, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9actionnaire nous serons toujours aux", "start": 24.539, "duration": 3.601}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s de celles et ceux qui se", "start": 27.18, "duration": 2.339}, {"text": "mobilisent contre les violences", "start": 28.14, "duration": 4.38}, {"text": "polici\u00e8res et pour la R\u00e9publique", "start": 29.519, "duration": 6.001}, {"text": "c'est violence vous l'aignez pourtant", "start": 32.52, "duration": 4.62}, {"text": "Monsieur le Ministre elles existent et", "start": 35.52, "duration": 3.6}, {"text": "elle se multiplient elles ont des noms", "start": 37.14, "duration": 5.22}, {"text": "et des visages C\u00e9dric chouvia Adama", "start": 39.12, "duration": 5.82}, {"text": "Traor\u00e9 Ryana", "start": 42.36, "duration": 6.84}, {"text": "ibrahimba aliusen Camara Na\u00ebl et tant", "start": 44.94, "duration": 6.18}, {"text": "d'autres ce sont les morts de vos", "start": 49.2, "duration": 4.339}, {"text": "violences", "start": 51.12, "duration": 2.419}, {"text": "depuis des mois la brave la terreur dans", "start": 53.879, "duration": 5.281}, {"text": "les rues du pays en avril dernier d\u00e9j\u00e0", "start": 56.399, "duration": 4.68}, {"text": "260", "start": 59.16, "duration": 3.36}, {"text": "000 citoyens avaient demand\u00e9 leur", "start": 61.079, "duration": 3.66}, {"text": "dissolution vous avez enterr\u00e9 la", "start": 62.52, "duration": 4.56}, {"text": "p\u00e9tition avec la complicit\u00e9 de l'extr\u00eame", "start": 64.739, "duration": 4.38}, {"text": "droite ici en face", "start": 67.08, "duration": 4.26}, {"text": "la r\u00e9actionnaire est au service des", "start": 69.119, "duration": 5.161}, {"text": "violences polici\u00e8res samedi la brav a", "start": 71.34, "duration": 5.099}, {"text": "montr\u00e9 son nouveau visage une brigade", "start": 74.28, "duration": 3.98}, {"text": "violente hors de contr\u00f4le", "start": 76.439, "duration": 4.381}, {"text": "anti-r\u00e9publicaine une brigade monsieur", "start": 78.26, "duration": 4.679}, {"text": "le ministre qui a cass\u00e9 le dispositif", "start": 80.82, "duration": 4.86}, {"text": "d'\u00e9vacuation de la manifestation mis en", "start": 82.939, "duration": 5.441}, {"text": "place par leur propre coll\u00e8gue", "start": 85.68, "duration": 4.92}, {"text": "monsieur Darmanin trouvez-vous normal", "start": 88.38, "duration": 3.779}, {"text": "que des journalistes soient frapp\u00e9s et", "start": 90.6, "duration": 3.74}, {"text": "jet\u00e9s au sol monsieur Darmanin", "start": 92.159, "duration": 4.14}, {"text": "trouvez-nous normal qu'un CRS et du", "start": 94.34, "duration": 2.98}, {"text": "s'interposer pour prot\u00e9ger les", "start": 96.299, "duration": 3.121}, {"text": "manifestants de la brave monsieur", "start": 97.32, "duration": 4.64}, {"text": "Darmanin", "start": 99.42, "duration": 2.54}, {"text": "nous savons nous savons monsieur", "start": 102.299, "duration": 3.481}, {"text": "Darmanin que la pr\u00e9fecture n'a pas donn\u00e9", "start": 104.1, "duration": 3.479}, {"text": "les ordres \u00e0 la brave intervenir nous", "start": 105.78, "duration": 3.42}, {"text": "vous posons la question qui a donn\u00e9", "start": 107.579, "duration": 3.9}, {"text": "l'ordre \u00e0 la brave d'\u00eatre l\u00e0 \u00e0 la fin de", "start": 109.2, "duration": 2.93}, {"text": "la manifestation", "start": 111.479, "duration": 5.161}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 112.13, "duration": 4.51}]}