{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "monsieur le ministre madame la", "start": 0.11, "duration": 3.819}, {"text": "pr\u00e9sidente monsieur le rapporteur chers", "start": 2.1, "duration": 2.57}, {"text": "coll\u00e8gues", "start": 3.929, "duration": 3.231}, {"text": "internet est en perp\u00e9tuelle \u00e9volution", "start": 4.67, "duration": 5.56}, {"text": "l'av\u00e8nement du web 2.0 a permis", "start": 7.16, "duration": 4.66}, {"text": "l'apparition de nouveaux m\u00e9dias et de", "start": 10.23, "duration": 3.42}, {"text": "nouvelles plateformes permettant \u00e0", "start": 11.82, "duration": 4.319}, {"text": "chaque internaute de d\u00e9poser du contenu", "start": 13.65, "duration": 4.7}, {"text": "et de le promouvoir \u00e0 travers le monde", "start": 16.139, "duration": 4.591}, {"text": "les jeunes g\u00e9n\u00e9rations qui sont tr\u00e8s", "start": 18.35, "duration": 3.759}, {"text": "friandes de ces nouvelles technologies", "start": 20.73, "duration": 4.559}, {"text": "sont particuli\u00e8rement expos\u00e9s votre", "start": 22.109, "duration": 5.461}, {"text": "proposition de loi visant \u00e0 encadrer", "start": 25.289, "duration": 4.08}, {"text": "l'exploitation commerciale de l'image", "start": 27.57, "duration": 3.9}, {"text": "d'enfants de moins de 16 ans sur les", "start": 29.369, "duration": 3.751}, {"text": "plates formes en ligne vient donc", "start": 31.47, "duration": 4.05}, {"text": "combler un vide juridique et poursuivre", "start": 33.12, "duration": 3.63}, {"text": "les r\u00e9flexions et les travaux", "start": 35.52, "duration": 3.77}, {"text": "l\u00e9gislatifs d\u00e9j\u00e0 men\u00e9es dans ce domaine", "start": 36.75, "duration": 5.129}, {"text": "tout l'enjeu de cette proposition de loi", "start": 39.29, "duration": 4.75}, {"text": "est de pallier aux potentielles d\u00e9rives", "start": 41.879, "duration": 4.2}, {"text": "de cette nouvelle organisation du", "start": 44.04, "duration": 3.839}, {"text": "travail et des conditions dans", "start": 46.079, "duration": 4.621}, {"text": "lesquelles ils s'exercent pour cela vous", "start": 47.879, "duration": 4.531}, {"text": "proposait d'appliquer la l\u00e9gislation en", "start": 50.7, "duration": 4.08}, {"text": "vigueur pour les enfants du spectacle \u00e0", "start": 52.41, "duration": 3.84}, {"text": "ceux dont l'image est commercialement", "start": 54.78, "duration": 4.77}, {"text": "exploit\u00e9s dans les vid\u00e9os en ligne ceci", "start": 56.25, "duration": 5.91}, {"text": "constitue une avanc\u00e9e cependant toute la", "start": 59.55, "duration": 4.71}, {"text": "complexit\u00e9 de la situation doit \u00eatre", "start": 62.16, "duration": 4.83}, {"text": "prise en compte le ph\u00e9nom\u00e8ne d'enfants", "start": 64.26, "duration": 5.219}, {"text": "mis en avant sur internet s'\u00e9tend \u00e0 de", "start": 66.99, "duration": 4.32}, {"text": "nombreuses plateformes comme instagram", "start": 69.479, "duration": 5.191}, {"text": "snap chatte tik tok ou youtube avec des", "start": 71.31, "duration": 5.37}, {"text": "formats tr\u00e8s vari\u00e9s tels que la vid\u00e9o", "start": 74.67, "duration": 4.47}, {"text": "qui nous occupe ici la photo o\u00f9 les", "start": 76.68, "duration": 4.86}, {"text": "stories \u00e0 partir de comptes cr\u00e9\u00e9s \u00e0", "start": 79.14, "duration": 3.9}, {"text": "l'initiative des parents ou des", "start": 81.54, "duration": 2.07}, {"text": "adolescents", "start": 83.04, "duration": 2.399}, {"text": "il est possible de diffuser des contenus", "start": 83.61, "duration": 4.04}, {"text": "divers culturel scientifique", "start": 85.439, "duration": 4.261}, {"text": "journalistique et plus ou moins", "start": 87.65, "duration": 3.85}, {"text": "personnelles surtout lorsqu'il s'agit", "start": 89.7, "duration": 4.44}, {"text": "d'orchestr\u00e9s son quotidien en vid\u00e9o la", "start": 91.5, "duration": 4.47}, {"text": "fronti\u00e8re entre le simple partage en", "start": 94.14, "duration": 2.28}, {"text": "ligne", "start": 95.97, "duration": 3.0}, {"text": "la recherche de popularit\u00e9 ou la", "start": 96.42, "duration": 4.53}, {"text": "d\u00e9marche commerciale n'est pas toujours", "start": 98.97, "duration": 4.17}, {"text": "clairement affich\u00e9 est la notion de", "start": 100.95, "duration": 3.75}, {"text": "travail n'est pas toujours \u00e9vidente", "start": 103.14, "duration": 4.38}, {"text": "certains de ces influenceurs parviennent", "start": 104.7, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e0 obtenir une grande visibilit\u00e9 aupr\u00e8s", "start": 107.52, "duration": 3.3}, {"text": "de communaut\u00e9s d'internautes", "start": 109.56, "duration": 3.809}, {"text": "cette web notori\u00e9t\u00e9 peut \u00eatre lucrative", "start": 110.82, "duration": 4.65}, {"text": "est convoit\u00e9 par des soci\u00e9t\u00e9s ou des", "start": 113.369, "duration": 4.29}, {"text": "agences de communication qui propose une", "start": 115.47, "duration": 4.53}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration directe ou indirecte en", "start": 117.659, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9change de contenus promotionnels au", "start": 120.0, "duration": 3.78}, {"text": "del\u00e0 de la d\u00e9marche commerciale", "start": 122.219, "duration": 3.561}, {"text": "la collecte de donn\u00e9es personnelles", "start": 123.78, "duration": 4.259}, {"text": "engendr\u00e9s par le visionnage de vid\u00e9os", "start": 125.78, "duration": 4.3}, {"text": "est une source de profit significatif", "start": 128.039, "duration": 4.061}, {"text": "pour les plateformes", "start": 130.08, "duration": 4.27}, {"text": "cette probl\u00e9matique qui n'est pas abord\u00e9", "start": 132.1, "duration": 3.12}, {"text": "dans votre texte", "start": 134.35, "duration": 3.05}, {"text": "le sera dans le futur projet de loi", "start": 135.22, "duration": 3.9}, {"text": "communication audiovisuelle et", "start": 137.4, "duration": 3.01}, {"text": "souverainet\u00e9 culturelle \u00e0 l'\u00e8re", "start": 139.12, "duration": 3.39}, {"text": "num\u00e9rique et nous prendrons toute notre", "start": 140.41, "duration": 3.62}, {"text": "place dans ce d\u00e9bat", "start": 142.51, "duration": 3.75}, {"text": "par ailleurs les enfants de moins de 16", "start": 144.03, "duration": 3.76}, {"text": "ans qui font des vid\u00e9os avec leurs", "start": 146.26, "duration": 3.15}, {"text": "parents ont aussi soumis aux m\u00eames", "start": 147.79, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9rives comportementales observ\u00e9e sur", "start": 149.41, "duration": 5.55}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux cyberaddiction hyper", "start": 151.99, "duration": 5.28}, {"text": "narcissisme comp\u00e9tition exacerb\u00e9e", "start": 154.96, "duration": 4.62}, {"text": "harc\u00e8lement risque d'isolement", "start": 157.27, "duration": 4.11}, {"text": "de plus ce sentiment d'\u00eatre", "start": 159.58, "duration": 3.66}, {"text": "potentiellement toujours observ\u00e9 est", "start": 161.38, "duration": 4.17}, {"text": "jug\u00e9e \u00e0 m\u00eame la modification des", "start": 163.24, "duration": 4.53}, {"text": "comportements et le r\u00e9tr\u00e9cissement de la", "start": 165.55, "duration": 4.59}, {"text": "sph\u00e8re de l'enzyme en qu\u00eate d'identit\u00e9", "start": 167.77, "duration": 4.83}, {"text": "de reconnaissance les enfants et les", "start": 170.14, "duration": 3.93}, {"text": "adolescents y sont particuli\u00e8rement", "start": 172.6, "duration": 4.38}, {"text": "vuln\u00e9rables en l'\u00e9tat votre projet de", "start": 174.07, "duration": 4.68}, {"text": "loi ne prend pas en compte ces risques", "start": 176.98, "duration": 4.08}, {"text": "enfin la responsabilit\u00e9 des plateformes", "start": 178.75, "duration": 4.59}, {"text": "doit \u00eatre renforc\u00e9e en effet les", "start": 181.06, "duration": 3.69}, {"text": "entreprises dans le domaine des", "start": 183.34, "duration": 3.42}, {"text": "nouvelles technologies investissent", "start": 184.75, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup dans la recherche d\u00e9veloppe et", "start": 186.76, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9veloppement pour \u00eatre toujours plus", "start": 188.47, "duration": 5.16}, {"text": "concurrentielles et rentables mais", "start": 190.27, "duration": 5.25}, {"text": "rechigne \u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer des mod\u00e9rateurs", "start": 193.63, "duration": 4.83}, {"text": "pour contr\u00f4ler les contenus car il", "start": 195.52, "duration": 5.01}, {"text": "s'agit d'une d\u00e9pense qui ne rapporte pas", "start": 198.46, "duration": 3.09}, {"text": "d'argent", "start": 200.53, "duration": 2.85}, {"text": "or ce r\u00f4le ne peut \u00eatre exclusivement", "start": 201.55, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9volue aux algorithmes la protection", "start": 203.38, "duration": 4.74}, {"text": "des mineurs est essentiel et les", "start": 205.99, "duration": 4.2}, {"text": "plateformes ont le devoir d'y contribuer", "start": 208.12, "duration": 2.99}, {"text": "activement", "start": 210.19, "duration": 3.3}, {"text": "h\u00e9las dans la nouvelle version du texte", "start": 211.11, "duration": 5.49}, {"text": "les articles 3 et 4 visant justement \u00e0", "start": 213.49, "duration": 5.16}, {"text": "responsabiliser les plateformes sur le", "start": 216.6, "duration": 4.39}, {"text": "contr\u00f4le des contenus en ligne qui", "start": 218.65, "duration": 4.17}, {"text": "implique des personnes mineures ont \u00e9t\u00e9", "start": 220.99, "duration": 4.59}, {"text": "assouplies les articles coercitif", "start": 222.82, "duration": 5.07}, {"text": "initiaux ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par la mise", "start": 225.58, "duration": 3.81}, {"text": "en place d'une charte ou de", "start": 227.89, "duration": 3.6}, {"text": "recommandations ce que nous regrettons", "start": 229.39, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 le dialogue avec les", "start": 231.49, "duration": 3.75}, {"text": "plateformes est encore difficile mais", "start": 233.44, "duration": 2.39}, {"text": "n\u00e9cessaire", "start": 235.24, "duration": 3.36}, {"text": "l'incitation seul ne peut \u00eatre un moyen", "start": 235.83, "duration": 5.08}, {"text": "de r\u00e9gulation efficace", "start": 238.6, "duration": 4.92}, {"text": "ne soyons pas na\u00effs face au monopole de", "start": 240.91, "duration": 4.32}, {"text": "certaines d'entre elles et \u00e0 leurs", "start": 243.52, "duration": 3.63}, {"text": "puissants lobbys nous ne devons pas", "start": 245.23, "duration": 4.29}, {"text": "laisser la t\u00eate mais montrer notre", "start": 247.15, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9termination politique \u00e0 faire", "start": 249.52, "duration": 4.23}, {"text": "respecter certaines r\u00e8gles", "start": 251.56, "duration": 3.54}, {"text": "si elles sont guid\u00e9es par la recherche", "start": 253.75, "duration": 3.63}, {"text": "du profit nous devons l'\u00eatre par", "start": 255.1, "duration": 4.59}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et nous pouvons le", "start": 257.38, "duration": 3.93}, {"text": "faire d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent c'est d'ailleurs", "start": 259.69, "duration": 4.44}, {"text": "notre r\u00f4le quitte \u00e0 pr\u00e9ciser ou adapter", "start": 261.31, "duration": 4.14}, {"text": "le droit europ\u00e9en en vie", "start": 264.13, "duration": 3.6}, {"text": "ce qui n'est d'ailleurs pas durable vous", "start": 265.45, "duration": 4.8}, {"text": "le savez nous \u00e9tions favorables \u00e0 la", "start": 267.73, "duration": 3.87}, {"text": "version initiale du texte", "start": 270.25, "duration": 4.05}, {"text": "au vu des modifications apport\u00e9es nous", "start": 271.6, "duration": 4.65}, {"text": "nous laisserons le temps du d\u00e9bat pour", "start": 274.3, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9cider je vous remercie madame", "start": 276.25, "duration": 6.03}, {"text": "rayssiguier merci aussi pour vos propos", "start": 279.16, "duration": 4.68}, {"text": "je comprend un certain nombre de", "start": 282.28, "duration": 2.49}, {"text": "r\u00e9serves qui sont les v\u00f4tres", "start": 283.84, "duration": 2.7}, {"text": "c'est m\u00eame moi m\u00eame au d\u00e9part j'\u00e9tais", "start": 284.77, "duration": 3.24}, {"text": "tr\u00e8s maximaliste ans est incertain", "start": 286.54, "duration": 3.27}, {"text": "direction que j'ai souhait\u00e9 prendre", "start": 288.01, "duration": 3.93}, {"text": "j'ai privil\u00e9gi\u00e9 effectivement ce qui me", "start": 289.81, "duration": 4.5}, {"text": "semblait \u00eatre plus efficace tout en", "start": 291.94, "duration": 3.48}, {"text": "respectant un droit europ\u00e9en", "start": 294.31, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement que je souhaite respecter", "start": 295.42, "duration": 4.35}, {"text": "tout en appelant si monsieur le ministre", "start": 298.39, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 ce que effectivement nous posions de", "start": 299.77, "duration": 3.63}, {"text": "toutes nos forces dans les mois qui", "start": 301.69, "duration": 4.2}, {"text": "viennent la commission europ\u00e9enne a", "start": 303.4, "duration": 4.65}, {"text": "effectivement annonc\u00e9 une nouvelle", "start": 305.89, "duration": 5.13}, {"text": "directive sur cette question qui va", "start": 308.05, "duration": 4.2}, {"text": "permettre d'aborder les questions comme", "start": 311.02, "duration": 2.43}, {"text": "celle de la territorialit\u00e9", "start": 312.25, "duration": 3.09}, {"text": "il ne s'agirait pas aujourd'hui de", "start": 313.45, "duration": 3.78}, {"text": "sanctionner des plateformes qui parce", "start": 315.34, "duration": 3.18}, {"text": "qu'elles auraient leur r\u00e9sidence en", "start": 317.23, "duration": 4.64}, {"text": "france seraient les seuls sanctionnable", "start": 318.52, "duration": 3.35}, {"text": "je vous remercie le fait d'utiliser", "start": 322.15, "duration": 4.78}, {"text": "l'image d'enfants de moins de 16 ans", "start": 324.86, "duration": 4.259}, {"text": "dans un but commercial n\u00e9cessite une", "start": 326.93, "duration": 4.68}, {"text": "gestion particuli\u00e8re afin de permettre", "start": 329.119, "duration": 4.1}, {"text": "une prise de conscience des utilisateurs", "start": 331.61, "duration": 3.929}, {"text": "autant ceux qui publient que ceux qui", "start": 333.219, "duration": 4.48}, {"text": "regardent du c\u00f4t\u00e9 professionnel des", "start": 335.539, "duration": 3.08}, {"text": "vid\u00e9os en question", "start": 337.699, "duration": 3.511}, {"text": "en effet les sph\u00e8re personnelle et", "start": 338.619, "duration": 4.961}, {"text": "professionnelle s'entrem\u00ealent souvent et", "start": 341.21, "duration": 4.709}, {"text": "peuvent para\u00eetre ambigu\u00eb par exemple les", "start": 343.58, "duration": 3.75}, {"text": "parents peuvent utiliser un moment", "start": 345.919, "duration": 3.21}, {"text": "intime de jeu pour faire un placement de", "start": 347.33, "duration": 3.66}, {"text": "produit il convient donc de clarifier", "start": 349.129, "duration": 2.94}, {"text": "ces situations", "start": 350.99, "duration": 3.509}, {"text": "c'est l'objet de cet amendement il", "start": 352.069, "duration": 3.63}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 des comptes professionnels", "start": 354.499, "duration": 3.06}, {"text": "sur de nombreuses plateformes comme", "start": 355.699, "duration": 3.84}, {"text": "instagram facebook ou encore youtube", "start": 357.559, "duration": 4.32}, {"text": "actuellement tout un chacun peut en", "start": 359.539, "duration": 4.38}, {"text": "cr\u00e9er un tr\u00e8s facilement ses comptes", "start": 361.879, "duration": 4.44}, {"text": "offre en g\u00e9n\u00e9ral plus d'options les", "start": 363.919, "duration": 4.23}, {"text": "r\u00e8gles d'utilisation varie selon les", "start": 366.319, "duration": 4.53}, {"text": "plateformes ainsi sur youtube d\u00e8s que", "start": 368.149, "duration": 4.32}, {"text": "l'activit\u00e9 en ligne g\u00e9n\u00e8rent un revenu", "start": 370.849, "duration": 4.65}, {"text": "une d\u00e9claration d'activit\u00e9 obligatoire", "start": 372.469, "duration": 4.47}, {"text": "aupr\u00e8s de la chambre de commerce et", "start": 375.499, "duration": 3.48}, {"text": "d'industrie ou directement sur internet", "start": 376.939, "duration": 3.45}, {"text": "pour une micro entreprise", "start": 378.979, "duration": 3.87}, {"text": "nous proposons de rendre obligatoire", "start": 380.389, "duration": 3.87}, {"text": "l'utilisation des comptes professionnels", "start": 382.849, "duration": 3.75}, {"text": "sur les plateformes en ligne pour toutes", "start": 384.259, "duration": 3.87}, {"text": "vid\u00e9os li\u00e9es \u00e0 une d\u00e9marche commerciale", "start": 386.599, "duration": 3.81}, {"text": "au publicitaire mettant en sc\u00e8ne des", "start": 388.129, "duration": 4.5}, {"text": "enfants de moins de saison ses comptes", "start": 390.409, "duration": 4.23}, {"text": "professionnels devront mentionner le", "start": 392.629, "duration": 4.051}, {"text": "num\u00e9ro d'agr\u00e9ment ou d'autorisation", "start": 394.639, "duration": 4.38}, {"text": "permanente d\u00e9livr\u00e9e par la pr\u00e9fecture ce", "start": 396.68, "duration": 3.93}, {"text": "qui permettra de les identifier plus", "start": 399.019, "duration": 2.101}, {"text": "facilement", "start": 400.61, "duration": 3.239}, {"text": "de ce fait la s\u00e9paration entre la vie", "start": 401.12, "duration": 4.259}, {"text": "personnelle de ses enfants et la vie", "start": 403.849, "duration": 4.05}, {"text": "professionnelle sera act\u00e9e tant pour les", "start": 405.379, "duration": 3.72}, {"text": "parents que pour les enfants eux-m\u00eames", "start": 407.899, "duration": 3.031}, {"text": "et permettra de faire la distinction", "start": 409.099, "duration": 3.81}, {"text": "entre travail et loisirs", "start": 410.93, "duration": 4.609}, {"text": "je vous remercie", "start": 412.909, "duration": 2.63}, {"text": "je vous remercie les enfants n'ont pas", "start": 415.8, "duration": 4.799}, {"text": "le m\u00eame rythme de vie que les adultes et", "start": 418.74, "duration": 3.75}, {"text": "nous devons le respecter la priorit\u00e9", "start": 420.599, "duration": 3.961}, {"text": "devrait \u00eatre donn\u00e9e \u00e0 la scolarit\u00e9 ainsi", "start": 422.49, "duration": 4.109}, {"text": "qu'au temps de repos lorsque ces enfants", "start": 424.56, "duration": 3.9}, {"text": "sont mis en avant sur les plateformes en", "start": 426.599, "duration": 2.25}, {"text": "ligne", "start": 428.46, "duration": 2.37}, {"text": "il est n\u00e9cessaire de bien encadrer la", "start": 428.849, "duration": 3.991}, {"text": "dur\u00e9e de r\u00e9alisation des contenus \u00e0", "start": 430.83, "duration": 3.149}, {"text": "destination des r\u00e9seaux", "start": 432.84, "duration": 4.109}, {"text": "le texte initial du 2 de l'article 3", "start": 433.979, "duration": 5.101}, {"text": "pr\u00e9voyait de fixer ces dur\u00e9e quotidienne", "start": 436.949, "duration": 4.71}, {"text": "et hebdomadaire maximale par d\u00e9cret du", "start": 439.08, "duration": 3.329}, {"text": "conseil d'\u00e9tat", "start": 441.659, "duration": 2.85}, {"text": "ainsi le bien-\u00eatre de l'enfant \u00e9tait", "start": 442.409, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9e dans la nouvelle version du", "start": 444.509, "duration": 2.461}, {"text": "texte", "start": 446.49, "duration": 2.91}, {"text": "le terme de recommandations laisse la", "start": 446.97, "duration": 4.77}, {"text": "porte ouverte \u00e0 une utilisation abusive", "start": 449.4, "duration": 5.04}, {"text": "de la participation des enfants et ne", "start": 451.74, "duration": 4.29}, {"text": "garantit pas le respect de leurs droits", "start": 454.44, "duration": 2.909}, {"text": "et de leur bien-\u00eatre", "start": 456.03, "duration": 3.509}, {"text": "c'est pourquoi notre amendement vise \u00e0", "start": 457.349, "duration": 3.81}, {"text": "revenir au texte initial plus", "start": 459.539, "duration": 3.09}, {"text": "protecteurs je vous remercie", "start": 461.159, "duration": 3.361}, {"text": "mais je comprend d'autant mieux votre", "start": 462.629, "duration": 3.09}, {"text": "position que c'\u00e9tait la mienne il ya peu", "start": 464.52, "duration": 1.44}, {"text": "de temps", "start": 465.719, "duration": 4.801}, {"text": "madame racing et et que c'\u00e9tait l'objet", "start": 465.96, "duration": 7.23}, {"text": "de ma proposition que qui \u00e9volue comme", "start": 470.52, "duration": 3.859}, {"text": "toutes les propositions", "start": 473.19, "duration": 3.33}, {"text": "j'ai d\u00fb me ranger \u00e0 certains arguments", "start": 474.379, "duration": 3.19}, {"text": "pertinents relatifs \u00e0 la", "start": 476.52, "duration": 2.489}, {"text": "constitutionnalit\u00e9 d'un dispositif qui", "start": 477.569, "duration": 2.91}, {"text": "encadrent une simple activit\u00e9 de loisir", "start": 479.009, "duration": 3.0}, {"text": "parce que c'est aujourd'hui cela", "start": 480.479, "duration": 3.93}, {"text": "pr\u00e9sident simplement pour pour savoir", "start": 482.009, "duration": 4.41}, {"text": "parce que vous l'a dit on va lavotel", "start": 484.409, "duration": 4.23}, {"text": "nous sommes moins bien qu'elle ne", "start": 486.419, "duration": 3.661}, {"text": "l'\u00e9tait \u00e0 l'origine mais en m\u00eame temps", "start": 488.639, "duration": 3.27}, {"text": "on consid\u00e8re que m\u00eame si elle est", "start": 490.08, "duration": 4.649}, {"text": "minimale c'est une avanc\u00e9e mais les", "start": 491.909, "duration": 4.051}, {"text": "moyens de la majorit\u00e9 sont pas tout \u00e0", "start": 494.729, "duration": 2.521}, {"text": "fait les m\u00eames que les moyens de", "start": 495.96, "duration": 3.269}, {"text": "l'opposition vous l'avez fait en lien", "start": 497.25, "duration": 4.319}, {"text": "avec le cabinet du ministre j'imagine", "start": 499.229, "duration": 4.861}, {"text": "que vous avez des possibilit\u00e9s pour", "start": 501.569, "duration": 4.59}, {"text": "v\u00e9rifier si cet article il \u00e9tait", "start": 504.09, "duration": 4.169}, {"text": "inconstitutionnel ou pas donc ne nous", "start": 506.159, "duration": 3.72}, {"text": "dit pas qu'il ya des risques", "start": 508.259, "duration": 2.821}, {"text": "d'inconstitutionnalit\u00e9", "start": 509.879, "duration": 3.72}, {"text": "soit il ya une v\u00e9rification auquel cas", "start": 511.08, "duration": 4.499}, {"text": "vous nous dites nous avons v\u00e9rifi\u00e9 c'est", "start": 513.599, "duration": 4.05}, {"text": "inconstitutionnel si c'est pas le cas", "start": 515.579, "duration": 3.21}, {"text": "qu'est ce qui fait que vous n'avez pas", "start": 517.649, "duration": 4.02}, {"text": "v\u00e9rifi\u00e9 voil\u00e0 juste merci madame la", "start": 518.789, "duration": 5.31}, {"text": "pr\u00e9sidente on assiste l\u00e0 toujours \u00e0 des", "start": 521.669, "duration": 4.741}, {"text": "moments un peu \u00e9tonnant lorsqu'on est en", "start": 524.099, "duration": 5.891}, {"text": "discussion sur un texte o\u00f9 le rapporteur", "start": 526.41, "duration": 5.32}, {"text": "est d'accord sur le fond puisque \u00e0", "start": 529.99, "duration": 3.84}, {"text": "l'origine lorsque nous avons vot\u00e9 en", "start": 531.73, "duration": 4.76}, {"text": "commission le texte", "start": 533.83, "duration": 6.24}, {"text": "vous \u00e9tiez voil\u00e0 vous \u00e9tiez d'accord en", "start": 536.49, "duration": 5.02}, {"text": "fait finalement avec l'amendement qui", "start": 540.07, "duration": 3.36}, {"text": "souhaitent revenir au texte initial et", "start": 541.51, "duration": 4.23}, {"text": "qui en fait plus plus protecteur donc la", "start": 543.43, "duration": 3.659}, {"text": "r\u00e9ponse que vous venez de faire les", "start": 545.74, "duration": 2.94}, {"text": "ailes et pas tr\u00e8s satisfaisante parce", "start": 547.089, "duration": 4.111}, {"text": "que sur le fond cet encadrement et notre", "start": 548.68, "duration": 4.38}, {"text": "souhait justement qui est \u00e9videmment le", "start": 551.2, "duration": 3.93}, {"text": "v\u00f4tre \u00e0 travers l'origine de ce texte", "start": 553.06, "duration": 4.44}, {"text": "est bien la protection de l'enfant sous", "start": 555.13, "duration": 3.66}, {"text": "toutes ses formes que ce soit au niveau", "start": 557.5, "duration": 3.959}, {"text": "de la de la protection dans le temps du", "start": 558.79, "duration": 5.1}, {"text": "travail que ce soit la protection par", "start": 561.459, "duration": 4.561}, {"text": "rapport \u00e0 son cadre de vie ou \u00e0 ses", "start": 563.89, "duration": 4.02}, {"text": "valeurs ou ou ou \u00e0 des r\u00e9mun\u00e9rations", "start": 566.02, "duration": 4.65}, {"text": "futur et surtout d'encadrer les", "start": 567.91, "duration": 3.47}, {"text": "plateformes", "start": 570.67, "duration": 2.97}, {"text": "l'amendement qui nous est propos\u00e9 ici", "start": 571.38, "duration": 6.07}, {"text": "prend tout son sens donc est-ce que \u00e0 un", "start": 573.64, "duration": 5.55}, {"text": "moment que vous appeler \u00e0 voter contre", "start": 577.45, "duration": 3.57}, {"text": "quelque chose pour lequel au d\u00e9part vous", "start": 579.19, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tiez \u00e0 l'origine et est un exercice un", "start": 581.02, "duration": 3.78}, {"text": "petit peu p\u00e9rilleux que j'ai toujours du", "start": 583.39, "duration": 3.87}, {"text": "mal \u00e0 comprendre et donc nous en tout", "start": 584.8, "duration": 5.039}, {"text": "cas nous voterons cet amendement parce", "start": 587.26, "duration": 4.53}, {"text": "qu'il nous para\u00eet juste \u00e9vident et qu'il", "start": 589.839, "duration": 4.411}, {"text": "contribue justement \u00e0 donner sens \u00e0", "start": 591.79, "duration": 4.9}, {"text": "votre votre texte initial", "start": 594.25, "duration": 5.989}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 596.69, "duration": 3.549}, {"text": "je vous remercie", "start": 600.749, "duration": 4.481}, {"text": "le texte initial de l'article 4 pr\u00e9voit", "start": 602.319, "duration": 4.62}, {"text": "y ait un encadrement plus strict de", "start": 605.23, "duration": 3.99}, {"text": "l'identification des publications dans", "start": 606.939, "duration": 3.69}, {"text": "lesquels des enfants de moins de 16 ans", "start": 609.22, "duration": 3.45}, {"text": "apparaissent ce texte avait pour m\u00e9rite", "start": 610.629, "duration": 4.351}, {"text": "de permettre aux utilisateurs de pouvoir", "start": 612.67, "duration": 4.68}, {"text": "signaler tout contenu mettant en sc\u00e8ne", "start": 614.98, "duration": 4.229}, {"text": "des enfants tout en informant les", "start": 617.35, "duration": 3.839}, {"text": "diffuseurs \u00e0 lire ou \u00e0 l'origine de ces", "start": 619.209, "duration": 4.62}, {"text": "contenus de leurs droits et devoirs sous", "start": 621.189, "duration": 3.96}, {"text": "peine de se voir appliquer une sanction", "start": 623.829, "duration": 3.87}, {"text": "en cas de non respect de ces obligations", "start": 625.149, "duration": 4.62}, {"text": "de plus ce texte avait aussi pour", "start": 627.699, "duration": 4.26}, {"text": "objectif de r\u00e9glementer les revenus", "start": 629.769, "duration": 3.87}, {"text": "directs obtenus par le biais d'un", "start": 631.959, "duration": 4.05}, {"text": "contenu audiovisuel en obligeant les", "start": 633.639, "duration": 4.5}, {"text": "services de plateforme \u00e0 signaler toute", "start": 636.009, "duration": 4.32}, {"text": "commercialisation d'image d'enfants dont", "start": 638.139, "duration": 3.12}, {"text": "ils auraient connaissance", "start": 640.329, "duration": 3.271}, {"text": "tout ceci dans le but louable de", "start": 641.259, "duration": 3.901}, {"text": "pr\u00e9server l'enfant dans son int\u00e9grit\u00e9", "start": 643.6, "duration": 4.469}, {"text": "physique et ou morale en effet les", "start": 645.16, "duration": 4.5}, {"text": "enfants peuvent \u00eatre utilis\u00e9s sans en", "start": 648.069, "duration": 3.3}, {"text": "avoir r\u00e9ellement conscience cet", "start": 649.66, "duration": 3.839}, {"text": "amendement vise \u00e0 r\u00e9tablir le texte", "start": 651.369, "duration": 4.65}, {"text": "initial de l'article 4 qui \u00e9tait plus", "start": 653.499, "duration": 4.5}, {"text": "protecteur en maintenant le terme", "start": 656.019, "duration": 4.74}, {"text": "obligations au lieu de recommandation je", "start": 657.999, "duration": 5.06}, {"text": "vous remercie", "start": 660.759, "duration": 2.3}, {"text": "oui je vous remercie j'en profite pour", "start": 663.16, "duration": 3.419}, {"text": "rectifier une petite erreur dans", "start": 665.47, "duration": 3.72}, {"text": "l'expos\u00e9 des motifs il s'agit \u00e9videmment", "start": 666.579, "duration": 4.231}, {"text": "du droit \u00e0 l'oubli c'est une petite", "start": 669.19, "duration": 3.089}, {"text": "erreur de copier coller dans la premi\u00e8re", "start": 670.81, "duration": 1.74}, {"text": "phrase", "start": 672.279, "duration": 2.221}, {"text": "lorsqu'une personne souhaite le retrait", "start": 672.55, "duration": 4.979}, {"text": "de ces contenus afin de se pr\u00e9server les", "start": 674.5, "duration": 5.04}, {"text": "plateformes de diffusion ont pour seule", "start": 677.529, "duration": 3.271}, {"text": "contrainte de les retirer dans les", "start": 679.54, "duration": 3.45}, {"text": "meilleurs d\u00e9lais ceci laisse \u00e0 chacun la", "start": 680.8, "duration": 3.87}, {"text": "possibilit\u00e9 d'appliquer le d\u00e9lai qu'il", "start": 682.99, "duration": 3.69}, {"text": "veut sans au final prendre en compte le", "start": 684.67, "duration": 2.909}, {"text": "respect du demandeur", "start": 686.68, "duration": 2.73}, {"text": "on peut craindre qu'une plateforme de", "start": 687.579, "duration": 3.63}, {"text": "partage retrait de retard de leurs", "start": 689.41, "duration": 3.779}, {"text": "traits parce que la vid\u00e9o lui rapporte", "start": 691.209, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup de vue et continue \u00e0", "start": 693.189, "duration": 3.541}, {"text": "commercialiser l'image des enfants bien", "start": 694.449, "duration": 3.961}, {"text": "que le texte europ\u00e9en relatifs aux", "start": 696.73, "duration": 3.33}, {"text": "plateformes de partage de vid\u00e9os soient", "start": 698.41, "duration": 4.02}, {"text": "vagues sur ce terme de d\u00e9lai il nous", "start": 700.06, "duration": 4.709}, {"text": "semble essentiel de d\u00e9finir ce d\u00e9lai en", "start": 702.43, "duration": 4.44}, {"text": "imposant diffuseur 14 jours et vous", "start": 704.769, "duration": 3.81}, {"text": "voyez nous sommes g\u00e9n\u00e9reux pour retirer", "start": 706.87, "duration": 2.85}, {"text": "les contenus signal\u00e9s", "start": 708.579, "duration": 3.091}, {"text": "c'est le sens de cet amendement je vous", "start": 709.72, "duration": 4.159}, {"text": "remercie", "start": 711.67, "duration": 2.209}, {"text": "madame rayssiguier au nom du groupe la", "start": 714.91, "duration": 4.89}, {"text": "france est soumise oui cher coll\u00e8gue", "start": 716.74, "duration": 5.13}, {"text": "monsieur le rapporteur monsieur ministre", "start": 719.8, "duration": 3.09}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente", "start": 721.87, "duration": 3.57}, {"text": "alors je suis un peu d\u00e9\u00e7u quand m\u00eame", "start": 722.89, "duration": 3.99}, {"text": "parce que \u00e9videmment on est dans", "start": 725.44, "duration": 3.54}, {"text": "l'opposition on n'est pas souvent saisis", "start": 726.88, "duration": 4.8}, {"text": "par leur enthousiasme d\u00e9lirant mais l\u00e0", "start": 728.98, "duration": 5.73}, {"text": "le texte qui nous avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 en", "start": 731.68, "duration": 7.25}, {"text": "commission avait le m\u00e9rite d'\u00eatre", "start": 734.71, "duration": 6.98}, {"text": "efficace j'ai envie de dire m\u00eame si on", "start": 738.93, "duration": 4.53}, {"text": "serait all\u00e9 \u00e9videmment un chou\u00efa plus", "start": 741.69, "duration": 5.1}, {"text": "loin vous vous en doutez donc voil\u00e0 un", "start": 743.46, "duration": 4.73}, {"text": "peu de d\u00e9ception", "start": 746.79, "duration": 3.359}, {"text": "peut-\u00eatre aussi un peu de divergences", "start": 748.19, "duration": 3.459}, {"text": "id\u00e9ologiques on va se dire les choses", "start": 750.149, "duration": 4.051}, {"text": "franchement je vais quand m\u00eame le voter", "start": 751.649, "duration": 5.151}, {"text": "je vais le voter avec un petit oui voil\u00e0", "start": 754.2, "duration": 5.13}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'on aura l'occasion d'en", "start": 756.8, "duration": 5.229}, {"text": "reparler et d'avoir un peu plus d'audace", "start": 759.33, "duration": 5.67}, {"text": "face \u00e0 l'union europ\u00e9enne et \u00e0 ces", "start": 762.029, "duration": 4.171}, {"text": "g\u00e9ants que sont les plateformes", "start": 765.0, "duration": 3.86}, {"text": "je vous remercie", "start": 766.2, "duration": 2.66}]}