{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je me contente pas de d\u00e9noncer et on", "start": 0.0, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00e8ne des batailles et on gagne des", "start": 1.62, "duration": 3.659}, {"text": "batailles cet amendement il aura fallu", "start": 2.76, "duration": 3.599}, {"text": "s'y prendre encore une fois \u00e0 plusieurs", "start": 5.279, "duration": 2.281}, {"text": "reprises il aura fallu de la", "start": 6.359, "duration": 2.7}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rance et de l'engagement mais", "start": 7.56, "duration": 2.94}, {"text": "avec des coll\u00e8gues de plusieurs pays", "start": 9.059, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ens avec mes coll\u00e8gues de la", "start": 10.5, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise des r\u00e9publicains et", "start": 12.059, "duration": 3.54}, {"text": "bien nous avons r\u00e9ussi et nous avons", "start": 13.74, "duration": 4.379}, {"text": "marqu\u00e9 ce point quelques jours apr\u00e8s le", "start": 15.599, "duration": 3.841}, {"text": "vote de cet amendement la Commission", "start": 18.119, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9enne a publi\u00e9 de nouveau un tweet", "start": 19.44, "duration": 5.06}, {"text": "dans lequel une jeune fille voil\u00e9e \u00e9tait", "start": 21.6, "duration": 5.22}, {"text": "interview\u00e9e au pr\u00e9texte qu'elle parlait", "start": 24.5, "duration": 4.06}, {"text": "du football f\u00e9minin il y a ce tweet a", "start": 26.82, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9t\u00e9 retir\u00e9 une heure plus tard nous nous", "start": 28.56, "duration": 3.66}, {"text": "disons que nous n'avons pas le droit de", "start": 30.48, "duration": 3.78}, {"text": "confier \u00e0 nos institutions la mission de", "start": 32.22, "duration": 3.72}, {"text": "faire la promotion de ce qui sert", "start": 34.26, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui d'instruments d'oppression", "start": 35.94, "duration": 3.06}, {"text": "et je voudrais dire que nous devons ce", "start": 37.2, "duration": 3.42}, {"text": "combat l\u00e0 au courage de toutes les", "start": 39.0, "duration": 3.36}, {"text": "femmes qui sont aujourd'hui en train de", "start": 40.62, "duration": 4.439}, {"text": "se r\u00e9volter au p\u00e9ril de leur vie contre", "start": 42.36, "duration": 4.98}, {"text": "le voile qui leur est impos\u00e9 je pense \u00e0", "start": 45.059, "duration": 4.261}, {"text": "ces femmes en Iran bien s\u00fbr mais il y a", "start": 47.34, "duration": 2.94}, {"text": "des femmes ailleurs dans le monde en", "start": 49.32, "duration": 2.52}, {"text": "Afghanistan et m\u00eame parfois dans nos", "start": 50.28, "duration": 3.48}, {"text": "pays m\u00eame parfois dans nos pays qui sont", "start": 51.84, "duration": 4.859}, {"text": "aujourd'hui victimes bien s\u00fbr bien s\u00fbr", "start": 53.76, "duration": 5.54}, {"text": "par exemple", "start": 56.699, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e0 mon avis en ciblant de fa\u00e7on plus", "start": 60.92, "duration": 5.62}, {"text": "directe ceux qui sont aujourd'hui en", "start": 64.619, "duration": 3.54}, {"text": "premi\u00e8re ligne dans cette r\u00e9pression", "start": 66.54, "duration": 4.079}, {"text": "meurtri\u00e8re qui se d\u00e9roule sur le sol", "start": 68.159, "duration": 4.381}, {"text": "iranien mais aussi et je crois que c'est", "start": 70.619, "duration": 4.32}, {"text": "tr\u00e8s important en faisant davantage sur", "start": 72.54, "duration": 5.46}, {"text": "son propre sol pardon bien s\u00fbr oui en", "start": 74.939, "duration": 4.881}, {"text": "ciblant par des sanctions", "start": 78.0, "duration": 4.2}, {"text": "mais il y a aujourd'hui je crois qu'il", "start": 79.82, "duration": 4.72}, {"text": "faut viser de fa\u00e7on plus personnelle les", "start": 82.2, "duration": 4.08}, {"text": "organisateurs de cette r\u00e9pression mais", "start": 84.54, "duration": 3.42}, {"text": "ensuite il y a la question de ce qui se", "start": 86.28, "duration": 3.9}, {"text": "passe en Iran mais si on veut \u00eatre", "start": 87.96, "duration": 3.78}, {"text": "coh\u00e9rent il faut aussi mener ce combat", "start": 90.18, "duration": 3.54}, {"text": "l\u00e0 en France parce qu'en France", "start": 91.74, "duration": 3.66}, {"text": "aujourd'hui nous sommes devant une", "start": 93.72, "duration": 4.439}, {"text": "offensive de l'islamisme qui est visible", "start": 95.4, "duration": 4.74}, {"text": "partout et je pense notamment \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 98.159, "duration": 4.801}, {"text": "il y a 15 jours \u00e0 Clermont-Ferrand une", "start": 100.14, "duration": 4.68}, {"text": "manifestation a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e par des", "start": 102.96, "duration": 3.54}, {"text": "lyc\u00e9ens avec le soutien de lunettes", "start": 104.82, "duration": 3.6}, {"text": "quand m\u00eame le grand syndicat \u00e9tudiant de", "start": 106.5, "duration": 3.72}, {"text": "gauche pour pouvoir revendiquer la", "start": 108.42, "duration": 3.479}, {"text": "libert\u00e9 vestimentaire mais derri\u00e8re", "start": 110.22, "duration": 3.0}, {"text": "cette libert\u00e9 vestimentaire de quoi", "start": 111.899, "duration": 2.821}, {"text": "parle-t-on on parle de la revendication", "start": 113.22, "duration": 3.84}, {"text": "de porter des v\u00eatements islamiques des", "start": 114.72, "duration": 4.859}, {"text": "v\u00eatements \u00e0 consonance islamiste dans", "start": 117.06, "duration": 4.8}, {"text": "les dans les espaces publics et bien", "start": 119.579, "duration": 3.9}, {"text": "cette revendication l\u00e0 nous devons la", "start": 121.86, "duration": 3.24}, {"text": "combattre avec fermet\u00e9 et l\u00e0 encore je", "start": 123.479, "duration": 3.201}, {"text": "lui dis on n'a pas le droit", "start": 125.1, "duration": 4.139}, {"text": "mais la loi elle est d\u00e9fi\u00e9e tous les", "start": 126.68, "duration": 4.62}, {"text": "jours", "start": 129.239, "duration": 2.061}, {"text": "elle suffit d'abord on ne s'en sortira", "start": 131.66, "duration": 4.36}, {"text": "pas seulement avec des lois il faut", "start": 134.819, "duration": 2.761}, {"text": "d\u00e9fendre cette loi il faut la faire", "start": 136.02, "duration": 3.66}, {"text": "appliquer il faut d\u00e9fendre les profs les", "start": 137.58, "duration": 4.14}, {"text": "proviseurs les principaux de coll\u00e8ge il", "start": 139.68, "duration": 4.82}, {"text": "faut d\u00e9fendre les professeurs", "start": 141.72, "duration": 2.78}, {"text": "on a quand m\u00eame d\u00fb attendre plusieurs", "start": 144.98, "duration": 3.22}, {"text": "semaines pour que le ministre de", "start": 147.06, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale digne dire que oui", "start": 148.2, "duration": 2.94}, {"text": "il y avait peut-\u00eatre un petit probl\u00e8me", "start": 150.06, "duration": 4.02}, {"text": "avec des atteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 dans les", "start": 151.14, "duration": 4.099}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires", "start": 154.08, "duration": 4.08}, {"text": "des guillemets plut\u00f4t qu'\u00e0 t\u00eate \u00e0 la", "start": 155.239, "duration": 4.181}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 vous parleriez de quoi mais", "start": 158.16, "duration": 2.82}, {"text": "offensive islamiste il y a pas d'autres", "start": 159.42, "duration": 3.78}, {"text": "mots il n'y a pas d'autres employ\u00e9s", "start": 160.98, "duration": 3.78}, {"text": "parce que pardon les attentes \u00e0 la", "start": 163.2, "duration": 4.08}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 elles viennent pas de la culture", "start": 164.76, "duration": 5.16}, {"text": "bouddhiste ou de d'une offensive", "start": 167.28, "duration": 4.679}, {"text": "catholique elles viennent aujourd'hui de", "start": 169.92, "duration": 3.78}, {"text": "ceux qui veulent imposer l'islam", "start": 171.959, "duration": 4.201}, {"text": "politique dans l'espace public d\u00e9fend", "start": 173.7, "duration": 4.44}, {"text": "pas la loi et aujourd'hui la nomination", "start": 176.16, "duration": 3.18}, {"text": "de pap\u00e9dia et tout le monde l'aura", "start": 178.14, "duration": 2.819}, {"text": "constat\u00e9 \u00e9tait d'abord un gigantesque", "start": 179.34, "duration": 3.36}, {"text": "des aveux inflig\u00e9s \u00e0 Jean-Michel", "start": 180.959, "duration": 3.481}, {"text": "Blanquer avec lequel j'ai eu des", "start": 182.7, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9saccords majeurs sur le plan des", "start": 184.44, "duration": 3.6}, {"text": "politiques \u00e9ducatives qu'il a men\u00e9 je", "start": 186.72, "duration": 2.76}, {"text": "pense que son bilan est mauvais mais qui", "start": 188.04, "duration": 3.119}, {"text": "avait au moins le m\u00e9rite d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 189.48, "duration": 3.42}, {"text": "toujours d'un courage absolument", "start": 191.159, "duration": 4.261}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 face justement \u00e0 cette", "start": 192.9, "duration": 4.259}, {"text": "offensive islamiste la nomination de", "start": 195.42, "duration": 3.78}, {"text": "pap\u00e9iah dit un revirement incroyable et", "start": 197.159, "duration": 3.72}, {"text": "toute l'ambigu\u00eft\u00e9 du macronisme et je le", "start": 199.2, "duration": 2.88}, {"text": "redis parce que nos coll\u00e8gues", "start": 200.879, "duration": 2.22}, {"text": "aujourd'hui la R\u00e9publique en marche", "start": 202.08, "duration": 2.1}, {"text": "voudraient faire comme si ils \u00e9taient", "start": 203.099, "duration": 2.28}, {"text": "les premiers acteurs de cette lutte", "start": 204.18, "duration": 4.139}, {"text": "contre l'islamisme mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 205.379, "duration": 4.261}, {"text": "que encore une fois au Parlement", "start": 208.319, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en des d\u00e9put\u00e9s macronistes se sont", "start": 209.64, "duration": 4.019}, {"text": "lev\u00e9s contre l'amendement que nous", "start": 212.159, "duration": 2.821}, {"text": "proposions et au Parlement europ\u00e9en", "start": 213.659, "duration": 2.641}, {"text": "qu'on le veuille ou non et quel que soit", "start": 214.98, "duration": 3.0}, {"text": "les subterfuges que la majorit\u00e9 essaye", "start": 216.3, "duration": 3.42}, {"text": "de trouver aujourd'hui St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9", "start": 217.98, "duration": 4.08}, {"text": "le pr\u00e9sident du groupe prinus le plus", "start": 219.72, "duration": 4.32}, {"text": "proche conseiller d'Emmanuel Macron a", "start": 222.06, "duration": 4.319}, {"text": "vot\u00e9 contre notre amendement moi je dis", "start": 224.04, "duration": 4.68}, {"text": "mais c'est tr\u00e8s important c'est tr\u00e8s", "start": 226.379, "duration": 3.541}, {"text": "important parce que ensuite vous voyez", "start": 228.72, "duration": 2.7}, {"text": "ensuite vous voyez vous nous dites comme", "start": 229.92, "duration": 2.94}, {"text": "tout \u00e0 l'heure oui mais vous voyez vous", "start": 231.42, "duration": 2.22}, {"text": "dites la m\u00eame chose que le gouvernement", "start": 232.86, "duration": 3.18}, {"text": "mais non le gouvernement aujourd'hui et", "start": 233.64, "duration": 4.08}, {"text": "sa majorit\u00e9 repose sur des ambigu\u00eft\u00e9s", "start": 236.04, "duration": 4.38}, {"text": "absolument d\u00e9vastatrices tous les sujets", "start": 237.72, "duration": 4.92}, {"text": "et aujourd'hui on ne rel\u00e8vera aucun des", "start": 240.42, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9fis que notre pays doit affronter sans", "start": 242.64, "duration": 5.64}, {"text": "courage sans clart\u00e9 sans coh\u00e9rence sans", "start": 245.7, "duration": 4.08}, {"text": "constance cette constance et cette", "start": 248.28, "duration": 3.0}, {"text": "clart\u00e9 le manque qu'on puisse dire c'est", "start": 249.78, "duration": 3.12}, {"text": "que m\u00eame face \u00e0 l'islamisme on ne peut", "start": 251.28, "duration": 3.12}, {"text": "pas y avoir droit du c\u00f4t\u00e9 de la majorit\u00e9", "start": 252.9, "duration": 3.179}, {"text": "et pourquoi auriez-vous le monopole du", "start": 254.4, "duration": 3.66}, {"text": "courage de la clart\u00e9 dans quelques", "start": 256.079, "duration": 4.22}, {"text": "instants", "start": 258.06, "duration": 2.239}, {"text": "m\u00eame des \u00e9lus de gauche sont sauv\u00e9", "start": 261.199, "duration": 4.0}, {"text": "l'honneur en nous soutenant dans ce", "start": 263.52, "duration": 3.42}, {"text": "combat et je pense que c'est important", "start": 265.199, "duration": 4.821}, {"text": "en effet de le relever", "start": 266.94, "duration": 3.08}]}