{"label": "droite", "transcript": [{"text": "France Inter L\u00e9a Salam\u00e9 Nicolas de", "start": 1.22, "duration": 7.619}, {"text": "Morand le 7/10", "start": 4.98, "duration": 3.859}, {"text": "du parti les r\u00e9publicains il publie le", "start": 10.04, "duration": 6.88}, {"text": "11 octobre prochain esp\u00e9r\u00e9e la violence", "start": 13.38, "duration": 6.72}, {"text": "l'histoire le bonheur aux \u00e9ditions", "start": 16.92, "duration": 6.3}, {"text": "grass\u00e9es vos questions amis auditeurs et", "start": 20.1, "duration": 7.2}, {"text": "auditrices au 01 45 24 7000 et sur", "start": 23.22, "duration": 5.54}, {"text": "l'application de France Inter", "start": 27.3, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy bonjour bonjour", "start": 28.76, "duration": 4.42}, {"text": "et bienvenue \u00e0 ce micro on va parler de", "start": 30.9, "duration": 4.38}, {"text": "votre livre dans un instant o\u00f9 il est", "start": 33.18, "duration": 3.539}, {"text": "question je viens de le dire de violence", "start": 35.28, "duration": 4.32}, {"text": "et d'histoire ce ne sont pas que des", "start": 36.719, "duration": 5.461}, {"text": "sujets th\u00e9oriques ou philosophiques la", "start": 39.6, "duration": 4.32}, {"text": "violence et l'histoire elle se d\u00e9ploie", "start": 42.18, "duration": 4.44}, {"text": "en Ukraine mais aussi dans le Caucase", "start": 43.92, "duration": 4.979}, {"text": "aujourd'hui au Parlement europ\u00e9en vous", "start": 46.62, "duration": 4.4}, {"text": "voterez une r\u00e9solution sur la situation", "start": 48.899, "duration": 5.281}, {"text": "au Karaba alors m\u00eame que les Arm\u00e9niens", "start": 51.02, "duration": 5.559}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s de cette r\u00e9gion est-ce", "start": 54.18, "duration": 4.019}, {"text": "que vous allez la voter pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 56.579, "duration": 3.781}, {"text": "cette r\u00e9solution", "start": 58.199, "duration": 5.101}, {"text": "et \u00e0 quoi peut-elle servir bien s\u00fbr je", "start": 60.36, "duration": 5.46}, {"text": "voterai cette r\u00e9solution qui dit la", "start": 63.3, "duration": 4.58}, {"text": "r\u00e9volte que nous \u00e9prouvons aujourd'hui", "start": 65.82, "duration": 5.22}, {"text": "devant l'inaction europ\u00e9enne l'inaction", "start": 67.88, "duration": 4.72}, {"text": "de nos pays et de l'Union europ\u00e9enne", "start": 71.04, "duration": 3.48}, {"text": "face \u00e0 ce qui est en train de se", "start": 72.6, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9rouler sous nos yeux \u00e0 nos portes vous", "start": 74.52, "duration": 3.599}, {"text": "l'avez dit c'est aux portes de l'Europe", "start": 76.5, "duration": 3.259}, {"text": "que se passe aujourd'hui un processus", "start": 78.119, "duration": 3.661}, {"text": "d'\u00e9puration ethnique qui est quasiment", "start": 79.759, "duration": 4.121}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 sa fin en quelques jours sans", "start": 81.78, "duration": 4.14}, {"text": "que personne ne fasse rien nous nous", "start": 83.88, "duration": 3.12}, {"text": "faisons tout ce que nous pouvons", "start": 85.92, "duration": 3.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que nous crions et \u00e7a fait", "start": 87.0, "duration": 3.6}, {"text": "des ann\u00e9es maintenant que je crie dans", "start": 89.04, "duration": 3.24}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en j'ai \u00e9t\u00e9 en", "start": 90.6, "duration": 3.48}, {"text": "Arm\u00e9nie plusieurs fois j'ai tent\u00e9 par", "start": 92.28, "duration": 3.24}, {"text": "tous les moyens avec d'autres coll\u00e8gues", "start": 94.08, "duration": 3.42}, {"text": "avec des \u00e9lus du Parlement europ\u00e9en de", "start": 95.52, "duration": 3.18}, {"text": "plusieurs bords de plusieurs familles", "start": 97.5, "duration": 2.759}, {"text": "politiques avec nos coll\u00e8gues fran\u00e7ais", "start": 98.7, "duration": 2.94}, {"text": "je pense au S\u00e9nat qui avait reconnu", "start": 100.259, "duration": 3.36}, {"text": "l'ind\u00e9pendance du haut-karaba \u00e0", "start": 101.64, "duration": 3.78}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui avait pris la", "start": 103.619, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00eame d\u00e9cision je crois que ce travail l\u00e0", "start": 105.42, "duration": 3.78}, {"text": "nous l'avons fait pour essayer de faire", "start": 107.579, "duration": 3.241}, {"text": "tout ce que nous pouvions pour alerter", "start": 109.2, "duration": 4.08}, {"text": "mais nous n'avons pas la capacit\u00e9 d'agir", "start": 110.82, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e7a c'est nos gouvernants qui l'ont et la", "start": 113.28, "duration": 3.479}, {"text": "question que je me pose aujourd'hui et", "start": 115.5, "duration": 2.46}, {"text": "la question que je voudrais leur poser", "start": 116.759, "duration": 3.54}, {"text": "c'est pourquoi ne rien faire est-ce", "start": 117.96, "duration": 4.199}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 comm\u00e9morer ensuite pendant", "start": 120.299, "duration": 3.6}, {"text": "des ann\u00e9es une nouvelle \u00e9puration", "start": 122.159, "duration": 3.96}, {"text": "ethnique un nouveau projet g\u00e9nocidaire", "start": 123.899, "duration": 3.421}, {"text": "parce que c'est de cela qu'il s'agit", "start": 126.119, "duration": 3.541}, {"text": "allief le dit il suffit de l'\u00e9couter il", "start": 127.32, "duration": 3.6}, {"text": "suffit de l'\u00e9couter et \u00e7a se passe", "start": 129.66, "duration": 2.42}, {"text": "aujourd'hui", "start": 130.92, "duration": 3.66}, {"text": "bien s\u00fbr il a dit nous chasserons les", "start": 132.08, "duration": 4.72}, {"text": "Arm\u00e9niens comme des chiens il suffit de", "start": 134.58, "duration": 4.68}, {"text": "lire les manuels qui sont distribu\u00e9s aux", "start": 136.8, "duration": 4.2}, {"text": "enfants en Azerba\u00efdjan pour voir la", "start": 139.26, "duration": 4.16}, {"text": "haine dans laquelle grandit la jeunesse", "start": 141.0, "duration": 4.56}, {"text": "azerba\u00efdjanaise et pardonnez-moi de le", "start": 143.42, "duration": 3.64}, {"text": "dire mais encore une fois \u00e7a nous", "start": 145.56, "duration": 3.3}, {"text": "concerne \u00e7a nous concerne moralement", "start": 147.06, "duration": 3.72}, {"text": "d'abord parce que l'Union europ\u00e9enne est", "start": 148.86, "duration": 3.78}, {"text": "n\u00e9e sur les d\u00e9combres d'un g\u00e9nocide pour", "start": 150.78, "duration": 3.66}, {"text": "que plus jamais une telle situation", "start": 152.64, "duration": 3.42}, {"text": "n'arrive et \u00e7a nous concerne aussi parce", "start": 154.44, "duration": 3.299}, {"text": "que c'est notre propre s\u00e9curit\u00e9 qui est", "start": 156.06, "duration": 3.0}, {"text": "en jeu pire est-ce qu'il disait \u00e0", "start": 157.739, "duration": 2.58}, {"text": "l'instant tr\u00e8s bien ce qui est en jeu", "start": 159.06, "duration": 2.459}, {"text": "c'est le comportement d'un acteur comme", "start": 160.319, "duration": 2.881}, {"text": "la Turquie or la Turquie nous le savons", "start": 161.519, "duration": 3.841}, {"text": "bien la Turquie menace la Gr\u00e8ce la", "start": 163.2, "duration": 4.2}, {"text": "Turquie occupe Chypre la Turquie a", "start": 165.36, "duration": 3.599}, {"text": "menac\u00e9 un bateau fran\u00e7ais il y a", "start": 167.4, "duration": 2.339}, {"text": "quelques semaines il y a quelques mois", "start": 168.959, "duration": 2.401}, {"text": "et donc tout \u00e7a menace aussi notre", "start": 169.739, "duration": 2.841}, {"text": "propre s\u00e9curit\u00e9", "start": 171.36, "duration": 3.0}, {"text": "d'aujourd'hui c'est le danger pour nous", "start": 172.58, "duration": 3.519}, {"text": "gouvernements qui ne font rien la", "start": 174.36, "duration": 2.64}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 176.099, "duration": 2.701}, {"text": "Catherine Colonna a \u00e9t\u00e9 tiers \u00e0 Erevan", "start": 177.0, "duration": 3.599}, {"text": "en Arm\u00e9nie elle a donn\u00e9 son d'accord", "start": 178.8, "duration": 3.18}, {"text": "pour que Paris livre du mat\u00e9riel", "start": 180.599, "duration": 5.401}, {"text": "militaire \u00e0 l'Arm\u00e9nie est suffisant est", "start": 181.98, "duration": 6.119}, {"text": "suffisant aujourd'hui les Arm\u00e9niens ont", "start": 186.0, "duration": 4.44}, {"text": "perdu le haut-karaba ce qu'il craignent", "start": 188.099, "duration": 4.321}, {"text": "maintenant c'est qu'il s'\u00e9claterba\u00efdjan", "start": 190.44, "duration": 4.2}, {"text": "attaque une nouvelle une nouvelle", "start": 192.42, "duration": 5.88}, {"text": "province le Sonic c'est \u00e7a qui craignent", "start": 194.64, "duration": 6.0}, {"text": "est-ce que une juste livr\u00e9 des arts", "start": 198.3, "duration": 3.859}, {"text": "militaires \u00e0 l'Arm\u00e9nie ce sera suffisant", "start": 200.64, "duration": 3.599}, {"text": "ou est-ce qu'on pourrait imaginer aller", "start": 202.159, "duration": 3.22}, {"text": "plus loin mettre une force", "start": 204.239, "duration": 3.241}, {"text": "d'intervention fran\u00e7aise c'est un truc", "start": 205.379, "duration": 5.521}, {"text": "c'est un premier geste et moi je veux", "start": 207.48, "duration": 5.58}, {"text": "dire je suis dans l'opposition \u00e0", "start": 210.9, "duration": 3.479}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 son gouvernement mais", "start": 213.06, "duration": 2.88}, {"text": "je suis heureux que le Pr\u00e9sident de la", "start": 214.379, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique et que son gouvernement ait", "start": 215.94, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parmi les seuls \u00e0 faire les pas", "start": 218.459, "duration": 4.5}, {"text": "n\u00e9cessaire pour essayer de d\u00e9noncer ce", "start": 220.98, "duration": 3.119}, {"text": "qui \u00e9tait en train de se jouer mais il", "start": 222.959, "duration": 2.581}, {"text": "faudrait aller beaucoup plus loin et moi", "start": 224.099, "duration": 2.881}, {"text": "j'ai deux pistes tr\u00e8s concr\u00e8tes \u00e0", "start": 225.54, "duration": 3.54}, {"text": "proposer la premi\u00e8re sanctionner \u00e0 l'if", "start": 226.98, "duration": 3.06}, {"text": "on est en train de parler de", "start": 229.08, "duration": 2.519}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan pardon on parle pas de la", "start": 230.04, "duration": 3.839}, {"text": "Chine ou de la Russie c'est un pays oui", "start": 231.599, "duration": 4.261}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 et c'est le de la", "start": 233.879, "duration": 4.381}, {"text": "deuxi\u00e8me piste l'Azerba\u00efdjan d\u00e9pend de", "start": 235.86, "duration": 3.84}, {"text": "l'Europe beaucoup plus que l'Europe ne", "start": 238.26, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9pend de lui nous importons une toute", "start": 239.7, "duration": 3.119}, {"text": "petite partie du gaz dont nous avons", "start": 241.56, "duration": 2.58}, {"text": "besoin d'Azerba\u00efdjan est d'ailleurs", "start": 242.819, "duration": 3.601}, {"text": "c'est du gaz russe en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a fait", "start": 244.14, "duration": 3.9}, {"text": "des mois qu'on le d\u00e9nonce avec d'autres", "start": 246.42, "duration": 3.42}, {"text": "coll\u00e8gues d'autres groupes politiques on", "start": 248.04, "duration": 3.6}, {"text": "a mis le doigt sur les faits sur les", "start": 249.84, "duration": 3.599}, {"text": "chiffres sur les statistiques et donc on", "start": 251.64, "duration": 2.64}, {"text": "voit bien qu'on est en train de", "start": 253.439, "duration": 2.341}, {"text": "contourner nos propres sanctions en", "start": 254.28, "duration": 3.359}, {"text": "Russie essayons de nous passer de ce gaz", "start": 255.78, "duration": 3.72}, {"text": "franchement c'est 2% de la prochainement", "start": 257.639, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9en on aura largement de quoi", "start": 259.5, "duration": 3.66}, {"text": "l'importer d'ailleurs et surtout je", "start": 261.12, "duration": 4.38}, {"text": "crois aujourd'hui nous avons les moyens", "start": 263.16, "duration": 4.14}, {"text": "de faire reculer \u00e0 l'if avec des", "start": 265.5, "duration": 4.62}, {"text": "sanctions cibl\u00e9es avec la fin de ce", "start": 267.3, "duration": 4.32}, {"text": "contrat gasier qui est une honte pour", "start": 270.12, "duration": 2.76}, {"text": "l'Europe on a les moyens de faire", "start": 271.62, "duration": 3.06}, {"text": "reculer \u00e0 l'if et \u00e0 ce moment l\u00e0 on aura", "start": 272.88, "duration": 3.84}, {"text": "fait la preuve que nos pays que nos pays", "start": 274.68, "duration": 3.54}, {"text": "europ\u00e9ens sont capables d'\u00eatre des", "start": 276.72, "duration": 4.14}, {"text": "acteurs g\u00e9opolitiques cl\u00e9s autour de nos", "start": 278.22, "duration": 4.08}, {"text": "fronti\u00e8res alors venons-en \u00e0 votre livre", "start": 280.86, "duration": 3.36}, {"text": "esp\u00e9rez construire autour d'une question", "start": 282.3, "duration": 5.04}, {"text": "pos\u00e9e par Emmanuel Kant que met-il", "start": 284.22, "duration": 4.979}, {"text": "permis d'esp\u00e9rer c'est le fil conducteur", "start": 287.34, "duration": 3.6}, {"text": "des trois conf\u00e9rences qu'on trouve dans", "start": 289.199, "duration": 3.481}, {"text": "le livre qui porte sur la violence", "start": 290.94, "duration": 4.28}, {"text": "l'histoire et le bon et le bonheur", "start": 292.68, "duration": 5.1}, {"text": "parler d'espoir vous l'\u00e9crivez vous-m\u00eame", "start": 295.22, "duration": 4.9}, {"text": "n'est pas une \u00e9vidence aujourd'hui je", "start": 297.78, "duration": 3.479}, {"text": "n\u00e9cessite le temps est \u00e0 la grande", "start": 300.12, "duration": 3.299}, {"text": "inqui\u00e9tude ou que le regard se tourne", "start": 301.259, "duration": 4.741}, {"text": "tout semble na\u00eetre qu'un tranquillit\u00e9", "start": 303.419, "duration": 5.28}, {"text": "instabilit\u00e9 incertitude du lendemain", "start": 306.0, "duration": 5.34}, {"text": "vous dites qu'en Occident l'avenir n'est", "start": 308.699, "duration": 4.681}, {"text": "plus une promesse mais un danger alors", "start": 311.34, "duration": 3.78}, {"text": "face \u00e0 ce monde bien sombre on vient", "start": 313.38, "duration": 5.22}, {"text": "dans parler l\u00e0 sur l'Arm\u00e9nie je vous", "start": 315.12, "duration": 5.4}, {"text": "pose la question qu'ensienne que met-il", "start": 318.6, "duration": 4.379}, {"text": "que nous est-il permis d'esp\u00e9rer essayer", "start": 320.52, "duration": 4.019}, {"text": "de r\u00e9pondre rapidement j'ai voulu parler", "start": 322.979, "duration": 3.0}, {"text": "d'espoir parce que je crois", "start": 324.539, "duration": 2.88}, {"text": "qu'aujourd'hui c'est ce dont nous avons", "start": 325.979, "duration": 3.481}, {"text": "le plus besoin et je pense qu'on ne", "start": 327.419, "duration": 3.84}, {"text": "comprend ce que c'est qu'esp\u00e9rer que si", "start": 329.46, "duration": 3.84}, {"text": "on distingue l'esp\u00e9rance de son", "start": 331.259, "duration": 3.421}, {"text": "contraire en r\u00e9alit\u00e9 qui est l'optimisme", "start": 333.3, "duration": 3.3}, {"text": "l'optimisme consiste \u00e0 croire que tout", "start": 334.68, "duration": 3.06}, {"text": "va bien se terminer quoi qu'il arrive", "start": 336.6, "duration": 3.0}, {"text": "l'esp\u00e9rance au contraire consiste \u00e0", "start": 337.74, "duration": 4.26}, {"text": "affronter le caract\u00e8re sombre des temps", "start": 339.6, "duration": 3.78}, {"text": "et effectivement c'est inqui\u00e9tude", "start": 342.0, "duration": 3.12}, {"text": "actuellement je suis marqu\u00e9 comme comme", "start": 343.38, "duration": 3.36}, {"text": "prof aussi je suis marqu\u00e9 de voir \u00e0 quel", "start": 345.12, "duration": 3.54}, {"text": "point les jeunes g\u00e9n\u00e9rations grandissent", "start": 346.74, "duration": 3.72}, {"text": "dans l'inqui\u00e9tude l'inqui\u00e9tude de", "start": 348.66, "duration": 3.539}, {"text": "l'environnementale l'inqui\u00e9tude cr\u00e9\u00e9e", "start": 350.46, "duration": 2.76}, {"text": "par les grands bouleversements du monde", "start": 352.199, "duration": 3.961}, {"text": "par les inqui\u00e9tudes migratoires que", "start": 353.22, "duration": 4.68}, {"text": "beaucoup de nos concitoyens \u00e9prouvent et", "start": 356.16, "duration": 4.56}, {"text": "cette peur l\u00e0 au fond il faut y non pas", "start": 357.9, "duration": 4.38}, {"text": "par le d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 qui veut dire", "start": 360.72, "duration": 3.539}, {"text": "l'optimisme l'id\u00e9e que de toute fa\u00e7on", "start": 362.28, "duration": 4.08}, {"text": "tout va bien se terminer qui est au fond", "start": 364.259, "duration": 3.361}, {"text": "une forme d'irresponsabilit\u00e9 parce que", "start": 366.36, "duration": 2.82}, {"text": "si tout va bien se terminer quoi qu'il", "start": 367.62, "duration": 2.82}, {"text": "arrive alors ce cas pourquoi agir", "start": 369.18, "duration": 3.18}, {"text": "pourquoi s'engager mais il faut y", "start": 370.44, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9pondre par un acte d'esp\u00e9rance qui", "start": 372.36, "duration": 3.54}, {"text": "consiste \u00e0 regarder en face la r\u00e9alit\u00e9", "start": 373.8, "duration": 4.2}, {"text": "du monde et \u00e0 choisir d'agir malgr\u00e9 tout", "start": 375.9, "duration": 4.38}, {"text": "pour un bien possible vous vous voulez", "start": 378.0, "duration": 4.259}, {"text": "agir ou pas Fran\u00e7ois-Xavier belamise", "start": 380.28, "duration": 3.18}, {"text": "toujours avec la m\u00eame question avec vous", "start": 382.259, "duration": 2.761}, {"text": "vous connaissez les mots de r\u00e9moison on", "start": 383.46, "duration": 2.64}, {"text": "ne peut pas \u00eatre en m\u00eame temps homme", "start": 385.02, "duration": 2.64}, {"text": "d'action et homme d'\u00e9tudes sans porter", "start": 386.1, "duration": 3.719}, {"text": "atteinte \u00e0 la dignit\u00e9 de l'un et \u00e0 au", "start": 387.66, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e9tier de l'autre sans manquer \u00e0 la", "start": 389.819, "duration": 3.481}, {"text": "vocation de l'un et de l'autre entre", "start": 391.5, "duration": 5.539}, {"text": "philosophe et politique on entend", "start": 393.3, "duration": 3.739}, {"text": "est-ce que vous n'\u00eates pas mieux comme", "start": 397.88, "duration": 4.659}, {"text": "philosophe que comme politique immense", "start": 399.9, "duration": 4.62}, {"text": "estime pour Raymond Aron mais je crois", "start": 402.539, "duration": 3.841}, {"text": "que sur ce point aujourd'hui en tous les", "start": 404.52, "duration": 3.899}, {"text": "cas la r\u00e9alit\u00e9 lui donne tort il me", "start": 406.38, "duration": 3.12}, {"text": "semble que au contraire il faudrait", "start": 408.419, "duration": 3.12}, {"text": "comme Bergson le disait r\u00e9concilier la", "start": 409.5, "duration": 3.84}, {"text": "pens\u00e9e et l'action il faudrait agir en", "start": 411.539, "duration": 3.0}, {"text": "homme de penser et penser en homme", "start": 413.34, "duration": 2.52}, {"text": "d'action et vous dites-vous m\u00eame que la", "start": 414.539, "duration": 2.461}, {"text": "politique c'est le monde de la violence", "start": 415.86, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est ultra violent que \u00e7a vous on", "start": 417.0, "duration": 4.139}, {"text": "est commenc\u00e9 \u00e0 se faire violence", "start": 419.34, "duration": 3.9}, {"text": "soi-m\u00eame et donc \u00e0 ne pas r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0", "start": 421.139, "duration": 4.141}, {"text": "sortir de des concepts philosophiques", "start": 423.24, "duration": 4.079}, {"text": "pour parfois trahir pour parfois dire de", "start": 425.28, "duration": 4.199}, {"text": "ce qu'on pense je n'ai jamais pens\u00e9 \u00e7a", "start": 427.319, "duration": 4.141}, {"text": "j'ai jamais pens\u00e9 qu'on soit oblig\u00e9 de", "start": 429.479, "duration": 3.0}, {"text": "se renier quand on rentre en politique", "start": 431.46, "duration": 3.54}, {"text": "et j'ai toujours cru au contraire que si", "start": 432.479, "duration": 4.921}, {"text": "on \u00e9tait conduit \u00e0 se trahir c'\u00e9tait", "start": 435.0, "duration": 3.84}, {"text": "toujours d'une certaine mani\u00e8re parce", "start": 437.4, "duration": 3.66}, {"text": "qu'on avait manqu\u00e9 \u00e0 la ligne qu'on", "start": 438.84, "duration": 5.0}, {"text": "devait garder", "start": 441.06, "duration": 2.78}, {"text": "vos convictions vous avez jamais vous", "start": 443.96, "duration": 3.12}, {"text": "avez jamais aval\u00e9 des couleurs", "start": 446.099, "duration": 2.94}, {"text": "s\u00e9rieusement j'ai v\u00e9cu des moments", "start": 447.08, "duration": 4.179}, {"text": "difficiles j'ai gagn\u00e9 des batailles j'en", "start": 449.039, "duration": 4.021}, {"text": "ai perdu d'autres mais je crois que de", "start": 451.259, "duration": 3.66}, {"text": "tout ce que j'ai pu dire ou \u00e9crire il y", "start": 453.06, "duration": 2.88}, {"text": "a rien que je n'assumerai pas", "start": 454.919, "duration": 2.641}, {"text": "aujourd'hui en tous les cas si il", "start": 455.94, "duration": 2.84}, {"text": "m'arrive un jour de dire \u00e0 quelqu'un", "start": 457.56, "duration": 3.96}, {"text": "j'ai dit cela ou je me suis tu parce que", "start": 458.78, "duration": 4.6}, {"text": "je n'avais pas le choix je consid\u00e8re \u00e7a", "start": 461.52, "duration": 3.42}, {"text": "comme une l\u00e2chet\u00e9 absolue on n'est", "start": 463.38, "duration": 2.939}, {"text": "jamais contraint \u00e0 rien en politique et", "start": 464.94, "duration": 2.58}, {"text": "au contraire c'est un exercice de", "start": 466.319, "duration": 2.94}, {"text": "libert\u00e9 que de rentrer en politique et", "start": 467.52, "duration": 3.239}, {"text": "de tenter dans le d\u00e9bat public de faire", "start": 469.259, "duration": 3.541}, {"text": "\u00e0 devenir ce que l'on croit n\u00e9cessaire", "start": 470.759, "duration": 4.44}, {"text": "et de rendre possible l'esp\u00e9rance qu'on", "start": 472.8, "duration": 4.399}, {"text": "veut partager", "start": 475.199, "duration": 4.741}, {"text": "pour revenir", "start": 477.199, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 l'actualit\u00e9 au monde des institutions", "start": 479.94, "duration": 3.9}, {"text": "Emmanuel Macron a prononc\u00e9 hier un", "start": 481.8, "duration": 4.32}, {"text": "discours \u00e0 l'occasion du 65e", "start": 483.84, "duration": 4.02}, {"text": "anniversaire de la Constitution de la", "start": 486.12, "duration": 4.26}, {"text": "Cinqui\u00e8me R\u00e9publique il a propos\u00e9 deux", "start": 487.86, "duration": 5.279}, {"text": "modifications de la Constitution l'une", "start": 490.38, "duration": 4.68}, {"text": "visant \u00e0 modifier l'article 11 qui", "start": 493.139, "duration": 4.321}, {"text": "concerne le champ du r\u00e9f\u00e9rendum l'autre", "start": 495.06, "duration": 4.74}, {"text": "a assouplir les conditions de mise en", "start": 497.46, "duration": 3.9}, {"text": "\u0153uvre du r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative", "start": 499.8, "duration": 4.14}, {"text": "partag\u00e9e cette r\u00e9forme pourrait vous", "start": 501.36, "duration": 4.14}, {"text": "permettre un jour d'organiser un", "start": 503.94, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration ce que vous", "start": 505.5, "duration": 4.259}, {"text": "r\u00e9clamez \u00e0 droite depuis longtemps", "start": 507.66, "duration": 4.799}, {"text": "est-ce que vous saluez cette initiative", "start": 509.759, "duration": 3.741}, {"text": "du pr\u00e9sident", "start": 512.459, "duration": 3.061}, {"text": "la seule chose qui compte c'est quand", "start": 513.5, "duration": 3.279}, {"text": "est-ce qu'on s'y met nous on a d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 515.52, "duration": 2.939}, {"text": "une proposition on l'a mis sur la table", "start": 516.779, "duration": 3.361}, {"text": "en effet sur la question de migratoire", "start": 518.459, "duration": 3.541}, {"text": "il est fondamental que les Fran\u00e7ais", "start": 520.14, "duration": 4.68}, {"text": "puissent se d\u00e9terminer et d\u00e9terminer la", "start": 522.0, "duration": 4.32}, {"text": "politique de la nation par r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 524.82, "duration": 3.36}, {"text": "parce qu'on voit bien \u00e0 quel point cette", "start": 526.32, "duration": 3.42}, {"text": "question est \u00e0 la fois majeure pour", "start": 528.18, "duration": 3.12}, {"text": "notre avenir et en m\u00eame temps \u00e0 quel", "start": 529.74, "duration": 3.3}, {"text": "point elle est source de crispation dans", "start": 531.3, "duration": 2.82}, {"text": "le d\u00e9bat public et donc il faut", "start": 533.04, "duration": 3.239}, {"text": "absolument c'est la r\u00e9ponse de la", "start": 534.12, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e0 toutes les contradictions", "start": 536.279, "duration": 3.0}, {"text": "qui peuvent survenir dans la", "start": 538.08, "duration": 2.819}, {"text": "conversation il faut que les Fran\u00e7ais", "start": 539.279, "duration": 3.541}, {"text": "puissent se prononcer et on a fait pour", "start": 540.899, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e7a une proposition de loi", "start": 542.82, "duration": 3.18}, {"text": "constitutionnelle elle est sur la table", "start": 544.38, "duration": 3.24}, {"text": "on l'a soumise au pr\u00e9sident de la", "start": 546.0, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique depuis longtemps d\u00e9j\u00e0 il ne", "start": 547.62, "duration": 3.36}, {"text": "nous a jamais r\u00e9pondu alors si c'est sa", "start": 549.24, "duration": 3.42}, {"text": "r\u00e9ponse hier on en est tr\u00e8s heureux mais", "start": 550.98, "duration": 3.24}, {"text": "nous ce qu'on attend c'est une date un", "start": 552.66, "duration": 3.9}, {"text": "mode d'emploi sur une action sur parole", "start": 554.22, "duration": 4.5}, {"text": "il y en a beaucoup mais des actions \u00e0 la", "start": 556.56, "duration": 3.54}, {"text": "messe du pape au v\u00e9lo de Rome le", "start": 558.72, "duration": 3.0}, {"text": "catholique que vous \u00eates est-il tiraill\u00e9", "start": 560.1, "duration": 3.72}, {"text": "par les mots du pape quand il d\u00e9nonce en", "start": 561.72, "duration": 3.72}, {"text": "Europe le fanatisme de l'indiff\u00e9rence", "start": 563.82, "duration": 3.24}, {"text": "vis-\u00e0-vis des migrants ou comme le", "start": 565.44, "duration": 3.78}, {"text": "rassemblement national vous dites le", "start": 567.06, "duration": 3.779}, {"text": "pape est un Argentin il conna\u00eet rien la", "start": 569.22, "duration": 2.76}, {"text": "situation europ\u00e9enne il fait trop de", "start": 570.839, "duration": 3.0}, {"text": "politique et les donneurs de le\u00e7ons non", "start": 571.98, "duration": 3.12}, {"text": "mais le Pape a raison \u00e9videmment qui", "start": 573.839, "duration": 2.461}, {"text": "peut \u00eatre indiff\u00e9rent au fait que des", "start": 575.1, "duration": 3.06}, {"text": "gens meurent en mer M\u00e9diterran\u00e9e la", "start": 576.3, "duration": 4.08}, {"text": "question c'est \u00e9videmment la meilleure", "start": 578.16, "duration": 4.26}, {"text": "mani\u00e8re de r\u00e9pondre \u00e0 cette situation et", "start": 580.38, "duration": 2.94}, {"text": "moi je crois que cette situation", "start": 582.42, "duration": 3.599}, {"text": "terrible qui en deuil tout notre", "start": 583.32, "duration": 5.04}, {"text": "continent parce que ceux qui viennent y", "start": 586.019, "duration": 5.341}, {"text": "chercher l'asile meurt sur la route pour", "start": 588.36, "duration": 5.22}, {"text": "y aller cette situation terrible elle", "start": 591.36, "duration": 4.32}, {"text": "est li\u00e9e \u00e0 une seule et unique raison", "start": 593.58, "duration": 3.84}, {"text": "qui est l'impuissance de l'Europe \u00e0", "start": 595.68, "duration": 3.12}, {"text": "prot\u00e9ger ses fronti\u00e8res pourquoi vous", "start": 597.42, "duration": 3.539}, {"text": "voulez fermer on est d'accord vous", "start": 598.8, "duration": 3.9}, {"text": "voulez tout fermer par exemple l\u00e0 sur", "start": 600.959, "duration": 4.32}, {"text": "les 11000 arriv\u00e9es \u00e0 Lampedusa c'est", "start": 602.7, "duration": 4.86}, {"text": "z\u00e9ro migrant on est d'accord on a donc", "start": 605.279, "duration": 3.901}, {"text": "la France donne pas parce qu'on parle", "start": 607.56, "duration": 3.48}, {"text": "concr\u00e8tement parlons concr\u00e8tement vous", "start": 609.18, "duration": 2.82}, {"text": "comprenez tr\u00e8s bien une chose c'est que", "start": 611.04, "duration": 2.58}, {"text": "si c'est 11000 personnes ce qui va \u00eatre", "start": 612.0, "duration": 3.48}, {"text": "le cas \u00e9videmment malgr\u00e9 le d\u00e9ni du", "start": 613.62, "duration": 3.36}, {"text": "ministre si c'est 11000 personnes", "start": 615.48, "duration": 3.479}, {"text": "restent sur le sol europ\u00e9en arrive sur", "start": 616.98, "duration": 3.66}, {"text": "le sol fran\u00e7ais alors \u00e7a veut dire pour", "start": 618.959, "duration": 4.38}, {"text": "d'autres candidats \u00e0 l'exil que il faut", "start": 620.64, "duration": 5.22}, {"text": "tout risquer pour pouvoir mettre le pied", "start": 623.339, "duration": 4.021}, {"text": "sur le sol europ\u00e9en parce que quand vous", "start": 625.86, "duration": 4.38}, {"text": "y avez r\u00e9ussi vous \u00eates s\u00fbr de pouvoir y", "start": 627.36, "duration": 4.32}, {"text": "rester et c'est \u00e7a qui fait que des gens", "start": 630.24, "duration": 3.24}, {"text": "meurent donc moi je vous ai dit il faut", "start": 631.68, "duration": 4.099}, {"text": "il faut aujourd'hui fermer totalement", "start": 633.48, "duration": 4.859}, {"text": "votre position et assumez l\u00e0 je veux", "start": 635.779, "duration": 3.701}, {"text": "qu'on en arrive \u00e0 une situation tr\u00e8s", "start": 638.339, "duration": 3.841}, {"text": "claire qui sera connue de tous qu'on ne", "start": 639.48, "duration": 4.62}, {"text": "peut s'\u00e9tablir sur le sol europ\u00e9en que", "start": 642.18, "duration": 3.839}, {"text": "quand on y est rentr\u00e9 l\u00e9galement c'est \u00e0", "start": 644.1, "duration": 3.299}, {"text": "dire que le jour o\u00f9 on aura reconstruit", "start": 646.019, "duration": 3.181}, {"text": "nos fronti\u00e8res o\u00f9 on aura retrouv\u00e9 la", "start": 647.399, "duration": 4.081}, {"text": "capacit\u00e9 de ma\u00eetriser les fronti\u00e8res de", "start": 649.2, "duration": 4.98}, {"text": "nos pays ce jour-l\u00e0 plus personne ne se", "start": 651.48, "duration": 4.08}, {"text": "nourra en mer M\u00e9diterran\u00e9e parce que", "start": 654.18, "duration": 2.94}, {"text": "plus personne le projet de loi", "start": 655.56, "duration": 4.2}, {"text": "immigration il est au S\u00e9nat il arrive au", "start": 657.12, "duration": 4.74}, {"text": "pas vous connaissez le probl\u00e8me pour", "start": 659.76, "duration": 4.019}, {"text": "vous entre c'est \u00e0 dire que vous dites \u00e0", "start": 661.86, "duration": 3.599}, {"text": "G\u00e9rald Darmanin on veut bien le voter si", "start": 663.779, "duration": 3.661}, {"text": "tu enl\u00e8ves la disposition sur les", "start": 665.459, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00e9tiers en tension leur \u00e0 la", "start": 667.44, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9gularisation des des sans-papiers dans", "start": 668.94, "duration": 3.6}, {"text": "les m\u00e9tiers en tension parce que on", "start": 671.16, "duration": 4.44}, {"text": "manque de main et et voil\u00e0 il faut aller", "start": 672.54, "duration": 4.7}, {"text": "chercher des mains ailleurs", "start": 675.6, "duration": 3.9}, {"text": "il est il l'a pas enlev\u00e9 il l'a pas", "start": 677.24, "duration": 3.339}, {"text": "enlev\u00e9 la disposition elle est toujours", "start": 679.5, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0 donc vous ne voterez pas ce texte non", "start": 680.579, "duration": 3.901}, {"text": "et exactement pour la raison qu'on vient", "start": 682.62, "duration": 3.659}, {"text": "de dire si on continue dans la logique", "start": 684.48, "duration": 3.599}, {"text": "de la r\u00e9gularisation des personnes qui", "start": 686.279, "duration": 3.24}, {"text": "sont entr\u00e9es ill\u00e9galement sur le sol", "start": 688.079, "duration": 3.961}, {"text": "fran\u00e7ais alors on dit en substance \u00e0", "start": 689.519, "duration": 4.32}, {"text": "tous ceux qui veulent chercher un avenir", "start": 692.04, "duration": 4.44}, {"text": "dans notre pays allez-y tentez tous si", "start": 693.839, "duration": 4.021}, {"text": "vous arrivez ill\u00e9galement vous allez", "start": 696.48, "duration": 3.0}, {"text": "rester et c'est \u00e7a qui fait aujourd'hui", "start": 697.86, "duration": 3.9}, {"text": "le c\u0153ur du business model des passeurs", "start": 699.48, "duration": 5.34}, {"text": "le jour o\u00f9 nous serons suffisamment", "start": 701.76, "duration": 4.44}, {"text": "capables de ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res", "start": 704.82, "duration": 3.42}, {"text": "pour dire que toute personne qui est", "start": 706.2, "duration": 3.36}, {"text": "entr\u00e9e ill\u00e9galement sur le sol fran\u00e7ais", "start": 708.24, "duration": 3.9}, {"text": "ne pourra pas y rester ce jour-l\u00e0 encore", "start": 709.56, "duration": 4.82}, {"text": "une fois il n'y aura plus de mort merde", "start": 712.14, "duration": 5.639}, {"text": "et on aura 49 3 cit\u00e9s de notre", "start": 714.38, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9mocratie", "start": 717.779, "duration": 3.361}, {"text": "la capacit\u00e9 de nos d\u00e9mocraties \u00e0", "start": 719.7, "duration": 3.3}, {"text": "ma\u00eetriser leurs destin s'il y a un 49-3", "start": 721.14, "duration": 3.42}, {"text": "nous l'avons dit tr\u00e8s clairement sur ce", "start": 723.0, "duration": 3.6}, {"text": "sujet l\u00e0 les r\u00e9publicains assumeront", "start": 724.56, "duration": 3.54}, {"text": "leur responsabilit\u00e9 c'est un sujet", "start": 726.6, "duration": 3.6}, {"text": "majeur et nous voterons contre tout", "start": 728.1, "duration": 3.6}, {"text": "passage en force du gouvernement qui", "start": 730.2, "duration": 3.3}, {"text": "emp\u00eacherait notre pays de retrouver la", "start": 731.7, "duration": 2.46}, {"text": "ma\u00eetrise de ses fronti\u00e8res", "start": 733.5, "duration": 2.7}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy Emmanuel Macron", "start": 734.16, "duration": 3.9}, {"text": "a souhait\u00e9 hier que l'inscription dans", "start": 736.2, "duration": 4.379}, {"text": "la Constitution de la libert\u00e9 des femmes", "start": 738.06, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 recourir \u00e0 l'avortement aboutissent", "start": 740.579, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e8s que possible le pr\u00e9sident veut je le", "start": 742.98, "duration": 4.68}, {"text": "cite trouver un texte accordant les", "start": 745.26, "duration": 3.42}, {"text": "points de vue entre l'Assembl\u00e9e", "start": 747.66, "duration": 3.119}, {"text": "nationale et le S\u00e9nat et permettant de", "start": 748.68, "duration": 4.68}, {"text": "convoquer un congr\u00e8s \u00e0 Versailles fin de", "start": 750.779, "duration": 4.921}, {"text": "citation vous y \u00e9tiez oppos\u00e9 \u00e0 titre", "start": 753.36, "duration": 5.28}, {"text": "personnel contrairement \u00e0 \u00c9ric Ciotti", "start": 755.7, "duration": 4.5}, {"text": "vous pensez toujours que c'est une", "start": 758.64, "duration": 3.72}, {"text": "erreur d'inscrire le droit \u00e0 l'IVG dans", "start": 760.2, "duration": 4.56}, {"text": "la Constitution oui je pense que c'est", "start": 762.36, "duration": 3.599}, {"text": "une erreur d'abord parce que ce droit", "start": 764.76, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas menac\u00e9 du tout personne ne", "start": 765.959, "duration": 3.0}, {"text": "remet en cause la loi veille aujourd'hui", "start": 767.76, "duration": 2.94}, {"text": "dans le d\u00e9bat politique fran\u00e7ais je", "start": 768.959, "duration": 2.701}, {"text": "pense que c'est une erreur aussi parce", "start": 770.7, "duration": 4.259}, {"text": "que la constitutions", "start": 771.66, "duration": 3.299}, {"text": "du tout un sujet d'ailleurs les les", "start": 779.639, "duration": 4.621}, {"text": "chiffres le montrent donc la question", "start": 781.38, "duration": 4.259}, {"text": "n'est pas l\u00e0 et surtout le d\u00e9bat qui", "start": 784.26, "duration": 2.639}, {"text": "mobilise les Fran\u00e7ais n'est pas l\u00e0 et", "start": 785.639, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs si je suis oppos\u00e9 c'est pas", "start": 786.899, "duration": 3.12}, {"text": "c'est pas c'est pas seulement moi c'est", "start": 788.639, "duration": 2.94}, {"text": "un Fran\u00e7ois Bayrou c'est c'est", "start": 790.019, "duration": 2.581}, {"text": "d'ailleurs une grande partie de la", "start": 791.579, "duration": 2.461}, {"text": "majorit\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es il y", "start": 792.6, "duration": 2.22}, {"text": "avait une proposition de", "start": 794.04, "duration": 2.58}, {"text": "constitutionnalisation de l'IVG Gabriel", "start": 794.82, "duration": 3.48}, {"text": "Attali \u00e9tait oppos\u00e9 il avait vot\u00e9 contre", "start": 796.62, "duration": 3.24}, {"text": "il y a LeBron Pivet avait vot\u00e9 contre", "start": 798.3, "duration": 3.0}, {"text": "elle avait jug\u00e9 que c'\u00e9tait ni", "start": 799.86, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9cessaire ni utile voil\u00e0 moi je pense", "start": 801.3, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il y a tellement de sujets majeurs", "start": 802.98, "duration": 3.599}, {"text": "pour le quotidien des Fran\u00e7ais tellement", "start": 804.66, "duration": 4.02}, {"text": "de sujets pour lutter contre la", "start": 806.579, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 sociale qui monte pour lutter", "start": 808.68, "duration": 3.839}, {"text": "contre eux les tensions qui traversent", "start": 810.42, "duration": 4.02}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 objectivement \u00e7a me para\u00eet", "start": 812.519, "duration": 3.301}, {"text": "\u00eatre une forme de diversion qui n'est", "start": 814.44, "duration": 2.76}, {"text": "pas \u00e0 la hauteur des enjeux allez en", "start": 815.82, "duration": 2.94}, {"text": "file au standard d'Inter Laurent nous", "start": 817.2, "duration": 4.199}, {"text": "appelle de Metz bonjour bonjour France", "start": 818.76, "duration": 5.1}, {"text": "Inter question politique je crois bah", "start": 821.399, "duration": 4.141}, {"text": "tout est politique de toute fa\u00e7on voil\u00e0", "start": 823.86, "duration": 3.84}, {"text": "vous avez raison allez-y que ce soit au", "start": 825.54, "duration": 4.2}, {"text": "niveau national au niveau europ\u00e9en avec", "start": 827.7, "duration": 4.759}, {"text": "le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 829.74, "duration": 5.06}, {"text": "le positionnement est clairement", "start": 832.459, "duration": 5.38}, {"text": "sociologique et identitaire ce qui vaut", "start": 834.8, "duration": 5.14}, {"text": "diff\u00e9rence tr\u00e8s tr\u00e8s peu du", "start": 837.839, "duration": 4.021}, {"text": "rassemblement national et ce qui ne", "start": 839.94, "duration": 4.44}, {"text": "constitue pas \u00e0 mon avis un programme", "start": 841.86, "duration": 5.58}, {"text": "collectif d'avenir et quand on voit un", "start": 844.38, "duration": 5.699}, {"text": "petit peu les ben la politique men\u00e9e par", "start": 847.44, "duration": 5.28}, {"text": "votre chef de fil madame", "start": 850.079, "duration": 4.26}, {"text": "ursulafonte d'airlines qui fait cavalier", "start": 852.72, "duration": 3.54}, {"text": "seul pour l'Allemagne et on voit les", "start": 854.339, "duration": 3.261}, {"text": "petits jeunes en France comme Monsieur", "start": 856.26, "duration": 4.139}, {"text": "Laurent Wauquiez ben je crois que d'un", "start": 857.6, "duration": 4.479}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 on a rien \u00e0 envier \u00e0 des gens comme", "start": 860.399, "duration": 4.861}, {"text": "Monsieur urban ou alors le le celui qui", "start": 862.079, "duration": 4.56}, {"text": "vient d'\u00eatre \u00e9lu en R\u00e9publique tch\u00e8que", "start": 865.26, "duration": 4.44}, {"text": "donc quel est votre question exactement", "start": 866.639, "duration": 4.561}, {"text": "est-ce qu'il y a une diff\u00e9rence entre", "start": 869.7, "duration": 4.68}, {"text": "les LR et le RN c'est \u00e7a", "start": 871.2, "duration": 5.34}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 d\u00e9chiffrer on n'arrive", "start": 874.38, "duration": 4.32}, {"text": "pas \u00e0 d\u00e9chiffrer \u00e0 droite un projet quel", "start": 876.54, "duration": 3.84}, {"text": "et quel est leur projet collectifs", "start": 878.7, "duration": 4.199}, {"text": "d'avenir d'accord mais positionnement", "start": 880.38, "duration": 4.38}, {"text": "sociologique on ferme tout en boucle", "start": 882.899, "duration": 3.961}, {"text": "tout ce n'est pas une perspective \u00e0", "start": 884.76, "duration": 3.379}, {"text": "venir \u00e0 mon avis mais voulez-vous", "start": 886.86, "duration": 3.44}, {"text": "laisserez", "start": 888.139, "duration": 3.781}, {"text": "ensemble", "start": 890.3, "duration": 3.52}, {"text": "c'est des nuances de gris on va dire", "start": 891.92, "duration": 3.76}, {"text": "quoi ah tr\u00e8s bien bah \u00e9coutez on va", "start": 893.82, "duration": 4.44}, {"text": "essayer de mettre Fran\u00e7ois-Xavier", "start": 895.68, "duration": 4.62}, {"text": "Bellamy devant le tableau et lui", "start": 898.26, "duration": 3.84}, {"text": "demander d'expliquer les choses des", "start": 900.3, "duration": 3.24}, {"text": "nuances de gris bon alors il y avait", "start": 902.1, "duration": 4.46}, {"text": "beaucoup beaucoup de de peut-\u00eatre de", "start": 903.54, "duration": 5.28}, {"text": "complexit\u00e9 dans la question pos\u00e9e je", "start": 906.56, "duration": 3.459}, {"text": "voudrais simplement redire quelques", "start": 908.82, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s simple ursulafunderleen", "start": 910.019, "duration": 3.721}, {"text": "n'est pas notre chef de fil elle a \u00e9t\u00e9", "start": 911.88, "duration": 3.0}, {"text": "nomm\u00e9e pr\u00e9sident de la Commission", "start": 913.74, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9enne par Emmanuel Macron et", "start": 914.88, "duration": 2.759}, {"text": "d'ailleurs elle va chez Renaissance dans", "start": 916.26, "duration": 2.72}, {"text": "quelques jours", "start": 917.639, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui nous le PPE nous d\u00e9fendons", "start": 918.98, "duration": 4.599}, {"text": "une Europe qui puisse assumer sa", "start": 921.72, "duration": 3.359}, {"text": "responsabilit\u00e9 g\u00e9opolitique et notamment", "start": 923.579, "duration": 3.421}, {"text": "sur la question de de l'Arm\u00e9nie je crois", "start": 925.079, "duration": 3.241}, {"text": "que c'est un \u00e9l\u00e9ment qui est absolument", "start": 927.0, "duration": 3.24}, {"text": "fondamental sur la question du", "start": 928.32, "duration": 4.519}, {"text": "rassemblement national", "start": 930.24, "duration": 2.599}, {"text": "dire que \u00e7a c'est \u00e0 dire que je n'ai", "start": 934.32, "duration": 3.54}, {"text": "toujours pas entendu de sa part et j'ai", "start": 936.48, "duration": 2.52}, {"text": "eu l'occasion de le lui dire avec", "start": 937.86, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup de vigueur parce que je crois", "start": 939.0, "duration": 3.06}, {"text": "que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire mais aujourd'hui", "start": 940.62, "duration": 3.48}, {"text": "le contrat gazier dont elle avait dit", "start": 942.06, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il faisait de l'Azerba\u00efdjan un", "start": 944.1, "duration": 3.239}, {"text": "partenaire fiable de l'Union europ\u00e9enne", "start": 945.899, "duration": 3.12}, {"text": "et encore une fois je le redis une", "start": 947.339, "duration": 4.62}, {"text": "v\u00e9ritable honte pour nos pays la", "start": 949.019, "duration": 5.341}, {"text": "diff\u00e9rence avec le RN alors surtout vous", "start": 951.959, "duration": 3.961}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier Bel a mis on vous", "start": 954.36, "duration": 2.94}, {"text": "reproche m\u00eame nous sommes votre propre", "start": 955.92, "duration": 4.26}, {"text": "partie d'\u00eatre le Figaro \u00e9crivait par", "start": 957.3, "duration": 4.86}, {"text": "exemple sur vous je la gemilit\u00e9 de", "start": 960.18, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Belami avec Marion", "start": 962.16, "duration": 4.739}, {"text": "mar\u00e9chal peut-\u00eatre jumeaux non je crois", "start": 963.54, "duration": 5.46}, {"text": "pas d'abord moi j'assume mes convictions", "start": 966.899, "duration": 3.481}, {"text": "je me d\u00e9finis pas par rapport aux autres", "start": 969.0, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 mon cas je d\u00e9fends les", "start": 970.38, "duration": 3.48}, {"text": "id\u00e9es qui sont celles de notre famille", "start": 972.18, "duration": 3.48}, {"text": "politique et j'ai d\u00e9fend le programme", "start": 973.86, "duration": 3.96}, {"text": "que nous avons port\u00e9 dans l'\u00e9lection", "start": 975.66, "duration": 3.66}, {"text": "europ\u00e9enne de 2019 vous avez des", "start": 977.82, "duration": 3.68}, {"text": "questions", "start": 979.32, "duration": 4.079}, {"text": "la premi\u00e8re grande diff\u00e9rence pardon", "start": 981.5, "duration": 4.18}, {"text": "id\u00e9ologique de fond j'ai encore une fois", "start": 983.399, "duration": 3.481}, {"text": "pas besoin de me d\u00e9finir par rapport aux", "start": 985.68, "duration": 2.159}, {"text": "autres mais j'irai la premi\u00e8re grande", "start": 986.88, "duration": 3.3}, {"text": "diff\u00e9rence c'est que d'abord pendant les", "start": 987.839, "duration": 4.021}, {"text": "ann\u00e9es qui viennent de s'\u00e9couler on a", "start": 990.18, "duration": 3.36}, {"text": "obtenu des r\u00e9sultats absolument majeurs", "start": 991.86, "duration": 3.779}, {"text": "le RN et aux abonn\u00e9s absents sur tous", "start": 993.54, "duration": 3.359}, {"text": "les sujets et monsieur qui nous", "start": 995.639, "duration": 2.7}, {"text": "appelaient tout \u00e0 l'heure se demander si", "start": 996.899, "duration": 2.761}, {"text": "on avait un projet clair j'ai envie de", "start": 998.339, "duration": 2.461}, {"text": "poser la question au rassemblement", "start": 999.66, "duration": 3.119}, {"text": "national qui a \u00e9t\u00e9 pour le frexit qui", "start": 1000.8, "duration": 3.0}, {"text": "m'avant dit le contraire qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1002.779, "duration": 2.221}, {"text": "contre l'euro qui m'a demand\u00e9 le", "start": 1003.8, "duration": 2.279}, {"text": "contraire on a du mal \u00e0 suivre", "start": 1005.0, "duration": 2.279}, {"text": "exactement leur position sur l'Europe", "start": 1006.079, "duration": 3.0}, {"text": "nous nous avions un projet clair et nous", "start": 1007.279, "duration": 3.18}, {"text": "avons d\u00e9livr\u00e9 il y a quelques jours et", "start": 1009.079, "duration": 2.82}, {"text": "rentrer en vigueur peut-\u00eatre puisque", "start": 1010.459, "duration": 2.94}, {"text": "monsieur parlait du fait qu'il fallait", "start": 1011.899, "duration": 2.521}, {"text": "se tourner vers des projets d'avenir je", "start": 1013.399, "duration": 2.221}, {"text": "suis d'accord avec lui il y a quelques", "start": 1014.42, "duration": 2.76}, {"text": "jours il y a quelques jours est entr\u00e9 en", "start": 1015.62, "duration": 3.0}, {"text": "vigueur le m\u00e9canisme d'ajustement", "start": 1017.18, "duration": 2.76}, {"text": "carbone aux fronti\u00e8res c'\u00e9tait notre", "start": 1018.62, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8re promesse de campagne en 2019 la", "start": 1019.94, "duration": 3.66}, {"text": "barri\u00e8re \u00e9cologique pour faire en sorte", "start": 1022.1, "duration": 3.3}, {"text": "que ceux qui importent en Europe payent", "start": 1023.6, "duration": 3.66}, {"text": "pour le carbone qu'ils \u00e9mettent quand", "start": 1025.4, "duration": 3.299}, {"text": "ils d\u00e9veloppent un produit ce qui est", "start": 1027.26, "duration": 2.64}, {"text": "une mani\u00e8re \u00e0 la fois de pousser la", "start": 1028.699, "duration": 2.581}, {"text": "d\u00e9carbonation des grands producteurs", "start": 1029.9, "duration": 2.76}, {"text": "mondiaux parce qu'aujourd'hui \u00e7a c'est", "start": 1031.28, "duration": 3.48}, {"text": "un enjeu majeur il faut d\u00e9carboner la", "start": 1032.66, "duration": 4.62}, {"text": "production en Chine en Inde aux", "start": 1034.76, "duration": 3.96}, {"text": "\u00c9tats-Unis il faut faire en sorte de", "start": 1037.28, "duration": 4.139}, {"text": "cr\u00e9er un incitatif un levier pour que le", "start": 1038.72, "duration": 4.859}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en force ces producteurs du", "start": 1041.419, "duration": 3.9}, {"text": "monde \u00e0 sortir du charbon pour lutter", "start": 1043.579, "duration": 3.661}, {"text": "contre le r\u00e9chauffement climatique et le", "start": 1045.319, "duration": 3.721}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 c'est pour redonner", "start": 1047.24, "duration": 3.42}, {"text": "de l'oxyg\u00e8ne \u00e0 nos industries \u00e7a c'est", "start": 1049.04, "duration": 3.3}, {"text": "des sujets majeurs et \u00e7a c'est nous qui", "start": 1050.66, "duration": 3.66}, {"text": "permettons que ces r\u00e9sultats arrivent", "start": 1052.34, "duration": 3.839}, {"text": "c'\u00e9tait notre premier engagement nous", "start": 1054.32, "duration": 3.18}, {"text": "l'avons tenu il est rentr\u00e9 en vigueur", "start": 1056.179, "duration": 3.301}, {"text": "apr\u00e8s voil\u00e0 on me demande de me d\u00e9finir", "start": 1057.5, "duration": 3.72}, {"text": "par rapport \u00e0 d'autres j'ai envie plut\u00f4t", "start": 1059.48, "duration": 4.26}, {"text": "de demander \u00e0 ceux qui nous \u00e9coutent de", "start": 1061.22, "duration": 4.14}, {"text": "regarder les r\u00e9sultats de regarder la", "start": 1063.74, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de l'action la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 1065.36, "duration": 3.179}, {"text": "l'action par exemple sur l'\u00e9cologie", "start": 1066.86, "duration": 4.02}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier a annonc\u00e9 la sortie de", "start": 1068.539, "duration": 4.281}, {"text": "verre de Rh\u00f4ne-Alpes la r\u00e9gion qu'il", "start": 1070.88, "duration": 5.22}, {"text": "dirige du dispositif 0 artificialisation", "start": 1072.82, "duration": 5.14}, {"text": "nette pilot\u00e9e par les r\u00e9gions et dont", "start": 1076.1, "duration": 3.06}, {"text": "l'ambition est d'arr\u00eater la", "start": 1077.96, "duration": 3.42}, {"text": "b\u00e9tonnisation des sols en 2050 vous", "start": 1079.16, "duration": 4.56}, {"text": "approuvez ce qu'il a d\u00e9cid\u00e9 de faire il", "start": 1081.38, "duration": 3.84}, {"text": "faut continuer \u00e0 b\u00e9tonner les seuls on y", "start": 1083.72, "duration": 2.18}, {"text": "va", "start": 1085.22, "duration": 3.54}, {"text": "totalement raison de d\u00e9noncer le z\u00e9ro", "start": 1085.9, "duration": 5.019}, {"text": "artificialisation net pourquoi parce que", "start": 1088.76, "duration": 4.159}, {"text": "cette mesure purement technocratique", "start": 1090.919, "duration": 4.741}, {"text": "administrative bureaucratique est en", "start": 1092.919, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 une mani\u00e8re d'asphyxier le", "start": 1095.66, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9veloppement de nos territoires or", "start": 1098.0, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui il faut continuer \u00e0 b\u00e9tonner", "start": 1099.62, "duration": 3.78}, {"text": "les sols il faut \u00e9videmment prot\u00e9ger", "start": 1101.24, "duration": 3.42}, {"text": "notre environnement mais aujourd'hui", "start": 1103.4, "duration": 3.24}, {"text": "tout en baissant vous voulez non mais le", "start": 1104.66, "duration": 3.42}, {"text": "but n'est pas de b\u00e9tonner pour b\u00e9tonner", "start": 1106.64, "duration": 2.399}, {"text": "le probl\u00e8me c'est qu'aujourd'hui", "start": 1108.08, "duration": 3.66}, {"text": "aujourd'hui on parle tous de d\u00e9velopper", "start": 1109.039, "duration": 4.14}, {"text": "par exemple de nouvelles sources", "start": 1111.74, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9nergie on parle on parle de", "start": 1113.179, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9veloppement du l'industrie verte mais", "start": 1115.34, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui le premier frein au", "start": 1116.72, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9veloppement de cette transition", "start": 1118.4, "duration": 2.76}, {"text": "environnementale c'est qu'il n'y a plus", "start": 1119.72, "duration": 2.88}, {"text": "nulle part d'endroits pour construire", "start": 1121.16, "duration": 3.86}, {"text": "m\u00eame \u00e9coutez-moi bien", "start": 1122.6, "duration": 5.76}, {"text": "je la montre on verra du Parisien se", "start": 1125.02, "duration": 7.14}, {"text": "b\u00e9ton qui grignote nos paysages", "start": 1128.36, "duration": 3.8}, {"text": "je vais je vais partout en France une ou", "start": 1132.64, "duration": 4.0}, {"text": "deux fois par semaine je fais un", "start": 1135.86, "duration": 1.86}, {"text": "d\u00e9placement en France il y a quelques", "start": 1136.64, "duration": 2.34}, {"text": "jours j'\u00e9tais dans les Alpes de", "start": 1137.72, "duration": 3.18}, {"text": "Haute-Provence on me raconte que j'ai", "start": 1138.98, "duration": 3.66}, {"text": "visit\u00e9 ce site industriel un site", "start": 1140.9, "duration": 2.82}, {"text": "industriel une ancienne usine", "start": 1142.64, "duration": 2.82}, {"text": "compl\u00e8tement pollu\u00e9e une ancienne usine", "start": 1143.72, "duration": 3.959}, {"text": "chimique on peut m\u00eame pas construire sur", "start": 1145.46, "duration": 3.18}, {"text": "cette usine qui est compl\u00e8tement", "start": 1147.679, "duration": 2.521}, {"text": "b\u00e9tonn\u00e9e c'est un site industriel qui", "start": 1148.64, "duration": 3.12}, {"text": "est en friche on peut m\u00eame pas", "start": 1150.2, "duration": 2.94}, {"text": "construire aujourd'hui un site", "start": 1151.76, "duration": 3.12}, {"text": "industriel d\u00e9carbon\u00e9 pour la transition", "start": 1153.14, "duration": 3.36}, {"text": "environnementale pourquoi parce que le", "start": 1154.88, "duration": 3.24}, {"text": "zan interdit de construire c'est ces", "start": 1156.5, "duration": 2.88}, {"text": "aberrations l\u00e0 auxquels en attendant", "start": 1158.12, "duration": 3.179}, {"text": "Laurent Wauquiez se met en position de", "start": 1159.38, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9sob\u00e9issance civile il d\u00e9sob\u00e9it aux", "start": 1161.299, "duration": 4.801}, {"text": "lois vot\u00e9es par le Parlement vous", "start": 1164.299, "duration": 4.201}, {"text": "cautionner ce genre de comportement je", "start": 1166.1, "duration": 4.5}, {"text": "crois que le but est de d\u00e9noncer le zan", "start": 1168.5, "duration": 3.36}, {"text": "de faire en sorte qu'on puisse faire en", "start": 1170.6, "duration": 2.939}, {"text": "sorte de de faire en sorte qu'on sorte", "start": 1171.86, "duration": 3.84}, {"text": "de nous on s'est battu au Parlement", "start": 1173.539, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9en contre la loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e", "start": 1175.7, "duration": 3.8}, {"text": "derri\u00e8re", "start": 1177.7, "duration": 3.82}, {"text": "les plus belles intentions il y a", "start": 1179.5, "duration": 3.22}, {"text": "souvent des impasses au Parlement", "start": 1181.52, "duration": 2.519}, {"text": "europ\u00e9en on a eu un texte qui s'appelait", "start": 1182.72, "duration": 3.0}, {"text": "restauration de la nature qui voulait", "start": 1184.039, "duration": 3.181}, {"text": "imposer l'\u00e9quivalent d'un zan europ\u00e9en", "start": 1185.72, "duration": 3.6}, {"text": "qui voulait condamner les agriculteurs \u00e0", "start": 1187.22, "duration": 3.78}, {"text": "rendre \u00e0 la Friche 10 % des terres", "start": 1189.32, "duration": 3.359}, {"text": "agricoles faisant baisser la production", "start": 1191.0, "duration": 3.419}, {"text": "alimentaire dans nos pays mais tout ce", "start": 1192.679, "duration": 2.941}, {"text": "qu'on fera contre le d\u00e9veloppement de", "start": 1194.419, "duration": 2.701}, {"text": "l'\u00e9conomie de l'agriculture de la", "start": 1195.62, "duration": 3.54}, {"text": "production en Europe on le fera pour", "start": 1197.12, "duration": 4.86}, {"text": "augmenter les parts de march\u00e9 des", "start": 1199.16, "duration": 5.1}, {"text": "producteurs du reste du monde qui ont", "start": 1201.98, "duration": 4.68}, {"text": "des mod\u00e8les de production bien plus", "start": 1204.26, "duration": 3.419}, {"text": "d\u00e9vastateurs que les n\u00f4tres pour", "start": 1206.66, "duration": 2.399}, {"text": "l'environnement aujourd'hui le meilleur", "start": 1207.679, "duration": 2.701}, {"text": "service que la France puisse rendre \u00e0", "start": 1209.059, "duration": 2.641}, {"text": "l'environnement c'est de recommencer \u00e0", "start": 1210.38, "duration": 3.659}, {"text": "produire fait un pas suppl\u00e9mentaire vers", "start": 1211.7, "duration": 4.44}, {"text": "sa candidature en 2027 ont d\u00e9clarant", "start": 1214.039, "duration": 3.541}, {"text": "qu'il veut y consacrer toute son \u00e9nergie", "start": 1216.14, "duration": 3.96}, {"text": "vous le soutenez c'est votre candidat", "start": 1217.58, "duration": 4.82}, {"text": "vous \u00eates Tim Wauquiez", "start": 1220.1, "duration": 5.16}, {"text": "de candidature un bon pas mais en tous", "start": 1222.4, "duration": 4.24}, {"text": "les cas on a la chance d'avoir dans", "start": 1225.26, "duration": 2.52}, {"text": "notre famille politique quelqu'un comme", "start": 1226.64, "duration": 2.52}, {"text": "Laurent Wauquiez qui a un pr\u00e9sident de", "start": 1227.78, "duration": 2.82}, {"text": "R\u00e9gion exceptionnel qui montre qui", "start": 1229.16, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e9montre par les faits parce que je", "start": 1230.6, "duration": 2.52}, {"text": "crois que c'est \u00e7a qui fait que la", "start": 1231.86, "duration": 2.76}, {"text": "politique retrouvera la la science des", "start": 1233.12, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais qui montrent la constance la", "start": 1234.62, "duration": 3.84}, {"text": "coh\u00e9rence la clart\u00e9 d'une ligne et on a", "start": 1236.48, "duration": 3.9}, {"text": "besoin \u00e9videmment de figure comme la", "start": 1238.46, "duration": 4.56}, {"text": "sienne avant la pr\u00e9sidentielle il y a", "start": 1240.38, "duration": 4.799}, {"text": "les europ\u00e9ennes vous \u00e9tiez peut-\u00eatre de", "start": 1243.02, "duration": 3.68}, {"text": "liste des europ\u00e9ennes la derni\u00e8re fois", "start": 1245.179, "duration": 4.201}, {"text": "vous le saurez \u00e9galement cette fois-ci", "start": 1246.7, "duration": 4.54}, {"text": "la d\u00e9cision de m'appartient pas elle", "start": 1249.38, "duration": 3.48}, {"text": "appartient \u00e0 eriki mais vous souhaitez", "start": 1251.24, "duration": 3.319}, {"text": "vous \u00eates candidats peut-\u00eatre de liste", "start": 1252.86, "duration": 3.6}, {"text": "si quelqu'un est meilleur que moi je", "start": 1254.559, "duration": 3.581}, {"text": "serai heureux de le soutenir mon but", "start": 1256.46, "duration": 3.42}, {"text": "c'est d'\u00eatre utile pour rendre fran\u00e7ais", "start": 1258.14, "duration": 3.899}, {"text": "cet espoir dont on a tellement besoin et", "start": 1259.88, "duration": 3.419}, {"text": "mon but c'est de pouvoir faire en sorte", "start": 1262.039, "duration": 2.941}, {"text": "de d\u00e9fendre si notre bilan et notre", "start": 1263.299, "duration": 3.24}, {"text": "ligne et si je m'engage dans cette", "start": 1264.98, "duration": 3.12}, {"text": "bataille je m'engagerai \u00e0 fond parce que", "start": 1266.539, "duration": 2.941}, {"text": "je crois que dans cette bataille", "start": 1268.1, "duration": 2.34}, {"text": "europ\u00e9enne se joue quelque chose", "start": 1269.48, "duration": 4.46}, {"text": "d'essentiel pour l'avenir d'ici", "start": 1270.44, "duration": 3.5}, {"text": "Eric fiotti d\u00e9cidait de la conduire la", "start": 1274.7, "duration": 4.2}, {"text": "liste lui-m\u00eame le patron du parti aurait", "start": 1276.559, "duration": 3.781}, {"text": "une coh\u00e9rence compl\u00e8tement l\u00e9gitime", "start": 1278.9, "duration": 2.58}, {"text": "encore une fois moi je suis l\u00e0 pour", "start": 1280.34, "duration": 2.52}, {"text": "servir quelque chose de plus grand que", "start": 1281.48, "duration": 4.64}, {"text": "moi qui n'est pas d'abord les couleurs", "start": 1282.86, "duration": 6.74}, {"text": "est n\u00e9cessaire aujourd'hui", "start": 1286.12, "duration": 3.48}, {"text": "et ce sera le choix de notre famille une", "start": 1291.7, "duration": 3.82}, {"text": "politique dans son ensemble et pour moi", "start": 1294.26, "duration": 2.34}, {"text": "ce qui contraste les lettres \u00e0 la", "start": 1295.52, "duration": 2.399}, {"text": "hauteur de cet engagement collectif un", "start": 1296.6, "duration": 2.76}, {"text": "dernier mot sur le Conseil des ministres", "start": 1297.919, "duration": 3.301}, {"text": "qui a act\u00e9 la dissolution de", "start": 1299.36, "duration": 4.34}, {"text": "l'organisation catholique int\u00e9griste", "start": 1301.22, "duration": 4.86}, {"text": "Civita s'accusait notamment d'appeler \u00e0", "start": 1303.7, "duration": 4.839}, {"text": "entrer en guerre contre la R\u00e9publique y", "start": 1306.08, "duration": 4.02}, {"text": "compris en recourant \u00e0 la force le", "start": 1308.539, "duration": 4.14}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur avait le 7 ao\u00fbt", "start": 1310.1, "duration": 4.079}, {"text": "dernier demandait \u00e0 ses services", "start": 1312.679, "duration": 4.38}, {"text": "d'instruire ce dossier dissolution apr\u00e8s", "start": 1314.179, "duration": 4.461}, {"text": "une \u00e9ni\u00e8me pol\u00e9mique sur des propos", "start": 1317.059, "duration": 4.86}, {"text": "antis\u00e9mites tenus par Pierre il a lors", "start": 1318.64, "duration": 5.14}, {"text": "de la r\u00e9cente universit\u00e9 des t\u00eates", "start": 1321.919, "duration": 3.12}, {"text": "Civitas vous la comprenez cette", "start": 1323.78, "duration": 3.6}, {"text": "dissolution ces propos antis\u00e9mites dans", "start": 1325.039, "duration": 3.541}, {"text": "tous les cas \u00e9taient absolument", "start": 1327.38, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9voltant j'ai pas la dissolution d'une", "start": 1328.58, "duration": 4.5}, {"text": "association c'est un \u00e9l\u00e9ment qui qui", "start": 1330.74, "duration": 3.96}, {"text": "fait entrer en jeu des des questions", "start": 1333.08, "duration": 3.479}, {"text": "d'ordre s\u00e9curitaire que je ne connais", "start": 1334.7, "duration": 3.24}, {"text": "pas je ne connais pas cette association", "start": 1336.559, "duration": 3.301}, {"text": "mais c'est pour antis\u00e9mites qu'on a tous", "start": 1337.94, "duration": 3.96}, {"text": "vu \u00e9tait effectivement compl\u00e8tement", "start": 1339.86, "duration": 4.38}, {"text": "scandaleux et il faut \u00e9videmment les", "start": 1341.9, "duration": 3.68}, {"text": "combattre avec \u00e9nergie merci", "start": 1344.24, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 1345.58, "duration": 5.16}, {"text": "notre micro ce matin", "start": 1347.84, "duration": 2.9}]}