{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 la semaine derni\u00e8re et", "start": 0.64, "duration": 4.08}, {"text": "notamment le weekend dernier dans deux", "start": 2.84, "duration": 3.28}, {"text": "initiatives pour la paix qui nous", "start": 4.72, "duration": 3.039}, {"text": "semblent extr\u00eamement importantes et qui", "start": 6.12, "duration": 3.559}, {"text": "continue les initiatives pour la paix", "start": 7.759, "duration": 3.96}, {"text": "que continue de prendre chaque semaine", "start": 9.679, "duration": 3.401}, {"text": "le groupe parlementaire de la France", "start": 11.719, "duration": 3.8}, {"text": "insoumise autour d'un unique mot d'ordre", "start": 13.08, "duration": 4.039}, {"text": "qui est celui du cesser le feu imm\u00e9diat", "start": 15.519, "duration": 5.241}, {"text": "et inconditionnel notamment \u00e0 Gaza", "start": 17.119, "duration": 7.201}, {"text": "d'abord avec une marche qui s'est tenu \u00e0", "start": 20.76, "duration": 5.439}, {"text": "l'initiative de Jean-Fran\u00e7ois coulom qui", "start": 24.32, "duration": 4.879}, {"text": "est d\u00e9put\u00e9 insoumis \u00e0 Gen\u00e8ve entre le", "start": 26.199, "duration": 4.4}, {"text": "Haut Commissariat aux droits humains", "start": 29.199, "duration": 3.601}, {"text": "jusqu'au si\u00e8ge de l'ONU qui \u00e9tait une", "start": 30.599, "duration": 3.601}, {"text": "marche extr\u00eamement nombreuse et qui a", "start": 32.8, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'occasion de rappeler qu'il fallait", "start": 34.2, "duration": 3.6}, {"text": "une solution politique et in cesser le", "start": 36.0, "duration": 4.079}, {"text": "feu et puis avec une d\u00e9l\u00e9gation qui a", "start": 37.8, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 de parlementaires de diff\u00e9rents", "start": 40.079, "duration": 3.921}, {"text": "groupes conduites par \u00c9ric cocrel avec", "start": 41.76, "duration": 4.4}, {"text": "nombre d'insoumis aussi qui s'est rendu", "start": 44.0, "duration": 4.6}, {"text": "Arafa dans un geste symbolique l\u00e0 aussi", "start": 46.16, "duration": 5.0}, {"text": "pour appeler au CC le feu imm\u00e9diat et", "start": 48.6, "duration": 5.04}, {"text": "inconditionnel avec notamment des", "start": 51.16, "duration": 3.76}, {"text": "visites et des rencontres avec", "start": 53.64, "duration": 3.0}, {"text": "l'ambassadeur de Palestine en \u00c9gypte", "start": 54.92, "duration": 3.76}, {"text": "avec le Croissant rouge avec l'agence", "start": 56.64, "duration": 4.36}, {"text": "des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 58.68, "duration": 4.359}, {"text": "palestiniens qui est aujourd'hui menac\u00e9s", "start": 61.0, "duration": 4.64}, {"text": "dans son financement ils tiendront une", "start": 63.039, "duration": 4.881}, {"text": "conf\u00e9rence de presse \u00e0 13h30 donc je", "start": 65.64, "duration": 4.28}, {"text": "vous propose de r\u00e9server les questions", "start": 67.92, "duration": 4.68}, {"text": "pour la d\u00e9l\u00e9gation qui s'exprimera", "start": 69.92, "duration": 5.6}, {"text": "directement \u00e0 ce moment-l\u00e0 de m\u00eame nous", "start": 72.6, "duration": 5.839}, {"text": "avons ce weekend tenu dans diff\u00e9rents", "start": 75.52, "duration": 5.4}, {"text": "endroits du pays des comm\u00e9morations qui", "start": 78.439, "duration": 4.04}, {"text": "sont des comm\u00e9morations importantes dans", "start": 80.92, "duration": 3.4}, {"text": "l'histoire insoumise qui est celle du", "start": 82.479, "duration": 4.041}, {"text": "230e anniversaire de la premi\u00e8re", "start": 84.32, "duration": 4.52}, {"text": "abolition de l'esclavage le 4 f\u00e9vrier", "start": 86.52, "duration": 6.32}, {"text": "1784 14 d'abord au man puisque nous", "start": 88.84, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9tions plusieurs \u00e0 faire un hommage au", "start": 92.84, "duration": 4.599}, {"text": "man avec notamment le lancement d'un", "start": 95.2, "duration": 5.199}, {"text": "comit\u00e9 officiel pour que le bus de Ren\u00e9", "start": 97.439, "duration": 6.401}, {"text": "Levasseur qui \u00e9tait le d\u00e9put\u00e9 auteur de", "start": 100.399, "duration": 5.561}, {"text": "la motion pour la premi\u00e8re abolition de", "start": 103.84, "duration": 3.36}, {"text": "l'esclavage donc il est un d\u00e9put\u00e9", "start": 105.96, "duration": 3.72}, {"text": "sartois et le portrait de Jean-Baptiste", "start": 107.2, "duration": 5.68}, {"text": "B premier d\u00e9put\u00e9 noir qui \u00e9tait issu de", "start": 109.68, "duration": 5.119}, {"text": "Saint-Domingue c'est-\u00e0-dire aujourd'hui", "start": 112.88, "duration": 4.36}, {"text": "Ha\u00efti qui a particip\u00e9 \u00e0 l'abolition de", "start": 114.799, "duration": 5.32}, {"text": "l'esclavage de fait et dans la loi qu'il", "start": 117.24, "duration": 4.6}, {"text": "soit euh tous les deux ce buste et ce", "start": 120.119, "duration": 3.801}, {"text": "portrait euh honor\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 121.84, "duration": 3.36}, {"text": "nationale donc nous avons lanc\u00e9", "start": 123.92, "duration": 3.68}, {"text": "officiellement un comit\u00e9 compos\u00e9 de", "start": 125.2, "duration": 4.32}, {"text": "plusieurs d\u00e9put\u00e9s ainsi que de", "start": 127.6, "duration": 4.24}, {"text": "chercheurs d'universitaires qui", "start": 129.52, "duration": 4.04}, {"text": "continuent de me demander \u00e0 ce que soi", "start": 131.84, "duration": 4.119}, {"text": "honor\u00e9 les victimes euh de toutes celles", "start": 133.56, "duration": 3.84}, {"text": "et ceux qui ont subi le crime contre", "start": 135.959, "duration": 3.56}, {"text": "l'humanit\u00e9 et qui ont \u00e9t\u00e9 euh \u00e0", "start": 137.4, "duration": 3.96}, {"text": "l'origine de l'abolition de de", "start": 139.519, "duration": 3.641}, {"text": "l'esclavage que soit honor\u00e9 directement", "start": 141.36, "duration": 3.519}, {"text": "dans notre assembl\u00e9e de m\u00eame que", "start": 143.16, "duration": 4.0}, {"text": "nombreux insoumis \u00e9taient \u00e0 Nant l\u00e0", "start": 144.879, "duration": 4.521}, {"text": "aussi pour une comm\u00e9moration euh euh de", "start": 147.16, "duration": 4.359}, {"text": "la la premi\u00e8re abolition de l'esclavage", "start": 149.4, "duration": 4.96}, {"text": "qui est je crois une histoire longue que", "start": 151.519, "duration": 4.36}, {"text": "nous tenons depuis longtemps je rappelle", "start": 154.36, "duration": 4.92}, {"text": "que et en 2017 et en 2022 Jean-Luc", "start": 155.879, "duration": 5.481}, {"text": "M\u00e9lenchon s'\u00e9tait rendu au Man pour", "start": 159.28, "duration": 3.879}, {"text": "rendre hommage \u00e0 Ren\u00e9 Levasseur mais", "start": 161.36, "duration": 4.08}, {"text": "aussi \u00e0 champagnerier sur cette premi\u00e8re", "start": 163.159, "duration": 4.201}, {"text": "abolition de l'esclavage et que ce sont", "start": 165.44, "duration": 4.92}, {"text": "des insoumis jeanug gratenon en 2018 qui", "start": 167.36, "duration": 5.04}, {"text": "avait propos\u00e9 que le 4 f\u00e9vrier soir le", "start": 170.36, "duration": 4.239}, {"text": "jour national f\u00e9rier de comm\u00e9moration de", "start": 172.4, "duration": 5.0}, {"text": "l'esclavage mais aussi youunous omargi", "start": 174.599, "duration": 5.161}, {"text": "qui le premier \u00e0 fait reconna\u00eetre", "start": 177.4, "duration": 3.919}, {"text": "esclavage comme crime contre l'humanit\u00e9", "start": 179.76, "duration": 3.36}, {"text": "au Parlement", "start": 181.319, "duration": 4.601}, {"text": "europ\u00e9en de m\u00eame la semaine derni\u00e8re et", "start": 183.12, "duration": 4.24}, {"text": "cette semaine nous avons \u00e9t\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 185.92, "duration": 3.679}, {"text": "toutes celles et ceux qui luttent", "start": 187.36, "duration": 4.12}, {"text": "d'abord au rapport de la fondation", "start": 189.599, "duration": 4.081}, {"text": "ab\u00e9pierre dont le rapport est absolument", "start": 191.48, "duration": 4.6}, {"text": "accablant puisque nous sommes \u00e0 4,2", "start": 193.68, "duration": 4.8}, {"text": "millions de personnes mal ou non log\u00e9", "start": 196.08, "duration": 5.079}, {"text": "que nous avons une augmentation de 130 %", "start": 198.48, "duration": 4.8}, {"text": "en disant du nombre de personnes sans", "start": 201.159, "duration": 4.16}, {"text": "abri et avec ce chiffre qui est", "start": 203.28, "duration": 4.4}, {"text": "effrayant de 1340 enfants qui chaque", "start": 205.319, "duration": 4.881}, {"text": "soir au moins reste euh dans la rue", "start": 207.68, "duration": 3.839}, {"text": "puisqu'ils n'ont pas de solution", "start": 210.2, "duration": 3.399}, {"text": "d'h\u00e9bergement sur les 3000 enfants sans", "start": 211.519, "duration": 4.201}, {"text": "abri que contre notre pays au moment", "start": 213.599, "duration": 4.521}, {"text": "m\u00eame o\u00f9 le gouvernement annonce des", "start": 215.72, "duration": 4.12}, {"text": "attaques contre le droit au logement qui", "start": 218.12, "duration": 3.72}, {"text": "sont in\u00e9dites depuis des d\u00e9cennies de", "start": 219.84, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00eame nous avons \u00e9t\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 221.84, "duration": 3.56}, {"text": "personnels de l'\u00e9ducation qui sont", "start": 223.519, "duration": 4.761}, {"text": "extr\u00eamement mobilis\u00e9 qui \u00e9tait jeudi", "start": 225.4, "duration": 5.8}, {"text": "dernier vous remarquerez que Madame oua", "start": 228.28, "duration": 5.239}, {"text": "Castera pardon est un puissant moteur de", "start": 231.2, "duration": 5.599}, {"text": "mobilisation puisqu'il y avait 47 % des", "start": 233.519, "duration": 4.961}, {"text": "personnels coll\u00e8g lyc\u00e9es qui \u00e9taient en", "start": 236.799, "duration": 3.921}, {"text": "gr\u00e8ve jeudi dernier 40 % pour la", "start": 238.48, "duration": 4.039}, {"text": "maternelle et le primaire et que", "start": 240.72, "duration": 3.719}, {"text": "aujourd'hui de nouveau ils ont une", "start": 242.519, "duration": 3.321}, {"text": "nouvelle mobilisation que nous", "start": 244.439, "duration": 5.401}, {"text": "soutiendrons enfin euh je signalerai euh", "start": 245.84, "duration": 5.759}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 hier avec la motion", "start": 249.84, "duration": 3.28}, {"text": "de censure que nous avions d\u00e9pos\u00e9", "start": 251.599, "duration": 3.241}, {"text": "puisque nous le Premier ministre nous a", "start": 253.12, "duration": 3.519}, {"text": "refus\u00e9 la confiance ce qui est normal", "start": 254.84, "duration": 4.6}, {"text": "dans tout euh dans dans dans toute", "start": 256.639, "duration": 5.601}, {"text": "d\u00e9mocratie et bien nous avons donc exig\u00e9", "start": 259.44, "duration": 5.6}, {"text": "de pouvoir voter \u00e0 minima la d\u00e9fiance et", "start": 262.24, "duration": 5.08}, {"text": "vous remarquerez que seuls les quatre", "start": 265.04, "duration": 4.599}, {"text": "groupes euh communistes \u00e9cologistes", "start": 267.32, "duration": 4.159}, {"text": "socialiste et insoumis ont vot\u00e9 cette", "start": 269.639, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9fiance et que les LR et le RN ne l'ont", "start": 271.479, "duration": 5.081}, {"text": "pas fait et \u00e9t\u00e9 ostensiblement absents", "start": 274.36, "duration": 3.72}, {"text": "nous sommes donc officiellement les", "start": 276.56, "duration": 4.28}, {"text": "seuls opposants \u00e0 ce gouvernement je", "start": 278.08, "duration": 4.04}, {"text": "vais vous pr\u00e9senter plusieurs", "start": 280.84, "duration": 2.84}, {"text": "initiatives parlementaires avant de vous", "start": 282.12, "duration": 3.2}, {"text": "laisser pour les questions et on va", "start": 283.68, "duration": 4.68}, {"text": "commencer par Marianne", "start": 285.32, "duration": 3.04}, {"text": "maximi bonjour \u00e0 toutes et tous alors", "start": 290.72, "duration": 3.919}, {"text": "moi je vais vous parler de l'aide", "start": 293.28, "duration": 3.44}, {"text": "sociale \u00e0 l'enfance demain nous allons", "start": 294.639, "duration": 3.681}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brer les 2 ans du vote de la loi", "start": 296.72, "duration": 4.72}, {"text": "taqu\u00e9 euh une loi qui intervient dans un", "start": 298.32, "duration": 4.64}, {"text": "contexte particulier parce que dans mon", "start": 301.44, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9partement celui du P d'\u00d4 nous avons", "start": 302.96, "duration": 4.4}, {"text": "une enfant de 15 ans qui s'est suicid\u00e9", "start": 305.0, "duration": 4.6}, {"text": "dans un h\u00f4tel alors que la loi ta\u00e9", "start": 307.36, "duration": 3.64}, {"text": "visait justement \u00e0 interdire les", "start": 309.6, "duration": 3.08}, {"text": "placements d'enfants prot\u00e9g\u00e9s dans des", "start": 311.0, "duration": 4.039}, {"text": "h\u00f4tels cette loi n'est pas appliqu\u00e9e", "start": 312.68, "duration": 3.72}, {"text": "elle fait partie d'ailleurs des lois les", "start": 315.039, "duration": 3.44}, {"text": "moins appliqu\u00e9es depuis le d\u00e9but de la", "start": 316.4, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron en 2017 et", "start": 318.479, "duration": 4.601}, {"text": "on rep\u00e8re r\u00e9guli\u00e8rement que les lois qui", "start": 321.199, "duration": 3.201}, {"text": "concernent les droits des enfants sont", "start": 323.08, "duration": 2.8}, {"text": "celles qui sont le moins mis en \u0153uvre", "start": 324.4, "duration": 3.76}, {"text": "dans notre pays l'aide sociale \u00e0", "start": 325.88, "duration": 3.92}, {"text": "l'enfance c'est la protection des enfant", "start": 328.16, "duration": 3.24}, {"text": "dans notre pays d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au d\u00e9partement", "start": 329.8, "duration": 3.56}, {"text": "et c'est un service public qui s'est", "start": 331.4, "duration": 4.32}, {"text": "litt\u00e9ralement effondr\u00e9 sur lui-m\u00eame les", "start": 333.36, "duration": 3.679}, {"text": "drames se multiplient c'est pas la", "start": 335.72, "duration": 2.52}, {"text": "premi\u00e8re fois malheureusement que nous", "start": 337.039, "duration": 3.041}, {"text": "avons \u00e0 d\u00e9plorer le d\u00e9c\u00e8s d'une enfant", "start": 338.24, "duration": 3.36}, {"text": "prise en charge et prot\u00e9g\u00e9 par ce", "start": 340.08, "duration": 3.72}, {"text": "service l\u00e0 je voulais insister sur le", "start": 341.6, "duration": 3.599}, {"text": "fait que ce ne sont pas des faits divers", "start": 343.8, "duration": 2.959}, {"text": "ce sont des faits politiques li\u00e9 \u00e0 une", "start": 345.199, "duration": 4.081}, {"text": "inaction tr\u00e8s forte de l'\u00c9tat concernant", "start": 346.759, "duration": 4.041}, {"text": "la protection des enfants donc nous", "start": 349.28, "duration": 2.68}, {"text": "avons une demande tr\u00e8s claire c'est", "start": 350.8, "duration": 3.16}, {"text": "celle d'appliquer la loi taqu\u00e9 \u00e0 savoir", "start": 351.96, "duration": 4.04}, {"text": "l'interdiction d\u00e9placements en h\u00f4tel", "start": 353.96, "duration": 4.28}, {"text": "pour ces enfants qui sont prot\u00e9g\u00e9s et", "start": 356.0, "duration": 3.88}, {"text": "aussi de reconstruire la protection de", "start": 358.24, "duration": 3.2}, {"text": "l'enfance comme je vous dis le disais", "start": 359.88, "duration": 3.28}, {"text": "qui \u00e9tait litt\u00e9ralement effondr\u00e9 avec", "start": 361.44, "duration": 3.44}, {"text": "une fuite des personnels des", "start": 363.16, "duration": 3.319}, {"text": "professionnels dipl\u00f4m\u00e9s qui perdent du", "start": 364.88, "duration": 3.0}, {"text": "sens et qui n'arrivent plus \u00e0 faire leur", "start": 366.479, "duration": 4.16}, {"text": "travail correctement et dans ce contexte", "start": 367.88, "duration": 3.879}, {"text": "la seule r\u00e9ponse que nous voyons", "start": 370.639, "duration": 2.881}, {"text": "aujourd'hui du gouvernement est celle de", "start": 371.759, "duration": 3.84}, {"text": "stigmatiser particuli\u00e8rement des enfants", "start": 373.52, "duration": 3.32}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s je vais faire r\u00e9f\u00e9rence", "start": 375.599, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9videmment aux mineurs non accompagn\u00e9s", "start": 376.84, "duration": 4.079}, {"text": "euh qui deviennent les boucl \u00e9missaires", "start": 378.96, "duration": 3.359}, {"text": "de cet effondrement de la protection de", "start": 380.919, "duration": 3.0}, {"text": "l'enfance pourtant il ne repr\u00e9sente que", "start": 382.319, "duration": 3.481}, {"text": "19 % des enfants pris en charge par", "start": 383.919, "duration": 4.0}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance alors que le", "start": 385.8, "duration": 4.04}, {"text": "nombre de mesures de protection mont\u00e9 de", "start": 387.919, "duration": 5.12}, {"text": "40 % entre 98 et", "start": 389.84, "duration": 5.72}, {"text": "2023 cinq d\u00e9partements ont m\u00eame annonc\u00e9", "start": 393.039, "duration": 4.481}, {"text": "carr\u00e9ment suspendre leur mission de", "start": 395.56, "duration": 3.56}, {"text": "protection des mineurs non accompagn\u00e9s", "start": 397.52, "duration": 2.959}, {"text": "sans aucune r\u00e9action des membres du", "start": 399.12, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement aucune r\u00e9action alors que", "start": 400.479, "duration": 2.961}, {"text": "ces d\u00e9partements se mettent", "start": 402.0, "duration": 4.68}, {"text": "consid\u00e9rablement hors la loi et la seule", "start": 403.44, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9ponse l\u00e0 encore que nous entendons du", "start": 406.68, "duration": 3.239}, {"text": "gouvernement c'est par la loi", "start": 408.24, "duration": 4.079}, {"text": "immigration cette loi honteuse vot\u00e9e", "start": 409.919, "duration": 4.481}, {"text": "avec les voix du rassemblement national", "start": 412.319, "duration": 4.041}, {"text": "qui pr\u00e9voit l\u00e0 encore une exception de", "start": 414.4, "duration": 4.359}, {"text": "prise en charge pour les jeunes des des", "start": 416.36, "duration": 5.119}, {"text": "jeunes mineur non accompagn\u00e9 et ce que", "start": 418.759, "duration": 4.201}, {"text": "je voulais annoncer comme initiative", "start": 421.479, "duration": 3.241}, {"text": "parlementaire c'est le d\u00e9p\u00f4t le d\u00e9p\u00f4t", "start": 422.96, "duration": 3.2}, {"text": "d'une proposition de loi au nom de mon", "start": 424.72, "duration": 4.24}, {"text": "groupe qui vise \u00e0 revenir \u00e9videmment sur", "start": 426.16, "duration": 5.4}, {"text": "ces deux articles assez d\u00e9testables de", "start": 428.96, "duration": 4.72}, {"text": "la loi immigration c'est la suppression", "start": 431.56, "duration": 4.24}, {"text": "de l'article 44 de la loi immigration", "start": 433.68, "duration": 4.359}, {"text": "qui exclut les \u00e9trangers sous qtf de la", "start": 435.8, "duration": 4.04}, {"text": "protection de l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 438.039, "duration": 4.201}, {"text": "et la suppression de l'article 39 qui", "start": 439.84, "duration": 4.52}, {"text": "permet de conserver dans un fichier les", "start": 442.24, "duration": 3.679}, {"text": "empreintes de et les photos de mineurs", "start": 444.36, "duration": 3.36}, {"text": "au motifs qui sont \u00e9trangers et donc", "start": 445.919, "duration": 3.801}, {"text": "suspect\u00e9s d'infraction d'ailleurs la", "start": 447.72, "duration": 3.44}, {"text": "D\u00e9fenseur des droits s'est saisie de cet", "start": 449.72, "duration": 3.96}, {"text": "article l\u00e0 particuli\u00e8rement voil\u00e0 c'est", "start": 451.16, "duration": 4.12}, {"text": "un sujet qui est peu m\u00e9diatis\u00e9 mais qui", "start": 453.68, "duration": 2.68}, {"text": "concerne des milliers d'enfants", "start": 455.28, "duration": 2.28}, {"text": "aujourd'hui qui sont compl\u00e8tement", "start": 456.36, "duration": 3.0}, {"text": "laiss\u00e9s pour compte et qui sont pourtant", "start": 457.56, "duration": 3.759}, {"text": "en danger dans notre pays plac\u00e9s par des", "start": 459.36, "duration": 3.72}, {"text": "juges des enfants car ils sont mineurs", "start": 461.319, "duration": 3.641}, {"text": "en danger et on doit vraiment r\u00e9agir et", "start": 463.08, "duration": 3.92}, {"text": "mettre en place ces lois qui existent et", "start": 464.96, "duration": 3.959}, {"text": "en mettre de nouveau pour refonder cette", "start": 467.0, "duration": 6.12}, {"text": "protection d'enfance n\u00e9cessaire \u00e0 notre", "start": 468.919, "duration": 4.201}, {"text": "pays comme tu veux pas de souci alors on", "start": 475.28, "duration": 6.8}, {"text": "vient vous parler d'un tout autre sujet", "start": 479.879, "duration": 5.0}, {"text": "dont on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 la semaine derni\u00e8re", "start": 482.08, "duration": 4.72}, {"text": "sur l'eau en bouteille et le scandale", "start": 484.879, "duration": 3.641}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par la cellule", "start": 486.8, "duration": 4.16}, {"text": "investigation de Radio France sur les", "start": 488.52, "duration": 5.16}, {"text": "pratiques frauduleuses et trompeuses de", "start": 490.96, "duration": 4.519}, {"text": "l'industrie de l'eau en bouteille donc", "start": 493.68, "duration": 3.68}, {"text": "grosso modo c'est c'estes deux groupes", "start": 495.479, "duration": 3.201}, {"text": "industriels qui sont concern\u00e9s c'est", "start": 497.36, "duration": 4.08}, {"text": "nestley et Alma source et \u00e7a repr\u00e9sente", "start": 498.68, "duration": 4.88}, {"text": "plein de marques que vous connaissez que", "start": 501.44, "duration": 3.64}, {"text": "vous avez sans doute consomm\u00e9 puisque", "start": 503.56, "duration": 4.12}, {"text": "c'est 30 % despart de du march\u00e9 de l'eau", "start": 505.08, "duration": 5.16}, {"text": "en bouteille qui est concern\u00e9 pour vous", "start": 507.68, "duration": 4.96}, {"text": "rappeler grosso modo ce qui s'est pass\u00e9", "start": 510.24, "duration": 5.239}, {"text": "l'eau pomp\u00e9e pour cette eau en bouteille", "start": 512.64, "duration": 5.8}, {"text": "s'est av\u00e9r\u00e9 contamin\u00e9e Gabriel har", "start": 515.479, "duration": 5.36}, {"text": "reviendra sur ce sujet les industriels", "start": 518.44, "duration": 4.24}, {"text": "ont mis en place des syst\u00e8mes de de", "start": 520.839, "duration": 3.761}, {"text": "filtration mais qui sont interdits pour", "start": 522.68, "duration": 3.64}, {"text": "pour l'eau en bouteille puisque grosso", "start": 524.6, "duration": 3.799}, {"text": "modo \u00e7a revient \u00e0 faire de l'eau du", "start": 526.32, "duration": 3.4}, {"text": "robinet que vous mettez dans des", "start": 528.399, "duration": 3.041}, {"text": "bouteilles et que vous vendez de mani\u00e8re", "start": 529.72, "duration": 3.2}, {"text": "trompeuse et frauduleuse puisque les", "start": 531.44, "duration": 3.8}, {"text": "consommateurs ne sont pas inform\u00e9s et", "start": 532.92, "duration": 4.12}, {"text": "donc la semaine derni\u00e8re nous avons", "start": 535.24, "duration": 4.039}, {"text": "commenc\u00e9 par et je fait au nom de mon", "start": 537.04, "duration": 5.28}, {"text": "groupe d\u00e9poser enfin saisir pardon sur", "start": 539.279, "duration": 5.641}, {"text": "la base de l'article 40 la procureur de", "start": 542.32, "duration": 5.68}, {"text": "la R\u00e9publique de Paris pour trompris des", "start": 544.92, "duration": 6.359}, {"text": "consommateurs et notamment parce que le", "start": 548.0, "duration": 6.16}, {"text": "gouvernement par le biais selon Radio", "start": 551.279, "duration": 5.081}, {"text": "France de Monsieur verrant Madame panier", "start": 554.16, "duration": 4.48}, {"text": "runach\u00e9 et Monsieur le Maire avaient \u00e9t\u00e9", "start": 556.36, "duration": 4.44}, {"text": "inform\u00e9 de ces pratiques frauduleuses", "start": 558.64, "duration": 5.16}, {"text": "des industriels et ne l'ont pas signaler", "start": 560.8, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 la justice comme c'\u00e9tait leur devoir", "start": 563.8, "duration": 4.08}, {"text": "de le faire n'ont \u00e9videmment pas inform\u00e9", "start": 565.6, "duration": 4.08}, {"text": "la repr\u00e9sentation nationale et donc nous", "start": 567.88, "duration": 3.88}, {"text": "demandons aujourd'hui la transparence et", "start": 569.68, "duration": 3.399}, {"text": "qu'on nous rende des comptes sur ce", "start": 571.76, "duration": 3.199}, {"text": "sujet au nom de toutes celles et ceux", "start": 573.079, "duration": 3.601}, {"text": "qui ont achet\u00e9 cette eau en bouteille", "start": 574.959, "duration": 3.841}, {"text": "sans savoir exactement ce qu'il en \u00e9tait", "start": 576.68, "duration": 3.88}, {"text": "on demande aussi la communication de", "start": 578.8, "duration": 4.8}, {"text": "deux rapports officiels de l'Inspection", "start": 580.56, "duration": 5.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des affaires sociales et de la", "start": 583.6, "duration": 4.28}, {"text": "direction g\u00e9n\u00e9rale de la concurrence de", "start": 586.32, "duration": 2.88}, {"text": "la consommation et de la r\u00e9pression des", "start": 587.88, "duration": 3.8}, {"text": "fraudes qui font la lumi\u00e8re en r\u00e9alit\u00e9", "start": 589.2, "duration": 4.68}, {"text": "sur ce sur ce qu'il s'est pass\u00e9 et qui", "start": 591.68, "duration": 4.0}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 port\u00e9s \u00e0 notre", "start": 593.88, "duration": 3.16}, {"text": "connaissance \u00e0 ce jour et qui", "start": 595.68, "duration": 3.08}, {"text": "contiennent des d\u00e9tails qui pourraient", "start": 597.04, "duration": 3.44}, {"text": "nous int\u00e9ress\u00e9 et puis aujourd'hui en", "start": 598.76, "duration": 4.24}, {"text": "compl\u00e9ment avec Gabriel har et avec Ren\u00e9", "start": 600.48, "duration": 4.84}, {"text": "Pilato on lance une demande de", "start": 603.0, "duration": 3.68}, {"text": "commission d'enqu\u00eate et je laisse", "start": 605.32, "duration": 3.36}, {"text": "Gabriel vous en", "start": 606.68, "duration": 6.2}, {"text": "parlez bon sur le fond \u00e0 la fois le", "start": 608.68, "duration": 6.2}, {"text": "scandale r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 612.88, "duration": 4.76}, {"text": "par la cellule d'investigation de Radio", "start": 614.88, "duration": 6.56}, {"text": "France et le dossier du journal Le Monde", "start": 617.64, "duration": 6.28}, {"text": "a fait \u00e9tat de ce qui est proprement", "start": 621.44, "duration": 4.639}, {"text": "scandaleux et qui vient de vous \u00eatre", "start": 623.92, "duration": 6.4}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 en d\u00e9tail par Cl\u00e9mence gu\u00e9 cela", "start": 626.079, "duration": 9.041}, {"text": "nous a motiv\u00e9 \u00e0 d\u00e9poser une demande de", "start": 630.32, "duration": 6.959}, {"text": "de commission d'enqu\u00eate c'est chosees", "start": 635.12, "duration": 5.48}, {"text": "faites \u00e0 cette heure d'abord parce que", "start": 637.279, "duration": 5.841}, {"text": "vous aurez compris que le Code de la", "start": 640.6, "duration": 7.52}, {"text": "Sant\u00e9 est bafou\u00e9 d\u00e8s lors que il y a", "start": 643.12, "duration": 7.64}, {"text": "intervention sur les r\u00e9surgences ou les", "start": 648.12, "duration": 7.08}, {"text": "\u00e9mergences d'eau destin\u00e9es \u00e0 la", "start": 650.76, "duration": 6.48}, {"text": "commercialisation en tant que eau", "start": 655.2, "duration": 4.4}, {"text": "min\u00e9rale ou eaudessour c'est encore", "start": 657.24, "duration": 5.12}, {"text": "moins des adjonctions donc il nous faut", "start": 659.6, "duration": 7.479}, {"text": "pouvoir clairement \u00e9tablir la nature des", "start": 662.36, "duration": 8.2}, {"text": "intervention non conforme irr\u00e9guli\u00e8re il", "start": 667.079, "duration": 7.081}, {"text": "en sera des tribunaux \u00e0 qualifier s'il y", "start": 670.56, "duration": 7.6}, {"text": "a un caract\u00e8re compl\u00e8tement ill\u00e9gal dans", "start": 674.16, "duration": 7.2}, {"text": "ces d\u00e9marches mais il est fort \u00e0arier", "start": 678.16, "duration": 5.64}, {"text": "que oui puisque le Code de la Sant\u00e9 publ", "start": 681.36, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9voit que ces interventions physiques", "start": 683.8, "duration": 4.159}, {"text": "ou chimiques sont", "start": 686.44, "duration": 5.0}, {"text": "interdites autre aspect euh trompris \u00e7a", "start": 687.959, "duration": 5.841}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 par euh Cl\u00e9mence \u00e0", "start": 691.44, "duration": 4.839}, {"text": "l'instant euh le code de la consommation", "start": 693.8, "duration": 6.08}, {"text": "est extr\u00eamement CLA euh il y a l\u00e0 en", "start": 696.279, "duration": 5.201}, {"text": "l'occurrence n\u00e9cessairement trompris", "start": 699.88, "duration": 3.8}, {"text": "vis-\u00e0-vis de millions de consommateurs", "start": 701.48, "duration": 4.919}, {"text": "sur une p\u00e9riode qui pour l'instant est", "start": 703.68, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9tablie peut-\u00eatre de 2021 \u00e0 nos jours", "start": 706.399, "duration": 4.481}, {"text": "mais qui sait euh la commission", "start": 709.24, "duration": 5.08}, {"text": "d'enqu\u00eate si elle venait euh \u00e0 euh", "start": 710.88, "duration": 6.36}, {"text": "pouvoir se concr\u00e9tiser et bien entendu", "start": 714.32, "duration": 5.36}, {"text": "aura aussi \u00e0 mettre \u00e0 faire la", "start": 717.24, "duration": 5.92}, {"text": "transparence sur cette dimension", "start": 719.68, "duration": 7.599}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la quantit\u00e9 les marques les", "start": 723.16, "duration": 7.239}, {"text": "localisations et plus en d\u00e9tail les", "start": 727.279, "duration": 6.24}, {"text": "p\u00e9riodes consid\u00e9r\u00e9es voil\u00e0 ce que je", "start": 730.399, "duration": 6.921}, {"text": "pouvais ajoutter sur les motivations de", "start": 733.519, "duration": 6.76}, {"text": "cette demande de commission d'enqu\u00eate", "start": 737.32, "duration": 6.639}, {"text": "merci Dani bonjour Alors", "start": 740.279, "duration": 6.56}, {"text": "euh ce mercredi \u00e0 15h en commission des", "start": 743.959, "duration": 4.481}, {"text": "affaires europ\u00e9ennes il va y avoir un", "start": 746.839, "duration": 4.12}, {"text": "vote de toute importance c'est le vote", "start": 748.44, "duration": 4.6}, {"text": "sur cette proposition de r\u00e9solution", "start": 750.959, "duration": 5.201}, {"text": "europ\u00e9enne qui dit une chose il y a eu", "start": 753.04, "duration": 4.919}, {"text": "un accord en trilogue \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 756.16, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9enne le 13 d\u00e9cembre la France doit", "start": 757.959, "duration": 4.921}, {"text": "enfin le respecter en fait le 13", "start": 760.68, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9cembre \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne l'accord", "start": 762.88, "duration": 3.639}, {"text": "du trilogue est historique c'est le", "start": 765.079, "duration": 2.681}, {"text": "Parlement europ\u00e9en la Commission", "start": 766.519, "duration": 3.041}, {"text": "europ\u00e9enne et le Conseil de l'Union", "start": 767.76, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9enne qui se sont mis d'accord sur", "start": 769.56, "duration": 4.8}, {"text": "une avanc\u00e9e sociale majeur face aux", "start": 771.92, "duration": 4.159}, {"text": "plateformes qui abusent du statut", "start": 774.36, "duration": 3.8}, {"text": "d'ind\u00e9pendant alors qu'en fait elles", "start": 776.079, "duration": 4.601}, {"text": "veulent juste \u00e9chapper aux lois que ce", "start": 778.16, "duration": 4.52}, {"text": "soit au code du travail que ce soit aux", "start": 780.68, "duration": 3.599}, {"text": "obligations d'employeurs de protection", "start": 782.68, "duration": 5.519}, {"text": "sociale et bien cette directive ce", "start": 784.279, "duration": 6.0}, {"text": "projet directive europ\u00e9enne pour lequel", "start": 788.199, "duration": 4.521}, {"text": "le trilogue s'\u00e9tait mis d'accord estime", "start": 790.279, "duration": 3.92}, {"text": "que l'ensemble des travailleurs en fait", "start": 792.72, "duration": 3.2}, {"text": "sont dans des rapport de subordination", "start": 794.199, "duration": 3.721}, {"text": "qu'ils doivent \u00eatre requalifi\u00e9s en", "start": 795.92, "duration": 3.68}, {"text": "salari\u00e9s et si les travailleurs", "start": 797.92, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9pondent \u00e0 deux crit\u00e8res sur C pour", "start": 799.6, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre demand\u00e9 en \u00e0 \u00eatre qualifi\u00e9 en", "start": 801.839, "duration": 4.161}, {"text": "salari\u00e9 et bien on inverse la situation", "start": 803.92, "duration": 4.08}, {"text": "c'est\u00e0-dire que c'est aux plateformes de", "start": 806.0, "duration": 4.76}, {"text": "faire la monstration le cas \u00e9ch\u00e9ant", "start": 808.0, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il s'agit de vrais ind\u00e9pendants donc", "start": 810.76, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un renversement extr\u00eamement", "start": 812.56, "duration": 2.48}, {"text": "important puisque vous savez", "start": 814.36, "duration": 2.44}, {"text": "qu'aujourd'hui les travailleurs des", "start": 815.04, "duration": 2.96}, {"text": "plateforme s'ils veulent la", "start": 816.8, "duration": 3.36}, {"text": "reconnaissance de leur statut de de", "start": 818.0, "duration": 3.48}, {"text": "travailleur c'est \u00e0 eux de faire la", "start": 820.16, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9monstration et surtout la la l'accord", "start": 821.48, "duration": 4.919}, {"text": "de trilogue dit que si un travailleur", "start": 824.68, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9qualifi\u00e9 les inspections du travail", "start": 826.399, "duration": 5.401}, {"text": "ont l'obligation et bien de v\u00e9rifier si", "start": 828.639, "duration": 5.0}, {"text": "l'ensemble des travailleurs de cette", "start": 831.8, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame plateforme ne devrait pas \u00eatre", "start": 833.639, "duration": 4.64}, {"text": "requalifi\u00e9 alors tous les eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 835.6, "duration": 5.2}, {"text": "fran\u00e7ais tout groupe confondu y compris", "start": 838.279, "duration": 5.841}, {"text": "le groupe renew ont soutenu cet accord", "start": 840.8, "duration": 6.08}, {"text": "ont soutenu cette directive et puis", "start": 844.12, "duration": 5.519}, {"text": "patata quelques jours plus tard et bien", "start": 846.88, "duration": 4.519}, {"text": "c'est la France avec les pays les plus", "start": 849.639, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9actionnaires qui a fait casser cet", "start": 851.399, "duration": 4.761}, {"text": "accord en trilogue or les discussions en", "start": 853.92, "duration": 4.64}, {"text": "trilogue vont se poursuivre jeudi voil\u00e0", "start": 856.16, "duration": 4.239}, {"text": "pourquoi nous soumettons ce texte au", "start": 858.56, "duration": 4.399}, {"text": "vote et c'est extr\u00eamement important", "start": 860.399, "duration": 5.24}, {"text": "parce que il n'est inacceptable que la", "start": 862.959, "duration": 5.32}, {"text": "France la France qui a une telle image", "start": 865.639, "duration": 4.56}, {"text": "au niveau de l'Europe en terme de droits", "start": 868.279, "duration": 3.881}, {"text": "sociaux de conquis sociaux soit", "start": 870.199, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le pays qui bloque pour", "start": 872.16, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats des plateformes", "start": 874.44, "duration": 3.8}, {"text": "Emmanuel Macron au moment de l'hommage", "start": 876.8, "duration": 3.12}, {"text": "Jacques Delort vantait l'id\u00e9e de", "start": 878.24, "duration": 3.599}, {"text": "l'Europe sociale et bien l\u00e0 on a enfin", "start": 879.92, "duration": 3.76}, {"text": "une avanc\u00e9e sociale possible et c'est la", "start": 881.839, "duration": 3.68}, {"text": "France qui bloque alors sachez qu'on a", "start": 883.68, "duration": 3.279}, {"text": "auditionn\u00e9 le commissaire europ\u00e9en aux", "start": 885.519, "duration": 3.12}, {"text": "Affaires sociales et \u00e0 l'emploi Nicolas", "start": 886.959, "duration": 3.68}, {"text": "Schmidt et qui nous a dit que les", "start": 888.639, "duration": 4.12}, {"text": "n\u00e9gociations se heurtent \u00e0 des demandes", "start": 890.639, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9manant principalement par la France qui", "start": 892.759, "duration": 4.401}, {"text": "sont inacceptables puisquil s'agit d'une", "start": 894.44, "duration": 5.12}, {"text": "french d\u00e9rog interrogation excusez-moi", "start": 897.16, "duration": 4.56}, {"text": "l'accent mais qui vise \u00e0 dire finalement", "start": 899.56, "duration": 3.839}, {"text": "que la France pourrait parce qu'elle", "start": 901.72, "duration": 2.919}, {"text": "aurait un un dialogue social avec les", "start": 903.399, "duration": 2.8}, {"text": "travailleurs des plateformes et bien se", "start": 904.639, "duration": 4.2}, {"text": "soustraire \u00e0 la transposition de cette", "start": 906.199, "duration": 4.88}, {"text": "directive l\u00e0 ce qui en mati\u00e8re sociale", "start": 908.839, "duration": 4.44}, {"text": "serait inoui quand enfin il y a des", "start": 911.079, "duration": 4.2}, {"text": "avanc\u00e9es \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne que des", "start": 913.279, "duration": 4.24}, {"text": "pays puissent s'en soustraire alors il", "start": 915.279, "duration": 4.0}, {"text": "faut absolument qu'il y ait un vote au", "start": 917.519, "duration": 2.88}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais parce qu'il n'y a", "start": 919.279, "duration": 2.12}, {"text": "toujours pas eu de vote et c'est dans", "start": 920.399, "duration": 3.041}, {"text": "l'opacit\u00e9 la plus totale qu'Emmanuel", "start": 921.399, "duration": 4.481}, {"text": "Macron sabote ainsi le travail", "start": 923.44, "duration": 5.36}, {"text": "parlementaire et donc c'est pour \u00e7a que", "start": 925.88, "duration": 4.36}, {"text": "nous soumettons au vote et je pense que", "start": 928.8, "duration": 3.76}, {"text": "lors d'une ann\u00e9e euh d'\u00e9lection", "start": 930.24, "duration": 4.399}, {"text": "europ\u00e9enne il est essentiel que", "start": 932.56, "duration": 3.16}, {"text": "l'ensemble des Fran\u00e7aises et des", "start": 934.639, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7aises sache qui dit quoi qui d\u00e9fend", "start": 935.72, "duration": 6.32}, {"text": "quoi euh le groupe renu a d\u00e9fendu cette", "start": 938.759, "duration": 5.32}, {"text": "cette cet accord de trilogue l'ensemble", "start": 942.04, "duration": 3.88}, {"text": "des groupes l'a d\u00e9fendu nous sommes tr\u00e8s", "start": 944.079, "duration": 3.88}, {"text": "fiers du travail de notre d\u00e9put\u00e9", "start": 945.92, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9enne lel shebi en faveur de cet", "start": 947.959, "duration": 4.521}, {"text": "accord euh je sais que les macronistes", "start": 950.519, "duration": 3.521}, {"text": "sont tr\u00e8s fier du travail de Sylvie", "start": 952.48, "duration": 4.52}, {"text": "Brunet euh sur sur cet accord et bien", "start": 954.04, "duration": 5.4}, {"text": "souhaitons que mercredi au vote de la", "start": 957.0, "duration": 4.88}, {"text": "commission des affaires europ\u00e9ennes euh", "start": 959.44, "duration": 7.519}, {"text": "la coh\u00e9rence l'emporte merci SAR le", "start": 961.88, "duration": 8.199}, {"text": "TER bonjour la France \u00e9tait pour le", "start": 966.959, "duration": 4.44}, {"text": "monde entier le pays des droits de", "start": 970.079, "duration": 3.12}, {"text": "l'homme et Macron aura r\u00e9ussi \u00e0 en faire", "start": 971.399, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 l'international un pays hostile au", "start": 973.199, "duration": 4.401}, {"text": "droits des femmes Macron a fait honte \u00e0", "start": 975.279, "duration": 3.8}, {"text": "la France en affirmant que G\u00e9rard", "start": 977.6, "duration": 4.039}, {"text": "despardu la rendait fi\u00e8re au moment m\u00eame", "start": 979.079, "duration": 5.0}, {"text": "o\u00f9 un documentaire montrait ce m\u00eame", "start": 981.639, "duration": 4.12}, {"text": "homme tenir des propos absolument", "start": 984.079, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9voltants et alors qu'une quinzaine de", "start": 985.759, "duration": 3.401}, {"text": "femmes ont t\u00e9moign\u00e9 pour ement agression", "start": 987.36, "duration": 3.959}, {"text": "sexuelle et viol \u00e0 son encontre mais", "start": 989.16, "duration": 4.28}, {"text": "Macron fait aussi honte \u00e0 la France en", "start": 991.319, "duration": 3.481}, {"text": "bloquant les n\u00e9gociations de la", "start": 993.44, "duration": 2.56}, {"text": "directive europ\u00e9enne contre les", "start": 994.8, "duration": 3.0}, {"text": "violences faites aux femmes alors", "start": 996.0, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui aura lieu une ultime", "start": 997.8, "duration": 5.159}, {"text": "n\u00e9gociation l'ultime trilogue et Macron", "start": 999.959, "duration": 4.841}, {"text": "main dans la main avec la Hongrie", "start": 1002.959, "duration": 4.401}, {"text": "d'Orban compte obtenir le retrait de", "start": 1004.8, "duration": 3.839}, {"text": "toute mention du viol dans cette", "start": 1007.36, "duration": 3.039}, {"text": "directive sur les violences faites aux", "start": 1008.639, "duration": 4.841}, {"text": "femmes donc une aberration le motif", "start": 1010.399, "duration": 5.601}, {"text": "invoqu\u00e9 est de refuser que soit inscrit", "start": 1013.48, "duration": 5.32}, {"text": "dans le texte la notion de consentement", "start": 1016.0, "duration": 4.6}, {"text": "pourtant la France a d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9 et", "start": 1018.8, "duration": 3.36}, {"text": "ratifi\u00e9 la Convention d'istanbou o\u00f9", "start": 1020.6, "duration": 4.28}, {"text": "figure exactement la m\u00eame d\u00e9finition par", "start": 1022.16, "duration": 4.759}, {"text": "ailleurs l'ensemble de la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 1024.88, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7aise au Parlement europ\u00e9en hormis", "start": 1026.919, "duration": 4.361}, {"text": "bien s\u00fbr le rassemblement national", "start": 1029.4, "duration": 3.439}, {"text": "toujours ennemi des droits des femmes", "start": 1031.28, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9tait pour cette directive Manon au", "start": 1032.839, "duration": 3.72}, {"text": "briri pour la France insoumise a", "start": 1035.319, "duration": 2.6}, {"text": "brillamment port\u00e9 le combat mais c'est", "start": 1036.559, "duration": 3.4}, {"text": "aussi St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui disait alors", "start": 1037.919, "duration": 3.721}, {"text": "qu'une femme sur 20 est victime de viol", "start": 1039.959, "duration": 3.401}, {"text": "en Europe les argumentaire juridique", "start": 1041.64, "duration": 4.0}, {"text": "byzantin oppos\u00e9 par les \u00c9tats-membres", "start": 1043.36, "duration": 4.599}, {"text": "donne un sentiment de d\u00e9connexion totale", "start": 1045.64, "duration": 4.36}, {"text": "avec la souffrance v\u00e9cu des victimes", "start": 1047.959, "duration": 4.001}, {"text": "alors entre-temps ce m\u00eame St\u00e9phane", "start": 1050.0, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 est devenu ministre des", "start": 1051.96, "duration": 2.64}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'Europe et on", "start": 1053.24, "duration": 3.84}, {"text": "ne l'entend absolument plus sur le sujet", "start": 1054.6, "duration": 3.8}, {"text": "alors l'argument avanc\u00e9 de la", "start": 1057.08, "duration": 3.28}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale est profond\u00e9ment", "start": 1058.4, "duration": 3.76}, {"text": "fallacieux puisque justement l'Assembl\u00e9e", "start": 1060.36, "duration": 3.64}, {"text": "nationale n'a jamais \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e sur", "start": 1062.16, "duration": 4.28}, {"text": "ce sujet de la directive europ\u00e9enne je", "start": 1064.0, "duration": 4.24}, {"text": "vais donc d\u00e9poser pour mon groupe moi", "start": 1066.44, "duration": 4.56}, {"text": "aussi une proposition de r\u00e9solution", "start": 1068.24, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9enne pour contraindre Macron \u00e0", "start": 1071.0, "duration": 3.96}, {"text": "consul\u00e9 l'Assembl\u00e9e nationale au moins", "start": 1073.08, "duration": 3.52}, {"text": "la commission des affaires europ\u00e9ennes", "start": 1074.96, "duration": 3.199}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale sur le texte", "start": 1076.6, "duration": 3.959}, {"text": "qui qui sera issu de ce trilogue", "start": 1078.159, "duration": 4.281}, {"text": "d'aujourd'hui et par ailleurs au vu des", "start": 1080.559, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9faillances fran\u00e7aises en mati\u00e8re de", "start": 1082.44, "duration": 3.76}, {"text": "traitement des violences sexuelles il me", "start": 1084.159, "duration": 3.601}, {"text": "semble que la France n'a pas de le\u00e7on \u00e0", "start": 1086.2, "duration": 2.839}, {"text": "donner au monde et que le l\u00e9gislateur", "start": 1087.76, "duration": 3.44}, {"text": "fran\u00e7ais doit se saisir de cet enjeu et", "start": 1089.039, "duration": 4.561}, {"text": "je d\u00e9pose donc \u00e9galement au nom de mon", "start": 1091.2, "duration": 4.08}, {"text": "groupe une proposition loi visant \u00e0", "start": 1093.6, "duration": 3.559}, {"text": "int\u00e9grer la notion de consentement dans", "start": 1095.28, "duration": 3.639}, {"text": "la d\u00e9finition p\u00e9nale des infractions", "start": 1097.159, "duration": 4.64}, {"text": "d'agression sexuelle et du viol cette", "start": 1098.919, "duration": 4.64}, {"text": "proposition de loi je la tiens \u00e0 votre", "start": 1101.799, "duration": 3.801}, {"text": "disposition mesdames et messieurs les", "start": 1103.559, "duration": 4.0}, {"text": "journalistes sa formulation a \u00e9t\u00e9", "start": 1105.6, "duration": 3.439}, {"text": "travaill\u00e9e pour r\u00e9pondre \u00e0 de tr\u00e8s", "start": 1107.559, "duration": 3.841}, {"text": "nombreuses voix f\u00e9ministes mais aussi", "start": 1109.039, "duration": 4.041}, {"text": "d'avocats de juges de magistrats pour", "start": 1111.4, "duration": 3.68}, {"text": "faire \u00e9voluer la loi \u00e0 leurs yeux la", "start": 1113.08, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9finition actuelle du viol et son", "start": 1115.08, "duration": 4.839}, {"text": "interpr\u00e9tation est un une des raisons", "start": 1117.24, "duration": 4.04}, {"text": "pour lesquelles il y a beaucoup de", "start": 1119.919, "duration": 3.481}, {"text": "classements sans suite aujourd'hui en", "start": 1121.28, "duration": 3.32}, {"text": "France notamment dans les cas de", "start": 1123.4, "duration": 4.399}, {"text": "sid\u00e9ration de dissociation d'emprise et", "start": 1124.6, "duration": 5.0}, {"text": "donc le fait de faire figurer", "start": 1127.799, "duration": 3.401}, {"text": "explicitement la notion de consentement", "start": 1129.6, "duration": 3.48}, {"text": "permettrait d'\u00e9viter de consid\u00e9rer que", "start": 1131.2, "duration": 3.719}, {"text": "le consentement serait pr\u00e9sum\u00e9 s'il n'y", "start": 1133.08, "duration": 4.12}, {"text": "a pas violence surprise menace", "start": 1134.919, "duration": 4.441}, {"text": "contrainte comme c'est actuellement", "start": 1137.2, "duration": 5.0}, {"text": "indiqu\u00e9 dans la loi cette formulation a", "start": 1139.36, "duration": 4.319}, {"text": "aussi \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9e pour \u00e9viter toute", "start": 1142.2, "duration": 3.44}, {"text": "interpr\u00e9tation trop lib\u00e9rale du", "start": 1143.679, "duration": 3.441}, {"text": "consentement c'est-\u00e0-dire compl\u00e8tement", "start": 1145.64, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9nu\u00e9 d'analyse des rapports de force et", "start": 1147.12, "duration": 4.039}, {"text": "de domination dans la soci\u00e9t\u00e9 donc j'ai", "start": 1149.039, "duration": 3.481}, {"text": "repris la formulation de la convention", "start": 1151.159, "duration": 3.241}, {"text": "d'Istanbul justement que nous avons", "start": 1152.52, "duration": 4.0}, {"text": "ratifi\u00e9 qui parle d'une volont\u00e9 libre", "start": 1154.4, "duration": 3.759}, {"text": "appr\u00e9ci\u00e9e selon les circonstances qui", "start": 1156.52, "duration": 3.519}, {"text": "permet de tenir compte justement des", "start": 1158.159, "duration": 4.481}, {"text": "rapports de force et d'\u00e9viter que", "start": 1160.039, "duration": 5.041}, {"text": "l'absence de r\u00e9sistance soit interpr\u00e9t\u00e9e", "start": 1162.64, "duration": 4.56}, {"text": "comme un consentement alors en d\u00e9posant", "start": 1165.08, "duration": 3.64}, {"text": "cette proposition de loi je veut poser", "start": 1167.2, "duration": 3.56}, {"text": "un acte juridique politique mais aussi", "start": 1168.72, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8s symbolique moi je suis profond\u00e9ment", "start": 1170.76, "duration": 3.56}, {"text": "convaincu qu'une discussion", "start": 1173.08, "duration": 3.479}, {"text": "parlementaire sur une r\u00e9\u00e9criture de la", "start": 1174.32, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9finition p\u00e9nale du viol peut permettre", "start": 1176.559, "duration": 4.081}, {"text": "d'ouvrir un d\u00e9bat beaucoup plus large", "start": 1178.32, "duration": 4.08}, {"text": "sur l'ensemble des r\u00e9ponses \u00e0 apporter", "start": 1180.64, "duration": 3.24}, {"text": "sur toutes les insuffisances de notre", "start": 1182.4, "duration": 3.12}, {"text": "syst\u00e8me notamment en terme de moyens de", "start": 1183.88, "duration": 3.36}, {"text": "protection des victimes de moyens de", "start": 1185.52, "duration": 3.84}, {"text": "formation des m\u00e9ti de la loi de moyens", "start": 1187.24, "duration": 3.679}, {"text": "d'\u00e9ducation \u00e0 la vie affective et", "start": 1189.36, "duration": 4.16}, {"text": "sexuelle et plus largement de lutte", "start": 1190.919, "duration": 4.521}, {"text": "partout en tout lieu contre la culture", "start": 1193.52, "duration": 4.279}, {"text": "du viol et l'impunit\u00e9 des des agresseurs", "start": 1195.44, "duration": 3.76}, {"text": "je vous remci", "start": 1197.799, "duration": 5.041}, {"text": "merci merci question", "start": 1199.2, "duration": 6.959}, {"text": "oui toutes les", "start": 1202.84, "duration": 3.319}, {"text": "questions fran\u00e7ais du 7 octobre en", "start": 1213.32, "duration": 5.839}, {"text": "Isra\u00ebl voit \u00e0", "start": 1216.48, "duration": 4.84}, {"text": "l'age", "start": 1219.159, "duration": 4.681}, {"text": "demain une provocation demand de", "start": 1221.32, "duration": 5.2}, {"text": "renoncer \u00e0 vous y rendre entre autres", "start": 1223.84, "duration": 5.16}, {"text": "vos d\u00e9cations \u00e7a", "start": 1226.52, "duration": 7.159}, {"text": "\u00e8 avec lesquel achar depuis 4 moiser le", "start": 1229.0, "duration": 8.039}, {"text": "caract\u00e8re terroriste Deass la relativis\u00e9", "start": 1233.679, "duration": 6.12}, {"text": "des massage du C tout en uliant des", "start": 1237.039, "duration": 5.441}, {"text": "propos pour rant antis\u00e9mite pourquoi", "start": 1239.799, "duration": 5.161}, {"text": "refusezv de comprendre que cette famille", "start": 1242.48, "duration": 5.84}, {"text": "en Souha le fichier la", "start": 1244.96, "duration": 5.36}, {"text": "pai que", "start": 1248.32, "duration": 6.2}, {"text": "vous vous la se RER sans sans \u00e9prouver", "start": 1250.32, "duration": 6.8}, {"text": "la douleur de devouir chiser le regard", "start": 1254.52, "duration": 4.8}, {"text": "DESS", "start": 1257.12, "duration": 5.96}, {"text": "4 compatriotes de pour ces raisons", "start": 1259.32, "duration": 6.0}, {"text": "allez-vous finalement reloncer \u00e0 vous", "start": 1263.08, "duration": 4.599}, {"text": "rendre \u00e0", "start": 1265.32, "duration": 2.359}, {"text": "l'hommagecomie un contexte europ\u00e9en la", "start": 1277.039, "duration": 3.921}, {"text": "guerre en Ukraine la question de la", "start": 1279.159, "duration": 4.681}, {"text": "strat\u00e9gie \u00e9g\u00e9tique deind\u00e9pendance de", "start": 1280.96, "duration": 5.0}, {"text": "l'aonomie \u00e9nerg\u00e9tique de l'Europe est-ce", "start": 1283.84, "duration": 3.199}, {"text": "que cela pe", "start": 1285.96, "duration": 4.0}, {"text": "avoir", "start": 1287.039, "duration": 5.401}, {"text": "commentaires", "start": 1289.96, "duration": 2.48}, {"text": "sur On est encore un peu dans le", "start": 1293.48, "duration": 4.16}, {"text": "mouvement des", "start": 1296.44, "duration": 4.68}, {"text": "agriculteurs la gauche elle est elle a", "start": 1297.64, "duration": 6.0}, {"text": "du mal \u00e0 se rendre cr\u00e9dible sur le sujet", "start": 1301.12, "duration": 4.679}, {"text": "pourtant elle porte la question des des", "start": 1303.64, "duration": 4.159}, {"text": "services phiques au niveau local elle a", "start": 1305.799, "duration": 4.521}, {"text": "tout un de proposition pour comment vous", "start": 1307.799, "duration": 4.601}, {"text": "expliquez que elle m se faire entendre", "start": 1310.32, "duration": 4.64}, {"text": "et qu'est-ce que vous comptez faire pour", "start": 1312.4, "duration": 4.639}, {"text": "pour que ce soit le cas", "start": 1314.96, "duration": 5.079}, {"text": "et", "start": 1317.039, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 gaz-", "start": 1327.12, "duration": 3.159}, {"text": "ok c'est bon alors je vais commencer par", "start": 1335.76, "duration": 4.519}, {"text": "le d\u00e9but donc", "start": 1339.12, "duration": 4.64}, {"text": "l'hommage du 7 octobre midi qui sera", "start": 1340.279, "duration": 5.841}, {"text": "rendu aux victimes des crimes de guerre", "start": 1343.76, "duration": 5.32}, {"text": "du Hamas nous on pr\u00e9sents donc avec une", "start": 1346.12, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation selon les agendats des uns et", "start": 1349.08, "duration": 3.76}, {"text": "des autres donc ontant Caroline Fiat qui", "start": 1350.76, "duration": 3.399}, {"text": "est vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 1352.84, "duration": 3.4}, {"text": "nationale \u00c9ric coqurel pr\u00e9sident de la", "start": 1354.159, "duration": 4.0}, {"text": "commission des finances manuel bonpard", "start": 1356.24, "duration": 3.96}, {"text": "comme coordinateur du mouvement insoumis", "start": 1358.159, "duration": 3.921}, {"text": "et moi-m\u00eame comme pr\u00e9sidente du groupe", "start": 1360.2, "duration": 4.079}, {"text": "parlementaire nous avons \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0", "start": 1362.08, "duration": 3.92}, {"text": "cet hommage national par le Pr\u00e9sident de", "start": 1364.279, "duration": 3.921}, {"text": "la R\u00e9publique et je veux dire ici", "start": 1366.0, "duration": 4.12}, {"text": "solennellement que les pol\u00e9miques", "start": 1368.2, "duration": 3.599}, {"text": "doivent s'arr\u00eater quand la nation tout", "start": 1370.12, "duration": 4.679}, {"text": "enti\u00e8re rend hommage aux morts je le dis", "start": 1371.799, "duration": 5.321}, {"text": "aussi pour l'initiative qui aurait \u00e9t\u00e9", "start": 1374.799, "duration": 4.721}, {"text": "annonc\u00e9e par Les c'est \u00e0 confirmer\u00e9 qui", "start": 1377.12, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tait une demande que que j'avais", "start": 1379.52, "duration": 4.039}, {"text": "notamment faite au nom de mon groupe", "start": 1381.52, "duration": 4.0}, {"text": "auquel donc nous saluons cette d\u00e9cision", "start": 1383.559, "duration": 3.921}, {"text": "nous nous y rendrons et je crois que l\u00e0", "start": 1385.52, "duration": 4.279}, {"text": "aussi oui la Nation toute enti\u00e8re doit", "start": 1387.48, "duration": 4.319}, {"text": "pouvoir se r\u00e9unir pour rendre hommage", "start": 1389.799, "duration": 4.681}, {"text": "aux morts \u00e7a c'est sur la premi\u00e8re", "start": 1391.799, "duration": 4.161}, {"text": "question sur la deuxi\u00e8me question qui a", "start": 1394.48, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pos\u00e9e sur l'\u00e9volution du PIB et sur", "start": 1395.96, "duration": 6.76}, {"text": "les pronostics qui seraient plus mauvais", "start": 1400.6, "duration": 3.92}, {"text": "que ce que ce sur quoi le le", "start": 1402.72, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement s'\u00e9tait bas\u00e9 cela fait", "start": 1404.52, "duration": 4.2}, {"text": "longtemps que nous disons cela NOTAM", "start": 1406.12, "duration": 4.6}, {"text": "avec \u00c9ric coqurel et je vous nous avons", "start": 1408.72, "duration": 4.319}, {"text": "main de fois alert\u00e9 sur un point qui est", "start": 1410.72, "duration": 4.559}, {"text": "que la consommation populaire dans notre", "start": 1413.039, "duration": 5.841}, {"text": "pays est au plus bas depuis 33 ans ce", "start": 1415.279, "duration": 5.4}, {"text": "qui veut dire que ce qui est le", "start": 1418.88, "duration": 3.96}, {"text": "principal moteur du PIB dans notre pays", "start": 1420.679, "duration": 4.12}, {"text": "c'est la consommation populaire et", "start": 1422.84, "duration": 3.6}, {"text": "lorsque vous refusez comme le fait", "start": 1424.799, "duration": 3.441}, {"text": "aujourd'hui les macronistes main dans la", "start": 1426.44, "duration": 3.52}, {"text": "main avec le rassemblement national", "start": 1428.24, "duration": 4.36}, {"text": "d'augmenter les salaires d'augmenter les", "start": 1429.96, "duration": 5.599}, {"text": "minimas sociaux et bien c'est le tissu", "start": 1432.6, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9conomique du pays qu'on est en train de", "start": 1435.559, "duration": 3.441}, {"text": "tuer et je pense notamment aux petites", "start": 1437.039, "duration": 3.481}, {"text": "et moyennes entreprises on a fait", "start": 1439.0, "duration": 2.679}, {"text": "notamment beaucoup de choses avec les", "start": 1440.52, "duration": 2.68}, {"text": "boulangers dans ce pays qui sont", "start": 1441.679, "duration": 3.281}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e9trangl\u00e9s \u00e0 la fois par le", "start": 1443.2, "duration": 3.359}, {"text": "fait que les gens n'ont plus d'argent", "start": 1444.96, "duration": 3.839}, {"text": "mais aussi par les hausses du prix de", "start": 1446.559, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9nergie et je le redis nous nous", "start": 1448.799, "duration": 3.961}, {"text": "sommes les partisans du 100 % \u00e9nergie", "start": 1450.64, "duration": 4.08}, {"text": "renouvelable parce que le 100 % \u00e9nergie", "start": 1452.76, "duration": 4.24}, {"text": "renouvelable est la seule solution \u00e0 la", "start": 1454.72, "duration": 4.12}, {"text": "fois pour faire face au d\u00e9r\u00e8glement", "start": 1457.0, "duration": 3.48}, {"text": "climatique parce que le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 1458.84, "duration": 4.0}, {"text": "climatique met \u00e0 mal euh notamment les", "start": 1460.48, "duration": 5.28}, {"text": "capacit\u00e9s nucl\u00e9aires du pays et le seul", "start": 1462.84, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 m\u00eame aussi d'avoir une ind\u00e9pendance", "start": 1465.76, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique de notre pays enfin sur la", "start": 1467.88, "duration": 5.279}, {"text": "question des agriculteurs vous aurez", "start": 1471.08, "duration": 3.959}, {"text": "remarqu\u00e9 que le groupe insoumis a \u00e9t\u00e9", "start": 1473.159, "duration": 3.281}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9sent au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1475.039, "duration": 3.961}, {"text": "agriculteurs en en en allant discuter", "start": 1476.44, "duration": 4.56}, {"text": "avec eux et je dois dire que le", "start": 1479.0, "duration": 4.799}, {"text": "gouvernement m\u00eame avec un accord avec la", "start": 1481.0, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9sidence de la FNSEA parce que c\u00e9it", "start": 1483.799, "duration": 3.681}, {"text": "pas tout \u00e0 fait pareil les adh\u00e9rents et", "start": 1485.919, "duration": 5.441}, {"text": "la pr\u00e9sidence n'a pas r\u00e9pondu \u00e0 \u00e0 aux", "start": 1487.48, "duration": 5.96}, {"text": "causes de la col\u00e8re et donc que cette", "start": 1491.36, "duration": 3.799}, {"text": "col\u00e8re probablement reviendra sous une", "start": 1493.44, "duration": 3.44}, {"text": "autre forme \u00e0 un autre moment je", "start": 1495.159, "duration": 3.76}, {"text": "m'explique dans les choses qui", "start": 1496.88, "duration": 3.399}, {"text": "reviennent r\u00e9guli\u00e8rement et pas", "start": 1498.919, "duration": 3.041}, {"text": "seulement chez la Conf\u00e9d\u00e9ration paysane", "start": 1500.279, "duration": 4.321}, {"text": "qui est le 3\u00e8 syndicat paysan quand vous", "start": 1501.96, "duration": 4.4}, {"text": "parlez par exemple avec la Coordination", "start": 1504.6, "duration": 3.439}, {"text": "Rurale revient r\u00e9guli\u00e8rement la question", "start": 1506.36, "duration": 3.679}, {"text": "du revenu des agriculteurs et il n'y a", "start": 1508.039, "duration": 3.441}, {"text": "pas eu de r\u00e9ponse sur cette question l\u00e0", "start": 1510.039, "duration": 3.76}, {"text": "nous nous demandons toujours qu'il y ait", "start": 1511.48, "duration": 4.559}, {"text": "des prix garantis pour assurer un revenu", "start": 1513.799, "duration": 4.561}, {"text": "digne aux agriculteurs et d'ailleurs", "start": 1516.039, "duration": 3.721}, {"text": "nous nous n'avons pas fait que le", "start": 1518.36, "duration": 3.08}, {"text": "demander nous l'avons propos\u00e9 au vote de", "start": 1519.76, "duration": 3.32}, {"text": "l'assembl\u00e9e lors de notre derni\u00e8re niche", "start": 1521.44, "duration": 3.4}, {"text": "parlementaire et si cette niche", "start": 1523.08, "duration": 3.24}, {"text": "parlementaire si ce texte avait \u00e9t\u00e9", "start": 1524.84, "duration": 3.439}, {"text": "adopt\u00e9 alors que les Macron nonont", "start": 1526.32, "duration": 3.92}, {"text": "sabot\u00e9 puisque je rappelle qu'il n'a pas", "start": 1528.279, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 six voix pr\u00e8s alors que", "start": 1530.24, "duration": 3.159}, {"text": "tous les articles les uns apr\u00e8s les", "start": 1532.12, "duration": 2.88}, {"text": "autres avaient \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s \u00e0 la fois", "start": 1533.399, "duration": 3.721}, {"text": "prix et garanti mais encadrement des", "start": 1535.0, "duration": 3.76}, {"text": "marges et bien peut-\u00eatre serions-nous", "start": 1537.12, "duration": 3.64}, {"text": "dans une situation diff\u00e9rente sur cette", "start": 1538.76, "duration": 4.12}, {"text": "question de m\u00eame la France le", "start": 1540.76, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais a fait semblant de", "start": 1542.88, "duration": 3.279}, {"text": "r\u00e9pondre sur la question du libre", "start": 1544.559, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9change en disant que en l'\u00e9tat il ne", "start": 1546.159, "duration": 4.961}, {"text": "voulait pas du Mercosur bon je rappelle", "start": 1548.24, "duration": 4.88}, {"text": "que ce gouvernement a ratifi\u00e9 \u00e9tait", "start": 1551.12, "duration": 3.84}, {"text": "d'accord pour ratifier l'accord Union", "start": 1553.12, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne Nouvelle-Z\u00e9lande en novembre", "start": 1554.96, "duration": 4.16}, {"text": "et que de de nouveau la semaine derni\u00e8re", "start": 1556.88, "duration": 4.96}, {"text": "Renaissance au niveau europ\u00e9en a vot\u00e9 en", "start": 1559.12, "duration": 4.4}, {"text": "faveur des accords de libre \u00e9change avec", "start": 1561.84, "duration": 4.439}, {"text": "le Kenya et avec le Chili et que la", "start": 1563.52, "duration": 4.6}, {"text": "France n'a pas demand\u00e9 \u00e0 ce qu'on enl\u00e8ve", "start": 1566.279, "duration": 3.081}, {"text": "son mandat de n\u00e9gociation sur le", "start": 1568.12, "duration": 3.24}, {"text": "Mercosur donc tout \u00e7a est du faux", "start": 1569.36, "duration": 3.84}, {"text": "semblant et ne r\u00e9sout pas les probl\u00e8mes", "start": 1571.36, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e0 la racines qui sont pos\u00e9es quant \u00e0 la", "start": 1573.2, "duration": 3.719}, {"text": "question des normes environnementales", "start": 1575.159, "duration": 3.12}, {"text": "qui effectivement sont port\u00e9es par", "start": 1576.919, "duration": 3.681}, {"text": "certains \u00e7a ne r\u00e8glera pas la question", "start": 1578.279, "duration": 4.201}, {"text": "du nombre de d'agriculteurs pauvres dans", "start": 1580.6, "duration": 4.079}, {"text": "ce pays du nombre de suicides dans cette", "start": 1582.48, "duration": 3.799}, {"text": "profession qui est la profession o\u00f9 il y", "start": 1584.679, "duration": 3.201}, {"text": "a le plus de suicides de toute les", "start": 1586.279, "duration": 4.4}, {"text": "professions de ce pays et pire que \u00e7a \u00e7a", "start": 1587.88, "duration": 4.519}, {"text": "va aggraver la situation des", "start": 1590.679, "duration": 3.161}, {"text": "agriculteurs parce que je rappelle par", "start": 1592.399, "duration": 4.321}, {"text": "exemple quand vous mettez des quand vous", "start": 1593.84, "duration": 4.68}, {"text": "mettez des mares c'est aussi une mani\u00e8re", "start": 1596.72, "duration": 3.64}, {"text": "de lutter contre la s\u00e9cheresse pour les", "start": 1598.52, "duration": 3.6}, {"text": "agriculteurs et les agriculteurs vont", "start": 1600.36, "duration": 3.439}, {"text": "\u00eatre en premi\u00e8re ligne des questions du", "start": 1602.12, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique de m\u00eame et j'ai", "start": 1603.799, "duration": 5.721}, {"text": "entendu certains agriculteurs en parler", "start": 1606.6, "duration": 4.36}, {"text": "directement dans la presse lorsque vous", "start": 1609.52, "duration": 5.519}, {"text": "enlevez les les les bon le plan \u00e9cofyo", "start": 1610.96, "duration": 5.959}, {"text": "lorsque vous enlevez des normes sur les", "start": 1615.039, "duration": 3.76}, {"text": "questions des P pesticides les premiers", "start": 1616.919, "duration": 3.36}, {"text": "qui sont touch\u00e9s par les pesticides ce", "start": 1618.799, "duration": 2.841}, {"text": "sont d'abord et avant tout les", "start": 1620.279, "duration": 3.28}, {"text": "agriculteurs eux-m\u00eames et j'entendais", "start": 1621.64, "duration": 4.159}, {"text": "par exemple un agriculteur qui avait un", "start": 1623.559, "duration": 3.801}, {"text": "cancer qui disait qu'il trouvait", "start": 1625.799, "duration": 3.201}, {"text": "absolument scandaleux qu'on enl\u00e8ve ses", "start": 1627.36, "duration": 3.28}, {"text": "normes donc la question n'est pas celle", "start": 1629.0, "duration": 3.72}, {"text": "des normes la question c'est comment on", "start": 1630.64, "duration": 4.12}, {"text": "prot\u00e8ge les agriculteur d'une", "start": 1632.72, "duration": 4.48}, {"text": "concurrence sauvage et c'est celle c'est", "start": 1634.76, "duration": 4.159}, {"text": "ce qu'on avait propos\u00e9 notamment avec la", "start": 1637.2, "duration": 3.44}, {"text": "fin des accords le moratoire sur les", "start": 1638.919, "duration": 3.161}, {"text": "accords de libre \u00e9change mais aussi la", "start": 1640.64, "duration": 3.399}, {"text": "cluse de la clause de sauvegarde", "start": 1642.08, "duration": 4.319}, {"text": "environnementale et sanitaire et c'est", "start": 1644.039, "duration": 4.64}, {"text": "ce qu'on continue \u00e0 porter au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1646.399, "duration": 4.441}, {"text": "agriculteurs qu'on a \u00e9t\u00e9 voir un peu", "start": 1648.679, "duration": 4.041}, {"text": "partout qu'on continuera de porter et je", "start": 1650.84, "duration": 5.04}, {"text": "rappelle juste que de m\u00eame que Sarah", "start": 1652.72, "duration": 5.439}, {"text": "Legrain et Daniel Simonet ont propos\u00e9", "start": 1655.88, "duration": 4.84}, {"text": "des r\u00e9solutions pour au niveau europ\u00e9en", "start": 1658.159, "duration": 4.76}, {"text": "pour discuter avoir des votes au sein de", "start": 1660.72, "duration": 3.64}, {"text": "la commission affaires europ\u00e9ennes que", "start": 1662.919, "duration": 4.161}, {"text": "Aurell trouv\u00e9 pour notre groupe va je", "start": 1664.36, "duration": 4.039}, {"text": "crois la semaine prochaine ou celle", "start": 1667.08, "duration": 4.76}, {"text": "d'apr\u00e8s avoir l\u00e0 aussi \u00e0 initier un vote", "start": 1668.399, "duration": 5.361}, {"text": "sur la question des prix garanties et du", "start": 1671.84, "duration": 4.0}, {"text": "libre \u00e9change donc \u00e7a nous donnera une", "start": 1673.76, "duration": 3.88}, {"text": "nouvelle occasion de voir qui d\u00e9fend en", "start": 1675.84, "duration": 4.48}, {"text": "quoi dans cette", "start": 1677.64, "duration": 2.68}, {"text": "assembl\u00e9e", "start": 1680.36, "duration": 3.0}, {"text": "merci", "start": 1706.44, "duration": 3.0}]}