{"label": "droite", "transcript": [{"text": "notre actualitt\u00e9 dans le travail que", "start": 0.0, "duration": 4.08}, {"text": "nous avons fait je voudrais \u00e9videmment", "start": 1.439, "duration": 5.19}, {"text": "pouvoir surtout partir de vos questions", "start": 4.08, "duration": 4.349}, {"text": "de tous les sujets que vous voudrez", "start": 6.629, "duration": 3.411}, {"text": "abord\u00e9s et pour cela et bien vous pouvez", "start": 8.429, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s facilement nous \u00e9crire pour nous", "start": 10.04, "duration": 3.7}, {"text": "poser vos questions sur les diff\u00e9rents", "start": 12.389, "duration": 3.181}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux sur lesquels vous nous", "start": 13.74, "duration": 3.0}, {"text": "suivez en mettant simplement des", "start": 15.57, "duration": 3.99}, {"text": "commentaires nous sommes en direct sur", "start": 16.74, "duration": 6.0}, {"text": "twitter sur facebook et sur youtube donc", "start": 19.56, "duration": 4.86}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas surtout \u00e0 envoyer vos", "start": 22.74, "duration": 3.18}, {"text": "questions \u00e0 nous parler de tout ce que", "start": 24.42, "duration": 4.769}, {"text": "vous souhaiterez \u00e9voqu\u00e9 et je serai tr\u00e8s", "start": 25.92, "duration": 5.009}, {"text": "heureux de pouvoir vous r\u00e9pondre depuis", "start": 29.189, "duration": 3.931}, {"text": "le d\u00e9but du mandat j'essaye de me rendre", "start": 30.929, "duration": 3.781}, {"text": "compte r\u00e9guli\u00e8rement du travail que nous", "start": 33.12, "duration": 2.61}, {"text": "faisons avec toute la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 34.71, "duration": 3.029}, {"text": "fran\u00e7aise du ppe ici au parlement", "start": 35.73, "duration": 5.43}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 travers ce format vid\u00e9o que", "start": 37.739, "duration": 5.521}, {"text": "vous \u00eates nombreux \u00e0 suivre souvent", "start": 41.16, "duration": 3.69}, {"text": "quand je vous croise dans la vraie vie", "start": 43.26, "duration": 3.69}, {"text": "comme on a coutume de le dire vous me", "start": 44.85, "duration": 3.93}, {"text": "partager l'int\u00e9r\u00eat que vous avez pour", "start": 46.95, "duration": 3.539}, {"text": "ces questions europ\u00e9ennes qui ne sont", "start": 48.78, "duration": 3.419}, {"text": "pas souvent couverte de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 50.489, "duration": 3.541}, {"text": "approfondie dans dans notre d\u00e9bat public", "start": 52.199, "duration": 4.141}, {"text": "en france et qui pourtant sont tellement", "start": 54.03, "duration": 4.2}, {"text": "importantes et vont d\u00e9terminer aussi", "start": 56.34, "duration": 4.62}, {"text": "l'avenir de de notre pays et de notre", "start": 58.23, "duration": 3.54}, {"text": "continent", "start": 60.96, "duration": 2.46}, {"text": "c'est le cas d'un sujet je pourrai", "start": 61.77, "duration": 3.779}, {"text": "commencer par l\u00e0 un sujet qui a marqu\u00e9", "start": 63.42, "duration": 4.11}, {"text": "cette session pl\u00e9ni\u00e8re ici \u00e0 strasbourg", "start": 65.549, "duration": 3.75}, {"text": "puis ce qui hier nous avons eu", "start": 67.53, "duration": 4.379}, {"text": "l'occasion de voter sur l'acte d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 69.299, "duration": 4.591}, {"text": "portant sur la taxonomie europ\u00e9enne", "start": 71.909, "duration": 4.35}, {"text": "alors essayons d'\u00eatre p\u00e9dagogue les mots", "start": 73.89, "duration": 4.049}, {"text": "peuvent para\u00eetre impressionnant de", "start": 76.259, "duration": 2.881}, {"text": "complexit\u00e9", "start": 77.939, "duration": 2.461}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 il ya derri\u00e8re cela une", "start": 79.14, "duration": 4.17}, {"text": "strat\u00e9gie extr\u00eamement d\u00e9cisives et", "start": 80.4, "duration": 5.67}, {"text": "finalement il y avait devant ce choix", "start": 83.31, "duration": 6.21}, {"text": "une d\u00e9cision tr\u00e8s simple \u00e0 faire la", "start": 86.07, "duration": 4.95}, {"text": "commission europ\u00e9enne a annonc\u00e9 au d\u00e9but", "start": 89.52, "duration": 3.09}, {"text": "de ce mandat qu'elle allait publier une", "start": 91.02, "duration": 3.57}, {"text": "r\u00e9glementation qui dirait qu'elles sont", "start": 92.61, "duration": 3.66}, {"text": "les \u00e9nergies vertes et quels sont les", "start": 94.59, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9nergies qui ne sont pas durables c'est", "start": 96.27, "duration": 3.989}, {"text": "d'abord un signal envoy\u00e9 au march\u00e9s", "start": 98.46, "duration": 4.049}, {"text": "financiers parce que les march\u00e9s", "start": 100.259, "duration": 5.54}, {"text": "financiers les banques les fonds", "start": 102.509, "duration": 5.79}, {"text": "d'investissement nous disent souvent", "start": 105.799, "duration": 4.801}, {"text": "qu'ils auraient besoin d'un peu de", "start": 108.299, "duration": 5.311}, {"text": "structuration pour pouvoir savoir o\u00f9 ils", "start": 110.6, "duration": 4.809}, {"text": "doivent pouvoir investir dans quelle", "start": 113.61, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9nergie en particulier ils doivent", "start": 115.409, "duration": 4.621}, {"text": "pouvoir s'engager et puis quelle source", "start": 117.18, "duration": 5.579}, {"text": "d'\u00e9nergie sont plut\u00f4t d\u00e9courag\u00e9s par les", "start": 120.03, "duration": 3.6}, {"text": "politiques publiques europ\u00e9ennes", "start": 122.759, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui parce qu'elle contribuerait", "start": 123.63, "duration": 3.9}, {"text": "trop parce qu'elle contribue trop \u00e0 la", "start": 125.939, "duration": 3.66}, {"text": "pollution de la plan\u00e8te et elle", "start": 127.53, "duration": 4.15}, {"text": "contribue trop \u00e0 l'aggravation", "start": 129.599, "duration": 5.14}, {"text": "de l\u00e0 la crise climatique devant", "start": 131.68, "duration": 5.399}, {"text": "laquelle nous nous trouvons alors la", "start": 134.739, "duration": 3.601}, {"text": "commission europ\u00e9enne s'est lanc\u00e9 dans", "start": 137.079, "duration": 3.78}, {"text": "un travail pour faire le lien entre les", "start": 138.34, "duration": 6.09}, {"text": "les \u00e9nergies entre les les sources", "start": 140.859, "duration": 6.121}, {"text": "d'\u00e9nergie et essayer de cataloguer ses", "start": 144.43, "duration": 4.02}, {"text": "sources d'\u00e9nergie \u00e0 partir de leur", "start": 146.98, "duration": 4.14}, {"text": "durabilit\u00e9 nous avons vot\u00e9 un premier", "start": 148.45, "duration": 4.259}, {"text": "acte d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s nous avons soutenu en tous", "start": 151.12, "duration": 3.209}, {"text": "les cas un premier acte d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 il ya", "start": 152.709, "duration": 3.601}, {"text": "quelques mois de cela qu'ils disaient", "start": 154.329, "duration": 5.39}, {"text": "que les les \u00e9nergies vertueuse \u00e9tait", "start": 156.31, "duration": 6.629}, {"text": "d'abord les \u00e9nergies renouvelables et", "start": 159.719, "duration": 5.38}, {"text": "nous avons soutenu cet acte d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 m\u00eame", "start": 162.939, "duration": 3.33}, {"text": "si nous savons que ces \u00e9nergies", "start": 165.099, "duration": 3.241}, {"text": "renouvelables vous les connaissez il", "start": 166.269, "duration": 4.14}, {"text": "s'agit de l'\u00e9nergie solaire ou bien de", "start": 168.34, "duration": 4.17}, {"text": "l'\u00e9nergie \u00e9olienne nous savons que ces", "start": 170.409, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9nergies elles sont d'abord non d\u00e9nu\u00e9", "start": 172.51, "duration": 5.339}, {"text": "d'impact sur l'environnement et", "start": 176.049, "duration": 3.901}, {"text": "peut-\u00eatre on ne les a pas assez \u00e9tudi\u00e9", "start": 177.849, "duration": 3.59}, {"text": "sous cet angle-l\u00e0", "start": 179.95, "duration": 3.75}, {"text": "l'\u00e9nergie \u00e9olienne en particulier gel\u00e9", "start": 181.439, "duration": 4.091}, {"text": "longtemps dit souvent dit en commission", "start": 183.7, "duration": 5.039}, {"text": "de la p\u00eache elle a pour impact sur les", "start": 185.53, "duration": 5.659}, {"text": "fonds marins une r\u00e9elle", "start": 188.739, "duration": 5.61}, {"text": "aggravation des conditions de vie pour", "start": 191.189, "duration": 5.501}, {"text": "les esp\u00e8ces marines et donc elle va", "start": 194.349, "duration": 4.801}, {"text": "fragiliser la biodiversit\u00e9 elle le fait", "start": 196.69, "duration": 6.57}, {"text": "aussi \u00e0 terre en fragilisant notamment", "start": 199.15, "duration": 6.809}, {"text": "l'habitat des des oiseaux et puis mettre", "start": 203.26, "duration": 4.439}, {"text": "des \u00e9oliennes mettre des panneaux", "start": 205.959, "duration": 3.0}, {"text": "solaires sont aussi consommer des terres", "start": 207.699, "duration": 2.37}, {"text": "rares qui ne sont pas toujours", "start": 208.959, "duration": 3.0}, {"text": "recyclables qui nous rendent d\u00e9pendant", "start": 210.069, "duration": 4.021}, {"text": "notamment de l'asie en particulier la", "start": 211.959, "duration": 3.571}, {"text": "chine bref tout cela n'est pas du tout", "start": 214.09, "duration": 3.03}, {"text": "des nu\u00e9es d'impacts environnementaux ni", "start": 215.53, "duration": 3.989}, {"text": "de d\u00e9pendance nouvelle malgr\u00e9 tout m\u00eame", "start": 217.12, "duration": 4.53}, {"text": "si ces \u00e9nergies sont intermittentes et", "start": 219.519, "duration": 3.72}, {"text": "bien nous savons tr\u00e8s bien que beaucoup", "start": 221.65, "duration": 3.869}, {"text": "de pays europ\u00e9ens en auront besoin je", "start": 223.239, "duration": 3.9}, {"text": "pense \u00e0 des pays notamment d'europe", "start": 225.519, "duration": 3.42}, {"text": "centrale et orientale prenez la pologne", "start": 227.139, "duration": 3.6}, {"text": "dont le mix \u00e9nerg\u00e9tique et encore", "start": 228.939, "duration": 3.211}, {"text": "aujourd'hui essentiellement compos\u00e9 de", "start": 230.739, "duration": 3.12}, {"text": "charbon bien pour sortir du charbon il", "start": 232.15, "duration": 3.6}, {"text": "faudra bien faire avec ces \u00e9nergies", "start": 233.859, "duration": 4.201}, {"text": "renouvelables donc il est normal que la", "start": 235.75, "duration": 4.169}, {"text": "finance puissent investir dans ses r\u00f4les", "start": 238.06, "duration": 3.12}, {"text": "dans ces \u00e9nergies renouvelables pour", "start": 239.919, "duration": 3.75}, {"text": "soutenir leur d\u00e9veloppement mais nous", "start": 241.18, "duration": 4.169}, {"text": "attendions beaucoup de ce deuxi\u00e8me acte", "start": 243.669, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui nous a \u00e9t\u00e9 soumis cette", "start": 245.349, "duration": 3.78}, {"text": "semaine cet acte d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s que la", "start": 247.329, "duration": 3.18}, {"text": "commission europ\u00e9enne nous proposait", "start": 249.129, "duration": 3.69}, {"text": "apr\u00e8s de longs mois de travail apr\u00e8s", "start": 250.509, "duration": 3.87}, {"text": "avoir tir\u00e9 la sonnette d'alarm\u00e9 apr\u00e8s", "start": 252.819, "duration": 4.59}, {"text": "avoir organis\u00e9 une conversation soutenu", "start": 254.379, "duration": 5.79}, {"text": "et parfois d'ailleurs ferme avec la", "start": 257.409, "duration": 4.831}, {"text": "commission europ\u00e9enne sur ce sujet eh", "start": 260.169, "duration": 3.601}, {"text": "bien nous avons obtenu que le nucl\u00e9aire", "start": 262.24, "duration": 5.37}, {"text": "fasse partie des \u00e9nergies n\u00e9cessaires \u00e0", "start": 263.77, "duration": 6.42}, {"text": "la transition environnementale de ces", "start": 267.61, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e9nergies qui \u00e9videmment ne ne sont pas", "start": 270.19, "duration": 6.12}, {"text": "n\u00e9cessairement notre solution pour", "start": 273.55, "duration": 4.92}, {"text": "l'avenir \u00e0 tr\u00e8s long terme peut-\u00eatre", "start": 276.31, "duration": 4.02}, {"text": "trouverons-nous demain d'autres sources", "start": 278.47, "duration": 3.15}, {"text": "d'\u00e9nergie qui ne pr\u00e9sentent pas les", "start": 280.33, "duration": 3.24}, {"text": "incidences n\u00e9gatives que le nucl\u00e9aire", "start": 281.62, "duration": 3.69}, {"text": "peut avoir et dans ce cas l\u00e0 il faudra", "start": 283.57, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9videmment se saisir de ses moyens mais", "start": 285.31, "duration": 4.29}, {"text": "aujourd'hui si nous voulons d\u00e9carbon\u00e9s", "start": 287.44, "duration": 3.81}, {"text": "notre \u00e9nergie si nous voulons pouvoir", "start": 289.6, "duration": 3.92}, {"text": "aussi et c'est absolument n\u00e9cessaire", "start": 291.25, "duration": 4.98}, {"text": "apporter aux europ\u00e9ens l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 293.52, "duration": 4.45}, {"text": "l'\u00e9nergie dont ils ont besoin eh bien", "start": 296.23, "duration": 3.09}, {"text": "nous devons faire avec toutes les", "start": 297.97, "duration": 3.06}, {"text": "sources d'alimentation d\u00e9carbon\u00e9s qui", "start": 299.32, "duration": 3.57}, {"text": "sont \u00e0 notre port\u00e9e et bien s\u00fbr le", "start": 301.03, "duration": 3.69}, {"text": "nucl\u00e9aire en fait partie nous avons", "start": 302.89, "duration": 4.47}, {"text": "obtenu enfin que cette mesure de bon", "start": 304.72, "duration": 5.1}, {"text": "sens absolument n\u00e9cessaire soit soit", "start": 307.36, "duration": 5.13}, {"text": "reconnu et il y avait une pression tr\u00e8s", "start": 309.82, "duration": 4.62}, {"text": "forte ici au parlement pour faire tomber", "start": 312.49, "duration": 4.29}, {"text": "cet acte d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour exclure le", "start": 314.44, "duration": 4.95}, {"text": "nucl\u00e9aire des \u00e9nergies durables nous", "start": 316.78, "duration": 5.16}, {"text": "avons emport\u00e9 avec une majorit\u00e9 assez", "start": 319.39, "duration": 5.25}, {"text": "large finalement l'adh\u00e9sion de ce", "start": 321.94, "duration": 4.56}, {"text": "parlement et je crois que c'est une", "start": 324.64, "duration": 3.3}, {"text": "bataille fondamentale qui est", "start": 326.5, "duration": 3.21}, {"text": "aujourd'hui gagn\u00e9e apr\u00e8s plus de deux", "start": 327.94, "duration": 4.2}, {"text": "ans de travail avec la commission avec", "start": 329.71, "duration": 3.78}, {"text": "nos coll\u00e8gues parlementaires de toutes", "start": 332.14, "duration": 2.58}, {"text": "les d\u00e9l\u00e9gations nationales de tous les", "start": 333.49, "duration": 3.06}, {"text": "groupes politiques une bataille", "start": 334.72, "duration": 3.72}, {"text": "fondamentale que nous avons men\u00e9e aupr\u00e8s", "start": 336.55, "duration": 3.66}, {"text": "de chacun de ces acteurs pour r\u00e9ussir \u00e0", "start": 338.44, "duration": 3.15}, {"text": "faire en sorte que nous puissions", "start": 340.21, "duration": 3.44}, {"text": "arriver \u00e0 ce r\u00e9sultat", "start": 341.59, "duration": 4.86}, {"text": "je crois que c'est un exemple finalement", "start": 343.65, "duration": 5.11}, {"text": "de 2 de ceux de ce que nous essayons", "start": 346.45, "duration": 4.44}, {"text": "d'apporter \u00e0 la vie de ce parlement le", "start": 348.76, "duration": 3.9}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais ne s'\u00e9tait pas du", "start": 350.89, "duration": 3.06}, {"text": "tout pr\u00e9occup\u00e9 de cette question pendant", "start": 352.66, "duration": 2.76}, {"text": "tr\u00e8s longtemps il a laiss\u00e9 le sujet de", "start": 353.95, "duration": 3.78}, {"text": "la taxonomie un peu sur le c\u00f4t\u00e9 il a", "start": 355.42, "duration": 3.84}, {"text": "laiss\u00e9 faire en particulier il croyait", "start": 357.73, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9cision extr\u00eamement critiquable qui", "start": 359.26, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9tait justement celle d' isoler le", "start": 361.09, "duration": 2.91}, {"text": "nucl\u00e9aire d autres sources d'\u00e9nergie on", "start": 362.41, "duration": 5.22}, {"text": "aurait d\u00fb examiner l'environnement et le", "start": 364.0, "duration": 5.7}, {"text": "climat comme un sujet global et on", "start": 367.63, "duration": 3.57}, {"text": "aurait d\u00fb par cons\u00e9quent examin\u00e9", "start": 369.7, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire en m\u00eame temps que", "start": 371.2, "duration": 4.56}, {"text": "les autres sources d'\u00e9nergie en m\u00eame", "start": 373.42, "duration": 4.38}, {"text": "temps que l'\u00e9olien ou le solaire le", "start": 375.76, "duration": 4.53}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais qui nous le savons", "start": 377.8, "duration": 5.79}, {"text": "tr\u00e8s bien et celui qui dispose d'un mix", "start": 380.29, "duration": 4.82}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 la folle le plus", "start": 383.59, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9s de toute l'europe est aussi", "start": 385.11, "duration": 4.15}, {"text": "le plus d\u00e9pendante de l'\u00e9nergie", "start": 387.07, "duration": 3.86}, {"text": "nucl\u00e9aire aurait d\u00fb", "start": 389.26, "duration": 4.05}, {"text": "lutter absolument contre eux cette", "start": 390.93, "duration": 5.05}, {"text": "d\u00e9corr\u00e9lation qui a failli \u00eatre fatale \u00e0", "start": 393.31, "duration": 4.859}, {"text": "la fili\u00e8re nucl\u00e9aire fran\u00e7aise et", "start": 395.98, "duration": 5.25}, {"text": "europ\u00e9enne et nous avons \u00e9t\u00e9 pendant un", "start": 398.169, "duration": 5.011}, {"text": "long moment un peu seule la bataille est", "start": 401.23, "duration": 4.35}, {"text": "ici sur ce sujet je suis tr\u00e8s heureux", "start": 403.18, "duration": 4.5}, {"text": "que notre d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise du ppe et", "start": 405.58, "duration": 4.47}, {"text": "pu atteindre ce r\u00e9sultat c'est l'un des", "start": 407.68, "duration": 4.38}, {"text": "tr\u00e8s beaux acquis de cette session", "start": 410.05, "duration": 3.96}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re et qui vient cl\u00f4turer cette", "start": 412.06, "duration": 4.32}, {"text": "ann\u00e9e par une vraie victoire qui \u00e9tait", "start": 414.01, "duration": 4.14}, {"text": "je crois absolument indispensable non", "start": 416.38, "duration": 3.18}, {"text": "seulement \u00e0 la question de la", "start": 418.15, "duration": 3.69}, {"text": "d\u00e9carbonation de notre \u00e9nergie mais", "start": 419.56, "duration": 6.21}, {"text": "aussi une bataille indispensable \u00e0 \u00e0", "start": 421.84, "duration": 5.01}, {"text": "tout simplement \u00e0 l'autonomie", "start": 425.77, "duration": 2.76}, {"text": "strat\u00e9gique de notre propre pays de la", "start": 426.85, "duration": 3.39}, {"text": "france et \u00e0 la pr\u00e9servation de notre", "start": 428.53, "duration": 3.99}, {"text": "propre mod\u00e8le \u00e9nerg\u00e9tique industriel et", "start": 430.24, "duration": 4.679}, {"text": "social voil\u00e0 j'ai \u00e9t\u00e9 un peu long sur ce", "start": 432.52, "duration": 4.5}, {"text": "sujet mais c'\u00e9tait un sujet cl\u00e9 alors je", "start": 434.919, "duration": 3.571}, {"text": "vois que vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 nombreux \u00e0 poser", "start": 437.02, "duration": 3.48}, {"text": "des questions et notamment justement sur", "start": 438.49, "duration": 4.92}, {"text": "ce sujet de la taxonomie yannick demande", "start": 440.5, "duration": 4.65}, {"text": "ce que je pense de la nationalisation", "start": 443.41, "duration": 6.569}, {"text": "d'edf edf malheureusement edf merci", "start": 445.15, "duration": 5.6}, {"text": "beaucoup", "start": 449.979, "duration": 2.851}, {"text": "voyez j'ai une \u00e9quipe formidable que", "start": 450.75, "duration": 4.03}, {"text": "vous voyez appara\u00eetre en coulisses edf", "start": 452.83, "duration": 4.68}, {"text": "est une entreprise magnifique qui a", "start": 454.78, "duration": 4.77}, {"text": "subit malheureusement depuis maintenant", "start": 457.51, "duration": 5.64}, {"text": "de nombreuses ann\u00e9es les errements de la", "start": 459.55, "duration": 5.67}, {"text": "strat\u00e9gie gouvernementale fran\u00e7ois", "start": 463.15, "duration": 4.74}, {"text": "hollande puis emmanuel macron je crois", "start": 465.22, "duration": 5.009}, {"text": "qu'on peut le dire laisser edf \u00e0", "start": 467.89, "duration": 3.779}, {"text": "l'abandon et en particulier notre parc", "start": 470.229, "duration": 3.271}, {"text": "nucl\u00e9aire puisque emmanuel macron \u00e0", "start": 471.669, "duration": 3.211}, {"text": "prolonger la politique de fran\u00e7ois", "start": 473.5, "duration": 3.39}, {"text": "hollande sur ce sujet c'est lui qui a", "start": 474.88, "duration": 2.909}, {"text": "fait inscrire dans la programmation", "start": 476.89, "duration": 3.21}, {"text": "pluriannuelle de l'\u00e9nergie la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 477.789, "duration": 4.291}, {"text": "de fermer 14 centrales nucl\u00e9aires de", "start": 480.1, "duration": 4.379}, {"text": "mani\u00e8re anticip\u00e9e c'est lui qui a choisi", "start": 482.08, "duration": 4.89}, {"text": "de fermer la centrale de fessenheim en", "start": 484.479, "duration": 4.771}, {"text": "prolongeant ce qu'il aurait pu \u00e9viter la", "start": 486.97, "duration": 3.99}, {"text": "la d\u00e9cision catastrophique qui avait", "start": 489.25, "duration": 3.66}, {"text": "entam\u00e9 fran\u00e7ois hollande sur ce sujet", "start": 490.96, "duration": 3.42}, {"text": "aujourd'hui la centrale de fessenheim", "start": 492.91, "duration": 3.66}, {"text": "nous manque beaucoup parce que d\u00e9j\u00e0 nous", "start": 494.38, "duration": 3.75}, {"text": "voyons des tensions sur le march\u00e9 de", "start": 496.57, "duration": 3.27}, {"text": "l'\u00e9nergie et ces tensions ne vont pas", "start": 498.13, "duration": 3.539}, {"text": "cesser de de s'aggraver dans l'est dans", "start": 499.84, "duration": 3.87}, {"text": "les prochains mois edf a \u00e9t\u00e9 dans cette", "start": 501.669, "duration": 4.411}, {"text": "p\u00e9riode mise \u00e0 rude \u00e9preuve et je me", "start": 503.71, "duration": 3.48}, {"text": "suis beaucoup battu et en particulier", "start": 506.08, "duration": 2.43}, {"text": "contre une d\u00e9cision catastrophique", "start": 507.19, "duration": 3.42}, {"text": "prises par le gouvernement celle", "start": 508.51, "duration": 3.779}, {"text": "d'augmenter le plafond de l'arenh", "start": 510.61, "duration": 3.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire tout simplement le montant", "start": 512.289, "duration": 4.471}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire qu'edf doit", "start": 514.45, "duration": 5.07}, {"text": "vendre \u00e0 prix cass\u00e9s \u00e0 ses propres", "start": 516.76, "duration": 5.399}, {"text": "concurrents car vous le savez peut-\u00eatre", "start": 519.52, "duration": 4.47}, {"text": "c'est une d\u00e9cision \u00e0 mon avis aberrante", "start": 522.159, "duration": 3.331}, {"text": "de la commission europ\u00e9enne pour cr\u00e9er", "start": 523.99, "duration": 3.089}, {"text": "de la concurrence sur le march\u00e9 de", "start": 525.49, "duration": 5.159}, {"text": "l'\u00e9nergie on a oblig\u00e9 edf \u00e0 vendre sa", "start": 527.079, "duration": 5.851}, {"text": "propre \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des entreprises qui", "start": 530.649, "duration": 3.75}, {"text": "n'en produisent pas et se contente de la", "start": 532.93, "duration": 2.849}, {"text": "distribuer en faisant une marge au", "start": 534.399, "duration": 4.11}, {"text": "milieu et edf doivent vendre cette", "start": 535.779, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e9nergie qu'il faut aujourd'hui qui se", "start": 538.509, "duration": 4.83}, {"text": "vend aujourd'hui plus de 200 euros le", "start": 540.879, "duration": 3.841}, {"text": "kilowatt heure sur les march\u00e9s edf est", "start": 543.339, "duration": 4.411}, {"text": "oblig\u00e9 de la vendre \u00e0 46 euros le", "start": 544.72, "duration": 4.799}, {"text": "kilowatt heure c'est dire l'ampleur de", "start": 547.75, "duration": 3.6}, {"text": "la perte qu'ont inflig\u00e9 \u00e0 edf c'est au", "start": 549.519, "duration": 3.841}, {"text": "fond finalement comme si l'\u00e9tat venait", "start": 551.35, "duration": 4.2}, {"text": "se servir dans les caisses d'edf qui", "start": 553.36, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9tait une entreprise priv\u00e9e jusqu'\u00e0", "start": 555.55, "duration": 3.18}, {"text": "maintenant se servir dans les caisses", "start": 557.199, "duration": 3.0}, {"text": "d'une entreprise priv\u00e9e pour pouvoir", "start": 558.73, "duration": 3.229}, {"text": "mener \u00e0 bien cette politique", "start": 560.199, "duration": 5.281}, {"text": "d'an\u00e9sth\u00e9sie \u00e9nerg\u00e9tique dont notre pays", "start": 561.959, "duration": 6.221}, {"text": "avait tout sauf besoin donc dans cette", "start": 565.48, "duration": 4.62}, {"text": "situation les comptes d'edf se sont", "start": 568.18, "duration": 2.73}, {"text": "retrouv\u00e9s dans une situation", "start": 570.1, "duration": 4.049}, {"text": "catastrophique c'est l'\u00e9tat lui-m\u00eame qui", "start": 570.91, "duration": 5.099}, {"text": "a ponctionn\u00e9 les comptes d'edf qui l'a", "start": 574.149, "duration": 3.36}, {"text": "mis au bord de la faillite et qui est", "start": 576.009, "duration": 3.0}, {"text": "oblig\u00e9 aujourd'hui de le re nationaliser", "start": 577.509, "duration": 3.27}, {"text": "je pense que c'est la bonne d\u00e9cision \u00e0", "start": 579.009, "duration": 3.601}, {"text": "prendre dans cette situation \u00e9videmment", "start": 580.779, "duration": 4.771}, {"text": "mais quelle incroyable g\u00e2chis et quelle", "start": 582.61, "duration": 4.649}, {"text": "tristesse qu'on en soit arriv\u00e9 l\u00e0", "start": 585.55, "duration": 2.37}, {"text": "aujourd'hui", "start": 587.259, "duration": 3.93}, {"text": "malgr\u00e9 le seul atout exceptionnel que", "start": 587.92, "duration": 4.979}, {"text": "vous pr\u00e9sente notre outil industriel en", "start": 591.189, "duration": 3.26}, {"text": "france sur le plan de la production", "start": 592.899, "duration": 4.17}, {"text": "d'\u00e9nergie", "start": 594.449, "duration": 4.06}, {"text": "je suis une demande si la taxonomie est", "start": 597.069, "duration": 3.51}, {"text": "r\u00e9visable et dans quel d\u00e9lai oui la", "start": 598.509, "duration": 3.841}, {"text": "taxonomie est certainement r\u00e9visable", "start": 600.579, "duration": 4.411}, {"text": "elle sera n\u00e9cessairement r\u00e9vis\u00e9 mais ce", "start": 602.35, "duration": 4.02}, {"text": "qui est certain c'est qu'aujourd'hui le", "start": 604.99, "duration": 2.94}, {"text": "message politique qui est envoy\u00e9 est", "start": 606.37, "duration": 4.11}, {"text": "claire la question \u00e9tait le nucl\u00e9aire", "start": 607.93, "duration": 4.95}, {"text": "est il une \u00e9nergie durable c'est d'abord", "start": 610.48, "duration": 3.479}, {"text": "le nucl\u00e9aire qui a \u00e9t\u00e9 combattue", "start": 612.88, "duration": 3.509}, {"text": "beaucoup plus que le gaz la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 613.959, "duration": 3.721}, {"text": "que les pays qui sont sortis du", "start": 616.389, "duration": 2.82}, {"text": "nucl\u00e9aire sont ceux qui aujourd'hui ont", "start": 617.68, "duration": 3.839}, {"text": "le plus besoin du gaz je pense en", "start": 619.209, "duration": 3.99}, {"text": "particulier \u00e0 l'allemagne certains", "start": 621.519, "duration": 4.231}, {"text": "\u00e9videmment s'en sont pris \u00e9galement \u00e0", "start": 623.199, "duration": 3.961}, {"text": "l'inclusion du gaz dans la taxonomie", "start": 625.75, "duration": 3.959}, {"text": "tout cela sera \u00e9videmment rediscut\u00e9 dans", "start": 627.16, "duration": 3.75}, {"text": "les ann\u00e9es qui viendront mais pour", "start": 629.709, "duration": 2.581}, {"text": "l'instant le message politique", "start": 630.91, "duration": 2.88}, {"text": "fondamentale qu'il nous fallait obtenir", "start": 632.29, "duration": 3.029}, {"text": "\u00e0 l'occasion de cette pl\u00e9ni\u00e8re c'est oui", "start": 633.79, "duration": 3.269}, {"text": "le nucl\u00e9aire fait partie des \u00e9nergies", "start": 635.319, "duration": 4.5}, {"text": "dont nous avons besoin aujourd'hui pour", "start": 637.059, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9ussir la transition environnementale", "start": 639.819, "duration": 3.24}, {"text": "en europe et ce message l\u00e0 il est", "start": 640.779, "duration": 4.261}, {"text": "aujourd'hui on voyait clairement par une", "start": 643.059, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 du parlement europ\u00e9en c'est le", "start": 645.04, "duration": 3.149}, {"text": "coeur de la victoire que nous cherchons", "start": 646.899, "duration": 4.501}, {"text": "\u00e0 obtenir alors", "start": 648.189, "duration": 3.921}, {"text": "un", "start": 651.4, "duration": 2.87}, {"text": "autre", "start": 652.11, "duration": 6.82}, {"text": "un autre participant s breillat snowdy", "start": 654.27, "duration": 6.19}, {"text": "sur twitter des organisations telles que", "start": 658.93, "duration": 3.54}, {"text": "greenpeace o\u00f9 le wwf disent vouloir", "start": 660.46, "duration": 4.53}, {"text": "mener d\u00e9sormais leur combat devant les", "start": 662.47, "duration": 4.08}, {"text": "tribunaux que veulent-elles gear quand", "start": 664.99, "duration": 2.73}, {"text": "ont-elles faire au regard de la d\u00e9cision", "start": 666.55, "duration": 3.12}, {"text": "vot\u00e9e par le parlement europ\u00e9en et oui", "start": 667.72, "duration": 4.29}, {"text": "il y \u00e0 de mauvais perdant qui vont", "start": 669.67, "duration": 4.41}, {"text": "utiliser les moyens de la justice pour", "start": 672.01, "duration": 3.36}, {"text": "freiner une d\u00e9cision pourtant", "start": 674.08, "duration": 3.54}, {"text": "parfaitement conforme du parlement", "start": 675.37, "duration": 4.5}, {"text": "europ\u00e9en et de la commission europ\u00e9enne", "start": 677.62, "duration": 4.53}, {"text": "nous nous y attendions bien s\u00fbr ces", "start": 679.87, "duration": 4.41}, {"text": "gu\u00e9rillas judiciaire un peu un peu", "start": 682.15, "duration": 3.75}, {"text": "m\u00e9diocre \u00e0 laquelle vont se livrer ceux", "start": 684.28, "duration": 3.33}, {"text": "qui n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 emporter la", "start": 685.9, "duration": 3.09}, {"text": "majorit\u00e9 d'un point de vue d\u00e9mocratique", "start": 687.61, "duration": 3.26}, {"text": "parce que c'est de cela qu'il s'agit", "start": 688.99, "duration": 3.96}, {"text": "retenant d'ailleurs que greenpeace et le", "start": 690.87, "duration": 3.82}, {"text": "wwf qui ont men\u00e9 une campagne de", "start": 692.95, "duration": 3.93}, {"text": "lobbying absolument intense en utilisant", "start": 694.69, "duration": 4.02}, {"text": "tout l'effet que muse possible sur ce", "start": 696.88, "duration": 3.27}, {"text": "sujet en nous expliquant que le", "start": 698.71, "duration": 3.87}, {"text": "nucl\u00e9aire par exemple \u00e9tait polluants ou", "start": 700.15, "duration": 4.28}, {"text": "que le nucl\u00e9aire \u00e9tait", "start": 702.58, "duration": 4.02}, {"text": "une source d'\u00e9nergie qui ab\u00eemaient", "start": 704.43, "duration": 3.22}, {"text": "l'environnement alors qu'au contraire", "start": 706.6, "duration": 2.07}, {"text": "nous savons que c'est la source", "start": 707.65, "duration": 2.82}, {"text": "d'\u00e9nergie qui \u00e9met le moins de carbone", "start": 708.67, "duration": 4.23}, {"text": "m\u00eame moins que l'\u00e9olien est moins que le", "start": 710.47, "duration": 5.43}, {"text": "solaire ces m\u00eames organisations nous ont", "start": 712.9, "duration": 4.55}, {"text": "expliqu\u00e9 aussi que", "start": 715.9, "duration": 4.65}, {"text": "au fond en instrumentalisant la guerre", "start": 717.45, "duration": 4.3}, {"text": "en ukraine d'une mani\u00e8re absolument", "start": 720.55, "duration": 3.2}, {"text": "indigne nous ont expliqu\u00e9 que", "start": 721.75, "duration": 4.02}, {"text": "voter pour la taxonomie ce serait", "start": 723.75, "duration": 3.73}, {"text": "soutenir la guerre de poutine mais c'est", "start": 725.77, "duration": 2.97}, {"text": "exactement l'invers\u00e9 qui se produit", "start": 727.48, "duration": 2.88}, {"text": "puisque les pays les plus d\u00e9pendants de", "start": 728.74, "duration": 3.03}, {"text": "la russie sont aussi ceux qui justement", "start": 730.36, "duration": 3.99}, {"text": "sont sortis du nucl\u00e9aire donc il ya dans", "start": 731.77, "duration": 5.64}, {"text": "ce d\u00e9bat une quantit\u00e9 incroyable de", "start": 734.35, "duration": 6.15}, {"text": "mensonges qui sont propag\u00e9es une", "start": 737.41, "duration": 4.47}, {"text": "propension tr\u00e8s inqui\u00e9tante \u00e0 la", "start": 740.5, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9raison et je trouve une tr\u00e8s grande", "start": 741.88, "duration": 3.06}, {"text": "incoh\u00e9rence d'un certain nombre de nos", "start": 743.74, "duration": 2.43}, {"text": "coll\u00e8gues gel\u00e9e soulignait en pl\u00e9ni\u00e8re", "start": 744.94, "duration": 3.18}, {"text": "vous avez des \u00e9lus verts et qui vous", "start": 746.17, "duration": 3.27}, {"text": "disent alors que le giec a dit qu'on", "start": 748.12, "duration": 2.7}, {"text": "avait besoin du nucl\u00e9aire pour relever", "start": 749.44, "duration": 3.12}, {"text": "le d\u00e9fi climatique des \u00e9lus verts qui", "start": 750.82, "duration": 3.12}, {"text": "nous disent qu'il faut sortir du", "start": 752.56, "duration": 3.12}, {"text": "nucl\u00e9aire le plus rapidement possible ce", "start": 753.94, "duration": 3.3}, {"text": "qui voudra dire demain plus d'\u00e9missions", "start": 755.68, "duration": 3.27}, {"text": "de gaz plus d'\u00e9missions de charbon c'est", "start": 757.24, "duration": 3.81}, {"text": "ce qui se passe de l'autre c\u00f4t\u00e9 de nos", "start": 758.95, "duration": 3.18}, {"text": "fronti\u00e8res en allemagne donc je crois", "start": 761.05, "duration": 2.97}, {"text": "qu'il faut renvoyer toutes ces", "start": 762.13, "duration": 4.11}, {"text": "organisations \u00e0 \u00e0 leur mauvaise foi", "start": 764.02, "duration": 3.66}, {"text": "elles vont \u00e9videmment mener le combat", "start": 766.24, "duration": 2.49}, {"text": "devant les tribunaux mais je crois que", "start": 767.68, "duration": 2.43}, {"text": "\u00e7a n'enl\u00e8ve rien \u00e0 la force du message", "start": 768.73, "duration": 2.94}, {"text": "politique que j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant et", "start": 770.11, "duration": 4.37}, {"text": "qui a effectivement \u00e9t\u00e9", "start": 771.67, "duration": 7.13}, {"text": "et est clairement exprim\u00e9e", "start": 774.48, "duration": 4.32}, {"text": "sur la question que pose elodie celle de", "start": 779.28, "duration": 3.73}, {"text": "l'approvisionnement en mati\u00e8res", "start": 782.29, "duration": 2.4}, {"text": "premi\u00e8res et sur la gestion des d\u00e9chets", "start": 783.01, "duration": 2.94}, {"text": "oui bien s\u00fbr c'est un sujet majeur", "start": 784.69, "duration": 3.27}, {"text": "d'ailleurs je regrette que la commission", "start": 785.95, "duration": 3.45}, {"text": "n'ait pas souhait\u00e9 soutenir le", "start": 787.96, "duration": 3.42}, {"text": "financement de l'amont et de l'aval de", "start": 789.4, "duration": 4.89}, {"text": "la fili\u00e8re nucl\u00e9aire au fond on va on va", "start": 791.38, "duration": 4.59}, {"text": "pouvoir financer la production", "start": 794.29, "duration": 3.33}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire en tant que tel", "start": 795.97, "duration": 3.15}, {"text": "on ne va pas pouvoir financer des", "start": 797.62, "duration": 3.42}, {"text": "investissements aussi n\u00e9cessaire que que", "start": 799.12, "duration": 3.3}, {"text": "l'extraction et surtout que", "start": 801.04, "duration": 3.21}, {"text": "l'enfouissement des d\u00e9chets la gestion", "start": 802.42, "duration": 3.3}, {"text": "des d\u00e9chets nucl\u00e9aires qui est un tr\u00e8s", "start": 804.25, "duration": 2.94}, {"text": "grand sujet vous savez nous avons", "start": 805.72, "duration": 3.45}, {"text": "beaucoup besoin de chercher sur cette", "start": 807.19, "duration": 4.56}, {"text": "question les meilleurs moyens de deux", "start": 809.17, "duration": 5.01}, {"text": "retrait\u00e9s et surtout de r\u00e9utiliser les", "start": 811.75, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9chets nucl\u00e9aires pour en refaire du", "start": 814.18, "duration": 2.73}, {"text": "combustible malheureusement le", "start": 815.53, "duration": 2.49}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais avait sur la table", "start": 816.91, "duration": 2.73}, {"text": "un magnifique projet qui a co\u00fbt\u00e9 plus de", "start": 818.02, "duration": 3.54}, {"text": "500 millions d'euros le projet astrid un", "start": 819.64, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8s grand projet de recherche fran\u00e7ais", "start": 821.56, "duration": 4.29}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 tout simplement \u00e9cart\u00e9 du", "start": 823.24, "duration": 5.04}, {"text": "revers de la main en a jet\u00e9 \u00e0 la", "start": 825.85, "duration": 4.44}, {"text": "poubelle un demi milliard d'euros sans", "start": 828.28, "duration": 3.39}, {"text": "aucune consid\u00e9ration pour les", "start": 830.29, "duration": 3.18}, {"text": "perspectives d'avenir pourtant tr\u00e8s", "start": 831.67, "duration": 3.81}, {"text": "importante qui \u00e9tait derri\u00e8re cette", "start": 833.47, "duration": 4.05}, {"text": "cette recherche mon coll\u00e8gue st\u00e9phane", "start": 835.48, "duration": 3.27}, {"text": "pieds noirs au s\u00e9nat a fait un travail", "start": 837.52, "duration": 3.57}, {"text": "remarquable pour montrer le g\u00e2chis qui", "start": 838.75, "duration": 4.95}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 derri\u00e8re cet abandon par le", "start": 841.09, "duration": 4.05}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais donc oui on doit", "start": 843.7, "duration": 2.76}, {"text": "renouer avec la recherche on doit", "start": 845.14, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment continuer je disais", "start": 846.46, "duration": 3.09}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 chercher d'autres sources", "start": 848.14, "duration": 3.21}, {"text": "d'\u00e9nergie qui ne pr\u00e9senteraient pas les", "start": 849.55, "duration": 2.97}, {"text": "m\u00eames risques ou les m\u00eames incidences", "start": 851.35, "duration": 2.79}, {"text": "n\u00e9gatives que le nucl\u00e9aire est cet", "start": 852.52, "duration": 3.06}, {"text": "effort de recherche il faut bien s\u00fbr le", "start": 854.14, "duration": 3.98}, {"text": "le poursuivre", "start": 855.58, "duration": 5.49}, {"text": "alors florent legrand demande si le fait", "start": 858.12, "duration": 4.15}, {"text": "que les allemands soient parvenus \u00e0", "start": 861.07, "duration": 2.96}, {"text": "imposer le gaz comme une \u00e9nergie durable", "start": 862.27, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas un exemple de la domination", "start": 864.03, "duration": 4.38}, {"text": "allemande sur l'union europ\u00e9enne", "start": 866.35, "duration": 5.07}, {"text": "il ya \u00e9videmment une pr\u00e9gnance tr\u00e8s", "start": 868.41, "duration": 4.93}, {"text": "forte de nos coll\u00e8gues allemands dans", "start": 871.42, "duration": 4.43}, {"text": "dans dans le travail europ\u00e9en bien s\u00fbr", "start": 873.34, "duration": 5.01}, {"text": "mais je fais observer deux choses sur ce", "start": 875.85, "duration": 3.82}, {"text": "sujet de la taxonomie nos coll\u00e8gues", "start": 878.35, "duration": 2.49}, {"text": "allemands ils compris dans le ppe ont", "start": 879.67, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 assez divis\u00e9s et une partie des", "start": 880.84, "duration": 4.62}, {"text": "allemands ont vot\u00e9 contre cet acte", "start": 883.15, "duration": 4.71}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 donc ce n'est pas r\u00e9ellement", "start": 885.46, "duration": 3.89}, {"text": "d'abord", "start": 887.86, "duration": 4.29}, {"text": "d'un agenda allemand qu'il s'agisse", "start": 889.35, "duration": 4.51}, {"text": "\u00e9tait plut\u00f4t d'un dans les files", "start": 892.15, "duration": 3.63}, {"text": "europ\u00e9en plus global aujourd'hui nous", "start": 893.86, "duration": 3.33}, {"text": "entendons surtout beaucoup de pays je", "start": 895.78, "duration": 2.34}, {"text": "citais tout \u00e0 l'heure le cas de la", "start": 897.19, "duration": 3.54}, {"text": "pologne la pologne elle a une \u00e9nergie et", "start": 898.12, "duration": 3.87}, {"text": "qui fonctionne essentiellement au", "start": 900.73, "duration": 3.21}, {"text": "charbon elle nous dit qu'elle veut en", "start": 901.99, "duration": 3.48}, {"text": "sortir et nous devons l'aider le charbon", "start": 903.94, "duration": 3.33}, {"text": "fait des milliers de morts \u00e0 cause de la", "start": 905.47, "duration": 3.69}, {"text": "pollution partout en europe y compris en", "start": 907.27, "duration": 3.72}, {"text": "france le charbon tu m'aimes dans notre", "start": 909.16, "duration": 3.93}, {"text": "pays quand il est \u00e9mis dans d'autres", "start": 910.99, "duration": 3.06}, {"text": "pays et puis vous savez que notre", "start": 913.09, "duration": 2.97}, {"text": "gouvernement qui \u00e0 fermer fessenheim est", "start": 914.05, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant contraints de rouvrir des", "start": 916.06, "duration": 3.59}, {"text": "centrales \u00e0 charbon en france", "start": 917.29, "duration": 5.16}, {"text": "magnifique progr\u00e8s pour pour notre mix", "start": 919.65, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique", "start": 922.45, "duration": 3.42}, {"text": "donc c'est pas seulement au fond d'eux", "start": 923.7, "duration": 3.97}, {"text": "de l'allemagne qu'il s'agissait de tous", "start": 925.87, "duration": 3.21}, {"text": "ces pays qui nous disent que pour sortir", "start": 927.67, "duration": 3.15}, {"text": "du charbon et ils auront besoin du", "start": 929.08, "duration": 3.54}, {"text": "nucl\u00e9aire bien s\u00fbr mais ils ont aussi", "start": 930.82, "duration": 4.05}, {"text": "besoin du gaz le gaz pollue bien moins", "start": 932.62, "duration": 3.84}, {"text": "que le charbon et il faut entendre", "start": 934.87, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e9videmment cette n\u00e9cessit\u00e9 de faire avec", "start": 936.46, "duration": 2.85}, {"text": "tous les \u00e9l\u00e9ments qui sont dans nos", "start": 938.14, "duration": 3.21}, {"text": "mains pour pouvoir sortir de la", "start": 939.31, "duration": 2.96}, {"text": "situation", "start": 941.35, "duration": 3.21}, {"text": "tr\u00e8s carbon\u00e9es dans laquelle se trouve", "start": 942.27, "duration": 3.49}, {"text": "aujourd'hui beaucoup de pays europ\u00e9ens", "start": 944.56, "duration": 2.97}, {"text": "alors ce que je veux c'est quand on", "start": 945.76, "duration": 3.3}, {"text": "change de sujet et qu'on ne reste pas", "start": 947.53, "duration": 3.57}, {"text": "seulement sur la taxonomie ya beaucoup", "start": 949.06, "duration": 3.0}, {"text": "d'autres questions dans l'agenda", "start": 951.1, "duration": 2.63}, {"text": "europ\u00e9en et je vois d'ailleurs que vos", "start": 952.06, "duration": 5.82}, {"text": "questions sont bien plus vari\u00e9es alors", "start": 953.73, "duration": 5.98}, {"text": "une question dannemarie et qui nous", "start": 957.88, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e9crit du poitou au c'ur et les trait\u00e9s", "start": 959.71, "duration": 3.27}, {"text": "de libre \u00e9change qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 961.51, "duration": 2.66}, {"text": "annonc\u00e9es", "start": 962.98, "duration": 2.82}, {"text": "sur ses trait\u00e9s de libre-\u00e9change", "start": 964.17, "duration": 2.92}, {"text": "anne-marie demande comment est ce qu'on", "start": 965.8, "duration": 3.03}, {"text": "peut faire pour \u00e9viter la concurrence", "start": 967.09, "duration": 3.93}, {"text": "d\u00e9loyale pour prot\u00e9ger le consommateur", "start": 968.83, "duration": 4.41}, {"text": "pour faire que la campagne fran\u00e7aise ne", "start": 971.02, "duration": 4.56}, {"text": "soit plus un grand parc d'attractions et", "start": 973.24, "duration": 4.38}, {"text": "que les agriculteurs puissent continuer", "start": 975.58, "duration": 4.02}, {"text": "leur travail et anne-marie touche un", "start": 977.62, "duration": 4.65}, {"text": "sujet infiniment grave en \u00e9voquant la", "start": 979.6, "duration": 5.01}, {"text": "question du suicide des agriculteurs moi", "start": 982.27, "duration": 3.66}, {"text": "je crois en effet je partage totalement", "start": 984.61, "duration": 2.49}, {"text": "le point de vue dannemarie que nous", "start": 985.93, "duration": 3.03}, {"text": "devons absolument d\u00e9fendre notre march\u00e9", "start": 987.1, "duration": 4.08}, {"text": "depuis trente ans nous avons impos\u00e9 des", "start": 988.96, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e8gles de plus en plus compliqu\u00e9s \u00e0 ceux", "start": 991.18, "duration": 2.85}, {"text": "qui produisent en europe et je pense en", "start": 992.44, "duration": 2.91}, {"text": "particulier \u00e0 nos agriculteurs pas", "start": 994.03, "duration": 2.97}, {"text": "seulement par nos industriels nos", "start": 995.35, "duration": 3.72}, {"text": "entreprises mais les agriculteurs au", "start": 997.0, "duration": 3.66}, {"text": "premier rang parce que nous leur avons", "start": 999.07, "duration": 3.18}, {"text": "demand\u00e9 d'\u00eatre de plus en plus vertueux", "start": 1000.66, "duration": 3.27}, {"text": "d'utiliser moins de pesticides", "start": 1002.25, "duration": 3.56}, {"text": "nous leur avons demand\u00e9 de", "start": 1003.93, "duration": 4.68}, {"text": "nous garantir la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "start": 1005.81, "duration": 5.11}, {"text": "mais aussi la la s\u00e9curit\u00e9 sur le plan", "start": 1008.61, "duration": 3.9}, {"text": "sanitaire dans notre alimentation est", "start": 1010.92, "duration": 4.05}, {"text": "aujourd'hui nous avons l'agriculture la", "start": 1012.51, "duration": 4.68}, {"text": "plus vertueuse au monde en mati\u00e8re", "start": 1014.97, "duration": 4.35}, {"text": "environnementale et donc nous avons le", "start": 1017.19, "duration": 5.1}, {"text": "devoir c'est notre devoir de prot\u00e9ger", "start": 1019.32, "duration": 4.8}, {"text": "maintenant le march\u00e9 europ\u00e9en parce que", "start": 1022.29, "duration": 3.72}, {"text": "si nous demandons aux agriculteurs", "start": 1024.12, "duration": 3.27}, {"text": "europ\u00e9ens de respecter des r\u00e8gles de", "start": 1026.01, "duration": 3.57}, {"text": "plus en plus compliqu\u00e9 nous n'avons pas", "start": 1027.39, "duration": 4.83}, {"text": "le droit ensuite d'ouvrir le march\u00e9 \u00e0", "start": 1029.58, "duration": 4.44}, {"text": "des produits alimentaires qui viennent", "start": 1032.22, "duration": 3.51}, {"text": "de l'autre bout du monde et qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1034.02, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9s sont respect\u00e9s aucune de ces", "start": 1035.73, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e8gles se serait absolument scandaleux", "start": 1037.47, "duration": 3.63}, {"text": "c'est absolument scandaleux et c'est ce", "start": 1039.27, "duration": 3.63}, {"text": "qui est en train de se produire depuis", "start": 1041.1, "duration": 3.66}, {"text": "de trop nombreuses ann\u00e9es la commission", "start": 1042.9, "duration": 4.5}, {"text": "europ\u00e9enne encore le dernier jour de la", "start": 1044.76, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union", "start": 1047.4, "duration": 2.85}, {"text": "europ\u00e9enne c'est dire \u00e0 quel point", "start": 1048.54, "duration": 3.96}, {"text": "finalement cet agenda a \u00e9t\u00e9 bien plus", "start": 1050.25, "duration": 3.54}, {"text": "respectueux des int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais la", "start": 1052.5, "duration": 3.57}, {"text": "commission a annonc\u00e9 qu'elle avait sign\u00e9", "start": 1053.79, "duration": 4.47}, {"text": "un nouveau trait\u00e9 de libre-\u00e9change avec", "start": 1056.07, "duration": 4.2}, {"text": "la nouvelle z\u00e9lande nous n'avons pas", "start": 1058.26, "duration": 3.66}, {"text": "encore pris connaissance de ce trait\u00e9", "start": 1060.27, "duration": 3.84}, {"text": "nous allons le d\u00e9couvrir bient\u00f4t mais je", "start": 1061.92, "duration": 4.02}, {"text": "peux d\u00e9j\u00e0 m'engager sur deux points", "start": 1064.11, "duration": 4.89}, {"text": "d'abord compter sur nous pour imposer", "start": 1065.94, "duration": 6.51}, {"text": "que dans ce trait\u00e9 soit pr\u00e9cis\u00e9ment dans", "start": 1069.0, "duration": 5.88}, {"text": "la mesure de toute notre \u00e9nergie de", "start": 1072.45, "duration": 3.9}, {"text": "toutes nos forces de tous nos efforts", "start": 1074.88, "duration": 3.48}, {"text": "soient respect\u00e9s cette logique de", "start": 1076.35, "duration": 3.57}, {"text": "coh\u00e9rence nous avons maintenant le", "start": 1078.36, "duration": 3.33}, {"text": "devoir de prot\u00e9ger le march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 1079.92, "duration": 3.36}, {"text": "nous avons obtenus et nous avons gagn\u00e9", "start": 1081.69, "duration": 2.94}, {"text": "cette bataille tr\u00e8s importante il ya", "start": 1083.28, "duration": 2.22}, {"text": "quelques semaines maintenant", "start": 1084.63, "duration": 2.67}, {"text": "l'instauration d'une taxe carbone \u00e0", "start": 1085.5, "duration": 3.39}, {"text": "l'entr\u00e9e du march\u00e9 europ\u00e9en c'est le", "start": 1087.3, "duration": 2.61}, {"text": "premier pas de ce que nous avions", "start": 1088.89, "duration": 2.67}, {"text": "d\u00e9fendu dans notre campagne la barri\u00e8re", "start": 1089.91, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9cologique dont nous avions longuement", "start": 1091.56, "duration": 4.71}, {"text": "parl\u00e9 pour pouvoir justement garantir", "start": 1093.93, "duration": 3.6}, {"text": "une protection sur le plan", "start": 1096.27, "duration": 2.94}, {"text": "environnemental sur le plan sanitaire", "start": 1097.53, "duration": 3.42}, {"text": "sur le plan alimentaire une protection", "start": 1099.21, "duration": 3.42}, {"text": "du march\u00e9 europ\u00e9en devant toutes les", "start": 1100.95, "duration": 2.88}, {"text": "formes de concurrence d\u00e9loyale que", "start": 1102.63, "duration": 2.76}, {"text": "l'europe a laiss\u00e9 faire qu'\u00e0 la m\u00eame", "start": 1103.83, "duration": 3.21}, {"text": "parfois organis\u00e9es pendant trop", "start": 1105.39, "duration": 3.02}, {"text": "longtemps et donc nous allons travailler", "start": 1107.04, "duration": 3.24}, {"text": "pour installer notamment ce qu'on", "start": 1108.41, "duration": 3.97}, {"text": "appelle des des clauses miroir si une", "start": 1110.28, "duration": 3.72}, {"text": "norme est appliqu\u00e9e en europe la m\u00eame", "start": 1112.38, "duration": 2.79}, {"text": "norme doit \u00eatre appliqu\u00e9e aux produits", "start": 1114.0, "duration": 2.91}, {"text": "qui vont \u00eatre apport\u00e9es sur le sol", "start": 1115.17, "duration": 3.45}, {"text": "europ\u00e9en ce sera notre premi\u00e8re bataille", "start": 1116.91, "duration": 3.6}, {"text": "et comptez sur nous et c'est le deuxi\u00e8me", "start": 1118.62, "duration": 4.41}, {"text": "point pour \u00e9videmment nous opposer \u00e0 ce", "start": 1120.51, "duration": 4.47}, {"text": "trait\u00e9 de libre-\u00e9change s'ils ne", "start": 1123.03, "duration": 3.36}, {"text": "respectent pas cette exigence de", "start": 1124.98, "duration": 3.87}, {"text": "coh\u00e9rence nous n'aurons aucune esp\u00e8ce de", "start": 1126.39, "duration": 5.4}, {"text": "scrupules \u00e0 voter contre un trait\u00e9 qui", "start": 1128.85, "duration": 4.56}, {"text": "ouvrirait notre march\u00e9 de mani\u00e8re folle", "start": 1131.79, "duration": 3.39}, {"text": "notamment \u00e0 la production de viande", "start": 1133.41, "duration": 4.02}, {"text": "venue de nouvelle z\u00e9lande \u00e7a n'a aucun", "start": 1135.18, "duration": 3.36}, {"text": "sens dans le monde dans lequel nous", "start": 1137.43, "duration": 3.15}, {"text": "vivons de faire venir des agneaux de", "start": 1138.54, "duration": 3.57}, {"text": "nouvelle-z\u00e9lande qui baigne dans de", "start": 1140.58, "duration": 3.12}, {"text": "l'azot\u00e9 liquide dans des containers", "start": 1142.11, "duration": 3.0}, {"text": "pendant des semaines avant d'arriver en", "start": 1143.7, "duration": 2.82}, {"text": "europe alors que nous savons \u00e9videmment", "start": 1145.11, "duration": 3.27}, {"text": "produire des agneaux en europe et que", "start": 1146.52, "duration": 3.54}, {"text": "nous sommes fiers de notre fili\u00e8re ovine", "start": 1148.38, "duration": 3.24}, {"text": "nous devons la d\u00e9fendre nous devons la", "start": 1150.06, "duration": 3.75}, {"text": "soutenir et cela implique \u00e9videmment de", "start": 1151.62, "duration": 4.2}, {"text": "prot\u00e9ger notre march\u00e9 j'ajoute un", "start": 1153.81, "duration": 3.3}, {"text": "dernier point on ne peut pas demander", "start": 1155.82, "duration": 2.49}, {"text": "aux gens qui prennent leur voiture pour", "start": 1157.11, "duration": 2.61}, {"text": "aller travailler de payer des taxes de", "start": 1158.31, "duration": 2.88}, {"text": "plus en plus lourdes parce qu'ils sont", "start": 1159.72, "duration": 2.94}, {"text": "suppos\u00e9ment les responsables de la", "start": 1161.19, "duration": 3.15}, {"text": "pollution de l'atmosph\u00e8re est ensuite", "start": 1162.66, "duration": 3.36}, {"text": "laiss\u00e9 faire cette mondialisation", "start": 1164.34, "duration": 4.53}, {"text": "compl\u00e8tement hallucinante qui fait venir", "start": 1166.02, "duration": 4.29}, {"text": "de l'autre bout du monde des produits", "start": 1168.87, "duration": 3.0}, {"text": "que nous savons pourtant parfaitement", "start": 1170.31, "duration": 3.63}, {"text": "d\u00e9velopper nous m\u00eames ce sera donc notre", "start": 1171.87, "duration": 5.46}, {"text": "engagement sur ce sujet essentiel", "start": 1173.94, "duration": 5.43}, {"text": "alors gr\u00e9goire marie sur youtube me", "start": 1177.33, "duration": 4.41}, {"text": "demande si une arm\u00e9e europ\u00e9enne est", "start": 1179.37, "duration": 4.29}, {"text": "toujours envisageable et faut-il essayer", "start": 1181.74, "duration": 4.23}, {"text": "de l'envisager ce serait une perte de", "start": 1183.66, "duration": 3.6}, {"text": "souverainet\u00e9 lire et gore mais est-ce", "start": 1185.97, "duration": 2.73}, {"text": "que l'arm\u00e9e fran\u00e7aise a encore un poid", "start": 1187.26, "duration": 3.3}, {"text": "une immense question qu'\u00e0 voir je suis", "start": 1188.7, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00fbr de ne pas pouvoir y r\u00e9pondre de", "start": 1190.56, "duration": 3.36}, {"text": "mani\u00e8re exhaustive mais je r\u00e9pondrais de", "start": 1192.3, "duration": 3.12}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s simple en vous disant non", "start": 1193.92, "duration": 3.06}, {"text": "d'une arm\u00e9e europ\u00e9enne n'est pas", "start": 1195.42, "duration": 3.5}, {"text": "envisageable nous devons renforcer", "start": 1196.98, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9videmment notre coop\u00e9ration en mati\u00e8re", "start": 1198.92, "duration": 3.85}, {"text": "de d\u00e9fense je pense en particulier pour", "start": 1201.06, "duration": 3.02}, {"text": "commencer notre coop\u00e9ration en mati\u00e8re", "start": 1202.77, "duration": 3.24}, {"text": "d'industrie de d\u00e9fense \u00e7a suppose", "start": 1204.08, "duration": 4.03}, {"text": "\u00e9videmment que nos coll\u00e8gues europ\u00e9ens", "start": 1206.01, "duration": 3.99}, {"text": "que nos partenaires europ\u00e9ens acceptent", "start": 1208.11, "duration": 3.81}, {"text": "de jouer le jeu de l'autonomie", "start": 1210.0, "duration": 3.54}, {"text": "strat\u00e9gique de nos pays en mati\u00e8re", "start": 1211.92, "duration": 2.76}, {"text": "d'industrie de d\u00e9fense j'\u00e9tais", "start": 1213.54, "duration": 3.21}, {"text": "rapporteur pour le fonds europ\u00e9en de", "start": 1214.68, "duration": 3.39}, {"text": "d\u00e9fense c'est un premier pas dans cette", "start": 1216.75, "duration": 3.75}, {"text": "direction nous allons mettre en commun 8", "start": 1218.07, "duration": 3.84}, {"text": "milliards d'euros sur la table pour", "start": 1220.5, "duration": 3.93}, {"text": "pouvoir soutenir l'investissement dans", "start": 1221.91, "duration": 3.93}, {"text": "l'industrie de d\u00e9fense qui en a beaucoup", "start": 1224.43, "duration": 3.75}, {"text": "besoin et ceci contribuera \u00e0 faire en", "start": 1225.84, "duration": 3.69}, {"text": "sorte que les europ\u00e9ens demain se", "start": 1228.18, "duration": 2.58}, {"text": "tournent plut\u00f4t vers des industries", "start": 1229.53, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ennes que vers l'industrie y", "start": 1230.76, "duration": 3.87}, {"text": "compris de nos pays alli\u00e9s de nos pays", "start": 1232.89, "duration": 4.31}, {"text": "amis je pense par exemple aux \u00e9tats unis", "start": 1234.63, "duration": 4.38}, {"text": "quand il s'agit d'acheter des", "start": 1237.2, "duration": 3.94}, {"text": "\u00e9quipements militaires mais une arm\u00e9e", "start": 1239.01, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a n'aurait pas de sens parce", "start": 1241.14, "duration": 3.3}, {"text": "que d'abord je le vois tous les jours", "start": 1242.91, "duration": 3.75}, {"text": "ici ne n'employons pas toujours les", "start": 1244.44, "duration": 3.33}, {"text": "m\u00eames mots pour d\u00e9signer les m\u00eames", "start": 1246.66, "duration": 2.97}, {"text": "choses et le mot art mais ne veut pas", "start": 1247.77, "duration": 3.09}, {"text": "exactement dire la m\u00eame chose pour un", "start": 1249.63, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7ais et puis pour un allemand par", "start": 1250.86, "duration": 4.11}, {"text": "exemple en allemagne pour que l'arm\u00e9e", "start": 1253.47, "duration": 3.12}, {"text": "intervienne il faut que le parlement", "start": 1254.97, "duration": 5.43}, {"text": "d\u00e9lib\u00e8re vote fixes un mandat pr\u00e9cis qui", "start": 1256.59, "duration": 5.49}, {"text": "d\u00e9termine point par point les conditions", "start": 1260.4, "duration": 4.05}, {"text": "d'engagement l'autorisation d'ouvrir le", "start": 1262.08, "duration": 3.6}, {"text": "feu dans telle ou telle circonstance", "start": 1264.45, "duration": 3.33}, {"text": "parce que nous le comprenons tr\u00e8s bien", "start": 1265.68, "duration": 4.44}, {"text": "nos amis allemands non pas par leur", "start": 1267.78, "duration": 4.59}, {"text": "histoire par leur culture n'ont pas le", "start": 1270.12, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame rapport \u00e0 la chose militaire ils", "start": 1272.37, "duration": 3.48}, {"text": "veulent que l'arm\u00e9e soit beaucoup plus", "start": 1273.96, "duration": 4.5}, {"text": "s\u00e9v\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9s encadr\u00e9 et qu'elle", "start": 1275.85, "duration": 4.77}, {"text": "soit toujours sous le contr\u00f4le du", "start": 1278.46, "duration": 3.81}, {"text": "parlement chez nous c'est tout \u00e0 fait", "start": 1280.62, "duration": 3.06}, {"text": "diff\u00e9rent bien s\u00fbr le pr\u00e9sident de la", "start": 1282.27, "duration": 3.09}, {"text": "r\u00e9publique peut nous l'avons v\u00e9cu dans", "start": 1283.68, "duration": 3.15}, {"text": "les derni\u00e8res ann\u00e9es sur une simple", "start": 1285.36, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cision depuis l'elys\u00e9e engag\u00e9 les", "start": 1286.83, "duration": 3.9}, {"text": "forces fran\u00e7aises dans une op\u00e9ration", "start": 1289.44, "duration": 3.27}, {"text": "d'urgence les projeter un peu partout", "start": 1290.73, "duration": 3.33}, {"text": "dans le monde pour qu'elle intervienne", "start": 1292.71, "duration": 3.45}, {"text": "face \u00e0 une menace imminente et je crois", "start": 1294.06, "duration": 3.0}, {"text": "que ce mod\u00e8le l\u00e0 nous voulons le", "start": 1296.16, "duration": 2.64}, {"text": "conserver nous voulons le pr\u00e9server il", "start": 1297.06, "duration": 2.82}, {"text": "ne peut pas y avoir d'arm\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 1298.8, "duration": 2.58}, {"text": "parce que nos mod\u00e8les sont tellement", "start": 1299.88, "duration": 3.12}, {"text": "diff\u00e9rents pire elle outr\u00e9e points", "start": 1301.38, "duration": 3.24}, {"text": "dernier point une derni\u00e8re raison qui", "start": 1303.0, "duration": 2.85}, {"text": "est de principe mais qui me para\u00eet", "start": 1304.62, "duration": 3.27}, {"text": "fondamental l'union europ\u00e9enne n'est pas", "start": 1305.85, "duration": 4.29}, {"text": "un super \u00e9tat et elle n'a pas vocation \u00e0", "start": 1307.89, "duration": 4.26}, {"text": "le 2 dire \u00e0 mon sens elle n'a pas", "start": 1310.14, "duration": 3.75}, {"text": "vocation \u00e0 remplacer les d\u00e9mocraties", "start": 1312.15, "duration": 4.32}, {"text": "souveraine qui la constituent qui", "start": 1313.89, "duration": 4.17}, {"text": "doivent rester des d\u00e9mocraties et que", "start": 1316.47, "duration": 3.27}, {"text": "pour cela doivent rester souveraine et", "start": 1318.06, "duration": 3.21}, {"text": "je pense que quand nous parlons d'armes", "start": 1319.74, "duration": 2.97}, {"text": "et nous parlons de la comp\u00e9tence", "start": 1321.27, "duration": 3.69}, {"text": "r\u00e9galienne la plus essentielle celle qui", "start": 1322.71, "duration": 4.71}, {"text": "d\u00e9termine la s\u00e9curit\u00e9 de nos pays eh", "start": 1324.96, "duration": 5.04}, {"text": "bien nous avons le devoir de continuer \u00e0", "start": 1327.42, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9server un outil de d\u00e9fense qui soit", "start": 1330.0, "duration": 5.01}, {"text": "nationale \u00e7a n'emp\u00eache pas de favoriser", "start": 1332.34, "duration": 3.72}, {"text": "toutes les coop\u00e9rations europ\u00e9ennes", "start": 1335.01, "duration": 2.58}, {"text": "n\u00e9cessaires j'\u00e9tais il ya quelques jours", "start": 1336.06, "duration": 2.91}, {"text": "en roumanie at chine coup j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1337.59, "duration": 3.3}, {"text": "rencontr\u00e9 les militaires fran\u00e7ais de la", "start": 1338.97, "duration": 4.29}, {"text": "mission aigles de notamment le 8e rpima", "start": 1340.89, "duration": 3.57}, {"text": "qui sont install\u00e9s sur place pour", "start": 1343.26, "duration": 3.33}, {"text": "pouvoir cr\u00e9er justement une coop\u00e9ration", "start": 1344.46, "duration": 4.08}, {"text": "plus forte avec les forces roumaine mais", "start": 1346.59, "duration": 3.38}, {"text": "aussi avec des forces danoises", "start": 1348.54, "duration": 4.92}, {"text": "n\u00e9erlandaises belges et je crois que", "start": 1349.97, "duration": 4.81}, {"text": "c'est \u00e9videmment tr\u00e8s favorable dans", "start": 1353.46, "duration": 3.06}, {"text": "cette p\u00e9riode g\u00e9opolitique si grave que", "start": 1354.78, "duration": 2.97}, {"text": "nous traversons aujourd'hui il est", "start": 1356.52, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e9videmment favorable que les europ\u00e9ens", "start": 1357.75, "duration": 2.91}, {"text": "puissent apprendre \u00e0 mieux travailler", "start": 1359.43, "duration": 3.23}, {"text": "ensemble", "start": 1360.66, "duration": 4.53}, {"text": "alors je continue sur les \u00e9oliennes en", "start": 1362.66, "duration": 3.79}, {"text": "mer nicole je vous ai d\u00e9j\u00e0 un peu", "start": 1365.19, "duration": 2.49}, {"text": "r\u00e9pondu en vous disant ce que j'en", "start": 1366.45, "duration": 2.7}, {"text": "pensais on va peut-\u00eatre pas revenir sur", "start": 1367.68, "duration": 3.42}, {"text": "les sujets d'\u00e9nergie j'en ai longuement", "start": 1369.15, "duration": 4.05}, {"text": "parl\u00e9 et notamment de l'\u00e9olien en mer", "start": 1371.1, "duration": 3.42}, {"text": "j'ai m\u00eame consacr\u00e9 plusieurs", "start": 1373.2, "duration": 4.29}, {"text": "d\u00e9placements \u00e0 7 \u00e0 cette question merci", "start": 1374.52, "duration": 5.19}, {"text": "maryl\u00e8ne qui dit qu'elle est fier", "start": 1377.49, "duration": 4.82}, {"text": "d'avoir vot\u00e9 pour notre liste parce que", "start": 1379.71, "duration": 5.31}, {"text": "nous vous montrons r\u00e9guli\u00e8rement notre", "start": 1382.31, "duration": 4.18}, {"text": "travail j'esp\u00e8re effectivement qu'on est", "start": 1385.02, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 la hauteur de la confiance que vous", "start": 1386.49, "duration": 3.63}, {"text": "nous avez t\u00e9moign\u00e9e et c'est une joie de", "start": 1388.38, "duration": 2.82}, {"text": "pouvoir vous rendre compte parce", "start": 1390.12, "duration": 3.09}, {"text": "qu'apr\u00e8s tout ce n'est que gr\u00e2ce \u00e0 vous", "start": 1391.2, "duration": 3.51}, {"text": "et en votre nom que nous sommes ici pour", "start": 1393.21, "duration": 2.75}, {"text": "travailler", "start": 1394.71, "duration": 4.56}, {"text": "alors je continue avec une question de", "start": 1395.96, "duration": 4.78}, {"text": "juliette qui nous dit qu'il faudrait", "start": 1399.27, "duration": 3.48}, {"text": "am\u00e9liorer la situation du citoyen du", "start": 1400.74, "duration": 3.72}, {"text": "point de vue administratif pour", "start": 1402.75, "duration": 2.94}, {"text": "encourager l'adh\u00e9sion \u00e0 la cause", "start": 1404.46, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne je suis bien d'accord avec", "start": 1405.69, "duration": 4.41}, {"text": "vous juliette l'administration c'est", "start": 1407.7, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9videmment un point noir et et je", "start": 1410.1, "duration": 2.88}, {"text": "voudrais simplement dire pour rentrer un", "start": 1411.78, "duration": 2.67}, {"text": "peu dans le d\u00e9tail que \u00e7a n'est pas", "start": 1412.98, "duration": 2.76}, {"text": "seulement une question europ\u00e9enne ce", "start": 1414.45, "duration": 2.25}, {"text": "souci une question malheureusement", "start": 1415.74, "duration": 3.33}, {"text": "fran\u00e7aise je ne sais pas si vous le", "start": 1416.7, "duration": 4.59}, {"text": "savez mais en r\u00e9alit\u00e9 l'union europ\u00e9enne", "start": 1419.07, "duration": 4.71}, {"text": "ne parle pas directement aux citoyens", "start": 1421.29, "duration": 4.41}, {"text": "quand elle donne un financement par", "start": 1423.78, "duration": 2.94}, {"text": "exemple dans le cadre de la politique", "start": 1425.7, "duration": 2.37}, {"text": "agricole commune ou dans le cadre des", "start": 1426.72, "duration": 2.82}, {"text": "fonds r\u00e9gionaux elle le fait toujours", "start": 1428.07, "duration": 3.63}, {"text": "par l'interm\u00e9diaire des pays qui", "start": 1429.54, "duration": 3.99}, {"text": "constitue l'union europ\u00e9enne et", "start": 1431.7, "duration": 3.51}, {"text": "notamment en france des r\u00e9gions parce", "start": 1433.53, "duration": 3.63}, {"text": "que les r\u00e9gions sont souvent le point", "start": 1435.21, "duration": 3.93}, {"text": "par lequel transitent les subventions", "start": 1437.16, "duration": 3.3}, {"text": "les financements europ\u00e9ens o\u00f9 les", "start": 1439.14, "duration": 3.03}, {"text": "d\u00e9cisions europ\u00e9ennes eh bien", "start": 1440.46, "duration": 3.809}, {"text": "figurez-vous qu'en france nous sommes en", "start": 1442.17, "duration": 3.78}, {"text": "champion du monde de la complexit\u00e9 en", "start": 1444.269, "duration": 3.54}, {"text": "tous les cas les champions d'europe un", "start": 1445.95, "duration": 4.469}, {"text": "dossier pour la pac est trois fois plus", "start": 1447.809, "duration": 5.011}, {"text": "compliqu\u00e9 en france que par exemple en", "start": 1450.419, "duration": 4.35}, {"text": "allemagne et tous les agriculteurs qui", "start": 1452.82, "duration": 2.849}, {"text": "travaillent dans des zones frontali\u00e8res", "start": 1454.769, "duration": 3.061}, {"text": "le savent bien et donc on doit pouvoir", "start": 1455.669, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9videmment am\u00e9liorer et simplifier les", "start": 1457.83, "duration": 4.199}, {"text": "processus europ\u00e9en mais on doit aussi et", "start": 1460.169, "duration": 3.36}, {"text": "c'est tr\u00e8s important vous le savez bien", "start": 1462.029, "duration": 3.661}, {"text": "s\u00fbr simplifier et am\u00e9liorer les", "start": 1463.529, "duration": 4.2}, {"text": "processus administratifs en france qui", "start": 1465.69, "duration": 4.14}, {"text": "souvent complique encore la t\u00e2che pour", "start": 1467.729, "duration": 4.05}, {"text": "les citoyens de notre pays quand ils ont", "start": 1469.83, "duration": 3.839}, {"text": "besoin de s'adresser aux institutions", "start": 1471.779, "duration": 2.99}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 1473.669, "duration": 4.73}, {"text": "alors une question de pierre", "start": 1474.769, "duration": 3.63}, {"text": "pierre demande si l'union europ\u00e9enne va", "start": 1478.849, "duration": 4.091}, {"text": "enfin prendre des sanctions contre la", "start": 1481.019, "duration": 3.931}, {"text": "turquie pour n'avoir pas respect\u00e9 le", "start": 1482.94, "duration": 4.019}, {"text": "droit humanitaire international dans le", "start": 1484.95, "duration": 4.74}, {"text": "nord de la syrie alors pierre si vous", "start": 1486.959, "duration": 5.07}, {"text": "nous faites la bienveillance de de nous", "start": 1489.69, "duration": 3.719}, {"text": "suivre dans notre travail au parlement", "start": 1492.029, "duration": 3.09}, {"text": "europ\u00e9en vous aurez vu que notre", "start": 1493.409, "duration": 4.26}, {"text": "position n'a pas vari\u00e9 sur ce point \u00e0", "start": 1495.119, "duration": 4.29}, {"text": "titre personnel mais aussi avec tout", "start": 1497.669, "duration": 3.81}, {"text": "notre d\u00e9l\u00e9gation nous n'avons cess\u00e9 de", "start": 1499.409, "duration": 5.4}, {"text": "dire que la relation de l'europe avec la", "start": 1501.479, "duration": 5.76}, {"text": "turquie aujourd'hui qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une", "start": 1504.809, "duration": 4.83}, {"text": "aberration totale est devenue un", "start": 1507.239, "duration": 3.9}, {"text": "scandale moral et je pense en", "start": 1509.639, "duration": 3.54}, {"text": "particulier au fait que la turquie est", "start": 1511.139, "duration": 4.4}, {"text": "toujours aujourd'hui candidate", "start": 1513.179, "duration": 4.62}, {"text": "officielle pour entrer dans l'union", "start": 1515.539, "duration": 2.95}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1517.799, "duration": 2.58}, {"text": "ces n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion qui dure", "start": 1518.489, "duration": 3.8}, {"text": "depuis des ann\u00e9es et est compl\u00e8tement", "start": 1520.379, "duration": 4.441}, {"text": "absent absurde et elles sont devenues", "start": 1522.289, "duration": 4.781}, {"text": "compl\u00e8tement scandaleuse scandaleuse", "start": 1524.82, "duration": 3.089}, {"text": "parce que la turquie est aujourd'hui", "start": 1527.07, "duration": 3.389}, {"text": "devenu l'un des grands pirates du droit", "start": 1527.909, "duration": 4.59}, {"text": "international ce pays viole le droit", "start": 1530.459, "duration": 2.84}, {"text": "international", "start": 1532.499, "duration": 2.821}, {"text": "de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re il l'a fait en", "start": 1533.299, "duration": 3.16}, {"text": "syrie vous l'\u00e9voquez mais on pourrait", "start": 1535.32, "duration": 2.579}, {"text": "citer aussi le fait qu'ils violent", "start": 1536.459, "duration": 3.39}, {"text": "l'embargo sur les armes en libye le fait", "start": 1537.899, "duration": 3.75}, {"text": "qu'il est intervenu en soutien de", "start": 1539.849, "duration": 3.39}, {"text": "l'azerba\u00efdjan dans une guerre", "start": 1541.649, "duration": 3.81}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9vastatrice contre", "start": 1543.239, "duration": 3.66}, {"text": "l'arm\u00e9nie alors m\u00eame qu'une n\u00e9gociation", "start": 1545.459, "duration": 3.66}, {"text": "diplomatique \u00e9tait en cours \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1546.899, "duration": 3.69}, {"text": "vrai coup de force et je ne doute pas", "start": 1549.119, "duration": 3.54}, {"text": "que la passivit\u00e9 de l'europe et de", "start": 1550.589, "duration": 3.81}, {"text": "l'occident face \u00e0 ce coup de force a", "start": 1552.659, "duration": 3.15}, {"text": "certainement inspir\u00e9 la russie quand", "start": 1554.399, "duration": 3.66}, {"text": "elle a d\u00e9cid\u00e9 de faire la loi elle aussi", "start": 1555.809, "duration": 4.77}, {"text": "en ukraine en utilisant la violence au", "start": 1558.059, "duration": 3.9}, {"text": "fond nous voyons bien que la turquie est", "start": 1560.579, "duration": 3.3}, {"text": "la source d'une tr\u00e8s grande un tr\u00e8s", "start": 1561.959, "duration": 3.33}, {"text": "grand d\u00e9sordre de grands bouleversements", "start": 1563.879, "duration": 3.78}, {"text": "et de grandes souffrances aussi et ceci", "start": 1565.289, "duration": 4.56}, {"text": "est vrai m\u00eame avec des \u00e9tats membres de", "start": 1567.659, "duration": 3.06}, {"text": "l'union europ\u00e9enne", "start": 1569.849, "duration": 3.21}, {"text": "nos coll\u00e8gues chypriote nos coll\u00e8gues", "start": 1570.719, "duration": 4.38}, {"text": "grecs ici ils l'ont fait encore hier au", "start": 1573.059, "duration": 4.321}, {"text": "parlement europ\u00e9en ne cesse de dire quel", "start": 1575.099, "duration": 4.681}, {"text": "point la situation est scandaleuse la", "start": 1577.38, "duration": 5.25}, {"text": "turquie occupe le nord de chypre qui est", "start": 1579.78, "duration": 4.59}, {"text": "un \u00e9tat membre de l'union europ\u00e9enne un", "start": 1582.63, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tat souverain depuis maintenant des", "start": 1584.37, "duration": 2.34}, {"text": "d\u00e9cennies", "start": 1586.11, "duration": 4.29}, {"text": "la turquie a viol\u00e9 le territoire grec en", "start": 1586.71, "duration": 6.51}, {"text": "rentrant dans ces eaux maritimes dans", "start": 1590.4, "duration": 4.56}, {"text": "son espace a\u00e9rien de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1593.22, "duration": 3.45}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re et m\u00eame parce que la france", "start": 1594.96, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e9tait venu d\u00e9fendre la gr\u00e2ce \u00e0 ce moment", "start": 1596.67, "duration": 3.54}, {"text": "l\u00e0 c'est une d\u00e9cision des manuels m\u00e2con", "start": 1598.23, "duration": 3.6}, {"text": "que j'ai totalement soutenu pour le coup", "start": 1600.21, "duration": 3.78}, {"text": "et bien \u00e0 ce moment l\u00e0 turquie s'est", "start": 1601.83, "duration": 3.9}, {"text": "m\u00eame permise de menacer directement les", "start": 1603.99, "duration": 3.87}, {"text": "forces militaires fran\u00e7aises en mer donc", "start": 1605.73, "duration": 3.51}, {"text": "je crois qu'il est temps de dire enfin", "start": 1607.86, "duration": 4.74}, {"text": "stop et d'expliquer \u00e0 nos amis turcs que", "start": 1609.24, "duration": 5.13}, {"text": "s'ils veulent avoir de bonnes relations", "start": 1612.6, "duration": 3.84}, {"text": "avec leurs voisins europ\u00e9ens sur la dot", "start": 1614.37, "duration": 3.26}, {"text": "est sur la base d'un comportement", "start": 1616.44, "duration": 3.66}, {"text": "respectueux du droit international et de", "start": 1617.63, "duration": 3.97}, {"text": "la souverainet\u00e9 des \u00e9tats membres qui", "start": 1620.1, "duration": 3.12}, {"text": "sont ses voisins en particulier des", "start": 1621.6, "duration": 3.41}, {"text": "\u00e9tats membres de l'union europ\u00e9enne", "start": 1623.22, "duration": 5.07}, {"text": "voil\u00e0 tout \u00e7a pour vous dire que cela ne", "start": 1625.01, "duration": 4.63}, {"text": "peut passer que par des sanctions il me", "start": 1628.29, "duration": 2.07}, {"text": "semble qu'il faut mettre fin", "start": 1629.64, "duration": 1.65}, {"text": "imm\u00e9diatement aux n\u00e9gociations", "start": 1630.36, "duration": 2.94}, {"text": "d'adh\u00e9sion qu'il faut mettre fin au", "start": 1631.29, "duration": 3.96}, {"text": "financement qui sont vers\u00e9s en direction", "start": 1633.3, "duration": 3.09}, {"text": "de la turquie et nous avons vot\u00e9", "start": 1635.25, "duration": 2.46}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame d'ailleurs un", "start": 1636.39, "duration": 2.85}, {"text": "amendement en ce sens dans le cadre d'un", "start": 1637.71, "duration": 2.84}, {"text": "rapport sur la banque europ\u00e9enne", "start": 1639.24, "duration": 3.86}, {"text": "d'investissement", "start": 1640.55, "duration": 4.6}, {"text": "alors vous poser beaucoup de questions", "start": 1643.1, "duration": 5.4}, {"text": "je vais avoir du mal \u00e0 suivre", "start": 1645.15, "duration": 3.35}, {"text": "deborah demande aussi si je pouvais", "start": 1649.58, "duration": 3.58}, {"text": "modifier une chose dans le", "start": 1651.96, "duration": 2.88}, {"text": "fonctionnement de l'union europ\u00e9enne que", "start": 1653.16, "duration": 4.14}, {"text": "changeriez vous voil\u00e0 c'est une grande", "start": 1654.84, "duration": 3.78}, {"text": "question je suis pas s\u00fbr qu'on puisse", "start": 1657.3, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9pondre par une seule r\u00e9ponse j'attire", "start": 1658.62, "duration": 4.8}, {"text": "votre attention des bras sur le sur le", "start": 1661.68, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bat tr\u00e8s important qui est en train de", "start": 1663.42, "duration": 3.12}, {"text": "s'engager parce que notre pr\u00e9sident de", "start": 1665.4, "duration": 2.73}, {"text": "la r\u00e9publique emmanuel macron quelques", "start": 1666.54, "duration": 3.15}, {"text": "jours apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la", "start": 1668.13, "duration": 3.99}, {"text": "pr\u00e9sidence est venu ici \u00e0 strasbourg", "start": 1669.69, "duration": 3.96}, {"text": "pour prononcer un discours dans lequel", "start": 1672.12, "duration": 3.33}, {"text": "il a dit qu'il \u00e9tait temps maintenant de", "start": 1673.65, "duration": 2.79}, {"text": "renforcer encore l'int\u00e9gration", "start": 1675.45, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9enne emmanuel macron veut que l'on", "start": 1676.44, "duration": 4.77}, {"text": "prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes il ya", "start": 1679.89, "duration": 3.03}, {"text": "des listes transnationales c'est \u00e0 dire", "start": 1681.21, "duration": 3.18}, {"text": "que vous ayez \u00e0 voter non plus pour des", "start": 1682.92, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais qui repr\u00e9sente la", "start": 1684.39, "duration": 3.42}, {"text": "france au parlement europ\u00e9en mais que", "start": 1686.07, "duration": 3.18}, {"text": "vous votiez pour des listes de partis", "start": 1687.81, "duration": 3.21}, {"text": "politiques europ\u00e9ens sur lesquels il y", "start": 1689.25, "duration": 4.8}, {"text": "aura des repr\u00e9sentants des candidats de", "start": 1691.02, "duration": 5.22}, {"text": "tous les autres pays bas je sais pas", "start": 1694.05, "duration": 3.45}, {"text": "vous mais j'ai jamais rencontr\u00e9 un", "start": 1696.24, "duration": 2.52}, {"text": "fran\u00e7ais qui me disent qu'ils avaient", "start": 1697.5, "duration": 3.33}, {"text": "tr\u00e8s envie de voter pour un d\u00e9put\u00e9 d'un", "start": 1698.76, "duration": 3.51}, {"text": "autre pays europ\u00e9en dont ils ne parlent", "start": 1700.83, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame pas la m\u00eame langue c'est un peu", "start": 1702.27, "duration": 4.02}, {"text": "aberrant parce que pour ma part si je", "start": 1704.55, "duration": 3.81}, {"text": "devais chercher \u00e0 r\u00e9former l'union", "start": 1706.29, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne ce serait pour la rap chez du", "start": 1708.36, "duration": 3.42}, {"text": "terrain pour faire en sorte qu'elle", "start": 1710.37, "duration": 3.21}, {"text": "retrouve le bon sens qui vient", "start": 1711.78, "duration": 4.89}, {"text": "\u00e9videmment de la r\u00e9alit\u00e9 du terrain de", "start": 1713.58, "duration": 6.06}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 de la vie des citoyens et si", "start": 1716.67, "duration": 4.65}, {"text": "je devais r\u00e9pondre par un seul mot", "start": 1719.64, "duration": 2.97}, {"text": "deborah \u00e0 votre question je dirai que ce", "start": 1721.32, "duration": 3.3}, {"text": "qui compte c'est la subsidiarit\u00e9", "start": 1722.61, "duration": 4.05}, {"text": "derri\u00e8re ce mot il y a un grand principe", "start": 1724.62, "duration": 3.18}, {"text": "de l'histoire de la philosophie", "start": 1726.66, "duration": 3.09}, {"text": "politique en europe un grand principe", "start": 1727.8, "duration": 4.14}, {"text": "fondamental qui dit qu' on ne devrait", "start": 1729.75, "duration": 4.17}, {"text": "faire \u00e0 l'\u00e9chelon du dessus que ce que", "start": 1731.94, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9chelon du dessous ne peut pas faire", "start": 1733.92, "duration": 3.0}, {"text": "par lui-m\u00eame entend les mois bien par", "start": 1735.3, "duration": 2.94}, {"text": "dessus et dessous je ne dis pas qu'il y", "start": 1736.92, "duration": 2.55}, {"text": "aurait une diff\u00e9rence de valeur mais", "start": 1738.24, "duration": 3.57}, {"text": "simplement une diff\u00e9rence de proximit\u00e9", "start": 1739.47, "duration": 3.96}, {"text": "avec le terrain pour le dire autrement", "start": 1741.81, "duration": 4.08}, {"text": "une r\u00e9gion ne devrait faire que ce que", "start": 1743.43, "duration": 3.72}, {"text": "les mairies ne peuvent pas faire elle", "start": 1745.89, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00eame et l'\u00e9tat ne devrait faire que ce", "start": 1747.15, "duration": 4.08}, {"text": "que les mairies et les r\u00e9gions ne", "start": 1749.67, "duration": 3.45}, {"text": "peuvent pas faire eux m\u00eames de la m\u00eame", "start": 1751.23, "duration": 3.78}, {"text": "fa\u00e7on l'union europ\u00e9enne ne devrait", "start": 1753.12, "duration": 5.16}, {"text": "faire que ce que les \u00e9tats ne ferait pas", "start": 1755.01, "duration": 5.25}, {"text": "aussi efficacement s\u00e9par\u00e9ment", "start": 1758.28, "duration": 4.23}, {"text": "qu'ensemble et si on se donnait ce", "start": 1760.26, "duration": 5.46}, {"text": "crit\u00e8re l\u00e0 \u00e7a irait tellement mieux on", "start": 1762.51, "duration": 4.47}, {"text": "arr\u00eaterait de produire des r\u00e8gles qui", "start": 1765.72, "duration": 3.18}, {"text": "parfois ne servent \u00e0 rien alors que nous", "start": 1766.98, "duration": 3.03}, {"text": "sommes parfaitement capables de nous", "start": 1768.9, "duration": 2.58}, {"text": "organiser nous-m\u00eames et on se", "start": 1770.01, "duration": 3.69}, {"text": "concentrera on se concentrerait sur les", "start": 1771.48, "duration": 3.72}, {"text": "sujets sur lesquels il ya une v\u00e9ritable", "start": 1773.7, "duration": 3.21}, {"text": "valeur ajout\u00e9e europ\u00e9enne et moi je", "start": 1775.2, "duration": 3.57}, {"text": "crois qu'il ya beaucoup de sujets sur", "start": 1776.91, "duration": 2.91}, {"text": "lesquels il ya une vraie valeur ajout\u00e9e", "start": 1778.77, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e0 travailler ensemble on parlait tout \u00e0", "start": 1779.82, "duration": 2.97}, {"text": "l'heure d\u00e9 coop\u00e9ration en mati\u00e8re de", "start": 1781.59, "duration": 3.03}, {"text": "d\u00e9fense on pourrait \u00e9voquer \u00e9videmment", "start": 1782.79, "duration": 3.78}, {"text": "la mani\u00e8re dont avec le march\u00e9 unique", "start": 1784.62, "duration": 3.51}, {"text": "nous pouvons c'est ce que nous avons", "start": 1786.57, "duration": 3.03}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 avec la taxe carbone par exemple", "start": 1788.13, "duration": 5.28}, {"text": "nous pouvons r\u00e9ussir \u00e0 transformer la", "start": 1789.6, "duration": 6.57}, {"text": "production dans le monde autour de nous", "start": 1793.41, "duration": 4.17}, {"text": "nous savons tr\u00e8s bien aujourd'hui que la", "start": 1796.17, "duration": 2.76}, {"text": "pollution mondiale elle est d'abord", "start": 1797.58, "duration": 3.48}, {"text": "malheureusement localis\u00e9s dans les \u00e9tats", "start": 1798.93, "duration": 4.23}, {"text": "qui produisent le plus \u00e0 l'ext\u00e9rieur de", "start": 1801.06, "duration": 3.57}, {"text": "l'europe ces \u00e9tats dont nous sommes", "start": 1803.16, "duration": 2.91}, {"text": "devenus d\u00e9pendants \u00e0 force de laisser", "start": 1804.63, "duration": 3.81}, {"text": "d'autres produits \u00e0 notre place si nous", "start": 1806.07, "duration": 4.89}, {"text": "voulons qu'il soit contraint de polluer", "start": 1808.44, "duration": 4.89}, {"text": "moins en produisant et vient nous devons", "start": 1810.96, "duration": 5.37}, {"text": "nous aussi faire en sorte que \u00e0 l'entr\u00e9e", "start": 1813.33, "duration": 5.04}, {"text": "du march\u00e9 unique on puisse avec cette", "start": 1816.33, "duration": 4.71}, {"text": "taxe carbone pay\u00e9e faire payer ceux qui", "start": 1818.37, "duration": 4.68}, {"text": "polluent et je crois que ce principe l\u00e0", "start": 1821.04, "duration": 3.78}, {"text": "il va transformer il peut transformer", "start": 1823.05, "duration": 4.23}, {"text": "l'histoire de notre monde l'europe a du", "start": 1824.82, "duration": 4.08}, {"text": "sens dans ces moments l\u00e0 elle a vraiment", "start": 1827.28, "duration": 3.57}, {"text": "du sens elle n'a aucun sens en revanche", "start": 1828.9, "duration": 4.47}, {"text": "quand elle pr\u00e9tend imposer \u00e0 tous les", "start": 1830.85, "duration": 4.44}, {"text": "pays qui la constituent un certain", "start": 1833.37, "duration": 3.45}, {"text": "mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 comme le voudraient", "start": 1835.29, "duration": 3.6}, {"text": "certains de nos coll\u00e8gues ici qui sont", "start": 1836.82, "duration": 3.87}, {"text": "en train d'exporter ici \u00e0 bruxelles du", "start": 1838.89, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9bat qui devrait \u00eatre seulement", "start": 1840.69, "duration": 3.17}, {"text": "partager dans les haies \u00e0 membres", "start": 1842.34, "duration": 3.6}, {"text": "l'europe n'a aucun sens quand elle", "start": 1843.86, "duration": 3.669}, {"text": "pr\u00e9tend comme nous l'avons vot\u00e9", "start": 1845.94, "duration": 3.449}, {"text": "\u00e9videmment nous avons vot\u00e9 contre une", "start": 1847.529, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9solution hier qui a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 ici au", "start": 1849.389, "duration": 3.811}, {"text": "parlement europ\u00e9en sur la question de", "start": 1851.309, "duration": 5.151}, {"text": "savoir si il fallait", "start": 1853.2, "duration": 7.109}, {"text": "consid\u00e9rer le les habits religieux le", "start": 1856.46, "duration": 5.23}, {"text": "voile par exemple comme devant \u00eatre", "start": 1860.309, "duration": 3.48}, {"text": "compl\u00e8tement lib\u00e9ralis\u00e9 dans l'espace", "start": 1861.69, "duration": 3.989}, {"text": "public c'est un d\u00e9bat qui appartient \u00e0", "start": 1863.789, "duration": 3.33}, {"text": "nos \u00e9tats membres nous ne voulons pas", "start": 1865.679, "duration": 3.24}, {"text": "que ces d\u00e9bats soient trait\u00e9es par des", "start": 1867.119, "duration": 3.06}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes qui n'ont", "start": 1868.919, "duration": 3.181}, {"text": "aucune comp\u00e9tence d'apr\u00e8s les trait\u00e9s", "start": 1870.179, "duration": 3.661}, {"text": "sur ces sujets et qui n'ont pas \u00e0 se", "start": 1872.1, "duration": 2.939}, {"text": "pr\u00e9occuper de ces questions l\u00e0 qui n'ont", "start": 1873.84, "duration": 3.539}, {"text": "rien \u00e0 ajouter \u00e0 la mani\u00e8re dont la", "start": 1875.039, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9mocratie doit se prononcer dans chacun", "start": 1877.379, "duration": 4.17}, {"text": "de nos pays dont vous voyez si j'avais", "start": 1879.72, "duration": 2.88}, {"text": "une r\u00e9ponse \u00e0 apporter \u00e0 votre question", "start": 1881.549, "duration": 2.01}, {"text": "je sers deborah ce serait la", "start": 1882.6, "duration": 2.939}, {"text": "subsidiarit\u00e9 et je pense que", "start": 1883.559, "duration": 3.3}, {"text": "malheureusement emmanuel macron est en", "start": 1885.539, "duration": 3.24}, {"text": "train de proposer l'agenda exactement", "start": 1886.859, "duration": 3.75}, {"text": "inverse au plan europ\u00e9en quand il veut", "start": 1888.779, "duration": 3.87}, {"text": "mettre fin \u00e0 l'unanimit\u00e9 c'est \u00e0 dire \u00e0", "start": 1890.609, "duration": 3.93}, {"text": "la mani\u00e8re dont les \u00e9tats peuvent se", "start": 1892.649, "duration": 3.66}, {"text": "prononcer souverainement sur des sujets", "start": 1894.539, "duration": 3.811}, {"text": "qui engagent leur int\u00e9r\u00eat strat\u00e9gique", "start": 1896.309, "duration": 4.021}, {"text": "quand il parle d'une r\u00e9forme des trait\u00e9s", "start": 1898.35, "duration": 4.289}, {"text": "qui conduirait \u00e0 d'une certaine fa\u00e7on", "start": 1900.33, "duration": 3.659}, {"text": "transf\u00e9rer toujours plus de comp\u00e9tences", "start": 1902.639, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne je pense qu'il", "start": 1903.989, "duration": 4.32}, {"text": "prend la mauvaise voie et que c'est", "start": 1906.48, "duration": 3.029}, {"text": "cette voie l\u00e0 qui pourrait finalement", "start": 1908.309, "duration": 3.09}, {"text": "discr\u00e9diter l'id\u00e9e m\u00eame de l'europe dans", "start": 1909.509, "duration": 4.88}, {"text": "l'esprit des citoyens", "start": 1911.399, "duration": 2.99}, {"text": "alors je poursuis avec vos questions va", "start": 1914.659, "duration": 5.62}, {"text": "vouloir en parler du port du voile et", "start": 1918.869, "duration": 3.331}, {"text": "\u00e9lise pose justement une question sur ce", "start": 1920.279, "duration": 3.661}, {"text": "sujet vous avez beaucoup beaucoup une", "start": 1922.2, "duration": 2.939}, {"text": "question j'esp\u00e8re que je les prends dans", "start": 1923.94, "duration": 2.489}, {"text": "le bon ordre nous constatons", "start": 1925.139, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement dit elise des campagnes de", "start": 1926.429, "duration": 3.271}, {"text": "publicit\u00e9 europ\u00e9enne qui pr\u00f4ne le port", "start": 1928.019, "duration": 3.66}, {"text": "du voile l'europe est-elle infiltr\u00e9e par", "start": 1929.7, "duration": 3.75}, {"text": "les fr\u00e8res musulmans ce qui est certain", "start": 1931.679, "duration": 3.18}, {"text": "et lise c'est que les institutions", "start": 1933.45, "duration": 3.329}, {"text": "europ\u00e9ennes beaucoup d'universitaires", "start": 1934.859, "duration": 3.991}, {"text": "travail sur ce sujet et je voudrais", "start": 1936.779, "duration": 3.09}, {"text": "d'ailleurs leur rendre hommage parce", "start": 1938.85, "duration": 2.1}, {"text": "qu'ils font un travail courageux et", "start": 1939.869, "duration": 2.76}, {"text": "lucide sur ces questions l\u00e0 les", "start": 1940.95, "duration": 3.599}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes sont utilis\u00e9s", "start": 1942.629, "duration": 5.16}, {"text": "aujourd'hui pour faire avancer un agenda", "start": 1944.549, "duration": 6.6}, {"text": "un agenda communautariste un agenda qui", "start": 1947.789, "duration": 6.541}, {"text": "voudrait banaliser les signes de", "start": 1951.149, "duration": 5.46}, {"text": "l'islamisme et nous voyons une tr\u00e8s", "start": 1954.33, "duration": 4.049}, {"text": "grande na\u00efvet\u00e9 et l\u00e0 dedans la", "start": 1956.609, "duration": 3.481}, {"text": "commission europ\u00e9enne il ya quelques", "start": 1958.379, "duration": 4.17}, {"text": "mois avait publi\u00e9 une une campagne en", "start": 1960.09, "duration": 3.809}, {"text": "tous les cas avaient financ\u00e9 par dans", "start": 1962.549, "duration": 3.81}, {"text": "une campagne une campagne qui consistait", "start": 1963.899, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e0 proclamer que la joie et dans le iie", "start": 1966.359, "duration": 4.05}, {"text": "djabou la libert\u00e9 et dans le hidjab", "start": 1968.309, "duration": 4.171}, {"text": "c'est l\u00e9 slogan de cette campagne et", "start": 1970.409, "duration": 3.331}, {"text": "bien moi je dis nous nous disons qu", "start": 1972.48, "duration": 4.1}, {"text": "\u00e9videmment notre argent n'a y'en avoir", "start": 1973.74, "duration": 4.939}, {"text": "n'a rien \u00e0 faire avec la promotion de", "start": 1976.58, "duration": 4.92}, {"text": "tels messages et nous voulons dire au", "start": 1978.679, "duration": 3.99}, {"text": "contraire que nous devons \u00eatre", "start": 1981.5, "duration": 3.6}, {"text": "intraitables avec les tentatives de", "start": 1982.669, "duration": 5.521}, {"text": "manipulation qui se joue ici je vous", "start": 1985.1, "duration": 5.13}, {"text": "parlais de cette r\u00e9solution que nous", "start": 1988.19, "duration": 4.2}, {"text": "avons vot\u00e9 hier malheureusement certains", "start": 1990.23, "duration": 4.189}, {"text": "\u00e9lus en croyant bien faire en croyant", "start": 1992.39, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9ellement lutter contre le racisme", "start": 1994.419, "duration": 5.401}, {"text": "contre les st\u00e9r\u00e9otypes sont en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1996.59, "duration": 5.28}, {"text": "instrumentalis\u00e9s par des gens qui savent", "start": 1999.82, "duration": 4.239}, {"text": "tr\u00e8s bien ce qu'ils font et qui utilise", "start": 2001.87, "duration": 3.9}, {"text": "les institutions europ\u00e9ennes pour", "start": 2004.059, "duration": 3.691}, {"text": "retourner la d\u00e9mocratie contre elle-m\u00eame", "start": 2005.77, "duration": 3.539}, {"text": "nous devons \u00eatre lucides sur ces", "start": 2007.75, "duration": 3.24}, {"text": "strat\u00e9gies nous devons les d\u00e9noncer", "start": 2009.309, "duration": 3.75}, {"text": "vigoureusement c'est ce que j'ai fait \u00e0", "start": 2010.99, "duration": 3.96}, {"text": "plusieurs reprises nous devons le", "start": 2013.059, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9noncer d'autant plus que la m\u00eame", "start": 2014.95, "duration": 2.82}, {"text": "commission europ\u00e9enne malheureusement", "start": 2016.299, "duration": 3.091}, {"text": "lorsqu'elle explique que la joie et dans", "start": 2017.77, "duration": 3.389}, {"text": "le hidjab est celle l\u00e0 m\u00eame qui nous", "start": 2019.39, "duration": 3.18}, {"text": "explique ensuite que il n'est pas", "start": 2021.159, "duration": 3.601}, {"text": "inclusive de souhaiter joyeux no\u00ebl qu'il", "start": 2022.57, "duration": 4.589}, {"text": "faudrait donc s'effacer au nom de la", "start": 2024.76, "duration": 5.18}, {"text": "diversit\u00e9 mais au contraire promouvoir", "start": 2027.159, "duration": 6.38}, {"text": "les messages y compris les messages de", "start": 2029.94, "duration": 7.57}, {"text": "l'islamisme lorsque lorsque on parle", "start": 2033.539, "duration": 6.041}, {"text": "d'inclusion parfois on aboutit \u00e0 des", "start": 2037.51, "duration": 3.72}, {"text": "cons\u00e9quences parfaitement contradictoire", "start": 2039.58, "duration": 3.66}, {"text": "et je n'ai pas manqu\u00e9 de le d\u00e9noncer et", "start": 2041.23, "duration": 4.05}, {"text": "je continuerai de le faire avec avec mes", "start": 2043.24, "duration": 4.549}, {"text": "coll\u00e8gues ici", "start": 2045.28, "duration": 2.509}, {"text": "alors thibault et plusieurs personnes", "start": 2047.849, "duration": 4.181}, {"text": "semble-t-il tourne autour de la question", "start": 2050.409, "duration": 3.631}, {"text": "parce que je ne vois pas directement vos", "start": 2052.03, "duration": 3.24}, {"text": "questions je les vois l\u00e0 encore par", "start": 2054.04, "duration": 2.79}, {"text": "l'interm\u00e9diaire de mon \u00e9quipe qui me kim", "start": 2055.27, "duration": 2.52}, {"text": "les fait passer c'est l'occasion", "start": 2056.83, "duration": 2.43}, {"text": "d'ailleurs permettez moi de faire une", "start": 2057.79, "duration": 3.51}, {"text": "parenth\u00e8se de dire un immense merci \u00e0", "start": 2059.26, "duration": 3.93}, {"text": "toute l'\u00e9quipe qui m'accompagne \u00e0 toutes", "start": 2061.3, "duration": 4.109}, {"text": "les \u00e9quipes qui soutiennent les d\u00e9put\u00e9s", "start": 2063.19, "duration": 4.439}, {"text": "de notre d\u00e9l\u00e9gation dans leur travail", "start": 2065.409, "duration": 4.47}, {"text": "quotidien ne nous ne serions rien sans", "start": 2067.629, "duration": 5.941}, {"text": "ce qui nous aide \u00e0 d\u00e9fendre vos id\u00e9es \u00e0", "start": 2069.879, "duration": 6.361}, {"text": "d\u00e9fendre nos id\u00e9es et qui nous aide \u00e0", "start": 2073.57, "duration": 4.589}, {"text": "travailler efficacement pour gagner", "start": 2076.24, "duration": 3.689}, {"text": "quelques batailles dont je vous ai parl\u00e9", "start": 2078.159, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd'hui et je les remercie bien s\u00fbr", "start": 2079.929, "duration": 4.141}, {"text": "je saisis cette occasion pour le faire", "start": 2082.659, "duration": 3.99}, {"text": "avec vous aujourd'hui alors thibault me", "start": 2084.07, "duration": 5.13}, {"text": "demande aussi parce que je suis attach\u00e9e", "start": 2086.649, "duration": 4.291}, {"text": "\u00e0 l'identit\u00e9 europ\u00e9enne oui c'est vrai \u00e0", "start": 2089.2, "duration": 3.84}, {"text": "l'ensemble des cultures originelles de", "start": 2090.94, "duration": 3.84}, {"text": "l'europe oui c'est vrai si les", "start": 2093.04, "duration": 3.54}, {"text": "id\u00e9ologies progressiste et l'immigration", "start": 2094.78, "duration": 3.87}, {"text": "de masse ne les condamne pas d'abord je", "start": 2096.58, "duration": 3.33}, {"text": "crois qu'on est jamais condamn\u00e9 par", "start": 2098.65, "duration": 2.939}, {"text": "avance et et moi je voudrais r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2099.91, "duration": 3.39}, {"text": "thibaut que que cette culture que cette", "start": 2101.589, "duration": 3.331}, {"text": "civilisation europ\u00e9enne dont nous sommes", "start": 2103.3, "duration": 3.6}, {"text": "les h\u00e9ritiers que la la culture de notre", "start": 2104.92, "duration": 3.689}, {"text": "pays les cultures de tous les pays qui", "start": 2106.9, "duration": 5.05}, {"text": "composent lui europ\u00e9enne et bien cet", "start": 2108.609, "duration": 5.23}, {"text": "h\u00e9ritage l\u00e0 il a derri\u00e8re lui maintenant", "start": 2111.95, "duration": 4.44}, {"text": "plus de 25 si\u00e8cles d'histoire et ses", "start": 2113.839, "duration": 4.2}, {"text": "deux mill\u00e9naires doivent nous donner un", "start": 2116.39, "duration": 2.909}, {"text": "peu de courage pour mener les batailles", "start": 2118.039, "duration": 3.48}, {"text": "qui nous attendent parce que l'europe", "start": 2119.299, "duration": 5.131}, {"text": "l'europe pr\u00e9cis\u00e9ment en tant que", "start": 2121.519, "duration": 5.01}, {"text": "civilisation et passer par des \u00e9preuves", "start": 2124.43, "duration": 3.929}, {"text": "et par des difficult\u00e9s bien plus grande", "start": 2126.529, "duration": 2.941}, {"text": "que celle que nous pouvons traverser", "start": 2128.359, "duration": 3.361}, {"text": "aujourd'hui si notre g\u00e9n\u00e9ration est \u00e0 la", "start": 2129.47, "duration": 3.539}, {"text": "hauteur du d\u00e9fi et bien nous arriverons", "start": 2131.72, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e0 transmettre ce que nous avons re\u00e7ues", "start": 2133.009, "duration": 4.53}, {"text": "et c'est je crois le le centre de du", "start": 2134.839, "duration": 3.99}, {"text": "travail politique l\u00e0 de la", "start": 2137.539, "duration": 2.97}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique qui nous attend", "start": 2138.829, "duration": 3.901}, {"text": "aujourd'hui en revanche il est vrai", "start": 2140.509, "duration": 3.78}, {"text": "qu'il faut \u00eatre lucide sur la r\u00e9alit\u00e9", "start": 2142.73, "duration": 3.48}, {"text": "des des menaces qui sont devant nous", "start": 2144.289, "duration": 3.631}, {"text": "menace non pas seulement pour notre", "start": 2146.21, "duration": 3.329}, {"text": "culture pour notre civilisation mais", "start": 2147.92, "duration": 3.75}, {"text": "mais menace pour l'unit\u00e9 m\u00eame de nos", "start": 2149.539, "duration": 3.96}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s moi je suis tr\u00e8s inquiet de", "start": 2151.67, "duration": 3.599}, {"text": "voir \u00e0 quel point les les fractures se", "start": 2153.499, "duration": 3.421}, {"text": "multiplient dans un pays comme le n\u00f4tre", "start": 2155.269, "duration": 3.24}, {"text": "si nous voulons r\u00e9sorber ces fractures", "start": 2156.92, "duration": 3.57}, {"text": "je le dis aussi comme un un ancien prof", "start": 2158.509, "duration": 4.05}, {"text": "de philo qui esp\u00e8re leur devenir si nous", "start": 2160.49, "duration": 3.39}, {"text": "voulons r\u00e9sorber ces fractures et bien", "start": 2162.559, "duration": 4.29}, {"text": "il nous faut d'abord reconstruire notre", "start": 2163.88, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e9ducation nationale c'est le d\u00e9fi", "start": 2166.849, "duration": 3.75}, {"text": "fondamental devant lequel notre pays se", "start": 2168.65, "duration": 3.48}, {"text": "trouve aujourd'hui et puis \u00e9videmment", "start": 2170.599, "duration": 3.72}, {"text": "mettre fin \u00e0 l'immigration massive que", "start": 2172.13, "duration": 3.179}, {"text": "nous connaissons depuis trop longtemps", "start": 2174.319, "duration": 2.911}, {"text": "parce que cette immigration emp\u00eache", "start": 2175.309, "duration": 3.69}, {"text": "toute possibilit\u00e9 d'int\u00e9gration toute", "start": 2177.23, "duration": 5.389}, {"text": "possibilit\u00e9 d'assimilation le d\u00e9fi a \u00e9t\u00e9", "start": 2178.999, "duration": 6.181}, {"text": "le travail qu'il fallait faire a est en", "start": 2182.619, "duration": 4.811}, {"text": "\u00e9chec depuis trop longtemps pour que", "start": 2185.18, "duration": 4.26}, {"text": "nous puissions nous permettre de deux de", "start": 2187.43, "duration": 4.169}, {"text": "cr\u00e9er encore plus de difficult\u00e9s nous", "start": 2189.44, "duration": 3.78}, {"text": "avons le devoir de faire en sorte que", "start": 2191.599, "duration": 3.541}, {"text": "notre culture soit de nouveau partag\u00e9", "start": 2193.22, "duration": 3.599}, {"text": "par tous les fran\u00e7ais que notre", "start": 2195.14, "duration": 3.81}, {"text": "civilisation soit de nouveau ce qui unit", "start": 2196.819, "duration": 4.02}, {"text": "tous les europ\u00e9ens et je crois que cela", "start": 2198.95, "duration": 5.25}, {"text": "nous impose d'abord de reconstruire que", "start": 2200.839, "duration": 4.561}, {"text": "nous n'avons pas le droit de prolonger", "start": 2204.2, "duration": 2.69}, {"text": "encore la fuite en avant irresponsable", "start": 2205.4, "duration": 3.599}, {"text": "dans laquelle nous nous trouvons", "start": 2206.89, "duration": 3.52}, {"text": "rappelons de ce point de vue l\u00e0 que dans", "start": 2208.999, "duration": 2.701}, {"text": "le dernier quinquennat le mandat d'", "start": 2210.41, "duration": 4.409}, {"text": "emmanuel macron a conduit \u00e0 d\u00e9livrer", "start": 2211.7, "duration": 5.099}, {"text": "encore plus de titres de s\u00e9jour l\u00e9gaux", "start": 2214.819, "duration": 3.601}, {"text": "que le quinquennat de fran\u00e7ois hollande", "start": 2216.799, "duration": 2.881}, {"text": "de fait la question de l'immigration", "start": 2218.42, "duration": 2.339}, {"text": "n'est pas seulement une question", "start": 2219.68, "duration": 2.7}, {"text": "europ\u00e9enne c'est aussi une question", "start": 2220.759, "duration": 4.05}, {"text": "fran\u00e7aise et il faut aussi la traiter", "start": 2222.38, "duration": 4.649}, {"text": "comme cela alors il nous reste 10", "start": 2224.809, "duration": 3.96}, {"text": "minutes chers amis donc je suis d\u00e9j\u00e0", "start": 2227.029, "duration": 3.03}, {"text": "certain que je ne vais pas pouvoir", "start": 2228.769, "duration": 2.97}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions et j'en", "start": 2230.059, "duration": 6.29}, {"text": "suis absolument d\u00e9sol\u00e9 mais je continue", "start": 2231.739, "duration": 7.11}, {"text": "avec les quelques questions que j'ai", "start": 2236.349, "duration": 4.18}, {"text": "sous les yeux comment renforcer les", "start": 2238.849, "duration": 3.061}, {"text": "rangs de frontex r\u00e9ellement efficace on", "start": 2240.529, "duration": 2.811}, {"text": "parlait du sud migratoires et bien", "start": 2241.91, "duration": 3.66}, {"text": "disons un mot de l' agence frontex et l'", "start": 2243.34, "duration": 4.12}, {"text": "agence frontex et l' agence qui a pour", "start": 2245.57, "duration": 4.65}, {"text": "mission de contribuer \u00e0 la s\u00e9curisation", "start": 2247.46, "duration": 4.62}, {"text": "des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes ce une agence", "start": 2250.22, "duration": 2.88}, {"text": "de garde-c\u00f4tes et deux garde fronti\u00e8res", "start": 2252.08, "duration": 2.82}, {"text": "au cours des derniers mois nous avons", "start": 2253.1, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9fendu l' agence frontex qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2254.9, "duration": 3.68}, {"text": "attaqu\u00e9 de mani\u00e8re extr\u00eamement violente", "start": 2256.97, "duration": 5.58}, {"text": "par la gauche par les verges parfois", "start": 2258.58, "duration": 5.14}, {"text": "m\u00eame d'ailleurs par certains", "start": 2262.55, "duration": 3.36}, {"text": "parlementaires du groupe centriste", "start": 2263.72, "duration": 4.92}, {"text": "auquel appartient le groupe des manuels", "start": 2265.91, "duration": 4.71}, {"text": "macro et et nous avons vu cette agence", "start": 2268.64, "duration": 3.18}, {"text": "de garde-c\u00f4tes et deux garde fronti\u00e8res", "start": 2270.62, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9 et pourquoi et bien", "start": 2271.82, "duration": 4.5}, {"text": "parce qu'elle gardait les fronti\u00e8res on", "start": 2274.16, "duration": 3.9}, {"text": "a reproch\u00e9 \u00e0 l'agenc\u00e9 frontex d'avoir", "start": 2276.32, "duration": 3.24}, {"text": "effectu\u00e9 ce qu'on appelle des push back", "start": 2278.06, "duration": 3.9}, {"text": "c'est \u00e0 dire des refoulements en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2279.56, "duration": 4.62}, {"text": "d'avoir emp\u00each\u00e9 les gens qui cherchaient", "start": 2281.96, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 entrer ill\u00e9galement sur le territoire", "start": 2284.18, "duration": 3.3}, {"text": "europ\u00e9en notamment en gr\u00e8ce par exemple", "start": 2285.62, "duration": 4.53}, {"text": "de les avoir emp\u00each\u00e9s de s'y \u00e9tablir et", "start": 2287.48, "duration": 4.2}, {"text": "bien c'est tout \u00e0 fait normal et nous", "start": 2290.15, "duration": 3.54}, {"text": "nous disons que c'est le travail des", "start": 2291.68, "duration": 3.57}, {"text": "garde-c\u00f4tes et des gardes-fronti\u00e8re que", "start": 2293.69, "duration": 4.02}, {"text": "d'emp\u00eacher l'immigration ill\u00e9gale", "start": 2295.25, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9videmment nous devons pouvoir", "start": 2297.71, "duration": 2.49}, {"text": "accueillir en europe ceux qui sont", "start": 2298.79, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9ligibles \u00e0 l'asile ce qu'ils ont besoin", "start": 2300.2, "duration": 4.05}, {"text": "de notre solidarit\u00e9 ceux qui y ont droit", "start": 2302.0, "duration": 3.57}, {"text": "je suis disait encore r\u00e9cemment un", "start": 2304.25, "duration": 3.66}, {"text": "article qui m'a r\u00e9volt\u00e9 qui montrait que", "start": 2305.57, "duration": 3.96}, {"text": "des interpr\u00e8tes afghans qui ont", "start": 2307.91, "duration": 3.39}, {"text": "travaill\u00e9 pour l'arm\u00e9e fran\u00e7aise sont", "start": 2309.53, "duration": 3.51}, {"text": "aujourd'hui alors qu'ils sont oblig\u00e9s de", "start": 2311.3, "duration": 3.12}, {"text": "se cacher en afghanistan que leur vie", "start": 2313.04, "duration": 3.03}, {"text": "est menac\u00e9e que parfois leurs proches", "start": 2314.42, "duration": 4.11}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s on ne leur donne pas", "start": 2316.07, "duration": 4.11}, {"text": "les visas n\u00e9cessaires pour venir en", "start": 2318.53, "duration": 3.09}, {"text": "france c'est \u00e9videmment un scandale", "start": 2320.18, "duration": 2.16}, {"text": "absolu", "start": 2321.62, "duration": 2.55}, {"text": "bien s\u00fbr nous devons offrir l'asile \u00e0", "start": 2322.34, "duration": 4.02}, {"text": "ceux qui ont m\u00e9rit\u00e9 notre accueil et", "start": 2324.17, "duration": 3.9}, {"text": "notre solidarit\u00e9 mais \u00e7a ne veut pas", "start": 2326.36, "duration": 3.51}, {"text": "dire pour autant le droit d'asile qu'il", "start": 2328.07, "duration": 3.63}, {"text": "faille que tous ceux qui veulent rentrer", "start": 2329.87, "duration": 3.87}, {"text": "ill\u00e9galement sur le sol europ\u00e9en et le", "start": 2331.7, "duration": 3.42}, {"text": "droit de s'y \u00e9tablir \u00e7a voudrait dire", "start": 2333.74, "duration": 2.61}, {"text": "que nous n'avons plus de fronti\u00e8res et", "start": 2335.12, "duration": 3.75}, {"text": "que nous cherchons \u00e0 ouvrir les portes", "start": 2336.35, "duration": 4.08}, {"text": "ind\u00e9finiment au point que en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2338.87, "duration": 3.39}, {"text": "nous pr\u00e9f\u00e9rons ne m\u00eame plus avoir de", "start": 2340.43, "duration": 3.51}, {"text": "portable ouvrir puisque si on a pas de", "start": 2342.26, "duration": 3.24}, {"text": "mur on peut pas vraiment accueillir chez", "start": 2343.94, "duration": 4.2}, {"text": "soi je crois qu'on est l\u00e0 devant et le", "start": 2345.5, "duration": 4.14}, {"text": "syndrome d'une esp\u00e8ce de folie", "start": 2348.14, "duration": 2.79}, {"text": "europ\u00e9enne sur les questions migratoires", "start": 2349.64, "duration": 3.3}, {"text": "et est malheureusement malheureusement", "start": 2350.93, "duration": 3.87}, {"text": "on peut dire que le gouvernement", "start": 2352.94, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7ais n'aura pas r\u00e9ellement prot\u00e9g\u00e9s", "start": 2354.8, "duration": 2.67}, {"text": "l' agence frontex et son directeur", "start": 2356.3, "duration": 3.48}, {"text": "ex\u00e9cutif qui se trouve \u00eatre un haut", "start": 2357.47, "duration": 4.59}, {"text": "fonctionnaire fran\u00e7ais puisque il a \u00e9t\u00e9", "start": 2359.78, "duration": 4.02}, {"text": "contraint de d\u00e9missionner devant cette", "start": 2362.06, "duration": 3.81}, {"text": "pression politique devant ce ce proc\u00e8s", "start": 2363.8, "duration": 4.04}, {"text": "politique instrumentaliser contre lui", "start": 2365.87, "duration": 3.93}, {"text": "sachez que d'ailleurs le ministre de", "start": 2367.84, "duration": 4.93}, {"text": "l'int\u00e9rieur turc s'est r\u00e9cemment", "start": 2369.8, "duration": 5.67}, {"text": "f\u00e9licit\u00e9 dans un \u00e9v\u00e9nement public c'est", "start": 2372.77, "duration": 5.01}, {"text": "une d\u00e9claration public d'avoir contribu\u00e9", "start": 2375.47, "duration": 4.349}, {"text": "au d\u00e9part du patron de l'argent ce", "start": 2377.78, "duration": 3.63}, {"text": "contexte cette d\u00e9claration elle est", "start": 2379.819, "duration": 3.391}, {"text": "pass\u00e9e compl\u00e8tement sous silence je", "start": 2381.41, "duration": 2.879}, {"text": "crois qu'il y aurait beaucoup \u00e0 dire sur", "start": 2383.21, "duration": 3.51}, {"text": "ce qui se joue derri\u00e8re un cri de", "start": 2384.289, "duration": 4.651}, {"text": "victoire de cette nature dont nous", "start": 2386.72, "duration": 3.96}, {"text": "allons continuer de d\u00e9fendre l' agence", "start": 2388.94, "duration": 3.03}, {"text": "frontex et surtout de continuer de", "start": 2390.68, "duration": 4.109}, {"text": "d\u00e9fendre pour elle un mandat fort c'est", "start": 2391.97, "duration": 4.649}, {"text": "une diff\u00e9rence qui nous distingue bien", "start": 2394.789, "duration": 4.29}, {"text": "s\u00fbr de nos coll\u00e8gues de gauche de nos", "start": 2396.619, "duration": 4.891}, {"text": "coll\u00e8gues \u00e9cologistes de beaucoup de nos", "start": 2399.079, "duration": 4.621}, {"text": "coll\u00e8gues du groupe centriste je le", "start": 2401.51, "duration": 3.24}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure mais mais aussi", "start": 2403.7, "duration": 2.849}, {"text": "parfois deux de nos coll\u00e8gues du groupe", "start": 2404.75, "duration": 3.51}, {"text": "du rassemblement national qui eux aussi", "start": 2406.549, "duration": 4.201}, {"text": "se sont souvent attaqu\u00e9s \u00e0 frontex qui", "start": 2408.26, "duration": 4.02}, {"text": "ont refus\u00e9 de voter les les", "start": 2410.75, "duration": 3.42}, {"text": "augmentations de budget pour frontex que", "start": 2412.28, "duration": 4.14}, {"text": "nous n'avions cess\u00e9 de pousser parce que", "start": 2414.17, "duration": 3.54}, {"text": "si nous voulons que demain la gr\u00e8ce", "start": 2416.42, "duration": 2.869}, {"text": "puisse tenir si nous voulons que demain", "start": 2417.71, "duration": 4.17}, {"text": "la hongrie la pologne puisse tenir face", "start": 2419.289, "duration": 3.971}, {"text": "aux flux migratoires ill\u00e9gaux qui sont", "start": 2421.88, "duration": 4.59}, {"text": "qui sont organis\u00e9es souvent contre ces", "start": 2423.26, "duration": 4.74}, {"text": "pays eh bien il faut que nous puissions", "start": 2426.47, "duration": 4.26}, {"text": "financer une solidarit\u00e9 europ\u00e9enne et la", "start": 2428.0, "duration": 4.109}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne \u00e7a ne doit pas", "start": 2430.73, "duration": 2.67}, {"text": "vouloir dire comme le pensent emmanuel", "start": 2432.109, "duration": 2.791}, {"text": "macron se r\u00e9partir de mani\u00e8re", "start": 2433.4, "duration": 3.12}, {"text": "obligatoire des quotas d'immigration", "start": 2434.9, "duration": 3.719}, {"text": "ill\u00e9gale la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne \u00e7a", "start": 2436.52, "duration": 4.2}, {"text": "doit vouloir dire financer ce qui", "start": 2438.619, "duration": 4.17}, {"text": "aideront ces pays qui sont en premi\u00e8re", "start": 2440.72, "duration": 4.379}, {"text": "ligne \u00e0 tenir face \u00e0 cette pression et", "start": 2442.789, "duration": 5.631}, {"text": "c'est ce que nous ne cessons de d\u00e9fendre", "start": 2445.099, "duration": 6.0}, {"text": "alors je vois une petite question de", "start": 2448.42, "duration": 4.179}, {"text": "l'uci qui me demandent si j'ai regard\u00e9", "start": 2451.099, "duration": 3.75}, {"text": "la s\u00e9rie parlement est ce que j'en ai", "start": 2452.599, "duration": 4.141}, {"text": "pens\u00e9 je dois confesser que je n'ai pas", "start": 2454.849, "duration": 3.871}, {"text": "regard\u00e9 toute la s\u00e9rie je suis pas un", "start": 2456.74, "duration": 4.2}, {"text": "grand consommateur de s'\u00e9riger pas", "start": 2458.72, "duration": 4.71}, {"text": "beaucoup de de temps pour me plonger", "start": 2460.94, "duration": 4.07}, {"text": "j'essaye de garder du temps pour lire", "start": 2463.43, "duration": 4.109}, {"text": "mais oui j'ai bien s\u00fbr regardez un peu", "start": 2465.01, "duration": 3.94}, {"text": "la s\u00e9rie par le monde notamment la", "start": 2467.539, "duration": 2.941}, {"text": "premi\u00e8re saison c'\u00e9tait pendant le", "start": 2468.95, "duration": 3.69}, {"text": "confinement \u00e7a m'a beaucoup fait rire je", "start": 2470.48, "duration": 4.23}, {"text": "dois dire si une s\u00e9rie que j'ai trouv\u00e9", "start": 2472.64, "duration": 4.439}, {"text": "souvent assez lucide sur les d\u00e9fauts du", "start": 2474.71, "duration": 5.099}, {"text": "processus l\u00e9gislatif europ\u00e9en mais je", "start": 2477.079, "duration": 4.441}, {"text": "dois dire que comme d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais et", "start": 2479.809, "duration": 3.06}, {"text": "en plus c'est en parmi d'autres", "start": 2481.52, "duration": 3.21}, {"text": "commissions en commission de la p\u00eache je", "start": 2482.869, "duration": 3.061}, {"text": "dois dire que j'ai quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 vex\u00e9", "start": 2484.73, "duration": 2.91}, {"text": "par le personnage du d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais qui", "start": 2485.93, "duration": 4.32}, {"text": "manque un peu de s\u00e9rieux j'esp\u00e8re que", "start": 2487.64, "duration": 4.56}, {"text": "nous donnons ici une meilleure image de", "start": 2490.25, "duration": 3.72}, {"text": "notre pays dans l'engagement que nous", "start": 2492.2, "duration": 5.089}, {"text": "avons dans notre travail quotidien", "start": 2493.97, "duration": 3.319}, {"text": "allez peut-\u00eatre deux derni\u00e8res questions", "start": 2497.799, "duration": 3.971}, {"text": "ou trois derni\u00e8res questions avant de", "start": 2500.089, "duration": 3.27}, {"text": "conclure justement une question sur la", "start": 2501.77, "duration": 4.529}, {"text": "commission p\u00eache de aro ab je ne vois", "start": 2503.359, "duration": 4.111}, {"text": "plus votre question \u00e0 la disparition les", "start": 2506.299, "duration": 2.101}, {"text": "yeux comment se fait-il voil\u00e0 les", "start": 2507.47, "duration": 2.13}, {"text": "revenus comment se fait-il que l\u00e0", "start": 2508.4, "duration": 3.48}, {"text": "mission privil\u00e9gie de fa\u00e7on \u00e9hont\u00e9e les", "start": 2509.6, "duration": 3.96}, {"text": "grands armements au d\u00e9triment des autres", "start": 2511.88, "duration": 3.75}, {"text": "p\u00eacheurs qu'en pensez vous eh bien je", "start": 2513.56, "duration": 3.26}, {"text": "pense c'est effectivement", "start": 2515.63, "duration": 3.15}, {"text": "malheureusement un billet vous savez ici", "start": 2516.82, "duration": 3.49}, {"text": "on parle beaucoup de lobbying et c'est", "start": 2518.78, "duration": 2.97}, {"text": "vrai que c'est plus facile souvent pour", "start": 2520.31, "duration": 3.12}, {"text": "les grosses entreprises pour les gros", "start": 2521.75, "duration": 3.03}, {"text": "industriels de se faire entendre que", "start": 2523.43, "duration": 2.73}, {"text": "pour des petites entreprises et", "start": 2524.78, "duration": 3.33}, {"text": "notamment pour la p\u00eache artisanale la", "start": 2526.16, "duration": 3.45}, {"text": "p\u00eache artisanale fran\u00e7aise qui a parfois", "start": 2528.11, "duration": 3.39}, {"text": "un peu de difficult\u00e9 \u00e0 se faire entendre", "start": 2529.61, "duration": 4.74}, {"text": "dans un contexte o\u00f9 elle ou souvent", "start": 2531.5, "duration": 4.71}, {"text": "d'aider des acteurs plus importants sont", "start": 2534.35, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e9sents mais nous essayons de faire", "start": 2536.21, "duration": 3.72}, {"text": "attention \u00e0 tout le monde la semaine", "start": 2538.61, "duration": 2.34}, {"text": "prochaine nous allons avoir un vote", "start": 2539.93, "duration": 3.51}, {"text": "assez important justement sur la", "start": 2540.95, "duration": 3.66}, {"text": "question d'une technique de p\u00eache", "start": 2543.44, "duration": 3.48}, {"text": "industrielle et qui nous semblent avoir", "start": 2544.61, "duration": 3.57}, {"text": "un impact des mesures et sur", "start": 2546.92, "duration": 3.18}, {"text": "l'environnement et moi je suis plut\u00f4t", "start": 2548.18, "duration": 4.53}, {"text": "d'accord avec les p\u00eacheurs et notamment", "start": 2550.1, "duration": 4.41}, {"text": "avec beaucoup de p\u00eacheurs artisans", "start": 2552.71, "duration": 3.63}, {"text": "fran\u00e7ais qui s'inqui\u00e8tent de cette", "start": 2554.51, "duration": 3.57}, {"text": "technique de p\u00eache qu'on appelle la la", "start": 2556.34, "duration": 3.69}, {"text": "sc\u00e8ne d\u00e9mersales je suis plut\u00f4t d'accord", "start": 2558.08, "duration": 3.93}, {"text": "avec eux sur le fait qu'il faut faire", "start": 2560.03, "duration": 3.51}, {"text": "attention \u00e0 ces techniques de p\u00eache qui", "start": 2562.01, "duration": 2.97}, {"text": "peuvent ab\u00eemer la ressource qui peuvent", "start": 2563.54, "duration": 5.34}, {"text": "ab\u00eemer la vie marine et donc nous allons", "start": 2564.98, "duration": 6.12}, {"text": "voter pour dire \u00e0 quel point il faut", "start": 2568.88, "duration": 5.01}, {"text": "tenter de limiter ces techniques de", "start": 2571.1, "duration": 3.78}, {"text": "p\u00eache dangereuse et en l'occurrence", "start": 2573.89, "duration": 2.94}, {"text": "d'interdire celle ci dans la notamment", "start": 2574.88, "duration": 3.36}, {"text": "dans la proximit\u00e9 des c\u00f4tes o\u00f9 les", "start": 2576.83, "duration": 2.82}, {"text": "poissons sont les plus nombreux \u00e0 venir", "start": 2578.24, "duration": 4.14}, {"text": "se se reproduire ce sont des zones tr\u00e8s", "start": 2579.65, "duration": 4.8}, {"text": "importantes pour la biodiversit\u00e9 et il", "start": 2582.38, "duration": 2.97}, {"text": "faut absolument qu'on puisse interdire", "start": 2584.45, "duration": 3.09}, {"text": "des techniques de p\u00eache dangereuse dans", "start": 2585.35, "duration": 4.77}, {"text": "ces zones maintenant il faut aussi faire", "start": 2587.54, "duration": 4.8}, {"text": "attention \u00e0 un point c'est que bien la", "start": 2590.12, "duration": 4.38}, {"text": "p\u00eache elle a besoin d'investir dans son", "start": 2592.34, "duration": 4.17}, {"text": "avenir et parfois et bien c'est pas", "start": 2594.5, "duration": 3.96}, {"text": "parce qu'on a un bateau plus important", "start": 2596.51, "duration": 5.31}, {"text": "qu'on pollue plus au contraire il faut", "start": 2598.46, "duration": 4.86}, {"text": "donc qu'on soit capable de regarder avec", "start": 2601.82, "duration": 3.9}, {"text": "discernement la mani\u00e8re dont la p\u00eache", "start": 2603.32, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7aise doit se structurer pour", "start": 2605.72, "duration": 2.73}, {"text": "l'avenir et je pense que c'est important", "start": 2606.86, "duration": 3.36}, {"text": "que notre mod\u00e8le auquel nous tenons tant", "start": 2608.45, "duration": 4.23}, {"text": "ce mod\u00e8le artisanal ce mod\u00e8le qui fait", "start": 2610.22, "duration": 3.87}, {"text": "vivre nos territoires nos ports nos", "start": 2612.68, "duration": 3.15}, {"text": "littoraux et bien ce mod\u00e8le l\u00e0 il faut", "start": 2614.09, "duration": 3.18}, {"text": "aussi qu'ils aient les moyens d'investir", "start": 2615.83, "duration": 3.84}, {"text": "dans dans son avenir et c'est un sujet", "start": 2617.27, "duration": 3.69}, {"text": "sur lequel on travaille avec les", "start": 2619.67, "duration": 2.24}, {"text": "p\u00eacheurs quand on rencontre", "start": 2620.96, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement merci \u00e0 dominique \u00e0 may", "start": 2621.91, "duration": 4.99}, {"text": "qui envoient des dd petit remerciement", "start": 2625.4, "duration": 3.24}, {"text": "je suis tr\u00e8s touch\u00e9e merci pour votre", "start": 2626.9, "duration": 3.33}, {"text": "engagement diddy mairie pour votre", "start": 2628.64, "duration": 4.2}, {"text": "travail va \u00e9couter", "start": 2630.23, "duration": 3.66}, {"text": "encore une fois c'est un travail", "start": 2632.84, "duration": 2.55}, {"text": "collectif et je partage ce remerciement", "start": 2633.89, "duration": 4.08}, {"text": "avec eux avec toute notre d\u00e9l\u00e9gation et", "start": 2635.39, "duration": 4.43}, {"text": "puis avec toutes nos \u00e9quipes", "start": 2637.97, "duration": 4.32}, {"text": "lors on se demande vous aviez dit que", "start": 2639.82, "duration": 3.61}, {"text": "vous voulez vivre votre mandat au", "start": 2642.29, "duration": 2.76}, {"text": "parlement europ\u00e9en comme un mandat d'\u00e9lu", "start": 2643.43, "duration": 2.94}, {"text": "local est ce que vous pensez y \u00eatre", "start": 2645.05, "duration": 3.33}, {"text": "parvenu et bien ch\u00e8re laurence je vous", "start": 2646.37, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9pondrais que non et j'en suis vraiment", "start": 2648.38, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u et non pour une raison toute", "start": 2649.97, "duration": 3.48}, {"text": "simple et tr\u00e8s triste que nous avons", "start": 2652.22, "duration": 2.52}, {"text": "tous en t\u00eate c'est que le coc vide et", "start": 2653.45, "duration": 3.12}, {"text": "ari\u00e9 l\u00e0 dessus et que pendant une longue", "start": 2654.74, "duration": 3.3}, {"text": "p\u00e9riode nous n'avons pas pu aller sur le", "start": 2656.57, "duration": 3.18}, {"text": "terrain autant que je le souhaitais mais", "start": 2658.04, "duration": 2.73}, {"text": "maintenant cette p\u00e9riode est derri\u00e8re", "start": 2659.75, "duration": 2.76}, {"text": "nous et donc depuis plusieurs mois d\u00e9j\u00e0", "start": 2660.77, "duration": 4.83}, {"text": "j'ai repris l'occasion d'aller un peu", "start": 2662.51, "duration": 4.53}, {"text": "partout en france vous rencontrer et", "start": 2665.6, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9changer avec vous et l'a d'ailleurs", "start": 2667.04, "duration": 2.79}, {"text": "quand je vais vous quitter je vais", "start": 2668.48, "duration": 4.02}, {"text": "devoir mettre fin \u00e0 cette conversation", "start": 2669.83, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame si les questions sont encore", "start": 2672.5, "duration": 3.24}, {"text": "nombreuses quand je vais vous quitter je", "start": 2673.67, "duration": 4.05}, {"text": "vais filet avec mon coll\u00e8gue arnaud", "start": 2675.74, "duration": 5.22}, {"text": "danjean qui m'a invit\u00e9 en bourgogne la", "start": 2677.72, "duration": 5.85}, {"text": "terre dont il est \u00e9lu et o\u00f9 il vit pour", "start": 2680.96, "duration": 4.2}, {"text": "aller rencontrer les bourguignons les", "start": 2683.57, "duration": 3.66}, {"text": "bressans en particulier et donc je", "start": 2685.16, "duration": 2.9}, {"text": "serais tr\u00e8s heureux de pouvoir", "start": 2687.23, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame voyez vous posez la", "start": 2688.06, "duration": 4.66}, {"text": "question bien aujourd'hui m\u00eame vivre", "start": 2690.71, "duration": 3.33}, {"text": "cette exp\u00e9rience toute simple d'aller \u00e0", "start": 2692.72, "duration": 3.27}, {"text": "votre rencontre et d'\u00e9couter ce que vous", "start": 2694.04, "duration": 3.84}, {"text": "avez \u00e0 nous dire on le fait avec cette", "start": 2695.99, "duration": 3.57}, {"text": "interaction \u00e0 distance mais c'est encore", "start": 2697.88, "duration": 3.09}, {"text": "mieux de se parler en vrai et \u00e7a", "start": 2699.56, "duration": 4.41}, {"text": "m'arrive bien souvent de me laissez nous", "start": 2700.97, "duration": 5.4}, {"text": "rire parce que je peux rapporter de ses", "start": 2703.97, "duration": 4.71}, {"text": "exp\u00e9riences de terrain ici au parlement", "start": 2706.37, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9en je serai d'ailleurs mon \u00e9quipe", "start": 2708.68, "duration": 3.57}, {"text": "me demandent de vous le rappeler je", "start": 2711.05, "duration": 3.21}, {"text": "serai ce soir \u00e0 19 heures nous serons", "start": 2712.25, "duration": 4.86}, {"text": "avec arnaud danjean \u00e0 \u00e0 la tuilerie de", "start": 2714.26, "duration": 5.01}, {"text": "varennes saint sauveur et donc voil\u00e0 si", "start": 2717.11, "duration": 3.51}, {"text": "vous \u00eates dans les parages n'h\u00e9sitez pas", "start": 2719.27, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e0 venir ce serait une grande joie de", "start": 2720.62, "duration": 3.96}, {"text": "vous retrouver de vous retrouver en vrai", "start": 2722.24, "duration": 5.21}, {"text": "dans quelques heures tout simplement", "start": 2724.58, "duration": 5.4}, {"text": "on n'a pas parl\u00e9 de la question du pass", "start": 2727.45, "duration": 3.97}, {"text": "annie terme et hugues pose une question", "start": 2729.98, "duration": 3.09}, {"text": "sur le sujet vous connaissez ma position", "start": 2731.42, "duration": 4.31}, {"text": "sur cette question je l assume", "start": 2733.07, "duration": 4.95}, {"text": "\u00e9videmment dans un d\u00e9bat qui n'est pas", "start": 2735.73, "duration": 5.23}, {"text": "simple et et je sais que toute notre", "start": 2738.02, "duration": 3.96}, {"text": "famille politique n'est pas", "start": 2740.96, "duration": 2.79}, {"text": "n\u00e9cessairement sur la m\u00eame ligne sur ce", "start": 2741.98, "duration": 3.45}, {"text": "sujet mais moi depuis le d\u00e9but depuis le", "start": 2743.75, "duration": 2.94}, {"text": "premier vote qui a eu lieu au parlement", "start": 2745.43, "duration": 3.21}, {"text": "europ\u00e9en avant m\u00eame que qui que ce soit", "start": 2746.69, "duration": 3.33}, {"text": "nen\u00ea entendu parler de cette question", "start": 2748.64, "duration": 3.48}, {"text": "dans le d\u00e9bat public en france quand on", "start": 2750.02, "duration": 3.45}, {"text": "nous a propos\u00e9 de voter sur la cr\u00e9ation", "start": 2752.12, "duration": 4.23}, {"text": "d'un certificat qu'ovide europ\u00e9en j'ai", "start": 2753.47, "duration": 4.98}, {"text": "regard\u00e9 de pr\u00e8s de quoi il s'agissait et", "start": 2756.35, "duration": 3.81}, {"text": "quand j'ai vu que ce certificat pourrait", "start": 2758.45, "duration": 3.69}, {"text": "peut-\u00eatre un jour \u00eatre utilis\u00e9 pour", "start": 2760.16, "duration": 3.54}, {"text": "conditionner l'acc\u00e8s \u00e0 des espaces", "start": 2762.14, "duration": 3.45}, {"text": "publics \u00e0 des espaces priv\u00e9s \u00e0 des", "start": 2763.7, "duration": 4.56}, {"text": "services publics dans nos pays \u00e0", "start": 2765.59, "duration": 5.55}, {"text": "l'int\u00e9rieur de nos \u00e9tats eh bien je me", "start": 2768.26, "duration": 4.17}, {"text": "suis dit que c'\u00e9tait un pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 2771.14, "duration": 3.479}, {"text": "extr\u00eamement dangereux et que je ne", "start": 2772.43, "duration": 4.29}, {"text": "comptait pas y participer et donc j'ai", "start": 2774.619, "duration": 3.601}, {"text": "vot\u00e9 contre la cr\u00e9ation de ce certificat", "start": 2776.72, "duration": 4.609}, {"text": "qu'ovide d\u00e8s le d\u00e9part des sond\u00e9s sont", "start": 2778.22, "duration": 5.58}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9es sont des sond\u00e9s sa conception", "start": 2781.329, "duration": 4.321}, {"text": "ici dans les institutions europ\u00e9ennes", "start": 2783.8, "duration": 4.019}, {"text": "voil\u00e0 et cette ligne n'a pas vari\u00e9", "start": 2785.65, "duration": 4.09}, {"text": "malheureusement on a vu plusieurs mois", "start": 2787.819, "duration": 4.171}, {"text": "ensuite arriv\u00e9s se passa ni terre en", "start": 2789.74, "duration": 4.829}, {"text": "france et on l'a vu s'appliquer on l'a", "start": 2791.99, "duration": 4.379}, {"text": "vu ensuite devenir le pass vaccinale", "start": 2794.569, "duration": 3.841}, {"text": "contre d'ailleurs tout ce \u00e0 quoi s'\u00e9tait", "start": 2796.369, "duration": 4.561}, {"text": "engag\u00e9 nos gouvernants eux m\u00eames et je", "start": 2798.41, "duration": 4.169}, {"text": "pense qu'elle a un sujet d'inqui\u00e9tude", "start": 2800.93, "duration": 4.02}, {"text": "pour notre vigilance d\u00e9mocratique", "start": 2802.579, "duration": 3.961}, {"text": "j'ai vot\u00e9 tout r\u00e9cemment contre la", "start": 2804.95, "duration": 3.18}, {"text": "prolongation pour un an de ce pass", "start": 2806.54, "duration": 3.75}, {"text": "sanitaires c'\u00e9tait il ya quelques", "start": 2808.13, "duration": 4.41}, {"text": "quelques jours ici au parlement europ\u00e9en", "start": 2810.29, "duration": 3.93}, {"text": "j'esp\u00e8re que nous ne verrons pas \u00e0", "start": 2812.54, "duration": 3.87}, {"text": "revenir en application comptez sur moi", "start": 2814.22, "duration": 3.389}, {"text": "en tous les cas si \u00e7a devait \u00eatre le cas", "start": 2816.41, "duration": 3.3}, {"text": "pour rappeler ce que je n'ai cess\u00e9 de", "start": 2817.609, "duration": 4.681}, {"text": "dire que les principes d\u00e9mocratiques qui", "start": 2819.71, "duration": 5.04}, {"text": "nous relient ne sont pas n\u00e9gociables ne", "start": 2822.29, "duration": 4.59}, {"text": "doivent pas l'\u00eatre jamais qu'ils ne sont", "start": 2824.75, "duration": 3.53}, {"text": "pas faits pour des temps tranquille est", "start": 2826.88, "duration": 3.27}, {"text": "susceptible d'\u00eatre suspendu dans des", "start": 2828.28, "duration": 3.1}, {"text": "p\u00e9riodes de crise parce que sinon \u00e7a", "start": 2830.15, "duration": 2.939}, {"text": "veut dire que d\u00e8s qu'une crise survient", "start": 2831.38, "duration": 3.33}, {"text": "nous avons dans nos tous nos principes", "start": 2833.089, "duration": 3.571}, {"text": "et les crises ne manquent pas et les", "start": 2834.71, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9mocraties sont fait justement pour", "start": 2836.66, "duration": 4.679}, {"text": "rester des lieux de libert\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 et", "start": 2838.13, "duration": 5.939}, {"text": "de fraternit\u00e9 r\u00e9elle y compris dans les", "start": 2841.339, "duration": 4.441}, {"text": "p\u00e9riodes de crise et surtout par les", "start": 2844.069, "duration": 3.931}, {"text": "p\u00e9riodes de crise et je crois que ce", "start": 2845.78, "duration": 3.569}, {"text": "sera d'autant plus facile de le dire que", "start": 2848.0, "duration": 2.609}, {"text": "ce pass sanitaire a d\u00e9montr\u00e9 son", "start": 2849.349, "duration": 3.571}, {"text": "inutilit\u00e9 y compris pour faire face \u00e0 la", "start": 2850.609, "duration": 3.621}, {"text": "crise", "start": 2852.92, "duration": 3.87}, {"text": "une derni\u00e8re question allez je termine", "start": 2854.23, "duration": 4.23}, {"text": "par la yoram", "start": 2856.79, "duration": 3.809}, {"text": "me demande comment ma formation en", "start": 2858.46, "duration": 3.609}, {"text": "philosophie m'a aid\u00e9 dans mon r\u00f4le de", "start": 2860.599, "duration": 3.421}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 c'est une c'est une tr\u00e8s bonne", "start": 2862.069, "duration": 3.211}, {"text": "question", "start": 2864.02, "duration": 3.66}, {"text": "eh bien je dirais je suis tr\u00e8s heureux", "start": 2865.28, "duration": 3.93}, {"text": "que tous les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ne soit", "start": 2867.68, "duration": 3.6}, {"text": "pas d'abord des professeurs de", "start": 2869.21, "duration": 3.389}, {"text": "philosophie parce que c'est une chance", "start": 2871.28, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00eatre entour\u00e9 aussi par de tr\u00e8s grands", "start": 2872.599, "duration": 4.891}, {"text": "sp\u00e9cialistes de domaines tr\u00e8s vari\u00e9s et", "start": 2874.88, "duration": 3.6}, {"text": "donc vous savez je place trop longtemps", "start": 2877.49, "duration": 2.49}, {"text": "ici \u00e0 apprendre j'ai l'impression d'\u00eatre", "start": 2878.48, "duration": 3.45}, {"text": "devenus \u00e9tudiants que pour \u00eatre niveau", "start": 2879.98, "duration": 4.41}, {"text": "des sujets et notamment \u00e0 ma modeste", "start": 2881.93, "duration": 4.74}, {"text": "t\u00e2ches comme pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 2884.39, "duration": 4.229}, {"text": "fran\u00e7aise pour pouvoir suivre un peu", "start": 2886.67, "duration": 3.179}, {"text": "toutes les questions qui arrivent ici au", "start": 2888.619, "duration": 2.611}, {"text": "parlement europ\u00e9en il faut beaucoup", "start": 2889.849, "duration": 3.361}, {"text": "travailler il faut \u00eatre \u00e0 la hauteur de", "start": 2891.23, "duration": 4.05}, {"text": "l'exigence intellectuelle que \u00e7a", "start": 2893.21, "duration": 4.379}, {"text": "repr\u00e9sentait donc \u00e7a me conduit \u00e0", "start": 2895.28, "duration": 3.78}, {"text": "apprendre beaucoup \u00e0 apprendre beaucoup", "start": 2897.589, "duration": 4.381}, {"text": "de ceux qui m'entourent on a vot\u00e9 rien", "start": 2899.06, "duration": 4.14}, {"text": "que dans cette session pl\u00e9ni\u00e8re sur des", "start": 2901.97, "duration": 2.94}, {"text": "sujets aussi techniques que les", "start": 2903.2, "duration": 4.079}, {"text": "carburants pour l'aviation ou bien", "start": 2904.91, "duration": 4.619}, {"text": "la mani\u00e8re dont nous allons construire", "start": 2907.279, "duration": 4.95}, {"text": "notre relation future avec l'inde ces", "start": 2909.529, "duration": 5.19}, {"text": "sujets l\u00e0 sont sont cruciaux et il", "start": 2912.229, "duration": 4.02}, {"text": "suppose de rentrer dans la technicit\u00e9", "start": 2914.719, "duration": 3.09}, {"text": "des sujets pour pouvoir former une", "start": 2916.249, "duration": 3.0}, {"text": "vision vraiment politique mais qui soit", "start": 2917.809, "duration": 3.39}, {"text": "malgr\u00e9 tout fond\u00e9es sur une vraie", "start": 2919.249, "duration": 4.17}, {"text": "compr\u00e9hension des enjeux donc de ce", "start": 2921.199, "duration": 3.72}, {"text": "point de vue l\u00e0 c'est une grande chance", "start": 2923.419, "duration": 3.03}, {"text": "que donne d\u00e9l\u00e9gation il ya des profils", "start": 2924.919, "duration": 2.94}, {"text": "vari\u00e9s qui est des gens qui ont des", "start": 2926.449, "duration": 4.8}, {"text": "expertises tr\u00e8s tr\u00e8s diff\u00e9rentes et qui", "start": 2927.859, "duration": 5.67}, {"text": "peuvent ainsi contribuer \u00e0 la r\u00e9flexion", "start": 2931.249, "duration": 4.77}, {"text": "commune mais c'est vrai que j'esp\u00e8re que", "start": 2933.529, "duration": 3.81}, {"text": "la philosophie peut contribuer aussi \u00e0", "start": 2936.019, "duration": 3.631}, {"text": "la vie politique \u00e0 sa modeste mesure", "start": 2937.339, "duration": 4.2}, {"text": "vous savez la philosophie c'est au sens", "start": 2939.65, "duration": 3.449}, {"text": "rigoureux du terme \u00e7a n'est rien d'autre", "start": 2941.539, "duration": 3.75}, {"text": "que la recherche de la v\u00e9rit\u00e9 et je", "start": 2943.099, "duration": 3.93}, {"text": "pense que si la politique pouvait \u00eatre", "start": 2945.289, "duration": 4.68}, {"text": "anim\u00e9 aujourd'hui un peu plus par la", "start": 2947.029, "duration": 4.71}, {"text": "recherche de la v\u00e9rit\u00e9 par la recherche", "start": 2949.969, "duration": 4.05}, {"text": "du bien et du juste et bien sans doute", "start": 2951.739, "duration": 4.95}, {"text": "nos pays notre pays s'en porterait mieux", "start": 2954.019, "duration": 5.07}, {"text": "j'esp\u00e8re que la philosophie peut nous y", "start": 2956.689, "duration": 6.691}, {"text": "aider tous pour cela voil\u00e0 merci nicole", "start": 2959.089, "duration": 5.61}, {"text": "qui dit heureusement que vous \u00eates au", "start": 2963.38, "duration": 2.969}, {"text": "parlement europ\u00e9en je suis tr\u00e8s touch\u00e9e", "start": 2964.699, "duration": 3.06}, {"text": "et nicole j'esp\u00e8re encore une fois", "start": 2966.349, "duration": 3.63}, {"text": "pouvoir contribuer un bleu mans \u00e0 ceux \u00e0", "start": 2967.759, "duration": 3.99}, {"text": "ce travail si n\u00e9cessaire pour pouvoir", "start": 2969.979, "duration": 3.661}, {"text": "faire entendre la voix de notre pays", "start": 2971.749, "duration": 4.02}, {"text": "dans cette institution passionnante mais", "start": 2973.64, "duration": 3.719}, {"text": "aussi pour pouvoir faire en sorte que", "start": 2975.769, "duration": 3.33}, {"text": "nous puissions reconstruire une europe", "start": 2977.359, "duration": 4.11}, {"text": "qui soit vraiment au rendez vous des", "start": 2979.099, "duration": 4.17}, {"text": "attentes des citoyens qui ne soit pas l\u00e0", "start": 2981.469, "duration": 3.75}, {"text": "d'abord pour s'\u00e9loigner encore plus de", "start": 2983.269, "duration": 3.3}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 du terrain mais au contraire", "start": 2985.219, "duration": 3.75}, {"text": "pour se re mettre au service de chacun", "start": 2986.569, "duration": 4.23}, {"text": "de nos pays et de chacune de nos", "start": 2988.969, "duration": 2.75}, {"text": "d\u00e9mocraties", "start": 2990.799, "duration": 2.82}, {"text": "voil\u00e0 c'\u00e9tait vraiment une tr\u00e8s grande", "start": 2991.719, "duration": 4.181}, {"text": "joie de partager ce moment des changes", "start": 2993.619, "duration": 3.87}, {"text": "c'est un peu frustrant pour moi je dois", "start": 2995.9, "duration": 3.329}, {"text": "vous l'avouer parce que vous avez", "start": 2997.489, "duration": 4.26}, {"text": "peut-\u00eatre regarder cette vid\u00e9o sur sur", "start": 2999.229, "duration": 4.86}, {"text": "twitter sur facebook sur youtube mais", "start": 3001.749, "duration": 4.141}, {"text": "moi je ne vous voit pas et donc j'esp\u00e8re", "start": 3004.089, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on se verra bient\u00f4t encore une fois \u00e0", "start": 3005.89, "duration": 3.869}, {"text": "l'occasion d'un d\u00e9placement d'une", "start": 3008.529, "duration": 2.64}, {"text": "rencontre bien que vous viendrez nous", "start": 3009.759, "duration": 2.76}, {"text": "voir au parlement europ\u00e9en vous savez", "start": 3011.169, "duration": 3.36}, {"text": "que depuis que la p\u00e9riode du coc vide", "start": 3012.519, "duration": 3.15}, {"text": "est derri\u00e8re nous esp\u00e9rons qu'elle le", "start": 3014.529, "duration": 2.851}, {"text": "soit pour de bon depuis cette p\u00e9riode l\u00e0", "start": 3015.669, "duration": 3.36}, {"text": "nous pouvons de nouveau accueillir des", "start": 3017.38, "duration": 3.27}, {"text": "visiteurs qui viennent tr\u00e8s nombreux", "start": 3019.029, "duration": 2.64}, {"text": "d'ailleurs pendant les sessions", "start": 3020.65, "duration": 3.659}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8res ou bien en temps plus normal", "start": 3021.669, "duration": 4.86}, {"text": "visiter le parlement europ\u00e9en si vous", "start": 3024.309, "duration": 4.11}, {"text": "voulez venir un jour pousser la porte du", "start": 3026.529, "duration": 3.3}, {"text": "parlement \u00e0 bruxelles \u00e0 strasbourg vous", "start": 3028.419, "duration": 2.971}, {"text": "serez les bienvenus et si vous voulez", "start": 3029.829, "duration": 3.87}, {"text": "vous tenir au courant de l'actualit\u00e9 de", "start": 3031.39, "duration": 3.719}, {"text": "ce travail que nous menons ici au", "start": 3033.699, "duration": 3.3}, {"text": "parlement europ\u00e9en n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous", "start": 3035.109, "duration": 3.3}, {"text": "pouvez tr\u00e8s facilement vous inscrire par", "start": 3036.999, "duration": 3.731}, {"text": "exemple \u00e0 la newsletter que nous", "start": 3038.409, "duration": 3.7}, {"text": "diffusons r\u00e9guli\u00e8rement vous pouvez", "start": 3040.73, "duration": 3.72}, {"text": "trouver cette newsletter et le lien pour", "start": 3042.109, "duration": 3.931}, {"text": "vous abonner sur le site fx bellamy", "start": 3044.45, "duration": 3.419}, {"text": "point fr et ce sera une joie de pouvoir", "start": 3046.04, "duration": 4.02}, {"text": "vous tenir inform\u00e9s de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re", "start": 3047.869, "duration": 5.911}, {"text": "de de notre travail vous \u00e9tiez plus de", "start": 3050.06, "duration": 7.59}, {"text": "1500 sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 suivre \u00e0", "start": 3053.78, "duration": 5.64}, {"text": "suivre ce live et vous serez peut-\u00eatre", "start": 3057.65, "duration": 4.11}, {"text": "nombreux \u00e0 le \u00e0 le revoir en replay", "start": 3059.42, "duration": 3.689}, {"text": "puisqu'il fera \u00e9videmment il restera", "start": 3061.76, "duration": 2.33}, {"text": "disponible", "start": 3063.109, "duration": 3.811}, {"text": "voil\u00e0 ce sera une joie de garder le", "start": 3064.09, "duration": 5.26}, {"text": "contact avec vous et si vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 3066.92, "duration": 4.05}, {"text": "heureux de cette exp\u00e9rience n'h\u00e9sitez", "start": 3069.35, "duration": 3.15}, {"text": "pas \u00e0 le dire en commentaire \u00e0 noyer les", "start": 3070.97, "duration": 3.99}, {"text": "petits messages pour nous dire ce qui", "start": 3072.5, "duration": 5.28}, {"text": "vous a plu dans cette conversation pour", "start": 3074.96, "duration": 4.35}, {"text": "que nous puissions si vous en \u00eates", "start": 3077.78, "duration": 4.38}, {"text": "d'accord renouveler l'exp\u00e9rience bient\u00f4t", "start": 3079.31, "duration": 4.68}, {"text": "peut-\u00eatre sera ce un bon moyen de", "start": 3082.16, "duration": 3.78}, {"text": "continuer \u00e0 partager avec vous notre", "start": 3083.99, "duration": 4.11}, {"text": "travail ici au parlement europ\u00e9en en", "start": 3085.94, "duration": 4.5}, {"text": "tous les cas en mon nom et au nom de", "start": 3088.1, "duration": 3.78}, {"text": "toute l'\u00e9quipe qui m'accompagne je", "start": 3090.44, "duration": 2.52}, {"text": "voudrais vous dire encore un immense", "start": 3091.88, "duration": 3.06}, {"text": "merci bien s\u00fbr nous continuons", "start": 3092.96, "duration": 3.99}, {"text": "d'\u00e9changer ensemble sur les r\u00e9seaux", "start": 3094.94, "duration": 3.51}, {"text": "sociaux dans les jours et les semaines", "start": 3096.95, "duration": 2.94}, {"text": "qui viennent qui vont \u00eatre d\u00e9cisifs", "start": 3098.45, "duration": 4.53}, {"text": "aussi pour l'avenir de notre pays et je", "start": 3099.89, "duration": 4.77}, {"text": "serai tr\u00e8s heureux de pouvoir garder le", "start": 3102.98, "duration": 2.43}, {"text": "contact", "start": 3104.66, "duration": 4.16}, {"text": "merci encore \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 3105.41, "duration": 3.41}]}