{"label": "droite", "transcript": [{"text": "vous aviez sonn\u00e9 euh", "start": 0.0, "duration": 4.86}, {"text": "la sonnette d'alarme il y a quelques", "start": 2.6, "duration": 4.719}, {"text": "semaines \u00e0 propos justement d'un d'un", "start": 4.86, "duration": 4.14}, {"text": "amendement en fait au niveau pas d'un", "start": 7.319, "duration": 3.481}, {"text": "amendement mais de d'une campagne", "start": 9.0, "duration": 3.54}, {"text": "europ\u00e9enne faisant la promotion du voile", "start": 10.8, "duration": 4.2}, {"text": "et aujourd'hui vous dites qu'il y a un", "start": 12.54, "duration": 3.839}, {"text": "nouveau clip par le Conseil \u00e9conomique", "start": 15.0, "duration": 4.26}, {"text": "et social europ\u00e9en qui une nouvelle fois", "start": 16.379, "duration": 5.221}, {"text": "met une femme portant un hijab c'est \u00e7a", "start": 19.26, "duration": 5.88}, {"text": "alors non pas une mais 5 oui moi j'ai", "start": 21.6, "duration": 5.999}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9couvrir cette vid\u00e9o mais au fond", "start": 25.14, "duration": 3.299}, {"text": "on voit que c'est toutes nos", "start": 27.599, "duration": 2.641}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes qui sont", "start": 28.439, "duration": 3.381}, {"text": "finalement", "start": 30.24, "duration": 4.74}, {"text": "manifestement dans dans dans une forme", "start": 31.82, "duration": 4.78}, {"text": "de d\u00e9rive qui est le sympt\u00f4me de", "start": 34.98, "duration": 4.2}, {"text": "l'influence il y a d'autres femmes aussi", "start": 36.6, "duration": 5.1}, {"text": "non \u00e7a pose un probl\u00e8me selon vous \u00e7a", "start": 39.18, "duration": 3.42}, {"text": "pose un probl\u00e8me majeur parce que", "start": 41.7, "duration": 3.24}, {"text": "d'abord la mise en valeur du hijab elle", "start": 42.6, "duration": 4.139}, {"text": "se fait de mani\u00e8re unilat\u00e9rale il y a", "start": 44.94, "duration": 3.599}, {"text": "pas un seul signe confessionnel ni", "start": 46.739, "duration": 3.601}, {"text": "chr\u00e9tien ni juif qui apparaissent et", "start": 48.539, "duration": 3.901}, {"text": "donc on voit bien au fond que ces clips", "start": 50.34, "duration": 3.78}, {"text": "qui ont pour but en l'occurrence de", "start": 52.44, "duration": 3.42}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brer l'ann\u00e9e europ\u00e9enne de la", "start": 54.12, "duration": 3.24}, {"text": "jeunesse un projet tout \u00e0 fait neutre", "start": 55.86, "duration": 3.66}, {"text": "sont marqu\u00e9s par un biais politique par", "start": 57.36, "duration": 4.199}, {"text": "un biais biologique qui se v\u00e9rifie dans", "start": 59.52, "duration": 4.199}, {"text": "d'autres images je n'ai pas \u00e9crit \u00e0 la", "start": 61.559, "duration": 3.661}, {"text": "pr\u00e9sidente du Conseil \u00e9conomique et", "start": 63.719, "duration": 2.58}, {"text": "social europ\u00e9en seulement pour lui", "start": 65.22, "duration": 2.399}, {"text": "parler de cela mais sur le fait que dans", "start": 66.299, "duration": 2.64}, {"text": "les m\u00eames clips on voit appara\u00eetre par", "start": 67.619, "duration": 2.881}, {"text": "exemple au motif de remercier la", "start": 68.939, "duration": 3.301}, {"text": "jeunesse pour son engagement des images", "start": 70.5, "duration": 4.02}, {"text": "d'extinction r\u00e9bellion des images", "start": 72.24, "duration": 4.76}, {"text": "d'activistes intersectionnel", "start": 74.52, "duration": 5.279}, {"text": "toutes ces images finalement vont dans", "start": 77.0, "duration": 4.9}, {"text": "un seul et m\u00eame sens il n'y a aucun", "start": 79.799, "duration": 5.101}, {"text": "pluralisme et au fond on met toujours en", "start": 81.9, "duration": 6.18}, {"text": "valeur des mani\u00e8res de s'engager qui me", "start": 84.9, "duration": 5.88}, {"text": "paraissent \u00eatre contraire m\u00eame aux", "start": 88.08, "duration": 5.16}, {"text": "principes que l'Europe devrait toujours", "start": 90.78, "duration": 4.199}, {"text": "s'attacher \u00e0 d\u00e9fendre je pense \u00e0", "start": 93.24, "duration": 3.239}, {"text": "extinction r\u00e9bellion moi j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 94.979, "duration": 3.841}, {"text": "stup\u00e9fait de voir que la Conseil", "start": 96.479, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9conomique et social europ\u00e9en commence", "start": 98.82, "duration": 3.479}, {"text": "cette vid\u00e9o en disant nous remercions la", "start": 100.259, "duration": 3.661}, {"text": "jeunesse pour avec cette manifestation", "start": 102.299, "duration": 3.481}, {"text": "d'extinction r\u00e9bellion \u00e0 Paris devant la", "start": 103.92, "duration": 3.48}, {"text": "Tour Eiffel mais extinction rebellion", "start": 105.78, "duration": 3.54}, {"text": "c'est un mouvement d'activiste qui pr\u00f4ne", "start": 107.4, "duration": 4.499}, {"text": "la d\u00e9sob\u00e9issance qui pr\u00f4ne le fait de", "start": 109.32, "duration": 4.92}, {"text": "violer les lois en vigueur qui pr\u00f4nent", "start": 111.899, "duration": 4.741}, {"text": "l'occupation ill\u00e9gale de bien public ou", "start": 114.24, "duration": 4.019}, {"text": "priv\u00e9 et donc on voit bien que", "start": 116.64, "duration": 4.56}, {"text": "finalement nos institutions public se", "start": 118.259, "duration": 5.461}, {"text": "font les vecteurs d'une id\u00e9ologie qui", "start": 121.2, "duration": 5.16}, {"text": "veut d\u00e9truire la cr\u00e9dibilit\u00e9 de nos", "start": 123.72, "duration": 4.56}, {"text": "propres institutions de nos processus", "start": 126.36, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9mocratiques la l\u00e9gitimit\u00e9 des", "start": 128.28, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9lections par exemple il me semble que", "start": 130.02, "duration": 5.46}, {"text": "de telles mouvements activistes et", "start": 131.879, "duration": 5.36}, {"text": "endroits plut\u00f4t \u00e0 une huile", "start": 135.48, "duration": 3.839}, {"text": "il peut y avoir quelle suite il peut y", "start": 137.239, "duration": 4.061}, {"text": "avoir justement vous avez \u00e9crit au", "start": 139.319, "duration": 3.541}, {"text": "Conseil \u00e9conomique et social europ\u00e9en", "start": 141.3, "duration": 4.019}, {"text": "moi je m\u00e8nerai un combat inlassable pour", "start": 142.86, "duration": 4.32}, {"text": "faire en sorte que nos institutions", "start": 145.319, "duration": 4.201}, {"text": "respectent l'\u00c9tat de droit elle parle en", "start": 147.18, "duration": 3.779}, {"text": "notre nom elle travaille avec notre", "start": 149.52, "duration": 3.42}, {"text": "argent avec les financements que leur", "start": 150.959, "duration": 3.661}, {"text": "conflit tous les contribuables europ\u00e9ens", "start": 152.94, "duration": 3.84}, {"text": "il n'y a aucune raison que ces", "start": 154.62, "duration": 3.78}, {"text": "institutions se fassent ensuite les", "start": 156.78, "duration": 4.44}, {"text": "vecteurs d'un agenda id\u00e9ologique qui ne", "start": 158.4, "duration": 4.08}, {"text": "repr\u00e9sentent pas tous les citoyens", "start": 161.22, "duration": 2.879}, {"text": "europ\u00e9ens moi je suis un citoyen", "start": 162.48, "duration": 3.66}, {"text": "fran\u00e7ais avec mes imp\u00f4ts je contribue \u00e0", "start": 164.099, "duration": 4.201}, {"text": "financer notamment cette institution je", "start": 166.14, "duration": 4.379}, {"text": "ne veux pas qu'elle finance avec les", "start": 168.3, "duration": 4.799}, {"text": "moyens que je lui confie une forme de", "start": 170.519, "duration": 4.321}, {"text": "propagande dans laquelle je ne me", "start": 173.099, "duration": 3.601}, {"text": "reconnais pas du tout et donc je crois", "start": 174.84, "duration": 3.3}, {"text": "que si on parle d'\u00c9tat de droit on en", "start": 176.7, "duration": 2.94}, {"text": "parle beaucoup au Parlement europ\u00e9en si", "start": 178.14, "duration": 3.12}, {"text": "on le respect de la d\u00e9mocratie et on a", "start": 179.64, "duration": 3.3}, {"text": "raison d'en parler on doit obliger", "start": 181.26, "duration": 3.479}, {"text": "d'abord nous institutions \u00e0 une", "start": 182.94, "duration": 4.86}, {"text": "neutralit\u00e9 objective irr\u00e9prochable en", "start": 184.739, "duration": 5.78}, {"text": "mati\u00e8re d'id\u00e9ologie", "start": 187.8, "duration": 2.719}]}