{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bon juste je voudrais revenir sur ce qui", "start": 0.08, "duration": 2.88}, {"text": "s'est pass\u00e9 sur cette sc\u00e8ne il y a", "start": 1.56, "duration": 3.48}, {"text": "quelques minutes \u00e0 peine il y a une", "start": 2.96, "duration": 3.839}, {"text": "grande diff\u00e9rence avec la liste de", "start": 5.04, "duration": 3.36}, {"text": "renaissance c'est que chez nous c'est", "start": 6.799, "duration": 4.72}, {"text": "les candidats qui font campagne Val\u00e9rie", "start": 8.4, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tait sur cette \u00e9tait \u00e0 votre place il a", "start": 11.519, "duration": 3.441}, {"text": "quelques minutes d'accord enfin on a vu", "start": 13.12, "duration": 3.96}, {"text": "quand m\u00eame le nouveau Joker j'appelle un", "start": 14.96, "duration": 3.44}, {"text": "ami qui semble \u00eatre de plus en plus", "start": 17.08, "duration": 3.52}, {"text": "utilis\u00e9 par la candidate de la majorit\u00e9", "start": 18.4, "duration": 3.44}, {"text": "je suis pas s\u00fbr d'ailleurs que ce soit", "start": 20.6, "duration": 2.96}, {"text": "que des amis parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 moi je", "start": 21.84, "duration": 3.599}, {"text": "vais vous dire je suis pein\u00e9 qu'il y a", "start": 23.56, "duration": 3.52}, {"text": "des gens qui manifestement autour d'elle", "start": 25.439, "duration": 3.641}, {"text": "ont l'impression qu'ils font mieux", "start": 27.08, "duration": 3.8}, {"text": "campagne qu'elle moi j'ai du respect", "start": 29.08, "duration": 3.56}, {"text": "pour Val\u00e9rie AER et je pense que quand", "start": 30.88, "duration": 3.12}, {"text": "on a une candidate et qu'elle est t\u00eate", "start": 32.64, "duration": 2.96}, {"text": "de liste la moindre des choses c'est de", "start": 34.0, "duration": 3.16}, {"text": "laisser la candidate faire campagne et", "start": 35.6, "duration": 2.68}, {"text": "j'aimerais bien comprendre comment \u00e7a se", "start": 37.16, "duration": 2.399}, {"text": "passe concr\u00e8tement vous avez le Premier", "start": 38.28, "duration": 2.24}, {"text": "ministre qui est dans le couloir qui dit", "start": 39.559, "duration": 2.0}, {"text": "j'ai envie de passer \u00e0 la radio sur le", "start": 40.52, "duration": 2.48}, {"text": "service public allez h j'arrive alors il", "start": 41.559, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9tait invit\u00e9 du 830 France Info de 8h30", "start": 43.0, "duration": 4.28}, {"text": "du coup il peut s'inviter dans toutes", "start": 46.28, "duration": 2.119}, {"text": "les \u00e9missions de la Maison de la radio", "start": 47.28, "duration": 2.68}, {"text": "en temps r\u00e9el comme il veut demain l\u00e0 il", "start": 48.399, "duration": 3.16}, {"text": "pousse le le il pousse la porte de", "start": 49.96, "duration": 3.48}, {"text": "France interre il va derri\u00e8re le micro", "start": 51.559, "duration": 3.0}, {"text": "comme le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je", "start": 53.44, "duration": 2.799}, {"text": "dis dit voil\u00e0 j'ai envie de parler je", "start": 54.559, "duration": 2.881}, {"text": "dis 24 heures avant la fin de la", "start": 56.239, "duration": 2.361}, {"text": "campagne officielle je prends tous les", "start": 57.44, "duration": 3.599}, {"text": "JT toutes les cha\u00eenes d' il la soutient", "start": 58.6, "duration": 3.599}, {"text": "pas de cette mani\u00e8re vous trouvez c'est", "start": 61.039, "duration": 2.401}, {"text": "pas une mani\u00e8re de la soutenir ben moi", "start": 62.199, "duration": 2.32}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 mais je trouve qu'il y a", "start": 63.44, "duration": 2.76}, {"text": "une forme de m\u00e9pris l\u00e0-dedans comme si", "start": 64.519, "duration": 3.041}, {"text": "Val\u00e9rie yet \u00e9tait pas capable de faire", "start": 66.2, "duration": 2.959}, {"text": "campagne et qu'il fallait en permanence", "start": 67.56, "duration": 3.08}, {"text": "que ce soit le Premier ministre le", "start": 69.159, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pardon mais", "start": 70.64, "duration": 2.88}, {"text": "enfin je suis d\u00e9sol\u00e9 il y a un c\u00f4t\u00e9 un", "start": 72.159, "duration": 3.561}, {"text": "peu matcho aussi non dans cette affaire", "start": 73.52, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9b en disant attends \u00e9coute-moi bien", "start": 75.72, "duration": 3.24}, {"text": "Val\u00e9rie je vais \u00eatre plus efficace que", "start": 77.4, "duration": 2.679}, {"text": "toi je vais vous expliquer comment \u00e7a se", "start": 78.96, "duration": 2.64}, {"text": "passe une \u00e9lection europ\u00e9enne bonjour \u00e0", "start": 80.079, "duration": 2.921}, {"text": "tous non mais franchement honn\u00eatement \u00e7a", "start": 81.6, "duration": 3.44}, {"text": "s'arr\u00eate quand ce spectacle qu'on soit", "start": 83.0, "duration": 4.159}, {"text": "bien clair juste s'ar\u00eate", "start": 85.04, "duration": 4.16}, {"text": "Fran poser la question de\u00e8 coup de", "start": 87.159, "duration": 3.481}, {"text": "gueule parler d'une r\u00e9forme de", "start": 89.2, "duration": 4.279}, {"text": "l'audiovisuel public il faut pas il faut", "start": 90.64, "duration": 4.479}, {"text": "pas applaudir normalement nous sommes", "start": 93.479, "duration": 3.441}, {"text": "dans un \u00e9v\u00e9nement politique il faut", "start": 95.119, "duration": 3.161}, {"text": "respecter les r\u00e8gles n'applaudissez pas", "start": 96.92, "duration": 3.04}, {"text": "mais non la v\u00e9rit\u00e9 c'est que quand m\u00eame", "start": 98.28, "duration": 3.159}, {"text": "il y a un sujet moi je veux parler aussi", "start": 99.96, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 tous les journalistes de ce pays", "start": 101.439, "duration": 3.521}, {"text": "est-ce que c'est normal qu'en pleine", "start": 103.439, "duration": 3.401}, {"text": "campagne on est une telle confusion des", "start": 104.96, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00f4les que l'ex\u00e9cutif passe son temps \u00e0", "start": 106.84, "duration": 4.239}, {"text": "saturer l'espace m\u00e9diatique on lui a", "start": 109.04, "duration": 3.399}, {"text": "pos\u00e9 la question hein sur la sc\u00e8ne he on", "start": 111.079, "duration": 3.0}, {"text": "lui a pos\u00e9 la question sur la sc\u00e8ne de", "start": 112.439, "duration": 2.801}, {"text": "l'auditorium quand j'ai remarqu\u00e9", "start": 114.079, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs avec courage et il a fallu un", "start": 115.24, "duration": 3.32}, {"text": "peu d'insistance pour que courage hein", "start": 117.079, "duration": 3.281}, {"text": "c'est c'est c'est comme vous dit notre", "start": 118.56, "duration": 3.199}, {"text": "fonction POS question vous Luiz vous lui", "start": 120.36, "duration": 2.399}, {"text": "avez demand\u00e9 de respecter le temps de", "start": 121.759, "duration": 2.441}, {"text": "parole de sa candidate et c'\u00e9tait bien", "start": 122.759, "duration": 3.761}, {"text": "que vous lui disiez mais moi j'aimerais", "start": 124.2, "duration": 3.32}, {"text": "bien comprendre comment \u00e7a se passe \u00e0 la", "start": 126.52, "duration": 2.359}, {"text": "porte l\u00e0 ENF je veux dire mais vous \u00eates", "start": 127.52, "duration": 2.48}, {"text": "en train de prendre du temps de parole", "start": 128.879, "duration": 2.881}, {"text": "sur votre interven c'est tr\u00e8s important", "start": 130.0, "duration": 3.239}, {"text": "mais c'est tr\u00e8s important c'est tr\u00e8s", "start": 131.76, "duration": 2.64}, {"text": "important mais que le chef de la", "start": 133.239, "duration": 2.72}, {"text": "majorit\u00e9 le Premier ministre parle des", "start": 134.4, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes est-ce que c'est", "start": 135.959, "duration": 4.36}, {"text": "vraiment incoh\u00e9rent Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 137.64, "duration": 4.12}, {"text": "il prend sur le temps de parole de sa", "start": 140.319, "duration": 3.92}, {"text": "candidate c'est son choix dont acte qui", "start": 141.76, "duration": 3.68}, {"text": "en parle \u00e0 la place de sa candidate", "start": 144.239, "duration": 2.921}, {"text": "c'est un sujet et deuxi\u00e8mement que le", "start": 145.44, "duration": 3.6}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9cide", "start": 147.16, "duration": 4.48}, {"text": "d'intervenir jeudi \u00e0 24h de la fin de la", "start": 149.04, "duration": 3.76}, {"text": "campagne officielle je vais vous dire", "start": 151.64, "duration": 2.44}, {"text": "une chose tr\u00e8s simple dans un contexte", "start": 152.8, "duration": 2.519}, {"text": "particulier dites-le quand m\u00eame", "start": 154.08, "duration": 3.2}, {"text": "fran\u00e7oisav Fran\u00e7ois Xavier", "start": 155.319, "duration": 3.721}, {"text": "bampagne \u00e9lector ce sont les", "start": 157.28, "duration": 3.72}, {"text": "comm\u00e9morations du d\u00e9barquement hein mais", "start": 159.04, "duration": 3.8}, {"text": "quelle est l'urgence d'actualit\u00e9", "start": 161.0, "duration": 3.08}, {"text": "internationale qui exige que le", "start": 162.84, "duration": 3.479}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mobilise tous", "start": 164.08, "duration": 5.079}, {"text": "les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s \u00e0 la veille de la", "start": 166.319, "duration": 4.441}, {"text": "fin de la campagne officielle il y a pas", "start": 169.159, "duration": 2.72}, {"text": "je veux le dire \u00e0 tous ceux qui nous", "start": 170.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9coutent il y a pas un seul pays", "start": 171.879, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9ens o\u00f9 \u00e7a se passe comme \u00e7a pas un", "start": 174.36, "duration": 4.84}, {"text": "seul en Italie le r\u00e9gulateur italien a", "start": 176.239, "duration": 6.121}, {"text": "interdit dit un d\u00e9bat un d\u00e9bat entre", "start": 179.2, "duration": 5.08}, {"text": "Georgia melloni et la chef de", "start": 182.36, "duration": 3.879}, {"text": "l'opposition socialiste au motif que", "start": 184.28, "duration": 3.679}, {"text": "dans une \u00e9lection europ\u00e9enne il y a une", "start": 186.239, "duration": 2.801}, {"text": "pluralit\u00e9 de liste et il y a une", "start": 187.959, "duration": 2.401}, {"text": "pluralit\u00e9 de candidat M\u00e9loni est", "start": 189.04, "duration": 3.279}, {"text": "candidate et en plus les candidates vous", "start": 190.36, "duration": 4.239}, {"text": "en appz \u00e0 conna pas", "start": 192.319, "duration": 4.28}, {"text": "gabrij est au boutisonnement vous en", "start": 194.599, "duration": 3.961}, {"text": "appelez \u00e0 l'arcom bien s\u00fbr nous on a", "start": 196.599, "duration": 4.0}, {"text": "saisi l'arcom mais encore une fois je le", "start": 198.56, "duration": 3.08}, {"text": "redis c'est pas seulement la question de", "start": 200.599, "duration": 2.601}, {"text": "l'arcom c'est aussi la question de tous", "start": 201.64, "duration": 3.44}, {"text": "les journalistes qui aujourd'hui de tous", "start": 203.2, "duration": 3.399}, {"text": "les citoyens de ce pays qui doivent se", "start": 205.08, "duration": 3.96}, {"text": "sentir concern\u00e9s par le fait que encore", "start": 206.599, "duration": 3.72}, {"text": "une fois on est \u00e0 la veille d'une", "start": 209.04, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9forme de l'audiovisuel publique et on", "start": 210.319, "duration": 2.681}, {"text": "a un gouvernement qui se comporte comme", "start": 211.799, "duration": 2.601}, {"text": "si on \u00e9tait au temps de l' RTF on peut", "start": 213.0, "duration": 3.36}, {"text": "pousser la por par votre programme dans", "start": 214.4, "duration": 4.44}, {"text": "un instant", "start": 216.36, "duration": 2.48}]}