{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous ! Tr\u00e8s heureux de vous\u00a0\nretrouver ici depuis Bruxelles. Aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.09}, {"text": "je voudrais vous parler d'un sujet qui occupe\u00a0\n\u00e9norm\u00e9ment l'actualit\u00e9. Nous avons vot\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 3.09, "duration": 3.54}, {"text": "il y a quelques jours, en commission de la p\u00eache,\u00a0\nun rapport de notre coll\u00e8gue Peter van Dalen,\u00a0\u00a0", "start": 6.63, "duration": 4.14}, {"text": "qui fait partie du m\u00eame groupe que moi, sur\u00a0\nla question de l'\u00e9olien en mer. Ce rapport\u00a0\u00a0", "start": 10.77, "duration": 4.59}, {"text": "dit clairement que le d\u00e9veloppement de l'\u00e9olien\u00a0\nen mer, tel qu'il est envisag\u00e9, pose un probl\u00e8me\u00a0\u00a0", "start": 15.36, "duration": 4.89}, {"text": "majeur pour la protection de la biodiversit\u00e9. Il\u00a0\ny a quelques jours, vous le savez peut-\u00eatre aussi,\u00a0\u00a0", "start": 20.25, "duration": 5.28}, {"text": "des manifestations ont eu lieu, par exemple\u00a0\n\u00e0 Saint-Brieuc, contre l'implantation d'un\u00a0\u00a0", "start": 25.53, "duration": 4.41}, {"text": "gigantesque parc \u00e9olien - qui va co\u00fbter d'ailleurs\u00a0\nplus de 4 milliards d'euros \u00e0 l'\u00c9tat. Les\u00a0\u00a0", "start": 29.94, "duration": 4.89}, {"text": "habitants de Saint-Brieuc, les p\u00eacheurs, tous ceux\u00a0\nqui se sont mobilis\u00e9s ne sont pas seuls, puisqu'il\u00a0\u00a0", "start": 34.83, "duration": 5.07}, {"text": "y a des projets de parcs \u00e9oliens en mer un peu\u00a0\npartout en France aujourd'hui : \u00e0 Saint-Nazaire,\u00a0\u00a0", "start": 39.9, "duration": 4.17}, {"text": "F\u00e9camp, au Tr\u00e9port, \u00e0 Courseulles-sur-Mer, entre\u00a0\nl'\u00eele d'Yeu et l'\u00eele de Noirmoutier, \u00e0 Dunkerque,\u00a0\u00a0", "start": 44.07, "duration": 5.04}, {"text": "dans le Cotentin, sur l'estuaire de la Gironde,\u00a0\ndans un lieu pourtant magnifique d'ailleurs,\u00a0\u00a0", "start": 49.11, "duration": 5.13}, {"text": "avec ce phare de Cordouan qui va \u00eatre\u00a0\nbient\u00f4t entour\u00e9 de m\u00e2ts gigantesques.\u00a0\u00a0", "start": 54.24, "duration": 4.47}, {"text": "Au lendemain des derni\u00e8res annonces qu'a fait le\u00a0\nGouvernement, et Barbara Pompili en particulier,\u00a0\u00a0", "start": 58.71, "duration": 4.68}, {"text": "la ministre de l'Environnement, qui veut acc\u00e9l\u00e9rer\u00a0\nle d\u00e9veloppement de l'\u00e9olien \u00e0 terre et en mer,\u00a0\u00a0", "start": 63.39, "duration": 4.8}, {"text": "au lendemain aussi de tribunes d'alerte comme\u00a0\ncelle de St\u00e9phane Bern, que nous avons \u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 68.19, "duration": 4.74}, {"text": "nombreux \u00e0 lire, et qui rejoint nos inqui\u00e9tudes,\u00a0\nje crois qu'il est fondamental qu'une prise de\u00a0\u00a0", "start": 72.93, "duration": 6.12}, {"text": "conscience puisse enfin s'op\u00e9rer. Parce que\u00a0\ntout ce projet de transition vers l'\u00e9olien est\u00a0\u00a0", "start": 79.05, "duration": 7.23}, {"text": "parfaitement absurde... Bien s\u00fbr que nous devons\u00a0\nd\u00e9carboner notre \u00e9nergie, c'est fondamental ! Mais\u00a0\u00a0", "start": 86.28, "duration": 5.88}, {"text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 en France, avec l'\u00e9nergie\u00a0\nnucl\u00e9aire - je vous en ai beaucoup parl\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 92.16, "duration": 3.75}, {"text": "mais aussi avec l'\u00e9nergie hydraulique, nous avons\u00a0\nen France l'un des mix les plus d\u00e9carbon\u00e9s en\u00a0\u00a0", "start": 95.91, "duration": 5.67}, {"text": "Europe, l'un des mix \u00e9nerg\u00e9tiques qui \u00e9met\u00a0\nle moins de carbone. Et donc si on remplace\u00a0\u00a0", "start": 101.58, "duration": 5.49}, {"text": "cette \u00e9nergie d\u00e9j\u00e0 d\u00e9carbon\u00e9e par une autre\u00a0\n\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e, on n'aura rien gagn\u00e9 sur le\u00a0\u00a0", "start": 107.07, "duration": 7.08}, {"text": "sujet du climat. Le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, que vous\u00a0\nconnaissez aussi, c'est que les \u00e9oliennes sont\u00a0\u00a0", "start": 114.15, "duration": 4.11}, {"text": "intermittentes : elles produisent une \u00e9nergie qui\u00a0\nn'est pas distribu\u00e9e en continu. Tout d\u00e9pend du\u00a0\u00a0", "start": 118.26, "duration": 4.77}, {"text": "vent et des conditions climatiques. Il faut donc\u00a0\nque, quand il n'y a pas de vent, une autre \u00e9nergie\u00a0\u00a0", "start": 123.03, "duration": 4.26}, {"text": "prennent le relai pour garantir la stabilit\u00e9 de\u00a0\nl'\u00e9quilibre \u00e9nerg\u00e9tique d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale.\u00a0\u00a0", "start": 127.29, "duration": 4.47}, {"text": "Et g\u00e9n\u00e9ralement, cette \u00e9nergie alternative\u00a0\nc'est le gaz. En Allemagne, on a m\u00eame utilis\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 131.76, "duration": 5.43}, {"text": "le charbon pour pouvoir pallier l'intermittence\u00a0\nde l'\u00e9olien. Et donc installer des \u00e9oliennes,\u00a0\u00a0", "start": 137.19, "duration": 5.37}, {"text": "en France en particulier, c'est mauvais pour le\u00a0\nclimat, puisqu'on \u00e9met plus de carbone apr\u00e8s les\u00a0\u00a0", "start": 142.56, "duration": 7.2}, {"text": "\u00e9oliennes qu'avant. Qu'on remplace le charbon\u00a0\npar de l'\u00e9olien, pourquoi pas ? Mais en France,\u00a0\u00a0", "start": 149.76, "duration": 3.96}, {"text": "remplacer de l'hydraulique ou du nucl\u00e9aire par de\u00a0\nl'\u00e9olien, c'est totalement absurde, parce que \u00e7a\u00a0\u00a0", "start": 153.72, "duration": 5.61}, {"text": "suppose d'\u00e9mettre plus de carbone. Et enfin, c'est\u00a0\n\u00e9videmment tr\u00e8s mauvais pour la biodiversit\u00e9.\u00a0\u00a0", "start": 159.33, "duration": 5.31}, {"text": "C'est ce que nous avons dit dans ce rapport\u00a0\navec notre coll\u00e8gue van Dalen sur la question\u00a0\u00a0", "start": 164.64, "duration": 5.07}, {"text": "de l'\u00e9olien en mer en particulier : le r\u00e9sultat\u00a0\nest d\u00e9sastreux. L'installation des \u00e9oliennes au\u00a0\u00a0", "start": 169.71, "duration": 6.06}, {"text": "fond de la mer produit des vibrations, produit du\u00a0\nbruit, qui \u00e9carte les poissons, qui les \u00e9loigne,\u00a0\u00a0", "start": 175.77, "duration": 8.1}, {"text": "qui les perturbe. L'installation des m\u00e2ts\u00a0\n\u00e0 l'int\u00e9rieur de l'eau d\u00e9veloppe des champs\u00a0\u00a0", "start": 183.87, "duration": 5.22}, {"text": "magn\u00e9tiques qui transforment en profondeur\u00a0\nle rapport des poissons \u00e0 leur environnement,\u00a0\u00a0", "start": 189.09, "duration": 4.71}, {"text": "et qui les emp\u00eachent de s'orienter et qui donc les\u00a0\nemp\u00eachent de se reproduire, et qui donc d\u00e9truit\u00a0\u00a0", "start": 193.8, "duration": 5.16}, {"text": "la capacit\u00e9 de ces esp\u00e8ces \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e. Et on\u00a0\nvoit tr\u00e8s bien au fond que, avec un peu de recul,\u00a0\u00a0", "start": 198.96, "duration": 6.57}, {"text": "l'implantation des \u00e9oliennes, l\u00e0 o\u00f9\u00a0\nelles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9es en mer, a,\u00a0\u00a0", "start": 206.16, "duration": 3.51}, {"text": "en m\u00e9langeant les fonds marins, en transformant le\u00a0\ncomportement des esp\u00e8ces, a vid\u00e9, litt\u00e9ralement,\u00a0\u00a0", "start": 209.67, "duration": 5.22}, {"text": "la mer des poissons. On voit parfaitement que\u00a0\nles effets, \u00e0 l'inverse, positifs, qui sont\u00a0\u00a0", "start": 214.89, "duration": 6.54}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9s par les d\u00e9fenseurs de l'\u00e9olien, comme\u00a0\nle fameux effet r\u00e9cif - le fait que des moules\u00a0\u00a0", "start": 221.43, "duration": 3.87}, {"text": "viennent basiquement se greffer sur les m\u00e2ts\u00a0\nd'\u00e9oliennes, tout ceci dispara\u00eet tr\u00e8s vite lorsque\u00a0\u00a0", "start": 225.3, "duration": 5.43}, {"text": "lorsque pr\u00e9cis\u00e9ment les \u00e9oliennes ne sont plus en\u00a0\nusage. Or ceci se produit assez vite : au bout de\u00a0\u00a0", "start": 230.73, "duration": 6.39}, {"text": "quelques d\u00e9cennies, il faut les supprimer, et \u00e0 ce\u00a0\nmoment l\u00e0, on d\u00e9truit ces r\u00e9cifs artificiels. On a\u00a0\u00a0", "start": 237.12, "duration": 4.89}, {"text": "donc perdu les poissons, et on a d\u00e9truit le seul\u00a0\neffets b\u00e9n\u00e9fiques qu'on avait pu observer. Donc\u00a0\u00a0", "start": 242.01, "duration": 4.8}, {"text": "il y a une situation aberrante dans laquelle on\u00a0\noblige les p\u00eacheurs \u00e0 faire des efforts de plus\u00a0\u00a0", "start": 246.81, "duration": 5.01}, {"text": "en plus importants pour prot\u00e9ger les esp\u00e8ces, et\u00a0\npour mettre en \u0153uvre une p\u00eache qui soit durable,\u00a0\u00a0", "start": 251.82, "duration": 4.77}, {"text": "qui garantisse \u00e0 long terme la biodiversit\u00e9 en\u00a0\nmer, et ensuite on installe ces \u00e9oliennes qui, non\u00a0\u00a0", "start": 256.59, "duration": 6.0}, {"text": "seulement emp\u00eachent les p\u00eacheurs de travailler,\u00a0\nbien s\u00fbr, qui leur retirent leurs zones de p\u00eache\u00a0\u00a0", "start": 262.59, "duration": 4.92}, {"text": "et leur travail, leur artisanat, mais en plus\u00a0\nqui d\u00e9truit ce travail patient effectu\u00e9 pour la\u00a0\u00a0", "start": 267.51, "duration": 8.7}, {"text": "protection de la biodiversit\u00e9, auquel nous \u00e9tions\u00a0\nparvenus ensemble. Et le dernier \u00e9l\u00e9ment, c'est\u00a0\u00a0", "start": 276.21, "duration": 4.98}, {"text": "que bien s\u00fbr cette transition est extr\u00eamement\u00a0\nco\u00fbteuse. L'Allemagne, qui a fait sa transition,\u00a0\u00a0", "start": 281.19, "duration": 5.97}, {"text": "sa transition \u00e9nerg\u00e9tique, l'Allemagne apr\u00e8s avoir\u00a0\naccompli la sortie du nucl\u00e9aire, paye aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 288.45, "duration": 5.28}, {"text": "son \u00e9lectricit\u00e9 presque deux fois plus cher que\u00a0\nla France. C'est \u00e9videmment un aspect d\u00e9cisif pour\u00a0\u00a0", "start": 293.73, "duration": 5.4}, {"text": "les m\u00e9nages. Imaginez que demain vous deviez payer\u00a0\ndeux fois plus cher votre \u00e9lectricit\u00e9 : ce serait\u00a0\u00a0", "start": 299.13, "duration": 3.66}, {"text": "un probl\u00e8me social majeur. Mais c'est aussi un\u00a0\nprobl\u00e8me \u00e9conomique, parce que pour l'industrie,\u00a0\u00a0", "start": 302.79, "duration": 4.95}, {"text": "la disponibilit\u00e9 de l'\u00e9nergie, je vous l'ai d\u00e9j\u00e0\u00a0\ndit, est un param\u00e8tre absolument fondamental, et\u00a0\u00a0", "start": 307.74, "duration": 5.04}, {"text": "son co\u00fbt p\u00e8se tr\u00e8s fortement sur la comp\u00e9titivit\u00e9.\u00a0\nAujourd'hui, notre disponibilit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique,\u00a0\u00a0", "start": 312.78, "duration": 6.21}, {"text": "et le co\u00fbt auquel nous payons l'\u00e9lectricit\u00e9,\u00a0\nest l'un des derniers atouts qui restent \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 318.99, "duration": 4.38}, {"text": "l'industrie fran\u00e7aise. Si nous laissons se\u00a0\nfaire cette transition absurde vers l'\u00e9olien,\u00a0\u00a0", "start": 323.37, "duration": 5.37}, {"text": "et bien nous allons demain en payer \u00e9videmment\u00a0\nle prix dans des domaines tr\u00e8s diff\u00e9rents. Je\u00a0\u00a0", "start": 328.74, "duration": 5.13}, {"text": "termine en vous disant que tout ceci est d'autant\u00a0\nplus absurde dans un contexte o\u00f9 par d\u00e9finition\u00a0\u00a0", "start": 333.87, "duration": 3.6}, {"text": "nous allons devoir augmenter fortement notre\u00a0\nproduction d'\u00e9lectricit\u00e9. Dans le moment dans\u00a0\u00a0", "start": 337.47, "duration": 4.5}, {"text": "lequel nous sommes, nous sommes \u00e0 un moment d'une\u00a0\nparticuli\u00e8re gravit\u00e9 pour les d\u00e9cisions que nous\u00a0\u00a0", "start": 341.97, "duration": 3.93}, {"text": "devons prendre. Il est fondamental, parce que nous\u00a0\nvoyons se multiplier les usages de l'\u00e9lectricit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 345.9, "duration": 6.21}, {"text": "\u00e0 partir des mobilit\u00e9s par exemple, nous\u00a0\nvoyons tr\u00e8s bien que demain - on est en\u00a0\u00a0", "start": 352.11, "duration": 3.66}, {"text": "train de discuter ici au Parlement europ\u00e9en de\u00a0\nla fin des moteurs thermiques, demain nous allons\u00a0\u00a0", "start": 355.77, "duration": 3.9}, {"text": "mobiliser beaucoup plus d'\u00e9lectricit\u00e9 dans notre\u00a0\ndans notre vie quotidienne. Dans ce moment l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 359.67, "duration": 4.41}, {"text": "il est fondamental que nous puissions travailler\u00a0\n\u00e0 renouveler en profondeur notre outil industriel,\u00a0\u00a0", "start": 364.08, "duration": 5.94}, {"text": "c'est-\u00e0-dire notre parc nucl\u00e9aire. L'id\u00e9e que\u00a0\nl'on puisse se concentrer sur des \u00e9nergies\u00a0\u00a0", "start": 370.02, "duration": 6.36}, {"text": "intermittentes qui ne constitueront jamais la\u00a0\nbase de notre mix \u00e9nerg\u00e9tique, cette id\u00e9e l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 376.38, "duration": 4.89}, {"text": "elle nous divertit, elle nous \u00e9loigne des vrais\u00a0\nsujets du moment. Le vrai sujet du moment,\u00a0\u00a0", "start": 381.27, "duration": 5.58}, {"text": "c'est comment est-ce que nous allons r\u00e9ussir \u00e0\u00a0\ngarantir que dans 30 ans, dans 40 ans, nous auront\u00a0\u00a0", "start": 386.85, "duration": 5.17}, {"text": "un outil industriel fonctionnel pour constituer\u00a0\nce socle \u00e9nerg\u00e9tique majeur qui nous permettra\u00a0\u00a0", "start": 392.02, "duration": 6.06}, {"text": "de garder notre comp\u00e9titivit\u00e9, de continuer\u00a0\nde compter sur une \u00e9lectricit\u00e9 peu ch\u00e8re,\u00a0\u00a0", "start": 398.08, "duration": 4.65}, {"text": "et d'assurer la stabilit\u00e9 du mix \u00e9nerg\u00e9tique pour\u00a0\ntoute l'Europe, parce que la cour des comptes\u00a0\u00a0", "start": 402.73, "duration": 4.29}, {"text": "allemande a tr\u00e8s r\u00e9cemment fustig\u00e9 la strat\u00e9gie\u00a0\nallemande de transition, en montrant qu'elle avait\u00a0\u00a0", "start": 407.02, "duration": 4.17}, {"text": "conduit \u00e0 cette situation o\u00f9 l'\u00e9lectricit\u00e9 co\u00fbte\u00a0\nplus cher, mais o\u00f9 aussi on risque de plus en\u00a0\u00a0", "start": 411.19, "duration": 5.7}, {"text": "plus fr\u00e9quemment de subir des \"black-out\", des\u00a0\ncoupures d'\u00e9lectricit\u00e9. C'est ce qui pourrait\u00a0\u00a0", "start": 416.89, "duration": 5.4}, {"text": "nous arriver si nous faisons la m\u00eame erreur, et si\u00a0\nnous nous enfon\u00e7ons nous aussi dans une strat\u00e9gie\u00a0\u00a0", "start": 422.29, "duration": 4.74}, {"text": "aberrante. L'id\u00e9e, pour terminer, qu'on pourrait\u00a0\narriver comme le dit Emmanuel Macron aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 427.03, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 50% de nucl\u00e9aire et 50% de renouvelable, cette\u00a0\nid\u00e9e l\u00e0 est une absurdit\u00e9 : aujourd'hui nous\u00a0\u00a0", "start": 431.23, "duration": 4.8}, {"text": "avons une \u00e9lectricit\u00e9 qui repose \u00e0 75% sur le parc\u00a0\nnucl\u00e9aire. Et d'une certaine mani\u00e8re la question\u00a0\u00a0", "start": 436.03, "duration": 4.92}, {"text": "est : faut-il sortir compl\u00e8tement du nucl\u00e9aire,\u00a0\ncomme le revendique Barbara Pompili, ou bien\u00a0\u00a0", "start": 440.95, "duration": 4.71}, {"text": "faut-il, au contraire, choisir de continuer\u00a0\nd'investir dans cet outil industriel ? Mais\u00a0\u00a0", "start": 445.66, "duration": 3.9}, {"text": "\u00eatre \"en m\u00eame temps\" entre les deux n'a\u00a0\nlitt\u00e9ralement aucun sens. Il faut faire un choix,\u00a0\u00a0", "start": 449.56, "duration": 5.64}, {"text": "il faut s'engager dans une direction. Vous l'avez\u00a0\ncompris, je crois que l'outil nucl\u00e9aire est un\u00a0\u00a0", "start": 455.2, "duration": 4.29}, {"text": "outil d'avenir. Je ne suis pas de ceux qui, comme\u00a0\nBarbara Pompili, consid\u00e8rent que le nucl\u00e9aire\u00a0\u00a0", "start": 459.49, "duration": 4.56}, {"text": "doit pouvoir \u00eatre mis de c\u00f4t\u00e9. Je le crois parce\u00a0\nque c'est fondamental, notamment, face au d\u00e9fi\u00a0\u00a0", "start": 464.05, "duration": 5.37}, {"text": "climatique - c'est ce que dit le GIEC aussi. Si\u00a0\nnous voulons garantir la pr\u00e9servation de notre\u00a0\u00a0", "start": 469.42, "duration": 3.63}, {"text": "environnement, si nous voulons garantir aussi la\u00a0\npr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, nous avons besoin\u00a0\u00a0", "start": 473.05, "duration": 3.6}, {"text": "de miser sur cet outil qui est d'une tr\u00e8s grande\u00a0\nactualit\u00e9, pour pouvoir construire notre avenir\u00a0\u00a0", "start": 476.65, "duration": 4.74}, {"text": "et pour pouvoir garantir notre souverainet\u00e9 et\u00a0\nnotre ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique. C'est ce que sans\u00a0\u00a0", "start": 481.39, "duration": 4.95}, {"text": "doute n'a pas en t\u00eate Madame Pompili, qui n'a\u00a0\npas h\u00e9sit\u00e9 tout r\u00e9cemment \u00e0 dire que ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 486.34, "duration": 4.26}, {"text": "s'opposaient \u00e0 l'\u00e9olien \u00e9tait forc\u00e9ment d'extr\u00eame\u00a0\ndroite. Je crois, de mani\u00e8re \u00e9vidente, que ce\u00a0\u00a0", "start": 490.6, "duration": 5.37}, {"text": "d\u00e9bat doit m\u00e9riter un peu plus de rationalit\u00e9\u00a0\nque les caricatures qui nous sont aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 495.97, "duration": 4.29}, {"text": "oppos\u00e9es. Et je voudrais redire mon soutien \u00e0\u00a0\ntous ceux qui, p\u00eacheurs, habitants des littoraux,\u00a0\u00a0", "start": 500.26, "duration": 5.37}, {"text": "s'inqui\u00e8tent aujourd'hui de la d\u00e9figuration\u00a0\ndu paysage qui va leur \u00eatre impos\u00e9e au nom\u00a0\u00a0", "start": 505.63, "duration": 5.1}, {"text": "d'une strat\u00e9gie absurde. Il est temps de nous\u00a0\nr\u00e9veiller. Et je ne manquerai pas de continuer\u00a0\u00a0", "start": 510.73, "duration": 4.23}, {"text": "de travailler avec chacun d'entre vous sur ce\u00a0\nsujet majeur. Merci encore, et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t !", "start": 514.96, "duration": 4.611}]}