{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la Premi\u00e8re ministre la", "start": 0.16, "duration": 4.44}, {"text": "directrice ex\u00e9cutive de l'UNICEF a", "start": 2.399, "duration": 3.88}, {"text": "affirm\u00e9 lundi devant le Conseil de", "start": 4.6, "duration": 5.039}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU plus de 420 enfants", "start": 6.279, "duration": 6.4}, {"text": "sont tu\u00e9s ou bless\u00e9s chaque jour \u00e0 Gaza", "start": 9.639, "duration": 5.761}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois Corti vice-pr\u00e9sident de", "start": 12.679, "duration": 4.641}, {"text": "M\u00e9decin du Monde explique dans", "start": 15.4, "duration": 4.68}, {"text": "Lib\u00e9ration on est pass\u00e9 d'une prison \u00e0", "start": 17.32, "duration": 6.119}, {"text": "ciel ouvert \u00e0 un charnier \u00e0 ciel ouvert", "start": 20.08, "duration": 5.519}, {"text": "madame la Premier ministre vous et votre", "start": 23.439, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement avez fait le choix de", "start": 25.599, "duration": 4.481}, {"text": "soutenir inconditionnellement le", "start": 27.679, "duration": 5.161}, {"text": "gouvernement de Monsieur netah dans une", "start": 30.08, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est le droit pour d'autres", "start": 32.84, "duration": 4.84}, {"text": "et ils sont nombreux de penser de dire", "start": 34.84, "duration": 4.76}, {"text": "que le carnage doit s'arr\u00eater tout de", "start": 37.68, "duration": 4.559}, {"text": "suite qu'il faut in cesser le feu", "start": 39.6, "duration": 5.119}, {"text": "imm\u00e9diat dans le monde entier notamment", "start": 42.239, "duration": 4.721}, {"text": "en Europe comme \u00e0 Londres tr\u00e8s r\u00e9cemment", "start": 44.719, "duration": 4.0}, {"text": "des manifestations tr\u00e8s puissantes ont", "start": 46.96, "duration": 3.88}, {"text": "lieu en France ces manifestations sont", "start": 48.719, "duration": 3.52}, {"text": "interdites comme cela a \u00e9t\u00e9 le cas", "start": 50.84, "duration": 3.359}, {"text": "samedi dernier \u00e0 Paris madame la", "start": 52.239, "duration": 3.881}, {"text": "Premi\u00e8re ministre pourquoi pourquoi", "start": 54.199, "duration": 3.441}, {"text": "cette position intenable et", "start": 56.12, "duration": 3.759}, {"text": "incompr\u00e9hensible en r\u00e9alit\u00e9 un climat", "start": 57.64, "duration": 4.2}, {"text": "angere est en train de s'installer", "start": 59.879, "duration": 4.0}, {"text": "dangereux pour le pays la d\u00e9mocratie et", "start": 61.84, "duration": 5.12}, {"text": "l'ensemble des libert\u00e9s publi remblement", "start": 63.879, "duration": 5.161}, {"text": "national est dans votre majorit\u00e9", "start": 66.96, "duration": 4.0}, {"text": "certains ont CR bon de s'en prendre \u00e0 la", "start": 69.04, "duration": 4.6}, {"text": "libert\u00e9 de la presse de cibler la FP de", "start": 70.96, "duration": 4.199}, {"text": "se prononcer pour que lui soit retir\u00e9", "start": 73.64, "duration": 4.479}, {"text": "ses subventions public un autre d\u00e9put\u00e9", "start": 75.159, "duration": 6.041}, {"text": "de votre majorit\u00e9 rajoutant menac r\u00e9 don", "start": 78.119, "duration": 5.0}, {"text": "ce dernier est l'objet d\u00e9clare \u00e0 la", "start": 81.2, "duration": 3.72}, {"text": "radio Jean-Luc m\u00e9lchon est un danger", "start": 83.119, "duration": 4.36}, {"text": "pour la\u00e9t\u00e9 il devrait \u00eatre", "start": 84.92, "duration": 6.239}, {"text": "fich min solidarisez-vous nettement de", "start": 87.479, "duration": 6.121}, {"text": "ces propos irresponsables la premi\u00e8re", "start": 91.159, "duration": 5.361}, {"text": "victime d'une guerre est la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 93.6, "duration": 4.12}, {"text": "vrai \u00e0 chaque fois \u00e7a l'", "start": 96.52, "duration": 3.68}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 Gaza pilonn\u00e9 r\u00e9duite", "start": 97.72, "duration": 5.719}, {"text": "au silence \u00e0 ce jour 28 journalistes y", "start": 100.2, "duration": 5.16}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s deux tribunes viennent", "start": 103.439, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00eatre publi\u00e9 demandant aux autorit\u00e9s", "start": 105.36, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7aises d'appeler \u00e0 la protection des", "start": 107.159, "duration": 3.92}, {"text": "journalistes qui tentent actuellement de", "start": 109.36, "duration": 3.24}, {"text": "travailler dans l'enclave pour y faire", "start": 111.079, "duration": 4.04}, {"text": "leur m\u00e9tier inform\u00e9 reprenez-vous cet", "start": 112.6, "duration": 4.72}, {"text": "appel \u00e0 votre compte autant de questions", "start": 115.119, "duration": 3.881}, {"text": "reli\u00e9 \u00e0 cette exigence que pour notre", "start": 117.32, "duration": 5.04}, {"text": "part nous clam depuis d\u00e9but CZ le feu", "start": 119.0, "duration": 6.36}, {"text": "imm\u00e9diat", "start": 122.36, "duration": 3.0}]}