{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue pour ce 13e", "start": 0.0, "duration": 3.629}, {"text": "facebook live ce soir nous recevrons", "start": 1.77, "duration": 3.81}, {"text": "st\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en et", "start": 3.629, "duration": 2.94}, {"text": "pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise", "start": 5.58, "duration": 3.15}, {"text": "renaissance au sein du groupe ringo", "start": 6.569, "duration": 2.791}, {"text": "europe", "start": 8.73, "duration": 2.31}, {"text": "merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation", "start": 9.36, "duration": 3.6}, {"text": "merci de m'avoir invit\u00e9 tout d'abord", "start": 11.04, "duration": 2.82}, {"text": "peut-\u00eatre pour commencer quelque chose", "start": 12.96, "duration": 3.089}, {"text": "de tr\u00e8s concret les fran\u00e7ais connaissent", "start": 13.86, "duration": 3.66}, {"text": "je pense pas mal de travail d'un d\u00e9put\u00e9", "start": 16.049, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et au parlement", "start": 17.52, "duration": 2.009}, {"text": "etc", "start": 19.17, "duration": 1.74}, {"text": "mais concr\u00e8tement est ce que vous", "start": 19.529, "duration": 2.67}, {"text": "pourriez un peu nous \u00e9clairer sur la", "start": 20.91, "duration": 3.15}, {"text": "journ\u00e9e la semaine ou le mois type d'un", "start": 22.199, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en j'ai peut-\u00eatre commencer", "start": 24.06, "duration": 3.059}, {"text": "par le mois type parce que c'est le plus", "start": 25.8, "duration": 4.68}, {"text": "parlant effectivement il ya d\u00e9j\u00e0 bat", "start": 27.119, "duration": 5.55}, {"text": "strasbourg et bruxelles au parlement", "start": 30.48, "duration": 4.59}, {"text": "europ\u00e9en et il ya un minimum deux", "start": 32.669, "duration": 4.351}, {"text": "semaines dans lesquels on travaille \u00e0", "start": 35.07, "duration": 4.47}, {"text": "bruxelles et une semaine dans lesquels", "start": 37.02, "duration": 4.44}, {"text": "on travaille \u00e0 strasbourg deux semaines", "start": 39.54, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 bruxelles", "start": 41.46, "duration": 4.2}, {"text": "c'est la semaine de commissions ou en", "start": 42.3, "duration": 4.919}, {"text": "travaillant dans les commissions vote", "start": 45.66, "duration": 3.45}, {"text": "tout ce qui est les textes et la", "start": 47.219, "duration": 3.241}, {"text": "proc\u00e9dure parlementaire dans les", "start": 49.11, "duration": 2.609}, {"text": "commissions et puis il ya une semaine", "start": 50.46, "duration": 3.689}, {"text": "deux groupes ou les groupes politiques", "start": 51.719, "duration": 3.811}, {"text": "se r\u00e9unissent pendant toute la semaine", "start": 54.149, "duration": 3.031}, {"text": "pour voter leur orientation propres", "start": 55.53, "duration": 3.209}, {"text": "alors le groupe rennais auquel on", "start": 57.18, "duration": 4.32}, {"text": "appartient \u00e0 renaissance justement se", "start": 58.739, "duration": 4.71}, {"text": "r\u00e9unit pendant une semaine enti\u00e8re \u00e0", "start": 61.5, "duration": 3.659}, {"text": "bruxelles pour justement voter les", "start": 63.449, "duration": 3.091}, {"text": "orientations et puis \u00e0 une semaine \u00e0", "start": 65.159, "duration": 3.331}, {"text": "strasbourg o\u00f9 l\u00e0 on est en pl\u00e9ni\u00e8re", "start": 66.54, "duration": 3.63}, {"text": "c'est la pl\u00e9ni\u00e8re de strasbourg on vote", "start": 68.49, "duration": 3.3}, {"text": "coll\u00e9gialement avec l'ensemble des", "start": 70.17, "duration": 3.15}, {"text": "groupes puissent et l'h\u00e9micycle de", "start": 71.79, "duration": 3.869}, {"text": "strasbourg o\u00f9 l\u00e0 se font les textes de", "start": 73.32, "duration": 5.1}, {"text": "loi et les futures directives et une", "start": 75.659, "duration": 4.291}, {"text": "semaine puisqu'il ya quatre semaines", "start": 78.42, "duration": 3.48}, {"text": "dans le mois une semaine dite verte une", "start": 79.95, "duration": 3.959}, {"text": "semaine de circonscriptions alors", "start": 81.9, "duration": 3.09}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement les parlementaires", "start": 83.909, "duration": 2.581}, {"text": "europ\u00e9ens utilisent pour justement", "start": 84.99, "duration": 4.199}, {"text": "revenir vers leur leurs concitoyens", "start": 86.49, "duration": 4.41}, {"text": "revenir vers leurs \u00e9lecteurs ou", "start": 89.189, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9ventuellement m\u00eame se d\u00e9placer \u00e0", "start": 90.9, "duration": 3.179}, {"text": "l'international ou dans d'autres pays", "start": 92.549, "duration": 3.541}, {"text": "europ\u00e9ens pour justement faire des", "start": 94.079, "duration": 3.991}, {"text": "voyages d'\u00e9tudes ou des voyages de", "start": 96.09, "duration": 3.959}, {"text": "travail diplomatique pour ceux qui", "start": 98.07, "duration": 3.24}, {"text": "travaillent sur ces questions et ces", "start": 100.049, "duration": 2.701}, {"text": "enjeux l\u00e0 qui sont deux enjeux", "start": 101.31, "duration": 4.05}, {"text": "d'affaires d'affaires international qui", "start": 102.75, "duration": 3.29}, {"text": "est", "start": 105.36, "duration": 1.79}, {"text": "qui sont beaucoup d\u00e9velopp\u00e9es au niveau", "start": 106.04, "duration": 2.85}, {"text": "du parlement europ\u00e9en voil\u00e0 en gros le", "start": 107.15, "duration": 3.6}, {"text": "mois type 4 semaines quatre semaines de", "start": 108.89, "duration": 3.45}, {"text": "travail un peu dans des lieux diff\u00e9rents", "start": 110.75, "duration": 3.78}, {"text": "donc \u00e7a fait beaucoup de voyages de", "start": 112.34, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9placement mais mais en tout cas le", "start": 114.53, "duration": 4.59}, {"text": "lieu peut-\u00eatre j'allais dire de travail", "start": 116.81, "duration": 3.84}, {"text": "effectif \u00e9tant bruxelles le lieu", "start": 119.12, "duration": 3.9}, {"text": "politique \u00e9tant strasbourg et apr\u00e8s la", "start": 120.65, "duration": 4.61}, {"text": "circonscription une semaine par mois", "start": 123.02, "duration": 5.19}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement quelques semaines verte qui", "start": 125.26, "duration": 5.2}, {"text": "saute mais c'est c'est comme \u00e7a \u00e0 peu", "start": 128.21, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e8s dans un mois type d'une un", "start": 130.46, "duration": 2.96}, {"text": "parlementaire europ\u00e9en", "start": 132.47, "duration": 2.91}, {"text": "on va revenir quelques mois en arri\u00e8re", "start": 133.42, "duration": 3.67}, {"text": "justement avant de revenir sur", "start": 135.38, "duration": 2.91}, {"text": "l'actualit\u00e9 lors de la campagne", "start": 137.09, "duration": 2.82}, {"text": "europ\u00e9enne de la liste renaissance dont", "start": 138.29, "duration": 3.63}, {"text": "vous faisiez partie vous aviez fix\u00e9 des", "start": 139.91, "duration": 4.14}, {"text": "objectifs et des mesures dans votre", "start": 141.92, "duration": 4.02}, {"text": "programme est-ce que vous pouvez nous", "start": 144.05, "duration": 3.0}, {"text": "faire peut-\u00eatre un petit point d'\u00e9tape", "start": 145.94, "duration": 2.43}, {"text": "de la mise en place de ce programme", "start": 147.05, "duration": 2.49}, {"text": "parce que vous en \u00eates ce qui est un", "start": 148.37, "duration": 3.9}, {"text": "calendrier d\u00e9j\u00e0 act\u00e9e et c'est ben on a", "start": 149.54, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9fendu 79 propositions pendant cette", "start": 152.27, "duration": 5.43}, {"text": "campagne avec un travail \u00e9norme qui a", "start": 154.82, "duration": 5.61}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait sur le fond travail solide on a", "start": 157.7, "duration": 5.49}, {"text": "justement consult\u00e9 beaucoup les", "start": 160.43, "duration": 4.47}, {"text": "partenaires sociaux beaucoup", "start": 163.19, "duration": 3.12}, {"text": "d'associations de think tank europ\u00e9en", "start": 164.9, "duration": 4.53}, {"text": "qui a fait constitu\u00e9 ce socle des 79", "start": 166.31, "duration": 4.88}, {"text": "proposition d\u00e9fendue pendant la campagne", "start": 169.43, "duration": 4.26}, {"text": "sur ses 79 proposition il ya d\u00e9j\u00e0", "start": 171.19, "duration": 4.45}, {"text": "beaucoup de victoires en huit mois et", "start": 173.69, "duration": 3.72}, {"text": "c'est par elle que du coup tu me pose la", "start": 175.64, "duration": 4.319}, {"text": "question parce que effectivement on voit", "start": 177.41, "duration": 3.57}, {"text": "peu", "start": 179.959, "duration": 2.231}, {"text": "les enjeux", "start": 180.98, "duration": 3.01}, {"text": "europ\u00e9en mais en tout cas le travail de", "start": 182.19, "duration": 3.0}, {"text": "ces derniers mois ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t", "start": 183.99, "duration": 3.32}, {"text": "effectifs tant sur le volet d'ailleurs", "start": 185.19, "duration": 6.9}, {"text": "environnementales sociales et y compris", "start": 187.31, "duration": 6.94}, {"text": "institutionnels environnementale d'abord", "start": 192.09, "duration": 5.28}, {"text": "parce que on a r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er une partie", "start": 194.25, "duration": 6.48}, {"text": "du combat sur la banque sur le climat", "start": 197.37, "duration": 5.55}, {"text": "est donc cette banque sur le climat va", "start": 200.73, "duration": 4.98}, {"text": "voir le jour c'est c'est une victoire", "start": 202.92, "duration": 4.71}, {"text": "politique aussi de not least puisqu'on", "start": 205.71, "duration": 2.88}, {"text": "l'a port\u00e9 pendant cette \u00e9lection", "start": 207.63, "duration": 2.13}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 208.59, "duration": 3.09}, {"text": "d'ailleurs la bei la banque", "start": 209.76, "duration": 5.34}, {"text": "d'investissement a d\u00e9j\u00e0 dans le cadre de", "start": 211.68, "duration": 6.24}, {"text": "ces orientations futures dit qu'elle ne", "start": 215.1, "duration": 4.44}, {"text": "subventionnera plus les \u00e9nergies carbone", "start": 217.92, "duration": 4.62}, {"text": "carbone et \u00e0 partir de 2022 ce qui est", "start": 219.54, "duration": 5.16}, {"text": "une \u00e9norme victoire puis \u00e0 des enjeux", "start": 222.54, "duration": 5.94}, {"text": "aussi autour de la question justement", "start": 224.7, "duration": 6.18}, {"text": "social avec la question du smic europ\u00e9en", "start": 228.48, "duration": 4.32}, {"text": "par exemple qui est repos\u00e9 part dans", "start": 230.88, "duration": 4.2}, {"text": "l'agenda de la commission o\u00f9 la question", "start": 232.8, "duration": 4.26}, {"text": "institutionnelle comme ce qu'avait", "start": 235.08, "duration": 3.15}, {"text": "propos\u00e9 le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 237.06, "duration": 3.51}, {"text": "sera lettre aux europ\u00e9ens avant m\u00eame la", "start": 238.23, "duration": 3.78}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes et qu'on avait", "start": 240.57, "duration": 2.7}, {"text": "repris nous \u00e0 notre compte", "start": 242.01, "duration": 3.57}, {"text": "qui est la convention sur le futur de", "start": 243.27, "duration": 4.26}, {"text": "l'europe qui doit revoir notre mode de", "start": 245.58, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9cision au niveau europ\u00e9en pour rendre", "start": 247.53, "duration": 3.87}, {"text": "cette europe beaucoup plus efficaces", "start": 249.81, "duration": 5.73}, {"text": "donc sur ces trois th\u00e8mes d\u00e9j\u00e0 trois", "start": 251.4, "duration": 5.61}, {"text": "grandes victoires puisqu'on \u00e0 trouver", "start": 255.54, "duration": 3.03}, {"text": "des majorit\u00e9s au parlement europ\u00e9en \u00e0", "start": 257.01, "duration": 3.57}, {"text": "strasbourg dans l'h\u00e9micycle ce qui", "start": 258.57, "duration": 3.36}, {"text": "n'\u00e9tait pas gagn\u00e9 d'avanc\u00e9 mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 260.58, "duration": 3.87}, {"text": "un combat pour aller convaincre un", "start": 261.93, "duration": 4.14}, {"text": "parent justement les groupes politiques", "start": 264.45, "duration": 3.87}, {"text": "y compris au sein de notre propre groupe", "start": 266.07, "duration": 4.53}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9l\u00e9gations que forment", "start": 268.32, "duration": 4.26}, {"text": "le groupe prenne your lucky et le groupe", "start": 270.6, "duration": 2.819}, {"text": "auquel on appartient", "start": 272.58, "duration": 3.51}, {"text": "donc \u00e7a c'est c'est d\u00e9j\u00e0 le fruit des", "start": 273.419, "duration": 3.591}, {"text": "huit premiers mois", "start": 276.09, "duration": 3.96}, {"text": "d'accord du coup pour nous rapprocher un", "start": 277.01, "duration": 4.54}, {"text": "petit peu de l'actualit\u00e9 depuis ces", "start": 280.05, "duration": 2.88}, {"text": "quelques derniers jours et ce quelques", "start": 281.55, "duration": 2.31}, {"text": "semaines on a beaucoup parl\u00e9 de la", "start": 282.93, "duration": 2.34}, {"text": "conf\u00e9rence pour l'avenir de l'europe", "start": 283.86, "duration": 3.99}, {"text": "qu'est ce que c'est concr\u00e8tement et quel", "start": 285.27, "duration": 3.78}, {"text": "est son but comment \u00e7a fonctionne", "start": 287.85, "duration": 3.15}, {"text": "mais d\u00e9j\u00e0 on a propos\u00e9 \u00e7a parce que on", "start": 289.05, "duration": 4.08}, {"text": "voit bien que le syst\u00e8me europ\u00e9en est", "start": 291.0, "duration": 4.62}, {"text": "assez bloqu\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 vous avez un", "start": 293.13, "duration": 3.96}, {"text": "mode de d\u00e9cision qui est un peu hybride", "start": 295.62, "duration": 4.35}, {"text": "entre un parlementarisme avec des", "start": 297.09, "duration": 4.35}, {"text": "parlementaires qui votent des lois et", "start": 299.97, "duration": 3.6}, {"text": "qui sont rang\u00e9s par groupe politique on", "start": 301.44, "duration": 4.29}, {"text": "n'est pas rang\u00e9 par nationalit\u00e9 et puis", "start": 303.57, "duration": 3.87}, {"text": "vous avez de l'autre c\u00f4t\u00e9 le conseil qui", "start": 305.73, "duration": 3.27}, {"text": "est la repr\u00e9sentation des chefs d'\u00e9tat", "start": 307.44, "duration": 2.12}, {"text": "et de gouvernement", "start": 309.0, "duration": 2.63}, {"text": "man qui est aussi co d\u00e9cident avec le", "start": 309.56, "duration": 3.98}, {"text": "parlement europ\u00e9en et puis la commission", "start": 311.63, "duration": 6.06}, {"text": "europ\u00e9enne qui elle est l'\u00e9manation des", "start": 313.54, "duration": 5.56}, {"text": "rapports de force au parlement et qu'il", "start": 317.69, "duration": 4.28}, {"text": "ex\u00e9cutif sorte de gouvernement europ\u00e9ens", "start": 319.1, "duration": 6.0}, {"text": "cette organisation institutionnelle on", "start": 321.97, "duration": 4.81}, {"text": "voit bien qu'elle arrive aussi un peu \u00e0", "start": 325.1, "duration": 5.039}, {"text": "son son souffle enfin il faut lui", "start": 326.78, "duration": 5.25}, {"text": "redonner encore nouveau souffle on va", "start": 330.139, "duration": 4.261}, {"text": "dire et donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi un des", "start": 332.03, "duration": 4.44}, {"text": "principal objectif de cette convention", "start": 334.4, "duration": 3.75}, {"text": "c'est revoir le mode de d\u00e9cision", "start": 336.47, "duration": 4.11}, {"text": "vous savez que au niveau du conseil une", "start": 338.15, "duration": 4.71}, {"text": "partie notamment des d\u00e9cisions se", "start": 340.58, "duration": 3.78}, {"text": "prennent \u00e0 l'unanimit\u00e9 ce qui fait qu", "start": 342.86, "duration": 3.0}, {"text": "aussi \u00e0 beaucoup de sujets qui sont", "start": 344.36, "duration": 4.47}, {"text": "d'importance majeure en europe est", "start": 345.86, "duration": 4.47}, {"text": "d'importance et d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 348.83, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9en qui sont bloqu\u00e9s par quelque", "start": 350.33, "duration": 4.29}, {"text": "que pays puisque chacun peut exercer un", "start": 352.03, "duration": 4.48}, {"text": "droit de veto est donc l'enjeu pour", "start": 354.62, "duration": 3.54}, {"text": "cette conf\u00e9rence c'est justement revoir", "start": 356.51, "duration": 3.69}, {"text": "le mode de d\u00e9cision faire de l'europe", "start": 358.16, "duration": 3.87}, {"text": "une europe un peu plus efficace c'est ce", "start": 360.2, "duration": 3.12}, {"text": "qu'attendent aussi nos citoyens c'est ce", "start": 362.03, "duration": 2.73}, {"text": "qu'on a entendu pendant la campagne des", "start": 363.32, "duration": 1.98}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 364.76, "duration": 2.49}, {"text": "avoir une europe qui a des livres", "start": 365.3, "duration": 4.8}, {"text": "justement dans ces dans ses objectifs", "start": 367.25, "duration": 5.76}, {"text": "avec tous ces grands projets qu'on a que", "start": 370.1, "duration": 4.439}, {"text": "je voudrais pr\u00e9senter les trois grandes", "start": 373.01, "duration": 2.7}, {"text": "victoires qu'on aime il y en aura", "start": 374.539, "duration": 3.451}, {"text": "d'autres et donc cette convention elle", "start": 375.71, "duration": 4.709}, {"text": "va aller justement bas rechercher les", "start": 377.99, "duration": 4.92}, {"text": "moyens de modifier les institutions", "start": 380.419, "duration": 4.231}, {"text": "europ\u00e9ennes pour avoir plus d'efficacit\u00e9", "start": 382.91, "duration": 4.23}, {"text": "c'est un peu l'enjeu de ces prochains", "start": 384.65, "duration": 6.12}, {"text": "mois pour que justement on puisse sortir", "start": 387.14, "duration": 5.55}, {"text": "des nouveaux des nouveaux projets", "start": 390.77, "duration": 3.299}, {"text": "europ\u00e9ens et donner un petit peu", "start": 392.69, "duration": 3.75}, {"text": "d'envergure \u00e0 notre \u00e0 notre projet", "start": 394.069, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en est ce que les citoyens", "start": 396.44, "duration": 4.409}, {"text": "europ\u00e9ens ont un r\u00f4le quelconque sur", "start": 398.509, "duration": 4.801}, {"text": "cette conf\u00e9rence ou pas oui c'est ce", "start": 400.849, "duration": 3.54}, {"text": "qu'on veut on souhaite d'ailleurs on", "start": 403.31, "duration": 2.94}, {"text": "souhaite que dans cette conf\u00e9rence soit", "start": 404.389, "duration": 4.081}, {"text": "les trois institutions que je d\u00e9crivais", "start": 406.25, "duration": 4.05}, {"text": "le conseil la commission le parlement", "start": 408.47, "duration": 3.21}, {"text": "europ\u00e9en soit repr\u00e9sent\u00e9e mais on", "start": 410.3, "duration": 3.929}, {"text": "souhaite aussi que les citoyens eux", "start": 411.68, "duration": 4.949}, {"text": "m\u00eames puissent avoir un coll\u00e8ge parce", "start": 414.229, "duration": 4.021}, {"text": "qu'on sait tr\u00e8s bien que c'est aussi des", "start": 416.629, "duration": 4.32}, {"text": "citoyens qu'on aura peut-\u00eatre les", "start": 418.25, "duration": 5.5}, {"text": "propositions les plus", "start": 420.949, "duration": 4.331}, {"text": "les plus int\u00e9ressantes en tout cas qui", "start": 423.75, "duration": 4.14}, {"text": "peuvent sortir de ce genre d'exercice et", "start": 425.28, "duration": 3.87}, {"text": "donc on souhaite qu'il y ait un coll\u00e8ge", "start": 427.89, "duration": 4.02}, {"text": "des citoyens tir\u00e9s au sort un peu sur le", "start": 429.15, "duration": 3.87}, {"text": "mod\u00e8le de ce qu'on a fait d'ailleurs en", "start": 431.91, "duration": 3.23}, {"text": "france avec le sujet environnemental", "start": 433.02, "duration": 4.44}, {"text": "avec des citoyens tir\u00e9s au sort et bien", "start": 435.14, "duration": 3.64}, {"text": "il faut que \u00e7a soit aussi la m\u00eame chose", "start": 437.46, "duration": 4.62}, {"text": "en europe et on a r\u00e9ussi puisque c'est", "start": 438.78, "duration": 5.64}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment qui figure dans la r\u00e9solution", "start": 442.08, "duration": 3.93}, {"text": "qu'on a vot\u00e9 la semaine derni\u00e8re au", "start": 444.42, "duration": 2.25}, {"text": "parlement europ\u00e9en", "start": 446.01, "duration": 2.34}, {"text": "et on a trouv\u00e9 une majorit\u00e9 l\u00e0 dessus", "start": 446.67, "duration": 3.45}, {"text": "donc il y aura bien un coll\u00e8ge de", "start": 448.35, "duration": 3.09}, {"text": "citoyens dans cette conf\u00e9rence et je", "start": 450.12, "duration": 2.36}, {"text": "pense que c'est important", "start": 451.44, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9but janvier ont d\u00e9but\u00e9 les travaux sur", "start": 452.48, "duration": 5.08}, {"text": "le fameux pacte simone veil qui \u00e9tait", "start": 455.22, "duration": 3.9}, {"text": "une proposition phare donc de la liste", "start": 457.56, "duration": 2.67}, {"text": "renaissance pendant la campagne", "start": 459.12, "duration": 2.79}, {"text": "est-ce que vous pourrez revenir un petit", "start": 460.23, "duration": 3.72}, {"text": "peu sur l'objectif de ce pacte oui alors", "start": 461.91, "duration": 3.06}, {"text": "j'ai beaucoup de coll\u00e8gues qui travaille", "start": 463.95, "duration": 2.73}, {"text": "justement sur ce pacte parce que en", "start": 464.97, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le pacte simone veil sera", "start": 466.68, "duration": 4.53}, {"text": "harmonis\u00e9e le droit tout ce qui est le", "start": 468.81, "duration": 4.24}, {"text": "droit d", "start": 471.21, "duration": 4.989}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme dans la", "start": 473.05, "duration": 5.369}, {"text": "l\u00e9gislation europ\u00e9enne donc aujourd'hui", "start": 476.199, "duration": 4.171}, {"text": "en europe on a beaucoup de diff\u00e9rences", "start": 478.419, "duration": 5.37}, {"text": "entre pays il ya encore 11 % de", "start": 480.37, "duration": 5.85}, {"text": "diff\u00e9rence de salariale entre les hommes", "start": 483.789, "duration": 3.0}, {"text": "et les femmes", "start": 486.22, "duration": 4.62}, {"text": "il ya 16 % dans bausch qui sont d\u00e9cal\u00e9es", "start": 486.789, "duration": 6.051}, {"text": "entre les hommes et les femmes est donc", "start": 490.84, "duration": 4.41}, {"text": "ce pacte va nous servir justement \u00e0", "start": 492.84, "duration": 5.289}, {"text": "harmoniser tout la l\u00e9gislation sur le", "start": 495.25, "duration": 5.039}, {"text": "droit des femmes et donc \u00e7a c'\u00e9tait un", "start": 498.129, "duration": 4.801}, {"text": "c'est un des principaux chantiers du", "start": 500.289, "duration": 6.09}, {"text": "coup l\u00e9gislatif que va s'occuper la", "start": 502.93, "duration": 6.03}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise et on est pour le", "start": 506.379, "duration": 5.311}, {"text": "coup nous \u00e0 un point sur ce sujet l\u00e0", "start": 508.96, "duration": 5.28}, {"text": "avec avec d'autres d\u00e9l\u00e9gations et avec", "start": 511.69, "duration": 3.959}, {"text": "d'autres groupes politiques et je pense", "start": 514.24, "duration": 2.549}, {"text": "qu'on pourra trouver une majorit\u00e9 l\u00e0", "start": 515.649, "duration": 3.361}, {"text": "dessus autre sujet je pense un tr\u00e8s", "start": 516.789, "duration": 3.211}, {"text": "important en novembre dernier le", "start": 519.01, "duration": 2.1}, {"text": "parlement europ\u00e9en a adopt\u00e9 une", "start": 520.0, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9solution qui d\u00e9clarait l'urgence", "start": 521.11, "duration": 3.84}, {"text": "climatique et environnementale en europe", "start": 523.12, "duration": 2.42}, {"text": "et dans le monde", "start": 524.95, "duration": 2.94}, {"text": "ursula von der leyen la pr\u00e9sidente de la", "start": 525.54, "duration": 3.52}, {"text": "commission europ\u00e9enne a plac\u00e9 cette", "start": 527.89, "duration": 2.67}, {"text": "lutte contre le r\u00e9chauffement climatique", "start": 529.06, "duration": 3.75}, {"text": "au coeur de son mandat et du coup la", "start": 530.56, "duration": 4.2}, {"text": "semaine derni\u00e8re il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 un", "start": 532.81, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9canisme de transition \u00e9quitable qui", "start": 534.76, "duration": 3.81}, {"text": "sera dot\u00e9 de 100 milliards d'euros entre", "start": 537.01, "duration": 2.85}, {"text": "2021 et 2027", "start": 538.57, "duration": 2.519}, {"text": "est ce que vous pourriez un petit peu", "start": 539.86, "duration": 3.18}, {"text": "nous expliquer quelles solutions votre", "start": 541.089, "duration": 3.591}, {"text": "en place par rapport \u00e0 ce green new deal", "start": 543.04, "duration": 3.63}, {"text": "d'avoir le gremio dit il faut que ce", "start": 544.68, "duration": 3.279}, {"text": "soit au niveau europ\u00e9en on l'a beaucoup", "start": 546.67, "duration": 2.52}, {"text": "port\u00e9 pendant la campagne", "start": 547.959, "duration": 2.911}, {"text": "c'est dire que le questions", "start": 549.19, "duration": 3.089}, {"text": "environnementales se traite \u00e0 l'\u00e9chelon", "start": 550.87, "duration": 1.83}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 552.279, "duration": 2.731}, {"text": "on a des grandes puissances tout autour", "start": 552.7, "duration": 4.53}, {"text": "de nous les chinois sont 1 milliard 400", "start": 555.01, "duration": 2.66}, {"text": "millions", "start": 557.23, "duration": 3.63}, {"text": "les etats unis sont \u00e9galement \u00e0 une", "start": 557.67, "duration": 4.72}, {"text": "population moment de nous tous les", "start": 560.86, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ens confondus on est 500 millions", "start": 562.39, "duration": 3.6}, {"text": "et donc on voit bien que le sujet", "start": 564.1, "duration": 3.82}, {"text": "environnemental est un sujet", "start": 565.99, "duration": 4.06}, {"text": "qui d\u00e9passe les fronti\u00e8res uniquement", "start": 567.92, "duration": 4.74}, {"text": "fran\u00e7aise ou ou des \u00e9tats membres et", "start": 570.05, "duration": 3.479}, {"text": "donc il doit se traiter au niveau", "start": 572.66, "duration": 5.46}, {"text": "europ\u00e9en on a vot\u00e9 cette r\u00e9solution a", "start": 573.529, "duration": 6.781}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 l'initiative et sur", "start": 578.12, "duration": 4.2}, {"text": "proposition de pascal canfin qui fait", "start": 580.31, "duration": 3.839}, {"text": "partie de notre d\u00e9l\u00e9gation reprise par", "start": 582.32, "duration": 3.54}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation reprise par le groupe", "start": 584.149, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9union au parlement europ\u00e9en parce que", "start": 585.86, "duration": 5.219}, {"text": "c'\u00e9tait aussi un \u00e9l\u00e9ment symbolique pour", "start": 588.35, "duration": 5.37}, {"text": "marquer l'urgence qu'il y avait \u00e0", "start": 591.079, "duration": 6.031}, {"text": "traiter ce sujet justement par notre", "start": 593.72, "duration": 4.979}, {"text": "institution par le parlement europ\u00e9en", "start": 597.11, "duration": 3.93}, {"text": "qu'est ce qui va se passer d\u00e9j\u00e0 la", "start": 598.699, "duration": 4.471}, {"text": "commission europ\u00e9enne va d\u00e9cliner", "start": 601.04, "duration": 4.38}, {"text": "l'agenda qu'on avait propos\u00e9 par la", "start": 603.17, "duration": 3.81}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes ce qui est une", "start": 605.42, "duration": 3.359}, {"text": "bonne chose c'est \u00e0 dire mettre en avant", "start": 606.98, "duration": 3.419}, {"text": "la question environnementale comme une", "start": 608.779, "duration": 3.541}, {"text": "priorit\u00e9 avec des moyens suppl\u00e9mentaires", "start": 610.399, "duration": 4.351}, {"text": "comme d'ailleurs tu l'as dit c'est \u00e0", "start": 612.32, "duration": 4.8}, {"text": "dire des ambitions l'ambition", "start": 614.75, "duration": 5.07}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer toutes les transitions et", "start": 617.12, "duration": 4.05}, {"text": "donc mettre de l'argent sur les", "start": 619.82, "duration": 5.19}, {"text": "transitions \u00e9nerg\u00e9tiques les transitions", "start": 621.17, "duration": 5.969}, {"text": "qui sont li\u00e9es \u00e0 la d\u00e9carbonation de", "start": 625.01, "duration": 3.93}, {"text": "l'\u00e9conomie et donc avec un objectif", "start": 627.139, "duration": 4.471}, {"text": "c'est z\u00e9ro carbone dont 50", "start": 628.94, "duration": 7.019}, {"text": "c'est tr\u00e8s ambitieux vu le temps r\u00e9alit\u00e9", "start": 631.61, "duration": 6.15}, {"text": "qui peut nous para\u00eetre long mais qui est", "start": 635.959, "duration": 3.831}, {"text": "qui et demain pour les industries", "start": 637.76, "duration": 4.71}, {"text": "fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes et donc il ya", "start": 639.79, "duration": 4.0}, {"text": "besoin de beaucoup d'argent pour faire", "start": 642.47, "duration": 2.45}, {"text": "cette transition", "start": 643.79, "duration": 3.299}, {"text": "beaucoup d'innovations et donc c'est", "start": 644.92, "duration": 4.3}, {"text": "aussi beaucoup d'investissements dans", "start": 647.089, "duration": 3.661}, {"text": "les nouvelles technologies dans les", "start": 649.22, "duration": 2.76}, {"text": "innovations pour y parvenir", "start": 650.75, "duration": 3.48}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a c'est aussi une des victoires", "start": 651.98, "duration": 5.19}, {"text": "qu'on a qu'on a eu ses huit premiers", "start": 654.23, "duration": 5.039}, {"text": "mois vous lever un peu ce qui s'est", "start": 657.17, "duration": 4.02}, {"text": "avanc\u00e9e vous avez parl\u00e9 donc ce fameux", "start": 659.269, "duration": 3.031}, {"text": "salaire minimum europ\u00e9en", "start": 661.19, "duration": 2.639}, {"text": "c'est une question qui concerne", "start": 662.3, "duration": 3.09}, {"text": "l'\u00e9conomie c'est un grand sujet d\u00e9bat", "start": 663.829, "duration": 3.331}, {"text": "pendant la campagne europ\u00e9enne ce a", "start": 665.39, "duration": 3.27}, {"text": "beaucoup divis\u00e9 mais aussi \u00e7a va mal", "start": 667.16, "duration": 3.179}, {"text": "rassembler du coup ce que vous pouvez", "start": 668.66, "duration": 3.81}, {"text": "revenir sur cette proposition est ce", "start": 670.339, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il s'agit vraiment d'un smic europ\u00e9en", "start": 672.47, "duration": 2.609}, {"text": "ou est-ce que c'est autre chose", "start": 673.819, "duration": 3.721}, {"text": "alors le smic europ\u00e9en effectivement", "start": 675.079, "duration": 3.87}, {"text": "comme tu l'as dit \u00e7a a beaucoup \u00e9t\u00e9 m\u00eame", "start": 677.54, "duration": 3.0}, {"text": "caricature et puisque \u00e7a a \u00e9t\u00e9 les", "start": 678.949, "duration": 5.101}, {"text": "sujets de d\u00e9bats avec une crainte de la", "start": 680.54, "duration": 5.49}, {"text": "peur d'un certain nombre de", "start": 684.05, "duration": 3.87}, {"text": "nos oppositions pendant la campagne mais", "start": 686.03, "duration": 3.72}, {"text": "qui \u00e9tait \u00e0 mon avis vous lui qui \u00e9tait", "start": 687.92, "duration": 3.36}, {"text": "de dire que nous allions \u00e0 baisser le", "start": 689.75, "duration": 4.35}, {"text": "smic fran\u00e7ais pour harmoniser le smic au", "start": 691.28, "duration": 4.5}, {"text": "niveau europ\u00e9en et pas du tout le cas", "start": 694.1, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9videmment il encore presque une dizaine", "start": 695.78, "duration": 5.1}, {"text": "de pays en europe qui n'ont pas de smic", "start": 698.48, "duration": 4.02}, {"text": "et qui n'ont pas de salaire minimum", "start": 700.88, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9en est derri\u00e8re cette id\u00e9e de smic", "start": 702.5, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en qui est repris par la", "start": 705.14, "duration": 2.46}, {"text": "commission cette semaine d'ailleurs et", "start": 706.34, "duration": 3.27}, {"text": "qui mis \u00e0 l'agenda de la commission il", "start": 707.6, "duration": 4.08}, {"text": "ya l'id\u00e9e pour nous que chaque", "start": 709.61, "duration": 4.92}, {"text": "travailleur doit aussi pouvoir vivre de", "start": 711.68, "duration": 4.62}, {"text": "son travail et donc d'avoir les", "start": 714.53, "duration": 4.47}, {"text": "ressources pour sortir les travailleurs", "start": 716.3, "duration": 4.17}, {"text": "pr\u00e9caires et du seuil de pauvret\u00e9 un", "start": 719.0, "duration": 3.27}, {"text": "certain nombre de travailleurs donc \u00e7a", "start": 720.47, "duration": 3.96}, {"text": "c'est notre objectif c'est valable", "start": 722.27, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e9videmment pour tous les pays de l'est", "start": 724.43, "duration": 3.87}, {"text": "qui sont encore en rattrapage \u00e9conomique", "start": 726.32, "duration": 4.95}, {"text": "par rapport \u00e0 des zones plut\u00f4t int\u00e9gr\u00e9s", "start": 728.3, "duration": 6.09}, {"text": "comme \u00e0 l'ouest o\u00f9 on a d\u00e9j\u00e0 un smic qui", "start": 731.27, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9quivaut \u00e0 quelque chose par rapport \u00e0", "start": 734.39, "duration": 3.69}, {"text": "justement ce seuil de pauvret\u00e9 donc on", "start": 736.01, "duration": 4.8}, {"text": "va pousser cette r\u00e9forme on va essayer", "start": 738.08, "duration": 4.74}, {"text": "aussi de sortir un certain nombre de", "start": 740.81, "duration": 3.15}, {"text": "travailleurs de la pr\u00e9carit\u00e9 c'est", "start": 742.82, "duration": 4.26}, {"text": "l'objet de ce salaire minimum qui doit", "start": 743.96, "duration": 4.62}, {"text": "permettre \u00e0 tout le monde de vivre de", "start": 747.08, "duration": 2.0}, {"text": "son travail", "start": 748.58, "duration": 3.6}, {"text": "peut-\u00eatre pour conclure la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 749.08, "duration": 4.27}, {"text": "fran\u00e7aise renaissance pour vous ces", "start": 752.18, "duration": 5.07}, {"text": "coll\u00e8ges objectif en 2020 en 2020 c'est", "start": 753.35, "duration": 6.03}, {"text": "c'est de continuer \u00e0 \u00eatre influent dans", "start": 757.25, "duration": 3.6}, {"text": "ce parlement europ\u00e9en et de pousser nos", "start": 759.38, "duration": 6.959}, {"text": "79 propositions on a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par", "start": 760.85, "duration": 7.919}, {"text": "votre watch qui est l'indicateur", "start": 766.339, "duration": 4.201}, {"text": "ind\u00e9pendants au parlement europ\u00e9en comme", "start": 768.769, "duration": 3.54}, {"text": "la deuxi\u00e8me d\u00e9l\u00e9gation la plus influente", "start": 770.54, "duration": 3.659}, {"text": "au parlement europ\u00e9en derri\u00e8re la cd ou", "start": 772.309, "duration": 3.051}, {"text": "allemandes", "start": 774.199, "duration": 4.56}, {"text": "donc \u00e7a c'est d\u00e9j\u00e0 une victoire absolue", "start": 775.36, "duration": 5.38}, {"text": "puisque on a quand m\u00eame r\u00e9ussi notre", "start": 778.759, "duration": 3.57}, {"text": "implantation on n'avait pas de", "start": 780.74, "duration": 4.56}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens en marche et on", "start": 782.329, "duration": 4.32}, {"text": "a r\u00e9ussi le rassemblement avec", "start": 785.3, "duration": 2.61}, {"text": "renaissance avec un certain nombre", "start": 786.649, "duration": 4.8}, {"text": "d'autres partis le modem les radicaux et", "start": 787.91, "duration": 5.099}, {"text": "des gens qui venaient aussi de", "start": 791.449, "duration": 3.81}, {"text": "l'\u00e9cologie politique et de l'\u00e9cologie", "start": 793.009, "duration": 4.551}, {"text": "associative", "start": 795.259, "duration": 4.281}, {"text": "et de la soci\u00e9t\u00e9 civile donc \u00e7a c'est un", "start": 797.56, "duration": 4.35}, {"text": "premier objectif c'est garder cette", "start": 799.54, "duration": 4.59}, {"text": "influence dans le parlement europ\u00e9en et", "start": 801.91, "duration": 4.619}, {"text": "puis d\u00e9velopper tous les toutes les", "start": 804.13, "duration": 3.63}, {"text": "th\u00e9matiques parce que je pense que en", "start": 806.529, "duration": 4.741}, {"text": "politique on a on a besoin d'eux de dire", "start": 807.76, "duration": 5.34}, {"text": "ce qu'on va faire et de faire ce qu'on a", "start": 811.27, "duration": 4.89}, {"text": "dit est donc l\u00e0 tout l'objectif est de", "start": 813.1, "duration": 5.13}, {"text": "faire ce qu'on a dit est de justement", "start": 816.16, "duration": 3.84}, {"text": "revenir devant vous et devant nos", "start": 818.23, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9lecteurs avec des bonnes nouvelles", "start": 820.0, "duration": 3.48}, {"text": "et puis faire avancer le combat europ\u00e9en", "start": 821.77, "duration": 3.509}, {"text": "je pense aux sahraouis \u00e7a vaut la peine", "start": 823.48, "duration": 4.47}, {"text": "et ce combat en tout cas je crois qu'il", "start": 825.279, "duration": 4.701}, {"text": "y ait un peu identitaire ici en marche", "start": 827.95, "duration": 4.079}, {"text": "merci st\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 une merci", "start": 829.98, "duration": 3.25}, {"text": "beaucoup d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 nos questions", "start": 832.029, "duration": 3.181}, {"text": "se retrouvent mercredi \u00e0 12h30 pour un", "start": 833.23, "duration": 4.109}, {"text": "nouveau live avec s\u00e9bastien lecornu a en", "start": 835.21, "duration": 3.93}, {"text": "attendant vous pouvez retrouver ce live", "start": 837.339, "duration": 3.211}, {"text": "en replay sur nos cha\u00eenes youtube et", "start": 839.14, "duration": 1.949}, {"text": "facebook", "start": 840.55, "duration": 4.52}, {"text": "merci \u00e0 tous et \u00e0 bient\u00f4t \u00e0 bient\u00f4t", "start": 841.089, "duration": 3.981}]}