{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Le budget de l'\u00e9ducation n'est pas au\nrendez vous, en tenant compte de", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "l'inflation et de l'augmentation\nd\u00e9mographique, la mission enseignement", "start": 3.3, "duration": 2.94}, {"text": "scolaire accuse pour 2019 une baisse de\n0,02 % dans le secondaire, 2200 postes de", "start": 6.24, "duration": 6.6}, {"text": "professeurs vont \u00eatre supprim\u00e9s dans les\ncoll\u00e8ges et les lyc\u00e9es", "start": 12.84, "duration": 2.429}, {"text": "Pourtant au lieu de mener une politique\nd'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 15.269, "duration": 3.061}, {"text": "il faut consolider le service public de\nl'\u00e9ducation en augmentant le nombre de", "start": 18.33, "duration": 4.08}, {"text": "cpe ainsi que le nombre de m\u00e9decins\nscolaires, d'infirmiers, de psychologues", "start": 22.41, "duration": 4.05}, {"text": "scolaires capables de d\u00e9celer les causes\ndes violences, difficult\u00e9s familiales", "start": 26.46, "duration": 3.479}, {"text": "maltraitances, et mener une v\u00e9ritable\npolitique de pr\u00e9vention et d'\u00e9ducation", "start": 29.939, "duration": 4.081}, {"text": "car l\u00e0 est bien le sujet, l'\u00e9ducation\nnationale doit \u00eatre un service public", "start": 34.02, "duration": 4.469}, {"text": "\u00e9galement accessible \u00e0 tous et formateur\nde citoyens accomplis", "start": 38.489, "duration": 3.57}, {"text": "mais tandis que des in\u00e9galit\u00e9s fiscales\nse poursuivent avec la transformation du", "start": 42.059, "duration": 4.441}, {"text": "cic en baisse de cotisation ou le manque\nde volontarisme pour lutter contre", "start": 46.5, "duration": 4.02}, {"text": "l'\u00e9vasion fiscale,\nles cantines scolaires ne sont toujours", "start": 50.52, "duration": 2.4}, {"text": "pas gratuites et les AESH, pourtant\nacteurs majeurs de l'inclusion", "start": 52.92, "duration": 4.38}, {"text": "scolaire ont des contrats pr\u00e9caires et\ntoujours pas un v\u00e9ritable statut", "start": 57.3, "duration": 6.27}, {"text": "Pour r\u00e9pondre aux enjeux d'avenir comme\nl'\u00e9cologie, nous pensons que l'enjeu de", "start": 63.57, "duration": 4.47}, {"text": "l'\u00e9cole de la r\u00e9publique est de former\ndes citoyens et r\u00e9affirmons que des", "start": 68.04, "duration": 4.05}, {"text": "missions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral doivent \u00eatre\nau coeur v\u00e9ritablement de nos priorit\u00e9s", "start": 72.09, "duration": 3.959}, {"text": "Vous avez parl\u00e9 par exemple des cantines\nscolaires et vous avez raison, j'ai not\u00e9", "start": 76.049, "duration": 3.631}, {"text": "que votre mouvement est tr\u00e8s sensible \u00e0\ncette cette question, et c est vous avez", "start": 79.68, "duration": 4.259}, {"text": "raison, je vous rappelle que le plan\npauvret\u00e9 traite ce sujet que nous avons", "start": 83.939, "duration": 3.57}, {"text": "pr\u00e9vu, donc un appui de l'\u00e9tat aux\ncommunes qui ont les publics les plus en", "start": 87.509, "duration": 4.081}, {"text": "difficult\u00e9s, pour arriver \u00e0 ce que la\ncantine scolaire puisse avoir son prix", "start": 91.59, "duration": 4.139}, {"text": "compl\u00e8tement diminu\u00e9, pour aller jusqu'\u00e0\n1 euros le repas, dans certains dans", "start": 95.729, "duration": 3.75}, {"text": "certaines communes, de travailler aux\nc\u00f4t\u00e9s des communes", "start": 99.479, "duration": 2.85}, {"text": "Le budget de la mission recherche et\nenseignement sup\u00e9rieur a augment\u00e9 de 30", "start": 102.329, "duration": 3.391}, {"text": "millions d'euros soit 0 2% tenant compte\nde l'inflation et de l'\u00e9volution", "start": 105.72, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9mographique\nIl convient bien s\u00fbr de bien l'utiliser", "start": 109.71, "duration": 3.449}, {"text": "car la recherche et l'universit\u00e9\nparticipa \u00e0 conf\u00e9rer \u00e0 la France son", "start": 113.159, "duration": 4.381}, {"text": "excellence et son rayonnement\ninternational; h\u00e9las PARCOURSUP vient", "start": 117.54, "duration": 3.81}, {"text": "de remettre en cause la d\u00e9mocratisation\nde l'enseignement sup\u00e9rieur en aggravant", "start": 121.35, "duration": 4.08}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s d'orientation; c'est bel\net bien la fin de l'universit\u00e9", "start": 125.43, "duration": 3.889}, {"text": "\u00e9mancipatrice et accessible \u00e0 tous; les\nenseignements sont", "start": 129.319, "duration": 4.061}, {"text": "professionnalis\u00e9s, les universit\u00e9s perdent\nleur autonomie, la qualit\u00e9 des", "start": 133.38, "duration": 3.63}, {"text": "enseignements se d\u00e9grade et le parc\nuniversitaire se d\u00e9labre; le programme", "start": 137.01, "duration": 4.38}, {"text": "formation sup\u00e9rieure et recherche\nuniversitaire, dont le budget diminue de", "start": 141.39, "duration": 4.02}, {"text": "63 millions d'euros, est un exemple\nsymptomatique; les indicateurs de", "start": 145.41, "duration": 4.53}, {"text": "performance du gouvernement ne sont pas\nsensibles aux \u00e9volutions d\u00e9mographiques", "start": 149.94, "duration": 3.14}, {"text": "et de ce fait, ce programme voit son\nbudget diminuer malgr\u00e9 une forte", "start": 153.08, "duration": 4.45}, {"text": "augmentation du nombre d'\u00e9tudiants; ce\nqui va finalement impacter le budget par", "start": 157.53, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9tudiant de 10%;\nici un indicateurs qualitatifs", "start": 161.43, "duration": 3.39}, {"text": "permettant de voir la d\u00e9pense par\n\u00e9tudiant serait judicieux car il", "start": 164.82, "duration": 3.75}, {"text": "permettrait de mesurer l'impact de la\ndiminution des d\u00e9penses sur leur", "start": 168.57, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e9ussite effective. Pour la recherche\nfondamentale", "start": 172.23, "duration": 3.0}, {"text": "la philosophie est la m\u00eame, privatisation\nd\u00e9veloppement de l'entrepreneuriat et", "start": 175.23, "duration": 4.8}, {"text": "cr\u00e9ation de start-up... le gouvernement\nd\u00e9verrouille les portes entre la", "start": 180.03, "duration": 4.23}, {"text": "recherche et le priv\u00e9 et orchestre la\nfuite des investissements publics vers", "start": 184.26, "duration": 3.78}, {"text": "les entreprises...", "start": 188.04, "duration": 0.955}, {"text": "Concernant le programme recherche dans", "start": 188.995, "duration": 2.015}, {"text": "les domaines de l'\u00e9nergie, du\nd\u00e9veloppement, et de la mobilit\u00e9 durable", "start": 191.01, "duration": 3.27}, {"text": "le budget diminue de 36 millions d'euros", "start": 194.28, "duration": 2.473}, {"text": "Cela semble contradictoire", "start": 196.753, "duration": 1.607}, {"text": "\u00e0 l'heure de la transition \u00e9cologique,\ncar c'est un appui scientifique qui", "start": 198.36, "duration": 3.87}, {"text": "permet d'\u00e9clairer les d\u00e9cisions des\npouvoirs publics dans des domaines", "start": 202.23, "duration": 2.97}, {"text": "caract\u00e9ris\u00e9e par des connaissances et\ndes techniques sans cesse red\u00e9finies", "start": 205.2, "duration": 4.32}, {"text": "Les recherches men\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 ce programme\nsont \u00e0 l'origine d'innovations majeures", "start": 209.52, "duration": 3.56}, {"text": "permettant d'apporter des solutions\nconcr\u00e8tes et essentielle aux enjeux", "start": 213.08, "duration": 3.88}, {"text": "environnementaux", "start": 216.96, "duration": 0.812}, {"text": "Nous pensons qu'il faut cesser cette", "start": 217.772, "duration": 1.828}, {"text": "course \u00e0 l'employabilit\u00e9", "start": 219.6, "duration": 1.366}, {"text": "et qu'il faut\ncomprimer l'h\u00e9morragie qui permet aux", "start": 220.966, "duration": 3.074}, {"text": "entreprises de b\u00e9n\u00e9ficier tous les ans\nde 6 millions d'euros d'argent public", "start": 224.04, "duration": 2.94}, {"text": "via le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t recherche qui est\nbien souvent d\u00e9tourn\u00e9es", "start": 226.98, "duration": 2.0}, {"text": "Nous pensons", "start": 228.98, "duration": 4.06}, {"text": "\u00e9galement qu'il faut envisager une\nrefonte compl\u00e8te du syst\u00e8me", "start": 233.04, "duration": 2.61}, {"text": "universitaire et de la recherche en\nassurant la s\u00e9paration priv\u00e9 public", "start": 235.65, "duration": 4.47}, {"text": "indispensable \u00e0 la p\u00e9rennit\u00e9 de la\nrecherche fran\u00e7aise", "start": 240.12, "duration": 2.813}, {"text": "et contrairement \u00e0", "start": 242.933, "duration": 0.937}, {"text": "vous nous estimons que la recherche\nfondamentale, dont le but n'est pas la", "start": 243.87, "duration": 4.05}, {"text": "rentabilit\u00e9 \u00e0 court terme, doit \u00eatre\nconfort\u00e9e", "start": 247.92, "duration": 2.684}, {"text": "Nous avons d\u00e9pos\u00e9 une s\u00e9rie", "start": 250.604, "duration": 1.576}, {"text": "d'amendements dans ce sens car nous\nrefusons votre logique du tout priv\u00e9 et", "start": 252.18, "duration": 3.9}, {"text": "de la marchandisation du savoir", "start": 256.08, "duration": 1.515}, {"text": "Par cet\namendement nous proposons qu'un", "start": 257.595, "duration": 1.905}, {"text": "transfert de cr\u00e9dits soit op\u00e9r\u00e9 afin\nd'assurer l'augmentation n\u00e9cessaire du", "start": 259.5, "duration": 3.419}, {"text": "nombre de m\u00e9decins scolaires et\nd'assurer ainsi les objectifs de visite", "start": 262.919, "duration": 3.091}, {"text": "m\u00e9dicales\nquelques s'est fix\u00e9 le gouvernement", "start": 266.01, "duration": 1.65}, {"text": "mieux d\u00e9pister les handicaps et ainsi\nprendre en charge les \u00e9l\u00e8ves en", "start": 267.66, "duration": 3.27}, {"text": "situation de handicap le plus rapidement\npossible", "start": 270.93, "duration": 2.27}, {"text": "Cette augmentation est soutenue", "start": 273.2, "duration": 1.39}, {"text": "par la M\u00e9diatrice de la R\u00e9publique\naupr\u00e8s du Minist\u00e8re de l'Education", "start": 274.59, "duration": 2.31}, {"text": "Nationale", "start": 276.9, "duration": 0.716}, {"text": "N'est pas accept\u00e9", "start": 277.616, "duration": 1.21}, {"text": "Cet amendement vise \u00e0", "start": 278.826, "duration": 1.494}, {"text": "transf\u00e9rer les cr\u00e9dits de l'ANR au CNRS\ncar il est plus que n\u00e9cessaire de", "start": 280.32, "duration": 3.87}, {"text": "privil\u00e9gier l'efficience de la recherche\nfran\u00e7aise, en soutenant financi\u00e8rement", "start": 284.19, "duration": 3.57}, {"text": "les op\u00e9rateurs dont la seule vocation et\nla production scientifique", "start": 287.76, "duration": 4.08}, {"text": "Cet \u00e9tablissement public, dont les membres\n\u00e9taient \u00e9lus, pour respecter la pluralit\u00e9", "start": 291.84, "duration": 2.82}, {"text": "des opinions de la communaut\u00e9\nscientifique, a subi un lent d\u00e9-tricotage", "start": 294.66, "duration": 3.99}, {"text": "de ses pr\u00e9rogatives dont certaines ont\n\u00e9t\u00e9 confi\u00e9es \u00e0 l'ANR", "start": 298.65, "duration": 2.0}, {"text": "Nous pouvons", "start": 300.65, "duration": 2.17}, {"text": "constater que le CNRS a r\u00e9alis\u00e9 ses plus\ngrandes d\u00e9couvertes", "start": 302.82, "duration": 3.27}, {"text": "avant ces changements, et que cet \u00e9chelon\nadministratif suppl\u00e9mentaire n'a pas de", "start": 306.09, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9elle utilit\u00e9", "start": 310.05, "duration": 0.8}, {"text": "Il n'est pas adopt\u00e9", "start": 310.85, "duration": 1.115}, {"text": "Il est cr\u00e9\u00e9 au sein", "start": 311.965, "duration": 1.115}, {"text": "de cette mission un nouveau programme\nintitul\u00e9 recherche pour la transition", "start": 313.08, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e9cologique", "start": 316.05, "duration": 3.11}, {"text": "mais la cr\u00e9ation d'une\nnouvelle ligne recherche dans le domaine", "start": 319.16, "duration": 0.58}, {"text": "de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire nous alarme", "start": 319.74, "duration": 1.705}, {"text": "S'il est \u00e9vident qu'il faut lutter pour", "start": 321.445, "duration": 1.955}, {"text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique et qu'une\npartie de la recherche doit \u00eatre", "start": 323.4, "duration": 3.45}, {"text": "consacr\u00e9e \u00e0 la transformation d'un parc\n\u00e9nerg\u00e9tique durable, propre et sans", "start": 326.85, "duration": 3.689}, {"text": "danger", "start": 330.539, "duration": 2.0}, {"text": "Il semble que ce n'est pas\nclairement la voie choisie par le", "start": 332.539, "duration": 1.871}, {"text": "gouvernement", "start": 334.41, "duration": 0.511}, {"text": "Nous souhaitons insister sur l'urgence", "start": 334.921, "duration": 1.618}, {"text": "climatique qui doit pr\u00e9sider \u00e0 tout\nprojet de recherche", "start": 336.539, "duration": 3.233}, {"text": "Il n'est pas adopt\u00e9", "start": 339.772, "duration": 1.117}, {"text": "La recherche spatiale a fait de grands pas", "start": 340.889, "duration": 1.96}, {"text": "notamment par les avanc\u00e9es produite par", "start": 342.849, "duration": 1.82}, {"text": "Space X en mati\u00e8re de lanceurs\nr\u00e9utilisables", "start": 344.669, "duration": 2.417}, {"text": "C'est que cette", "start": 347.086, "duration": 0.824}, {"text": "technologie \u00e9tant plus \u00e9cologique et\nbeaucoup moins on\u00e9reuse", "start": 347.91, "duration": 2.58}, {"text": "nous ne comprenons pas bien que le\ngouvernement investisse 210 millions", "start": 350.49, "duration": 3.48}, {"text": "d'euros suppl\u00e9mentaires dans la\ntechnologie d'Ariane 6 qui semble d\u00e9j\u00e0", "start": 353.97, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9e dans ce domaine tr\u00e8s pr\u00e9cis", "start": 357.69, "duration": 1.927}, {"text": "Nous\nsoutenons bien s\u00fbr l'action d'Ariane 6", "start": 359.617, "duration": 2.302}, {"text": "dans l'ensemble des domaines qui la\ncomposent", "start": 361.919, "duration": 2.044}, {"text": "et que ce transfert vers le", "start": 363.963, "duration": 1.227}, {"text": "programme de recherche Prometheus qui a\npour le pour but de promouvoir la", "start": 365.19, "duration": 3.449}, {"text": "conception de lanceurs r\u00e9utilisable est\nsymbolique", "start": 368.639, "duration": 2.818}, {"text": "Il n'est pas adopt\u00e9", "start": 371.457, "duration": 1.353}, {"text": "Nous souhaitons r\u00e9affirmer notre volont\u00e9 de\nrendre l'enseignement sup\u00e9rieur tout \u00e0", "start": 372.81, "duration": 3.27}, {"text": "fait gratuit, afin d'assurer une\nformation accessible \u00e0 tous, mais aussi", "start": 376.08, "duration": 3.809}, {"text": "pour favoriser la formation continue et\nfaciliter la reprise des \u00e9tudes", "start": 379.889, "duration": 4.261}, {"text": "Ce principe constitue pour nous l'unique\nsolution pour s'assurer que des \u00e9tudiants", "start": 384.15, "duration": 3.48}, {"text": "ne renoncent pas \u00e0 aborder un parcours\nuniversitaire en raison du co\u00fbt \u00e0 la", "start": 387.63, "duration": 4.5}, {"text": "fois des \u00e9tudes et de la vie \u00e9tudiante", "start": 392.13, "duration": 1.895}, {"text": "Par cons\u00e9quent nous proposons d'abonder", "start": 394.025, "duration": 1.944}, {"text": "un nouveau programme intitul\u00e9\ntransition vers la gratuit\u00e9 des \u00e9tudes", "start": 395.969, "duration": 3.201}, {"text": "sup\u00e9rieures", "start": 399.17, "duration": 2.0}, {"text": "Il n'est pas adopt\u00e9", "start": 401.17, "duration": 0.5}, {"text": "Le\ngouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de limiter l'acc\u00e8s", "start": 401.67, "duration": 1.04}, {"text": "\u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur et de\ns\u00e9lectionner les \u00e9tudiants plut\u00f4t que", "start": 402.71, "duration": 3.33}, {"text": "d'investir pour pouvoir accueillir le\nnombre d'\u00e9tudiants, qui du fait de", "start": 406.04, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9volution d\u00e9mographique et de\nl'augmentation de nos conditions de vie,", "start": 409.04, "duration": 2.58}, {"text": "augmente", "start": 411.62, "duration": 2.0}, {"text": "M\u00eame d'un point de vue\nbudg\u00e9taire", "start": 413.62, "duration": 0.79}, {"text": "les r\u00e9orientations induites par ce\nsyst\u00e8me auront un co\u00fbt et il nous semble", "start": 414.41, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9cessaire d'avoir une vision globale et\npas seulement courthermiste", "start": 418.01, "duration": 3.54}, {"text": "Par cons\u00e9quent, nous proposons de transf\u00e9rer\nl'enti\u00e8ret\u00e9 des cr\u00e9dits de l'action", "start": 421.55, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e9tablissements d'enseignement priv\u00e9s,\nd'un nouveau programme intitul\u00e9 acc\u00e8s", "start": 424.46, "duration": 4.11}, {"text": "libre \u00e0 l'universit\u00e9", "start": 428.57, "duration": 1.1}, {"text": "Il n'est pas adopt\u00e9", "start": 429.67, "duration": 1.354}, {"text": "Depuis Spoutnik", "start": 431.024, "duration": 0.846}, {"text": "en 1957 ,plus de 5500 lancements de\nsatellites artificiels ont \u00e9t\u00e9", "start": 431.87, "duration": 4.44}, {"text": "effectu\u00e9es sans la moindre pr\u00e9occupation\nconcernant ce que deviendraient les", "start": 436.31, "duration": 3.63}, {"text": "objets laiss\u00e9s dans l'espace.", "start": 439.94, "duration": 1.622}, {"text": "En 2013, l'ESA a calcul\u00e9 qu'il y aurait en orbite basse", "start": 441.562, "duration": 2.908}, {"text": "environ 5000 objets mesurant plus d'un\nm\u00e8tre, 20 000 objets de plus de dix", "start": 444.47, "duration": 4.02}, {"text": "centim\u00e8tres et 75000 balle volante\nd'environ 1 cm", "start": 448.49, "duration": 2.91}, {"text": "et cela commence \u00e0 poser", "start": 451.4, "duration": 1.86}, {"text": "des probl\u00e8mes au lancement ainsi que\ndans le suivi des satellites pour \u00e9viter", "start": 453.26, "duration": 3.84}, {"text": "les collisions", "start": 457.1, "duration": 0.672}, {"text": "Cet amendement vise \u00e0 faire de la", "start": 457.772, "duration": 1.728}, {"text": "France une nation pionni\u00e8re dans cette\ngrande t\u00e2che d'int\u00e9r\u00eat humain qu'est la", "start": 459.5, "duration": 3.33}, {"text": "d\u00e9pollution de l'orbite basse", "start": 462.83, "duration": 1.97}, {"text": "Il n'est pas adopt\u00e9", "start": 464.8, "duration": 0.908}, {"text": "Cet article pr\u00e9voit la", "start": 465.708, "duration": 1.052}, {"text": "suppression de l'aide \u00e0 la recherche\nd'un premier emploi", "start": 466.76, "duration": 2.55}, {"text": "car le gouvernement estime que cette\naide est redondante avec la garantie", "start": 469.31, "duration": 3.33}, {"text": "jeunes", "start": 472.64, "duration": 2.0}, {"text": "Nous consid\u00e9rons qu'au contraire,\nces deux types d'aide sont compl\u00e9mentaires", "start": 474.64, "duration": 1.18}, {"text": "car elles ne touchent pas le m\u00eame public", "start": 475.82, "duration": 1.995}, {"text": "et\nn'ont pas les m\u00eames finalit\u00e9s", "start": 477.815, "duration": 1.56}, {"text": "Le gouvernement", "start": 479.375, "duration": 0.585}, {"text": "dit vouloir cr\u00e9er un dispositif d'aide \u00e0 la mobilit\u00e9 destin\u00e9 aux", "start": 479.96, "duration": 2.67}, {"text": "personnes qui, dans le cadre de PARCOURSUP, souhaitent s'inscrire \u00e0 une", "start": 482.63, "duration": 3.33}, {"text": "formation de l'enseignement sup\u00e9rieur; et\ndans la tente des d\u00e9tails de ce plan", "start": 485.96, "duration": 3.57}, {"text": "nous souhaitons nous assurer de la\np\u00e9rennit\u00e9 de l'aide \u00e0 la recherche d'un", "start": 489.53, "duration": 3.48}, {"text": "premier emploi", "start": 493.01, "duration": 1.2}, {"text": "Ils ne sont pas\nadopt\u00e9es", "start": 494.21, "duration": 2.57}]}