{"label": "droite", "transcript": [{"text": " ", "start": 1.79, "duration": 4.75}, {"text": "Merci Monsieur le Pr\u00e9sident. Nous sommes devant", "start": 6.54, "duration": 2.885}, {"text": "une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent, et cette crise\nsuscite une \u00e9motion l\u00e9gitime. Mais le", "start": 11.28, "duration": 3.63}, {"text": "travail de la politique, c'est de\nr\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9motion par la raison, et je", "start": 14.91, "duration": 4.17}, {"text": "m'inqui\u00e8te de voir que, bien souvent, il\nnous arrive de r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9motion par", "start": 19.08, "duration": 3.27}, {"text": "une forme de d\u00e9raison. C'est le cas dans\ncertains textes qui nous sont propos\u00e9s \u00e0", "start": 22.35, "duration": 4.08}, {"text": "propos de la crise climatique.\nArr\u00eatons nous un instant sur la question", "start": 26.43, "duration": 3.179}, {"text": "de l'\u00e9nergie, et notamment de l'\u00e9nergie\nnucl\u00e9aire \u2013 qu'on nous demande de", "start": 29.609, "duration": 3.391}, {"text": "condamner avec vigueur comme une \u00e9nergie qui ne contribue pas \u00e0 r\u00e9pondre aux", "start": 33.0, "duration": 3.899}, {"text": "probl\u00e8mes climatiques...\nOr, il est tr\u00e8s clair que", "start": 36.899, "duration": 3.121}, {"text": "si nous voulons aujourd'hui faire face \u00e0\nla situation dans laquelle nous sommes,", "start": 40.02, "duration": 3.27}, {"text": "m\u00eame le GIEC nous explique que nous\ndevons faire avec toutes les ressources", "start": 43.29, "duration": 3.21}, {"text": "disponibles, qui ne produisent pas de CO2 \u2013 et le nucl\u00e9aire en fait partie.", "start": 46.5, "duration": 3.57}, {"text": "Bien s\u00fbr, sur le long-terme, les questions de s\u00e9curit\u00e9 que pose", "start": 50.07, "duration": 4.05}, {"text": "cette \u00e9nergie posent des probl\u00e8mes\nimmenses. Mais aujourd'hui, il serait fou", "start": 54.12, "duration": 3.419}, {"text": "de creuser notre propre tombe en\norganisant la d\u00e9construction d'une", "start": 57.539, "duration": 5.221}, {"text": "fili\u00e8re qui peut nous aider \u00e0 relever,\ndans l'imm\u00e9diat, le d\u00e9fi climatique", "start": 62.76, "duration": 4.56}, {"text": "qui nous attend.\nEt puis nous devons aussi nous servir, avec notre", "start": 67.32, "duration": 3.299}, {"text": "intelligence, de ce march\u00e9 unique que\nnous avons construit, pour faire", "start": 70.619, "duration": 2.82}, {"text": "pr\u00e9valoir la lutte au service du\nr\u00e9\u00e9quilibrage du climat. C'est, je crois,", "start": 73.439, "duration": 4.11}, {"text": "le sens du travail \u2013 que nous avons \u00e0\nfaire sur le terrain \u00e9conomique \u2013 qui nous", "start": 77.549, "duration": 3.271}, {"text": "attend aussi pour rem\u00e9dier aux d\u00e9fis\n\u00e9cologiques.", "start": 80.82, "duration": 3.799}]}