{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "monsieur le pr\u00e9sident c'est le mini", "start": 0.0, "duration": 4.92}, {"text": "scheer coll\u00e8gues ministres", "start": 1.979, "duration": 4.951}, {"text": "vous venez de nous indiquer regard des", "start": 4.92, "duration": 3.38}, {"text": "exp\u00e9riences de nos voisins europ\u00e9ens", "start": 6.93, "duration": 5.249}, {"text": "pour faire face \u00e0 la crise qu sanitaires", "start": 8.3, "duration": 5.62}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de covile 19", "start": 12.179, "duration": 3.901}, {"text": "alors nos voisins transalpins par", "start": 13.92, "duration": 5.04}, {"text": "exemple ont annonc\u00e9 le recrutement de 84", "start": 16.08, "duration": 5.52}, {"text": "mille enseignants suppl\u00e9mentaires", "start": 18.96, "duration": 3.809}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 des pyr\u00e9n\u00e9es en", "start": 21.6, "duration": 3.33}, {"text": "catalogne la limite a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 25", "start": 22.769, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves par classe en france", "start": 24.93, "duration": 5.37}, {"text": "le protocole sanitaire ne pr\u00e9voit pas", "start": 27.65, "duration": 4.42}, {"text": "d'obligation concernant la distance de", "start": 30.3, "duration": 3.45}, {"text": "la distanciation son physique", "start": 32.07, "duration": 4.29}, {"text": "et pour cause un grand nombre", "start": 33.75, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9tablissements fonctionne avec des", "start": 36.36, "duration": 3.66}, {"text": "classes \u00e0 plus de 30 \u00e9l\u00e8ves et n'ont", "start": 37.71, "duration": 4.23}, {"text": "toujours pas de locaux disponibles pour", "start": 40.02, "duration": 3.74}, {"text": "permettre le d\u00e9doublement des classes", "start": 41.94, "duration": 3.689}, {"text": "s'agit pourtant d'un enjeu important", "start": 43.76, "duration": 3.52}, {"text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de nos", "start": 45.629, "duration": 4.191}, {"text": "enfants je vous ai saisi par courrier", "start": 47.28, "duration": 4.86}, {"text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 moi m\u00eame interpell\u00e9 par", "start": 49.82, "duration": 3.82}, {"text": "trois familles qui ne parvenait pas \u00e0", "start": 52.14, "duration": 3.21}, {"text": "scolariser leurs enfants au coll\u00e8ge", "start": 53.64, "duration": 4.37}, {"text": "jules-ferry de villefranche de lauragais", "start": 55.35, "duration": 4.77}, {"text": "faute de places disponibles", "start": 58.01, "duration": 3.22}, {"text": "alors que c'est pourtant leur", "start": 60.12, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tablissement de secteur le cdn de la", "start": 61.23, "duration": 4.83}, {"text": "haute garonne a pris la d\u00e9cision de", "start": 64.32, "duration": 3.69}, {"text": "fermer une classe de 5e dans ce coll\u00e8ge", "start": 66.06, "duration": 4.349}, {"text": "et ces familles en paie le prix elles", "start": 68.01, "duration": 4.2}, {"text": "l'ont d\u00e9crit le parcours \u00e9pique elles", "start": 70.409, "duration": 3.991}, {"text": "ont d\u00fb affronter l'anxi\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par", "start": 72.21, "duration": 4.47}, {"text": "cette situation injuste et la col\u00e8re", "start": 74.4, "duration": 4.38}, {"text": "qu'elle ressente encore plus que la", "start": 76.68, "duration": 3.93}, {"text": "situation n'est pas r\u00e9solu si cette", "start": 78.78, "duration": 3.69}, {"text": "classe de 5e avait \u00e9t\u00e9 maintenu tous ces", "start": 80.61, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9sagr\u00e9ments aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9 les", "start": 82.47, "duration": 3.75}, {"text": "conditions de travail des enseignants et", "start": 84.06, "duration": 3.54}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves moins nombreux par classe", "start": 86.22, "duration": 3.66}, {"text": "aurait bien meilleure cette situation", "start": 87.6, "duration": 4.019}, {"text": "n'est malheureusement pas un cas isol\u00e9", "start": 89.88, "duration": 3.39}, {"text": "dans notre pays puisqu'il semblerait", "start": 91.619, "duration": 3.301}, {"text": "qu'un nombre important de jeunes se", "start": 93.27, "duration": 3.48}, {"text": "trouvent encore sans affectation coll\u00e8ge", "start": 94.92, "duration": 3.989}, {"text": "ou au lyc\u00e9e en raison de classes d\u00e9j\u00e0", "start": 96.75, "duration": 3.75}, {"text": "surcharg\u00e9es", "start": 98.909, "duration": 2.85}, {"text": "quelle mesure monsieur le ministre", "start": 100.5, "duration": 2.46}, {"text": "comptez vous prendre pour accueillir", "start": 101.759, "duration": 2.97}, {"text": "tous ces \u00e9l\u00e8ves sans affectation dans le", "start": 102.96, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9tablissement du secteur tout en", "start": 104.729, "duration": 3.39}, {"text": "limitant le nombre d'\u00e9l\u00e8ves par classe", "start": 106.56, "duration": 4.29}, {"text": "avez vous envisag\u00e9 de r\u00e9affecter les", "start": 108.119, "duration": 4.11}, {"text": "nombreux enseignants se trouvant", "start": 110.85, "duration": 2.64}, {"text": "actuellement sur des listes", "start": 112.229, "duration": 5.67}, {"text": "compl\u00e9mentaires sur les questions pos\u00e9es", "start": 113.49, "duration": 7.46}, {"text": "par monsieur le d\u00e9put\u00e9 michel larive", "start": 117.899, "duration": 8.061}, {"text": "vous vous avez fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des cas", "start": 120.95, "duration": 9.449}, {"text": "des cas \u00e9trangers le chiffre de 84 1000", "start": 125.96, "duration": 6.24}, {"text": "professeurs le mot professeur est un peu", "start": 130.399, "duration": 5.551}, {"text": "abusif 84 personnel je dirais donc une", "start": 132.2, "duration": 4.59}, {"text": "fois je me garderai de faire de", "start": 135.95, "duration": 3.899}, {"text": "l'ing\u00e9rence de l'analyse des politiques", "start": 136.79, "duration": 6.8}, {"text": "de nos voix de nos de nos voisins mais", "start": 139.849, "duration": 5.791}, {"text": "met par exemple si en france ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 143.59, "duration": 3.99}, {"text": "d'arr\u00eater 84 1000 professeurs vous", "start": 145.64, "duration": 4.409}, {"text": "regret il n'ya pas il n'ya pas 84 mille", "start": 147.58, "duration": 3.46}, {"text": "personnes qui du jour au lendemain", "start": 150.049, "duration": 4.951}, {"text": "peuvent devenir professeur ce sont des", "start": 151.04, "duration": 5.759}, {"text": "chiffres qui sont tout simplement", "start": 155.0, "duration": 3.299}, {"text": "impossible \u00e0 tenir ind\u00e9pendamment des", "start": 156.799, "duration": 2.361}, {"text": "aspects budg\u00e9taires", "start": 158.299, "duration": 3.811}, {"text": "oui tr\u00e8s bien alors ce sera pas ma", "start": 159.16, "duration": 7.15}, {"text": "r\u00e9ponse non plus mais l\u00e0 l\u00e0 le fait est", "start": 162.11, "duration": 7.709}, {"text": "que encore une fois je n'ai vraiment je", "start": 166.31, "duration": 6.33}, {"text": "ne ferais je n'ai vraiment pas pas peur", "start": 169.819, "duration": 3.811}, {"text": "de la comparaison europ\u00e9enne au", "start": 172.64, "duration": 2.55}, {"text": "contraire jeu l\u00e0 je vous a desire", "start": 173.63, "duration": 4.23}, {"text": "profond\u00e9ment vous l'avez compris et mais", "start": 175.19, "duration": 4.56}, {"text": "il faut qu'elle soit terme \u00e0 terme et", "start": 177.86, "duration": 3.989}, {"text": "qu'on regarde bien de quoi de quoi de", "start": 179.75, "duration": 5.37}, {"text": "quoi on parle vous avez dit et j'ai", "start": 181.849, "duration": 4.76}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 votre question", "start": 185.12, "duration": 3.239}, {"text": "qu'il fallait des am\u00e9liorations", "start": 186.609, "duration": 2.71}, {"text": "physiques je pense que vous avez", "start": 188.359, "duration": 3.35}, {"text": "totalement raison", "start": 189.319, "duration": 5.841}, {"text": "la france est dans une situation", "start": 191.709, "duration": 5.291}, {"text": "convenable du point de vue des", "start": 195.16, "duration": 3.19}, {"text": "installations physiques mais pas", "start": 197.0, "duration": 2.489}, {"text": "pleinement satisfaisante", "start": 198.35, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0 aussi quand on ne d\u00e9coupe pas raison", "start": 199.489, "duration": 3.571}, {"text": "dans l'espace et dans le temps c'est \u00e0", "start": 201.47, "duration": 3.69}, {"text": "dire notre b\u00e2ti scolaire est souvent un", "start": 203.06, "duration": 3.239}, {"text": "peu meilleur d'ailleurs que certains", "start": 205.16, "duration": 2.729}, {"text": "pays m\u00eame parfois en allemagne vous", "start": 206.299, "duration": 3.69}, {"text": "voyez des situations qui sont pas tr\u00e8s", "start": 207.889, "duration": 4.47}, {"text": "bons en mati\u00e8re de b\u00e2ti scolaire mais en", "start": 209.989, "duration": 3.391}, {"text": "tout cas \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 212.359, "duration": 2.551}, {"text": "nous avons des progr\u00e8s \u00e0 faire c'est", "start": 213.38, "duration": 2.609}, {"text": "d'ailleurs pour \u00e7a que je travaillais", "start": 214.91, "duration": 2.94}, {"text": "avant m\u00eame l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 215.989, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9enne pour deux choses ailleurs", "start": 217.85, "duration": 3.87}, {"text": "pour un que nous ayons une vision", "start": 219.95, "duration": 3.75}, {"text": "partag\u00e9e du pourcentage du produit", "start": 221.72, "duration": 3.389}, {"text": "int\u00e9rieur brut consacr\u00e9s \u00e0 l'\u00e9ducation", "start": 223.7, "duration": 3.96}, {"text": "j'ai m\u00eame \u00e9crit publiquement quelque", "start": 225.109, "duration": 3.99}, {"text": "chose dessus avec la mini la ministre", "start": 227.66, "duration": 3.75}, {"text": "finlandaise de l'\u00e9ducation", "start": 229.099, "duration": 5.401}, {"text": "donc une augmentation concert\u00e9e des", "start": 231.41, "duration": 4.47}, {"text": "moyens publics concept ray l'\u00e9ducation", "start": 234.5, "duration": 2.61}, {"text": "dans toute l'europe et je pense que", "start": 235.88, "duration": 2.75}, {"text": "c'est la voie \u00e0 prendre", "start": 237.11, "duration": 7.41}, {"text": "deuxi\u00e8mement pour j'appelais avant la", "start": 238.63, "duration": 7.87}, {"text": "crise un plan marshall du b\u00e2ti scolaire", "start": 244.52, "duration": 5.58}, {"text": "en europe sujet qui est devenu encore", "start": 246.5, "duration": 6.12}, {"text": "plus d'actualit\u00e9 du fait de la crise et", "start": 250.1, "duration": 4.44}, {"text": "dans le cadre du plan de relance mais", "start": 252.62, "duration": 3.03}, {"text": "aussi d'ailleurs dans les temps suivant", "start": 254.54, "duration": 5.729}, {"text": "au titre des fonds europ\u00e9ens en mots je", "start": 255.65, "duration": 6.119}, {"text": "pense que donc c'est \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 260.269, "duration": 3.031}, {"text": "europ\u00e9enne que cette am\u00e9lioration du", "start": 261.769, "duration": 3.451}, {"text": "b\u00e2ti scolaire doit \u00eatre pens\u00e9e et que", "start": 263.3, "duration": 4.47}, {"text": "oui bien s\u00fbr vous avez raison il faut", "start": 265.22, "duration": 6.24}, {"text": "des am\u00e9liorations et rappelons aussi que", "start": 267.77, "duration": 5.7}, {"text": "avec la d\u00e9centralisation beaucoup", "start": 271.46, "duration": 3.33}, {"text": "d'am\u00e9liorations lieu quand m\u00eame depuis", "start": 273.47, "duration": 3.32}, {"text": "plusieurs d\u00e9cennies et qu'il faut", "start": 274.79, "duration": 4.83}, {"text": "continuer \u00e0 le saluer et que la", "start": 276.79, "duration": 4.39}, {"text": "r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique en particulier \u00e0", "start": 279.62, "duration": 3.42}, {"text": "un lieu de la part de beaucoup de", "start": 281.18, "duration": 3.27}, {"text": "collectivit\u00e9s c'est \u00e0 saluer mais c'est", "start": 283.04, "duration": 2.76}, {"text": "pas complet c'est pas parfait loin s'en", "start": 284.45, "duration": 1.65}, {"text": "faut", "start": 285.8, "duration": 3.57}, {"text": "et donc oui je penserai \u00e0 la r\u00e9ponse \u00e0", "start": 286.1, "duration": 5.16}, {"text": "votre question est vraiment pas dans", "start": 289.37, "duration": 3.33}, {"text": "votre sens c'est \u00e0 dire oui les temps", "start": 291.26, "duration": 3.96}, {"text": "qui viennent vont \u00eatre l'occasion de", "start": 292.7, "duration": 6.12}, {"text": "r\u00e9novation du b\u00e2ti scolaire en france et", "start": 295.22, "duration": 4.5}, {"text": "c'est un sujet dont nous aurons", "start": 298.82, "duration": 2.55}, {"text": "l'occasion de parler que vous aurez", "start": 299.72, "duration": 3.71}, {"text": "l'occasion de contr\u00f4ler au titre de", "start": 301.37, "duration": 5.22}, {"text": "l'utilisation du plan de relance sur", "start": 303.43, "duration": 3.82}, {"text": "lequel vous pouvez aussi d'ailleurs", "start": 306.59, "duration": 3.18}, {"text": "interrog\u00e9 de l'iss de l'\u00e9conomie et de", "start": 307.25, "duration": 5.19}, {"text": "la haie de la relance et parce que je", "start": 309.77, "duration": 3.95}, {"text": "pense que c'est un pourcentage important", "start": 312.44, "duration": 3.6}, {"text": "de ce qui est pr\u00e9vu pour le b\u00e2ti qui", "start": 313.72, "duration": 7.81}, {"text": "concernera cette dimension sur ce que", "start": 316.04, "duration": 7.05}, {"text": "vous avez dit des probl\u00e8mes", "start": 321.53, "duration": 5.01}, {"text": "d'affectation alors je regardais ce que", "start": 323.09, "duration": 4.98}, {"text": "vous dites sur villefranche de lauragais", "start": 326.54, "duration": 5.52}, {"text": "peut-\u00eatre un probl\u00e8me sp\u00e9cifique mais le", "start": 328.07, "duration": 6.39}, {"text": "probl\u00e8me des \u00e9l\u00e8ves non affect\u00e9s \u00e0 la", "start": 332.06, "duration": 3.39}, {"text": "rentr\u00e9e est un \u00e9videmment un probl\u00e8me", "start": 334.46, "duration": 4.709}, {"text": "qui peut s'opposer \u00e0 chaque rentr\u00e9e mais", "start": 335.45, "duration": 5.82}, {"text": "dans des proportions encore diminuer", "start": 339.169, "duration": 3.061}, {"text": "cette ann\u00e9e par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e", "start": 341.27, "duration": 4.41}, {"text": "derni\u00e8re ce qui quand m\u00eame \u00e0 saluer vu", "start": 342.23, "duration": 4.14}, {"text": "les circonstances", "start": 345.68, "duration": 3.48}, {"text": "vu les circonstances g\u00e9n\u00e9rales les", "start": 346.37, "duration": 4.62}, {"text": "rectorats et les inspections et camille", "start": 349.16, "duration": 3.09}, {"text": "ont beaucoup travaill\u00e9 pendant \u00e9tait l\u00e0", "start": 350.99, "duration": 3.0}, {"text": "aussi je veux souligner d'ailleurs le", "start": 352.25, "duration": 3.36}, {"text": "travail des personnels administratifs en", "start": 353.99, "duration": 3.57}, {"text": "france qui est souvent quelque chose", "start": 355.61, "duration": 5.35}, {"text": "dont on parle peu or", "start": 357.56, "duration": 6.13}, {"text": "beaucoup se sont beaucoup donn\u00e9 pour que", "start": 360.96, "duration": 4.89}, {"text": "justement cette affectation se r\u00e9alise", "start": 363.69, "duration": 4.379}, {"text": "il peut y avoir encore des probl\u00e8mes", "start": 365.85, "duration": 4.499}, {"text": "mais il diminue de jour apr\u00e8s jour sont", "start": 368.069, "duration": 3.061}, {"text": "dans les premiers jours de la rentr\u00e9e", "start": 370.349, "duration": 2.04}, {"text": "qui va se r\u00e9gler cette semaine on a", "start": 371.13, "duration": 2.12}, {"text": "pilot\u00e9 \u00e0 vue", "start": 372.389, "duration": 2.851}, {"text": "c'est souvent en ile-de-france que le", "start": 373.25, "duration": 3.759}, {"text": "probl\u00e8me se pose plus particuli\u00e8rement", "start": 375.24, "duration": 3.179}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre aussi autour des grandes", "start": 377.009, "duration": 2.791}, {"text": "m\u00e9tropoles comme celle de toulouse en", "start": 378.419, "duration": 5.881}, {"text": "l'occurrence mais il faut regarder et", "start": 379.8, "duration": 6.119}, {"text": "apr\u00e8s il faut regarder ces pr\u00eats n'ont", "start": 384.3, "duration": 3.51}, {"text": "pas vocation \u00e0 durer au del\u00e0 de la", "start": 385.919, "duration": 3.441}, {"text": "deuxi\u00e8me semaine de la rentr\u00e9e", "start": 387.81, "duration": 5.25}, {"text": "\u00e9videmment est binaire est disponible", "start": 389.36, "duration": 5.32}, {"text": "pour regarder ce qu'ils cultivent un", "start": 393.06, "duration": 7.079}, {"text": "probl\u00e8me qui se poseraient le vous avez", "start": 394.68, "duration": 6.919}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 les listes compl\u00e9mentaires", "start": 400.139, "duration": 3.481}, {"text": "nous avons une politique des listes", "start": 401.599, "duration": 3.671}, {"text": "compl\u00e9mentaires ce qui fait que bien s\u00fbr", "start": 403.62, "duration": 2.579}, {"text": "il y aura des ouvertures de liste", "start": 405.27, "duration": 3.54}, {"text": "compl\u00e9mentaire au fil des premi\u00e8res", "start": 406.199, "duration": 5.491}, {"text": "semaines de l'ann\u00e9e en fonction des en", "start": 408.81, "duration": 3.859}, {"text": "fonction des besoins", "start": 411.69, "duration": 3.449}, {"text": "de m\u00eame que nous avons continu\u00e9 \u00e0", "start": 412.669, "duration": 5.321}, {"text": "pratiquer le pen le deuxi\u00e8me concours et", "start": 415.139, "duration": 5.731}, {"text": "concours sp\u00e9cifique pour les acad\u00e9mies", "start": 417.99, "duration": 5.81}, {"text": "en tension", "start": 420.87, "duration": 2.93}]}