{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Aujourd'hui vous avez sur le sol fran\u00e7ais\u00a0\nune succession d'attentats qui a caus\u00e9 dans\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.67}, {"text": "les derni\u00e8res ann\u00e9es plus de 260 morts et pr\u00e8s\u00a0\nd'un millier de bless\u00e9s et il faudrait mieux\u00a0\u00a0", "start": 5.67, "duration": 4.32}, {"text": "contr\u00f4ler les paroisses catholiques ? \u00c7a n'a aucun\u00a0\nsens. Vous avez un professeur de l'enseignement\u00a0\u00a0", "start": 9.99, "duration": 4.56}, {"text": "public qui est d\u00e9capit\u00e9 en pleine rue aux cris\u00a0\nd'\"allahou akbar\" pour un cours sur la libert\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 14.55, "duration": 4.44}, {"text": "d'expression et il faudrait restreindre la libert\u00e9\u00a0\nd'enseignement en famille ? Mais \u00e7a n'a encore une\u00a0\u00a0", "start": 18.99, "duration": 4.68}, {"text": "fois aucun sens ! Et d'ailleurs c'est \u00e0 la\u00a0\nfois une loi liberticide pour des Fran\u00e7ais\u00a0\u00a0", "start": 23.67, "duration": 3.3}, {"text": "qui ne causent pas de probl\u00e8mes, par bien des\u00a0\naspects. Prenons simplement cette question de\u00a0\u00a0", "start": 26.97, "duration": 4.082}, {"text": "l'enseignement \u00e0 domicile : c'est une question\u00a0\nqui est fondamentale. Toutes les religions,\u00a0\u00a0", "start": 31.052, "duration": 8.218}, {"text": "les catholiques les protestants les juifs...\u00a0\ntous s'inqui\u00e8tent de la menace d'un contr\u00f4le\u00a0\u00a0", "start": 39.27, "duration": 5.16}, {"text": "renforc\u00e9 sur l'exercice de leur culte, et au fond\u00a0\npourquoi en venons-nous \u00e0 cette aberration ? Parce\u00a0\u00a0", "start": 44.43, "duration": 6.99}, {"text": "que nous n'avons pas su d\u00e9signer l'adversaire. Le\u00a0\nprobl\u00e8me encore une fois aujourd'hui n'est pas la\u00a0\u00a0", "start": 51.42, "duration": 3.81}, {"text": "question de la relation entre les religions et\u00a0\nla r\u00e9publique, la question c'est la progression\u00a0\u00a0", "start": 55.23, "duration": 5.4}, {"text": "de l'islamisme dans notre pays. Et au fond un\u00a0\ndes sujets je crois qui m\u00e9rite d'\u00eatre trait\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 60.63, "duration": 5.64}, {"text": "c'est : est-ce d'abord par une loi que nous\u00a0\nallons r\u00e9ussir \u00e0 traiter ce probl\u00e8me ? D'abord\u00a0\u00a0", "start": 66.27, "duration": 5.85}, {"text": "il est certain qu'une loi ne suffit pas : il faut\u00a0\nmener un combat culturel un combat intellectuel,\u00a0\u00a0", "start": 72.12, "duration": 5.43}, {"text": "un combat \u00e9ducatif que je crois prioritaire est\u00a0\nde ce point de vue l\u00e0. De toute fa\u00e7on une loi ne\u00a0\u00a0", "start": 77.55, "duration": 6.24}, {"text": "peut pas suffire. La question est m\u00eame encore\u00a0\nen amont : je me demande dans quelle mesure\u00a0\u00a0", "start": 83.79, "duration": 4.41}, {"text": "cette agitation l\u00e9gislative n'est pas de toute\u00a0\nfa\u00e7on une esp\u00e8ce de cr\u00e9ativit\u00e9 inutile dans la\u00a0\u00a0", "start": 88.2, "duration": 5.1}, {"text": "mesure o\u00f9 aujourd'hui la priorit\u00e9 fondamentale\u00a0\nc'est d'abord de faire appliquer la loi partout\u00a0\u00a0", "start": 93.3, "duration": 5.16}, {"text": "sur le territoire de la r\u00e9publique. Il y a des\u00a0\nlois existantes qui sont d\u00e9fi\u00e9es tous les jours,\u00a0\u00a0", "start": 98.46, "duration": 4.74}, {"text": "il y a des principes fondamentaux de notre droit\u00a0\nqui sont menac\u00e9s tous les jours, y compris par les\u00a0\u00a0", "start": 103.2, "duration": 6.96}, {"text": "autorit\u00e9s de l'\u00c9tat qui pr\u00e9tendent lutter contre\u00a0\nle s\u00e9paratisme. \u2013 Un exemple ? \u2013 Un exemple de ce\u00a0\u00a0", "start": 110.16, "duration": 3.63}, {"text": "probl\u00e8me culturel de fond : Emmanuel Macron dans\u00a0\nl'entretien qu'il a donn\u00e9 \u00e0 L'Express en d\u00e9cembre\u00a0\u00a0", "start": 113.79, "duration": 5.73}, {"text": "dernier rappelle que notre Code civil aujourd'hui\u00a0\n\u2013 c'est le cas, le Code civil dit que personne\u00a0\u00a0", "start": 119.52, "duration": 5.07}, {"text": "ne peut pr\u00e9tendre \u00eatre naturalis\u00e9 s'il ne fait\u00a0\npas d'abord la preuve de son assimilation \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 124.59, "duration": 5.1}, {"text": "communaut\u00e9 nationale \u2013 Macron dit \"l'assimilation\u00a0\nil faut arr\u00eater avec \u00e7a, \u00e7a n'est pas ce que nous\u00a0\u00a0", "start": 129.69, "duration": 5.18}, {"text": "voulons faire\". Comment voulez-vous lutter contre\u00a0\nle s\u00e9paratisme quand vous refusez le projet de\u00a0\u00a0", "start": 134.87, "duration": 4.44}, {"text": "l'assimilation ? Comment voulez-vous lutter contre\u00a0\nle s\u00e9paratisme quand vous affirmez comme Emmanuel\u00a0\u00a0", "start": 139.31, "duration": 4.29}, {"text": "Macron que chacun a droit \u00e0 des appartenances\u00a0\nmultiples, et qu'il faut prendre en consid\u00e9ration\u00a0\u00a0", "start": 143.6, "duration": 3.48}, {"text": "la diversit\u00e9 avant de regarder l'unit\u00e9 de la\u00a0\ncommunaut\u00e9 nationale ? Il y a une esp\u00e8ce de de\u00a0\u00a0", "start": 147.08, "duration": 7.05}, {"text": "complaisance en effet, de l\u00e2chet\u00e9 \u2013 qui a \u00e9t\u00e9\u00a0\npartag\u00e9e, il faut bien le dire, par tous les\u00a0\u00a0", "start": 154.13, "duration": 4.11}, {"text": "bords politiques, je ne dis pas qu'Emmanuel Macron\u00a0\nest le seul \u00e0 l'incarner, mais aujourd'hui il me\u00a0\u00a0", "start": 158.24, "duration": 4.53}, {"text": "semble qu'au del\u00e0 de cette l\u00e2chet\u00e9 il y a m\u00eame une\u00a0\nparesse dans le diagnostic, dans le constat. Oui,\u00a0\u00a0", "start": 162.77, "duration": 4.35}, {"text": "le probl\u00e8me qui est devant nous \u2013 et nous\u00a0\ndevons le regarder face \u00e0 face \u2013 \u00e7a n'est pas,\u00a0\u00a0", "start": 167.12, "duration": 4.32}, {"text": "encore une fois, la relation entre les religions\u00a0\net la r\u00e9publique ; \u00e7a n'est pas la question de\u00a0\u00a0", "start": 171.44, "duration": 3.99}, {"text": "savoir si la loi de la r\u00e9publique est sup\u00e9rieure\u00a0\n\u00e0 la loi religieuse ; la vraie question c'est de\u00a0\u00a0", "start": 175.43, "duration": 3.54}, {"text": "faire face \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de cette rencontre \u00e0 haut\u00a0\nrisque entre l'islam et le mod\u00e8le r\u00e9publicain\u00a0\u00a0", "start": 178.97, "duration": 6.15}, {"text": "en France aujourd'hui. Regardons le en face :\u00a0\nil n'y a pas un pays musulman par exemple qui\u00a0\u00a0", "start": 185.12, "duration": 5.61}, {"text": "garantit l'\u00e9galit\u00e9 successorale entre les entre\u00a0\nles hommes et les femmes. Quand la Tunisie a\u00a0\u00a0", "start": 190.73, "duration": 6.63}, {"text": "tent\u00e9 de le faire elle a \u00e9t\u00e9 somm\u00e9e de revenir\u00a0\nsur ce projet \u2013 l'ancien pr\u00e9sident. Il n'y a\u00a0\u00a0", "start": 197.36, "duration": 4.26}, {"text": "quasiment aucun pays musulman qui autorise\u00a0\nde mani\u00e8re explicite la libert\u00e9 religieuse,\u00a0\u00a0", "start": 201.62, "duration": 5.19}, {"text": "c'est \u00e0 dire qui permette par exemple de quitter\u00a0\nla religion musulmane et qui ne sanctionne pas\u00a0\u00a0", "start": 206.81, "duration": 5.19}, {"text": "pour cela, ou bien qui autorise d'autres\u00a0\nreligions \u00e0 pratiquer librement leur culte\u00a0\u00a0", "start": 212.0, "duration": 3.78}, {"text": "et m\u00eame \u00e0 parler librement de leur religion.\u00a0\nEt par d\u00e9finition : nous sommes la France,\u00a0\u00a0", "start": 215.78, "duration": 5.37}, {"text": "nous sommes un pays marqu\u00e9 par une histoire,\u00a0\npar une civilisation. Cette civilisation,\u00a0\u00a0", "start": 221.15, "duration": 3.96}, {"text": "n'ayons pas peur de le dire, elle est h\u00e9riti\u00e8re\u00a0\nde la tradition jud\u00e9o-chr\u00e9tienne, et cela a\u00a0\u00a0", "start": 225.11, "duration": 4.5}, {"text": "fond\u00e9 en nous l'id\u00e9e de la libert\u00e9 de conscience,\u00a0\nl'id\u00e9e de la libert\u00e9 religieuse, l'id\u00e9e m\u00eame de la\u00a0\u00a0", "start": 229.61, "duration": 4.98}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 ! C'est pour \u00e7a que quand on pr\u00e9tend qu'il\u00a0\nfaut mieux contr\u00f4ler les paroisses catholiques\u00a0\u00a0", "start": 234.59, "duration": 6.06}, {"text": "pour lutter contre le s\u00e9paratisme, on est dans une\u00a0\nesp\u00e8ce de folie. La cl\u00e9, c'est au contraire d'\u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 240.65, "duration": 4.92}, {"text": "capable de redire paisiblement et sereinement\u00a0\n\"Ici c'est la France. Ici c'est la France,\u00a0\u00a0", "start": 245.57, "duration": 4.26}, {"text": "c'est \u00e0 dire un pays qui respecte de mani\u00e8re\u00a0\ninconditionnelle la libert\u00e9 de conscience. Ici\u00a0\u00a0", "start": 249.83, "duration": 4.44}, {"text": "c'est la France, un pays dans lequel on n'a pas\u00a0\nle droit de tondre une jeune fille parce qu'elle\u00a0\u00a0", "start": 254.27, "duration": 4.32}, {"text": "est amoureuse d'un chr\u00e9tien. Ici c'est la France,\u00a0\net si vous n'aimez pas ce mod\u00e8le-l\u00e0, si vous ne\u00a0\u00a0", "start": 258.59, "duration": 4.74}, {"text": "voulez pas vous y assimiler pleinement, vous avez\u00a0\nparfaitement le droit de choisir un autre mod\u00e8le,\u00a0\u00a0", "start": 263.33, "duration": 4.23}, {"text": "d'aller vivre dans d'autres pays ; mais nous ne\u00a0\nn\u00e9gocierons pas sur nos principes fondamentaux,\u00a0\u00a0", "start": 267.56, "duration": 3.93}, {"text": "parce que c'est notre identit\u00e9.\" Et en fait\u00a0\nce texte, loin de r\u00e9affirmer notre identit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 271.49, "duration": 4.98}, {"text": "ne fait que tenter d'apporter une r\u00e9ponse\u00a0\nproc\u00e9durale et technique \u00e0 un probl\u00e8me qui est\u00a0\u00a0", "start": 276.47, "duration": 5.64}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 politique, intellectuel, fondamental.\nJe crois qu'il n'y a pas d'avenir pour une soci\u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 282.11, "duration": 5.67}, {"text": "qui se croirait multiculturelle. La v\u00e9rit\u00e9, c'est\u00a0\nque nous devons pouvoir partager une r\u00e9f\u00e9rence\u00a0\u00a0", "start": 287.78, "duration": 4.98}, {"text": "commune. Nous devons \u00eatre encore capables\u00a0\nde dire \"nous\", c'est-\u00e0-dire de savoir que\u00a0\u00a0", "start": 292.76, "duration": 3.3}, {"text": "nous sommes d\u00e9finis par une certaine mani\u00e8re de\u00a0\nvivre, une certaine mani\u00e8re de regarder le monde,\u00a0\u00a0", "start": 296.06, "duration": 4.14}, {"text": "des principes qu'on ne n\u00e9gocie pas, au-del\u00e0 de\u00a0\nnos \u00e9videntes divergences sur le plan politique,\u00a0\u00a0", "start": 300.2, "duration": 7.98}, {"text": "intellectuel, confessionnel. Pr\u00e9cis\u00e9ment,\u00a0\nla libert\u00e9 qui caract\u00e9rise notre mod\u00e8le est\u00a0\u00a0", "start": 308.18, "duration": 5.37}, {"text": "un aspect non n\u00e9gociable de la mani\u00e8re dont nous\u00a0\ndevons continuer de vivre ensemble, y compris la\u00a0\u00a0", "start": 313.55, "duration": 3.84}, {"text": "libert\u00e9 religieuse. Et c'est la raison pour\u00a0\nlaquelle ce texte, me semble-t-il, commet\u00a0\u00a0", "start": 317.39, "duration": 3.09}, {"text": "une v\u00e9ritable erreur. Mais \u00e7a pour le coup \u00e7a\u00a0\nsuppose une volont\u00e9 d'assimilation et \u00e7a suppose\u00a0\u00a0", "start": 320.48, "duration": 4.62}, {"text": "de renouer avec le projet de l'assimulation.\u00a0\nLe projet de l'assimilation \u2013 c'est Rapha\u00ebl\u00a0\u00a0", "start": 325.1, "duration": 3.96}, {"text": "Doan qui a publi\u00e9 un ouvrage tr\u00e8s r\u00e9cent sur\u00a0\nla question de l'histoire de l'assimilation,\u00a0\u00a0", "start": 329.06, "duration": 4.59}, {"text": "un texte que nous devons absolument pouvoir lire\u00a0\npour pouvoir y puiser l'enseignement du chemin\u00a0\u00a0", "start": 333.65, "duration": 6.6}, {"text": "qu'il nous faut suivre \u2013 aujourd'hui Rapha\u00ebl\u00a0\nDoan montre tr\u00e8s bien que l'assimilation n'est\u00a0\u00a0", "start": 340.25, "duration": 3.87}, {"text": "en rien un projet raciste. Le racisme, ce serait\u00a0\nde reconna\u00eetre le rejet, ce serait d'affirmer que\u00a0\u00a0", "start": 344.12, "duration": 4.89}, {"text": "certains parce qu'ils sont d'une autre ethnie\u00a0\nne peuvent pas \u00eatre assimil\u00e9s. Moi je crois au\u00a0\u00a0", "start": 349.01, "duration": 4.26}, {"text": "contraire \u2013 et je le dis comme professeur, comme\u00a0\nun professeur de l'enseignement public qui a \u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 353.27, "duration": 3.48}, {"text": "devant des \u00e9l\u00e8ves qui \u00e9taient pour une immense\u00a0\nmajorit\u00e9 d'entre eux issus de l'immigration \u2013 je\u00a0\u00a0", "start": 356.75, "duration": 3.69}, {"text": "crois au projet de l'assimilation, je crois\u00a0\nque nous pouvons dire \u00e0 ces jeunes, d'o\u00f9 qu'ils\u00a0\u00a0", "start": 360.44, "duration": 4.62}, {"text": "viennent, \"vous \u00eates en France, prenez tout,\u00a0\ntout est \u00e0 vous : le meilleur de notre culture,\u00a0\u00a0", "start": 365.06, "duration": 4.26}, {"text": "de notre histoire, toute la tradition europ\u00e9enne\u00a0\n; vous pouvez vous y assimiler et vous pouvez la\u00a0\u00a0", "start": 369.32, "duration": 4.98}, {"text": "prolonger\". Et d'ailleurs notre histoire de France\u00a0\nest remplie de figures et de personnalit\u00e9s venues\u00a0\u00a0", "start": 374.3, "duration": 4.23}, {"text": "d'ailleurs, qui ont su prolonger cette\u00a0\nhistoire. \"Mais \u00e7a n'est pas n\u00e9gociable,\u00a0\u00a0", "start": 378.53, "duration": 3.27}, {"text": "et si vous n'en voulez pas, alors il n'y a\u00a0\naucune raison que vous restiez parmi nous\".\u00a0", "start": 381.8, "duration": 3.75}, {"text": "J'essaye de parler avec mon exp\u00e9rience de\u00a0\nprofesseur aussi. Cette crise, me semble-t-il,\u00a0\u00a0", "start": 385.55, "duration": 4.26}, {"text": "c'est ce que j'avais tent\u00e9 de dire dans Les\u00a0\nD\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s (Plon, 2014) il y a d\u00e9j\u00e0 plusieurs\u00a0\u00a0", "start": 389.81, "duration": 2.46}, {"text": "ann\u00e9es. Elle ne vient pas d'abord de ce que\u00a0\nles jeunes \u2013 y compris les jeunes issus de\u00a0\u00a0", "start": 392.27, "duration": 4.02}, {"text": "l'immigration \u2013 ont refus\u00e9 de recevoir ce\u00a0\nque nous avions \u00e0 leur transmettre : elle\u00a0\u00a0", "start": 396.29, "duration": 4.09}, {"text": "vient d'abord du fait que nous avons renonc\u00e9\u00a0\n\u00e0 leur transmettre. Et donc le probl\u00e8me n'est\u00a0\u00a0", "start": 400.38, "duration": 5.37}, {"text": "pas que l'assimilation est impossible ; le\u00a0\nprobl\u00e8me c'est que nous avons refus\u00e9 d'offrir,\u00a0\u00a0", "start": 405.75, "duration": 3.51}, {"text": "il y a des r\u00e9serves que nous avons refus\u00e9\u00a0\nde dire \"ici c'est la France, et voil\u00e0 ce\u00a0\u00a0", "start": 409.26, "duration": 5.28}, {"text": "qu'implique le fait de vivre en France\". Le fait\u00a0\nd'\u00eatre fran\u00e7ais suppose d'\u00e9pouser pleinement,\u00a0\u00a0", "start": 414.54, "duration": 4.86}, {"text": "compl\u00e8tement, sans n\u00e9gociation possible\u00a0\nla pl\u00e9nitude d'un h\u00e9ritage et donc,\u00a0\u00a0", "start": 419.4, "duration": 4.35}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re de vivre. Et encore une\u00a0\nfois, transmettre cela est aussi d'une certaine\u00a0\u00a0", "start": 423.75, "duration": 3.51}, {"text": "mani\u00e8re un acte d'amour, n'ayons pas peur de\u00a0\nle dire, envers un pays, envers une histoire,\u00a0\u00a0", "start": 427.26, "duration": 5.16}, {"text": "mais aussi envers tous ceux qui vivent aujourd'hui\u00a0\net qui ont le droit d'en recevoir le meilleur.\u00a0", "start": 432.42, "duration": 3.39}, {"text": "Lutter contre le s\u00e9paratisme \u00e7a suppose\u00a0\n\u00e9videmment de commencer par mettre fin aux\u00a0\u00a0", "start": 435.81, "duration": 4.02}, {"text": "flux migratoires massifs qui entrent aujourd'hui\u00a0\nsur notre pays, et vous avez raison de le dire,\u00a0\u00a0", "start": 439.83, "duration": 5.46}, {"text": "le projet de l'assimilation aujourd'hui est en\u00a0\n\u00e9chec complet d'abord parce qu'il n'est pas port\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 445.29, "duration": 4.56}, {"text": "et ensuite parce que de toute fa\u00e7on il est rendu\u00a0\nimpossible par le fait que l'immigration reste\u00a0\u00a0", "start": 449.85, "duration": 4.08}, {"text": "toujours aussi importante. On voit bien qu'on\u00a0\nne peut pas, dans une situation o\u00f9 la communaut\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 453.93, "duration": 4.71}, {"text": "nationale est d\u00e9j\u00e0 profond\u00e9ment fractur\u00e9e, on\u00a0\nne peut pas r\u00e9ussir \u00e0 vaincre ces fractures et \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 458.64, "duration": 4.86}, {"text": "rapprocher les plaques tectoniques qui s'\u00e9loignent\u00a0\nsi on ne commence pas d'abord par faire face au\u00a0\u00a0", "start": 463.5, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9fi qui est aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 devant nous. Il faut\u00a0\ncommencer par mettre fin aux flux migratoires,\u00a0\u00a0", "start": 468.72, "duration": 3.81}, {"text": "et comment pr\u00e9tendre lutter contre le s\u00e9paratisme\u00a0\ntout en ayant cette politique migratoire\u00a0\u00a0", "start": 472.53, "duration": 3.84}, {"text": "compl\u00e8tement aberrante ! Je crois que c'est\u00a0\n\u00e9videmment la grande erreur d'Emmanuel Macron.", "start": 476.37, "duration": 4.68}]}