{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "puis alors le budget g\u00e9n\u00e9ral ne votera", "start": 0.0, "duration": 6.81}, {"text": "pas et celui ci non plus je vais pas", "start": 3.0, "duration": 6.0}, {"text": "m'attarder parce que merci beaucoup mes", "start": 6.81, "duration": 3.99}, {"text": "coll\u00e8gues \u00e0 la commission des finances", "start": 9.0, "duration": 4.679}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 leur avis je signale aux", "start": 10.8, "duration": 4.289}, {"text": "coll\u00e8gues qu'on en est au point qui a un", "start": 13.679, "duration": 4.291}, {"text": "comit\u00e9 de d\u00e9fense de l'existence du", "start": 15.089, "duration": 4.321}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00e9cologie qui s'est", "start": 17.97, "duration": 2.76}, {"text": "constitu\u00e9e dans le minist\u00e8re de", "start": 19.41, "duration": 3.27}, {"text": "l'\u00e9cologie par cela m\u00eame qu'ils le font", "start": 20.73, "duration": 2.34}, {"text": "vivre", "start": 22.68, "duration": 1.53}, {"text": "compte tenu du nombre de postes", "start": 23.07, "duration": 3.539}, {"text": "supprim\u00e9s d\u00e8s baisse des budgets donc je", "start": 24.21, "duration": 5.63}, {"text": "ne m'\u00e9tends pas l\u00e0 dessus dans l'action", "start": 26.609, "duration": 5.221}, {"text": "internationale puisque c'est l'objet de", "start": 29.84, "duration": 2.59}, {"text": "cette commission", "start": 31.83, "duration": 3.63}, {"text": "vous appr\u00e9cierez que on souligne", "start": 32.43, "duration": 5.82}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat pour la france d'appuyer le", "start": 35.46, "duration": 4.98}, {"text": "mandat de l'onu qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0", "start": 38.25, "duration": 4.89}, {"text": "l'\u00e9quateur et \u00e0 l'afrique du sud pour", "start": 40.44, "duration": 5.88}, {"text": "cr\u00e9er un cadre l\u00e9gislatif", "start": 43.14, "duration": 4.68}, {"text": "naturellement il sera pas contraignant", "start": 46.32, "duration": 3.54}, {"text": "mais c'est d\u00e9j\u00e0 un point de d\u00e9part qui", "start": 47.82, "duration": 4.32}, {"text": "oblige les multinationales \u00e0 respecter", "start": 49.86, "duration": 4.26}, {"text": "les normes sociales virgule et", "start": 52.14, "duration": 4.259}, {"text": "environnemental jeu l'indiquent parce", "start": 54.12, "duration": 4.32}, {"text": "que il ya une discussion \u00e0 l'onu et que", "start": 56.399, "duration": 4.441}, {"text": "les am\u00e9ricains ont consid\u00e9r\u00e9 que \u00e7a les", "start": 58.44, "duration": 3.779}, {"text": "regarde et pas que des gentils chu de", "start": 60.84, "duration": 3.179}, {"text": "caen deux l\u00e0 dedans parce qu'ils n'ont", "start": 62.219, "duration": 3.631}, {"text": "pas obtenu qu'on en change la pr\u00e9sidente", "start": 64.019, "duration": 3.39}, {"text": "qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque une \u00e9quatorienne", "start": 65.85, "duration": 3.51}, {"text": "les fran\u00e7ais n'y sont plus qu", "start": 67.409, "duration": 3.721}, {"text": "observateur moi j'estime que l'on peut", "start": 69.36, "duration": 3.72}, {"text": "faire mieux dans ce domaine", "start": 71.13, "duration": 4.32}, {"text": "et pour rester sur le rapport lui-m\u00eame", "start": 73.08, "duration": 4.26}, {"text": "je voudrais me joindre coll\u00e8gues pour", "start": 75.45, "duration": 4.62}, {"text": "saluer la qualit\u00e9 de ce qui est dit", "start": 77.34, "duration": 5.34}, {"text": "concernant les for\u00eats et je voudrais", "start": 80.07, "duration": 4.71}, {"text": "d'abord en empruntant on empruntera tout", "start": 82.68, "duration": 4.229}, {"text": "\u00e7a beaucoup parce que la france un sou", "start": 84.78, "duration": 3.57}, {"text": "il va prendre l'initiative sur la", "start": 86.909, "duration": 3.151}, {"text": "question des for\u00eats et on appr\u00e9ciera", "start": 88.35, "duration": 4.86}, {"text": "coll\u00e8gues de tia voir et d'entendre ton", "start": 90.06, "duration": 6.54}, {"text": "point de vue mais je m'en remets \u00e0 deux", "start": 93.21, "duration": 5.13}, {"text": "des choses qui ont \u00e9t\u00e9 dites ici si la", "start": 96.6, "duration": 3.03}, {"text": "france \u00e0 tout d\u00e9faut reste et c'est", "start": 98.34, "duration": 2.79}, {"text": "parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque la principale", "start": 99.63, "duration": 4.11}, {"text": "richesse \u00e9tait la terre bon on est quand", "start": 101.13, "duration": 4.019}, {"text": "m\u00eame l\u00e9g\u00e8rement dans un autre contexte", "start": 103.74, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd'hui la principale richesse bien", "start": 105.149, "duration": 4.411}, {"text": "sur la terre compte toujours autant et", "start": 108.24, "duration": 3.51}, {"text": "la terre arable compte mais il n'y a pas", "start": 109.56, "duration": 4.65}, {"text": "de fatalit\u00e9 \u00e0 d\u00e9forester pour faire", "start": 111.75, "duration": 5.07}, {"text": "progresser un pays ce nom ce n'est plus", "start": 114.21, "duration": 4.29}, {"text": "le cas les causes sont enti\u00e8rement", "start": 116.82, "duration": 4.02}, {"text": "social de la d\u00e9forestation et la", "start": 118.5, "duration": 5.1}, {"text": "premi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 le besoin d'\u00e9nergie parce", "start": 120.84, "duration": 4.83}, {"text": "que partout o\u00f9 les gens cessent de", "start": 123.6, "duration": 3.69}, {"text": "couper les arbres et des branches parce", "start": 125.67, "duration": 2.58}, {"text": "qu'il ya un acc\u00e8s \u00e0 d'autres sources", "start": 127.29, "duration": 3.329}, {"text": "d'\u00e9nergie par exemple \u00e9lectricit\u00e9 on", "start": 128.25, "duration": 3.81}, {"text": "s'aper\u00e7oit que le processus de", "start": 130.619, "duration": 2.561}, {"text": "d\u00e9forestation", "start": 132.06, "duration": 3.819}, {"text": "fresnes et parfois s'inverse de la m\u00eame", "start": 133.18, "duration": 3.119}, {"text": "mani\u00e8re", "start": 135.879, "duration": 2.821}, {"text": "moi je te suivrai compl\u00e8tement coll\u00e8gues", "start": 136.299, "duration": 4.11}, {"text": "quand tu rappelles que tout \u00e7a est li\u00e9", "start": 138.7, "duration": 4.23}, {"text": "au commerce international et \u00e0 des modes", "start": 140.409, "duration": 4.05}, {"text": "de consommation et rien d'autre donc", "start": 142.93, "duration": 4.77}, {"text": "uniquement des activit\u00e9s culturelles", "start": 144.459, "duration": 5.7}, {"text": "humaine un jeu lady rituel mais disons", "start": 147.7, "duration": 5.399}, {"text": "culturel le soja n'est pas la seule", "start": 150.159, "duration": 6.03}, {"text": "prot\u00e9ine v\u00e9g\u00e9tale accessible au b\u00e9tail \u00e0", "start": 153.099, "duration": 4.321}, {"text": "d'autres prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tales", "start": 156.189, "duration": 3.091}, {"text": "on peut les m\u00e9langes et d'autres", "start": 157.42, "duration": 3.78}, {"text": "mani\u00e8res sur le terrain et on en a pas", "start": 159.28, "duration": 3.84}, {"text": "besoin des quantit\u00e9s qui sont d\u00e9crites", "start": 161.2, "duration": 4.8}, {"text": "l\u00e0 si on arr\u00eate de d\u00e9velopper le recours", "start": 163.12, "duration": 4.44}, {"text": "aux prot\u00e9ines carnet parce que le", "start": 166.0, "duration": 3.54}, {"text": "rapport entre une prot\u00e9ine v\u00e9g\u00e9tale est", "start": 167.56, "duration": 3.269}, {"text": "une prot\u00e9ine carnet est tellement", "start": 169.54, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9sastreux qu'il en faut des conditions", "start": 170.829, "duration": 3.901}, {"text": "il en faut des quantit\u00e9s consid\u00e9rables", "start": 172.48, "duration": 4.619}, {"text": "je ne dis rien sur le cacao mais c'est \u00e0", "start": 174.73, "duration": 4.2}, {"text": "peu pr\u00e8s du m\u00eame ordre d'id\u00e9e et tu as", "start": 177.099, "duration": 4.411}, {"text": "tu affirmes que 30% de la d\u00e9forestation", "start": 178.93, "duration": 5.07}, {"text": "et le terminer d\u00fb \u00e0 ce commerce est", "start": 181.51, "duration": 4.08}, {"text": "assez consommation mais voil\u00e0 la", "start": 184.0, "duration": 3.45}, {"text": "solution est dans ce point de temps", "start": 185.59, "duration": 3.299}, {"text": "apr\u00e8s un dernier mot pr\u00e9sidente la", "start": 187.45, "duration": 3.84}, {"text": "france ne se d\u00e9boise pas elles seront", "start": 188.889, "duration": 4.621}, {"text": "rebois\u00e9s s'\u00e9tant alors c'est pour \u00e7a sur", "start": 191.29, "duration": 3.99}, {"text": "la carte on ne voit pas mais la france", "start": 193.51, "duration": 4.649}, {"text": "ce reboisement se reboise naturellement", "start": 195.28, "duration": 4.289}, {"text": "parce que des terres sont abandonn\u00e9s", "start": 198.159, "duration": 4.531}, {"text": "mais elle se revoit aussi parce que on a", "start": 199.569, "duration": 5.191}, {"text": "l'eau nf qui le fait et je vais dire que", "start": 202.69, "duration": 3.359}, {"text": "c'est pas toujours g\u00e9nial ce qu'il faut", "start": 204.76, "duration": 3.089}, {"text": "flanqu\u00e9 des sapins partout c'est pas une", "start": 206.049, "duration": 3.66}, {"text": "trouvaille notamment en pleine pause ne", "start": 207.849, "duration": 3.331}, {"text": "s'est pas la place des sapins et", "start": 209.709, "duration": 3.21}, {"text": "pourtant on en plante on en plante et on", "start": 211.18, "duration": 3.419}, {"text": "en plante encore parce que c'est le bois", "start": 212.919, "duration": 3.361}, {"text": "qui donne un rendement financier le plus", "start": 214.599, "duration": 3.72}, {"text": "rapidement en 20 ans ou 30 ans et que", "start": 216.28, "duration": 3.599}, {"text": "les machines dont nous disposons ne", "start": 218.319, "duration": 3.45}, {"text": "permettent pas de passer des troncs", "start": 219.879, "duration": 4.11}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 40 cm que la taille dans sa", "start": 221.769, "duration": 4.231}, {"text": "part au bout de trente ou quarante ans", "start": 223.989, "duration": 5.101}, {"text": "donc il ya l\u00e0 aussi un d\u00e9terminant ce et", "start": 226.0, "duration": 5.31}, {"text": "que le pardon \u00e9conomique \u00e0 la mani\u00e8re", "start": 229.09, "duration": 3.899}, {"text": "dont nous g\u00e9rons la for\u00eat et je veux", "start": 231.31, "duration": 4.199}, {"text": "dire que le nf va tr\u00e8s mal que les la", "start": 232.989, "duration": 4.53}, {"text": "gestion de l'eau \u00e0 nef \u00e0 court terme est", "start": 235.509, "duration": 4.051}, {"text": "en danger et que les personnels de l'eau", "start": 237.519, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves sont tr\u00e8s malheureux parce qu'on", "start": 239.56, "duration": 3.989}, {"text": "y observe un progr\u00e8s des suicides qui", "start": 241.299, "duration": 3.18}, {"text": "est tout \u00e0 fait inqui\u00e9tant", "start": 243.549, "duration": 2.91}, {"text": "voil\u00e0 c'\u00e9tait ma m\u00e8re si la contribution", "start": 244.479, "duration": 5.271}, {"text": "merci je suis le d\u00e9put\u00e9", "start": 246.459, "duration": 3.291}]}