{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "monsieur le garde des sceaux d\u00e9sol\u00e9 de", "start": 0.0, "duration": 4.5}, {"text": "vous avoir priv\u00e9 fi\u00e8re de ma pr\u00e9sence", "start": 2.73, "duration": 4.5}, {"text": "lors de votre \u00e9ructations haineuse assez", "start": 4.5, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9tonnant qu'il faut bien le dire de la", "start": 7.23, "duration": 3.36}, {"text": "part d'un ministre qui appartient \u00e0 un", "start": 8.37, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement qui a fait de la lutte", "start": 10.59, "duration": 4.709}, {"text": "contre la haine une priorit\u00e9 permettez", "start": 11.969, "duration": 4.471}, {"text": "moi de vous dire que si vous passiez", "start": 15.299, "duration": 2.911}, {"text": "autant de temps \u00e0 travailler \u00e0", "start": 16.44, "duration": 3.36}, {"text": "l'am\u00e9lioration de la justice qui a parl\u00e9", "start": 18.21, "duration": 3.659}, {"text": "de moi de mani\u00e8re obsessionnelle ou \u00e0", "start": 19.8, "duration": 3.78}, {"text": "bien \u00e0 pister des amendements qui ont", "start": 21.869, "duration": 3.691}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es irrecevables nos", "start": 23.58, "duration": 3.72}, {"text": "compatriotes se sentiraient s\u00fbrement", "start": 25.56, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup plus en s\u00e9curit\u00e9", "start": 27.3, "duration": 4.62}, {"text": "enfin permettez moi de vous rappeler que", "start": 28.76, "duration": 4.84}, {"text": "parce que vous \u00eates un jeune ministre", "start": 31.92, "duration": 4.889}, {"text": "enfin au moins un ministre raison que je", "start": 33.6, "duration": 5.67}, {"text": "n'ai pas \u00e0 vous rendre de comptes ni sur", "start": 36.809, "duration": 5.671}, {"text": "la pr\u00e9sence ni sur mes absences dans cet", "start": 39.27, "duration": 4.8}, {"text": "h\u00e9micycle et je vais m\u00eame vous apprendre", "start": 42.48, "duration": 3.39}, {"text": "quelque chose d'incroyable \u00e7a vient", "start": 44.07, "duration": 4.05}, {"text": "directement de la constitution \u00e7a n'est", "start": 45.87, "duration": 3.63}, {"text": "pas \u00e0 moi de vous rendre des comptes ici", "start": 48.12, "duration": 2.669}, {"text": "dans cet h\u00e9micycle monsieur mais c'est \u00e0", "start": 49.5, "duration": 3.75}, {"text": "vous ministre de rendre des comptes \u00e0", "start": 50.789, "duration": 5.581}, {"text": "cette assembl\u00e9e sa saison ce qui est", "start": 53.25, "duration": 6.35}, {"text": "pr\u00e9vu par la constitution moyennant quoi", "start": 56.37, "duration": 6.18}, {"text": "effectivement je pense que il faut", "start": 59.6, "duration": 5.26}, {"text": "essayer le but de cette \u00e2me en ont fix\u00e9", "start": 62.55, "duration": 6.03}, {"text": "la majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16 ans bien s\u00fbr le", "start": 64.86, "duration": 6.0}, {"text": "tribunal pourra d'une part toujours", "start": 68.58, "duration": 4.41}, {"text": "prendre en consid\u00e9ration l'\u00e2ge de", "start": 70.86, "duration": 4.56}, {"text": "l'auteur et d'autre part je vous indique", "start": 72.99, "duration": 4.769}, {"text": "que cet amendement propose d'en avec des", "start": 75.42, "duration": 4.62}, {"text": "cas pr\u00e9cis et motiv\u00e9s que le tribunal", "start": 77.759, "duration": 4.831}, {"text": "puisse recourir aux dispositions du code", "start": 80.04, "duration": 4.619}, {"text": "p\u00e9nal des mineurs y compris pour les", "start": 82.59, "duration": 4.86}, {"text": "personnes entre 16 et 18 ans vous avez", "start": 84.659, "duration": 4.051}, {"text": "dit que la soci\u00e9t\u00e9 a chang\u00e9", "start": 87.45, "duration": 4.2}, {"text": "alors il faut \u00e9videmment adapt\u00e9 notre", "start": 88.71, "duration": 6.11}, {"text": "droit \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 91.65, "duration": 3.17}]}