{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "depuis la semaine derni\u00e8re le dimanche 7", "start": 0.12, "duration": 3.24}, {"text": "juillet la macronie a perdu les", "start": 2.08, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3.36, "duration": 2.919}, {"text": "gagn\u00e9es par le nouveau front populaire", "start": 4.64, "duration": 3.8}, {"text": "et donc depuis le Lundi 8 juillet les", "start": 6.279, "duration": 3.681}, {"text": "macronistes pr\u00e9tendent g\u00e9rer les", "start": 8.44, "duration": 3.119}, {"text": "affaires courantes puisqu'ils ont refus\u00e9", "start": 9.96, "duration": 3.08}, {"text": "de d\u00e9missionner des diff\u00e9rents postes", "start": 11.559, "duration": 3.32}, {"text": "minist\u00e9riels et Gabriel Atal est", "start": 13.04, "duration": 3.48}, {"text": "toujours en poste ce sont donc depuis", "start": 14.879, "duration": 4.961}, {"text": "une semaine plus de 677 d\u00e9crets et", "start": 16.52, "duration": 5.44}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s au pr\u00e9texte", "start": 19.84, "duration": 3.599}, {"text": "de g\u00e9rer des affaires courantes qui n'en", "start": 21.96, "duration": 3.28}, {"text": "sont pas en r\u00e9alit\u00e9 depuis une semaine", "start": 23.439, "duration": 3.801}, {"text": "la macronie continue son processus de", "start": 25.24, "duration": 4.32}, {"text": "destruction du Code du travail de casse", "start": 27.24, "duration": 4.24}, {"text": "des serv public de r\u00e9duction des", "start": 29.56, "duration": 3.519}, {"text": "libert\u00e9s fondamentales et de", "start": 31.48, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9r\u00e9gulation du droit de l'environnement", "start": 33.079, "duration": 3.561}, {"text": "la semaine derni\u00e8re ils ont donc publi\u00e9", "start": 34.84, "duration": 3.719}, {"text": "un d\u00e9cret pour suspendre le jour de", "start": 36.64, "duration": 3.56}, {"text": "repos des ouvriers agricoles", "start": 38.559, "duration": 3.241}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les ouvriers qui \u00e0 partir", "start": 40.2, "duration": 3.56}, {"text": "du mois d'ao\u00fbt vont faire les vendanges", "start": 41.8, "duration": 3.759}, {"text": "dans diff\u00e9rentes r\u00e9gions en France tout", "start": 43.76, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e7a est probl\u00e9matique puisque l'ann\u00e9e", "start": 45.559, "duration": 3.68}, {"text": "derni\u00e8re en une semaine six ouvriers", "start": 47.239, "duration": 3.521}, {"text": "sont morts en faisant les vendanges de", "start": 49.239, "duration": 3.241}, {"text": "la chaleur dont un qui avait 19 ans", "start": 50.76, "duration": 3.959}, {"text": "cette disposition elle est probl\u00e9matique", "start": 52.48, "duration": 3.96}, {"text": "puisqu'elle s'inspire directement des", "start": 54.719, "duration": 3.8}, {"text": "propositions du rassemblement national", "start": 56.44, "duration": 3.88}, {"text": "et le rassemblement national avait", "start": 58.519, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 en juillet dernier une loi pour", "start": 60.32, "duration": 4.36}, {"text": "faire exactement la m\u00eame chose \u00e0", "start": 62.519, "duration": 3.881}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale cette semaine", "start": 64.68, "duration": 3.28}, {"text": "Bruno Le Maire a annonc\u00e9 une nouvelle", "start": 66.4, "duration": 3.64}, {"text": "cur d'aust\u00e9rit\u00e9 de 7 milliards 5", "start": 67.96, "duration": 3.6}, {"text": "milliards pour le budget de l'\u00c9tat sans", "start": 70.04, "duration": 3.32}, {"text": "nous expliquer la r\u00e9partition et 2", "start": 71.56, "duration": 2.96}, {"text": "milliards pour les collectivit\u00e9s", "start": 73.36, "duration": 2.96}, {"text": "territoriales \u00e7a correspond si on", "start": 74.52, "duration": 3.48}, {"text": "comparait par exemple avec le budget de", "start": 76.32, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale \u00e0 1/10e du budget", "start": 78.0, "duration": 4.96}, {"text": "annuel de ce minist\u00e8re soit l'\u00e9quivalent", "start": 80.52, "duration": 6.12}, {"text": "de 540 coll\u00e8ges qui dispara\u00eetraient 4360", "start": 82.96, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9coles primaires et 140000 \u00e9l\u00e8ves en", "start": 86.64, "duration": 3.88}, {"text": "situation de handicap qui ne serait plus", "start": 88.88, "duration": 3.32}, {"text": "accompagn\u00e9 c'est donc un montant", "start": 90.52, "duration": 4.0}, {"text": "colossal cette nouvelle cure d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 92.2, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9e sans aucune l\u00e9gitimit\u00e9 s'ajoute", "start": 94.52, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 toutes les coupes budg\u00e9taires d\u00e9j\u00e0", "start": 97.24, "duration": 3.519}, {"text": "annonc\u00e9 cette ann\u00e9e et l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 99.0, "duration": 3.439}, {"text": "pour l'ann\u00e9e en cours depuis l'ann\u00e9e", "start": 100.759, "duration": 3.68}, {"text": "derni\u00e8re le budget a d'abord \u00e9t\u00e9 vot\u00e9", "start": 102.439, "duration": 4.921}, {"text": "par 493 avec 16 milliards en moins puis", "start": 104.439, "duration": 4.401}, {"text": "nous avons eu un d\u00e9cret annulant 10", "start": 107.36, "duration": 3.6}, {"text": "milliards de cr\u00e9dits en f\u00e9vrier ensuite", "start": 108.84, "duration": 5.2}, {"text": "un nouveau d\u00e9cret gelant des cr\u00e9dits sur", "start": 110.96, "duration": 5.68}, {"text": "l'ann\u00e9e de 7,5 milliards et l\u00e0 7", "start": 114.04, "duration": 3.92}, {"text": "milliards en plus qui fait un total de", "start": 116.64, "duration": 2.839}, {"text": "plus de 40 milliards pour l'ann\u00e9e au", "start": 117.96, "duration": 3.68}, {"text": "total soit quatre fois le budget du", "start": 119.479, "duration": 4.0}, {"text": "minist\u00e8re de la Justice environ c'est", "start": 121.64, "duration": 3.64}, {"text": "comme si pendant 4 ans tous les", "start": 123.479, "duration": 3.28}, {"text": "greffiers tous les tribunaux tous les", "start": 125.28, "duration": 2.68}, {"text": "magistrats et tous les assistants", "start": 126.759, "duration": 2.92}, {"text": "administratif du minist\u00e8re de la Justice", "start": 127.96, "duration": 3.6}, {"text": "disparaissait en France ensuite la", "start": 129.679, "duration": 3.761}, {"text": "restruction des libert\u00e9s fondamentales", "start": 131.56, "duration": 3.6}, {"text": "continue on a eu notamment la", "start": 133.44, "duration": 3.36}, {"text": "publication des d\u00e9crets qui sont la", "start": 135.16, "duration": 3.28}, {"text": "cons\u00e9quence de la loi immigration et", "start": 136.8, "duration": 3.32}, {"text": "dans ces d\u00e9crets on trouve par exemple", "start": 138.44, "duration": 3.84}, {"text": "le fait pour une personne \u00e9trang\u00e8re de", "start": 140.12, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir \u00eatre enferm\u00e9 pendant 4 jours", "start": 142.28, "duration": 3.319}, {"text": "sans passer devant un juge qui est", "start": 144.12, "duration": 3.479}, {"text": "totalement in\u00e9dit puisque dans la loi", "start": 145.599, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente au bout de 48 he toute", "start": 147.599, "duration": 3.92}, {"text": "personne enferm\u00e9e sur d\u00e9cision", "start": 150.16, "duration": 2.56}, {"text": "administrative c'est-\u00e0-dire sur une", "start": 151.519, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9cision du pr\u00e9fet pouvait faire appel \u00e0", "start": 152.72, "duration": 4.32}, {"text": "un juge de libert\u00e9s et de la d\u00e9tention", "start": 155.239, "duration": 3.72}, {"text": "pour contr\u00f4ler la r\u00e9gularit\u00e9 et la", "start": 157.04, "duration": 3.839}, {"text": "proportionnalit\u00e9 de la d\u00e9tention ensuite", "start": 158.959, "duration": 4.241}, {"text": "on a les Jeux Olympiques avec leur lot", "start": 160.879, "duration": 4.36}, {"text": "de technologie qui accentuent en France", "start": 163.2, "duration": 4.2}, {"text": "la surveillance de masse \u00e7a a commenc\u00e9", "start": 165.239, "duration": 4.241}, {"text": "avec le 14 juillet o\u00f9 des algorithmes de", "start": 167.4, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9tection ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s dans", "start": 169.48, "duration": 3.479}, {"text": "plusieurs gares en \u00eele-de-fance pendant", "start": 170.92, "duration": 3.84}, {"text": "2 semaines ou plus pendant les Jeux", "start": 172.959, "duration": 3.761}, {"text": "Olympiques tous les touristes qui", "start": 174.76, "duration": 3.88}, {"text": "circuleront dans des gares donc dans 32", "start": 176.72, "duration": 4.56}, {"text": "stations de m\u00e9tro et dans 11 gares RATP", "start": 178.64, "duration": 5.159}, {"text": "et SNCF seront surveill\u00e9s par la", "start": 181.28, "duration": 4.519}, {"text": "vid\u00e9osurveillance algorithmique et donc", "start": 183.799, "duration": 3.641}, {"text": "serviront de cobail \u00e0 des grandes", "start": 185.799, "duration": 3.561}, {"text": "entreprises qui d\u00e9tecteront si leur", "start": 187.44, "duration": 4.24}, {"text": "comportement est anormal si la foule est", "start": 189.36, "duration": 4.28}, {"text": "trop dense ou encore s'il y a des", "start": 191.68, "duration": 3.68}, {"text": "franchissements de lignes cette vid\u00e9o", "start": 193.64, "duration": 3.44}, {"text": "surveillance algorithmique elle a aussi", "start": 195.36, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e \u00e0 l'occasion de la flamme", "start": 197.08, "duration": 3.92}, {"text": "olympique dans plus de 10 gares toutes", "start": 198.76, "duration": 4.0}, {"text": "les personnes qui ont circul\u00e9 ont \u00e9t\u00e9", "start": 201.0, "duration": 4.2}, {"text": "surveill\u00e9es m\u00eame dans des gares \u00e9loign\u00e9s", "start": 202.76, "duration": 4.16}, {"text": "du passage de la flamme olympique ce", "start": 205.2, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9ploiement de technologie de", "start": 206.92, "duration": 3.599}, {"text": "surveillance de masse il est gravissime", "start": 208.64, "duration": 4.159}, {"text": "et il pose un pr\u00e9c\u00e9dent tr\u00e8s dangereux", "start": 210.519, "duration": 4.161}, {"text": "notamment pour ensuite mettre en \u0153uvre", "start": 212.799, "duration": 4.041}, {"text": "la reconnaissance faciale donc si vous", "start": 214.68, "duration": 4.199}, {"text": "voulez \u00e9viter d'\u00eatre surveill\u00e9 dans les", "start": 216.84, "duration": 3.679}, {"text": "semaines \u00e0 venir vous pouvez trouver la", "start": 218.879, "duration": 3.321}, {"text": "liste de ces gares et de ces stations de", "start": 220.519, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00e9tro sur les sites de la RATP et de la", "start": 222.2, "duration": 4.239}, {"text": "SNCF enfin on a un certain nombre de", "start": 224.04, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9crets anti-\u00e9cologiques qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 226.439, "duration": 3.961}, {"text": "publi\u00e9s \u00e0 la vavite notamment pour", "start": 228.239, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9r\u00e9guler le droit de l'environnement en", "start": 230.4, "duration": 4.479}, {"text": "vigueur et favoriser plus rapidement les", "start": 232.2, "duration": 4.16}, {"text": "implantations industrielles dans ces", "start": 234.879, "duration": 3.0}, {"text": "implantations industrielles il y a \u00e0 la", "start": 236.36, "duration": 4.32}, {"text": "fois des usines ou des soci\u00e9t\u00e9s qui", "start": 237.879, "duration": 4.401}, {"text": "poursuivent un objectif de transition", "start": 240.68, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9cologique mais \u00e9galement des", "start": 242.28, "duration": 4.28}, {"text": "entreprises en lien avec la souverainet\u00e9", "start": 244.519, "duration": 4.041}, {"text": "nationale et donc des industrie qui ne", "start": 246.56, "duration": 3.28}, {"text": "poursuivent pas ce qu'on appelle un", "start": 248.56, "duration": 3.16}, {"text": "objectif de d\u00e9veloppement durable et si", "start": 249.84, "duration": 3.319}, {"text": "vous aussi vous en avez marre et vous", "start": 251.72, "duration": 3.04}, {"text": "trouvez \u00e7a scandaleux ce coup d'\u00e9tat", "start": 253.159, "duration": 3.161}, {"text": "permanent que nous fait subir Emmanuel", "start": 254.76, "duration": 3.999}, {"text": "Macron depuis le Dimanche 7 juillet", "start": 256.32, "duration": 4.68}, {"text": "rendez-vous jeudi 18 juillet devant", "start": 258.759, "duration": 3.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour la grande", "start": 261.0, "duration": 3.479}, {"text": "manifestation \u00e9galement pour soutenir", "start": 262.479, "duration": 3.521}, {"text": "une candidature unique du nouveau front", "start": 264.479, "duration": 3.041}, {"text": "populaire \u00e0 la Pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e", "start": 266.0, "duration": 4.4}, {"text": "nationale", "start": 267.52, "duration": 2.88}]}