{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci madame la pr\u00e9sidente, chers coll\u00e8gues.", "start": 0.1, "duration": 2.766}, {"text": "Il ne fait pas encore froid,", "start": 2.866, "duration": 1.034}, {"text": "mais l'hiver commence pour l'Europe.", "start": 3.9, "duration": 1.466}, {"text": "Et le signe le plus inqui\u00e9tant,", "start": 5.366, "duration": 1.8}, {"text": "c'est la diminution", "start": 7.166, "duration": 1.167}, {"text": "drastique de la consommation", "start": 8.333, "duration": 2.133}, {"text": "de nos industries en gaz, qui montre", "start": 10.466, "duration": 2.3}, {"text": "\u00e0 quel point nous sommes \u00e0 la veille", "start": 12.766, "duration": 1.534}, {"text": "d'un potentiel effondrement \u00e9conomique.", "start": 14.3, "duration": 1.866}, {"text": "Il est urgent, encore une fois,", "start": 16.166, "duration": 2.0}, {"text": "d'agir, et nous le redisons ici,", "start": 18.533, "duration": 2.1}, {"text": "urgent de d\u00e9coupler", "start": 20.633, "duration": 1.167}, {"text": "enfin de mani\u00e8re effective", "start": 21.8, "duration": 1.333}, {"text": "les prix du gaz", "start": 23.133, "duration": 0.8}, {"text": "et les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9.", "start": 23.933, "duration": 1.533}, {"text": "Urgent que la Commission mette fin \u00e0 l'arr\u00eat", "start": 25.466, "duration": 2.934}, {"text": "des productions pilotables", "start": 28.4, "duration": 1.333}, {"text": "dans nos pays.", "start": 29.733, "duration": 0.567}, {"text": "Comment se fait-il", "start": 30.3, "duration": 0.666}, {"text": "que l'Allemagne vienne", "start": 30.966, "duration": 1.4}, {"text": "tout juste de d\u00e9cider de prolonger", "start": 32.366, "duration": 1.834}, {"text": "ses centrales nucl\u00e9aires ?", "start": 34.2, "duration": 0.866}, {"text": "Que la Belgique ait ferm\u00e9, en septembre dernier,", "start": 35.066, "duration": 2.767}, {"text": "le 23 septembre,", "start": 38.033, "duration": 1.433}, {"text": "une centrale pilotable,", "start": 39.466, "duration": 1.534}, {"text": "celle de Doel III.", "start": 41.0, "duration": 0.966}, {"text": "Cela repr\u00e9sente", "start": 41.966, "duration": 1.7}, {"text": "200 millions de m\u00e8tres cubes de gaz", "start": 44.066, "duration": 2.167}, {"text": "que nous devons importer en plus", "start": 46.4, "duration": 1.766}, {"text": "chaque mois.", "start": 48.166, "duration": 0.667}, {"text": "C'est \u00e9videmment", "start": 48.833, "duration": 0.867}, {"text": "quelque chose", "start": 49.7, "duration": 0.533}, {"text": "qui concerne la totalit\u00e9 de nos pays,", "start": 50.233, "duration": 1.967}, {"text": "et la solidarit\u00e9 commence par l\u00e0.", "start": 52.2, "duration": 1.6}, {"text": "Je suis tr\u00e8s heureux que nous ayons pu", "start": 53.8, "duration": 1.233}, {"text": "inclure, tout r\u00e9cemment,", "start": 55.033, "duration": 1.3}, {"text": "par un amendement,", "start": 56.333, "duration": 0.933}, {"text": "le nucl\u00e9aire dans les financements", "start": 57.266, "duration": 1.5}, {"text": "de Repower EU.", "start": 58.766, "duration": 0.734}, {"text": "Nous avons besoin de toutes", "start": 59.5, "duration": 1.0}, {"text": "les capacit\u00e9s", "start": 60.5, "duration": 0.866}, {"text": "de production pilotables", "start": 61.366, "duration": 1.034}, {"text": "pour relancer l'Europe.", "start": 62.4, "duration": 1.2}, {"text": "Enfin, il faut garantir,", "start": 63.6, "duration": 1.333}, {"text": "Monsieur le commissaire,", "start": 64.933, "duration": 0.833}, {"text": "que les sanctions", "start": 65.766, "duration": 0.567}, {"text": "ne soient pas contourn\u00e9es.", "start": 66.333, "duration": 1.3}, {"text": "Nous devons, \u00e9videmment, \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9", "start": 67.633, "duration": 2.433}, {"text": "et \u00e0 la justice,", "start": 70.066, "duration": 0.767}, {"text": "de tenir cet engagement.", "start": 70.833, "duration": 1.467}, {"text": "Comment expliquer,", "start": 72.3, "duration": 0.833}, {"text": "par exemple, qu'aujourd'hui", "start": 73.133, "duration": 1.3}, {"text": "la production de gaz d'Azerba\u00efdjan", "start": 74.433, "duration": 2.233}, {"text": "est diminu\u00e9e,", "start": 76.666, "duration": 0.7}, {"text": "alors que ses exportations augmentent ?", "start": 77.366, "duration": 2.1}, {"text": "Est-ce", "start": 79.466, "duration": 0.167}, {"text": "que la Commission peut expliquer cela ?", "start": 79.633, "duration": 2.033}, {"text": "Si nous laissons les sanctions", "start": 81.866, "duration": 1.167}, {"text": "\u00eatre contourn\u00e9es,", "start": 83.033, "duration": 0.9}, {"text": "nous aurons perdu sur tous", "start": 83.933, "duration": 1.1}, {"text": "les tableaux. Merci beaucoup", "start": 85.033, "duration": 1.1}]}