{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "cette semaine le Premier ministre a", "start": 0.24, "duration": 2.6}, {"text": "attaqu\u00e9 le rassemblement national \u00e0", "start": 1.56, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je vous pose la", "start": 2.84, "duration": 3.76}, {"text": "question en reprenant ces termes est-ce", "start": 4.68, "duration": 3.68}, {"text": "qu'avec vous les troubles de Poutine", "start": 6.6, "duration": 3.959}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 en France je veux", "start": 8.36, "duration": 5.68}, {"text": "prodiguer peut-\u00eatre un conseil au", "start": 10.559, "duration": 5.521}, {"text": "membres de la macronie avant le", "start": 14.04, "duration": 4.399}, {"text": "lancement de la campagne europ\u00e9enne", "start": 16.08, "duration": 5.119}, {"text": "mettez un peu d'eau froide sur le visage", "start": 18.439, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9tendez-vous", "start": 21.199, "duration": 4.92}, {"text": "et tout va tr\u00e8s bien se passer et moi je", "start": 23.039, "duration": 5.681}, {"text": "pose une question au-del\u00e0 des", "start": 26.119, "duration": 4.361}, {"text": "caricatures et des provoc", "start": 28.72, "duration": 3.92}, {"text": "son pas au niveau d'un Premier ministre", "start": 30.48, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 Monsieur hatal", "start": 32.64, "duration": 5.0}, {"text": "entre 2015 et", "start": 35.48, "duration": 5.559}, {"text": "2020 la France a fourni 152 millions", "start": 37.64, "duration": 6.52}, {"text": "d'euros de mat\u00e9riel pour des chars pour", "start": 41.039, "duration": 5.321}, {"text": "des avions de combat pour des", "start": 44.16, "duration": 5.8}, {"text": "h\u00e9licopt\u00e8res \u00e0 la Russie qui \u00e9tait au", "start": 46.36, "duration": 8.8}, {"text": "pouvoir entre 2017 et 2020", "start": 49.96, "duration": 5.2}]}