{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "j'ai demand\u00e9 d'approuver une convention", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'extradition entre la France et le", "start": 1.14, "duration": 4.08}, {"text": "S\u00e9n\u00e9gal ce texte nous a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9", "start": 3.0, "duration": 4.08}, {"text": "sous un angle exclusivement juridique", "start": 5.22, "duration": 4.74}, {"text": "mais il n'existe pas de texte juridique", "start": 7.08, "duration": 5.76}, {"text": "sans porter politique a fortiori en", "start": 9.96, "duration": 4.679}, {"text": "droit international y a-t-il urgence \u00e0", "start": 12.84, "duration": 3.299}, {"text": "adopter \u00e0 l'initiative du gouvernement", "start": 14.639, "duration": 3.121}, {"text": "s\u00e9n\u00e9galais la nouvelle version d'une", "start": 16.139, "duration": 3.06}, {"text": "convention des gens en vigueur depuis", "start": 17.76, "duration": 4.38}, {"text": "1974 et alors m\u00eame que cette derni\u00e8re a", "start": 19.199, "duration": 4.621}, {"text": "depuis d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par plusieurs", "start": 22.14, "duration": 4.02}, {"text": "m\u00e9canismes juridiques multinat\u00e9raux non", "start": 23.82, "duration": 4.5}, {"text": "non car on ne peut ignorer le contexte", "start": 26.16, "duration": 3.9}, {"text": "politique s\u00e9n\u00e9galais marqu\u00e9 par la", "start": 28.32, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9rive d'un pr\u00e9sident qui r\u00e9prime et", "start": 30.06, "duration": 3.72}, {"text": "criminalise son opposition cette m\u00eame", "start": 32.04, "duration": 3.3}, {"text": "opposition s\u00e9n\u00e9galaise nous parle", "start": 33.78, "duration": 3.6}, {"text": "sachons l'entendre en l'\u00e9tat nous", "start": 35.34, "duration": 3.6}, {"text": "dit-elle cette convention pourrait \u00eatre", "start": 37.38, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9tourn\u00e9e au service des objectifs", "start": 38.94, "duration": 4.02}, {"text": "politiques du pr\u00e9sident Macky Sall ce", "start": 40.739, "duration": 4.021}, {"text": "dernier utilise la tactique de l'offer", "start": 42.96, "duration": 4.02}, {"text": "qui donne les apparences de la justice \u00e0", "start": 44.76, "duration": 4.26}, {"text": "la r\u00e9pression politique en t\u00e9moigne les", "start": 46.98, "duration": 3.239}, {"text": "arrestations et des tensions d'opposants", "start": 49.02, "duration": 2.76}, {"text": "l'interdiction des rassemblements", "start": 50.219, "duration": 4.02}, {"text": "organis\u00e9 par l'opposition les 18 morts", "start": 51.78, "duration": 3.54}, {"text": "caus\u00e9s par les r\u00e9pressions des", "start": 54.239, "duration": 3.48}, {"text": "manifestations depuis juin 2021 c'est", "start": 55.32, "duration": 4.259}, {"text": "pratique vont de pair avec la mise au", "start": 57.719, "duration": 4.081}, {"text": "pas des pouvoirs l\u00e9gislatifs et", "start": 59.579, "duration": 3.96}, {"text": "judiciaires par le pouvoir ex\u00e9cutif", "start": 61.8, "duration": 3.66}, {"text": "notamment par la r\u00e9forme du Code p\u00e9nal", "start": 63.539, "duration": 5.161}, {"text": "de 1922 de 2021 pardon qui \u00e9tant la", "start": 65.46, "duration": 5.1}, {"text": "qualification de terrorisme \u00e0 les", "start": 68.7, "duration": 3.48}, {"text": "infractions relevant d'abord de la lutte", "start": 70.56, "duration": 4.02}, {"text": "politique et sociale interne au S\u00e9n\u00e9gal", "start": 72.18, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pourquoi nous dit encore", "start": 74.58, "duration": 3.0}, {"text": "l'opposition s\u00e9n\u00e9galaise il aurait entre", "start": 75.9, "duration": 3.42}, {"text": "autre fallu que cette convention pr\u00e9cise", "start": 77.58, "duration": 3.899}, {"text": "je cite que pour toute demande", "start": 79.32, "duration": 4.02}, {"text": "d'extradition li\u00e9e \u00e0 des faits pr\u00e9sum\u00e9s", "start": 81.479, "duration": 3.661}, {"text": "de terrorisme les parties s'engagent \u00e0", "start": 83.34, "duration": 3.3}, {"text": "se conformer au standard internationaux", "start": 85.14, "duration": 3.06}, {"text": "et classiques en mati\u00e8re de d\u00e9finition", "start": 86.64, "duration": 3.54}, {"text": "du terrorisme avant nous c'est garanti", "start": 88.2, "duration": 4.26}, {"text": "concernant le S\u00e9n\u00e9gal non d'autant que", "start": 90.18, "duration": 3.479}, {"text": "la d\u00e9rive autoritaire du pr\u00e9sident", "start": 92.46, "duration": 3.18}, {"text": "s\u00e9n\u00e9galais risque de provoquer une crise", "start": 93.659, "duration": 4.261}, {"text": "sociale et politique majeure si il", "start": 95.64, "duration": 3.72}, {"text": "entend se maintenir au pouvoir au-del\u00e0", "start": 97.92, "duration": 3.18}, {"text": "de son second mandat \u00e0 rebours de ce que", "start": 99.36, "duration": 3.299}, {"text": "pr\u00e9voit la Constitution s\u00e9n\u00e9galaise", "start": 101.1, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est pr\u00e9vue", "start": 102.659, "duration": 3.841}, {"text": "dans un an le moment est donc mal choisi", "start": 104.1, "duration": 4.379}, {"text": "pour donner au pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais via", "start": 106.5, "duration": 4.14}, {"text": "la rectification de cette convention une", "start": 108.479, "duration": 4.441}, {"text": "forme de brevet en \u00e9tat de droit la", "start": 110.64, "duration": 4.259}, {"text": "France insoumise soutient \u00e9videmment le", "start": 112.92, "duration": 3.6}, {"text": "principe de coop\u00e9ration en mati\u00e8re", "start": 114.899, "duration": 4.08}, {"text": "judiciaire mais au regard des faits", "start": 116.52, "duration": 4.379}, {"text": "\u00e9num\u00e9r\u00e9es ci-dessus et du fait qu'il", "start": 118.979, "duration": 3.541}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 une convention entre la", "start": 120.899, "duration": 2.701}, {"text": "France et le S\u00e9n\u00e9gal dans la", "start": 122.52, "duration": 2.58}, {"text": "modernisation ne pr\u00e9sente aucun", "start": 123.6, "duration": 3.659}, {"text": "caract\u00e8re d'urgence notre groupe", "start": 125.1, "duration": 3.96}, {"text": "s'opposera \u00e0 ce texte il en va du", "start": 127.259, "duration": 3.241}, {"text": "respect des droits du peuple s\u00e9n\u00e9galais", "start": 129.06, "duration": 3.96}, {"text": "donc de l'amiti\u00e9 entre les peuples", "start": 130.5, "duration": 4.5}, {"text": "fran\u00e7ais et s\u00e9n\u00e9galais ce qui passe ici", "start": 133.02, "duration": 4.2}, {"text": "pour un texte sans grande importance et", "start": 135.0, "duration": 4.739}, {"text": "vu au S\u00e9n\u00e9gal comme une provocation ne", "start": 137.22, "duration": 4.2}, {"text": "laissons pas ab\u00eemer une relation marqu\u00e9e", "start": 139.739, "duration": 3.72}, {"text": "notamment par la pr\u00e9sidente de 4 d\u00e9put\u00e9s", "start": 141.42, "duration": 5.1}, {"text": "aux \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux de 1789 par la lourde", "start": 143.459, "duration": 4.621}, {"text": "par prise par les S\u00e9n\u00e9galais dans les", "start": 146.52, "duration": 2.579}, {"text": "guerres mondiales aux c\u00f4t\u00e9s de la France", "start": 148.08, "duration": 3.06}, {"text": "par la langue que nous avons en usage", "start": 149.099, "duration": 4.921}, {"text": "commun etc ceci tirait une erreur", "start": 151.14, "duration": 4.62}, {"text": "d'autant plus grave que la pr\u00e9sence", "start": 154.02, "duration": 3.359}, {"text": "fran\u00e7aise dans la r\u00e9gion est contest\u00e9e", "start": 155.76, "duration": 4.02}, {"text": "notre pays s'y est rendu il est rendu", "start": 157.379, "duration": 4.681}, {"text": "coupable de tous les mots ce traitement", "start": 159.78, "duration": 4.86}, {"text": "est injuste et mensonger la propagande", "start": 162.06, "duration": 4.92}, {"text": "notamment russe n'y est pas pour rien", "start": 164.64, "duration": 5.22}, {"text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 est que cette propagande", "start": 166.98, "duration": 4.399}, {"text": "n'aurait aucune prise", "start": 169.86, "duration": 3.959}, {"text": "si le gouvernement fran\u00e7ais n'avait pas", "start": 171.379, "duration": 4.681}, {"text": "multipli\u00e9 les erreurs dans la r\u00e9gion", "start": 173.819, "duration": 4.381}, {"text": "entendons-nous \u00e7a n'est pas la France", "start": 176.06, "duration": 4.06}, {"text": "qui est critiquait pour elle-m\u00eame mais", "start": 178.2, "duration": 4.38}, {"text": "c'est une certaine politique si cette", "start": 180.12, "duration": 4.5}, {"text": "convention est ratifi\u00e9e c'est \u00e0 nouveau", "start": 182.58, "duration": 3.72}, {"text": "le signal d'un soutien \u00e0 un gouvernement", "start": 184.62, "duration": 3.479}, {"text": "en pleine d\u00e9rive autoritaire qui sera", "start": 186.3, "duration": 3.719}, {"text": "envoy\u00e9e l'heure est \u00e0 op\u00e9rer un", "start": 188.099, "duration": 3.78}, {"text": "changement radical de politique au", "start": 190.019, "duration": 3.481}, {"text": "service d'une Francon francophonie", "start": 191.879, "duration": 3.72}, {"text": "populaire rompant avec les le\u00e7ons de", "start": 193.5, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable et avec", "start": 195.599, "duration": 5.041}, {"text": "tout ce qui alimente un n\u00e9ocolonialisme", "start": 198.36, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9el ou ressenti \u00e0 commencer par le", "start": 200.64, "duration": 3.599}, {"text": "soutien des gouvernements en but \u00e0", "start": 202.68, "duration": 2.94}, {"text": "l'opposition massive de leur peuple", "start": 204.239, "duration": 3.661}, {"text": "entendons ces derniers ils sont l'avenir", "start": 205.62, "duration": 4.259}, {"text": "de la relation entre la France et les", "start": 207.9, "duration": 4.26}, {"text": "pays africains je vous remercie", "start": 209.879, "duration": 6.51}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 212.16, "duration": 4.229}]}