{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Chers coll\u00e8gues, je prends la parole parce\u00a0\nque, suivant ce d\u00e9bat sur le Qatargate,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "je suis stup\u00e9fait d'entendre notre coll\u00e8gue\u00a0\nmonsieur Engerer, du groupe socialiste,\u00a0\u00a0", "start": 3.24, "duration": 4.24}, {"text": "attaquer bille en t\u00eate le PPE, la droite\u00a0\neurop\u00e9enne. Je voudrais simplement poser\u00a0\u00a0", "start": 7.48, "duration": 4.96}, {"text": "quelques questions \u00e0 Monsieur Engerer, qui\u00a0\nest opportun\u00e9ment parti de l'h\u00e9micycle.", "start": 12.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00c0 quel groupe appartenaient ou ont appartenu\u00a0\ntoutes les personnes aujourd'hui cit\u00e9es dans\u00a0\u00a0", "start": 16.0, "duration": 4.8}, {"text": "l'enqu\u00eate juridique touchant au\u00a0\nQatargate ? Au groupe socialiste.", "start": 20.8, "duration": 3.52}, {"text": "\u00c0 quel parti politique appartenait\u00a0\nle Premier ministre du Portugal qui,\u00a0\u00a0", "start": 24.32, "duration": 2.64}, {"text": "le mois dernier, a d\u00fb d\u00e9missionner pour une\u00a0\naffaire de corruption ? Au parti socialiste.", "start": 26.96, "duration": 3.96}, {"text": "\u00c0 quel parti appartenait le Premier\u00a0\nministre maltais sous le gouvernement\u00a0\u00a0", "start": 30.92, "duration": 3.24}, {"text": "duquel une journaliste a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e\u00a0\npour avoir enqu\u00eat\u00e9 de trop pr\u00e8s sur les\u00a0\u00a0", "start": 34.16, "duration": 4.16}, {"text": "affaires de corruption qui le touchaient\u00a0\nlui et ses proches ? Au Parti socialiste.", "start": 38.32, "duration": 4.52}, {"text": "\u00c0 quel parti appartient le Premier\u00a0\nministre espagnol, qui est venu ce matin,\u00a0\u00a0", "start": 42.84, "duration": 4.16}, {"text": "dans des attaques scandaleuses, essayer de\u00a0\nrendre raison de la corruption par laquelle il\u00a0\u00a0", "start": 47.0, "duration": 4.44}, {"text": "tente de se maintenir au pouvoir en c\u00e9dant les\u00a0\nprincipes fondamentaux du droit de son propre\u00a0\u00a0", "start": 51.44, "duration": 4.28}, {"text": "pays pour pouvoir garder la majorit\u00e9 fragile sur\u00a0\nlaquelle il s'appuie ? Encore au parti socialiste.", "start": 55.72, "duration": 5.28}, {"text": "Alors, chers coll\u00e8gues, ne faites pas de le\u00e7ons de\u00a0\nmorale. Posons-nous ensemble les vraies questions,\u00a0\u00a0", "start": 61.0, "duration": 3.72}, {"text": "et notamment celle de la transparence des ONG \u2013\u00a0\nquestion qui n'est toujours pas pos\u00e9e, parce que\u00a0\u00a0", "start": 64.72, "duration": 3.76}, {"text": "votre groupe s'y oppose, et c'est pourtant par l\u00e0\u00a0\nque nos institutions sont aujourd'hui vuln\u00e9rables.", "start": 68.48, "duration": 8.04}]}