{"label": "droite", "transcript": [{"text": "pete aider guillaume durand elle est que", "start": 0.0, "duration": 3.57}, {"text": "le figaro donc vous \u00eates t\u00eate de liste", "start": 1.89, "duration": 3.33}, {"text": "europ\u00e9enne bonjour bienvenue question", "start": 3.57, "duration": 3.66}, {"text": "directe est ce que vous \u00eates favorable \u00e0", "start": 5.22, "duration": 3.54}, {"text": "cette id\u00e9e d'un r\u00e9f\u00e9rendum conjointe", "start": 7.23, "duration": 2.78}, {"text": "avec les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 8.76, "duration": 3.36}, {"text": "je crois que le r\u00e9f\u00e9rendum est un", "start": 10.01, "duration": 3.73}, {"text": "dispositif essentiel de la v\u00e8me", "start": 12.12, "duration": 2.7}, {"text": "r\u00e9publique et qu'on aurait d\u00fb l'utiliser", "start": 13.74, "duration": 3.06}, {"text": "plus souvent et le respecter quand on", "start": 14.82, "duration": 3.959}, {"text": "l'utilisent en revanche ce qui est", "start": 16.8, "duration": 3.389}, {"text": "certain c'est qu'on ne sortira pas de la", "start": 18.779, "duration": 2.731}, {"text": "crise actuelle par un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 20.189, "duration": 3.391}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum c'est le moment o\u00f9 un chef", "start": 21.51, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9tat choisi de consulter les fran\u00e7ais", "start": 23.58, "duration": 4.47}, {"text": "sur une r\u00e9forme majeure sur laquelle il", "start": 24.99, "duration": 4.68}, {"text": "n'a pas la certitude de leur approbation", "start": 28.05, "duration": 4.2}, {"text": "ici on parle d'une pluralit\u00e9 de r\u00e9formes", "start": 29.67, "duration": 4.2}, {"text": "qui n'ont pas directement trait \u00e0 ce qui", "start": 32.25, "duration": 3.48}, {"text": "a motiv\u00e9 la liste des jeux les jeunes et", "start": 33.87, "duration": 2.97}, {"text": "je crois que \u00e7a l'est pas du tout par l\u00e0", "start": 35.73, "duration": 2.46}, {"text": "qu'on s'en sortira ce qu'il nous faut", "start": 36.84, "duration": 2.73}, {"text": "c'est un nouvel \u00e9lan politique un", "start": 38.19, "duration": 2.639}, {"text": "nouvelle en politique je crois ne peut", "start": 39.57, "duration": 3.27}, {"text": "sortir que d'une proposition politique", "start": 40.829, "duration": 3.57}, {"text": "globale c'est peut-\u00eatre qu'on est en", "start": 42.84, "duration": 3.3}, {"text": "train de vivre ici le fait que le d\u00e9bat", "start": 44.399, "duration": 3.271}, {"text": "2017 n'a pas \u00e9t\u00e9 vraiment", "start": 46.14, "duration": 3.12}, {"text": "authentiquement l'occasion de faire un", "start": 47.67, "duration": 2.94}, {"text": "choix structurants pour l'avenir de", "start": 49.26, "duration": 1.86}, {"text": "notre pays", "start": 50.61, "duration": 1.65}, {"text": "mais je ne crois pas que ce soit \u00e0", "start": 51.12, "duration": 2.55}, {"text": "travers une pluralit\u00e9 de questions \u00e0", "start": 52.26, "duration": 2.88}, {"text": "choix multiples qu on se sortira de la", "start": 53.67, "duration": 2.7}, {"text": "maison vous \u00eates contre l'id\u00e9e qu'on", "start": 55.14, "duration": 3.0}, {"text": "puisse y avoir un r\u00e9f\u00e9rendum conjoint je", "start": 56.37, "duration": 2.97}, {"text": "suis contre 6 pour une seconde raison", "start": 58.14, "duration": 2.13}, {"text": "c'est que comme le disait guillaume", "start": 59.34, "duration": 2.67}, {"text": "tabard \u00e0 l'instance sa occulterait", "start": 60.27, "duration": 3.12}, {"text": "totalement le d\u00e9bat des europ\u00e9ennes", "start": 62.01, "duration": 2.82}, {"text": "or nous avons besoin d'un vrai d\u00e9bat sur", "start": 63.39, "duration": 2.49}, {"text": "les europ\u00e9ennes un vrai d\u00e9bat sur", "start": 64.83, "duration": 2.16}, {"text": "l'avenir de l'europe et ce serait", "start": 65.88, "duration": 3.0}, {"text": "absurde de remplacer ce d\u00e9bat par une", "start": 66.99, "duration": 3.629}, {"text": "discussion sur des questions d'int\u00e9r\u00eat", "start": 68.88, "duration": 3.39}, {"text": "national est pr\u00e9sent avec a toujours dit", "start": 70.619, "duration": 3.811}, {"text": "qu'au fond son grand d\u00e9bat c'\u00e9tait la", "start": 72.27, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9ponse au commentaire perp\u00e9tuelle dans", "start": 74.43, "duration": 3.81}, {"text": "la presse sur son action il est donc", "start": 76.11, "duration": 4.799}, {"text": "dans \u00e0 evry courcouronnes", "start": 78.24, "duration": 4.62}, {"text": "aujourd'hui il ya une question je me", "start": 80.909, "duration": 3.78}, {"text": "suis pos\u00e9e concernant peut-\u00eatre la", "start": 82.86, "duration": 3.149}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 des r\u00e9publicains et des", "start": 84.689, "duration": 3.031}, {"text": "opposants g\u00e9n\u00e9ral c'est que dans ce", "start": 86.009, "duration": 2.521}, {"text": "grand d\u00e9bat le pr\u00e9sident de la", "start": 87.72, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9publique s'est quand m\u00eame offert une", "start": 88.53, "duration": 3.87}, {"text": "pr\u00e9sence sur les cha\u00eenes d'information", "start": 90.72, "duration": 4.5}, {"text": "qui est quasiment permanente depuis le", "start": 92.4, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9but de cette op\u00e9ration", "start": 95.22, "duration": 2.88}, {"text": "et vous vous \u00eates un peu les dindons de", "start": 96.18, "duration": 3.689}, {"text": "la farce parce que \u00e0 part qu'augmenter", "start": 98.1, "duration": 3.089}, {"text": "ce qu'il a dit l\u00e0 fait six heures et", "start": 99.869, "duration": 2.191}, {"text": "vous faites deux minutes", "start": 101.189, "duration": 3.481}, {"text": "est ce qu'\u00e0 un moment par exemple vous", "start": 102.06, "duration": 4.14}, {"text": "envisagez je n'ai pas de demander le", "start": 104.67, "duration": 4.68}, {"text": "cssa de regarder \u00e7a de plus pr\u00e8s cet", "start": 106.2, "duration": 5.16}, {"text": "effet les r\u00e9publicains ont \u00e9crit au csa", "start": 109.35, "duration": 3.33}, {"text": "pour indiquer qu'il y avait de toute", "start": 111.36, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e9vidence un probl\u00e8me de r\u00e9partition des", "start": 112.68, "duration": 2.61}, {"text": "temps de parole", "start": 114.27, "duration": 2.94}, {"text": "dans l'organisation de ce grand d\u00e9bat", "start": 115.29, "duration": 3.15}, {"text": "notamment pr\u00e9cis\u00e9ment parce que nous", "start": 117.21, "duration": 2.25}, {"text": "sommes \u00e0 la veille d'une \u00e9lection", "start": 118.44, "duration": 2.4}, {"text": "europ\u00e9enne tr\u00e8s importante qui est dans", "start": 119.46, "duration": 2.76}, {"text": "moins de quatre mois maintenant et que", "start": 120.84, "duration": 2.39}, {"text": "de toute \u00e9vidence il ya un probl\u00e8me", "start": 122.22, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9vident dans le l'organisation de la", "start": 123.23, "duration": 4.21}, {"text": "formation dont on parlait \u00e0 l'instant", "start": 126.18, "duration": 2.939}, {"text": "cela \u00e9tant dit je crois que c'est ce qui", "start": 127.44, "duration": 2.94}, {"text": "compte pour nous c'est pas d'autre part", "start": 129.119, "duration": 2.851}, {"text": "et les cha\u00eenes d'information en continu", "start": 130.38, "duration": 2.76}, {"text": "c'est de faire des propositions qui", "start": 131.97, "duration": 2.52}, {"text": "soient claires et qui soit transparente", "start": 133.14, "duration": 3.45}, {"text": "et de toute \u00e9vidence ce grand d\u00e9part et", "start": 134.49, "duration": 4.74}, {"text": "il ressemble \u00e0 quand on est au d\u00e9but du", "start": 136.59, "duration": 5.01}, {"text": "foie de du mois de f\u00e9vrier les \u00e9lections", "start": 139.23, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est le 26 mai bien s\u00fbr", "start": 141.6, "duration": 3.39}, {"text": "c'est moins forme de campagne qui est", "start": 143.55, "duration": 3.0}, {"text": "men\u00e9e quand il va voir les \u00e9lus ce qui", "start": 144.99, "duration": 2.22}, {"text": "est le cas aujourd'hui", "start": 146.55, "duration": 2.7}, {"text": "quand il verra les fran\u00e7ais c'est une", "start": 147.21, "duration": 3.09}, {"text": "d\u00e9nonciation de ma part c'est une", "start": 149.25, "duration": 2.61}, {"text": "constatation oui c'est un constat que", "start": 150.3, "duration": 2.79}, {"text": "nous partageons c'est une sorte de", "start": 151.86, "duration": 2.67}, {"text": "campagne qui ne dit pas son nom mais", "start": 153.09, "duration": 2.64}, {"text": "encore une fois elle ne convaincra que", "start": 154.53, "duration": 2.82}, {"text": "si \u00e0 la fin il ya des propositions elle", "start": 155.73, "duration": 2.94}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 convaincu puisque au d\u00e9part de", "start": 157.35, "duration": 1.98}, {"text": "cette campagne", "start": 158.67, "duration": 2.28}, {"text": "il \u00e9tait derri\u00e8re le front national est", "start": 159.33, "duration": 2.61}, {"text": "maintenant il est devant elle est", "start": 160.95, "duration": 1.95}, {"text": "r\u00e9publicaine vous en parlent pas ils", "start": 161.94, "duration": 3.03}, {"text": "sont a dit stern vous \u00eates \u00e0 10 encore", "start": 162.9, "duration": 2.97}, {"text": "une fois il nous reste encore quatre", "start": 164.97, "duration": 2.489}, {"text": "mois devant nous et ce qui comptera \u00e0 la", "start": 165.87, "duration": 2.97}, {"text": "fin c'est de savoir qui fait des", "start": 167.459, "duration": 2.701}, {"text": "propositions qui sont claires et qui", "start": 168.84, "duration": 2.28}, {"text": "sont d\u00e9terminantes pour l'avenir", "start": 170.16, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui c'est clair qu'au si ce", "start": 171.12, "duration": 3.089}, {"text": "grand d\u00e9bat permet au pr\u00e9sident de la", "start": 173.1, "duration": 2.1}, {"text": "r\u00e9publique d'occuper les cha\u00eenes", "start": 174.209, "duration": 2.491}, {"text": "d'information en continu mais personne", "start": 175.2, "duration": 2.67}, {"text": "ne sait exactement ce qui va en sortir", "start": 176.7, "duration": 3.69}, {"text": "et c'est \u00e0 mon avis le principal danger", "start": 177.87, "duration": 4.11}, {"text": "la principale difficult\u00e9 dans la devant", "start": 180.39, "duration": 2.79}, {"text": "laquelle il se trouve vous est t\u00eate de", "start": 181.98, "duration": 3.15}, {"text": "liste aux europ\u00e9ennes ma question va", "start": 183.18, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s simple personne n'a rien", "start": 185.13, "duration": 2.7}, {"text": "compris au programme de laurent wauquiez", "start": 186.66, "duration": 4.53}, {"text": "terre ou votre alors c'est un trio 1 qui", "start": 187.83, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e9quiperont ya arnaud danjean qui est un", "start": 191.19, "duration": 4.049}, {"text": "sp\u00e9cialiste des questions de s\u00e9curit\u00e9", "start": 193.53, "duration": 3.9}, {"text": "agn\u00e8s et vraime qui est vice pr\u00e9sidente", "start": 195.239, "duration": 3.331}, {"text": "de la r\u00e9gion ile de france", "start": 197.43, "duration": 3.57}, {"text": "mais quel est votre projet exactement on", "start": 198.57, "duration": 3.93}, {"text": "fait beaucoup d'injustice \u00e0 la droite en", "start": 201.0, "duration": 2.79}, {"text": "consid\u00e9rant son programme est illisible", "start": 202.5, "duration": 2.76}, {"text": "d'abord elle a \u00e9t\u00e9 l'une des premi\u00e8res \u00e0", "start": 203.79, "duration": 4.56}, {"text": "voter de fa\u00e7on unanime un consensus qui", "start": 205.26, "duration": 4.56}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 menton il ya d\u00e9j\u00e0", "start": 208.35, "duration": 2.07}, {"text": "quelques mois", "start": 209.82, "duration": 2.37}, {"text": "aujourd'hui notre projet il est tr\u00e8s", "start": 210.42, "duration": 3.24}, {"text": "simple nous croyons que l'europe est", "start": 212.19, "duration": 2.76}, {"text": "n\u00e9cessaire pour faire face \u00e0 la", "start": 213.66, "duration": 2.85}, {"text": "mondialisation mais nous pensons que", "start": 214.95, "duration": 2.819}, {"text": "pour qu'elles nous permettent de nous", "start": 216.51, "duration": 3.509}, {"text": "renforcer dans la mondialisation il faut", "start": 217.769, "duration": 3.451}, {"text": "la transformer en profondeur", "start": 220.019, "duration": 2.731}, {"text": "nous ne voulons pas pers\u00e9v\u00e9rer dans la", "start": 221.22, "duration": 3.45}, {"text": "voie d'un d\u00e9ni qui a fait la preuve de", "start": 222.75, "duration": 4.26}, {"text": "son de son inefficacit\u00e9 celui de", "start": 224.67, "duration": 3.66}, {"text": "toujours plus de normes celui de", "start": 227.01, "duration": 4.65}, {"text": "toujours plus de 2,2 d'immixtion dans", "start": 228.33, "duration": 4.83}, {"text": "les d\u00e9tails de la vie concr\u00e8te d'une", "start": 231.66, "duration": 2.73}, {"text": "union europ\u00e9enne qui ne s'est pas", "start": 233.16, "duration": 2.85}, {"text": "pourtant nous renforcer sur les", "start": 234.39, "duration": 3.12}, {"text": "questions les plus strat\u00e9giques et", "start": 236.01, "duration": 2.789}, {"text": "jouera sur beaucoup de sujets qui vont", "start": 237.51, "duration": 3.539}, {"text": "occuper le calendrier au cours des", "start": 238.799, "duration": 4.771}, {"text": "prochains mois et a besoin c'est le", "start": 241.049, "duration": 4.171}, {"text": "projet giscard c'est une europe \u00e0", "start": 243.57, "duration": 3.999}, {"text": "plusieurs vitesses avec", "start": 245.22, "duration": 3.43}, {"text": "non au contraire ce qu'il faut c'est", "start": 247.569, "duration": 4.26}, {"text": "relancer pour rester \u00e0 28 d'avoriaz bon", "start": 248.65, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 l'europe \u00e0 la zone euro \u00e0", "start": 251.829, "duration": 2.31}, {"text": "schengen", "start": 253.329, "duration": 2.55}, {"text": "par exemple un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s simple c'est", "start": 254.139, "duration": 3.421}, {"text": "que il faut stopper changer un", "start": 255.879, "duration": 3.151}, {"text": "traitement oui voil\u00e0 voil\u00e0 un \u00e9l\u00e9ment", "start": 257.56, "duration": 3.449}, {"text": "qui nous distingue de la proposition du", "start": 259.03, "duration": 2.97}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a dit qu'il", "start": 261.009, "duration": 2.341}, {"text": "\u00e9tait favorable \u00e0 de nouveaux", "start": 262.0, "duration": 2.009}, {"text": "\u00e9largissements", "start": 263.35, "duration": 2.159}, {"text": "nous nous disons tr\u00e8s simplement que", "start": 264.009, "duration": 2.88}, {"text": "pendant les cinq ans qui viennent nous", "start": 265.509, "duration": 2.94}, {"text": "devons tenter de reconstruire une europe", "start": 266.889, "duration": 3.361}, {"text": "qui fonctionne plut\u00f4t que de poursuivre", "start": 268.449, "duration": 3.03}, {"text": "dans une dynamique d'\u00e9largissement qui", "start": 270.25, "duration": 3.66}, {"text": "ne permet plus de d\u00e9cider efficacement", "start": 271.479, "duration": 3.571}, {"text": "ensuite nous allons faire des", "start": 273.91, "duration": 2.28}, {"text": "propositions tout au long de ce", "start": 275.05, "duration": 2.339}, {"text": "\u00e9galement la campagne comment ce fait", "start": 276.19, "duration": 2.49}, {"text": "l'occasion ce matin est ce que vous avez", "start": 277.389, "duration": 2.28}, {"text": "une id\u00e9e pr\u00e9cise", "start": 278.68, "duration": 2.79}, {"text": "qui pourrait donc fixer l'attention des", "start": 279.669, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7ais ce matin sur un th\u00e8me", "start": 281.47, "duration": 2.879}, {"text": "vous parliez de schengen par exemple il", "start": 282.789, "duration": 2.88}, {"text": "vient schengen la question de la crise", "start": 284.349, "duration": 2.91}, {"text": "migratoire est \u00e9videmment l'un des d\u00e9fis", "start": 285.669, "duration": 2.851}, {"text": "majeurs que l'europe doit relever si", "start": 287.259, "duration": 2.791}, {"text": "nous ne savons pas la relever l'europe", "start": 288.52, "duration": 2.67}, {"text": "va continuer d'\u00eatre durablement", "start": 290.05, "duration": 2.73}, {"text": "discr\u00e9dit\u00e9e certains disent il faut", "start": 291.19, "duration": 3.659}, {"text": "d\u00e9faire schengen nous n'y croyons pas", "start": 292.78, "duration": 3.87}, {"text": "nous croyons qu'il est n\u00e9cessaire de se", "start": 294.849, "duration": 3.211}, {"text": "d\u00e9fendre ensemble si on laisse", "start": 296.65, "duration": 3.269}, {"text": "l'agression laisse l'italie se d\u00e9fendre", "start": 298.06, "duration": 2.31}, {"text": "tout seul", "start": 299.919, "duration": 2.28}, {"text": "nous allons de toute \u00e9vidence continuer", "start": 300.37, "duration": 3.12}, {"text": "de faire face \u00e0 la crise migratoire", "start": 302.199, "duration": 3.391}, {"text": "d'autres disent au contraire nous devons", "start": 303.49, "duration": 4.23}, {"text": "renoncer \u00e0 toute politique nationale en", "start": 305.59, "duration": 3.27}, {"text": "mati\u00e8re migratoire c'est le cas du", "start": 307.72, "duration": 2.28}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui pense que", "start": 308.86, "duration": 2.73}, {"text": "nous devons seulement r\u00e9partir des", "start": 310.0, "duration": 2.699}, {"text": "quotas de migrants en europe", "start": 311.59, "duration": 2.699}, {"text": "nous ne le croyons pas non plus nous", "start": 312.699, "duration": 2.911}, {"text": "pensons qu'il faut \u00e0 la fois une action", "start": 314.289, "duration": 3.331}, {"text": "tr\u00e8s renforc\u00e9 aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 315.61, "duration": 3.48}, {"text": "de l'europe qui doivent \u00eatre \u00e7a existe \u00e0", "start": 317.62, "duration": 3.269}, {"text": "utiliser non aujourd'hui l'europe est", "start": 319.09, "duration": 3.419}, {"text": "tr\u00e8s impatiente il ya une agence qui", "start": 320.889, "duration": 2.881}, {"text": "s'appelle frontex mais dans les moyens", "start": 322.509, "duration": 2.97}, {"text": "doivent \u00eatre consid\u00e9rablement augment\u00e9", "start": 323.77, "duration": 3.209}, {"text": "il faut mettre en oeuvre une flotte qui", "start": 325.479, "duration": 3.18}, {"text": "nous permettent de faire face au trafic", "start": 326.979, "duration": 3.18}, {"text": "des passeurs en m\u00e9dia qui flotte", "start": 328.659, "duration": 2.94}, {"text": "europ\u00e9enne qui soit entre l'italie et", "start": 330.159, "duration": 3.451}, {"text": "les habitants faisant exactement mais", "start": 331.599, "duration": 3.421}, {"text": "qui nous permettent de mettre fin au", "start": 333.61, "duration": 3.029}, {"text": "trafic d'\u00eatres humains qui prosp\u00e8re sur", "start": 335.02, "duration": 2.76}, {"text": "notre faiblesse", "start": 336.639, "duration": 2.641}, {"text": "et deuxi\u00e8mement nous devons aussi", "start": 337.78, "duration": 3.75}, {"text": "pouvoir r\u00e9tablir une politique", "start": 339.28, "duration": 3.509}, {"text": "migratoire nationale efficace", "start": 341.53, "duration": 2.97}, {"text": "venez cette proposition-l\u00e0 \u00e0 l'\u00e9clair et", "start": 342.789, "duration": 3.361}, {"text": "nous sommes les seuls \u00e0 la d\u00e9fendre est", "start": 344.5, "duration": 2.729}, {"text": "ce que vous consid\u00e9rez comme eric", "start": 346.15, "duration": 3.09}, {"text": "zemmour que l'europe est un \u00e9tat sans", "start": 347.229, "duration": 2.841}, {"text": "nation", "start": 349.24, "duration": 3.239}, {"text": "l'europe ne doit pas \u00eatre un \u00e9tat sans", "start": 350.07, "duration": 3.46}, {"text": "nation l'europe doit \u00eatre une", "start": 352.479, "duration": 3.421}, {"text": "coop\u00e9ration de d\u00e9mocratie nationale", "start": 353.53, "duration": 3.87}, {"text": "moi je crois pour ma part j'ai toujours", "start": 355.9, "duration": 2.46}, {"text": "cru et c'est le projet que nous", "start": 357.4, "duration": 2.699}, {"text": "d\u00e9fendrons que la d\u00e9mocratie elle se vit", "start": 358.36, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle des peuples et les peuples", "start": 360.099, "duration": 5.551}, {"text": "sont les expressions qui ce qui se", "start": 361.63, "duration": 5.67}, {"text": "manifeste \u00e0 l'int\u00e9rieur des d\u00e9mocraties", "start": 365.65, "duration": 2.22}, {"text": "nationales", "start": 367.3, "duration": 2.339}, {"text": "il n'y a pas un peuple europ\u00e9en et par", "start": 367.87, "duration": 3.539}, {"text": "cons\u00e9quent il n'y a pas d'\u00e9tat europ\u00e9ens", "start": 369.639, "duration": 3.391}, {"text": "il y \u00e0 une civilisation europ\u00e9enne", "start": 371.409, "duration": 3.451}, {"text": "magnifique et le bon mod\u00e8le que l'europe", "start": 373.03, "duration": 2.999}, {"text": "doit inventer c'est ce mod\u00e8le d'une", "start": 374.86, "duration": 2.88}, {"text": "alliance de d\u00e9mocratie est-ce que vous", "start": 376.029, "duration": 3.181}, {"text": "reviendrez sur la loi taubira si jamais", "start": 377.74, "duration": 2.399}, {"text": "vous acc\u00e9der au pouvoir", "start": 379.21, "duration": 3.03}, {"text": "c'est pas du tout le d\u00e9bat europ\u00e9en et", "start": 380.139, "duration": 4.59}, {"text": "je ne veux pas laisser ce pouf vous", "start": 382.24, "duration": 3.72}, {"text": "abord\u00e9 le sujet dans votre livre", "start": 384.729, "duration": 3.361}, {"text": "moi j'\u00e9tais je l'assum\u00e9 de fa\u00e7on tr\u00e8s", "start": 385.96, "duration": 4.739}, {"text": "saine oppos\u00e9s \u00e0 la loi taubira comme une", "start": 388.09, "duration": 4.47}, {"text": "immense majorit\u00e9 des \u00e9lus et des", "start": 390.699, "duration": 3.511}, {"text": "parlementaires et m\u00eame une immense", "start": 392.56, "duration": 3.389}, {"text": "majorit\u00e9 dans sur des \u00e9lecteurs de", "start": 394.21, "duration": 2.069}, {"text": "droite", "start": 395.949, "duration": 1.47}, {"text": "maintenant encore une fois \u00e7a n'est pas", "start": 396.279, "duration": 2.79}, {"text": "le d\u00e9bat et je ne laisserai la glace", "start": 397.419, "duration": 3.511}, {"text": "j'aurai un accord mais \u00eatre pollu\u00e9s par", "start": 399.069, "duration": 3.511}, {"text": "ces questions qui n'ont rien \u00e0 voir avec", "start": 400.93, "duration": 2.849}, {"text": "le sujet qui se pr\u00e9sentent devant nous", "start": 402.58, "duration": 2.579}, {"text": "l'europe est un sujet trop s\u00e9rieux pour", "start": 403.779, "duration": 4.831}, {"text": "que l'on puisse permettre aux essais", "start": 405.159, "duration": 5.491}, {"text": "mais bien s\u00fbr mais c'est un sujet tr\u00e8s", "start": 408.61, "duration": 2.429}, {"text": "s\u00e9rieux", "start": 410.65, "duration": 1.829}, {"text": "je me suis engag\u00e9 encore une fois cette", "start": 411.039, "duration": 3.271}, {"text": "question je l'assum\u00e9 parfaitement mais", "start": 412.479, "duration": 2.91}, {"text": "maintenant \u00e7a n'est de toute \u00e9vidence", "start": 414.31, "duration": 3.12}, {"text": "pas du tout le d\u00e9bat europe et vous", "start": 415.389, "duration": 3.691}, {"text": "savez tr\u00e8s bien qu'il s'agisse de sa de", "start": 417.43, "duration": 3.93}, {"text": "contraception d'avortement on va revenir", "start": 419.08, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e0 chaque fois par des mois apr\u00e8s on va", "start": 421.36, "duration": 3.419}, {"text": "revenir horrible on va revenir \u00e0 chaque", "start": 423.099, "duration": 3.271}, {"text": "fois ces positions qui sont les v\u00f4tres", "start": 424.779, "duration": 3.63}, {"text": "pendant que je suis qu'un doubl\u00e9 \u00e0", "start": 426.37, "duration": 3.9}, {"text": "l'incarner donc on voit parfois on va", "start": 428.409, "duration": 2.22}, {"text": "forc\u00e9ment", "start": 430.27, "duration": 2.22}, {"text": "d'abord il faut \u00eatre pr\u00e9cis je suis pas", "start": 430.629, "duration": 3.66}, {"text": "dupe de la pol\u00e9mique est fait pour", "start": 432.49, "duration": 3.899}, {"text": "tenter de me corner ris\u00e9e ou de me", "start": 434.289, "duration": 3.6}, {"text": "caricaturer l'un d'eux me caricaturer", "start": 436.389, "duration": 2.4}, {"text": "d'autant plus que l\u00e0 vous venez", "start": 437.889, "duration": 2.46}, {"text": "d'amalgam\u00e9 des choses un jeune et je me", "start": 438.789, "duration": 2.731}, {"text": "suis jamais prononc\u00e9s contre la", "start": 440.349, "duration": 3.331}, {"text": "contraception et la mise de la sant\u00e9 qui", "start": 441.52, "duration": 3.03}, {"text": "me fait dire des choses que je n'ai", "start": 443.68, "duration": 2.849}, {"text": "valissant compl\u00e8tement absurde jeu", "start": 444.55, "duration": 4.26}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 clairement sur la", "start": 446.529, "duration": 3.6}, {"text": "question du mariage", "start": 448.81, "duration": 2.969}, {"text": "pour le reste je ne voudrais surtout pas", "start": 450.129, "duration": 3.9}, {"text": "qu'on puisse caricaturer les positions", "start": 451.779, "duration": 4.021}, {"text": "que j'ai prise et \u00e0 la faveur de cette", "start": 454.029, "duration": 3.331}, {"text": "caricature m'enfermer \u00e7a veut dire quoi", "start": 455.8, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e7a veut dire peut-\u00eatre qu'en fait notre", "start": 457.36, "duration": 4.649}, {"text": "vision de l'europe et d'une certaine", "start": 459.25, "duration": 4.439}, {"text": "mani\u00e8re trop redout\u00e9 pour qu'on", "start": 462.009, "duration": 3.72}, {"text": "l'affrontent directement qu'on parle de", "start": 463.689, "duration": 3.331}, {"text": "nos propositions sur l'europe on le fera", "start": 465.729, "duration": 2.46}, {"text": "tout au long des mois qui viennent", "start": 467.02, "duration": 3.06}, {"text": "mais encore une fois j'esp\u00e8re qu'on ne", "start": 468.189, "duration": 3.331}, {"text": "va pas ind\u00e9finiment me ramener \u00e0 ses", "start": 470.08, "duration": 2.85}, {"text": "sujets parce que ce serait une mani\u00e8re", "start": 471.52, "duration": 2.73}, {"text": "de manquer au d\u00e9bat europ\u00e9en qui est", "start": 472.93, "duration": 3.75}, {"text": "pourtant si important le mouvement ce", "start": 474.25, "duration": 4.349}, {"text": "mouvement qui vous g\u00e8ne d'une certaine", "start": 476.68, "duration": 4.71}, {"text": "mani\u00e8re je cite et au d\u00e9part", "start": 478.599, "duration": 4.861}, {"text": "de notre entretien tous les philosophes", "start": 481.39, "duration": 4.62}, {"text": "et scientifiques que que vous citez", "start": 483.46, "duration": 5.55}, {"text": "alors \u00e7a se termine avec eux lisent \u00e7a", "start": 486.01, "duration": 4.29}, {"text": "commence par saint-exup\u00e9ry", "start": 489.01, "duration": 2.85}, {"text": "mais on a plut\u00f4t l'impression que ce", "start": 490.3, "duration": 4.28}, {"text": "serait une position j'allais dire", "start": 491.86, "duration": 4.64}, {"text": "d'\u00e9cologistes voire m\u00eame", "start": 494.58, "duration": 3.31}, {"text": "d'altermondialistes plut\u00f4t que la", "start": 496.5, "duration": 3.4}, {"text": "position d'une droite qui classiquement", "start": 497.89, "duration": 4.23}, {"text": "et quand m\u00eame pour les chefs", "start": 499.9, "duration": 3.93}, {"text": "d'entreprise pour le capitalisme et", "start": 502.12, "duration": 3.21}, {"text": "c'est parce que le mouvement c'est la", "start": 503.83, "duration": 3.39}, {"text": "science puisse le capitalisme et je vais", "start": 505.33, "duration": 3.9}, {"text": "simplement de donner un point de vue qui", "start": 507.22, "duration": 3.27}, {"text": "celui de laurent alexandre que vous", "start": 509.23, "duration": 3.48}, {"text": "connaissez qu'il se bat beaucoup", "start": 510.49, "duration": 3.78}, {"text": "d'intelligence artificielle et qui a", "start": 512.71, "duration": 2.37}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 514.27, "duration": 2.97}, {"text": "il faut arr\u00eater avec les philosophes qui", "start": 515.08, "duration": 3.81}, {"text": "parle de politique c'est insupportable", "start": 517.24, "duration": 2.85}, {"text": "devrait revenir aux ann\u00e9es de gaulle", "start": 518.89, "duration": 3.54}, {"text": "pompidou o\u00f9 les ing\u00e9nieurs diriger la", "start": 520.09, "duration": 2.84}, {"text": "france", "start": 522.43, "duration": 2.97}, {"text": "j'ai beaucoup d'estim\u00e9 pour laurent", "start": 522.93, "duration": 4.15}, {"text": "alexandre et le et le combat qu'il porte", "start": 525.4, "duration": 3.12}, {"text": "mais pour ma part je ne me reconnais pas", "start": 527.08, "duration": 2.7}, {"text": "du tout dans cette perspective je crois", "start": 528.52, "duration": 2.91}, {"text": "au contraire que je ne veux pas pr\u00eacher", "start": 529.78, "duration": 2.76}, {"text": "pour ma paroisse mais je crois que nous", "start": 531.43, "duration": 2.7}, {"text": "n'avons jamais eu autant besoin de", "start": 532.54, "duration": 3.87}, {"text": "philosophie en politique pourquoi parce", "start": 534.13, "duration": 3.6}, {"text": "que nous sommes pr\u00e9cis\u00e9ment dans un", "start": 536.41, "duration": 2.49}, {"text": "monde qui se transforme \u00e0 toute vitesse", "start": 537.73, "duration": 2.16}, {"text": "et que dans ce monde", "start": 538.9, "duration": 2.46}, {"text": "nous sommes tr\u00e8s nombreux \u00e0 \u00e9prouver le", "start": 539.89, "duration": 3.6}, {"text": "besoin de retrouver un sens ce que j'ai", "start": 541.36, "duration": 3.42}, {"text": "voulu dire l'ensemble je n'\u00e9tais pas", "start": 543.49, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il fallait arr\u00eater le mouvement mais", "start": 544.78, "duration": 2.31}, {"text": "mais c'est qu'il fallait redonner un", "start": 546.01, "duration": 2.88}, {"text": "sens au mouvement que nous traversons", "start": 547.09, "duration": 3.3}, {"text": "met pas les chinois les am\u00e9ricains", "start": 548.89, "duration": 3.57}, {"text": "investissent tous les gaffes \u00e0 des", "start": 550.39, "duration": 3.9}, {"text": "milliards et des milliards atteignant sa", "start": 552.46, "duration": 2.4}, {"text": "raison sociale", "start": 554.29, "duration": 2.01}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'ils ont une vision", "start": 554.86, "duration": 2.79}, {"text": "du monde et nous n'avons pas de vision", "start": 556.3, "duration": 2.73}, {"text": "du monde alternative \u00e0 proposer au", "start": 557.65, "duration": 2.25}, {"text": "patient d'appareils \u00e9vidence", "start": 559.03, "duration": 2.19}, {"text": "artificielle non plus on pourra jamais", "start": 559.9, "duration": 2.7}, {"text": "lutter contre eux mais bien la gloire", "start": 561.22, "duration": 4.23}, {"text": "que vous souhaitez il faut un autre r\u00eave", "start": 562.6, "duration": 4.74}, {"text": "pour l'europe et notamment pour la", "start": 565.45, "duration": 3.81}, {"text": "france plus particuli\u00e8rement elle sera", "start": 567.34, "duration": 4.47}, {"text": "noy\u00e9 dans une d\u00e9pendance \u00e9conomique et", "start": 569.26, "duration": 4.53}, {"text": "technologique total faut bien s\u00fbr qu'on", "start": 571.81, "duration": 3.69}, {"text": "sera capable d'investir fortement sur", "start": 573.79, "duration": 3.12}, {"text": "ces questions il ne serait ce que parce", "start": 575.5, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il y a l\u00e0 un enjeu de souverainet\u00e9", "start": 576.91, "duration": 3.24}, {"text": "pour chacun de nos \u00e9tats et nous devons", "start": 578.02, "duration": 3.12}, {"text": "mettre en commun nos moyens pour", "start": 580.15, "duration": 2.64}, {"text": "garantir que nous aurons encore demain", "start": 581.14, "duration": 2.97}, {"text": "la ma\u00eetrise de notre destin que nous ne", "start": 582.79, "duration": 2.91}, {"text": "serons pas les spectateurs de ce qui se", "start": 584.11, "duration": 2.64}, {"text": "fait en chine de ce qui se fait aux", "start": 585.7, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e9tats unis vous avez tout \u00e0 fait raison", "start": 586.75, "duration": 2.82}, {"text": "sur ce point mais nous avons aussi", "start": 587.98, "duration": 4.47}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le devoir de concentrer ses", "start": 589.57, "duration": 5.16}, {"text": "moyens pour pouvoir d\u00e9terminer le cap", "start": 592.45, "duration": 3.84}, {"text": "que nous voulons suivre et je crois vous", "start": 594.73, "duration": 2.31}, {"text": "parler d'\u00e9cologie", "start": 596.29, "duration": 1.95}, {"text": "je crois que nous ne pouvons pas faire", "start": 597.04, "duration": 2.82}, {"text": "l'impasse d'une v\u00e9ritable r\u00e9flexion", "start": 598.24, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9cologique peut-\u00eatre que la droite c'est", "start": 599.86, "duration": 2.82}, {"text": "vrai au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es c'est", "start": 601.24, "duration": 3.0}, {"text": "trop peu int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 ces questions je", "start": 602.68, "duration": 2.7}, {"text": "crois qu'elle doit le faire nous sommes", "start": 604.24, "duration": 2.1}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 le faire aujourd'hui", "start": 605.38, "duration": 2.67}, {"text": "parce que si nous ne savons pas penser", "start": 606.34, "duration": 4.41}, {"text": "un avenir vraiment durable alors m\u00eame la", "start": 608.05, "duration": 4.33}, {"text": "croissance \u00e9conomique ne nous servira", "start": 610.75, "duration": 3.7}, {"text": "la grande question que nous avons \u00e0 nous", "start": 612.38, "duration": 3.66}, {"text": "poser aujourd'hui c'est ce que nous", "start": 614.45, "duration": 3.03}, {"text": "voulons d\u00e9velopper comme vision et je", "start": 616.04, "duration": 2.31}, {"text": "crois que l'europe a une responsabilit\u00e9", "start": 617.48, "duration": 2.88}, {"text": "dans le monde qui est celle d'incarner", "start": 618.35, "duration": 3.15}, {"text": "comme elle l'a fait dans toute son", "start": 620.36, "duration": 2.94}, {"text": "histoire une capacit\u00e9 de porter une", "start": 621.5, "duration": 3.45}, {"text": "vision qui puisse nous permettre de", "start": 623.3, "duration": 3.09}, {"text": "construire notre avenir froid il ya une", "start": 624.95, "duration": 2.79}, {"text": "phrase que vous citez religieux est mon", "start": 626.39, "duration": 2.61}, {"text": "\u00e9poque de toutes mes forces", "start": 627.74, "duration": 3.03}, {"text": "si l'on formule de saint-exup\u00e9ry c'est", "start": 629.0, "duration": 3.21}, {"text": "une citation de saint-exup\u00e9ry cldi", "start": 630.77, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment que dans la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 632.21, "duration": 3.96}, {"text": "mat\u00e9rielle il ya une forme de d\u00e9sert", "start": 634.01, "duration": 4.59}, {"text": "int\u00e9rieur une difficult\u00e9 \u00e0 s'identifier", "start": 636.17, "duration": 4.35}, {"text": "s'inspire du capitalisme dans lequel", "start": 638.6, "duration": 2.64}, {"text": "nous vivons tous", "start": 640.52, "duration": 2.13}, {"text": "et justement le capitalisme du", "start": 641.24, "duration": 2.85}, {"text": "grand-p\u00e8re des soci\u00e9t\u00e9s c'est que l'on", "start": 642.65, "duration": 1.89}, {"text": "tra\u00eene", "start": 644.09, "duration": 3.93}, {"text": "je ne suis pas l\u00e0 le sp\u00e9cialiste de", "start": 644.54, "duration": 5.43}, {"text": "l'apologie du capitalisme en faveur ne", "start": 648.02, "duration": 3.36}, {"text": "pas relever ces d\u00e9fis c'est un peu", "start": 649.97, "duration": 4.5}, {"text": "absurde \u00e7a c'est la position de saint-ex", "start": 651.38, "duration": 5.91}, {"text": "dans son avion mais pas en trouver", "start": 654.47, "duration": 4.11}, {"text": "est ce que vous trouvez que m\u00eame du", "start": 657.29, "duration": 2.4}, {"text": "point de vue \u00e9conomique les choses vont", "start": 658.58, "duration": 2.64}, {"text": "si bien que c'est pas \u00e7a que je pense je", "start": 659.69, "duration": 3.03}, {"text": "pense que nous serons mieux relever les", "start": 661.22, "duration": 2.46}, {"text": "d\u00e9fis \u00e9conomiques", "start": 662.72, "duration": 2.25}, {"text": "si nous savons quelle est leur", "start": 663.68, "duration": 2.91}, {"text": "signification entend des phrases par", "start": 664.97, "duration": 3.36}, {"text": "ren\u00e9 par exemple j\u00e9r\u00f4me rodriguez on", "start": 666.59, "duration": 3.39}, {"text": "pourrait l'entendre ces", "start": 668.33, "duration": 4.04}, {"text": "altermondialistes on pourra les entendre", "start": 669.98, "duration": 4.68}, {"text": "je fais mon \u00e9poque c'est une phrase est", "start": 672.37, "duration": 6.43}, {"text": "claire sans peu \u00e0 la droite et florent \u00e0", "start": 674.66, "duration": 6.03}, {"text": "tout un courant qui est effectivement", "start": 678.8, "duration": 4.92}, {"text": "les verts les altermondialistes bon mais", "start": 680.69, "duration": 4.5}, {"text": "je crois qu'on est tr\u00e8s nombreux fans", "start": 683.72, "duration": 3.69}, {"text": "oui j'ai 33 ans je fais partie d'une", "start": 685.19, "duration": 3.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration qui a du mal \u00e0 se reconna\u00eetre", "start": 687.41, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui dans le d\u00e9bat politique tel", "start": 688.79, "duration": 3.54}, {"text": "qu'il \u00e9tait configur\u00e9 et je pense qu'on", "start": 690.59, "duration": 3.69}, {"text": "est tr\u00e8s nombreux y compris \u00e0 droite a", "start": 692.33, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9prouv\u00e9 l'impasse dans laquelle nous", "start": 694.28, "duration": 2.76}, {"text": "nous trouvons plac\u00e9 aujourd'hui", "start": 696.08, "duration": 2.16}, {"text": "attention \u00e7a ne veut pas dire que je", "start": 697.04, "duration": 2.85}, {"text": "sois hostiles \u00e0 l'\u00e9conomie de march\u00e9", "start": 698.24, "duration": 3.21}, {"text": "bien au contraire je pense que", "start": 699.89, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 fonctionnera", "start": 701.45, "duration": 3.09}, {"text": "d'autant mieux qu'on aura su d\u00e9velopper", "start": 702.53, "duration": 2.76}, {"text": "une vision du monde", "start": 704.54, "duration": 2.07}, {"text": "j'\u00e9tais il ya quelques jours avec", "start": 705.29, "duration": 4.05}, {"text": "laurent wauquiez au contact du terrain", "start": 706.61, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e9conomique dans le territoire de belfort", "start": 709.34, "duration": 2.73}, {"text": "on a rencontr\u00e9 des entreprises", "start": 710.78, "duration": 1.8}, {"text": "familiales", "start": 712.07, "duration": 1.8}, {"text": "mais ces entreprises elles vont bien", "start": 712.58, "duration": 3.39}, {"text": "elles savent investir elles savent se", "start": 713.87, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9velopper pourquoi parce qu'elles sont", "start": 715.97, "duration": 3.24}, {"text": "port\u00e9s par l'id\u00e9e du temps long parce", "start": 717.59, "duration": 3.36}, {"text": "qu'elles ont une vision d'avenir et ce", "start": 719.21, "duration": 2.85}, {"text": "qui nous manque aujourd'hui peut-\u00eatre", "start": 720.95, "duration": 2.34}, {"text": "c'est cette vision du monde que les", "start": 722.06, "duration": 2.88}, {"text": "chinois poss\u00e8dent pr\u00e9cis\u00e9ment que les", "start": 723.29, "duration": 3.06}, {"text": "am\u00e9ricains aussi en leur sein l'acaraj\u00e9", "start": 724.94, "duration": 3.48}, {"text": "motori aujourd'hui nous nous ne pouvons", "start": 726.35, "duration": 3.3}, {"text": "pas nous cantonner \u00e0 une simple", "start": 728.42, "duration": 3.03}, {"text": "perspective technique je n'y va par l\u00e0", "start": 729.65, "duration": 2.94}, {"text": "qu'il faille ressembler \u00e0 la chine bien", "start": 731.45, "duration": 2.73}, {"text": "s\u00fbr je crois que nous avons \u00e0 inventer", "start": 732.59, "duration": 2.88}, {"text": "en europe une vision du monde", "start": 734.18, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mocratique qui pourra nous renforcer y", "start": 735.47, "duration": 3.21}, {"text": "compris sur le plan \u00e9conomique un", "start": 737.54, "duration": 2.46}, {"text": "derni\u00e8re question est ce que le", "start": 738.68, "duration": 2.46}, {"text": "pr\u00e9sident a rappel\u00e9 que de r\u00e9elles de", "start": 740.0, "duration": 2.46}, {"text": "machiavel que vous citez au coeur du", "start": 741.14, "duration": 3.57}, {"text": "d\u00e9bat car celui qui rompt avec l'id\u00e9e", "start": 742.46, "duration": 2.98}, {"text": "que le prince", "start": 744.71, "duration": 3.01}, {"text": "l\u00e0 pour g\u00e9rer la cit\u00e9 des halles mais le", "start": 745.44, "duration": 5.28}, {"text": "machiavel c'est celui qui s'arrange avec", "start": 747.72, "duration": 4.71}, {"text": "le temps et qui change", "start": 750.72, "duration": 2.94}, {"text": "tu peux \u00eatre exactement ce qui est en", "start": 752.43, "duration": 2.94}, {"text": "train de se passer actuellement avec le", "start": 753.66, "duration": 2.88}, {"text": "grand d\u00e9bat national et pourquoi pas", "start": 755.37, "duration": 1.92}, {"text": "elle ce r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 756.54, "duration": 2.58}, {"text": "alors il faut de toute fa\u00e7on pour tout", "start": 757.29, "duration": 3.06}, {"text": "responsable tout responsable politique", "start": 759.12, "duration": 2.67}, {"text": "d'une capacit\u00e9 d'adaptation au temps", "start": 760.35, "duration": 2.31}, {"text": "mais je crois que c'est toute la vie", "start": 761.79, "duration": 2.37}, {"text": "politique fran\u00e7aise qui c'est vrai est", "start": 762.66, "duration": 2.37}, {"text": "peut-\u00eatre devenu un peu trop", "start": 764.16, "duration": 2.64}, {"text": "machiav\u00e9lienne au sens o\u00f9 elle prend", "start": 765.03, "duration": 3.81}, {"text": "trop en consid\u00e9ration les moyens et pas", "start": 766.8, "duration": 3.63}, {"text": "assez en consid\u00e9ration le sens du but", "start": 768.84, "duration": 3.63}, {"text": "qu'il faut poursuivre il est 8h30 merci", "start": 770.43, "duration": 3.69}, {"text": "fran\u00e7ois xavier b dames et messieurs les", "start": 772.47, "duration": 2.97}, {"text": "listes aux europ\u00e9ennes \u00e9tait l'invit\u00e9", "start": 774.12, "duration": 4.7}, {"text": "politique de la matinale", "start": 775.44, "duration": 3.38}]}