{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 0.2, "duration": 1.1}, {"text": "Monsieur le commissaire, ", "start": 1.3, "duration": 1.133}, {"text": "C'est un grand jour ;", "start": 2.433, "duration": 1.133}, {"text": "Parce qu'enfin l'Union europ\u00e9enne,", "start": 3.566, "duration": 1.5}, {"text": "qui s'\u00e9tait longtemps", "start": 5.066, "duration": 0.834}, {"text": "concentr\u00e9e sur la question", "start": 5.9, "duration": 1.666}, {"text": "de la concurrence", "start": 7.566, "duration": 0.834}, {"text": "et de la r\u00e9gulation du march\u00e9 int\u00e9rieur,", "start": 8.4, "duration": 1.0}, {"text": "s'engage dans une strat\u00e9gie industrielle", "start": 9.4, "duration": 3.2}, {"text": "commune", "start": 12.6, "duration": 0.9}, {"text": "en direction de la d\u00e9carbonation", "start": 13.5, "duration": 2.0}, {"text": "de notre continent.", "start": 15.5, "duration": 1.3}, {"text": "Et je crois que ce vote sera", "start": 16.8, "duration": 1.2}, {"text": "un moment important", "start": 18.0, "duration": 1.433}, {"text": "et un moment, ", "start": 19.433, "duration": 1.033}, {"text": "permettez-moi de le dire, assez r\u00e9v\u00e9lateur aussi...", "start": 20.466, "duration": 1.8}, {"text": "Nous avons entendu", "start": 22.266, "duration": 1.267}, {"text": "notre coll\u00e8gue", "start": 23.533, "duration": 0.533}, {"text": "du groupe des Verts", "start": 24.066, "duration": 0.8}, {"text": "expliquer", "start": 24.866, "duration": 0.534}, {"text": "que le vice de ce texte", "start": 25.4, "duration": 1.3}, {"text": "\u00e9tait qu'il misait sur des \u00e9nergies", "start": 26.7, "duration": 1.533}, {"text": "\u00ab du pass\u00e9 \u00bb,", "start": 28.233, "duration": 0.733}, {"text": "apr\u00e8s nous avoir alert\u00e9", "start": 28.966, "duration": 1.667}, {"text": "sur l'urgence", "start": 30.633, "duration": 1.367}, {"text": "que repr\u00e9sente le r\u00e9chauffement climatique.", "start": 32.0, "duration": 2.266}, {"text": "Et bien s\u00fbr,", "start": 34.266, "duration": 0.434}, {"text": "nous sommes d'accord", "start": 34.7, "duration": 0.666}, {"text": "pour la d\u00e9carbonation.", "start": 35.366, "duration": 1.367}, {"text": "Et bien s\u00fbr,", "start": 36.733, "duration": 0.467}, {"text": "nous croyons \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 37.2, "duration": 1.233}, {"text": "de sortir", "start": 38.433, "duration": 0.967}, {"text": "de mod\u00e8les de production", "start": 39.4, "duration": 0.9}, {"text": "qui ont ab\u00eem\u00e9", "start": 40.3, "duration": 0.6}, {"text": "notre environnement.", "start": 40.9, "duration": 1.933}, {"text": "Mais je crois", "start": 42.9, "duration": 0.566}, {"text": "que nous pouvons affirmer ensemble", "start": 43.466, "duration": 2.067}, {"text": "que nos coll\u00e8gues \u00e9cologistes", "start": 45.533, "duration": 1.233}, {"text": "ne sont pas sinc\u00e8res", "start": 46.766, "duration": 1.034}, {"text": "quand ils parlent", "start": 47.8, "duration": 0.6}, {"text": "du r\u00e9chauffement climatique.", "start": 48.4, "duration": 1.666}, {"text": "Ils ne sont plus l\u00e0", "start": 50.066, "duration": 0.967}, {"text": "pour r\u00e9pondre,", "start": 51.033, "duration": 0.467}, {"text": "j'en suis d\u00e9sol\u00e9.", "start": 51.5, "duration": 0.6}, {"text": "Peut-\u00eatre d'autres coll\u00e8gues", "start": 52.1, "duration": 1.366}, {"text": "s'exprimeront-ils", "start": 53.466, "duration": 0.834}, {"text": "\u00e0 leur tour ;", "start": 54.3, "duration": 1.033}, {"text": "Mais quand le groupe", "start": 55.333, "duration": 0.767}, {"text": "des Verts a pour priorit\u00e9", "start": 56.1, "duration": 2.066}, {"text": "sur ce texte", "start": 58.166, "duration": 0.8}, {"text": "de d\u00e9poser un amendement", "start": 58.966, "duration": 1.667}, {"text": "pour exclure le nucl\u00e9aire -", "start": 60.633, "duration": 1.867}, {"text": "peut-\u00eatre est-ce", "start": 62.5, "duration": 1.0}, {"text": "cette \u00e9nergie", "start": 63.5, "duration": 1.3}, {"text": "que notre coll\u00e8gue", "start": 64.8, "duration": 0.733}, {"text": "d\u00e9signait comme \u00ab l'\u00e9nergie du pass\u00e9 \u00bb,", "start": 65.533, "duration": 1.267}, {"text": "pour exclure le nucl\u00e9aire", "start": 66.8, "duration": 1.933}, {"text": "de cette strat\u00e9gie europ\u00e9enne", "start": 68.733, "duration": 1.6}, {"text": "pour la d\u00e9carbonation...", "start": 70.333, "duration": 1.667}, {"text": "Le nucl\u00e9aire n'est pas", "start": 72.0, "duration": 1.166}, {"text": "une \u00e9nergie du pass\u00e9.", "start": 73.166, "duration": 1.534}, {"text": "Chers coll\u00e8gues,", "start": 74.7, "duration": 1.133}, {"text": "sans doute le savez-vous,", "start": 75.833, "duration": 2.0}, {"text": "le nucl\u00e9aire", "start": 78.033, "duration": 0.567}, {"text": "repr\u00e9sente aujourd'hui", "start": 78.6, "duration": 0.8}, {"text": "25\u00a0% de toute l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 79.4, "duration": 1.9}, {"text": "produite dans l'Union europ\u00e9enne,", "start": 81.3, "duration": 1.266}, {"text": "et c'est aujourd'hui", "start": 82.566, "duration": 1.5}, {"text": "la premi\u00e8re source d'\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e", "start": 84.066, "duration": 2.267}, {"text": "en Europe.", "start": 86.333, "duration": 1.033}, {"text": "Tirer sur le nucl\u00e9aire", "start": 87.366, "duration": 1.2}, {"text": "quand on pr\u00e9tend", "start": 88.566, "duration": 0.767}, {"text": "d\u00e9fendre le climat,", "start": 89.333, "duration": 0.967}, {"text": "c'est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 90.3, "duration": 0.9}, {"text": "d\u00e9montrer qu'on ne croit pas", "start": 91.2, "duration": 1.233}, {"text": "r\u00e9ellement", "start": 92.433, "duration": 0.5}, {"text": "\u00e0 l'urgence climatique.", "start": 92.933, "duration": 0.867}, {"text": "C'est montrer qu'en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 93.8, "duration": 1.533}, {"text": "ce qu'on d\u00e9fend,", "start": 95.333, "duration": 0.933}, {"text": "c'est d'abord", "start": 96.266, "duration": 0.4}, {"text": "la d\u00e9croissance de notre continent ;", "start": 96.666, "duration": 1.767}, {"text": "c'est d'abord", "start": 98.433, "duration": 0.433}, {"text": "l'appauvrissement", "start": 98.866, "duration": 0.9}, {"text": "de toute l'Europe ;", "start": 99.766, "duration": 1.034}, {"text": "C'est la fin de", "start": 100.8, "duration": 0.633}, {"text": "la production industrielle", "start": 101.433, "duration": 1.767}, {"text": "dans nos pays europ\u00e9ens.", "start": 103.2, "duration": 1.633}, {"text": "Et malheureusement,", "start": 104.833, "duration": 0.633}, {"text": "vous aurez trouv\u00e9", "start": 105.466, "duration": 0.634}, {"text": "au cours de ce mandat", "start": 106.1, "duration": 0.7}, {"text": "bien des alli\u00e9s", "start": 106.8, "duration": 0.633}, {"text": "dans votre cause d\u2019arri\u00e8re-garde.", "start": 107.433, "duration": 1.567}, {"text": "Je crois qu'enfin", "start": 109.0, "duration": 0.7}, {"text": "la bataille est gagn\u00e9e.", "start": 109.7, "duration": 0.833}, {"text": "Elle sera gagn\u00e9e,", "start": 110.533, "duration": 0.767}, {"text": "je n'en doute pas,", "start": 111.3, "duration": 0.733}, {"text": "\u00e0 l'occasion", "start": 112.033, "duration": 0.667}, {"text": "du vote cette semaine.", "start": 112.7, "duration": 1.2}, {"text": "Nous avons le devoir", "start": 113.9, "duration": 1.066}, {"text": "de faire en sorte", "start": 114.966, "duration": 0.667}, {"text": "de d\u00e9fendre le climat", "start": 115.633, "duration": 1.2}, {"text": "avec la science,", "start": 116.833, "duration": 1.033}, {"text": "avec la technologie,", "start": 117.866, "duration": 1.234}, {"text": "avec nos ing\u00e9nieurs,", "start": 119.1, "duration": 0.866}, {"text": "nos techniciens,", "start": 119.966, "duration": 1.267}, {"text": "avec tous ceux", "start": 121.233, "duration": 0.5}, {"text": "qui savent que c'est", "start": 121.733, "duration": 0.967}, {"text": "dans le progr\u00e8s", "start": 122.7, "duration": 1.1}, {"text": "de la connaissance", "start": 123.8, "duration": 1.066}, {"text": "que l'on sauvera le climat,", "start": 124.866, "duration": 1.434}, {"text": "que l'on pr\u00e9servera l'environnement,", "start": 126.3, "duration": 1.733}, {"text": "et non pas dans la r\u00e9gression", "start": 128.033, "duration": 1.1}, {"text": "et dans la d\u00e9croissance.", "start": 129.133, "duration": 0.867}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 130.0, "duration": 0.533}]}