{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame madame pan il est", "start": 0.48, "duration": 5.279}, {"text": "possibleouverementadame la pr\u00e9sidit", "start": 3.52, "duration": 3.92}, {"text": "quand JEE des questions j'aimeris des", "start": 5.759, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9ponses demand est-ce queil y allait", "start": 7.44, "duration": 3.48}, {"text": "avoir uneentralisation sociale \u00e0", "start": 9.36, "duration": 3.199}, {"text": "l'enfance j'aimerais des", "start": 10.92, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9ponsesver\u00e9 question merci madame la", "start": 12.559, "duration": 5.361}, {"text": "Pr\u00e9sidente ce n'est pas l'\u00e9tat qui", "start": 15.76, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9duque les enfants mais les parents", "start": 17.92, "duration": 4.56}, {"text": "juillet 2023 \u00c9ric Dupont Moretti", "start": 19.56, "duration": 4.36}, {"text": "j'appelle tous les parents \u00e0 la", "start": 22.48, "duration": 5.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 juin 2023 Emmanuel Macron", "start": 23.92, "duration": 5.24}, {"text": "depuis plus d'un an vous rivalisez", "start": 27.519, "duration": 3.281}, {"text": "d'ing\u00e9niosit\u00e9 pour culpabiliser les", "start": 29.16, "duration": 4.0}, {"text": "parents amendes sanctions travaux", "start": 30.8, "duration": 4.64}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pourtant le premier", "start": 33.16, "duration": 5.0}, {"text": "parent irresponsable c'est l'\u00e9tat car", "start": 35.44, "duration": 4.56}, {"text": "sur toute la ligne l'\u00c9tat est d\u00e9faillant", "start": 38.16, "duration": 3.559}, {"text": "en mati\u00e8re de protection de l'enfance", "start": 40.0, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9faillant en mati\u00e8re du respect des", "start": 41.719, "duration": 4.241}, {"text": "droits des enfants plac\u00e9s seul 13 % des", "start": 43.2, "duration": 4.08}, {"text": "enfants plac\u00e9s obtiennent leur brevet", "start": 45.96, "duration": 3.84}, {"text": "des coll\u00e8ges contre 80 % en population", "start": 47.28, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale la moiti\u00e9 des mineurs qui se", "start": 49.8, "duration": 3.68}, {"text": "prostituent viennent des foyers de", "start": 52.16, "duration": 3.68}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance 40 % des", "start": 53.48, "duration": 4.04}, {"text": "personnes sans domicile fixe de moins de", "start": 55.84, "duration": 4.879}, {"text": "25 ans sont des anciens enfants pl ass", "start": 57.52, "duration": 4.839}, {"text": "depuis longtemps nous alertons les", "start": 60.719, "duration": 3.8}, {"text": "chiffres sont r\u00e9voltants mais derri\u00e8re", "start": 62.359, "duration": 3.841}, {"text": "les chiffres il y a des noms et des", "start": 64.519, "duration": 3.801}, {"text": "trag\u00e9dies personnelles qui sont charg\u00e9", "start": 66.2, "duration": 4.48}, {"text": "de vos manquements en octobre dernier", "start": 68.32, "duration": 4.36}, {"text": "M\u00e9line qui avait seulement 11 ans a \u00e9t\u00e9", "start": 70.68, "duration": 4.32}, {"text": "retrouv\u00e9e pendue dans son foyer de loise", "start": 72.68, "duration": 4.84}, {"text": "en janvier Lili 15 ans a mis fin \u00e0", "start": 75.0, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00e9jour dans un h\u00f4tel o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 77.52, "duration": 3.639}, {"text": "rel\u00e9gu\u00e9e puisque vous n'aviez pas publi\u00e9", "start": 79.08, "duration": 4.48}, {"text": "les d\u00e9crets de la loi taqu\u00e9 de 2022 en", "start": 81.159, "duration": 5.121}, {"text": "f\u00e9vrier Myriam 14 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e", "start": 83.56, "duration": 4.36}, {"text": "morte apr\u00e8s avoir fugu\u00e9 de son foyer en", "start": 86.28, "duration": 4.519}, {"text": "sc\u00e8ne et Marme au listes MAA s'ajoute", "start": 87.92, "duration": 4.8}, {"text": "des scandales devenus quotidiens c'est", "start": 90.799, "duration": 3.96}, {"text": "par exemple Nadia ancien enfant plac\u00e9", "start": 92.72, "duration": 3.8}, {"text": "dans le Nord qui porte plainte pour", "start": 94.759, "duration": 4.081}, {"text": "torture et actes de barbarie contre l'\u00e2", "start": 96.52, "duration": 3.559}, {"text": "social \u00e0 l'enfance et sa famille", "start": 98.84, "duration": 3.08}, {"text": "d'accueil c'est cette information", "start": 100.079, "duration": 3.761}, {"text": "judiciaire ouverte pour violence", "start": 101.92, "duration": 4.0}, {"text": "aggrav\u00e9e sur mineurs d\u00e9faut de soins", "start": 103.84, "duration": 4.16}, {"text": "travail forc\u00e9 et conditions de travail", "start": 105.92, "duration": 3.879}, {"text": "indigne \u00e0 la vie humaine dans la Creuse", "start": 108.0, "duration": 3.719}, {"text": "et ce de la part d'une structure qui", "start": 109.799, "duration": 4.121}, {"text": "utilisait le mar\u00e9chage comme soi-disant", "start": 111.719, "duration": 4.4}, {"text": "support p\u00e9dagogique le premier parent", "start": 113.92, "duration": 4.119}, {"text": "irresponsable c'est l'\u00e9tat vous avez", "start": 116.119, "duration": 4.241}, {"text": "encore aggrav\u00e9 la situation avec ble loi", "start": 118.039, "duration": 4.08}, {"text": "immigration qui exclut les enfants", "start": 120.36, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9trangers conform\u00e9ment au programme de", "start": 122.119, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale de Jean-Marie Le", "start": 123.92, "duration": 3.96}, {"text": "Pen c'est vous qui avez vot\u00e9 la rupture", "start": 125.56, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 des droits entre les enfants", "start": 127.88, "duration": 3.68}, {"text": "de l'aide sociale \u00e0 l'enfance selon leur", "start": 129.64, "duration": 3.92}, {"text": "nationalit\u00e9 le premier parent est", "start": 131.56, "duration": 3.6}, {"text": "responsable c'est bien l'\u00e9tat", "start": 133.56, "duration": 3.6}, {"text": "recentraliser l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 135.16, "duration": 3.799}, {"text": "devient in\u00e9vitable quand allez-vous", "start": 137.16, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9bloquer les moyens \u00e0 la hauteur des", "start": 138.959, "duration": 3.481}, {"text": "besoins quand sera recentralis\u00e9e la", "start": 140.519, "duration": 3.841}, {"text": "protection de l'enfance pour s'assurer", "start": 142.44, "duration": 3.64}, {"text": "que les enfants plac\u00e9s soient prot\u00e9g\u00e9s", "start": 144.36, "duration": 3.2}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re quel que soit leur", "start": 146.08, "duration": 3.2}, {"text": "liet de vie et quand allez-vous obliger", "start": 147.56, "duration": 3.44}, {"text": "les d\u00e9part \u00e0 remplir le registre", "start": 149.28, "duration": 4.56}, {"text": "national de suivi des enfants plac\u00e9s", "start": 151.0, "duration": 4.64}, {"text": "madame la ministre c'est \u00e0 vous et bien", "start": 153.84, "duration": 5.039}, {"text": "il faut agir agir pas en pas jeter en", "start": 155.64, "duration": 5.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 les uns les autres moi ma", "start": 158.879, "duration": 4.08}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est que les drames", "start": 160.84, "duration": 4.72}, {"text": "cessent c'est que on se retrouve pas", "start": 162.959, "duration": 4.481}, {"text": "seul sans accompagnement ou encore avec", "start": 165.56, "duration": 3.64}, {"text": "des sorties s\u00e8ches parce que il y en a", "start": 167.44, "duration": 4.439}, {"text": "et pour \u00e7a nous avons une responsabilit\u00e9", "start": 169.2, "duration": 5.2}, {"text": "collective et je l'assume collective", "start": 171.879, "duration": 4.881}, {"text": "collective madame la d\u00e9put\u00e9e parce que", "start": 174.4, "duration": 4.08}, {"text": "avec les avec les pr\u00e9sidents de", "start": 176.76, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9partement avec les associations", "start": 178.48, "duration": 3.96}, {"text": "et bien oui il est possible d'apporter", "start": 180.4, "duration": 6.04}, {"text": "des madame", "start": 182.44, "duration": 4.0}, {"text": "madame je question", "start": 187.879, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9pes-entrisation j'a des r\u00e9pes madame", "start": 193.48, "duration": 5.24}, {"text": "Panau question", "start": 204.0, "duration": 4.239}]}