{"label": "droite", "transcript": [{"text": "connaissons, je suis presque s\u00fbr\ndu contraire.", "start": 103.34, "duration": 4.48}, {"text": "\u00ab renaissance \u00bb de l'Europe ?\nPour ma part, dans le contexte que nous", "start": 100.66, "duration": 2.68}, {"text": "M. Sandro Gozi peut-il vraiment incarner aujourd'hui l'id\u00e9al d'une", "start": 97.62, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9missionner de son poste en France aupr\u00e8s du Premier ministre fran\u00e7ais.", "start": 93.58, "duration": 4.04}, {"text": "Muscat [le Premier ministre maltais], et qui a d\u00fb\nde son poste en", "start": 90.56, "duration": 3.02}, {"text": "\u00eatre \u00e9lus ici apr\u00e8s le Brexit, un \u00e9lu qui a travaill\u00e9 pour monsieur", "start": 86.28, "duration": 4.28}, {"text": "groupe \u00ab Renew \u00bb. Il y a, dans les futurs d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais qui doivent", "start": 81.4, "duration": 4.88}, {"text": "voudrais poser la question \u00e9galement\n\u00e0\u00a0nos coll\u00e8gues du", "start": 79.3, "duration": 2.1}, {"text": "pouvoir parler clair d'un sujet\ncomme celui-ci... et je", "start": 76.44, "duration": 2.86}, {"text": "effectivement garanti. Chacun de\nnos coll\u00e8gues devrait", "start": 73.18, "duration": 3.26}, {"text": "Conseil (europ\u00e9ens) ont leur r\u00f4le \u00e0\u00a0 jouer\npour que l'\u00e9tat de droit soit", "start": 70.54, "duration": 2.64}, {"text": "l'avenir de la libert\u00e9 de la presse.\nEt la Commission et le", "start": 67.9, "duration": 2.64}, {"text": "par ce qui est en train de se jouer\nici : c'est l'avenir de la libert\u00e9,", "start": 63.74, "duration": 4.16}, {"text": "peut d\u00e9truire des preuves, il peut\nfreiner une enqu\u00eate. Nous", "start": 56.46, "duration": 3.16}, {"text": "le savons aujourd'hui, nous devons\ntous nous sentir concern\u00e9s", "start": 59.62, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9missionner maintenant. Car dans\ncet intervalle de temps, il", "start": 52.76, "duration": 3.7}, {"text": "pourtant essentiel : le Premier ministre\nmaltais doit", "start": 49.96, "duration": 2.8}, {"text": "alors que vous n'avez pas \u00e9t\u00e9\ncapable de dire ce qui est", "start": 47.82, "duration": 2.14}, {"text": "Chers coll\u00e8gue, comment osez-vous\ndonner encore la le\u00e7on", "start": 43.36, "duration": 4.46}, {"text": "n'avons pas le droit au\n\u00ab deux poids, deux mesures \u00bb", "start": 40.5, "duration": 2.86}, {"text": "nous n'avons pas le droit \u00e0\u00a0 l'indignation\ns\u00e9lective. Nous", "start": 37.02, "duration": 3.48}, {"text": "Lorsque nous parlons d'\u00e9tat de droit, au terme de ce d\u00e9bat,", "start": 33.26, "duration": 3.76}, {"text": "libert\u00e9 de la conscience et la\nrecherche de la v\u00e9rit\u00e9.", "start": 30.16, "duration": 3.1}, {"text": "avons en commun un h\u00e9ritage, des\nprincipes : l'attachement \u00e0 la", "start": 25.6, "duration": 4.56}, {"text": "n'est pas une organisation internationale\ncomme une autre. Nous", "start": 23.46, "duration": 2.14}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9. Nous sommes tous concern\u00e9s.\nL'Union europ\u00e9enne", "start": 20.32, "duration": 3.14}, {"text": "assassin\u00e9e : Daphn\u00e9 Caruana Galizia, et\nnous devons d'abord dire", "start": 6.48, "duration": 5.1}, {"text": "pleurent aujourd'hui. Elle est\nmorte pour avoir dit la", "start": 17.3, "duration": 3.02}, {"text": "de mani\u00e8re unanime ici notre", "start": 11.58, "duration": 3.34}, {"text": "soutien \u00e0\u00a0 ses proches, \u00e0\u00a0sa famille,\n\u00e0\u00a0 tous ceux qui la", "start": 14.92, "duration": 2.38}, {"text": "Madame la pr\u00e9sidente, chers coll\u00e8gues.\nUne journaliste a \u00e9t\u00e9", "start": 1.32, "duration": 5.16}]}