{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.73, "duration": 2.35}, {"text": "[Musique]", "start": 1.91, "duration": 2.97}, {"text": "bonjour je m'appelle Gabrielle Catala", "start": 3.08, "duration": 3.44}, {"text": "j'ai 32 ans et depuis dimanche dernier", "start": 4.88, "duration": 3.12}, {"text": "j'ai l'honneur d'\u00eatre la d\u00e9put\u00e9e de la", "start": 6.52, "duration": 3.32}, {"text": "6e circonscription du valdoise avant \u00e7a", "start": 8.0, "duration": 3.36}, {"text": "j'\u00e9tais la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du groupe", "start": 9.84, "duration": 3.52}, {"text": "insoumis \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale puis", "start": 11.36, "duration": 3.72}, {"text": "juste avant la conseill\u00e8re pour la", "start": 13.36, "duration": 3.4}, {"text": "commission des lois du groupe insoumis", "start": 15.08, "duration": 3.32}, {"text": "et avant cela \u00e0 la suite de mes \u00e9tudes", "start": 16.76, "duration": 2.76}, {"text": "je travaillais dans l'humanitaire", "start": 18.4, "duration": 3.32}, {"text": "d'abord \u00e0 Ha\u00efti \u00e0 Port auprce puis au", "start": 19.52, "duration": 3.999}, {"text": "Congo Brazaville \u00e0 l'ambassade de France", "start": 21.72, "duration": 2.92}, {"text": "pendant presque 2 ans dans ma", "start": 23.519, "duration": 2.281}, {"text": "circonscription il y a de nombreux", "start": 24.64, "duration": 2.6}, {"text": "combats \u00e0 mener notamment la", "start": 25.8, "duration": 3.16}, {"text": "restauration des services publics la", "start": 27.24, "duration": 3.08}, {"text": "lutte contre le bip pour l'avenue du", "start": 28.96, "duration": 3.119}, {"text": "Parisis qui a un grand projet inutile", "start": 30.32, "duration": 3.399}, {"text": "co\u00fbteux et anti\u00e9cologique un petit peu", "start": 32.079, "duration": 4.921}, {"text": "l' 69 locale dans le valdoise et enfin", "start": 33.719, "duration": 5.84}, {"text": "les transports puisque les lignes h J et", "start": 37.0, "duration": 4.52}, {"text": "le RER ne fonctionnent vraiment pas bien", "start": 39.559, "duration": 3.281}, {"text": "en raison de l'irresponsabilit\u00e9 de", "start": 41.52, "duration": 3.08}, {"text": "Madame PCR mes combat \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 42.84, "duration": 3.16}, {"text": "nationale ce sera le respect de l'\u00c9tat", "start": 44.6, "duration": 3.36}, {"text": "de droit des libert\u00e9s fondamentales la", "start": 46.0, "duration": 4.039}, {"text": "justice et la s\u00e9curit\u00e9 la restauration", "start": 47.96, "duration": 3.96}, {"text": "de l'h\u00f4pital public et enfin le respect", "start": 50.039, "duration": 3.121}, {"text": "des parlementaires puceque le Parlement", "start": 51.92, "duration": 2.84}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 pi\u00e9tin\u00e9 depuis 2 ans par Madame", "start": 53.16, "duration": 4.96}, {"text": "Bron piv\u00e9", "start": 54.76, "duration": 3.36}]}