{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous ici \u00e0 Bruxelles ce n'est", "start": 0.299, "duration": 3.541}, {"text": "pas encore les vacances nous avons", "start": 2.639, "duration": 2.221}, {"text": "appris il y a quelques jours avec", "start": 3.84, "duration": 3.66}, {"text": "stup\u00e9faction une nouvelle sid\u00e9rante vous", "start": 4.86, "duration": 4.5}, {"text": "en avez peut-\u00eatre entendu parler c'est", "start": 7.5, "duration": 3.54}, {"text": "la nomination au poste de chef", "start": 9.36, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9conomiste de la dgcompte de Madame", "start": 11.04, "duration": 4.139}, {"text": "fionas Scott Morton qu'est ce que la", "start": 12.9, "duration": 4.44}, {"text": "dgcom d'abord la direction g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 15.179, "duration": 3.301}, {"text": "la concurrence c'est l'une des", "start": 17.34, "duration": 2.519}, {"text": "directions g\u00e9n\u00e9rales les plus", "start": 18.48, "duration": 2.82}, {"text": "importantes de la Commission europ\u00e9enne", "start": 19.859, "duration": 4.08}, {"text": "celle qui a pour vocation de faire en", "start": 21.3, "duration": 4.44}, {"text": "sorte que le march\u00e9 int\u00e9rieur le grand", "start": 23.939, "duration": 4.08}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en fonctionne correctement", "start": 25.74, "duration": 4.08}, {"text": "et de lutter notamment contre tout ce", "start": 28.019, "duration": 3.84}, {"text": "qui vient tordre le march\u00e9 europ\u00e9en vous", "start": 29.82, "duration": 4.02}, {"text": "avez beaucoup entendu parler de la", "start": 31.859, "duration": 3.121}, {"text": "Direction G\u00e9n\u00e9rale de la Concurrence", "start": 33.84, "duration": 2.64}, {"text": "lorsqu'elle a emp\u00each\u00e9 ces derni\u00e8res", "start": 34.98, "duration": 3.06}, {"text": "ann\u00e9es avec beaucoup de constance des", "start": 36.48, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9ants europ\u00e9ens de se constituer en", "start": 38.04, "duration": 3.9}, {"text": "mati\u00e8re industrielle c'est la direction", "start": 40.32, "duration": 3.059}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de la concurrence qui a", "start": 41.94, "duration": 3.299}, {"text": "interdit par exemple \u00e0 Alstom et \u00e0", "start": 43.379, "duration": 4.981}, {"text": "Simmons de se rapprocher en 2019 la", "start": 45.239, "duration": 4.261}, {"text": "direction g\u00e9n\u00e9rale de la concurrence", "start": 48.36, "duration": 3.06}, {"text": "c'est aussi celle qui veille au fait que", "start": 49.5, "duration": 4.2}, {"text": "les \u00c9tats n'aient pas le droit de", "start": 51.42, "duration": 4.68}, {"text": "soutenir leurs \u00e9conomies respectives", "start": 53.7, "duration": 3.9}, {"text": "leurs industries m\u00eame quand elles sont", "start": 56.1, "duration": 3.84}, {"text": "en difficult\u00e9 et elles jouent de ce", "start": 57.6, "duration": 3.84}, {"text": "point de vue un r\u00f4le majeur pour faire", "start": 59.94, "duration": 3.0}, {"text": "appliquer des r\u00e8gles qui ont pour but", "start": 61.44, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9viter que la concurrence europ\u00e9enne", "start": 62.94, "duration": 4.44}, {"text": "soit fauss\u00e9e mais ce qui faut", "start": 65.04, "duration": 3.899}, {"text": "aujourd'hui d'abord la concurrence c'est", "start": 67.38, "duration": 3.059}, {"text": "ce que nous n'avons cess\u00e9 de rappeler au", "start": 68.939, "duration": 3.481}, {"text": "cours des derni\u00e8res ann\u00e9es c'est les", "start": 70.439, "duration": 4.081}, {"text": "op\u00e9rateurs qui de l'ext\u00e9rieur du march\u00e9", "start": 72.42, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9en viennent agir sur nos march\u00e9s", "start": 74.52, "duration": 4.8}, {"text": "dans nos pays je pense \u00e9videmment aux", "start": 77.1, "duration": 3.839}, {"text": "grands monopole des t\u00e2ches chinois qui", "start": 79.32, "duration": 3.72}, {"text": "prennent des march\u00e9s en Europe mais je", "start": 80.939, "duration": 5.04}, {"text": "pense aussi au Gafa qui sont nous le", "start": 83.04, "duration": 4.5}, {"text": "savons bien un grand d\u00e9fi y compris", "start": 85.979, "duration": 2.941}, {"text": "d'ailleurs pour l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine", "start": 87.54, "duration": 3.54}, {"text": "mais aussi et d'abord pour l'\u00e9conomie", "start": 88.92, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9enne parce que ces plateformes ont", "start": 91.08, "duration": 4.859}, {"text": "une tendance monopolistique et qu'elles", "start": 93.6, "duration": 4.379}, {"text": "imposent leur loi elles viennent dicter", "start": 95.939, "duration": 3.661}, {"text": "leurs r\u00e8gles \u00e0 nos secteurs \u00e9conomiques", "start": 97.979, "duration": 3.301}, {"text": "en Europe c'est la raison pour laquelle", "start": 99.6, "duration": 3.6}, {"text": "depuis des ann\u00e9es depuis le d\u00e9but de ce", "start": 101.28, "duration": 4.019}, {"text": "mandat nous avons travaill\u00e9 pour que la", "start": 103.2, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9glementation s'adapte \u00e0 ce nouveau", "start": 105.299, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9fi et faire en sorte de fixer des", "start": 107.64, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e8gles en particulier dans le monde", "start": 109.74, "duration": 4.86}, {"text": "num\u00e9rique le DSA le DMA sont des textes", "start": 110.759, "duration": 6.661}, {"text": "complexes importants dont le but est de", "start": 114.6, "duration": 4.44}, {"text": "faire en sorte qu'ils puissent enfin", "start": 117.42, "duration": 5.159}, {"text": "\u00eatre possible de lutter contre la", "start": 119.04, "duration": 5.579}, {"text": "domination de ces Gafa sur l'espace", "start": 122.579, "duration": 4.381}, {"text": "europ\u00e9en et aujourd'hui voil\u00e0 que la", "start": 124.619, "duration": 4.5}, {"text": "Commission europ\u00e9enne veut nommer au", "start": 126.96, "duration": 5.34}, {"text": "poste de chef \u00e9conomiste Fiona Scott", "start": 129.119, "duration": 6.12}, {"text": "Morton qui vient du minist\u00e8re de la", "start": 132.3, "duration": 5.04}, {"text": "Justice am\u00e9ricain le m\u00eame minist\u00e8re de", "start": 135.239, "duration": 4.021}, {"text": "la Justice qui a utilis\u00e9 son", "start": 137.34, "duration": 3.72}, {"text": "extraterritorialit\u00e9 pour imposer les", "start": 139.26, "duration": 4.199}, {"text": "sanctions parfois scandaleuses \u00e0 des", "start": 141.06, "duration": 4.08}, {"text": "entreprises europ\u00e9ennes en particulier \u00e0", "start": 143.459, "duration": 4.381}, {"text": "des entreprises fran\u00e7aises je pense l\u00e0", "start": 145.14, "duration": 5.42}, {"text": "encore \u00e0 Alstom je pense aussi \u00e0 la BNP", "start": 147.84, "duration": 5.7}, {"text": "mais elle vient aussi d'un cabinet de", "start": 150.56, "duration": 4.84}, {"text": "lobbying am\u00e9ricain dans lequel elle a", "start": 153.54, "duration": 3.12}, {"text": "travaill\u00e9 au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 155.4, "duration": 4.14}, {"text": "pendant plus de 10 ans pour ces", "start": 156.66, "duration": 5.7}, {"text": "entreprises am\u00e9ricaines que la", "start": 159.54, "duration": 5.58}, {"text": "concurrence aujourd'hui la Direction", "start": 162.36, "duration": 5.099}, {"text": "G\u00e9n\u00e9rale de la Concurrence aujourd'hui a", "start": 165.12, "duration": 5.28}, {"text": "pour objectif principal de tenter enfin", "start": 167.459, "duration": 5.761}, {"text": "de contr\u00f4ler et de ma\u00eetriser elle a", "start": 170.4, "duration": 4.38}, {"text": "travaill\u00e9 pour Microsoft pour Amazon", "start": 173.22, "duration": 4.2}, {"text": "pour Apple chacun de ces contrats lui", "start": 174.78, "duration": 4.319}, {"text": "ont valu des r\u00e9mun\u00e9rations de plusieurs", "start": 177.42, "duration": 4.44}, {"text": "millions d'euros une fois et elle", "start": 179.099, "duration": 4.801}, {"text": "devrait devenir aujourd'hui chef", "start": 181.86, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9conomiste de la Direction G\u00e9n\u00e9rale de", "start": 183.9, "duration": 5.94}, {"text": "la Concurrence charg\u00e9e de contr\u00f4ler et", "start": 187.26, "duration": 4.259}, {"text": "d'endiguer l'influence de ces", "start": 189.84, "duration": 3.3}, {"text": "entreprises pour lesquelles elle a", "start": 191.519, "duration": 3.781}, {"text": "travaill\u00e9 \u00e9videmment il y a la un", "start": 193.14, "duration": 3.66}, {"text": "conflit d'int\u00e9r\u00eat absolument magnifique", "start": 195.3, "duration": 3.96}, {"text": "il y a aussi l'expression de cette", "start": 196.8, "duration": 4.92}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 tragique de l'Europe peut \u00eatre", "start": 199.26, "duration": 5.28}, {"text": "y-a-t-il ici plus que de la na\u00efvet\u00e9 qui", "start": 201.72, "duration": 4.08}, {"text": "fait que nous confions un poste", "start": 204.54, "duration": 3.779}, {"text": "absolument strat\u00e9gique \u00e0 une citoyenne", "start": 205.8, "duration": 4.14}, {"text": "am\u00e9ricaine et les Am\u00e9ricains nous", "start": 208.319, "duration": 3.241}, {"text": "l'avons assez rappel\u00e9 les Am\u00e9ricains", "start": 209.94, "duration": 4.32}, {"text": "sont sont bien s\u00fbr nos amis ils sont nos", "start": 211.56, "duration": 5.28}, {"text": "alli\u00e9s mais ils ont des int\u00e9r\u00eats ils ont", "start": 214.26, "duration": 4.68}, {"text": "leur propre agenda et nous ne devons", "start": 216.84, "duration": 4.679}, {"text": "jamais accepter de devenir leur vassaux", "start": 218.94, "duration": 5.159}, {"text": "nous n'avons pas le droit de confier une", "start": 221.519, "duration": 5.041}, {"text": "position aussi importante celle qui", "start": 224.099, "duration": 3.72}, {"text": "demain d\u00e9tiendra des informations", "start": 226.56, "duration": 3.06}, {"text": "capitales sur des sujets extr\u00eamement", "start": 227.819, "duration": 3.601}, {"text": "sensibles nous n'avons pas le droit de", "start": 229.62, "duration": 3.96}, {"text": "confier une position aussi centrale \u00e0", "start": 231.42, "duration": 3.84}, {"text": "une citoyenne qui n'est pas", "start": 233.58, "duration": 4.32}, {"text": "ressortissante d'un pays europ\u00e9en jamais", "start": 235.26, "duration": 4.32}, {"text": "les Am\u00e9ricains ne confieraient une", "start": 237.9, "duration": 3.78}, {"text": "position aussi importante aussi sensible", "start": 239.58, "duration": 5.76}, {"text": "aussi d\u00e9cisive \u00e0 un citoyen europ\u00e9en un", "start": 241.68, "duration": 5.82}, {"text": "citoyen ext\u00e9rieur au continent am\u00e9ricain", "start": 245.34, "duration": 4.56}, {"text": "il y a donc l\u00e0 une esp\u00e8ce \u00e9videmment de", "start": 247.5, "duration": 5.22}, {"text": "contradiction majeure et nous avons tr\u00e8s", "start": 249.9, "duration": 4.5}, {"text": "rapidement r\u00e9agi puisque notre groupe", "start": 252.72, "duration": 3.66}, {"text": "s'est associ\u00e9 \u00e0 une initiative", "start": 254.4, "duration": 4.619}, {"text": "transpartisane avec les socialistes avec", "start": 256.38, "duration": 5.639}, {"text": "les lib\u00e9raux nous avons \u00e9crit en commun", "start": 259.019, "duration": 4.74}, {"text": "un courrier \u00e0 la pr\u00e9sidente de la", "start": 262.019, "duration": 3.601}, {"text": "Commission europ\u00e9enne ursulafanda\u00efenne", "start": 263.759, "duration": 3.421}, {"text": "sous la responsabilit\u00e9 de laquelle cette", "start": 265.62, "duration": 3.42}, {"text": "nomination s'est faite \u00e0 Margaret", "start": 267.18, "duration": 4.019}, {"text": "vestiger qui est la commissaire charg\u00e9e", "start": 269.04, "duration": 3.42}, {"text": "de la concurrence pour leur dire que", "start": 271.199, "duration": 3.381}, {"text": "cette d\u00e9cision \u00e9tait tout simplement", "start": 272.46, "duration": 5.22}, {"text": "ind\u00e9fendable et injustifiable et qu'il", "start": 274.58, "duration": 5.679}, {"text": "fallait bien s\u00fbr y revenir et la retirer", "start": 277.68, "duration": 4.26}, {"text": "sans d\u00e9lai", "start": 280.259, "duration": 3.781}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 et d\u00e9\u00e7u que tous les", "start": 281.94, "duration": 4.02}, {"text": "groupes ne s'y soient pas associ\u00e9s je", "start": 284.04, "duration": 3.06}, {"text": "pense en particulier au groupe des", "start": 285.96, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9cologistes nous avons vu il y a", "start": 287.1, "duration": 3.12}, {"text": "quelques jours notre coll\u00e8gue Yannick", "start": 288.9, "duration": 3.0}, {"text": "Jadot en session pl\u00e9ni\u00e8re fait une", "start": 290.22, "duration": 3.18}, {"text": "grande d\u00e9claration pour s'indigner de", "start": 291.9, "duration": 3.12}, {"text": "cette domination je partageais son", "start": 293.4, "duration": 3.239}, {"text": "sentiment mais le groupe des Verts", "start": 295.02, "duration": 2.94}, {"text": "curieusement s'est retir\u00e9 de cette", "start": 296.639, "duration": 3.12}, {"text": "initiative et a d\u00e9clar\u00e9 que finalement", "start": 297.96, "duration": 4.14}, {"text": "ces inqui\u00e9tudes avaient \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9s", "start": 299.759, "duration": 4.981}, {"text": "pour notre part elle ne le sent pas et", "start": 302.1, "duration": 4.14}, {"text": "j'irai m\u00eame plus loin il ne suffit pas", "start": 304.74, "duration": 3.899}, {"text": "aujourd'hui maintenant que le scandale a", "start": 306.24, "duration": 4.739}, {"text": "eu lieu d'annuler cette d\u00e9cision il faut", "start": 308.639, "duration": 3.541}, {"text": "aller plus loin et tenter de comprendre", "start": 310.979, "duration": 3.061}, {"text": "comment nous en sommes arriv\u00e9s l\u00e0 et", "start": 312.18, "duration": 4.019}, {"text": "pour ma part apr\u00e8s avoir lu un article", "start": 314.04, "duration": 3.9}, {"text": "tr\u00e8s bien inform\u00e9 de Jean Quatremer", "start": 316.199, "duration": 3.541}, {"text": "journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration je crois qu'il", "start": 317.94, "duration": 3.18}, {"text": "y a quelques questions pr\u00e9cises \u00e0 poser", "start": 319.74, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e0 la Commission europ\u00e9enne et \u00e0 ses", "start": 321.12, "duration": 4.5}, {"text": "dirigeants sur quelques sujets centraux", "start": 323.759, "duration": 3.78}, {"text": "la premi\u00e8re question comment se fait-il", "start": 325.62, "duration": 3.6}, {"text": "que dans la fiche de poste qui a \u00e9t\u00e9", "start": 327.539, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9dig\u00e9e pour cette position comment se", "start": 329.22, "duration": 4.62}, {"text": "fait-il que la mention qui existait", "start": 331.979, "duration": 3.72}, {"text": "jusque l\u00e0 pour la m\u00eame fiche de poste et", "start": 333.84, "duration": 3.54}, {"text": "la m\u00eame position comment se fait-il que", "start": 335.699, "duration": 3.421}, {"text": "la mention d'une condition de", "start": 337.38, "duration": 4.5}, {"text": "nationalit\u00e9 europ\u00e9enne de la nationalit\u00e9", "start": 339.12, "duration": 5.16}, {"text": "des pays europ\u00e9ens aient \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s", "start": 341.88, "duration": 4.08}, {"text": "deuxi\u00e8me question comment se fait-il que", "start": 344.28, "duration": 3.84}, {"text": "Madame Scott Morton est semble-t-il", "start": 345.96, "duration": 4.2}, {"text": "annonc\u00e9e \u00e0 ses propres coll\u00e8gues en", "start": 348.12, "duration": 4.859}, {"text": "avril dernier cette nomination alors", "start": 350.16, "duration": 5.4}, {"text": "qu'elle n'avait de fa\u00e7on \u00e9vidente pas", "start": 352.979, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rendue publique ni m\u00eame \u00e9t\u00e9 soumise", "start": 355.56, "duration": 3.72}, {"text": "au coll\u00e8ge des commissaires il y a", "start": 357.539, "duration": 3.66}, {"text": "quelques jours et commence-t-il que", "start": 359.28, "duration": 3.419}, {"text": "cette nomination lui \u00e9value des", "start": 361.199, "duration": 3.361}, {"text": "f\u00e9licitations qui ont \u00e9t\u00e9 soigneusement", "start": 362.699, "duration": 3.381}, {"text": "retir\u00e9s depuis", "start": 364.56, "duration": 3.78}, {"text": "d'Internet il y a \u00e9videmment quelque", "start": 366.08, "duration": 4.6}, {"text": "chose l\u00e0 qui cache un processus", "start": 368.34, "duration": 5.1}, {"text": "manifestement opaque et c'est sur cette", "start": 370.68, "duration": 4.44}, {"text": "opacit\u00e9 qu'il faut revenir parce que", "start": 373.44, "duration": 3.42}, {"text": "dans un moment aussi d\u00e9cisif pour la", "start": 375.12, "duration": 3.54}, {"text": "souverainet\u00e9 de nos pays dans un moment", "start": 376.86, "duration": 4.98}, {"text": "o\u00f9 nos entreprises ont le droit d'\u00eatre", "start": 378.66, "duration": 5.759}, {"text": "certaine que les r\u00e8gles de concurrence", "start": 381.84, "duration": 4.079}, {"text": "qui leur sont appliqu\u00e9es avec tant de", "start": 384.419, "duration": 3.241}, {"text": "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 depuis des ann\u00e9es seront aussi", "start": 385.919, "duration": 3.601}, {"text": "appliqu\u00e9s avec la m\u00eame rugueur alors", "start": 387.66, "duration": 3.659}, {"text": "concurrent extra-europ\u00e9en dans un moment", "start": 389.52, "duration": 4.019}, {"text": "comme celui-ci d\u00e9cisif pour nos emplois", "start": 391.319, "duration": 4.141}, {"text": "mais aussi pour l'avenir de notre mod\u00e8le", "start": 393.539, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9conomique de notre mod\u00e8le de", "start": 395.46, "duration": 3.48}, {"text": "souverainet\u00e9 notamment sur les questions", "start": 397.259, "duration": 3.841}, {"text": "digitales dans ce moment l\u00e0 nous avons", "start": 398.94, "duration": 5.099}, {"text": "le pouvoir de savoir comment la", "start": 401.1, "duration": 5.34}, {"text": "Commission europ\u00e9enne a pu en venir \u00e0", "start": 404.039, "duration": 3.961}, {"text": "une situation tellement aberrante", "start": 406.44, "duration": 3.42}, {"text": "qu'elle finisse par donner les cl\u00e9s de", "start": 408.0, "duration": 4.259}, {"text": "cette souverainet\u00e9 de nos pays \u00e0 ceux", "start": 409.86, "duration": 4.279}, {"text": "qui au contraire constituent aujourd'hui", "start": 412.259, "duration": 4.921}, {"text": "l'une des menaces les plus inqui\u00e9tantes", "start": 414.139, "duration": 5.021}, {"text": "pour l'avenir de notre d\u00e9mocratie", "start": 417.18, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les Gafa dans leur", "start": 419.16, "duration": 3.539}, {"text": "toute-puissance et dans cette volont\u00e9 de", "start": 420.9, "duration": 3.96}, {"text": "contr\u00f4le qui s'\u00e9tend jusqu'\u00e0 la vie", "start": 422.699, "duration": 4.861}, {"text": "publique de nos propres pays et bien s\u00fbr", "start": 424.86, "duration": 4.92}, {"text": "jusqu'\u00e0 leur vie \u00e9conomique je ne", "start": 427.56, "duration": 3.359}, {"text": "manquerai pas de vous apporter toutes", "start": 429.78, "duration": 2.4}, {"text": "les r\u00e9ponses que nous obtiendrons \u00e0 ces", "start": 430.919, "duration": 3.481}, {"text": "questions demain se tiendra \u00e0 la demande", "start": 432.18, "duration": 5.34}, {"text": "de tous nos groupes une audition de la", "start": 434.4, "duration": 4.68}, {"text": "commissaire vestigure ici au Parlement", "start": 437.52, "duration": 3.299}, {"text": "europ\u00e9en mais nous allons \u00e9videmment", "start": 439.08, "duration": 4.38}, {"text": "continuer de cultiver et de travailler", "start": 440.819, "duration": 5.701}, {"text": "avec soin ce sujet extr\u00eamement important", "start": 443.46, "duration": 7.079}, {"text": "et bien s\u00fbr jusqu'\u00e0 ce que nous ayons", "start": 446.52, "duration": 5.34}, {"text": "des r\u00e9ponses que je partage avec vous", "start": 450.539, "duration": 5.06}, {"text": "merci beaucoup \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 451.86, "duration": 3.739}]}