{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "vous \u00eates le pr\u00e9sident du Rassemblement", "start": 0.04, "duration": 3.48}, {"text": "national vous avez 28 ans apr\u00e8s votre", "start": 1.52, "duration": 3.52}, {"text": "victoire aux \u00e9lections europ\u00e9ennes vous", "start": 3.52, "duration": 3.12}, {"text": "menez campagne donc pour les", "start": 5.04, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e9gislatives objectif matinion et le", "start": 6.64, "duration": 4.079}, {"text": "poste de Premier ministre ce soir nous", "start": 8.44, "duration": 3.96}, {"text": "allons aborder trois grands th\u00e8mes et", "start": 10.719, "duration": 3.0}, {"text": "d'autres peut-\u00eatre aussi entre-temps le", "start": 12.4, "duration": 3.4}, {"text": "pouvoir d'achat la s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 13.719, "duration": 4.081}, {"text": "l'environnement mais avant cela vous", "start": 15.8, "duration": 3.52}, {"text": "avez affirm\u00e9 ce matin quelque chose de", "start": 17.8, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s important vous serez en cas de", "start": 19.32, "duration": 4.36}, {"text": "victoire le Premier ministre de tous les", "start": 20.8, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ais si beaucoup de Fran\u00e7ais on le", "start": 23.68, "duration": 3.28}, {"text": "sait on le voit vous font confiance", "start": 25.56, "duration": 3.719}, {"text": "beaucoup ont peur de vous et d'autres", "start": 26.96, "duration": 4.92}, {"text": "voire m\u00eame vous d\u00e9teste comment unir", "start": 29.279, "duration": 5.721}, {"text": "dans ces conditions nous avons r\u00e9alis\u00e9", "start": 31.88, "duration": 4.92}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes un score", "start": 35.0, "duration": 3.32}, {"text": "historique et j'ai r\u00e9ussi \u00e0 rassembler", "start": 36.8, "duration": 3.56}, {"text": "un peu plus de 30 % des Fran\u00e7ais et", "start": 38.32, "duration": 3.759}, {"text": "maintenant je veux m'adresser \u00e0 \u00e0 tous", "start": 40.36, "duration": 2.96}, {"text": "les amoureux de la France \u00e0 tous les", "start": 42.079, "duration": 2.761}, {"text": "Fran\u00e7ais dont le cur saigne aujourd'hui", "start": 43.32, "duration": 3.559}, {"text": "en regardant l'\u00e9tat du pays j'ai indiqu\u00e9", "start": 44.84, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8s clairement mes priorit\u00e9s le pouvoir", "start": 46.879, "duration": 3.52}, {"text": "d'achat de tous les Fran\u00e7ais en priorit\u00e9", "start": 48.44, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9videmment des Fran\u00e7ais les plus", "start": 50.399, "duration": 2.32}, {"text": "modestes le r\u00e9tablissement de la", "start": 51.52, "duration": 3.039}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et la ma\u00eetrise de de", "start": 52.719, "duration": 3.601}, {"text": "l'immigration et j'ai indiqu\u00e9 ce matin", "start": 54.559, "duration": 3.721}, {"text": "que j'entends \u00eatre le premier ministre", "start": 56.32, "duration": 3.039}, {"text": "de tous les Fran\u00e7ais parce que je", "start": 58.28, "duration": 3.279}, {"text": "souhaite aussi apr\u00e8s cette ann\u00e9e o\u00f9", "start": 59.359, "duration": 3.72}, {"text": "Emmanuel Macron a brutalis\u00e9 le d\u00e9bat", "start": 61.559, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9mocratique mais \u00e7a va \u00eatre possible", "start": 63.079, "duration": 2.801}, {"text": "techniquement par rapport \u00e0 ce que je", "start": 64.72, "duration": 2.399}, {"text": "viens de vous direcarner incarner", "start": 65.88, "duration": 3.84}, {"text": "l'Union le rassemblement et \u00e9videmment", "start": 67.119, "duration": 4.68}, {"text": "que j'aspire aussi \u00e0 \u00eatre le premier", "start": 69.72, "duration": 3.92}, {"text": "ministre des Fran\u00e7ais qui n'ont pas vot\u00e9", "start": 71.799, "duration": 3.761}, {"text": "pour le rassemblement national si demain", "start": 73.64, "duration": 4.36}, {"text": "euh je suis \u00e0 la t\u00eate du gouvernement je", "start": 75.56, "duration": 4.599}, {"text": "ne serai plus \u00e0 la t\u00eate d'un mouvement", "start": 78.0, "duration": 4.04}, {"text": "politique avec des militants des", "start": 80.159, "duration": 3.841}, {"text": "adh\u00e9rents des sympathisants mais \u00e0 la", "start": 82.04, "duration": 3.48}, {"text": "t\u00eate de tous les Fran\u00e7ais y compris des", "start": 84.0, "duration": 3.32}, {"text": "Fran\u00e7ais qui viennent d'autres horizons", "start": 85.52, "duration": 3.44}, {"text": "politiques qui n'ont pas vot\u00e9 pour moi", "start": 87.32, "duration": 3.52}, {"text": "et je pense que cette volont\u00e9 qui ont", "start": 88.96, "duration": 4.119}, {"text": "peur de vous et encore une fois qui ont", "start": 90.84, "duration": 3.08}, {"text": "peur de vous et qui parfois vous", "start": 93.079, "duration": 2.521}, {"text": "d\u00e9testent Emmanuel Macron parle m\u00eame ce", "start": 93.92, "duration": 4.199}, {"text": "soir d'un risque de guerre civile si", "start": 95.6, "duration": 3.879}, {"text": "vous arrivez au pouvoir qu'est-ce que", "start": 98.119, "duration": 2.96}, {"text": "vous lui r\u00e9pondez et ce sont eux qui", "start": 99.479, "duration": 4.96}, {"text": "font peur aux Fran\u00e7ais on est l\u00e0 \u00e0 la", "start": 101.079, "duration": 6.64}, {"text": "fin du mois de juin \u00e0 1 an des \u00e9meutes", "start": 104.439, "duration": 5.68}, {"text": "qui ont frapp\u00e9 tr\u00e8s durement l'ensemble", "start": 107.719, "duration": 4.281}, {"text": "des villes y compris nos villages de", "start": 110.119, "duration": 4.28}, {"text": "France il y a maintenant 1 an tous les", "start": 112.0, "duration": 4.2}, {"text": "jours dans notre pays des millions de", "start": 114.399, "duration": 3.281}, {"text": "Fran\u00e7ais et notamment des femmes dans", "start": 116.2, "duration": 2.919}, {"text": "notre pays dans l'espace public dans les", "start": 117.68, "duration": 3.359}, {"text": "transports en commun se sent en", "start": 119.119, "duration": 3.841}, {"text": "ins\u00e9curit\u00e9 nous vivons dans un pays o\u00f9", "start": 121.039, "duration": 4.641}, {"text": "il y a trois cambriolages par jour un", "start": 122.96, "duration": 4.439}, {"text": "refus d'obtemp\u00e9r\u00e9 toutes les 20 minutes", "start": 125.68, "duration": 3.6}, {"text": "et une agression gratuite toutes les 44", "start": 127.399, "duration": 4.001}, {"text": "secondes par cons\u00e9quent ma volont\u00e9 c'est", "start": 129.28, "duration": 3.76}, {"text": "de r\u00e9pondre aussi \u00e0 cette demande", "start": 131.4, "duration": 5.119}, {"text": "d'autorit\u00e9 qu'il y a partout danser CIV", "start": 133.04, "duration": 4.76}, {"text": "vous y pensez ou pas je pense qu'un", "start": 136.519, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la un pr\u00e9sident de la", "start": 137.8, "duration": 4.519}, {"text": "R\u00e9publique ne devrait pas dire cela moi", "start": 139.519, "duration": 4.841}, {"text": "je souhaite r\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9 pour", "start": 142.319, "duration": 4.56}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais y compris des Fran\u00e7ais", "start": 144.36, "duration": 4.239}, {"text": "qui dans les territoires o\u00f9 moi j'ai", "start": 146.879, "duration": 3.561}, {"text": "grandi notamment la sc\u00e8ne saint ont le", "start": 148.599, "duration": 3.481}, {"text": "sentiment que l'\u00c9tat les a trop souvent", "start": 150.44, "duration": 3.32}, {"text": "abandonn\u00e9 allez on passe au programme", "start": 152.08, "duration": 3.6}, {"text": "sur le pouvoir d'achat donc tr\u00e8s", "start": 153.76, "duration": 3.559}, {"text": "important vous proposez un prix fran\u00e7ais", "start": 155.68, "duration": 3.199}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 de faciliter", "start": 157.319, "duration": 3.481}, {"text": "l'augmentation de salaire pour les", "start": 158.879, "duration": 3.72}, {"text": "entreprises et de baisser la TVA de 20 %", "start": 160.8, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 55 he sur le foule le gaz", "start": 162.599, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et l'essence est-ce que", "start": 164.319, "duration": 3.64}, {"text": "vous Premier ministre les vacanciers de", "start": 166.28, "duration": 3.8}, {"text": "mi-juillet pont moins cher ou pas leur", "start": 167.959, "duration": 3.761}, {"text": "plein d'essence oui parce que la", "start": 170.08, "duration": 2.84}, {"text": "premi\u00e8re mesure que je souhaite faire", "start": 171.72, "duration": 2.599}, {"text": "baisser c'est une mesure d'urgence pour", "start": 172.92, "duration": 3.0}, {"text": "le pouvoir d'achat et c'est la baisse de", "start": 174.319, "duration": 4.681}, {"text": "la TVA de 20 % \u00e0 5,5 % sur les \u00e9nergies", "start": 175.92, "duration": 4.959}, {"text": "et le carburant moi je pense que bien", "start": 179.0, "duration": 3.92}, {"text": "s\u00fbr je pense que il faut un projet de", "start": 180.879, "duration": 4.36}, {"text": "loi de finance rectificatif et il faut", "start": 182.92, "duration": 3.72}, {"text": "il faut l'organisation surtout d'une", "start": 185.239, "duration": 3.601}, {"text": "session plini\u00e8re extraordinaire avec le", "start": 186.64, "duration": 3.44}, {"text": "Parlement il y a des millions de", "start": 188.84, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ais qui nous regardent so renoncent", "start": 190.08, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 se d\u00e9placer ou qui renonc \u00e0 se soigner", "start": 193.12, "duration": 3.56}, {"text": "donc une mesure tr\u00e8s simple je baisse la", "start": 194.84, "duration": 3.92}, {"text": "TVA pour rendre du pouvoir d'achat pour", "start": 196.68, "duration": 3.639}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s concret sur le carburant sur", "start": 198.76, "duration": 4.24}, {"text": "un plein de j'ai le chiffre he sur un", "start": 200.319, "duration": 4.161}, {"text": "plein de 50 L aujourd'hui avec le", "start": 203.0, "duration": 3.959}, {"text": "samplon 95 c'est imm\u00e9diatement 15 \u20ac que", "start": 204.48, "duration": 4.28}, {"text": "je rends \u00e0 nos compatries donc moi je", "start": 206.959, "duration": 3.721}, {"text": "veux soulager les factur d'\u00e9nergie de", "start": 208.76, "duration": 3.44}, {"text": "nos concitoyens et il faudra", "start": 210.68, "duration": 3.04}, {"text": "effectivement engager des n\u00e9gociations", "start": 212.2, "duration": 2.759}, {"text": "avec la Commission europ\u00e9enne parce que", "start": 213.72, "duration": 2.799}, {"text": "je souhaite que la France retrouve un", "start": 214.959, "duration": 3.081}, {"text": "prix fran\u00e7ais de l'\u00e9lectric \u00e7a va pas", "start": 216.519, "duration": 2.8}, {"text": "\u00eatre long pouruillet je parlais de", "start": 218.04, "duration": 3.04}, {"text": "mi-juillet tout \u00e0 l'heureourh il y a des", "start": 219.319, "duration": 3.401}, {"text": "mesures d'urgence \u00e0 prendre la baisse de", "start": 221.08, "duration": 3.48}, {"text": "la TVA c'est une mesure d'urgence et je", "start": 222.72, "duration": 3.439}, {"text": "souhaite obtenir cette d\u00e9rogation au", "start": 224.56, "duration": 3.08}, {"text": "niveau europ\u00e9en mon ambition c'est", "start": 226.159, "duration": 3.201}, {"text": "d'agir vite c'est d'agir fort parce que", "start": 227.64, "duration": 3.44}, {"text": "nos compatriotes n'y arrivent plus", "start": 229.36, "duration": 2.959}, {"text": "maintenant il est \u00e9vident que les", "start": 231.08, "duration": 2.4}, {"text": "Fran\u00e7ais qui nous regardent ce soir", "start": 232.319, "duration": 2.881}, {"text": "savent pertinemment que je ne vais pas", "start": 233.48, "duration": 4.039}, {"text": "en 48 he r\u00e9parer 30 ans d'\u00e9chec", "start": 235.2, "duration": 3.48}, {"text": "politique c'est pour \u00e7a que j'ai indiqu\u00e9", "start": 237.519, "duration": 2.92}, {"text": "des priorit\u00e9s et \u00e9videmment ma premi\u00e8re", "start": 238.68, "duration": 3.24}, {"text": "action sera pour le pouvoir d'achat des", "start": 240.439, "duration": 3.121}, {"text": "classes populaires et juiller c'est pas", "start": 241.92, "duration": 3.039}, {"text": "s\u00fbr vous r\u00e9pondez quoi \u00e0 ceux qui disent", "start": 243.56, "duration": 3.8}, {"text": "que cette mesure justement b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 244.959, "duration": 4.2}, {"text": "surtout au plus riche ou encore que les", "start": 247.36, "duration": 3.2}, {"text": "p\u00e9troliers pourraient augmenter leur", "start": 249.159, "duration": 3.0}, {"text": "marge en profiter pour faire \u00e7a mais qui", "start": 250.56, "duration": 3.08}, {"text": "dit cela ben beaucoup de gens beaucoup", "start": 252.159, "duration": 2.401}, {"text": "de gens qui qui disent que cette", "start": 253.64, "duration": 2.2}, {"text": "augmentation de la TVA n'est pas tr\u00e8s", "start": 254.56, "duration": 2.239}, {"text": "cr\u00e9dible pas les Fran\u00e7ais que je", "start": 255.84, "duration": 2.04}, {"text": "rencontre en tout cas les riches qui", "start": 256.799, "duration": 3.28}, {"text": "roulent vont aussi en profiter pas les", "start": 257.88, "duration": 4.039}, {"text": "Fran\u00e7ais que je rencontre et que sans", "start": 260.079, "duration": 3.241}, {"text": "doute vos journalistes croisent \u00e0 la", "start": 261.919, "duration": 3.201}, {"text": "pompe \u00e0 essence chaque jour qui ne", "start": 263.32, "duration": 3.64}, {"text": "comprennent pas qu'alors qu'il y a 60 %", "start": 265.12, "duration": 3.28}, {"text": "de taxes sur le carburant le", "start": 266.96, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernement n'agit pas pour leur", "start": 268.4, "duration": 2.72}, {"text": "permettre de se d\u00e9placer vous savez il y", "start": 270.0, "duration": 2.199}, {"text": "a beaucoup de territoires et notamment", "start": 271.12, "duration": 2.72}, {"text": "des territoires ruraux o\u00f9 les Fran\u00e7ais", "start": 272.199, "duration": 3.401}, {"text": "n'ont pas la possibilit\u00e9 d'emprunter des", "start": 273.84, "duration": 3.359}, {"text": "transports en commun et ils ont besoin", "start": 275.6, "duration": 3.08}, {"text": "de leur voiture pour se d\u00e9placer et moi", "start": 277.199, "duration": 3.161}, {"text": "je veux rendre justice aux millions", "start": 278.68, "duration": 3.32}, {"text": "d'automobilistes qu'on criminalise un", "start": 280.36, "duration": 3.24}, {"text": "peu trop souvent depuis maintenant", "start": 282.0, "duration": 3.16}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es et l'augmentation des", "start": 283.6, "duration": 3.039}, {"text": "taxes sur le carburant par Emmanuel", "start": 285.16, "duration": 3.52}, {"text": "Macron a durement fragilis\u00e9 les Fran\u00e7ais", "start": 286.639, "duration": 3.241}, {"text": "les plus modestes ceux qui ont besoin de", "start": 288.68, "duration": 2.799}, {"text": "leurs voiture pour aller \u00e9nergie", "start": 289.88, "duration": 3.319}, {"text": "les ont aid\u00e9 ou \u00e7a ou pas oui mais les", "start": 291.479, "duration": 3.44}, {"text": "ch\u00e8qu \u00e9nergie pourquoi on met en place", "start": 293.199, "duration": 3.801}, {"text": "des ch\u00e8qus \u00e9nergies parce que Emmanuel", "start": 294.919, "duration": 3.681}, {"text": "Macron refuse sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne de", "start": 297.0, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats Fran Fran et", "start": 298.6, "duration": 3.24}, {"text": "d'obtenir cette d\u00e9rogation aux r\u00e8gles", "start": 300.24, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9ennes juste pour que les Fran\u00e7ais", "start": 301.84, "duration": 2.24}, {"text": "qui nous \u00e9coutent comprennent", "start": 302.88, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui les r\u00e8gles europ\u00e9ennes nous", "start": 304.08, "duration": 4.28}, {"text": "emp\u00eachent de b\u00e9n\u00e9ficier des fruits de", "start": 306.44, "duration": 3.4}, {"text": "notre production nucl\u00e9aire et fait que", "start": 308.36, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 qu'on paye en France est", "start": 309.84, "duration": 3.359}, {"text": "align\u00e9 sur les prix du gaz notamment", "start": 311.4, "duration": 3.56}, {"text": "allemand c'est injuste et je souhaite", "start": 313.199, "duration": 2.921}, {"text": "que la France d\u00e9fendre mieux ses", "start": 314.96, "duration": 2.76}, {"text": "int\u00e9r\u00eats donc le pouvoir d'achat sera", "start": 316.12, "duration": 3.48}, {"text": "mon mon premier chantier parce que je", "start": 317.72, "duration": 2.88}, {"text": "pense que c'est la pr\u00e9occupation de", "start": 319.6, "duration": 2.319}, {"text": "milli il y a ce aussi qui trouvve que", "start": 320.6, "duration": 2.439}, {"text": "cette mesure est n\u00e9faste pour pour pour", "start": 321.919, "duration": 2.601}, {"text": "l'environnement vous parlez pas trop de", "start": 323.039, "duration": 2.921}, {"text": "de voiture \u00e9lectrique vous vous roulez \u00e0", "start": 324.52, "duration": 3.119}, {"text": "quoi personnellement \u00e0 l'\u00e9lectrique moi", "start": 325.96, "duration": 4.2}, {"text": "je je roule en hybride mais si vous", "start": 327.639, "duration": 4.361}, {"text": "voulez c'est pas contradictoire mais du", "start": 330.16, "duration": 3.12}, {"text": "jour au lendemain si vous voulez dans", "start": 332.0, "duration": 2.56}, {"text": "les campagnes fran\u00e7aises on peut pas se", "start": 333.28, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9placer en trottinette donc on a besoin", "start": 334.56, "duration": 3.639}, {"text": "de sa voiture pour se d\u00e9placer et et je", "start": 336.28, "duration": 4.12}, {"text": "pense que la transition environnementale", "start": 338.199, "duration": 4.0}, {"text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique elle doit \u00eatre", "start": 340.4, "duration": 3.96}, {"text": "raisonnable ce qui pollue c'est les", "start": 342.199, "duration": 4.44}, {"text": "atermoimments autour du nucl\u00e9aire moi je", "start": 344.36, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9fends le nucl\u00e9aire et je pense que", "start": 346.639, "duration": 3.441}, {"text": "demain pour \u00e9lectrifier une partie de", "start": 348.0, "duration": 4.639}, {"text": "nos modes de transport on aura besoin du", "start": 350.08, "duration": 4.32}, {"text": "parc nucl\u00e9aire et Emmanuel Macron en", "start": 352.639, "duration": 3.641}, {"text": "fermant fheim en sous-investissant dans", "start": 354.4, "duration": 3.56}, {"text": "le nucl\u00e9aire pour faire plaisir aux", "start": 356.28, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9cologistes non seulement il contribue \u00e0", "start": 357.96, "duration": 3.799}, {"text": "augmenter les factures mais il contribue", "start": 360.16, "duration": 3.24}, {"text": "aussi \u00e0 augmenter les \u00e9missions regardez", "start": 361.759, "duration": 2.88}, {"text": "l'Allemagne ils ont mis de c\u00f4t\u00e9 le", "start": 363.4, "duration": 2.519}, {"text": "nucl\u00e9aire ils ont tout mis\u00e9 sur le", "start": 364.639, "duration": 2.801}, {"text": "charbon aujourd'hui il pollu 10 fois", "start": 365.919, "duration": 2.521}, {"text": "plus concernant l'environnement", "start": 367.44, "duration": 2.44}, {"text": "justement vous proposez d'abroger les", "start": 368.44, "duration": 3.159}, {"text": "interdictions et obligations li\u00e9es au", "start": 369.88, "duration": 3.28}, {"text": "DPE vous savez le fameux diagnostic", "start": 371.599, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique pourquoi laisser sur le", "start": 373.16, "duration": 4.319}, {"text": "march\u00e9 des passoir thermique qui risque", "start": 374.68, "duration": 4.519}, {"text": "de mettre des locataires en pr\u00e9carit\u00e9", "start": 377.479, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique les normes environnementales", "start": 379.199, "duration": 3.961}, {"text": "elles doivent \u00eatre raisonnables al moi", "start": 381.44, "duration": 2.8}, {"text": "je fais le constat comme beaucoup de", "start": 383.16, "duration": 2.0}, {"text": "Fran\u00e7ais que il y a beaucoup de", "start": 384.24, "duration": 2.28}, {"text": "logements aujourd'hui et il y a un", "start": 385.16, "duration": 2.759}, {"text": "march\u00e9 de l'immobilier qui est tendu qui", "start": 386.52, "duration": 2.519}, {"text": "est difficile qui est bloqu\u00e9 parce que", "start": 387.919, "duration": 2.641}, {"text": "l'nme environnemental qui s'applique", "start": 389.039, "duration": 2.681}, {"text": "sont excessives donc je souhaite", "start": 390.56, "duration": 3.12}, {"text": "conserver le DPE je pense que c'est un", "start": 391.72, "duration": 4.96}, {"text": "outil important mais je souhaite lever", "start": 393.68, "duration": 5.239}, {"text": "les interdiction qui p\u00e8se aujourd'hui", "start": 396.68, "duration": 4.32}, {"text": "sur le DPE pour qu'on puisse louer plus", "start": 398.919, "duration": 3.481}, {"text": "facilement et pour qu'on puisse vendre", "start": 401.0, "duration": 2.599}, {"text": "plus facilement aujourd'hui le march\u00e9 de", "start": 402.4, "duration": 2.6}, {"text": "l'immobilier il est bloqu\u00e9 parce que les", "start": 403.599, "duration": 2.681}, {"text": "taux d'int\u00e9r\u00eat sont \u00e9lev\u00e9s la Banque", "start": 405.0, "duration": 3.24}, {"text": "centrale europ\u00e9enne a relev\u00e9 ses taux \u00e0", "start": 406.28, "duration": 3.52}, {"text": "la suite de l'inflation pouriser", "start": 408.24, "duration": 4.56}, {"text": "l'inflation la multiplication des normes", "start": 409.8, "duration": 4.76}, {"text": "environnmentales trouver en pr\u00e9cariit\u00e9", "start": 412.8, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique il vont devoir payer plus", "start": 414.56, "duration": 3.919}, {"text": "cher l'\u00e9lectricit\u00e9 aujourd'hui le march\u00e9", "start": 416.319, "duration": 4.72}, {"text": "est immobilis\u00e9 on ne peut plus vendre on", "start": 418.479, "duration": 3.921}, {"text": "ne peut plus louer donc moi je souhaite", "start": 421.039, "duration": 3.241}, {"text": "assouplir les r\u00e8gles donc je l\u00e8verai les", "start": 422.4, "duration": 3.32}, {"text": "interdictions qui sont li\u00e9ses au DPE en", "start": 424.28, "duration": 2.759}, {"text": "maintenant \u00e9videmment cet outil qui est", "start": 425.72, "duration": 3.599}, {"text": "un outil consultatif et \u00e9videmment je", "start": 427.039, "duration": 4.6}, {"text": "souhaite assouplir la r\u00e9glementation sur", "start": 429.319, "duration": 4.6}, {"text": "la loi zan qui emp\u00eache par exemple nos", "start": 431.639, "duration": 4.601}, {"text": "entreprises d'\u00e9largir leur terrain il", "start": 433.919, "duration": 3.801}, {"text": "faut lib\u00e9rer le foncier dans notre pays", "start": 436.24, "duration": 2.84}, {"text": "et c'est vrai que la politique du", "start": 437.72, "duration": 3.0}, {"text": "logement c'est un peu des politiques", "start": 439.08, "duration": 2.679}, {"text": "publiques et je souhaite porter une", "start": 440.72, "duration": 2.96}, {"text": "ambition aussi sur ce sujet et les", "start": 441.759, "duration": 3.321}, {"text": "Fran\u00e7ais ont le choix dans quelques", "start": 443.68, "duration": 3.239}, {"text": "jours de se choisir des responsables", "start": 445.08, "duration": 3.36}, {"text": "politiques qui les comprennent et qui", "start": 446.919, "duration": 3.4}, {"text": "veulent renouer avec le on passe \u00e0 la", "start": 448.44, "duration": 3.92}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 Jordan Bardella vous proposer", "start": 450.319, "duration": 3.6}, {"text": "notamment des peines planch\u00e9es he pour", "start": 452.36, "duration": 3.32}, {"text": "les r\u00e9cidivistes la fin de l'excuse de", "start": 453.919, "duration": 3.361}, {"text": "minorit\u00e9 la suspension des allocations", "start": 455.68, "duration": 3.4}, {"text": "familial pour les parents de mineurs", "start": 457.28, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9linquants comment allez-vous", "start": 459.08, "duration": 2.72}, {"text": "concr\u00e8tement supprimer les points de", "start": 460.36, "duration": 3.44}, {"text": "deal qui pourrissent la vie de certains", "start": 461.8, "duration": 4.2}, {"text": "quartiers en France le r\u00e9tablissement de", "start": 463.8, "duration": 3.799}, {"text": "l'ordre et de la s\u00e9curit\u00e9 sera", "start": 466.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment l'une de mes pierres", "start": 467.599, "duration": 3.201}, {"text": "angulaires et c'est la raison aussi pour", "start": 469.0, "duration": 3.36}, {"text": "laquelle beaucoup de nos compatriotes se", "start": 470.8, "duration": 2.399}, {"text": "tournent aujourd'hui vers le", "start": 472.36, "duration": 2.08}, {"text": "rassemblement national donc je souhaite", "start": 473.199, "duration": 3.601}, {"text": "mettre fin au laxisme judiciaire nous", "start": 474.44, "duration": 3.96}, {"text": "lutterons \u00e9videmment contre la drogue", "start": 476.8, "duration": 4.679}, {"text": "par le retour de contr\u00f4le aux fronti\u00e8res", "start": 478.4, "duration": 4.359}, {"text": "il faut donner des moyens \u00e0 la police", "start": 481.479, "duration": 3.56}, {"text": "aux fronti\u00e8res et aux douanes pour", "start": 482.759, "duration": 4.361}, {"text": "intercep il faut reconqu\u00e9rir faut", "start": 485.039, "duration": 3.56}, {"text": "reconqu\u00e9rir C territoir B d'abord il", "start": 487.12, "duration": 3.16}, {"text": "faut d'abord il faut soutenir nos forces", "start": 488.599, "duration": 3.201}, {"text": "de l'ordre parce qu'aujourd'hui lorsque", "start": 490.28, "duration": 2.84}, {"text": "nos policiers font des mois et des mois", "start": 491.8, "duration": 3.399}, {"text": "de travaux d'enqu\u00eate et bien lorsqu'ils", "start": 493.12, "duration": 4.16}, {"text": "interpellent des dealers lorsqu'ils", "start": 495.199, "duration": 4.081}, {"text": "interpellent des grands fr\u00e8res notamment", "start": 497.28, "duration": 4.199}, {"text": "les peines qui sont appliqu\u00e9es non", "start": 499.28, "duration": 3.599}, {"text": "seulement ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9es parce", "start": 501.479, "duration": 2.921}, {"text": "qu'on multiplie les alternatives \u00e0 la", "start": 502.879, "duration": 3.0}, {"text": "prison mais bien souvent ces peines sont", "start": 504.4, "duration": 2.84}, {"text": "trop faibles donc moi je souite mettre", "start": 505.879, "duration": 4.04}, {"text": "fin laxisme judiciire par des prisons", "start": 507.24, "duration": 4.2}, {"text": "satur\u00e9es je souhaite expulser les", "start": 509.919, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9linquants et criminels \u00e9trangers", "start": 511.44, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui 25 % de d\u00e9tenus dans les", "start": 513.0, "duration": 4.159}, {"text": "prisons fran\u00e7aises sont de nationalit\u00e9", "start": 515.44, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9trang\u00e8r en les expulsant vers leur pays", "start": 517.159, "duration": 3.641}, {"text": "d'origine je r\u00e9tablis la double peine", "start": 519.24, "duration": 2.679}, {"text": "aujourd'hui c'est les Fran\u00e7ais qui on la", "start": 520.8, "duration": 2.4}, {"text": "double peine vous avez un probl\u00e8me avec", "start": 521.919, "duration": 2.48}, {"text": "la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 523.2, "duration": 2.4}, {"text": "vous avez un probl\u00e8me avec les juges", "start": 524.399, "duration": 3.241}, {"text": "aussi c'est la discr\u00e9tion des juges vous", "start": 525.6, "duration": 3.16}, {"text": "avez un probl\u00e8me aussi avec les laisser", "start": 527.64, "duration": 2.48}, {"text": "passer consul vous savez en France il y", "start": 528.76, "duration": 2.96}, {"text": "a beaucoup de probl\u00e8mes oui je il y a", "start": 530.12, "duration": 2.56}, {"text": "beaucoup de pays qui ne veulent pas", "start": 531.72, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer le on s'est habitu\u00e9 \u00e0 ce que", "start": 532.68, "duration": 3.92}, {"text": "les responsables politiques expliquent", "start": 534.92, "duration": 2.84}, {"text": "au fran\u00e7ais que c'est impossible de", "start": 536.6, "duration": 2.96}, {"text": "changer les choses moi je vois beaucoup", "start": 537.76, "duration": 3.6}, {"text": "de pays autour de nous monsieurcoup de", "start": 539.56, "duration": 3.32}, {"text": "pays dans le reste du", "start": 541.36, "duration": 4.08}, {"text": "monde simple que \u00e7a je n'ai jamais dit", "start": 542.88, "duration": 3.8}, {"text": "que c'\u00e9tait simple et je ne dirais", "start": 545.44, "duration": 2.639}, {"text": "jamais que c'est rapide et je ne dirais", "start": 546.68, "duration": 3.12}, {"text": "jamais avec moi que le risque z\u00e9ro", "start": 548.079, "duration": 3.361}, {"text": "existe je dis qu'il y a autour de nous", "start": 549.8, "duration": 3.56}, {"text": "en Europe des pays qui agissent pour", "start": 551.44, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9guler l'immigration je pense par", "start": 553.36, "duration": 4.96}, {"text": "exemple au Danemark qui a renforc\u00e9 les", "start": 555.0, "duration": 5.04}, {"text": "lois sur l'immigration et qui r\u00e9ussi \u00e0", "start": 558.32, "duration": 3.44}, {"text": "faire baisser les flux migratoires", "start": 560.04, "duration": 3.0}, {"text": "lorsque l'Allemagne r\u00e9tablit des", "start": 561.76, "duration": 3.0}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res sur les points", "start": 563.04, "duration": 3.2}, {"text": "de passage de l'immigration clandestine", "start": 564.76, "duration": 3.639}, {"text": "l'Allemagne fait chuter de 40 % le", "start": 566.24, "duration": 4.44}, {"text": "nombre d'entr\u00e9es en Allemagne donc je me", "start": 568.399, "duration": 3.921}, {"text": "refuse \u00e0 l'impuissance et je dis aux", "start": 570.68, "duration": 3.399}, {"text": "Fran\u00e7ais n'\u00e9coutez pas ceux qui vous", "start": 572.32, "duration": 3.079}, {"text": "disent que c'est impossible de changer", "start": 574.079, "duration": 2.681}, {"text": "les choses et faites confiance \u00e0 des", "start": 575.399, "duration": 2.961}, {"text": "responsables politique qui vous aime qui", "start": 576.76, "duration": 3.4}, {"text": "vous respecte et qui migration al est-ce", "start": 578.36, "duration": 2.8}, {"text": "que vous allez revenir sur les titres de", "start": 580.16, "duration": 3.04}, {"text": "s\u00e9jours accord\u00e9s aux \u00e9trangers dans les", "start": 581.16, "duration": 4.359}, {"text": "secteurs en tension comme l'h\u00f4tellerie", "start": 583.2, "duration": 4.0}, {"text": "et la restauration aujourd'hui il y a", "start": 585.519, "duration": 3.0}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique qui fait que dans", "start": 587.2, "duration": 2.72}, {"text": "un certain nombre de secteurs on est dit", "start": 588.519, "duration": 3.481}, {"text": "en tension vous citez l'h\u00f4tellerie c'est", "start": 589.92, "duration": 3.88}, {"text": "aussi vrai par exemple avec les m\u00e9decin", "start": 592.0, "duration": 3.64}, {"text": "on est contraint d'aller chercher donc", "start": 593.8, "duration": 3.279}, {"text": "on a besoin d'immigr de la main d'\u0153uvre", "start": 595.64, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tranger parce que on a plus en", "start": 597.079, "duration": 3.601}, {"text": "France la main d'\u0153uvre n\u00e9cessaire", "start": 598.8, "duration": 3.36}, {"text": "d'abord moi je souhaite recr\u00e9er des", "start": 600.68, "duration": 2.92}, {"text": "fili\u00e8res professionnelles en France et", "start": 602.16, "duration": 2.6}, {"text": "c'est la raison pour laquelle je", "start": 603.6, "duration": 2.64}, {"text": "souhaite par l'instauration d'un coll\u00e8ge", "start": 604.76, "duration": 3.16}, {"text": "modulaire revaloriser les m\u00e9tiers", "start": 606.24, "duration": 3.96}, {"text": "manuels et les fili\u00e8res professionnelles", "start": 607.92, "duration": 4.2}, {"text": "mais je souhaite aussi que une fois le", "start": 610.2, "duration": 3.6}, {"text": "contrat de travail termin\u00e9 dans des", "start": 612.12, "duration": 3.279}, {"text": "secteurs o\u00f9 on a besoin de main- d'\u0153uvre", "start": 613.8, "duration": 3.24}, {"text": "et bien ces personnes repartent dans", "start": 615.399, "duration": 3.961}, {"text": "leur pays besoin d'immigration aujour'hi", "start": 617.04, "duration": 4.32}, {"text": "pour faire ses m\u00e9tiers on a surtout non", "start": 619.36, "duration": 5.28}, {"text": "on a surtout besoin de permettre \u00e0 ces", "start": 621.36, "duration": 5.2}, {"text": "fili\u00e8res de redevenir attractive pour", "start": 624.64, "duration": 3.879}, {"text": "des milli temps aussi donc on attendant", "start": 626.56, "duration": 3.48}, {"text": "on a besoin de ces gensl tout prend du", "start": 628.519, "duration": 3.041}, {"text": "temps monsieur et l'\u00e9cole aussi prend du", "start": 630.04, "duration": 2.919}, {"text": "temps tout mais tout prend du temps", "start": 631.56, "duration": 2.519}, {"text": "l'\u00e9cole aussi prend du temps vous", "start": 632.959, "duration": 2.921}, {"text": "prettez un Big Bang de l'autorit\u00e9 mais", "start": 634.079, "duration": 3.32}, {"text": "dans le d\u00e9tail c'est l'uniforme", "start": 635.88, "duration": 3.04}, {"text": "l'interdiction des portables et le", "start": 637.399, "duration": 3.081}, {"text": "vouvoiment des enseignements c'est", "start": 638.92, "duration": 2.68}, {"text": "vraiment \u00e7a le Bing Bron c'est pas tr\u00e8s", "start": 640.48, "duration": 1.96}, {"text": "nouveau quand m\u00eame moi je souhait", "start": 641.6, "duration": 2.479}, {"text": "r\u00e9hausser \u00e0 l'\u00e9cole le niveau d'exigence", "start": 642.44, "duration": 2.72}, {"text": "qui est attendu aujourd'hui de la part", "start": 644.079, "duration": 2.081}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves et je souhaite surtout", "start": 645.16, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9tablir l'autorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole et si les", "start": 646.16, "duration": 3.04}, {"text": "Fran\u00e7ais m'accordent leur confiance et", "start": 647.8, "duration": 3.12}, {"text": "que je deviens Premier ministre le 30", "start": 649.2, "duration": 3.52}, {"text": "juin et le 7 juillet prochain il y aura", "start": 650.92, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e8s la rentr\u00e9e une interdiction des", "start": 652.72, "duration": 3.84}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones portables \u00e0 l'\u00e9cole parce que", "start": 654.36, "duration": 3.76}, {"text": "je veux que l'\u00e9cole y compris les lyc\u00e9es", "start": 656.56, "duration": 2.44}, {"text": "hein c'est pas le cas aujourd'hui dans", "start": 658.12, "duration": 3.08}, {"text": "les deviennent des zones de sobri\u00e9t\u00e9", "start": 659.0, "duration": 4.12}, {"text": "num\u00e9rique o\u00f9 on peut l\u00e2cher un peu les", "start": 661.2, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9crans pour se concentrer sur la mati\u00e8re", "start": 663.12, "duration": 4.719}, {"text": "papier sur l'\u00e9criture sur la lecture \u00e7a", "start": 665.72, "duration": 5.0}, {"text": "n'est pas le cas au lyc\u00e9 je souhaite que", "start": 667.839, "duration": 4.521}, {"text": "le vousouvoiement soit obligatoire pour", "start": 670.72, "duration": 3.6}, {"text": "les membres de la communaut\u00e9 \u00e9ducative", "start": 672.36, "duration": 3.159}, {"text": "et je souhaite que la protection", "start": 674.32, "duration": 2.84}, {"text": "fonctionnelle soit automatique pour les", "start": 675.519, "duration": 3.76}, {"text": "enseignants qui porteraient plainte pour", "start": 677.16, "duration": 4.2}, {"text": "du harc\u00e8lement des insultes ou des", "start": 679.279, "duration": 4.441}, {"text": "violences il faut penser \u00e0 Samuel Patti", "start": 681.36, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e0 Dominique Bernard et \u00eatre au c\u00f4t\u00e9", "start": 683.72, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9videmment de la communaut\u00e9 \u00e9ducative et", "start": 685.839, "duration": 3.0}, {"text": "moi je serai au c\u00f4t\u00e9 de la communaut\u00e9", "start": 687.6, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9ducative avant de vous lib\u00e9rer le 1er", "start": 688.839, "duration": 3.281}, {"text": "juillet avant le 8 juillet la Hongrie va", "start": 690.519, "duration": 2.88}, {"text": "prendre la pr\u00e9sidence de l'Union", "start": 692.12, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne Victor Orban c'est f\u00e9licit\u00e9", "start": 693.399, "duration": 3.921}, {"text": "de votre victoire aux europ\u00e9ennes et \u00e7a", "start": 695.56, "duration": 4.959}, {"text": "mod\u00e8le pour vous non sais j'ai pas", "start": 697.32, "duration": 5.199}, {"text": "besoin de d'un mod\u00e8le en particulier", "start": 700.519, "duration": 3.161}, {"text": "j'aime bien regarder ce qui marche", "start": 702.519, "duration": 2.281}, {"text": "ailleurs dans le monde pour m'en", "start": 703.68, "duration": 2.44}, {"text": "inspirer pour mon pays maintenant si je", "start": 704.8, "duration": 3.159}, {"text": "suis chef du gouvernement dans quelques", "start": 706.12, "duration": 3.279}, {"text": "jours et bien je travaillerai \u00e9videmment", "start": 707.959, "duration": 3.201}, {"text": "avec l'ensemble de nos partenaires", "start": 709.399, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9ens cette coop\u00e9ration europ\u00e9enne", "start": 711.16, "duration": 3.2}, {"text": "elle est importante je regrette juste", "start": 712.72, "duration": 2.52}, {"text": "que la France ne d\u00e9fende pas", "start": 714.36, "duration": 2.36}, {"text": "suffisamment ses int\u00e9r\u00eats sur la sc\u00e8ne", "start": 715.24, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne vous allez me dire que c'est", "start": 716.72, "duration": 3.04}, {"text": "impossible et que \u00e7a prendra du temps", "start": 718.24, "duration": 2.88}, {"text": "mais je suis pr\u00eat \u00e0 relever ses d\u00e9fis", "start": 719.76, "duration": 2.6}, {"text": "alors dernier mot avant de se quitter", "start": 721.12, "duration": 5.08}, {"text": "sur la culture quel est votre livre de", "start": 722.36, "duration": 7.32}, {"text": "Chev\u00e9 et ouais je dirais je dirais", "start": 726.2, "duration": 6.28}, {"text": "l'\u00e9tranger d'Albert Camu qui m'a \u00e9t\u00e9 la", "start": 729.68, "duration": 4.56}, {"text": "passion pour Albert Camu m'a \u00e9t\u00e9", "start": 732.48, "duration": 3.64}, {"text": "transmise par une enseignante que j'ai", "start": 734.24, "duration": 3.56}, {"text": "eu au lyc\u00e9e \u00e0 Saint-Denis j'ai fait ma", "start": 736.12, "duration": 3.839}, {"text": "scolarit\u00e9 \u00e0 \u00e0 Saint-Denis et c'est vrai", "start": 737.8, "duration": 4.599}, {"text": "que l'\u00e9cole m'a permis cet apport de", "start": 739.959, "duration": 4.721}, {"text": "culture et et je souhaite que l'\u00e9cole", "start": 742.399, "duration": 4.56}, {"text": "redevienne ce creuser qui puisse \u00e9lever", "start": 744.68, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 la fois le niveau de compr\u00e9hension", "start": 746.959, "duration": 3.281}, {"text": "mais aussi \u00e9videmment qui puisse", "start": 748.519, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9veiller \u00e9veiller les consciences bon", "start": 750.24, "duration": 3.24}, {"text": "n'en reste pas moins que je suis en", "start": 752.0, "duration": 2.6}, {"text": "train d'\u00e9crire un livre qui prend", "start": 753.48, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9videmment un petit peu de retard avec", "start": 754.6, "duration": 2.88}, {"text": "la campagne et que j'entends publi\u00e9 \u00e0 la", "start": 755.8, "duration": 2.92}, {"text": "rentr\u00e9e et pour \u00e9crire il faut savoir", "start": 757.48, "duration": 2.44}, {"text": "aussi lire des livres vous l'avez dit", "start": 758.72, "duration": 3.479}, {"text": "merci beaucoup Jordan B d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 759.92, "duration": 4.96}, {"text": "nous ce soir et pendant cette campagne", "start": 762.199, "duration": 4.801}, {"text": "des l\u00e9gislative Emmanuel Macron reste", "start": 764.88, "duration": 3.72}, {"text": "toujours dans son r\u00f4le de chef d'\u00c9tat il", "start": 767.0, "duration": 3.12}, {"text": "a re\u00e7u \u00e0 l'\u00e9is\u00e9e aujourd'hui le roi", "start": 768.6, "duration": 3.479}, {"text": "Abdallah 2 de Jordanie pour \u00e9voquer la", "start": 770.12, "duration": 4.159}, {"text": "situation \u00e0 Gaza et l'extr\u00eame urgence", "start": 772.079, "duration": 3.801}, {"text": "cesser le feu ils ont rappel\u00e9 que la", "start": 774.279, "duration": 5.36}, {"text": "lib\u00e9ration des otages", "start": 775.88, "duration": 3.759}]}