{"label": "droite", "transcript": [{"text": "ce qui vous pla\u00eet chez Bruno Retailleau", "start": 0.0, "duration": 3.78}, {"text": "moi je connais Bruno depuis tr\u00e8s", "start": 1.82, "duration": 4.959}, {"text": "longtemps et c'est quelqu'un que j'ai", "start": 3.78, "duration": 4.859}, {"text": "toujours vu d'abord un travailleur", "start": 6.779, "duration": 3.601}, {"text": "infatigable et je pense que c'est un", "start": 8.639, "duration": 3.0}, {"text": "sujet majeur pour notre parti parce", "start": 10.38, "duration": 3.06}, {"text": "qu'aujourd'hui on a besoin de redevenir", "start": 11.639, "duration": 3.601}, {"text": "professionnel vous savez ce qui a perdu", "start": 13.44, "duration": 3.24}, {"text": "la droite c'est pas seulement ses", "start": 15.24, "duration": 3.539}, {"text": "ambigu\u00eft\u00e9s c'est ces incoh\u00e9rences", "start": 16.68, "duration": 3.54}, {"text": "parfois ce qui a perdu la droite c'est", "start": 18.779, "duration": 4.08}, {"text": "aussi que ce parti ne travaille plus", "start": 20.22, "duration": 5.479}, {"text": "assez que nous n'avons plus la capacit\u00e9", "start": 22.859, "duration": 7.08}, {"text": "de cultiver un dialogue constant avec le", "start": 25.699, "duration": 5.441}, {"text": "monde intellectuel le monde de la", "start": 29.939, "duration": 3.181}, {"text": "recherche le monde acad\u00e9mique que par", "start": 31.14, "duration": 3.06}, {"text": "cons\u00e9quent nous ne sommes plus forc\u00e9ment", "start": 33.12, "duration": 2.939}, {"text": "capables de d\u00e9tecter les tendances qui", "start": 34.2, "duration": 3.9}, {"text": "traversent la soci\u00e9t\u00e9 on se plaint", "start": 36.059, "duration": 4.381}, {"text": "aujourd'hui que la France insoumise soit", "start": 38.1, "duration": 6.119}, {"text": "devenue aussi influente chez la jeune", "start": 40.44, "duration": 5.939}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration mais \u00e7a fait des ann\u00e9es que", "start": 44.219, "duration": 3.961}, {"text": "la France insoumise travaille pour", "start": 46.379, "duration": 3.66}, {"text": "renouveler y compris ces m\u00e9thodes et ses", "start": 48.18, "duration": 3.84}, {"text": "modes d'action pour \u00eatre capable de", "start": 50.039, "duration": 3.661}, {"text": "parler aux jeunes l\u00e0 o\u00f9 ils sont est-ce", "start": 52.02, "duration": 2.94}, {"text": "que nous nous sommes capables de la m\u00eame", "start": 53.7, "duration": 3.359}, {"text": "inventivit\u00e9 je crois que si bien dans la", "start": 54.96, "duration": 4.02}, {"text": "mani\u00e8re de formuler nos id\u00e9es que dans", "start": 57.059, "duration": 3.02}, {"text": "notre", "start": 58.98, "duration": 5.28}, {"text": "une approche des des des strat\u00e9gies de", "start": 60.079, "duration": 5.58}, {"text": "de de", "start": 64.26, "duration": 3.84}, {"text": "conviction aupr\u00e8s de l'opinion publique", "start": 65.659, "duration": 4.541}, {"text": "nous avons vraiment beaucoup pas faire", "start": 68.1, "duration": 3.42}, {"text": "beaucoup \u00e0 travailler il faut se", "start": 70.2, "duration": 2.76}, {"text": "remettre au travail aussi la droite", "start": 71.52, "duration": 2.459}, {"text": "parle toujours de la valeur travail mais", "start": 72.96, "duration": 2.339}, {"text": "il faut qu'elle se l'applique \u00e0", "start": 73.979, "duration": 3.841}, {"text": "elle-m\u00eame pour commencer et puis Bruno", "start": 75.299, "duration": 4.86}, {"text": "Retailleau c'est la deuxi\u00e8me qualit\u00e9 que", "start": 77.82, "duration": 3.439}, {"text": "que", "start": 80.159, "duration": 5.421}, {"text": "j'ai toujours vu en lui c'est un homme", "start": 81.259, "duration": 7.72}, {"text": "qui a le courage de ses convictions qui", "start": 85.58, "duration": 5.32}, {"text": "n'a jamais d\u00e9vi\u00e9 qui n'a jamais vari\u00e9", "start": 88.979, "duration": 4.021}, {"text": "qui a toujours d\u00e9fendu y compris \u00e0", "start": 90.9, "duration": 5.759}, {"text": "l'int\u00e9rieur de nos d\u00e9bats dans le parti", "start": 93.0, "duration": 5.54}, {"text": "au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 96.659, "duration": 4.381}, {"text": "j'ai rejoint les r\u00e9publicains en 2019 et", "start": 98.54, "duration": 5.2}, {"text": "et par le fait que j'\u00e9tais devenu", "start": 101.04, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise au", "start": 103.74, "duration": 4.62}, {"text": "Parlement europ\u00e9en je suis d\u00e9sormais", "start": 105.72, "duration": 3.96}, {"text": "associ\u00e9 \u00e0 toutes les instances de", "start": 108.36, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9cision de ce parti j'ai vu Bruno", "start": 109.68, "duration": 4.38}, {"text": "retaillod dans toutes ces instances", "start": 112.56, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9fendre toujours le parti de la clart\u00e9", "start": 114.06, "duration": 5.22}, {"text": "de la constance de la fid\u00e9lit\u00e9 de la", "start": 117.24, "duration": 3.839}, {"text": "transparence depuis le d\u00e9but et je pense", "start": 119.28, "duration": 4.08}, {"text": "que si la droite avait \u00e9cout\u00e9 cette", "start": 121.079, "duration": 3.661}, {"text": "ligne l\u00e0 elle se porterait mieux", "start": 123.36, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui ce sont les deux raisons", "start": 124.74, "duration": 4.739}, {"text": "majeures qui font que je soutiens et je", "start": 126.96, "duration": 4.68}, {"text": "suis heureux de le soutenir en d\u00e9crit", "start": 129.479, "duration": 3.361}, {"text": "souvent la politique comme une affaire", "start": 131.64, "duration": 3.179}, {"text": "d'individus qui se battent pour leurs", "start": 132.84, "duration": 4.38}, {"text": "int\u00e9r\u00eats mais c'est surtout bien souvent", "start": 134.819, "duration": 5.581}, {"text": "une affaire d'\u00e9quipe et de et de et de", "start": 137.22, "duration": 5.4}, {"text": "liens humains et en tous les cas dans", "start": 140.4, "duration": 4.02}, {"text": "dans cette campagne c'est ce qui nous", "start": 142.62, "duration": 4.339}, {"text": "r\u00e9unit avec Julien Aubert avec avec", "start": 144.42, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup d'autres figures qui ont qui", "start": 146.959, "duration": 4.601}, {"text": "ont d\u00e9cid\u00e9 de tout donner pour pour", "start": 149.22, "duration": 5.42}, {"text": "l'\u00e9lection de Bruno", "start": 151.56, "duration": 3.08}]}