{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la Premi\u00e8re", "start": 0.0, "duration": 4.799}, {"text": "ministre mercredi dernier le maire de", "start": 2.1, "duration": 4.02}, {"text": "Saint-Brevin-les-Pins Yannick Maurice", "start": 4.799, "duration": 4.141}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 quelques semaines plus t\u00f4t", "start": 6.12, "duration": 5.04}, {"text": "le 22 mars en incendie criminel \u00e0 son", "start": 8.94, "duration": 4.079}, {"text": "domicile mena\u00e7ait de le tuer ainsi que", "start": 11.16, "duration": 4.5}, {"text": "sa famille nous voulons saluer ici cet", "start": 13.019, "duration": 4.981}, {"text": "homme cet \u00e9lu local son engagement pour", "start": 15.66, "duration": 5.06}, {"text": "ses concitoyens", "start": 18.0, "duration": 2.72}, {"text": "nous comprenons", "start": 21.66, "duration": 2.779}, {"text": "nous comprenons sa d\u00e9cision car elle est", "start": 43.32, "duration": 4.62}, {"text": "profond\u00e9ment humaine nous la comprenons", "start": 45.66, "duration": 3.84}, {"text": "mais elle est une meurtrissure pour la", "start": 47.94, "duration": 3.959}, {"text": "R\u00e9publique ce maire a d\u00e9missionn\u00e9 parce", "start": 49.5, "duration": 4.02}, {"text": "qu'il \u00e9tait agress\u00e9 par l'extr\u00eame droite", "start": 51.899, "duration": 4.14}, {"text": "et abandonn\u00e9e par l'\u00c9tat face \u00e0 elle", "start": 53.52, "duration": 5.519}, {"text": "c'est-\u00e0-dire par vous pourquoi a-t-il", "start": 56.039, "duration": 4.68}, {"text": "fallu plus de 10 jours pour que le", "start": 59.039, "duration": 3.421}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique exprime sa", "start": 60.719, "duration": 4.501}, {"text": "solidarit\u00e9 apr\u00e8s l'incendie pourquoi le", "start": 62.46, "duration": 4.8}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur ne s'est-il", "start": 65.22, "duration": 3.54}, {"text": "jamais rendu \u00e0 Saint-Brevin pour", "start": 67.26, "duration": 3.899}, {"text": "soutenir ce maire et le projet de cada", "start": 68.76, "duration": 4.76}, {"text": "pour t'emport\u00e9 par son propre minist\u00e8re", "start": 71.159, "duration": 4.861}, {"text": "le sous-pr\u00e9fet de Saint-Nazaire a-t-il", "start": 73.52, "duration": 3.88}, {"text": "vraiment refus\u00e9 une protection", "start": 76.02, "duration": 3.48}, {"text": "rapproch\u00e9e \u00e0 ce maire comme les cris", "start": 77.4, "duration": 4.56}, {"text": "Mediapart pourquoi le pr\u00e9fet de", "start": 79.5, "duration": 4.259}, {"text": "Loire-Atlantique n'a-t-il pas interdit", "start": 81.96, "duration": 4.62}, {"text": "la manifestation du 29 avril laissant", "start": 83.759, "duration": 4.441}, {"text": "l'extr\u00eame droite parader jusque sur les", "start": 86.58, "duration": 4.44}, {"text": "marches de la mairie de Saint-Br\u00e9vin", "start": 88.2, "duration": 5.04}, {"text": "est-ce monsieur Darmanin qui a donn\u00e9 ses", "start": 91.02, "duration": 3.66}, {"text": "instructions complaisantes avec", "start": 93.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite lui qui trouve Madame", "start": 94.68, "duration": 5.46}, {"text": "Le Pen trop mol \u00e7a suffit face \u00e0", "start": 96.72, "duration": 5.939}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e0 son racisme assez", "start": 100.14, "duration": 4.86}, {"text": "violence nous appelons tous nos", "start": 102.659, "duration": 4.441}, {"text": "concitoyens se rassembler le 24 mai", "start": 105.0, "duration": 4.92}, {"text": "prochain \u00e0 Saint-Brevin", "start": 107.1, "duration": 5.46}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre nous", "start": 109.92, "duration": 4.199}, {"text": "apprenons par la presse des projets", "start": 112.56, "duration": 3.239}, {"text": "d'attentat port\u00e9s par l'extr\u00eame droite", "start": 114.119, "duration": 4.261}, {"text": "visant le CRIF des mosqu\u00e9es le rappeur", "start": 115.799, "duration": 5.161}, {"text": "M\u00e9dine Jean-Luc M\u00e9lenchon sans que les", "start": 118.38, "duration": 5.239}, {"text": "personnes cibl\u00e9es par ces autorit\u00e9s", "start": 120.96, "duration": 5.4}, {"text": "existe-t-il d'autres menaces de cet", "start": 123.619, "duration": 5.261}, {"text": "ordre quand allez-vous enfin affronter", "start": 126.36, "duration": 4.5}, {"text": "l'extr\u00eame droite au lieu de l'alimenter", "start": 128.88, "duration": 4.62}, {"text": "par votre politique injuste et de la", "start": 130.86, "duration": 4.739}, {"text": "prot\u00e9ger par votre inaction contre ces", "start": 133.5, "duration": 4.14}, {"text": "violences allez-vous renvoyer le", "start": 135.599, "duration": 3.031}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 137.64, "duration": 5.55}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 138.63, "duration": 4.56}]}