{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Le diagnostic pos\u00e9 par cette tribune est, je\u00a0\ncrois, malheureusement parfaitement exact. Et\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.43}, {"text": "il est nourri par une exp\u00e9rience de terrain.\u00a0\nRappelons que, ces militaires le disent dans\u00a0\u00a0", "start": 5.43, "duration": 3.9}, {"text": "leur texte, aujourd'hui le premier pays\u00a0\ndans lequel est d\u00e9ploy\u00e9 l'arm\u00e9e fran\u00e7aise,\u00a0\u00a0", "start": 9.33, "duration": 4.08}, {"text": "c'est le territoire national. Et ces\u00a0\nmilitaires qui ont publi\u00e9 cette tribune\u00a0\u00a0", "start": 13.41, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9crivent leur exp\u00e9rience de la mission\u00a0\nsentinelle. Je crois que cette exp\u00e9rience,\u00a0\u00a0", "start": 17.25, "duration": 3.12}, {"text": "nous n'avons pas le droit de ne pas l'\u00e9couter.\u00a0\nAlors je suis r\u00e9volt\u00e9 de voir que certains\u00a0\u00a0", "start": 20.37, "duration": 6.69}, {"text": "choisissent de s'en prendre aux messagers pour\u00a0\nne pas \u00e9couter le message, et qu'on est pr\u00eat \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 27.06, "duration": 4.59}, {"text": "d\u00e9crire ces militaires qui servent la France comme\u00a0\ndes factieux, alors m\u00eame qu'ils expliquent dans\u00a0\u00a0", "start": 31.65, "duration": 5.01}, {"text": "leur texte que leur seul et unique objectif,\u00a0\nc'est de d\u00e9fendre la loi de la R\u00e9publique,\u00a0\u00a0", "start": 36.66, "duration": 4.89}, {"text": "et c'est de d\u00e9fendre l'ordre public en France.\u00a0\nMais laissons d'une certaine mani\u00e8re ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 41.55, "duration": 5.94}, {"text": "cherchent \u00e0 faire taire ces militaires\u00a0\n\u00e0 leur indignit\u00e9, et \u00e0 leur aveuglement.", "start": 48.27, "duration": 4.8}, {"text": "- Vous parlez des membres du Gouvernement ?\nIl y a des membres de certaines oppositions.\u00a0\u00a0", "start": 53.07, "duration": 4.53}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon par exemple, qui n'h\u00e9sitait\u00a0\npas \u00e0 appeler \u00e0 l'insurrection, et qui parle\u00a0\u00a0", "start": 57.6, "duration": 6.93}, {"text": "d'insoumission, demande \u00e0 ces militaires\u00a0\nde rester absolument soumis \u00e0 l'aveuglement\u00a0\u00a0", "start": 64.53, "duration": 5.55}, {"text": "volontaire auquel ils voudraient probablement\u00a0\ntous nous condamner. De l'autre c\u00f4t\u00e9, \u00e9videmment,\u00a0\u00a0", "start": 70.08, "duration": 4.71}, {"text": "le Gouvernement lui-m\u00eame a r\u00e9agi d'une mani\u00e8re\u00a0\ncompl\u00e8tement disproportionn\u00e9e, \u00e0 mon avis, au\u00a0\u00a0", "start": 74.79, "duration": 4.41}, {"text": "premier texte qui avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9. Texte publi\u00e9\u00a0\npar des officiers des militaires en retraite,\u00a0\u00a0", "start": 79.2, "duration": 4.71}, {"text": "et qui donc ont le droit de pouvoir exprimer\u00a0\nleurs opinions. D'autant plus que ce texte,\u00a0\u00a0", "start": 83.91, "duration": 4.86}, {"text": "encore une fois, ne contenait aucun appel\u00a0\n\u00e0 la r\u00e9bellion contre l'ordre r\u00e9publicain.", "start": 88.77, "duration": 4.32}, {"text": "- Mais sur le constat de la guerre civile. Nous\u00a0\nsommes au bord de la guerre civile disent-ils.\u00a0\u00a0", "start": 93.09, "duration": 2.76}, {"text": "Vous le partagez ce constat, oui ou non ?\nJe ne sais pas comment il faut appeler le\u00a0\u00a0", "start": 95.85, "duration": 4.2}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne qui est en train de se produire.\u00a0\nAujourd'hui une guerre civile, c'est un moment\u00a0\u00a0", "start": 100.05, "duration": 3.33}, {"text": "o\u00f9 deux camps se d\u00e9chirent dans un pays au point\u00a0\nque, au lieu d'exprimer leur d\u00e9saccord \u00e0 travers\u00a0\u00a0", "start": 103.38, "duration": 5.82}, {"text": "la politique, ils le font par la violence\u00a0\net par les armes. Je ne suis pas s\u00fbr qu'il\u00a0\u00a0", "start": 109.2, "duration": 3.51}, {"text": "y ait en France aujourd'hui deux camps pr\u00eats\u00a0\n\u00e0 s'affronter. Ce qui est certain en revanche,\u00a0\u00a0", "start": 112.71, "duration": 4.02}, {"text": "c'est que nous assistons \u00e0 une d\u00e9sagr\u00e9gation,\u00a0\nque tout le monde ne peut que constater,\u00a0\u00a0", "start": 116.73, "duration": 5.07}, {"text": "de la conscience de ce que nous avons\u00a0\nen commun. Et on le voit, c'est vrai,\u00a0\u00a0", "start": 121.8, "duration": 3.99}, {"text": "dans la mont\u00e9e de la virulence \u00e0 travers le\u00a0\nd\u00e9bat public, mais on le voit aussi par tous\u00a0\u00a0", "start": 125.79, "duration": 3.72}, {"text": "les moyens possibles. Et je voudrais redire\u00a0\nici ce qui est une obsession personnelle,\u00a0\u00a0", "start": 129.51, "duration": 3.93}, {"text": "je le dis comme professeur, on le voit \u00e0 travers\u00a0\nla crise \u00e9ducative majeur que notre pays conna\u00eet\u00a0\u00a0", "start": 133.44, "duration": 4.65}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps maintenant. Encore une fois,\u00a0\nil ne s'agit pas d'accuser ce gouvernement de tous\u00a0\u00a0", "start": 138.09, "duration": 3.99}, {"text": "les malheurs que la France conna\u00eet aujourd'hui.\u00a0\nJe lui reproche de n'avoir rien fait pour r\u00e9ussir\u00a0\u00a0", "start": 142.08, "duration": 4.59}, {"text": "\u00e0 r\u00e9tablir les choses dans la bonne direction.\u00a0\nEt cette crise \u00e9ducative, elle est dramatique,\u00a0\u00a0", "start": 146.67, "duration": 4.71}, {"text": "parce que, non seulement elle prive des jeunes des\u00a0\ncomp\u00e9tences et des connaissances n\u00e9cessaires pour\u00a0\u00a0", "start": 151.38, "duration": 4.83}, {"text": "r\u00e9ussir dans la vie, mais elle les prive aussi de\u00a0\nla conscience d'appartenir \u00e0 une histoire commune\u00a0\u00a0", "start": 156.21, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e0 une culture commune. Aujourd'hui dans notre pays\u00a0\ngrandissent des dizaines de milliers de jeunes qui\u00a0\u00a0", "start": 161.07, "duration": 4.95}, {"text": "ne se reconnaissent pas Fran\u00e7ais. Et c'est aussi\u00a0\nli\u00e9 \u00e0 des discours politiques irresponsables\u00a0\u00a0", "start": 166.02, "duration": 4.44}, {"text": "comme celui du pr\u00e9sident Emmanuel Macron, qui\u00a0\navait d\u00e9clar\u00e9 dans sa campagne qu'il n'y a pas\u00a0\u00a0", "start": 170.46, "duration": 3.84}, {"text": "de culture fran\u00e7aise, qui avait d\u00e9clar\u00e9 que la\u00a0\nFrance \u00e9tait coupable de crimes contre l'humanit\u00e9.\u00a0\u00a0", "start": 174.3, "duration": 3.69}, {"text": "Tous ces mots l\u00e0 ont une port\u00e9e, ils ont une\u00a0\nr\u00e9sonance. Et oui, \u00e0 la fin ils conduisent \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 177.99, "duration": 5.04}, {"text": "mont\u00e9e de la violence, parce qu'ils conduisent des\u00a0\njeunes qui grandissent dans notre pays \u00e0 ne pas\u00a0\u00a0", "start": 183.03, "duration": 4.5}, {"text": "s'identifier de ce pays dans lequel ils vivent\u00a0\net auquel ils devraient pourtant participer. \u00c0\u00a0\u00a0", "start": 187.53, "duration": 6.51}, {"text": "la fin, tout cela produit ce sentiment de\u00a0\nd\u00e9litement auquel nous assistons en effet.", "start": 194.04, "duration": 3.99}, {"text": "- Ce communautarisme est aussi un des\u00a0\n\u00e9l\u00e9ments du d\u00e9litement ? Le fait que\u00a0\u00a0", "start": 198.03, "duration": 4.17}, {"text": "l'on n'enseigne pas bien l'histoire dans\u00a0\nnotre pays, qu'on ne s'approprie pas la\u00a0\u00a0", "start": 202.2, "duration": 4.53}, {"text": "propre histoire de se pays ?Et ensuite que la\u00a0\ncommunautarisation soit un troisi\u00e8me ph\u00e9nom\u00e8ne ?\u00a0", "start": 206.73, "duration": 5.085}, {"text": "Bien s\u00fbr ! Et d'ailleurs, il suffit de regarder le\u00a0\njeu dangereux auquel joue encore toute une partie\u00a0\u00a0", "start": 211.815, "duration": 4.905}, {"text": "de nos \u00e9lites aujourd'hui. Quand je pense que nous\u00a0\nsommes dans cette situation de fragilit\u00e9 profonde\u00a0\u00a0", "start": 216.72, "duration": 7.98}, {"text": "face \u00e0 la mont\u00e9e de cet ensauvagement, que pour\u00a0\nma part je d\u00e9crivais d\u00e8s 2014. J'avais publi\u00e9 un\u00a0\u00a0", "start": 224.7, "duration": 5.52}, {"text": "livre sur la crise \u00e9ducative qui commen\u00e7ait par le\u00a0\nr\u00e9cit de ce que j'ai v\u00e9cu comme jeune professeur,\u00a0\u00a0", "start": 230.22, "duration": 3.9}, {"text": "le r\u00e9cit de la mort d'un jeune tu\u00e9 \u00e0 coups de\u00a0\ntournevis devant la barre d'immeuble qui \u00e9tait\u00a0\u00a0", "start": 234.12, "duration": 5.25}, {"text": "tout pr\u00e8s de mon lyc\u00e9e. Et je voyais dans cette\u00a0\nmort absurde, dans cette violence d\u00e9vastatrice,\u00a0\u00a0", "start": 239.37, "duration": 4.62}, {"text": "le signe de cet effondrement de la transmission de\u00a0\nla culture. L\u00e0 o\u00f9 nous ne transmettons plus notre\u00a0\u00a0", "start": 243.99, "duration": 6.12}, {"text": "culture, nous ne pouvons pas nous \u00e9tonner de voir\u00a0\nressurgir la barbarie. Et bien c'est ce que nous\u00a0\u00a0", "start": 250.11, "duration": 4.29}, {"text": "voyons tous les jours, aujourd'hui, dans tant de\u00a0\nnos quartiers en France. Et pendant ce temps-l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 254.4, "duration": 5.04}, {"text": "L'Obs publie il y a quelques jours un article\u00a0\nabsolument stup\u00e9fiant, qui explique que le concept\u00a0\u00a0", "start": 259.44, "duration": 4.02}, {"text": "de civilisation est un concept d'extr\u00eame droite.\u00a0\nTant qu'on continuera d'entretenir les illusions\u00a0\u00a0", "start": 263.46, "duration": 5.13}, {"text": "de la d\u00e9construction, tant qu'on continuera de se\u00a0\nsentir coupable d'avoir une culture \u00e0 transmettre,\u00a0\u00a0", "start": 268.59, "duration": 5.01}, {"text": "tant que la France renoncera \u00e0 affirmer qu'elle\u00a0\nest un territoire marqu\u00e9 par une histoire qui\u00a0\u00a0", "start": 273.6, "duration": 5.73}, {"text": "ont fait d'elle ce qu'elle est, et qui\u00a0\nfont qu'il y a ici des lois \u00e0 respecter,\u00a0\u00a0", "start": 279.33, "duration": 3.84}, {"text": "des principes \u00e0 partager, qui ne sont pas\u00a0\nn\u00e9gociables, et bien on assistera \u00e0 la mont\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 283.17, "duration": 4.68}, {"text": "de cette violence tr\u00e8s concr\u00e8te, et on assistera \u00e0\u00a0\nces meurtres et \u00e0 ces crimes qui endeuillent notre\u00a0\u00a0", "start": 287.85, "duration": 5.07}, {"text": "pays. Et moi je pense aujourd'hui \u00e0 tous ceux\u00a0\nqui, policiers, gendarmes, \u00e0 tous ceux qui dans\u00a0\u00a0", "start": 292.92, "duration": 4.8}, {"text": "leurs familles craignent pour leur vie, parce\u00a0\nqu'ils sont charg\u00e9s de faire respecter une loi\u00a0\u00a0", "start": 297.72, "duration": 3.96}, {"text": "qui n'est plus reconnue par tant de jeunes, par\u00a0\ntant de personnes \u00e0 l'int\u00e9rieur de notre pays.", "start": 301.68, "duration": 4.41}, {"text": "- Emmanuel Macron a clarifi\u00e9 les choses il y a\u00a0\nquelques temps. Il a beaucoup parl\u00e9 s\u00e9curit\u00e9.\u00a0\u00a0", "start": 306.09, "duration": 3.9}, {"text": "Il fait le constat que la violence est en\u00a0\ntrain d'enfler dans notre soci\u00e9t\u00e9. Vous lui\u00a0\u00a0", "start": 309.99, "duration": 5.82}, {"text": "faites encore une fois cr\u00e9dit de cela ?\nBien s\u00fbr que non ! Emmanuel Macron,\u00a0\u00a0", "start": 315.81, "duration": 3.39}, {"text": "c'est le pr\u00e9sident du \"en m\u00eame temps\",\u00a0\nc'est le pr\u00e9sident de la communication,\u00a0\u00a0", "start": 319.2, "duration": 3.0}, {"text": "des artifices permanents. En r\u00e9alit\u00e9 tout cela\u00a0\nne tient pas une seule seconde. Quand on est en\u00a0\u00a0", "start": 322.2, "duration": 5.01}, {"text": "m\u00eame temps le pr\u00e9sident dont le gouvernement\u00a0\nse vante, je le redis, il faut le r\u00e9p\u00e9ter,\u00a0\u00a0", "start": 327.21, "duration": 3.75}, {"text": "d'avoir vid\u00e9 les prisons pendant la crise du\u00a0\ncoronavirus. On s'est f\u00e9licit\u00e9 d'avoir fait\u00a0\u00a0", "start": 330.96, "duration": 5.67}, {"text": "baisser la population carc\u00e9rale ! Qu'est-ce\u00a0\nque \u00e7a veut dire concr\u00e8tement : \u00e7a veut dire\u00a0\u00a0", "start": 336.63, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on a fait sortir des d\u00e9tenus condamn\u00e9s\u00a0\nqui \u00e9taient incarc\u00e9r\u00e9s - et Dieu sait qu'en\u00a0\u00a0", "start": 339.63, "duration": 4.32}, {"text": "France pour \u00eatre r\u00e9ellement incarc\u00e9r\u00e9, il faut\u00a0\navoir \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s loin dans la violence ou dans\u00a0\u00a0", "start": 343.95, "duration": 4.77}, {"text": "la r\u00e9cidive. C'est \u00e9videmment une mani\u00e8re\u00a0\nde mettre en danger les Fran\u00e7ais. Comment\u00a0\u00a0", "start": 348.72, "duration": 5.07}, {"text": "apr\u00e8s cela prendre au s\u00e9rieux des discours qui\u00a0\nvoudrait \u00eatre fermes sur le plan de la s\u00e9curit\u00e9.", "start": 353.79, "duration": 3.72}]}