{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous tr\u00e8s heureux de vous", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "retrouver depuis la session pl\u00e9ni\u00e8re \u00e0", "start": 1.56, "duration": 3.93}, {"text": "strasbourg pour vous faire comme nous en", "start": 3.179, "duration": 3.72}, {"text": "avons l'habitude d'un petit point", "start": 5.49, "duration": 3.42}, {"text": "d'actualit\u00e9 et vous parler aujourd'hui", "start": 6.899, "duration": 3.691}, {"text": "d'un sujet sur lequel nous avons eu", "start": 8.91, "duration": 3.18}, {"text": "l'occasion de voter lors de cette", "start": 10.59, "duration": 3.03}, {"text": "session pl\u00e9ni\u00e8re un sujet qui illustre", "start": 12.09, "duration": 4.5}, {"text": "parfaitement deux versions deux visions", "start": 13.62, "duration": 3.8}, {"text": "radicalement", "start": 16.59, "duration": 3.21}, {"text": "contradictoire pour l'avenir de l'europe", "start": 17.42, "duration": 4.42}, {"text": "pour l'avenir de l'union europ\u00e9enne nous", "start": 19.8, "duration": 4.02}, {"text": "avons vot\u00e9 en effet sur la proposition", "start": 21.84, "duration": 4.71}, {"text": "faite par notamment la r\u00e9publique en", "start": 23.82, "duration": 5.25}, {"text": "marche de changer l'organisation des", "start": 26.55, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 29.07, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui vous le savez les", "start": 30.269, "duration": 3.571}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens sont \u00e9lus dans", "start": 31.89, "duration": 4.439}, {"text": "leur pays et je suis parlementaire avec", "start": 33.84, "duration": 4.53}, {"text": "mes coll\u00e8gues au parlement europ\u00e9en pour", "start": 36.329, "duration": 4.261}, {"text": "repr\u00e9senter les \u00e9lecteurs fran\u00e7ais je", "start": 38.37, "duration": 3.66}, {"text": "suis fier de repr\u00e9senter les \u00e9lecteurs", "start": 40.59, "duration": 3.719}, {"text": "fran\u00e7ais au parlement europ\u00e9en c'est eux", "start": 42.03, "duration": 4.349}, {"text": "qui m'ont donn\u00e9 mandat pour les", "start": 44.309, "duration": 4.111}, {"text": "repr\u00e9senter et pour les d\u00e9fendre dans", "start": 46.379, "duration": 3.75}, {"text": "cette institution le faisons \u00e9videmment", "start": 48.42, "duration": 4.049}, {"text": "en dialoguant tous les jours avec des", "start": 50.129, "duration": 4.02}, {"text": "parlementaires allemands des", "start": 52.469, "duration": 3.36}, {"text": "parlementaires espagnols portugais", "start": 54.149, "duration": 3.901}, {"text": "bulgare qui d\u00e9fendent chacun bien s\u00fbr", "start": 55.829, "duration": 4.62}, {"text": "leurs \u00e9lecteurs qui les repr\u00e9sentent et", "start": 58.05, "duration": 4.71}, {"text": "qui ont \u00e9videmment des int\u00e9r\u00eats des", "start": 60.449, "duration": 4.471}, {"text": "priorit\u00e9s un agenda \u00e0 faire valoir ce", "start": 62.76, "duration": 3.87}, {"text": "qui est parfaitement respectable", "start": 64.92, "duration": 2.85}, {"text": "aujourd'hui la r\u00e9publique en marche nous", "start": 66.63, "duration": 3.419}, {"text": "propose de changer les r\u00e8gles du jeu et", "start": 67.77, "duration": 4.41}, {"text": "d'\u00e9lire une partie des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 70.049, "duration": 4.441}, {"text": "sur des listes transnationales", "start": 72.18, "duration": 4.439}, {"text": "c'est \u00e0 dire de cr\u00e9er des listes qui", "start": 74.49, "duration": 4.11}, {"text": "serait arbitr\u00e9 on peut l'imaginer bien", "start": 76.619, "duration": 5.131}, {"text": "s\u00fbr ici \u00e0 strasbourg ou \u00e0 bruxelles par", "start": 78.6, "duration": 5.28}, {"text": "les partis europ\u00e9ens avec d\u00e9ciderait", "start": 81.75, "duration": 6.18}, {"text": "tout seul de qui ferait partie de ces de", "start": 83.88, "duration": 5.489}, {"text": "ces listes qui se pr\u00e9senteraient ensuite", "start": 87.93, "duration": 3.72}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes sur ses listes", "start": 89.369, "duration": 3.96}, {"text": "transnationales il y aurait des", "start": 91.65, "duration": 2.85}, {"text": "candidats venus de plusieurs pays", "start": 93.329, "duration": 3.091}, {"text": "europ\u00e9ens ce qui peut supposer et", "start": 94.5, "duration": 3.36}, {"text": "laissait supposer d'ailleurs que pour", "start": 96.42, "duration": 2.73}, {"text": "des pays de plus petite taille", "start": 97.86, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9videmment eh bien il serait plus", "start": 99.15, "duration": 3.21}, {"text": "difficile de trouver une juste", "start": 100.979, "duration": 3.481}, {"text": "repr\u00e9sentation \u00e9tant donn\u00e9 qu'on irait", "start": 102.36, "duration": 4.17}, {"text": "forc\u00e9ment de mani\u00e8re tout \u00e0 fait logique", "start": 104.46, "duration": 4.619}, {"text": "chercher les voix des \u00e9lecteurs des plus", "start": 106.53, "duration": 4.65}, {"text": "grands pays d'europe au del\u00e0 de cette", "start": 109.079, "duration": 3.661}, {"text": "question de la repr\u00e9sentativit\u00e9 qui a", "start": 111.18, "duration": 2.7}, {"text": "fait qu'un tr\u00e8s grand nombre de", "start": 112.74, "duration": 2.309}, {"text": "coll\u00e8gues de notre groupe se sont", "start": 113.88, "duration": 3.69}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 ces listes transnationales il", "start": 115.049, "duration": 4.621}, {"text": "ya aussi un sujet de principe sujet", "start": 117.57, "duration": 4.68}, {"text": "fondamental est ce que nous croyons que", "start": 119.67, "duration": 4.65}, {"text": "l'europe doit \u00eatre un grand tour", "start": 122.25, "duration": 3.81}, {"text": "europ\u00e9en ou est ce que l'europe doit", "start": 124.32, "duration": 4.109}, {"text": "\u00eatre fond sa nature profonde je le crois", "start": 126.06, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9ellement je le d\u00e9fends depuis le d\u00e9but", "start": 128.429, "duration": 4.671}, {"text": "de ce mandat", "start": 131.459, "duration": 5.081}, {"text": "une association d'\u00e9tats souverains qui", "start": 133.1, "duration": 6.36}, {"text": "ensemble construisent une coop\u00e9ration", "start": 136.54, "duration": 5.38}, {"text": "dont le but est de se rendre plus", "start": 139.46, "duration": 5.67}, {"text": "efficace par l'action partager et", "start": 141.92, "duration": 5.58}, {"text": "surtout de renforcer la souverainet\u00e9 de", "start": 145.13, "duration": 5.19}, {"text": "nos d\u00e9mocraties respectives la france", "start": 147.5, "duration": 5.64}, {"text": "n'a pas vocation \u00e0 se dissoudre dans le", "start": 150.32, "duration": 4.71}, {"text": "grand tout europ\u00e9en on compterait", "start": 153.14, "duration": 4.83}, {"text": "l'europe ne trouvera sa signification ne", "start": 155.03, "duration": 4.95}, {"text": "retrouvera la confiance des \u00e9lecteurs en", "start": 157.97, "duration": 4.35}, {"text": "particulier des \u00e9lecteurs fran\u00e7ais que", "start": 159.98, "duration": 5.34}, {"text": "si elle renforce nos pays que si elle", "start": 162.32, "duration": 4.65}, {"text": "renforce la france que si elle nous rend", "start": 165.32, "duration": 3.78}, {"text": "plus souverain d'une certaine mani\u00e8re si", "start": 166.97, "duration": 3.72}, {"text": "nous avons un int\u00e9r\u00eat \u00e0 construire", "start": 169.1, "duration": 2.34}, {"text": "ensemble", "start": 170.69, "duration": 2.55}, {"text": "j'en suis profond\u00e9ment convaincu une", "start": 171.44, "duration": 4.41}, {"text": "politique industrielle une politique", "start": 173.24, "duration": 5.16}, {"text": "agricole \u00e0 mettre en commun des \u00e9l\u00e9ments", "start": 175.85, "duration": 5.4}, {"text": "de notre travail politique sur les", "start": 178.4, "duration": 6.66}, {"text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 de d\u00e9fense ce que", "start": 181.25, "duration": 5.13}, {"text": "nous avons fait avec le fonds europ\u00e9en", "start": 185.06, "duration": 2.49}, {"text": "de d\u00e9fense sur les questions migratoires", "start": 186.38, "duration": 3.36}, {"text": "en essayant de faire en sorte que nous", "start": 187.55, "duration": 4.05}, {"text": "puissions renforcer les pays de", "start": 189.74, "duration": 3.78}, {"text": "premi\u00e8res entr\u00e9e d\u00e9fendant l'agenc\u00e9", "start": 191.6, "duration": 2.85}, {"text": "frontex comme nous l'avons fait", "start": 193.52, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9galement pendant cette pl\u00e9ni\u00e8re pour", "start": 194.45, "duration": 4.02}, {"text": "que demain nous ayons la certitude que", "start": 196.04, "duration": 5.43}, {"text": "la gr\u00e8ce que la pologne que la lituanie", "start": 198.47, "duration": 4.89}, {"text": "ne se trouveront pas en difficult\u00e9 face", "start": 201.47, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e0 des flux massif de migrants que nous", "start": 203.36, "duration": 4.23}, {"text": "avons par d\u00e9finition \u00e0 g\u00e9rer ensemble", "start": 205.58, "duration": 3.62}, {"text": "puisque nous sommes engag\u00e9s", "start": 207.59, "duration": 3.38}, {"text": "g\u00e9ographiquement", "start": 209.2, "duration": 3.64}, {"text": "g\u00e9opolitiquement historiquement dans", "start": 210.97, "duration": 4.27}, {"text": "dans des d\u00e9fis qui nous sont communs et", "start": 212.84, "duration": 4.35}, {"text": "bien il est certain que nous avons un", "start": 215.24, "duration": 4.62}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 construire ces \u00e9l\u00e9ments de", "start": 217.19, "duration": 4.59}, {"text": "notre coop\u00e9ration pour pouvoir nous", "start": 219.86, "duration": 3.84}, {"text": "renforcer dans le monde qui se dessine", "start": 221.78, "duration": 3.9}, {"text": "dans la mondialisation mais je ne crois", "start": 223.7, "duration": 3.9}, {"text": "pas \u00e0 un seul instant que l'europe", "start": 225.68, "duration": 3.96}, {"text": "doivent se substituer aux \u00e9tats qui la", "start": 227.6, "duration": 5.04}, {"text": "composent l'europe n'a en rien pour", "start": 229.64, "duration": 5.7}, {"text": "mod\u00e8le d'\u00eatre une sorte de super \u00e9tat", "start": 232.64, "duration": 4.5}, {"text": "qui ferait de nos pays des provinces", "start": 235.34, "duration": 4.05}, {"text": "qu'elle gouvernerait et ce n'est pas", "start": 237.14, "duration": 4.71}, {"text": "\u00eatre anti europ\u00e9en ne pas croire \u00e0", "start": 239.39, "duration": 3.75}, {"text": "l'europe que de dire cela c'est au", "start": 241.85, "duration": 3.33}, {"text": "contraire savoir ce qu'est l'europe et", "start": 243.14, "duration": 4.05}, {"text": "la respecter profond\u00e9ment et ne pas", "start": 245.18, "duration": 3.21}, {"text": "vouloir la confondre avec ceux qu'elle", "start": 247.19, "duration": 2.55}, {"text": "n'est pas l'europe n'est pas la chine", "start": 248.39, "duration": 3.24}, {"text": "l'europe n'est pas les \u00e9tats unis et", "start": 249.74, "duration": 3.33}, {"text": "d'ailleurs m\u00eame aux \u00e9tats unis quand on", "start": 251.63, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9lit un repr\u00e9sentant au congr\u00e8s il n'est", "start": 253.07, "duration": 4.11}, {"text": "pas \u00e9lu sur une liste transnationales", "start": 255.05, "duration": 4.11}, {"text": "sur une liste trans \u00e9tatiques les \u00e9tats", "start": 257.18, "duration": 3.51}, {"text": "am\u00e9ricains eux m\u00eames ont beau \u00eatre", "start": 259.16, "duration": 3.93}, {"text": "engag\u00e9 dans une f\u00e9d\u00e9ration et bien il", "start": 260.69, "duration": 4.44}, {"text": "n'ya pas aux \u00e9tats unis liste de cette", "start": 263.09, "duration": 4.08}, {"text": "nature c'est une vision f\u00e9d\u00e9raliste", "start": 265.13, "duration": 4.05}, {"text": "compl\u00e8tement abstraite absurde", "start": 267.17, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9 infid\u00e8le m\u00eame \u00e0 l'id\u00e9e d'un", "start": 269.18, "duration": 4.709}, {"text": "mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9ral mais qui voudraient", "start": 271.85, "duration": 3.539}, {"text": "avancer \u00e0 marche forc\u00e9e vers", "start": 273.889, "duration": 3.541}, {"text": "l'int\u00e9gration de nos pays c'est \u00e0 dire", "start": 275.389, "duration": 3.481}, {"text": "vers d'une certaine mani\u00e8re leur", "start": 277.43, "duration": 3.989}, {"text": "dilution dans cet espace europ\u00e9en dans", "start": 278.87, "duration": 5.03}, {"text": "ce grand tout europ\u00e9en si l'europe est", "start": 281.419, "duration": 6.361}, {"text": "et doit rester un espace d\u00e9mocratique un", "start": 283.9, "duration": 5.11}, {"text": "continent d\u00e9mocratique", "start": 287.78, "duration": 3.0}, {"text": "ce n'est pas un inventant un peuple", "start": 289.01, "duration": 3.75}, {"text": "europ\u00e9en qui n'existe pas c'est en", "start": 290.78, "duration": 4.109}, {"text": "donnant aux peuples europ\u00e9ens dans leur", "start": 292.76, "duration": 3.39}, {"text": "singularit\u00e9", "start": 294.889, "duration": 4.111}, {"text": "la possibilit\u00e9 d'exprimer leur choix et", "start": 296.15, "duration": 4.59}, {"text": "d'envoyer ici notamment au parlement", "start": 299.0, "duration": 4.5}, {"text": "europ\u00e9en des personnes qui les", "start": 300.74, "duration": 5.429}, {"text": "repr\u00e9sente pour construire ensemble les", "start": 303.5, "duration": 4.71}, {"text": "conditions de cette coop\u00e9ration commune", "start": 306.169, "duration": 4.381}, {"text": "sans jamais nier ce que nous sommes sans", "start": 308.21, "duration": 4.709}, {"text": "nier notre identit\u00e9 notre langue notre", "start": 310.55, "duration": 5.31}, {"text": "culture nos int\u00e9r\u00eat singulier qui ne", "start": 312.919, "duration": 4.56}, {"text": "sont pas forc\u00e9ment les m\u00eames que ceux de", "start": 315.86, "duration": 3.3}, {"text": "nos voisins europ\u00e9ens qui ne sont pas", "start": 317.479, "duration": 3.151}, {"text": "forc\u00e9ment les m\u00eames que ceux de nos amis", "start": 319.16, "duration": 3.509}, {"text": "europ\u00e9ens et que nous devons avoir la", "start": 320.63, "duration": 3.9}, {"text": "libert\u00e9 de d\u00e9fendre ici ce que nous", "start": 322.669, "duration": 3.541}, {"text": "faisons tous les jours sans aucune", "start": 324.53, "duration": 3.51}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 et avec pourtant la volont\u00e9", "start": 326.21, "duration": 4.41}, {"text": "v\u00e9ritable et sinc\u00e8re de construire ces", "start": 328.04, "duration": 5.22}, {"text": "coop\u00e9rations utile et efficace voil\u00e0 ce", "start": 330.62, "duration": 4.07}, {"text": "qu'est l'europe voil\u00e0 ce qu'elle doit", "start": 333.26, "duration": 4.2}, {"text": "devenir pour retrouver la confiance des", "start": 334.69, "duration": 4.99}, {"text": "citoyens voil\u00e0 ce qu'elle devrait rester", "start": 337.46, "duration": 4.11}, {"text": "pour \u00eatre fid\u00e8le \u00e0 son histoire", "start": 339.68, "duration": 4.68}, {"text": "mill\u00e9naire et je crois au fond que ce", "start": 341.57, "duration": 4.26}, {"text": "que nous avons devant nous \u00e0 travers ce", "start": 344.36, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9bat qui pourrait para\u00eetre technique", "start": 345.83, "duration": 4.5}, {"text": "c'est en r\u00e9alit\u00e9 deux choix je le disais", "start": 347.72, "duration": 4.77}, {"text": "radicalement oppos\u00e9es quant \u00e0 la vision", "start": 350.33, "duration": 5.04}, {"text": "de l'avenir de l'europe moi je consid\u00e8re", "start": 352.49, "duration": 4.26}, {"text": "que ceux qui d\u00e9fendent ces listes", "start": 355.37, "duration": 3.51}, {"text": "transnationales sont en r\u00e9alit\u00e9 un", "start": 356.75, "duration": 3.33}, {"text": "fid\u00e8le d'une certaine mani\u00e8re \u00e0", "start": 358.88, "duration": 2.76}, {"text": "l'essence de l'europe et et nous", "start": 360.08, "duration": 2.78}, {"text": "pourrions les consid\u00e9rer comme", "start": 361.64, "duration": 2.93}, {"text": "s'engageant dans une voie", "start": 362.86, "duration": 3.67}, {"text": "anti-europ\u00e9enne en un sens elle qui en", "start": 364.57, "duration": 4.57}, {"text": "tous les cas j'en suis s\u00fbr finira c'est", "start": 366.53, "duration": 4.86}, {"text": "certain \u00e0 moyen terme de perdre", "start": 369.14, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9finitivement les conditions de la", "start": 371.39, "duration": 3.99}, {"text": "confiance des citoyens dans les", "start": 373.82, "duration": 3.09}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes que direz vous", "start": 375.38, "duration": 3.36}, {"text": "quand vous irez \u00e0 la prochaine \u00e9lection", "start": 376.91, "duration": 3.569}, {"text": "europ\u00e9enne et qu'il faudra faire deux", "start": 378.74, "duration": 3.45}, {"text": "votes le m\u00eame jour et que vous", "start": 380.479, "duration": 3.301}, {"text": "comprendrez encore moins comment se", "start": 382.19, "duration": 3.72}, {"text": "construit cette institution qui d\u00e9j\u00e0 et", "start": 383.78, "duration": 4.47}, {"text": "je le d\u00e9plore est tellement difficile \u00e0", "start": 385.91, "duration": 5.58}, {"text": "comprendre \u00e0 lire par les citoyens dont", "start": 388.25, "duration": 4.86}, {"text": "la responsabilit\u00e9 d\u00e9mocratique et", "start": 391.49, "duration": 3.5}, {"text": "parfois si difficile \u00e0", "start": 393.11, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9terminer", "start": 394.99, "duration": 4.18}, {"text": "quand on est un \u00e9lecteur qui veut savoir", "start": 396.95, "duration": 4.14}, {"text": "comment se construit la d\u00e9cision", "start": 399.17, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne il ne fait aucun doute que", "start": 401.09, "duration": 3.27}, {"text": "ces listes transnationales sont", "start": 403.13, "duration": 3.18}, {"text": "simplement une sorte d' usine \u00e0 gaz", "start": 404.36, "duration": 4.62}, {"text": "suppl\u00e9mentaires par laquelle les", "start": 406.31, "duration": 4.89}, {"text": "sp\u00e9cialistes de bruxelles se font", "start": 408.98, "duration": 4.83}, {"text": "plaisir \u00e0 eux m\u00eames sans r\u00e9pondre en", "start": 411.2, "duration": 4.53}, {"text": "rien je le crois aux demandes des", "start": 413.81, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9lecteurs il ne m'est jamais arriv\u00e9 de", "start": 415.73, "duration": 3.45}, {"text": "rencontrer un \u00e9lecteur fran\u00e7ais qui me", "start": 417.83, "duration": 3.33}, {"text": "disent que l'europe \u00e9tait si proche de", "start": 419.18, "duration": 4.44}, {"text": "lui qu'il avait envie d'\u00e9lire plut\u00f4t un", "start": 421.16, "duration": 4.29}, {"text": "parlementaire su\u00e9dois ou polonais pour", "start": 423.62, "duration": 3.69}, {"text": "le repr\u00e9senter c'est une id\u00e9e qui ne", "start": 425.45, "duration": 3.89}, {"text": "convainc que ceux qui \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 427.31, "duration": 4.32}, {"text": "malheureusement des institutions trop", "start": 429.34, "duration": 4.9}, {"text": "souvent ferm\u00e9e sur elle-m\u00eame voudrait se", "start": 431.63, "duration": 4.77}, {"text": "donner la preuve qu'il serve un agenda", "start": 434.24, "duration": 4.05}, {"text": "pro europ\u00e9en qu'anti l'on m\u00e8ne dans le", "start": 436.4, "duration": 4.08}, {"text": "mur d'un f\u00e9d\u00e9ralisme illusoire voil\u00e0 la", "start": 438.29, "duration": 3.03}, {"text": "raison pour laquelle nous nous sommes", "start": 440.48, "duration": 4.11}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 cette id\u00e9e elle est pass\u00e9e", "start": 441.32, "duration": 4.92}, {"text": "d'une tr\u00e8s courte majorit\u00e9 dans ce", "start": 444.59, "duration": 5.07}, {"text": "parlement mais je crois j'esp\u00e8re que le", "start": 446.24, "duration": 5.1}, {"text": "processus d\u00e9cisionnel permettra aux", "start": 449.66, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9tats membres de s'opposer \u00e0 une telle", "start": 451.34, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9volution qui serait catastrophique je", "start": 453.41, "duration": 4.92}, {"text": "pense que cette vision port\u00e9e par le", "start": 455.84, "duration": 3.99}, {"text": "gouvernement des manuels macron par", "start": 458.33, "duration": 3.39}, {"text": "emmanuel macron lui-m\u00eame n'a que peu de", "start": 459.83, "duration": 4.11}, {"text": "chances d'aboutir la preuve une preuve", "start": 461.72, "duration": 3.21}, {"text": "de plus", "start": 463.94, "duration": 2.13}, {"text": "car emmanuel macron dans le d\u00e9bat", "start": 464.93, "duration": 3.18}, {"text": "politique fran\u00e7ais il faut aussi une", "start": 466.07, "duration": 4.65}, {"text": "opposition qui sache tenir sa ligne vous", "start": 468.11, "duration": 4.11}, {"text": "le savez c'est ce que je d\u00e9fends", "start": 470.72, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui avec la droite en france", "start": 472.22, "duration": 5.52}, {"text": "nous avons besoin d'eux c'est une", "start": 475.16, "duration": 4.98}, {"text": "certitude gardez la constance et la", "start": 477.74, "duration": 4.86}, {"text": "fid\u00e9lit\u00e9 qui elles aussi sont la", "start": 480.14, "duration": 4.83}, {"text": "condition de la confiance merci encore", "start": 482.6, "duration": 5.3}, {"text": "et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 484.97, "duration": 2.93}, {"text": "\u00e7a", "start": 488.75, "duration": 2.51}]}