{"label": "droite", "transcript": [{"text": "au standard d'interre B\u00e9atrice qui nous", "start": 0.0, "duration": 4.359}, {"text": "appelle de Toulouse bonjour B\u00e9atrice", "start": 2.28, "duration": 4.039}, {"text": "bonjour tout le monde quelles seront vos", "start": 4.359, "duration": 4.041}, {"text": "propositions en mati\u00e8re d'\u00e9cologie sur", "start": 6.319, "duration": 3.161}, {"text": "le sujet de l'\u00e9conomie et de", "start": 8.4, "duration": 2.84}, {"text": "l'environnement pour \u00eatre tr\u00e8s clair moi", "start": 9.48, "duration": 3.88}, {"text": "je crois puisque c'\u00e9tait la question de", "start": 11.24, "duration": 4.16}, {"text": "Madame et et et je pense qu'elle est", "start": 13.36, "duration": 4.72}, {"text": "importante moi je crois en effet \u00e0 la", "start": 15.4, "duration": 4.24}, {"text": "transition \u00e9cologique et", "start": 18.08, "duration": 3.08}, {"text": "environnementale et je crois \u00e0", "start": 19.64, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00e9cologie entre en ce que c'est un", "start": 21.16, "duration": 4.039}, {"text": "humanisme radical je crois pas \u00e0", "start": 23.519, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9cologie punitive mais je crois que", "start": 25.199, "duration": 4.761}, {"text": "l'\u00e9cologie elle fait partie int\u00e9grante O", "start": 26.96, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui de notre mod\u00e8le \u00e9conomique", "start": 29.96, "duration": 3.4}, {"text": "et notre mod\u00e8le de civilisation", "start": 31.32, "duration": 3.28}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire qu'on ne peut", "start": 33.36, "duration": 3.44}, {"text": "plus produire de la m\u00eame fa\u00e7on qu'on ne", "start": 34.6, "duration": 5.6}, {"text": "peut plus avoir une approche d\u00e9r\u00e9gul\u00e9e", "start": 36.8, "duration": 4.919}, {"text": "comme on l'a eu sur le plan mondial \u00e7a", "start": 40.2, "duration": 3.44}, {"text": "suppose des initiatives sur le plan", "start": 41.719, "duration": 3.601}, {"text": "national sur le plan europ\u00e9en sur le", "start": 43.64, "duration": 3.52}, {"text": "plan mondial j'y reviendrai en d\u00e9tail", "start": 45.32, "duration": 3.52}, {"text": "mais pour \u00eatre tr\u00e8s concret sur le plan", "start": 47.16, "duration": 3.719}, {"text": "national je suis favorable \u00e0 ce qu'on a", "start": 48.84, "duration": 3.359}, {"text": "une vraie politique d'investissement", "start": 50.879, "duration": 3.16}, {"text": "dans les \u00e9nergies renouvelables pour", "start": 52.199, "duration": 4.04}, {"text": "justement conduire cette mont\u00e9e en gamme", "start": 54.039, "duration": 4.2}, {"text": "je suis favorable \u00e0 ce qu'on ait une", "start": 56.239, "duration": 4.361}, {"text": "vraie politique au auourd' de", "start": 58.239, "duration": 4.761}, {"text": "convergence entre l'essence et le diesel", "start": 60.6, "duration": 4.96}, {"text": "sur 5 ans pour \u00e9craser la diff\u00e9rence et", "start": 63.0, "duration": 4.439}, {"text": "permettre la transformation de notre", "start": 65.56, "duration": 3.84}, {"text": "industrie donc de mani\u00e8re progressive IR", "start": 67.439, "duration": 3.761}, {"text": "raisonn\u00e9 sur le plan europ\u00e9en mais mais", "start": 69.4, "duration": 3.24}, {"text": "mais vous n'\u00eates pas d'accord avec", "start": 71.2, "duration": 3.08}, {"text": "annidalgo et vous ne pensez pas qu'on", "start": 72.64, "duration": 3.04}, {"text": "puisse faire dispara\u00eetre le diesel en", "start": 74.28, "duration": 4.68}, {"text": "quelques ann\u00e9e", "start": 75.68, "duration": 3.28}]}