{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et je crois que l'Arm\u00e9nie effectivement", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "c'est notre cause commune parce que la", "start": 1.02, "duration": 4.86}, {"text": "cause de l'Arm\u00e9nie c'est la cause de nos", "start": 3.179, "duration": 5.221}, {"text": "principes les plus fondamentaux c'est la", "start": 5.88, "duration": 4.679}, {"text": "cause de la civilisation que nous avons", "start": 8.4, "duration": 4.859}, {"text": "en partage avec le peuple arm\u00e9nien c'est", "start": 10.559, "duration": 4.261}, {"text": "la cause de la d\u00e9fense de la d\u00e9mocratie", "start": 13.259, "duration": 3.541}, {"text": "de la d\u00e9fense du droit des peuples \u00e0", "start": 14.82, "duration": 3.719}, {"text": "disposer d'eux-m\u00eames c'est la cause", "start": 16.8, "duration": 3.6}, {"text": "aussi de la dignit\u00e9 de l'Europe qui n'a", "start": 18.539, "duration": 4.201}, {"text": "pas le droit et nous l'avons dit je ne", "start": 20.4, "duration": 4.44}, {"text": "suis pas parlementaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e ou", "start": 22.74, "duration": 3.72}, {"text": "au S\u00e9nat je ne pourrai donc pas voter", "start": 24.84, "duration": 4.5}, {"text": "demain cette proposition de r\u00e9solution", "start": 26.46, "duration": 4.979}, {"text": "mais nous avons \u00e9t\u00e9 heureux de relayer", "start": 29.34, "duration": 3.54}, {"text": "humblement ce combat au Parlement", "start": 31.439, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9en en ne cessant de r\u00e9p\u00e9ter \u00e0 la", "start": 32.88, "duration": 4.199}, {"text": "Commission europ\u00e9enne que l'Europe n'a", "start": 35.28, "duration": 4.02}, {"text": "pas le droit aux indignations s\u00e9lectives", "start": 37.079, "duration": 4.621}, {"text": "que l'Europe n'a pas le droit de laisser", "start": 39.3, "duration": 4.62}, {"text": "une guerre en cacher une autre et qui", "start": 41.7, "duration": 3.9}, {"text": "s'unissant tous unis pour d\u00e9fendre le", "start": 43.92, "duration": 4.08}, {"text": "droit du peuple ukrainien \u00e0 vivre en", "start": 45.6, "duration": 4.619}, {"text": "paix dans ces terres alors nous devons", "start": 48.0, "duration": 5.039}, {"text": "aussi refuser que l'Azerba\u00efdjan", "start": 50.219, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd'hui avec le soutien de la", "start": 53.039, "duration": 4.2}, {"text": "Turquie d\u00e9tourne les principes les plus", "start": 54.719, "duration": 4.201}, {"text": "fondamentaux et violent les r\u00e8gles", "start": 57.239, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9l\u00e9mentaires du droit", "start": 58.92, "duration": 2.959}]}