{"label": "droite", "transcript": [{"text": "adrien taquet d\u00e9put\u00e9 des hauts-de-seine", "start": 0.0, "duration": 3.99}, {"text": "et membre du comit\u00e9 de pilotage de la", "start": 1.979, "duration": 3.661}, {"text": "strat\u00e9gie nationale pour l'autisme", "start": 3.99, "duration": 3.929}, {"text": "pourquoi changer la donne pourquoi avoir", "start": 5.64, "duration": 3.72}, {"text": "adopt\u00e9 une strat\u00e9gie nationale pour", "start": 7.919, "duration": 2.131}, {"text": "l'autisme", "start": 9.36, "duration": 2.97}, {"text": "tout simplement pour permettre \u00e0 notre", "start": 10.05, "duration": 4.62}, {"text": "pays la france de rattraper les trente", "start": 12.33, "duration": 4.199}, {"text": "ann\u00e9es de retard qu'elle a vis-\u00e0-vis du", "start": 14.67, "duration": 2.58}, {"text": "reste du monde", "start": 16.529, "duration": 2.67}, {"text": "alors derri\u00e8re cette strat\u00e9gie nationale", "start": 17.25, "duration": 5.07}, {"text": "qui vient d'\u00eatre d\u00e9voil\u00e9e il ya quatre", "start": 19.199, "duration": 4.83}, {"text": "grandes s\u00e9ries de mesures", "start": 22.32, "duration": 4.32}, {"text": "la premi\u00e8re concerne le rep\u00e9rage et le", "start": 24.029, "duration": 4.41}, {"text": "diagnostic pr\u00e9coce des enfants", "start": 26.64, "duration": 4.11}, {"text": "rendez vous compte en france on", "start": 28.439, "duration": 3.51}, {"text": "diagnostique aujourd'hui les enfants", "start": 30.75, "duration": 3.329}, {"text": "autistes \u00e0 quatre ans contre 18 mois en", "start": 31.949, "duration": 3.36}, {"text": "moyenne dans le reste du monde", "start": 34.079, "duration": 3.421}, {"text": "ce sont autant d'ann\u00e9es de perte de", "start": 35.309, "duration": 4.5}, {"text": "chance pour nos enfants un stade de leur", "start": 37.5, "duration": 3.69}, {"text": "d\u00e9veloppement dont on sait qu'il est", "start": 39.809, "duration": 4.351}, {"text": "crucial donc \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 imp\u00e9rieuse", "start": 41.19, "duration": 5.52}, {"text": "de r\u00e9duire ses d\u00e9lais et que cela ne se", "start": 44.16, "duration": 5.25}, {"text": "fasse pas au d\u00e9triment du portefeuille", "start": 46.71, "duration": 4.23}, {"text": "des familles on va donc faire deux", "start": 49.41, "duration": 5.28}, {"text": "choses d'une part d\u00e8s que des signes des", "start": 50.94, "duration": 5.7}, {"text": "doutes \u00e9mergeront les enfants sont", "start": 54.69, "duration": 3.75}, {"text": "imm\u00e9diatement pris en charge et", "start": 56.64, "duration": 3.75}, {"text": "rediriger vers des structures capables", "start": 58.44, "duration": 5.279}, {"text": "de diagnostiquer \u00e0 nautisme \u00e9ventuelles", "start": 60.39, "duration": 5.26}, {"text": "et \u00e7a ne se fera pas", "start": 63.719, "duration": 4.151}, {"text": "au d\u00e9triment des familles on va", "start": 65.65, "duration": 5.07}, {"text": "instituer un forfait diagnostic qui", "start": 67.87, "duration": 5.25}, {"text": "permettra la collectivit\u00e9 de prendre en", "start": 70.72, "duration": 4.8}, {"text": "charge ce rep\u00e9rage et ce diagnostic", "start": 73.12, "duration": 4.97}, {"text": "pr\u00e9coce", "start": 75.52, "duration": 2.57}, {"text": "sur qui concerne cette fois ci le", "start": 83.93, "duration": 3.96}, {"text": "rep\u00e9rage et le diagnostic les adultes", "start": 86.03, "duration": 3.96}, {"text": "autistes adultes autistes ont \u00e9t\u00e9 les", "start": 87.89, "duration": 3.42}, {"text": "grands oubli\u00e9s des pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 89.99, "duration": 3.39}, {"text": "politiques d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'autisme", "start": 91.31, "duration": 4.65}, {"text": "on estime qu'il ya environ six cent", "start": 93.38, "duration": 4.68}, {"text": "mille adultes autistes dans notre pays", "start": 95.96, "duration": 4.32}, {"text": "six cent mille adultes autistes dont la", "start": 98.06, "duration": 5.13}, {"text": "plupart d'entre s'ignorent et vivent de", "start": 100.28, "duration": 3.96}, {"text": "grandes souffrances dans leur", "start": 103.19, "duration": 3.2}, {"text": "environnement professionnel notamment", "start": 104.24, "duration": 5.129}, {"text": "d'autres ont \u00e9t\u00e9 mal diagnostiqu\u00e9e et se", "start": 106.39, "duration": 4.089}, {"text": "retrouve dans les \u00e9tablissements", "start": 109.369, "duration": 3.691}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9s avec une mauvaise prise en", "start": 110.479, "duration": 4.771}, {"text": "charge elle n\u00e9cessitait donc de les", "start": 113.06, "duration": 4.23}, {"text": "rep\u00e9rer les diagnostiquer et autant que", "start": 115.25, "duration": 3.45}, {"text": "faire se peut de les faire sortir pour", "start": 117.29, "duration": 6.0}, {"text": "les ramener parmi nos pires encore un", "start": 118.7, "duration": 6.57}, {"text": "certain nombre d'entre eux sont", "start": 123.29, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui en h\u00f4pital psychiatrique", "start": 125.27, "duration": 4.26}, {"text": "sous traitement m\u00e9dicamenteux dont je", "start": 126.649, "duration": 5.011}, {"text": "vous rappelle ne sont pas pertinents", "start": 129.53, "duration": 3.81}, {"text": "dans la mesure o\u00f9 l'autisme n'est pas", "start": 131.66, "duration": 2.22}, {"text": "une maladie", "start": 133.34, "duration": 2.52}, {"text": "donc il ya une imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 133.88, "duration": 4.26}, {"text": "rep\u00e9rer celles du diagnostic et et les", "start": 135.86, "duration": 5.78}, {"text": "faire sortir de ces \u00e9tablissements", "start": 138.14, "duration": 3.5}, {"text": "troisi\u00e8me", "start": 144.819, "duration": 1.971}, {"text": "vol\u00e9 de", "start": 145.97, "duration": 3.07}, {"text": "mesure \u00e7a concerne l'\u00e9cole on sait que", "start": 146.79, "duration": 3.99}, {"text": "l'\u00e9cole sera le levier de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 149.04, "duration": 3.63}, {"text": "inclusive que nous appelons de nos voeux", "start": 150.78, "duration": 3.87}, {"text": "et l'autisme doit \u00eatre le fer de lance", "start": 152.67, "duration": 4.379}, {"text": "de cette soci\u00e9t\u00e9 inclusive pour", "start": 154.65, "duration": 4.589}, {"text": "l'ensemble des handicaps", "start": 157.049, "duration": 4.44}, {"text": "il ya donc n\u00e9cessit\u00e9 d'investir dans", "start": 159.239, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale c'est \u00e0 dire", "start": 161.489, "duration": 3.87}, {"text": "d'investir dans la formation de", "start": 163.439, "duration": 3.63}, {"text": "l'ensemble des professionnels de", "start": 165.359, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale pour les formes et", "start": 167.069, "duration": 5.521}, {"text": "les accompagner \u00e0 recevoir d\u00e8s demain un", "start": 169.2, "duration": 6.03}, {"text": "nombre croissant d'enfants autistes et", "start": 172.59, "duration": 4.799}, {"text": "puis par ailleurs on va multiplier les", "start": 175.23, "duration": 4.5}, {"text": "structures qui peuvent accueillir au", "start": 177.389, "duration": 5.1}, {"text": "sein de l'\u00e9cole les enfants autistes", "start": 179.73, "duration": 5.55}, {"text": "pour que ceux ci puissent vivre et se", "start": 182.489, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9velopper au milieu de leurs camarades", "start": 185.28, "duration": 4.379}, {"text": "pour leur plus grand b\u00e9n\u00e9fice et pour le", "start": 187.409, "duration": 5.45}, {"text": "plus grand b\u00e9n\u00e9fice de leurs camarades", "start": 189.659, "duration": 3.2}, {"text": "4e", "start": 197.56, "duration": 2.88}, {"text": "et de cette strat\u00e9gie nationale la", "start": 198.91, "duration": 3.3}, {"text": "recherche il faut remettre la recherche", "start": 200.44, "duration": 4.05}, {"text": "au centre de nos politiques publiques", "start": 202.21, "duration": 4.04}, {"text": "pour cela il va avoir un effort", "start": 204.49, "duration": 4.8}, {"text": "important consenti \u00e0 cet \u00e9gard et avec", "start": 206.25, "duration": 4.51}, {"text": "une probl\u00e9matique aussi de meilleure", "start": 209.29, "duration": 3.83}, {"text": "coordination des diff\u00e9rentes disciplines", "start": 210.76, "duration": 4.53}, {"text": "de la recherche la recherche", "start": 213.12, "duration": 4.03}, {"text": "fondamentale et de la recherche", "start": 215.29, "duration": 4.76}, {"text": "appliqu\u00e9e", "start": 217.15, "duration": 2.9}, {"text": "moustic pr\u00e9coce des enfants rep\u00e9rage et", "start": 224.3, "duration": 4.22}, {"text": "diagnostic des adultes \u00e9cole inclusive", "start": 226.55, "duration": 3.15}, {"text": "recherche", "start": 228.52, "duration": 3.22}, {"text": "voici les quatre volets qui vont", "start": 229.7, "duration": 3.75}, {"text": "permettre de changer la donne dans notre", "start": 231.74, "duration": 3.83}, {"text": "pays", "start": 233.45, "duration": 2.12}]}