{"label": "droite", "transcript": [{"text": "on vous remercie d'\u00eatre avec nous en", "start": 0.0, "duration": 3.48}, {"text": "direct dimanche sur Europe 1 et cnews", "start": 1.56, "duration": 3.779}, {"text": "avec notre partenaire les \u00e9chos dans un", "start": 3.48, "duration": 3.96}, {"text": "paysage politique extr\u00eamement boulevers\u00e9", "start": 5.339, "duration": 3.661}, {"text": "on vous le disait en d\u00e9but d'\u00e9mission et", "start": 7.44, "duration": 3.9}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 la veille d'un remaniement", "start": 9.0, "duration": 4.019}, {"text": "en tous les cas ils s'annonce imminent", "start": 11.34, "duration": 3.78}, {"text": "deux invit\u00e9s politiques nous avons re\u00e7u", "start": 13.019, "duration": 3.781}, {"text": "Jordan Bardella pr\u00e9sident du", "start": 15.12, "duration": 3.72}, {"text": "Rassemblement national et on accueille \u00e0", "start": 16.8, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9sent l'euro d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'air", "start": 18.84, "duration": 2.939}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy bonjour \u00e0 vous", "start": 20.22, "duration": 4.139}, {"text": "bonjour et merci d'\u00eatre avec nous on va", "start": 21.779, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9marrer si vous le voulez bien", "start": 24.359, "duration": 2.34}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bel-Ami cette \u00e9mission", "start": 25.439, "duration": 3.481}, {"text": "avec un sujet de Fond vient de poser la", "start": 26.699, "duration": 4.5}, {"text": "question \u00e0 Jordan Bardella un sujet qui", "start": 28.92, "duration": 4.38}, {"text": "n'est pas au centre v\u00e9ritablement du", "start": 31.199, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9bat public le ministre de l'\u00e9conomie", "start": 33.3, "duration": 2.88}, {"text": "en a parl\u00e9 il y a quelques jours c'est", "start": 34.739, "duration": 3.48}, {"text": "la dette publique est-ce que vous", "start": 36.18, "duration": 3.3}, {"text": "consid\u00e9rez qu'il en va de notre", "start": 38.219, "duration": 3.121}, {"text": "souverainet\u00e9 et qu'on a atteint comme le", "start": 39.48, "duration": 4.32}, {"text": "dit Bruno Le Maire la c\u00f4te d'alerte bien", "start": 41.34, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00fbr il en va de notre souverainet\u00e9 de", "start": 43.8, "duration": 3.66}, {"text": "l'avenir de notre pays et de la", "start": 45.42, "duration": 4.2}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration qui vient et c'est assez", "start": 47.46, "duration": 3.599}, {"text": "surprenant d'entendre Bruno Le Maire", "start": 49.62, "duration": 3.48}, {"text": "dire que la France a atteint la c\u00f4te", "start": 51.059, "duration": 4.32}, {"text": "d'alerte en mati\u00e8re de dette on a un peu", "start": 53.1, "duration": 3.9}, {"text": "l'impression d'entendre J\u00e9r\u00f4me Kerviel", "start": 55.379, "duration": 3.061}, {"text": "qui s'inqui\u00e9tait de la bonne sant\u00e9 de la", "start": 57.0, "duration": 2.94}, {"text": "Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale parce que la v\u00e9rit\u00e9", "start": 58.44, "duration": 3.36}, {"text": "c'est que c'est ce gouvernement qui a", "start": 59.94, "duration": 3.18}, {"text": "endett\u00e9 la France comme jamais", "start": 61.8, "duration": 2.88}, {"text": "auparavant avant m\u00eame que les mesures", "start": 63.12, "duration": 3.48}, {"text": "covid n'arrivent c'est Emmanuel Macron", "start": 64.68, "duration": 3.72}, {"text": "qui dans son discours d'Aix-la-Chapelle", "start": 66.6, "duration": 3.54}, {"text": "avait dit il faut en finir avec le", "start": 68.4, "duration": 4.5}, {"text": "f\u00e9tichisme de l'exc\u00e9dent budg\u00e9taire et", "start": 70.14, "duration": 4.74}, {"text": "de l'exc\u00e9dent commercial et donc en fait", "start": 72.9, "duration": 4.2}, {"text": "ce gouvernement ce pr\u00e9sident de la", "start": 74.88, "duration": 3.48}, {"text": "R\u00e9publique nous ont expliqu\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 77.1, "duration": 3.18}, {"text": "parfaitement normal de vivre dans ce", "start": 78.36, "duration": 4.619}, {"text": "monde irr\u00e9el ou la dette n'existe pas ne", "start": 80.28, "duration": 5.64}, {"text": "co\u00fbte rien et potentiellement infini et", "start": 82.979, "duration": 4.621}, {"text": "aujourd'hui on se r\u00e9veille enfin pour", "start": 85.92, "duration": 3.44}, {"text": "notre part \u00e7a fait tr\u00e8s longtemps", "start": 87.6, "duration": 3.6}, {"text": "on a le sentiment que personne n'est", "start": 89.36, "duration": 3.34}, {"text": "audible en fait sur ce sujet parce que", "start": 91.2, "duration": 2.52}, {"text": "pendant la campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 92.7, "duration": 2.7}, {"text": "effectivement ce sujet a \u00e9t\u00e9 mis un peu", "start": 93.72, "duration": 4.38}, {"text": "de c\u00f4t\u00e9 et m\u00eame votre candidate n'en a", "start": 95.4, "duration": 4.74}, {"text": "pas tellement parl\u00e9 est-ce que vous ne", "start": 98.1, "duration": 4.559}, {"text": "craignez pas ce ce risque vraiment", "start": 100.14, "duration": 4.2}, {"text": "audible ce serait je pense ne pas \u00eatre", "start": 102.659, "duration": 3.24}, {"text": "juste envers notre famille politique que", "start": 104.34, "duration": 3.419}, {"text": "de dire que nous n'en n'avons pas parl\u00e9", "start": 105.899, "duration": 3.9}, {"text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est de quel sujet", "start": 107.759, "duration": 3.18}, {"text": "avons-nous vraiment parler pendant", "start": 109.799, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle collectivement", "start": 110.939, "duration": 2.82}, {"text": "quels sont les grandes questions", "start": 112.439, "duration": 2.941}, {"text": "auxquelles nous ne sommes confront\u00e9s la", "start": 113.759, "duration": 3.121}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui moi je vous", "start": 115.38, "duration": 2.699}, {"text": "le dis en \u00e9tant tous les jours au", "start": 116.88, "duration": 2.699}, {"text": "Parlement europ\u00e9en nos partenaires", "start": 118.079, "duration": 2.941}, {"text": "europ\u00e9ens regarde la situation fran\u00e7aise", "start": 119.579, "duration": 3.9}, {"text": "avec inqui\u00e9tude parce que nous sommes en", "start": 121.02, "duration": 4.98}, {"text": "plein d\u00e9lire sur le plan budg\u00e9taire et", "start": 123.479, "duration": 5.76}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e7a fait des mois maintenant y", "start": 126.0, "duration": 4.679}, {"text": "compris dans cette p\u00e9riode \u00e9lectorale ce", "start": 129.239, "duration": 3.121}, {"text": "qui pose un probl\u00e8me d\u00e9mocratique \u00e0 mon", "start": 130.679, "duration": 3.541}, {"text": "sens assez majeur y compris pendant les", "start": 132.36, "duration": 3.18}, {"text": "derniers mois on n'a pas arr\u00eat\u00e9 de", "start": 134.22, "duration": 2.879}, {"text": "distribuer des ch\u00e8ques on les appelle", "start": 135.54, "duration": 3.6}, {"text": "comme \u00e7a chaque \u00e9nergie le ch\u00e8que", "start": 137.099, "duration": 3.72}, {"text": "inflation des ch\u00e8ques \u00e0 tout point de", "start": 139.14, "duration": 3.179}, {"text": "vue et cette politique avait pour but", "start": 140.819, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9videmment de mettre la France sous", "start": 142.319, "duration": 3.961}, {"text": "anesth\u00e9sie alors que la r\u00e9alit\u00e9 de notre", "start": 144.3, "duration": 3.54}, {"text": "crise elle se fait de plus en plus", "start": 146.28, "duration": 3.06}, {"text": "sentir la r\u00e9alit\u00e9 de notre d\u00e9pendance", "start": 147.84, "duration": 3.36}, {"text": "commerciale notamment si nous payons", "start": 149.34, "duration": 3.6}, {"text": "beaucoup plus cher notre \u00e9nergie c'est", "start": 151.2, "duration": 3.24}, {"text": "aussi parce que nous sommes massivement", "start": 152.94, "duration": 3.84}, {"text": "importateurs parce que nous avons cess\u00e9", "start": 154.44, "duration": 3.36}, {"text": "de produire parce que nous avons cess\u00e9", "start": 156.78, "duration": 3.42}, {"text": "d'investir dans notre parc nucl\u00e9aire par", "start": 157.8, "duration": 4.56}, {"text": "exemple et donc en fait plut\u00f4t que de", "start": 160.2, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9soudre les probl\u00e8mes \u00e0 la base et bien", "start": 162.36, "duration": 3.84}, {"text": "on a distribu\u00e9 de l'argent public et", "start": 164.519, "duration": 2.94}, {"text": "distribuer de l'argent public \u00e7a veut", "start": 166.2, "duration": 3.42}, {"text": "dire en r\u00e9alit\u00e9 entretenir les Fran\u00e7ais", "start": 167.459, "duration": 3.78}, {"text": "dans une fiction et cette politique oui", "start": 169.62, "duration": 3.24}, {"text": "je le redis c'est une folie c'est une", "start": 171.239, "duration": 2.881}, {"text": "folie est-ce qu'on peut poser la", "start": 172.86, "duration": 2.82}, {"text": "question de la dette sans poser au m\u00eame", "start": 174.12, "duration": 2.699}, {"text": "moment la question du mod\u00e8le social", "start": 175.68, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais c'est-\u00e0-dire j'entends", "start": 176.819, "duration": 3.961}, {"text": "gaspillage j'entends pense plus cibl\u00e9es", "start": 178.68, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9penses plus intelligentes mais en", "start": 180.78, "duration": 2.459}, {"text": "dernier instant est-ce que le mod\u00e8le", "start": 182.34, "duration": 2.399}, {"text": "social fran\u00e7ais ne s'accompagne pas", "start": 183.239, "duration": 3.72}, {"text": "in\u00e9vitablement d'une dette consid\u00e9rable", "start": 184.739, "duration": 3.601}, {"text": "colossale est peut-\u00eatre ing\u00e9rable un", "start": 186.959, "duration": 3.121}, {"text": "jour vous avez tout \u00e0 fait raison en", "start": 188.34, "duration": 2.94}, {"text": "tous les cas le sujet c'est celui de", "start": 190.08, "duration": 3.18}, {"text": "notre mod\u00e8le \u00e9conomique de notre mod\u00e8le", "start": 191.28, "duration": 3.66}, {"text": "social de notre mod\u00e8le industriel je", "start": 193.26, "duration": 5.1}, {"text": "mettrai bien s\u00fbr mais aussi des d\u00e9fis", "start": 194.94, "duration": 4.86}, {"text": "qui sont devant nous et les d\u00e9bats qui", "start": 198.36, "duration": 3.659}, {"text": "vont arriver on parlait \u00e0 l'instant sur", "start": 199.8, "duration": 3.48}, {"text": "votre plateau de la loi sur le pouvoir", "start": 202.019, "duration": 2.881}, {"text": "d'achat qui va venir dans quelques", "start": 203.28, "duration": 3.239}, {"text": "semaines \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale la", "start": 204.9, "duration": 2.64}, {"text": "question du pouvoir d'achat elle va", "start": 206.519, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9videmment se poser dans un contexte o\u00f9", "start": 207.54, "duration": 3.9}, {"text": "l'inflation galope mais comment on", "start": 209.04, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 ce probl\u00e8me de pouvoir d'achat", "start": 211.44, "duration": 2.82}, {"text": "il y a deux options soit en continu de", "start": 212.58, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9penser et de donner des ch\u00e8ques aux", "start": 214.26, "duration": 4.08}, {"text": "gens c'est \u00e0 dire d'acheter le pouvoir", "start": 216.42, "duration": 3.48}, {"text": "d'achat d'aujourd'hui sur les", "start": 218.34, "duration": 2.7}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations qui viennent parce qu'encore", "start": 219.9, "duration": 2.58}, {"text": "une fois c'est de cela qu'il s'agit soit", "start": 221.04, "duration": 2.58}, {"text": "on poursuit dans cette fuite en avant", "start": 222.48, "duration": 2.759}, {"text": "soit au contraire ce qui est \u00e0 mon avis", "start": 223.62, "duration": 3.66}, {"text": "le chemin que nous devons suivre on fait", "start": 225.239, "duration": 3.661}, {"text": "en sorte que si l'\u00c9tat a un effort \u00e0", "start": 227.28, "duration": 2.76}, {"text": "faire ce sont celui de baisser les", "start": 228.9, "duration": 2.699}, {"text": "charges qui p\u00e8sent sur le travail il", "start": 230.04, "duration": 3.36}, {"text": "faut que le travail paye en France et", "start": 231.599, "duration": 2.7}, {"text": "vous avez raison de parler de mod\u00e8le", "start": 233.4, "duration": 2.52}, {"text": "social aujourd'hui nous sommes dans", "start": 234.299, "duration": 3.961}, {"text": "cette situation terrible ou on gagne", "start": 235.92, "duration": 4.98}, {"text": "parfois \u00e0 ne travailler plut\u00f4t qu'\u00e0", "start": 238.26, "duration": 4.679}, {"text": "plut\u00f4t qu'\u00e0 travailler le temps que le", "start": 240.9, "duration": 3.66}, {"text": "travail paye et que ce que vous dites", "start": 242.939, "duration": 4.141}, {"text": "infuse n\u00e9cessite quelques ann\u00e9es alors", "start": 244.56, "duration": 4.879}, {"text": "que l\u00e0", "start": 247.08, "duration": 2.359}, {"text": "tout de suite si on baisse les charges", "start": 250.58, "duration": 4.06}, {"text": "qui p\u00e8sent sur le travail on augmente", "start": 252.72, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00e9caniquement la r\u00e9mun\u00e9ration des", "start": 254.64, "duration": 3.54}, {"text": "Fran\u00e7ais il faut \u00e9videmment des mesures", "start": 256.079, "duration": 3.601}, {"text": "cibl\u00e9es envers les plus pr\u00e9caires envers", "start": 258.18, "duration": 2.82}, {"text": "les plus fragiles ou bien vers les", "start": 259.68, "duration": 2.82}, {"text": "personnes qui ne sont plus en situation", "start": 261.0, "duration": 3.54}, {"text": "de travailler \u00e9videmment m\u00eame s'il veut", "start": 262.5, "duration": 3.6}, {"text": "la d\u00e9noncer", "start": 264.54, "duration": 3.84}, {"text": "cette compagnie pour les plus modestes", "start": 266.1, "duration": 3.2}, {"text": "d'entre nous", "start": 268.38, "duration": 3.36}, {"text": "quand elle se pose de mani\u00e8re cruciale", "start": 269.3, "duration": 3.7}, {"text": "par exemple la question des retrait\u00e9s", "start": 271.74, "duration": 2.7}, {"text": "des gens qui ont travaill\u00e9 toute leur", "start": 273.0, "duration": 2.699}, {"text": "vie et qui aujourd'hui n'arrivent plus", "start": 274.44, "duration": 3.479}, {"text": "du tout \u00e0 s'en sortir qui n'arrive plus", "start": 275.699, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 faire face \u00e0 l'explosion des prix de", "start": 277.919, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9nergie je pense qu'on n'a pas encore", "start": 280.02, "duration": 2.76}, {"text": "vu le plus dur malheureusement et donc", "start": 281.4, "duration": 4.2}, {"text": "il faut bien s\u00fbr accompagner ce qui ne", "start": 282.78, "duration": 4.56}, {"text": "sont pas en situation de travailler", "start": 285.6, "duration": 3.539}, {"text": "parce qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 cotis\u00e9 pendant", "start": 287.34, "duration": 4.02}, {"text": "toute leur vie mais pour les actifs et", "start": 289.139, "duration": 4.441}, {"text": "si je crois le sujet majeur il faut", "start": 291.36, "duration": 5.279}, {"text": "absolument que l'effort de l'\u00c9tat ne", "start": 293.58, "duration": 5.339}, {"text": "consiste pas \u00e0 continuer de multiplier", "start": 296.639, "duration": 3.961}, {"text": "les allocations de toutes sortes mais au", "start": 298.919, "duration": 4.321}, {"text": "contraire \u00e0 redonner du salaire \u00e0 ceux", "start": 300.6, "duration": 3.9}, {"text": "qui travaillent ce sera d'ailleurs aussi", "start": 303.24, "duration": 3.6}, {"text": "une mani\u00e8re de sortir notre pays de la", "start": 304.5, "duration": 3.78}, {"text": "situation aberrante dans laquelle nous", "start": 306.84, "duration": 2.88}, {"text": "sommes ou alors que nous avons des", "start": 308.28, "duration": 3.0}, {"text": "millions de ch\u00f4meurs en France quel que", "start": 309.72, "duration": 3.24}, {"text": "soit les modalit\u00e9s de calcul vous avez", "start": 311.28, "duration": 3.54}, {"text": "des milliers d'entreprises qui vous", "start": 312.96, "duration": 4.019}, {"text": "disent que leur plus gros probl\u00e8me c'est", "start": 314.82, "duration": 3.3}, {"text": "qu'elle n'arrive pas \u00e0 recruter et", "start": 316.979, "duration": 2.401}, {"text": "pourquoi mais je parlais encore hier", "start": 318.12, "duration": 3.96}, {"text": "avec le le avec le directeur de cabinet", "start": 319.38, "duration": 3.78}, {"text": "une collectivit\u00e9 locale qui me disait", "start": 322.08, "duration": 2.399}, {"text": "des gens s'arr\u00eatent de travailler parce", "start": 323.16, "duration": 4.02}, {"text": "que dans dans la zone rurale o\u00f9 il est", "start": 324.479, "duration": 4.56}, {"text": "bien il perde de l'argent \u00e0 aller", "start": 327.18, "duration": 3.0}, {"text": "travailler parce que le carburant co\u00fbte", "start": 329.039, "duration": 2.401}, {"text": "tellement cher que quand on a besoin de", "start": 330.18, "duration": 3.06}, {"text": "sa voiture pour aller bosser on ne s'en", "start": 331.44, "duration": 3.3}, {"text": "sort plus \u00e0 cette r\u00e9ponse l\u00e0 encore une", "start": 333.24, "duration": 2.66}, {"text": "fois je crois que le sujet n'est pas de", "start": 334.74, "duration": 3.239}, {"text": "subventionner le p\u00e9trole le", "start": 335.9, "duration": 4.06}, {"text": "subventionner la consommation mais de", "start": 337.979, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rer le travail c'est le sujet", "start": 339.96, "duration": 3.54}, {"text": "majeur pour nous la question c'est qui", "start": 341.34, "duration": 3.48}, {"text": "pour le faire parce que vous avez eu une", "start": 343.5, "duration": 3.3}, {"text": "comparaison pour le moins je cherche le", "start": 344.82, "duration": 4.379}, {"text": "mot je dirais oser entre Bruno Le Maire", "start": 346.8, "duration": 4.14}, {"text": "et J\u00e9r\u00f4me Cavelle chaque cas choisira", "start": 349.199, "duration": 3.241}, {"text": "son mot vous pensez que ce soit", "start": 350.94, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui des pompiers Pyroman Bruno", "start": 352.44, "duration": 3.3}, {"text": "Le Maire Tamise de l'\u00e9conomie plut\u00f4t", "start": 354.66, "duration": 4.14}, {"text": "reconnue qui vient aussi de vos rangs o\u00f9", "start": 355.74, "duration": 3.899}, {"text": "il y avait quand m\u00eame une certaine", "start": 358.8, "duration": 2.16}, {"text": "attachement une certaine rigueur", "start": 359.639, "duration": 3.0}, {"text": "budg\u00e9taire m\u00eame une orthodoxie", "start": 360.96, "duration": 3.359}, {"text": "budg\u00e9taire vous pensez aujourd'hui qu'il", "start": 362.639, "duration": 3.18}, {"text": "est l'homme qui est en train de laisser", "start": 364.319, "duration": 3.981}, {"text": "filer les d\u00e9ficits", "start": 365.819, "duration": 4.981}, {"text": "c'est que c'est un fait encore une fois", "start": 368.3, "duration": 4.179}, {"text": "si vous regardez le bilan du dernier", "start": 370.8, "duration": 3.32}, {"text": "quinquennat et je fais", "start": 372.479, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9videmment attention de ne pas prendre", "start": 374.12, "duration": 4.359}, {"text": "en compte les mesures de relance face au", "start": 376.8, "duration": 3.48}, {"text": "covid parce que face au covid il \u00e9tait", "start": 378.479, "duration": 4.021}, {"text": "normal que l'\u00c9tat engage des fonds", "start": 380.28, "duration": 4.08}, {"text": "publics de mani\u00e8re massive pour pouvoir", "start": 382.5, "duration": 3.96}, {"text": "soutenir les entreprises en difficult\u00e9", "start": 384.36, "duration": 4.44}, {"text": "et les m\u00e9nages fragilis\u00e9s le quoi qu'il", "start": 386.46, "duration": 4.019}, {"text": "en co\u00fbte avec une signification dans", "start": 388.8, "duration": 3.899}, {"text": "cette explications massives du niveau de", "start": 390.479, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9ficit aujourd'hui mais si vous", "start": 392.699, "duration": 2.28}, {"text": "regardez une collabor\u00e9e vous le savez", "start": 393.84, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s bien si vous regardez le budget de", "start": 394.979, "duration": 3.601}, {"text": "la France avant que le covid", "start": 396.96, "duration": 2.88}, {"text": "n'apparaisse sur la surface de cette", "start": 398.58, "duration": 3.959}, {"text": "plan\u00e8te la France avait augment\u00e9 les", "start": 399.84, "duration": 5.88}, {"text": "dettes et les d\u00e9ficits publics plus que", "start": 402.539, "duration": 4.561}, {"text": "pendant le quinquennat de Fran\u00e7ois", "start": 405.72, "duration": 2.94}, {"text": "Hollande donc je ne sais pas o\u00f9 est", "start": 407.1, "duration": 2.76}, {"text": "pass\u00e9 la tension peut l'orthodoxie", "start": 408.66, "duration": 3.42}, {"text": "budg\u00e9taire et d'une certaine mani\u00e8re je", "start": 409.86, "duration": 4.08}, {"text": "n'en veux pas \u00e0 Bruno Le Maire puisque", "start": 412.08, "duration": 3.6}, {"text": "il travaillait pour un pr\u00e9sident qui", "start": 413.94, "duration": 4.8}, {"text": "expliquait que il fallait sortir je le", "start": 415.68, "duration": 5.1}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te du f\u00e9tichisme de l'exc\u00e9dent", "start": 418.74, "duration": 2.94}, {"text": "budg\u00e9taire qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 420.78, "duration": 2.22}, {"text": "concr\u00e8tement cette formule \u00e7a veut dire", "start": 421.68, "duration": 3.78}, {"text": "il faut arr\u00eater de croire que la dette", "start": 423.0, "duration": 4.74}, {"text": "est un probl\u00e8me la dette soi-disant", "start": 425.46, "duration": 4.44}, {"text": "n'\u00e9tait plus un probl\u00e8me la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 427.74, "duration": 4.579}, {"text": "que c'\u00e9tait une fiction \u00e9videmment", "start": 429.9, "duration": 4.5}, {"text": "de d\u00e9fis qui vont co\u00fbter tr\u00e8s cher", "start": 432.319, "duration": 3.061}, {"text": "l'h\u00f4pital", "start": 434.4, "duration": 4.199}, {"text": "notamment l'\u00e9cole donc \u00e7a c'est des", "start": 435.38, "duration": 4.98}, {"text": "sujets sur lesquels l\u00e0 aussi vous allez", "start": 438.599, "duration": 3.961}, {"text": "peut-\u00eatre apporter des \u00e9l\u00e9ments", "start": 440.36, "duration": 3.82}, {"text": "diff\u00e9rents par rapport \u00e0 ce que propose", "start": 442.56, "duration": 2.699}, {"text": "le gouvernement mais dans tous les cas", "start": 444.18, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e7a peut pas co\u00fbter de l'argent bien s\u00fbr", "start": 445.259, "duration": 2.761}, {"text": "mais il y a un immense probl\u00e8me", "start": 447.0, "duration": 2.52}, {"text": "d'allocations des moyens budgets", "start": 448.02, "duration": 2.579}, {"text": "d'ailleurs aujourd'hui on voit bien que", "start": 449.52, "duration": 3.119}, {"text": "l'\u00c9tat est d\u00e9muni dans toutes ces", "start": 450.599, "duration": 3.741}, {"text": "fonctions r\u00e9galiennes la s\u00e9curit\u00e9", "start": 452.639, "duration": 5.161}, {"text": "l'\u00e9cole vous l'avez dit l'h\u00f4pital sur", "start": 454.34, "duration": 4.6}, {"text": "ces sujets l\u00e0 il faut \u00e9videmment", "start": 457.8, "duration": 3.56}, {"text": "remettre", "start": 458.94, "duration": 5.28}, {"text": "de l'argent que vous ne le d\u00e9crivez \u00e0", "start": 461.36, "duration": 4.42}, {"text": "l'instant parce que s'il est l'\u00e9cole ne", "start": 464.22, "duration": 4.319}, {"text": "va pas l'h\u00f4pital ne va pas la date \u00e9tant", "start": 465.78, "duration": 6.139}, {"text": "est en folie que reste-t-il", "start": 468.539, "duration": 5.401}, {"text": "je crois qu'on doit la v\u00e9rit\u00e9 aux", "start": 471.919, "duration": 3.4}, {"text": "Fran\u00e7ais et je crois d'ailleurs qu'on a", "start": 473.94, "duration": 3.06}, {"text": "m\u00eame pas besoin de leur dire la v\u00e9rit\u00e9", "start": 475.319, "duration": 3.481}, {"text": "parce qu'il la connaissent quand vous", "start": 477.0, "duration": 3.12}, {"text": "avez la moiti\u00e9 des services d'urgence en", "start": 478.8, "duration": 3.42}, {"text": "France qui sont oblig\u00e9s \u00e0 des fermetures", "start": 480.12, "duration": 3.9}, {"text": "totales ou partielles les Fran\u00e7ais", "start": 482.22, "duration": 3.78}, {"text": "savent tr\u00e8s bien que nous traversons", "start": 484.02, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui une crise profonde la", "start": 486.0, "duration": 2.879}, {"text": "question n'est pas de faire l'inventaire", "start": 487.74, "duration": 2.459}, {"text": "de cette crise la question c'est comment", "start": 488.879, "duration": 2.641}, {"text": "on s'en serait je vous le redis pour moi", "start": 490.199, "duration": 3.541}, {"text": "le sujet majeur c'est d'abord le travail", "start": 491.52, "duration": 4.019}, {"text": "je crois qu'il y a en France d'ailleurs", "start": 493.74, "duration": 4.2}, {"text": "des r\u00e9serves extraordinaires de", "start": 495.539, "duration": 4.321}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 d'inventivit\u00e9 d'engagement il", "start": 497.94, "duration": 3.24}, {"text": "y a des gens qui bossent partout mais", "start": 499.86, "duration": 3.3}, {"text": "aujourd'hui les gens qui bossent portent", "start": 501.18, "duration": 3.54}, {"text": "sur leurs \u00e9paules avec le travail le", "start": 503.16, "duration": 3.18}, {"text": "plus charg\u00e9 au monde avec avec les", "start": 504.72, "duration": 2.879}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires les plus", "start": 506.34, "duration": 3.419}, {"text": "lourds de tout le CDE ceux qui", "start": 507.599, "duration": 3.54}, {"text": "travaillent aujourd'hui portent sur", "start": 509.759, "duration": 3.241}, {"text": "leurs \u00e9paules le poids d'un \u00c9tat qui n'a", "start": 511.139, "duration": 3.001}, {"text": "pas su se r\u00e9former depuis trop longtemps", "start": 513.0, "duration": 2.519}, {"text": "et de ce point de vue l\u00e0 toutes les", "start": 514.14, "duration": 2.579}, {"text": "familles politiques qui ont exerc\u00e9 le", "start": 515.519, "duration": 2.46}, {"text": "pouvoir partagent une responsabilit\u00e9", "start": 516.719, "duration": 3.481}, {"text": "c'est ind\u00e9niable mais il est certain que", "start": 517.979, "duration": 3.48}, {"text": "le dernier quinquennat n'a pas permis de", "start": 520.2, "duration": 2.699}, {"text": "sortir de l\u00e0 c'est dans ce sens que je", "start": 521.459, "duration": 2.82}, {"text": "faisais cette comparaison je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 522.899, "duration": 2.761}, {"text": "mais le ministre de l'\u00e9conomie qui a le", "start": 524.279, "duration": 2.761}, {"text": "plus endett\u00e9 la France et qui s'\u00e9tonne", "start": 525.66, "duration": 2.4}, {"text": "aujourd'hui qu'on est atteint la c\u00f4te", "start": 527.04, "duration": 2.64}, {"text": "d'alerte oui \u00e7a fait bizarre \u00e0 entendre", "start": 528.06, "duration": 4.08}, {"text": "le travail question essentiel l'\u00e9cole", "start": 529.68, "duration": 3.9}, {"text": "question essentielle pour vous aussi", "start": 532.14, "duration": 3.24}, {"text": "comment et vous accueilli la nomination", "start": 533.58, "duration": 3.96}, {"text": "de papel et comprenez-vous de la vision", "start": 535.38, "duration": 3.42}, {"text": "de l'\u00e9cole qu'il propose pour le", "start": 537.54, "duration": 2.359}, {"text": "quinquennat", "start": 538.8, "duration": 3.32}, {"text": "Julie accueilli comme une", "start": 539.899, "duration": 4.06}, {"text": "catastrophe je le dis comme je le pense", "start": 542.12, "duration": 3.52}, {"text": "parce que je crois d'abord que l'\u00e9cole", "start": 543.959, "duration": 4.081}, {"text": "c'est le sujet absolument majeur pour", "start": 545.64, "duration": 4.5}, {"text": "notre avenir il y a pas de sujet plus", "start": 548.04, "duration": 4.2}, {"text": "importants on parlait du travail se", "start": 550.14, "duration": 3.66}, {"text": "remettre au travail \u00e7a veut dire la", "start": 552.24, "duration": 3.12}, {"text": "quantit\u00e9 de travail qu'une soci\u00e9t\u00e9 peut", "start": 553.8, "duration": 3.36}, {"text": "produire mais c'est aussi la qualit\u00e9 du", "start": 555.36, "duration": 3.599}, {"text": "travail si on veut que la France rel\u00e8ve", "start": 557.16, "duration": 3.359}, {"text": "la t\u00eate demain si on veut qu'elle soit", "start": 558.959, "duration": 2.761}, {"text": "de nouveau capable de produire de", "start": 560.519, "duration": 3.481}, {"text": "rayonner d'exporter si on veut garder", "start": 561.72, "duration": 4.08}, {"text": "notre souverainet\u00e9 notre capacit\u00e9 d'agir", "start": 564.0, "duration": 3.24}, {"text": "dans le monde et bien il faut que des", "start": 565.8, "duration": 3.18}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations bien form\u00e9es arrivent aux", "start": 567.24, "duration": 3.24}, {"text": "responsabilit\u00e9s on l'a appris encore il", "start": 568.98, "duration": 2.88}, {"text": "y a quelques jours le niveau de", "start": 570.48, "duration": 2.88}, {"text": "math\u00e9matiques c'est une confirmation on", "start": 571.86, "duration": 2.58}, {"text": "le savait d\u00e9j\u00e0 le niveau de", "start": 573.36, "duration": 2.58}, {"text": "math\u00e9matiques de nos \u00e9l\u00e8ves c'est le", "start": 574.44, "duration": 3.78}, {"text": "dernier de toute l'Europe et voil\u00e0 qu'on", "start": 575.94, "duration": 3.3}, {"text": "nomme au minist\u00e8re de l'\u00c9ducation", "start": 578.22, "duration": 3.239}, {"text": "nationale un ministre dont la priorit\u00e9", "start": 579.24, "duration": 4.5}, {"text": "c'est d'expliquer que la France est", "start": 581.459, "duration": 4.741}, {"text": "coupable de racisme structurels un", "start": 583.74, "duration": 4.26}, {"text": "ministre qui vient avec une id\u00e9ologie", "start": 586.2, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s claire je lui reconnais", "start": 588.0, "duration": 2.339}, {"text": "parfaitement le droit de la d\u00e9fendre", "start": 589.2, "duration": 3.3}, {"text": "mais qui me para\u00eet absolument contraire", "start": 590.339, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 ce dont notre \u00e9cole a besoin je crois", "start": 592.5, "duration": 3.72}, {"text": "que si l'\u00e9cole aujourd'hui est si", "start": 594.66, "duration": 3.119}, {"text": "in\u00e9galitaire en France parce que nous", "start": 596.22, "duration": 2.94}, {"text": "avons l'\u00e9cole la plus in\u00e9galitaire de", "start": 597.779, "duration": 3.18}, {"text": "tout le CDE \u00e7a n'est pas parce que la", "start": 599.16, "duration": 3.06}, {"text": "culture fran\u00e7aise est structurellement", "start": 600.959, "duration": 2.82}, {"text": "raciste mais c'est parce que la culture", "start": 602.22, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7aise n'est plus transmise c'est", "start": 603.779, "duration": 3.361}, {"text": "pour cette raison l\u00e0 c'est parce qu'on", "start": 605.7, "duration": 2.94}, {"text": "apprend plus aux enfants quel que soit", "start": 607.14, "duration": 3.48}, {"text": "leur histoire \u00e0 lire \u00e0 \u00e9crire \u00e0 compter", "start": 608.64, "duration": 3.18}, {"text": "correctement c'est parce qu'on leur", "start": 610.62, "duration": 2.399}, {"text": "transmet plus les fondamentaux et", "start": 611.82, "duration": 2.759}, {"text": "maintenant je vois le ministre qui \u00e9crit", "start": 613.019, "duration": 3.421}, {"text": "au professeur je suis un professeur", "start": 614.579, "duration": 3.841}, {"text": "moi-m\u00eame j'ai vu sa lettre dans sa", "start": 616.44, "duration": 3.12}, {"text": "lettre il dit la priorit\u00e9 de l'\u00e9cole", "start": 618.42, "duration": 3.539}, {"text": "c'est la bienveillance et verdir l'\u00e9cole", "start": 619.56, "duration": 4.2}, {"text": "la bienveillance la premi\u00e8re des", "start": 621.959, "duration": 2.701}, {"text": "bienveillance c'est encore une fois", "start": 623.76, "duration": 2.94}, {"text": "d'offrir \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves le meilleur", "start": 624.66, "duration": 4.44}, {"text": "et l'excellence de la transmission de", "start": 626.7, "duration": 4.68}, {"text": "notre culture de leur offrir ce que nous", "start": 629.1, "duration": 4.08}, {"text": "avons alors donn\u00e9 \u00e0 leur apprendre et", "start": 631.38, "duration": 4.38}, {"text": "puis verdir l'\u00e9cole mais pardon mais on", "start": 633.18, "duration": 5.219}, {"text": "est \u00e0 l'ouest qu'est-ce que vous auriez", "start": 635.76, "duration": 4.319}, {"text": "mis alors comme priorit\u00e9 si c'\u00e9tait vous", "start": 638.399, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0 la place de Monsieur Peppa Ndiaye et", "start": 640.079, "duration": 3.421}, {"text": "que vous aviez \u00e9crit cette lettre", "start": 642.0, "duration": 3.24}, {"text": "professeur qu'elles auraient \u00e9t\u00e9 les", "start": 643.5, "duration": 3.36}, {"text": "priorit\u00e9s de Fran\u00e7ois-Xavier Bel-Ami", "start": 645.24, "duration": 3.06}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation d'abord je leur", "start": 646.86, "duration": 3.18}, {"text": "ai dit \u00e0 quel point leur travail est", "start": 648.3, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9cisif pour notre avenir et leur", "start": 650.04, "duration": 3.06}, {"text": "travail c'est de transmettre des savoirs", "start": 651.12, "duration": 3.899}, {"text": "il y en a assez qu'on demande aux", "start": 653.1, "duration": 3.0}, {"text": "professeurs et qu'on demande \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 655.019, "duration": 2.76}, {"text": "de r\u00e9soudre tous les probl\u00e8mes de la", "start": 656.1, "duration": 3.72}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 on demande \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 657.779, "duration": 3.841}, {"text": "justement de faire des bons citoyens et", "start": 659.82, "duration": 3.6}, {"text": "co-responsables on demande \u00e0 l'\u00e9cole de", "start": 661.62, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9soudre les probl\u00e8mes d'inclusion on", "start": 663.42, "duration": 3.0}, {"text": "demande \u00e0 l'\u00e9cole de lutter contre le", "start": 664.98, "duration": 3.12}, {"text": "racisme le vrai travail de l'\u00e9cole c'est", "start": 666.42, "duration": 3.84}, {"text": "d'apprendre \u00e0 lire \u00e0 \u00e9crire \u00e0 compter", "start": 668.1, "duration": 3.72}, {"text": "c'est de transmettre la connaissance de", "start": 670.26, "duration": 3.24}, {"text": "l'histoire de la g\u00e9ographie de la France", "start": 671.82, "duration": 3.06}, {"text": "c'est de transmettre les \u00e9l\u00e9ments", "start": 673.5, "duration": 3.54}, {"text": "fondamentaux de la culture et du savoir", "start": 674.88, "duration": 4.62}, {"text": "qui leur permettait ensuite mais le", "start": 677.04, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9ciser de nouveau comme si on avait", "start": 679.5, "duration": 5.1}, {"text": "perdu ce que je veux dire une chose les", "start": 680.64, "duration": 5.699}, {"text": "professeurs aujourd'hui se sentent les", "start": 684.6, "duration": 3.06}, {"text": "enseignants de notre pays profond\u00e9ment", "start": 686.339, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9consid\u00e9r\u00e9s ils sont d\u00e9consid\u00e9s", "start": 687.66, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs et un sympt\u00f4me qui le montre", "start": 689.88, "duration": 3.86}, {"text": "c'est le niveau de leur r\u00e9mun\u00e9ration qui", "start": 691.86, "duration": 4.5}, {"text": "s'est effondr\u00e9e si on le compare \u00e0 la \u00e0", "start": 693.74, "duration": 4.36}, {"text": "la \u00e0 la moyenne de l'OCDE \u00e0 l'\u00e9volution", "start": 696.36, "duration": 3.06}, {"text": "des salaires dans notre pays aujourd'hui", "start": 698.1, "duration": 3.179}, {"text": "ont commenc\u00e9 le m\u00e9tier d'enseignant avec", "start": 699.42, "duration": 3.96}, {"text": "2,3 SMIC \u00e0 30 ans on le commence", "start": 701.279, "duration": 3.841}, {"text": "aujourd'hui avec 1,3 SMIC donc c'est", "start": 703.38, "duration": 4.44}, {"text": "c'est un signe aussi c'est un symbole de", "start": 705.12, "duration": 4.32}, {"text": "la place que nous donnons au professeur", "start": 707.82, "duration": 3.18}, {"text": "dans notre pays et surtout encore une", "start": 709.44, "duration": 3.18}, {"text": "fois je le redis moi j'ai \u00e9t\u00e9 enseignant", "start": 711.0, "duration": 3.66}, {"text": "j'ai v\u00e9cu de l'int\u00e9rieur ce que veut", "start": 712.62, "duration": 4.019}, {"text": "dire cet \u00e9tat d'esprit qui consiste \u00e0", "start": 714.66, "duration": 3.419}, {"text": "expliquer qu'il ne faut pas transmettre", "start": 716.639, "duration": 3.481}, {"text": "des savoirs c'est le le premier", "start": 718.079, "duration": 3.06}, {"text": "engagement public que j'ai eu c'\u00e9tait", "start": 720.12, "duration": 2.459}, {"text": "d'\u00e9crire les d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s pour d\u00e9noncer", "start": 721.139, "duration": 3.421}, {"text": "cette crise de la transmission on m'a", "start": 722.579, "duration": 3.541}, {"text": "expliqu\u00e9 comme professeur qu'il ne", "start": 724.56, "duration": 2.64}, {"text": "fallait pas transmettre des", "start": 726.12, "duration": 2.04}, {"text": "connaissances que les \u00e9l\u00e8ves devaient", "start": 727.2, "duration": 2.46}, {"text": "produire par eux-m\u00eames leurs propres", "start": 728.16, "duration": 2.88}, {"text": "savoir et que c'\u00e9tait \u00e7a la", "start": 729.66, "duration": 2.82}, {"text": "bienveillance dont parle le ministre de", "start": 731.04, "duration": 2.82}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale moi je crois que", "start": 732.48, "duration": 3.18}, {"text": "la bienveillance consiste au contraire \u00e0", "start": 733.86, "duration": 3.659}, {"text": "redonner au professeurs leur mission au", "start": 735.66, "duration": 3.299}, {"text": "service des \u00e9l\u00e8ves et leur mission c'est", "start": 737.519, "duration": 3.841}, {"text": "de transmettre le savoir un point c'est", "start": 738.959, "duration": 3.961}, {"text": "tout pas de faire de l'\u00e9cole l'otage", "start": 741.36, "duration": 3.84}, {"text": "d'une id\u00e9ologie quelconque mais ce n'est", "start": 742.92, "duration": 4.14}, {"text": "pas votre r\u00f4le lucidit\u00e9 peut-\u00eatre de", "start": 745.2, "duration": 3.24}, {"text": "votre part on verra en quoi vous ne", "start": 747.06, "duration": 2.899}, {"text": "serez pas aussi une opposition", "start": 748.44, "duration": 3.18}, {"text": "intellectuelle et la loyaut\u00e9", "start": 749.959, "duration": 3.281}, {"text": "intellectuelle suppose de dire la v\u00e9rit\u00e9", "start": 751.62, "duration": 3.36}, {"text": "en politique aussi vous ne serez pas une", "start": 753.24, "duration": 3.18}, {"text": "opposition pavlovienne ou alors une", "start": 754.98, "duration": 2.82}, {"text": "opposition constructive c'est aussi le", "start": 756.42, "duration": 2.94}, {"text": "chemin aujourd'hui en tout cas les deux", "start": 757.8, "duration": 3.3}, {"text": "voies qui sont offertes au LR on marque", "start": 759.36, "duration": 3.06}, {"text": "une courte pause on va en parler avec", "start": 761.1, "duration": 3.9}, {"text": "vous pour \u00e7a que vous avez", "start": 762.42, "duration": 4.919}, {"text": "et notre invit\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en les", "start": 765.0, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9publicains avant d'en venir justement", "start": 767.339, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 la situation des r\u00e9publicains \u00e0", "start": 769.079, "duration": 2.7}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous avons \u00e9voqu\u00e9", "start": 770.639, "duration": 2.521}, {"text": "depuis tout \u00e0 l'heure Fran\u00e7ois-Xavier", "start": 771.779, "duration": 3.901}, {"text": "Bel-Ami les d\u00e9ficits publics l'\u00e9tat de", "start": 773.16, "duration": 4.26}, {"text": "la France l'\u00e9cole au temps de sujets", "start": 775.68, "duration": 3.659}, {"text": "tr\u00e8s important il y a aussi un autre", "start": 777.42, "duration": 3.78}, {"text": "sujet tout aussi important en tous les", "start": 779.339, "duration": 4.261}, {"text": "cas majeurs pour notre soci\u00e9t\u00e9 et un", "start": 781.2, "duration": 4.199}, {"text": "sujet qui a \u00e9t\u00e9 import\u00e9 en tous les cas", "start": 783.6, "duration": 3.679}, {"text": "la pol\u00e9mique des \u00c9tats-Unis il s'agit de", "start": 785.399, "duration": 5.041}, {"text": "l'IVG alors est-il besoin en France", "start": 787.279, "duration": 4.721}, {"text": "aujourd'hui de sanctuariser la loi", "start": 790.44, "duration": 3.36}, {"text": "veille apr\u00e8s le d\u00e9bat et la mise en", "start": 792.0, "duration": 3.839}, {"text": "cause aux \u00c9tats-Unis d\u00e9put\u00e9 \u00e0", "start": 793.8, "duration": 3.719}, {"text": "l'Assembl\u00e9e est-ce que vous voteriez son", "start": 795.839, "duration": 5.3}, {"text": "inscription dans la Constitution", "start": 797.519, "duration": 3.62}, {"text": "pardon mais tout ce d\u00e9bat est d\u00e9liront", "start": 801.18, "duration": 4.8}, {"text": "et j'ai \u00e9t\u00e9 sid\u00e9r\u00e9 de voir le groupe", "start": 803.88, "duration": 3.959}, {"text": "majoritaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale le", "start": 805.98, "duration": 2.76}, {"text": "groupe de la R\u00e9publique en marche", "start": 807.839, "duration": 2.281}, {"text": "commen\u00e7ait son mandat avec cette", "start": 808.74, "duration": 3.659}, {"text": "proposition on vient d'\u00e9voquer la", "start": 810.12, "duration": 4.8}, {"text": "question du d\u00e9ficit budg\u00e9taire qui", "start": 812.399, "duration": 4.201}, {"text": "touche notre pays depuis longtemps et", "start": 814.92, "duration": 3.419}, {"text": "qui maintenant d'apr\u00e8s le ministre de", "start": 816.6, "duration": 3.239}, {"text": "l'\u00c9conomie lui-m\u00eame nous pousse \u00e0", "start": 818.339, "duration": 3.421}, {"text": "atteindre la c\u00f4te d'alerte on vient de", "start": 819.839, "duration": 4.261}, {"text": "parler du d\u00e9ficit commercial structurel", "start": 821.76, "duration": 3.72}, {"text": "qui fait qu'aujourd'hui notre pays", "start": 824.1, "duration": 3.239}, {"text": "devient un pays de consommateur qui perd", "start": 825.48, "duration": 4.02}, {"text": "sa souverainet\u00e9 et sa capacit\u00e9 d'agir on", "start": 827.339, "duration": 4.68}, {"text": "a parl\u00e9 de la crise sociale de", "start": 829.5, "duration": 4.38}, {"text": "l'inflation on a parl\u00e9 de la crise de", "start": 832.019, "duration": 3.421}, {"text": "l'\u00e9cole nous sommes les derniers de", "start": 833.88, "duration": 3.36}, {"text": "l'OCDE en math\u00e9matiques et \u00e7a menace", "start": 835.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment notre avenir on peut parler", "start": 837.24, "duration": 3.24}, {"text": "de la crise environnementale il y a", "start": 838.92, "duration": 3.419}, {"text": "tellement de sujets aujourd'hui \u00e0", "start": 840.48, "duration": 2.94}, {"text": "commencer par par la situation", "start": 842.339, "duration": 3.18}, {"text": "g\u00e9opolitique \u00e0 la \u00e0 la fronti\u00e8re avec", "start": 843.42, "duration": 4.26}, {"text": "l'Ukraine j'\u00e9tais pendant que ce d\u00e9bat a", "start": 845.519, "duration": 3.18}, {"text": "commenc\u00e9 il y a quelques jours j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 847.68, "duration": 3.18}, {"text": "en Roumanie \u00e0 l'invitation de mes", "start": 848.699, "duration": 3.601}, {"text": "coll\u00e8gues roumains j'ai \u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9", "start": 850.86, "duration": 2.76}, {"text": "les militaires fran\u00e7ais qui sont en", "start": 852.3, "duration": 3.42}, {"text": "train de d\u00e9ployer un camp en Roumanie", "start": 853.62, "duration": 4.26}, {"text": "pour pouvoir venir en concours des", "start": 855.72, "duration": 3.419}, {"text": "forces roumaines dans un moment", "start": 857.88, "duration": 3.66}, {"text": "g\u00e9opolitique extr\u00eamement tendu et", "start": 859.139, "duration": 3.901}, {"text": "j'entendais l'actualit\u00e9 fran\u00e7aise en me", "start": 861.54, "duration": 3.06}, {"text": "disant mais est-ce qu'on est devenu fou", "start": 863.04, "duration": 3.12}, {"text": "pourquoi c'est un sujet de diversion je", "start": 864.6, "duration": 2.28}, {"text": "comprends pas quel est votre position", "start": 866.16, "duration": 3.799}, {"text": "vous dites qu'on a import\u00e9 cela des des", "start": 866.88, "duration": 5.94}, {"text": "politiques n'a plus rien \u00e0 voir avec la", "start": 869.959, "duration": 5.261}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 mais plus rien personne dans ce", "start": 872.82, "duration": 4.98}, {"text": "pays aucune force politique ne remet en", "start": 875.22, "duration": 5.76}, {"text": "cause la loi veille la derni\u00e8re loi sur", "start": 877.8, "duration": 5.279}, {"text": "cette question a consist\u00e9 \u00e0 \u00e9tendre le", "start": 880.98, "duration": 5.34}, {"text": "d\u00e9lai d'avortement l\u00e9gal ou est-ce qu'on", "start": 883.079, "duration": 5.641}, {"text": "voit qu'il y a besoin de remettre sur la", "start": 886.32, "duration": 4.379}, {"text": "table cette question et je crois que", "start": 888.72, "duration": 3.78}, {"text": "pardon mais ceux qui portent ce d\u00e9bat", "start": 890.699, "duration": 3.181}, {"text": "aujourd'hui ce qui pousse ce d\u00e9bat en", "start": 892.5, "duration": 3.079}, {"text": "avant dans l'\u00e9tat du pays aujourd'hui", "start": 893.88, "duration": 4.259}, {"text": "signe leur irresponsabilit\u00e9 politique", "start": 895.579, "duration": 5.021}, {"text": "absolue je n'en peux plus de cette vie", "start": 898.139, "duration": 4.5}, {"text": "politique d\u00e9lirante o\u00f9 on parle de tout", "start": 900.6, "duration": 3.419}, {"text": "sauf des vrais sujets vous avez raison", "start": 902.639, "duration": 2.461}, {"text": "de le mettre sur la table bien s\u00fbr parce", "start": 904.019, "duration": 2.88}, {"text": "que c'est dans l'actualit\u00e9 mais le fait", "start": 905.1, "duration": 3.239}, {"text": "que ce soit dans l'actualit\u00e9 est un", "start": 906.899, "duration": 3.62}, {"text": "sympt\u00f4me de notre immaturit\u00e9 collective", "start": 908.339, "duration": 4.141}, {"text": "est-ce que pour vous c'est une malheur", "start": 910.519, "duration": 3.601}, {"text": "politicienne o\u00f9 est-ce que ce sympt\u00f4me", "start": 912.48, "duration": 4.32}, {"text": "d'amerganisation culturelle ben il y a", "start": 914.12, "duration": 4.12}, {"text": "certainement le fait qu'on est", "start": 916.8, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui d'ailleurs quel incroyable", "start": 918.24, "duration": 3.599}, {"text": "l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 que de consid\u00e9rer que la", "start": 920.04, "duration": 3.84}, {"text": "Constitution fran\u00e7aise doit \u00eatre", "start": 921.839, "duration": 3.901}, {"text": "modifi\u00e9e \u00e0 cause d'un \u00e9v\u00e9nement aux", "start": 923.88, "duration": 3.36}, {"text": "\u00c9tats-Unis on peut penser \u00e9videmment", "start": 925.74, "duration": 3.42}, {"text": "tout ce qu'on veut de cet \u00e9v\u00e9nement mais", "start": 927.24, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a se d\u00e9roule sur le territoire", "start": 929.16, "duration": 4.08}, {"text": "am\u00e9ricain dans la loi am\u00e9ricaine \u00e7a n'a", "start": 930.839, "duration": 4.8}, {"text": "rien \u00e0 voir avec les d\u00e9bats publics dans", "start": 933.24, "duration": 4.08}, {"text": "notre pays et vouloir toucher \u00e0 la", "start": 935.639, "duration": 4.14}, {"text": "constitution qu'on ne devrait aborder", "start": 937.32, "duration": 4.92}, {"text": "que d'une main tremblante parce que une", "start": 939.779, "duration": 4.381}, {"text": "d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise par des juges \u00e0 la", "start": 942.24, "duration": 3.539}, {"text": "Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine dit quelque", "start": 944.16, "duration": 3.72}, {"text": "chose effectivement de la mani\u00e8re dont", "start": 945.779, "duration": 3.601}, {"text": "nous pouvons nous focaliser sur ce qui", "start": 947.88, "duration": 3.0}, {"text": "se passe outre-Atlantique et je crois", "start": 949.38, "duration": 3.42}, {"text": "que c'est un sympt\u00f4me de plus parce", "start": 950.88, "duration": 4.019}, {"text": "qu'on en a d\u00e9j\u00e0 beaucoup trop mais mais", "start": 952.8, "duration": 3.599}, {"text": "fondamentalement je crois surtout que", "start": 954.899, "duration": 2.94}, {"text": "c'est le signe encore une fois de", "start": 956.399, "duration": 4.081}, {"text": "l'irresponsabilit\u00e9 totale de ces \u00e9lus de", "start": 957.839, "duration": 5.821}, {"text": "ces responsables politiques suppos\u00e9ment", "start": 960.48, "duration": 5.219}, {"text": "responsables mais qui en fait parle de", "start": 963.66, "duration": 4.02}, {"text": "tout sauf du sujet qu'on puisse toucher", "start": 965.699, "duration": 5.221}, {"text": "ou qui faille sanctuariser la loi va et", "start": 967.68, "duration": 4.5}, {"text": "vous pensez qu'il n'y a pas de danger en", "start": 970.92, "duration": 2.82}, {"text": "France c'est \u00e7a la question mais Sonia", "start": 972.18, "duration": 2.82}, {"text": "Mabrouk quelle partie politique", "start": 973.74, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui remet en cause la loi veille", "start": 975.0, "duration": 3.98}, {"text": "alors vous parlez vous parliez de", "start": 976.92, "duration": 4.2}, {"text": "d'irresponsabilit\u00e9 sur un autre sujet", "start": 978.98, "duration": 4.9}, {"text": "juste avant vous le pr\u00e9sident du", "start": 981.12, "duration": 4.26}, {"text": "Rassemblement national accusait les", "start": 983.88, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s LR d'avoir pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'un", "start": 985.38, "duration": 4.92}, {"text": "insoumis soit \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 988.38, "duration": 3.24}, {"text": "commission des finances de l'Assembl\u00e9e", "start": 990.3, "duration": 3.36}, {"text": "nationale plut\u00f4t qu'un des leurs plut\u00f4t", "start": 991.62, "duration": 3.779}, {"text": "que le candidat du Rassemblement", "start": 993.66, "duration": 3.119}, {"text": "national qu'est-ce que vous lui r\u00e9pondez", "start": 995.399, "duration": 3.3}, {"text": "et j'ai entendu ce que dit ce que disait", "start": 996.779, "duration": 4.62}, {"text": "Jordan Bardella je je voudrais", "start": 998.699, "duration": 4.56}, {"text": "simplement rectifier l'impression qu'il", "start": 1001.399, "duration": 3.0}, {"text": "a peut-\u00eatre laiss\u00e9 dans l'esprit des", "start": 1003.259, "duration": 3.961}, {"text": "auditeurs \u00e0 aucun moment \u00e9videmment les", "start": 1004.399, "duration": 5.521}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s LR n'ont vot\u00e9 pour le candidat", "start": 1007.22, "duration": 4.44}, {"text": "insoumis parce qu'il en \u00e9tait quasiment", "start": 1009.92, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 expliquer que entre les deux candidats", "start": 1011.66, "duration": 4.44}, {"text": "elle est avait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00c9ric Coquerel \u00e7a", "start": 1013.639, "duration": 5.341}, {"text": "n'a aucun sens les \u00e9lus de droite ont", "start": 1016.1, "duration": 7.02}, {"text": "d\u00e9fendu leur candidats et et pour le", "start": 1018.98, "duration": 7.319}, {"text": "reste aucune arithm\u00e9tique ne permettait", "start": 1023.12, "duration": 6.12}, {"text": "avec les voix de LR de faire \u00e9lire le", "start": 1026.299, "duration": 5.461}, {"text": "candidat du Rassemblement national c'est", "start": 1029.24, "duration": 3.839}, {"text": "ce qu'il contient de l'arithm\u00e9tique", "start": 1031.76, "duration": 3.419}, {"text": "parce qu'un laisser faire politique a", "start": 1033.079, "duration": 4.081}, {"text": "fait que et bien c'est une \u00e9paisse", "start": 1035.179, "duration": 5.101}, {"text": "comprendre une autre d\u00e9cision que de", "start": 1037.16, "duration": 4.86}, {"text": "soutenir son propre candidat et encore", "start": 1040.28, "duration": 3.48}, {"text": "une fois elle est on n'a pas soutenu le", "start": 1042.02, "duration": 3.72}, {"text": "candidat de la nupes la situation", "start": 1043.76, "duration": 3.9}, {"text": "n'aurait pas \u00e9t\u00e9 diff\u00e9rente la vraie", "start": 1045.74, "duration": 3.78}, {"text": "responsabilit\u00e9 de cette affaire on en a", "start": 1047.66, "duration": 4.34}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 je pense que les les", "start": 1049.52, "duration": 5.519}, {"text": "rouages de l'Assembl\u00e9e nationale n'ont", "start": 1052.0, "duration": 4.9}, {"text": "pas forc\u00e9ment beaucoup de pertinence", "start": 1055.039, "duration": 3.181}, {"text": "pour aborder les questions de fonds qui", "start": 1056.9, "duration": 2.46}, {"text": "sont devant nous mais la vraie", "start": 1058.22, "duration": 2.28}, {"text": "responsabilit\u00e9 de cette situation qui", "start": 1059.36, "duration": 2.34}, {"text": "est quand m\u00eame r\u00e9v\u00e9latrice elle", "start": 1060.5, "duration": 3.36}, {"text": "appartient \u00e0 la nups qui est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1061.7, "duration": 5.94}, {"text": "une esp\u00e8ce d'alliance baroque qui n'est", "start": 1063.86, "duration": 5.58}, {"text": "pas un groupe politique mais qui sait se", "start": 1067.64, "duration": 4.08}, {"text": "coaliser quand il le faut la v\u00e9rit\u00e9 je", "start": 1069.44, "duration": 3.54}, {"text": "comprends tr\u00e8s bien ce que dit Jordan", "start": 1071.72, "duration": 4.38}, {"text": "vardella c'est que le poste de pr\u00e9sident", "start": 1072.98, "duration": 4.319}, {"text": "de la commission des finances devrait", "start": 1076.1, "duration": 3.42}, {"text": "revenir au plus important au groupe", "start": 1077.299, "duration": 4.021}, {"text": "d'opposition de l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 1079.52, "duration": 3.84}, {"text": "ce groupe d'opposition c'est le", "start": 1081.32, "duration": 3.54}, {"text": "rassemblement national ce qui a emp\u00each\u00e9", "start": 1083.36, "duration": 3.42}, {"text": "que ce soit le cas c'est que la nupes", "start": 1084.86, "duration": 4.08}, {"text": "qui n'est pas un groupe a d\u00e9cid\u00e9 quand", "start": 1086.78, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e7a l'arrangeait de se comporter comme un", "start": 1088.94, "duration": 3.3}, {"text": "groupe et j'observe d'ailleurs qu'on", "start": 1090.32, "duration": 4.34}, {"text": "voit par l\u00e0", "start": 1092.24, "duration": 2.42}, {"text": "non je ne les ram\u00e8ne pas de Hado je", "start": 1122.299, "duration": 6.081}, {"text": "crois que la la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 1125.059, "duration": 6.301}, {"text": "d'abord on va pas rejouer le jeu du", "start": 1128.38, "duration": 4.48}, {"text": "deuxi\u00e8me tour de la pr\u00e9sidentielle alors", "start": 1131.36, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on est maintenant \u00e0 la fin de cette", "start": 1132.86, "duration": 3.3}, {"text": "s\u00e9quence \u00e9lectorale dans le cadre de", "start": 1134.36, "duration": 3.3}, {"text": "l'assembl\u00e9e est-ce que rassemblement", "start": 1136.16, "duration": 3.54}, {"text": "national et ni p\u00e8se sont sur le plan", "start": 1137.66, "duration": 3.92}, {"text": "vous dites NON", "start": 1139.7, "duration": 5.88}, {"text": "et le RM quand LR et les filles mais", "start": 1141.58, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9videmment sur certains sujets nous", "start": 1145.58, "duration": 3.12}, {"text": "avons des d\u00e9saccords avec le ring", "start": 1147.5, "duration": 2.82}, {"text": "j'entends des Jordan Bardella parler de", "start": 1148.7, "duration": 3.0}, {"text": "la question du pouvoir d'achat et il en", "start": 1150.32, "duration": 3.479}, {"text": "parle bien souvent comme le font les", "start": 1151.7, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de gauche ou les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1153.799, "duration": 3.361}, {"text": "d'extr\u00eame gauche avec l'id\u00e9e que ce qui", "start": 1155.48, "duration": 3.3}, {"text": "compte c'est d'abord d'augmenter encore", "start": 1157.16, "duration": 3.84}, {"text": "les prestations sociales qu'on \u00e9voquait", "start": 1158.78, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 l'instant cela \u00e9tant dit ma position", "start": 1161.0, "duration": 3.72}, {"text": "est tr\u00e8s clair je vous ai r\u00e9pondu sur ce", "start": 1162.5, "duration": 4.559}, {"text": "point dans ce cas pr\u00e9cis il me semble", "start": 1164.72, "duration": 5.339}, {"text": "que aussi bien l'arithm\u00e9tique de", "start": 1167.059, "duration": 4.261}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale les r\u00e8gles", "start": 1170.059, "duration": 2.821}, {"text": "parlementaires qui s'appliquent auraient", "start": 1171.32, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00fb conduire \u00e0 confier la pr\u00e9sidence de", "start": 1172.88, "duration": 3.9}, {"text": "la commission des finances au plus", "start": 1175.58, "duration": 2.58}, {"text": "grands groupes d'oppositions qui se", "start": 1176.78, "duration": 2.22}, {"text": "trouvent \u00e0 celui du rassemblement", "start": 1178.16, "duration": 3.12}, {"text": "national pour le reste la preuve que la", "start": 1179.0, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9publicains n'ont pas compliqu\u00e9 de", "start": 1181.28, "duration": 3.6}, {"text": "d'obstruction \u00e0 l'\u00e9gard du rassemblement", "start": 1182.78, "duration": 4.019}, {"text": "national c'est que deux vices pr\u00e9sidents", "start": 1184.88, "duration": 3.12}, {"text": "du rassemblement national comme vous le", "start": 1186.799, "duration": 3.421}, {"text": "savez ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au bureau de", "start": 1188.0, "duration": 4.38}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et je pense que c'\u00e9tait", "start": 1190.22, "duration": 4.38}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on l\u00e9gitime que le", "start": 1192.38, "duration": 3.539}, {"text": "rassemblement national soit repr\u00e9sent\u00e9", "start": 1194.6, "duration": 3.06}, {"text": "il y a pas il y a pas d'ambigu\u00eft\u00e9 sur ce", "start": 1195.919, "duration": 3.081}, {"text": "point", "start": 1197.66, "duration": 3.66}, {"text": "le domaine politique et les attaques", "start": 1199.0, "duration": 4.0}, {"text": "politiques \u00e0 l'encontre des ricoquerles", "start": 1201.32, "duration": 3.239}, {"text": "nouveaux pr\u00e9sidents de la commission des", "start": 1203.0, "duration": 2.82}, {"text": "finances et puis il y a aussi le domaine", "start": 1204.559, "duration": 3.901}, {"text": "des violences sexuelles avec des", "start": 1205.82, "duration": 4.979}, {"text": "accusations pas encore de plaintes il", "start": 1208.46, "duration": 4.199}, {"text": "faut le pr\u00e9ciser et cela a conduit", "start": 1210.799, "duration": 3.24}, {"text": "ricoquerel ce matin dans le Journal de", "start": 1212.659, "duration": 4.14}, {"text": "dimanche \u00e0 se d\u00e9fendre \u00e0 d\u00e9noncer le", "start": 1214.039, "duration": 5.221}, {"text": "poison lent de la de la rumeur comment", "start": 1216.799, "duration": 5.161}, {"text": "vous r\u00e9agissez \u00e0 cela aujourd'hui", "start": 1219.26, "duration": 4.5}, {"text": "d'abord \u00e9couter c'est pour commencer", "start": 1221.96, "duration": 4.199}, {"text": "c'est c'est terrible qu'on soit en", "start": 1223.76, "duration": 3.74}, {"text": "permanence ramener \u00e0 ces sujets", "start": 1226.159, "duration": 3.361}, {"text": "dramatiques la premi\u00e8re chose qu'il faut", "start": 1227.5, "duration": 3.82}, {"text": "dire c'est \u00e9videmment que dans une", "start": 1229.52, "duration": 4.74}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 vraiment humaine et dans une", "start": 1231.32, "duration": 6.239}, {"text": "d\u00e9mocratie vraiment mature et on devrait", "start": 1234.26, "duration": 6.24}, {"text": "\u00eatre capable de laisser tout cela", "start": 1237.559, "duration": 5.461}, {"text": "derri\u00e8re nous et le comportement des", "start": 1240.5, "duration": 3.96}, {"text": "hommes \u00e0 l'\u00e9gard des femmes devraient", "start": 1243.02, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eatre irr\u00e9prochable on doit avoir aucune", "start": 1244.46, "duration": 4.5}, {"text": "esp\u00e8ce de tol\u00e9rance avec toute esp\u00e8ce", "start": 1246.62, "duration": 4.38}, {"text": "d'atteinte \u00e0 ce principe maintenant ce", "start": 1248.96, "duration": 3.24}, {"text": "qui m'\u00e9tonne si vous voulez c'est quand", "start": 1251.0, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00eame de voir \u00e0 quel point", "start": 1252.2, "duration": 4.8}, {"text": "on voit reculer peu \u00e0 peu l'importance", "start": 1253.96, "duration": 5.68}, {"text": "dans un l\u00e0 encore dans une d\u00e9mocratie", "start": 1257.0, "duration": 4.26}, {"text": "mature de cette institution essentielle", "start": 1259.64, "duration": 3.84}, {"text": "qu'elle a justice quand il y a un litige", "start": 1261.26, "duration": 4.56}, {"text": "quand il y a un conflit entre des", "start": 1263.48, "duration": 4.559}, {"text": "citoyens c'est la justice qui doit les", "start": 1265.82, "duration": 4.26}, {"text": "tranch\u00e9e pendant un certain temps on a", "start": 1268.039, "duration": 4.5}, {"text": "dit que si quelqu'un \u00e9tait condamn\u00e9 il", "start": 1270.08, "duration": 4.32}, {"text": "ne pouvait pas pr\u00e9tendre \u00e0 une fonction", "start": 1272.539, "duration": 4.441}, {"text": "politique ensuite on a dit que quand", "start": 1274.4, "duration": 4.32}, {"text": "quelqu'un \u00e9tait mise en examen il ne", "start": 1276.98, "duration": 3.12}, {"text": "pouvait pas pr\u00e9tendre \u00e0 tel ou telle", "start": 1278.72, "duration": 3.18}, {"text": "fonction politique et maintenant", "start": 1280.1, "duration": 3.84}, {"text": "c'est quand une plainte est d\u00e9pos\u00e9e que", "start": 1281.9, "duration": 5.1}, {"text": "le sujet commence \u00e0 exister et on va", "start": 1283.94, "duration": 4.8}, {"text": "encore plus loin avec l'id\u00e9e que m\u00eame", "start": 1287.0, "duration": 3.78}, {"text": "sans aucune plainte la simple rumeur", "start": 1288.74, "duration": 4.14}, {"text": "devrait suffire c'est ce que dire ok", "start": 1290.78, "duration": 3.72}, {"text": "Diallo r\u00e9cemment \u00e0 disqualifier", "start": 1292.88, "duration": 3.659}, {"text": "quelqu'un alors moi ce qui m'\u00e9tonne et", "start": 1294.5, "duration": 3.78}, {"text": "j'allais dire avec un peu de tristesse", "start": 1296.539, "duration": 3.961}, {"text": "ce qui m'amuse c'est de voir l\u00e0 encore", "start": 1298.28, "duration": 5.46}, {"text": "l\u00e0 encore les raisonnements \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie", "start": 1300.5, "duration": 6.48}, {"text": "variable des des forces politiques de", "start": 1303.74, "duration": 4.38}, {"text": "gauche ou d'extr\u00eame gauche quand", "start": 1306.98, "duration": 2.4}, {"text": "j'entends madame Rousseau dire ah non", "start": 1308.12, "duration": 2.58}, {"text": "mais avec Monsieur Coquerel il y a aucun", "start": 1309.38, "duration": 2.94}, {"text": "probl\u00e8me monsieur Abad il y avait un", "start": 1310.7, "duration": 4.02}, {"text": "probl\u00e8me on se dit que \u00e9videmment cette", "start": 1312.32, "duration": 4.32}, {"text": "jurisprudence c'est intenable \u00e9videmment", "start": 1314.72, "duration": 4.02}, {"text": "que ce qui compte c'est que la justice", "start": 1316.64, "duration": 3.6}, {"text": "fasse son travail et quand la justice", "start": 1318.74, "duration": 4.26}, {"text": "est m\u00e9diatique phagocyte et va tellement", "start": 1320.24, "duration": 5.1}, {"text": "plus vite que le temps de la justice que", "start": 1323.0, "duration": 4.559}, {"text": "fait-on est-ce que c'est extr\u00eamement \u00e7a", "start": 1325.34, "duration": 3.6}, {"text": "alors d'abord \u00e7a suppose de r\u00e9former la", "start": 1327.559, "duration": 2.401}, {"text": "justice pour qu'elle puisse aller plus", "start": 1328.94, "duration": 2.52}, {"text": "vite en effet mais c'est extr\u00eamement", "start": 1329.96, "duration": 2.88}, {"text": "grave quand on pr\u00e9tend pouvoir", "start": 1331.46, "duration": 3.66}, {"text": "court-circuter la justice on en revient", "start": 1332.84, "duration": 5.579}, {"text": "\u00e0 cette forme primaire d'interactions", "start": 1335.12, "duration": 6.0}, {"text": "humaines qui est la condamnation par la", "start": 1338.419, "duration": 5.221}, {"text": "rumeur la condamnation par la foule qui", "start": 1341.12, "duration": 3.96}, {"text": "n'est rien d'autre qu'une esp\u00e8ce de", "start": 1343.64, "duration": 3.779}, {"text": "pratique du lynchage alors m\u00eame si ce", "start": 1345.08, "duration": 3.719}, {"text": "lynchage a l'air plus civilis\u00e9 quand il", "start": 1347.419, "duration": 3.361}, {"text": "est pratiqu\u00e9 dans les colonnes des", "start": 1348.799, "duration": 4.26}, {"text": "journaux \u00e7a reste la m\u00eame chose et quand", "start": 1350.78, "duration": 3.54}, {"text": "j'entends dire qu'il faudrait condamner", "start": 1353.059, "duration": 3.181}, {"text": "telle ou telle personne sur la base", "start": 1354.32, "duration": 3.479}, {"text": "d'une rumeur telle ou telle personne", "start": 1356.24, "duration": 3.299}, {"text": "sans qu'aucune plainte ne soit d\u00e9pos\u00e9e", "start": 1357.799, "duration": 4.021}, {"text": "je me dis que nous avons beaucoup recul\u00e9", "start": 1359.539, "duration": 4.321}, {"text": "dans encore une fois notre notre", "start": 1361.82, "duration": 3.359}, {"text": "maturit\u00e9 d\u00e9mocratique c'est un sujet", "start": 1363.86, "duration": 2.819}, {"text": "majeur parce que demain on pourra", "start": 1365.179, "duration": 3.901}, {"text": "emp\u00eacher qui que ce soit d'acc\u00e9der \u00e0 tel", "start": 1366.679, "duration": 3.841}, {"text": "ou telle fonction en faisant circuler", "start": 1369.08, "duration": 2.76}, {"text": "une rumeur et comme vous le savez tr\u00e8s", "start": 1370.52, "duration": 3.6}, {"text": "bien le m\u00e9canisme de la rumeur est un", "start": 1371.84, "duration": 4.199}, {"text": "poison extr\u00eamement dangereux pour", "start": 1374.12, "duration": 4.799}, {"text": "conclure peut-\u00eatre sur l'avenir DLR le", "start": 1376.039, "duration": 4.561}, {"text": "v\u00f4tre est-il li\u00e9 quelle personnalit\u00e9", "start": 1378.919, "duration": 3.901}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier il a mieux m\u00eame \u00e0 m\u00eame", "start": 1380.6, "duration": 3.66}, {"text": "d'un carnet la droite aujourd'hui si on", "start": 1382.82, "duration": 3.66}, {"text": "choisissez trois personnalit\u00e9s au hasard", "start": 1384.26, "duration": 4.02}, {"text": "Laurent Wauquiez \u00c9douard Philippe et", "start": 1386.48, "duration": 4.079}, {"text": "tiens vous-m\u00eame que r\u00e9pondre \u00e0 vous", "start": 1388.28, "duration": 4.44}, {"text": "alors \u00e0 mon avis \u00e7a ne peut pas \u00eatre", "start": 1390.559, "duration": 3.421}, {"text": "\u00c9douard Philippe parce que l\u00e0 encore si", "start": 1392.72, "duration": 3.06}, {"text": "on regarde le bilan de ce quinquennat il", "start": 1393.98, "duration": 2.76}, {"text": "n'a rien qui puisse convaincre un", "start": 1395.78, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9lecteur de droite moi si vous voulez je", "start": 1396.74, "duration": 4.2}, {"text": "prendrai mes responsabilit\u00e9s dans ce", "start": 1399.08, "duration": 3.86}, {"text": "dans ce d\u00e9bat qui", "start": 1400.94, "duration": 4.619}, {"text": "je prendrai mes responsabilit\u00e9s on a", "start": 1402.94, "duration": 3.88}, {"text": "toujours pas d\u00e9crypter ce que \u00e7a veut", "start": 1405.559, "duration": 2.581}, {"text": "dire la formule est tr\u00e8s belle elle veut", "start": 1406.82, "duration": 3.96}, {"text": "dire j'assumerai mon r\u00f4le je suis non", "start": 1408.14, "duration": 4.62}, {"text": "pas du tout je ne dis je ne dis pas que", "start": 1410.78, "duration": 5.58}, {"text": "je veux \u00eatre candidat \u00e0 tout prix ce qui", "start": 1412.76, "duration": 4.98}, {"text": "compte c'est que notre famille politique", "start": 1416.36, "duration": 3.48}, {"text": "se reconstruise si la ligne que je crois", "start": 1417.74, "duration": 3.72}, {"text": "n\u00e9cessaire pour cela n'est pas", "start": 1419.84, "duration": 3.06}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 dans cette \u00e9lection alors oui", "start": 1421.46, "duration": 4.14}, {"text": "je prendrai mes responsabilit\u00e9s je vous", "start": 1422.9, "duration": 4.32}, {"text": "remercie Fran\u00e7ois-Xavier Bel-Ami en", "start": 1425.6, "duration": 3.42}, {"text": "suivra tout cela avec int\u00e9r\u00eat \u00e9videmment", "start": 1427.22, "duration": 3.42}, {"text": "dans ce paysage politique boulevers\u00e9", "start": 1429.02, "duration": 3.42}, {"text": "merci beaucoup bon dimanche \u00e0 tous et je", "start": 1430.64, "duration": 3.899}, {"text": "tiens \u00e0 remercier \u00e9videmment mes", "start": 1432.44, "duration": 3.66}, {"text": "camarades Mathieu bang c\u00f4t\u00e9 Nicolas", "start": 1434.539, "duration": 2.88}, {"text": "Barr\u00e9 pour cette ann\u00e9e passionnante", "start": 1436.1, "duration": 3.059}, {"text": "alors c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'animation du grand", "start": 1437.419, "duration": 2.701}, {"text": "rendez-vous avec tous ceux qui", "start": 1439.159, "duration": 3.481}, {"text": "participent C\u00e9dric lastanet Na\u00efma", "start": 1440.12, "duration": 4.799}, {"text": "benchamam et tant d'autres \u00e9videmment \u00e0", "start": 1442.64, "duration": 3.539}, {"text": "la r\u00e9gie et dans cette r\u00e9daction", "start": 1444.919, "duration": 2.521}, {"text": "europ\u00e9enne c'\u00e9tait la derni\u00e8re \u00e9mission", "start": 1446.179, "duration": 3.0}, {"text": "de la saison on va vous retrouver avec", "start": 1447.44, "duration": 3.599}, {"text": "plaisir et puis beaucoup de d'app\u00e9tit et", "start": 1449.179, "duration": 3.48}, {"text": "d'app\u00e9tence \u00e0 la rentr\u00e9e \u00e0 la m\u00eame heure", "start": 1451.039, "duration": 2.88}, {"text": "avec la m\u00eame \u00e9quipe si vous le voulez", "start": 1452.659, "duration": 3.321}, {"text": "bien messieurs tr\u00e8s grand bonheur", "start": 1453.919, "duration": 6.14}, {"text": "bon \u00e9t\u00e9 et bon dimanche \u00e0 vous", "start": 1455.98, "duration": 4.079}]}