{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.54, "duration": 3.15}, {"text": "merci je veux dire nous sommes ravis", "start": 6.99, "duration": 7.3}, {"text": "d'accueillir sa nissan guerrini d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 11.83, "duration": 5.97}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral dans marche \u00e0 la fois pour je", "start": 14.29, "duration": 5.64}, {"text": "crois a \u00e9voqu\u00e9 la mobilisation du", "start": 17.8, "duration": 3.66}, {"text": "mouvement dans la campagne municipale", "start": 19.93, "duration": 4.92}, {"text": "revenir sur les mesures un peu phare il", "start": 21.46, "duration": 5.58}, {"text": "y a chez les acteurs associatifs chez", "start": 24.85, "duration": 3.41}, {"text": "les \u00e9lus locaux", "start": 27.04, "duration": 4.17}, {"text": "chez nos concitoyens beaucoup de projets", "start": 28.26, "duration": 4.51}, {"text": "qui fonctionne beaucoup d'innovations et", "start": 31.21, "duration": 3.119}, {"text": "donc c'est pour \u00e7a qu'on a fait l'effort", "start": 32.77, "duration": 4.92}, {"text": "de regarder ce qui fonctionnait donc ce", "start": 34.329, "duration": 5.07}, {"text": "que je souhaite mettre dans cette", "start": 37.69, "duration": 2.579}, {"text": "campagne municipale", "start": 39.399, "duration": 2.85}, {"text": "c'est effectivement lanc\u00e9 un socle de", "start": 40.269, "duration": 4.68}, {"text": "propositions on en a s\u00e9lectionn\u00e9 trois", "start": 42.249, "duration": 5.25}, {"text": "cents on a boss\u00e9 avec un groupe de", "start": 44.949, "duration": 3.871}, {"text": "travail qui renaissait beaucoup d'\u00e9lus", "start": 47.499, "duration": 1.65}, {"text": "locaux", "start": 48.82, "duration": 2.399}, {"text": "ces 300 propositions elles ont vocation", "start": 49.149, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e0 irriguer d'une certaine fa\u00e7on les", "start": 51.219, "duration": 4.11}, {"text": "programmes de le candidat je suis tr\u00e8s", "start": 53.71, "duration": 3.329}, {"text": "fier de venir soutenir un candidat qui", "start": 55.329, "duration": 3.861}, {"text": "porte cette tr\u00e8s belle proposition", "start": 57.039, "duration": 4.11}, {"text": "d'investir dans les \u00e9coles de bordeaux", "start": 59.19, "duration": 3.91}, {"text": "pour en faire des lieux exemplaire en", "start": 61.149, "duration": 3.811}, {"text": "mati\u00e8re de transition \u00e9cologique est un", "start": 63.1, "duration": 2.37}, {"text": "plaisir", "start": 64.96, "duration": 5.89}, {"text": "[Musique]", "start": 65.47, "duration": 8.509}, {"text": "on suit les municipales sur tv7", "start": 70.85, "duration": 4.75}, {"text": "stanislas gu\u00e9rini \u00e9tait \u00e0 bordeaux", "start": 73.979, "duration": 3.661}, {"text": "aujourd'hui pour lancer la campagne des", "start": 75.6, "duration": 3.57}, {"text": "municipales de la r\u00e9publique en marche", "start": 77.64, "duration": 2.64}, {"text": "et il est avec nous sur ce plateau", "start": 79.17, "duration": 3.239}, {"text": "nous ce qu'on a voulu faire c'est parler", "start": 80.28, "duration": 4.019}, {"text": "d'id\u00e9es dans cette campagne municipale", "start": 82.409, "duration": 3.301}, {"text": "je trouve qu'on parle un peu trop", "start": 84.299, "duration": 3.031}, {"text": "d'\u00e9tiquette politique un peu trop de", "start": 85.71, "duration": 3.449}, {"text": "personnes je pense qu'il faut pousser", "start": 87.33, "duration": 4.829}, {"text": "des id\u00e9es je crois que bordeaux aura un", "start": 89.159, "duration": 4.561}, {"text": "grand m\u00e8re et ce grand maire s'appellera", "start": 92.159, "duration": 4.35}, {"text": "thomas cazenave alain jupp\u00e9 est parti il", "start": 93.72, "duration": 4.02}, {"text": "nous faut maintenant nous projeter dans", "start": 96.509, "duration": 3.03}, {"text": "l'avenir et porter un projet", "start": 97.74, "duration": 3.239}, {"text": "progressiste sur la transition", "start": 99.539, "duration": 3.451}, {"text": "\u00e9cologique sur le logement la mobilit\u00e9", "start": 100.979, "duration": 4.68}, {"text": "et surtout ne pas se payer de mots", "start": 102.99, "duration": 3.9}, {"text": "c'est \u00e0 dire au del\u00e0 des d\u00e9clarations", "start": 105.659, "duration": 3.03}, {"text": "d'intention faire des propositions", "start": 106.89, "duration": 3.799}, {"text": "concr\u00e8tes", "start": 108.689, "duration": 5.121}, {"text": "c'est bon", "start": 110.689, "duration": 3.121}, {"text": "hop", "start": 114.74, "duration": 5.78}, {"text": "allez on est en train gr\u00e8ve d\u00e9j\u00e0 depuis", "start": 117.1, "duration": 5.339}, {"text": "plusieurs mois a pas qu'\u00e0 bordeaux", "start": 120.52, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e7a vient de partout \u00e7a va du bassin", "start": 122.439, "duration": 3.031}, {"text": "d'arcachon c'\u00e9tait de vivre au monde", "start": 124.15, "duration": 2.969}, {"text": "savait la m\u00e9tropole saleh du blaye et", "start": 125.47, "duration": 3.69}, {"text": "c'est donc beaucoup beaucoup de", "start": 127.119, "duration": 3.0}, {"text": "candidats et c'est tout le travail qu'on", "start": 129.16, "duration": 3.27}, {"text": "a fait avec de la ceni je crois que je", "start": 130.119, "duration": 4.501}, {"text": "crois \u00e0 l'engagement dans notre pays et", "start": 132.43, "duration": 5.16}, {"text": "si je peux formuler un voeu c'est qu'on", "start": 134.62, "duration": 5.43}, {"text": "regarde le pays tel qu'il est pour tenir", "start": 137.59, "duration": 4.56}, {"text": "mais au fond ce mouvement il doit servir", "start": 140.05, "duration": 4.409}, {"text": "\u00e0 donner le pouvoir \u00e0 celles et ceux qui", "start": 142.15, "duration": 3.63}, {"text": "ont envie de faire et qui passent jamais", "start": 144.459, "duration": 3.241}, {"text": "devant le parlement \u00e0 sa tombe bien on", "start": 145.78, "duration": 3.39}, {"text": "en a mais quelques ans devant le", "start": 147.7, "duration": 1.91}, {"text": "parlement", "start": 149.17, "duration": 2.91}, {"text": "et je crois que on est des bons exemples", "start": 149.61, "duration": 5.08}, {"text": "de citoyens engag\u00e9s qui avons pris nos", "start": 152.08, "duration": 3.42}, {"text": "responsabilit\u00e9s", "start": 154.69, "duration": 2.28}, {"text": "je pense que les \u00e9lections municipales", "start": 155.5, "duration": 3.66}, {"text": "c'est un magnifique moment pour", "start": 156.97, "duration": 4.29}, {"text": "continuer \u00e0 faire \u00e7a \u00e0 chaque fois on me", "start": 159.16, "duration": 3.18}, {"text": "demande mais quel est votre objectif", "start": 161.26, "duration": 3.6}, {"text": "pour les municipales est super simple", "start": 162.34, "duration": 4.44}, {"text": "c'est que nos id\u00e9es puissent gagner", "start": 164.86, "duration": 4.27}, {"text": "partout dans le pays", "start": 166.78, "duration": 12.889}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 169.13, "duration": 10.539}]}