{"label": "droite", "transcript": [{"text": "on va retrouver donc ce candidat \u00e0 la", "start": 0.08, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui nous rend visite ce", "start": 1.92, "duration": 3.439}, {"text": "soir interview il est en exclusivit\u00e9", "start": 3.24, "duration": 3.92}, {"text": "chez nous ce soir sur France 2 bonsoir", "start": 5.359, "duration": 3.881}, {"text": "Emmanuel Macron merci d'\u00eatre avec nous", "start": 7.16, "duration": 3.479}, {"text": "finalement la primaire \u00e7a marche vous", "start": 9.24, "duration": 3.08}, {"text": "l'avez vu plus de 4 millions de", "start": 10.639, "duration": 4.521}, {"text": "personnes pourquoi vous l'homme moderne", "start": 12.32, "duration": 4.84}, {"text": "ne veut pas se plier \u00e0 cet usage qui est", "start": 15.16, "duration": 3.36}, {"text": "en train de s'installer cette coutume", "start": 17.16, "duration": 4.119}, {"text": "finalement qui fonctionne bien \u00eatre", "start": 18.52, "duration": 5.16}, {"text": "moderne \u00e7a ne veut pas forc\u00e9ment dire", "start": 21.279, "duration": 3.721}, {"text": "suivre toutes les modes parce que les", "start": 23.68, "duration": 3.16}, {"text": "modes se d\u00e9modent c'est le c'est", "start": 25.0, "duration": 3.439}, {"text": "d'ailleurs ce qui les caract\u00e9rise", "start": 26.84, "duration": 3.679}, {"text": "d'abord je veux f\u00e9liciter ce soir", "start": 28.439, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon parce que c'est une", "start": 30.519, "duration": 3.601}, {"text": "victoire qui est nette c'est son m\u00e9rite", "start": 32.119, "duration": 4.241}, {"text": "et il faut respecter ses victoires elle", "start": 34.12, "duration": 4.119}, {"text": "est solide et puis avoir une pens\u00e9e pour", "start": 36.36, "duration": 4.16}, {"text": "Alain Jup\u00e9 parce que il a men\u00e9 un combat", "start": 38.239, "duration": 3.721}, {"text": "depuis plusieurs mois et c'est un homme", "start": 40.52, "duration": 4.08}, {"text": "respectable et j'ai une pens\u00e9e sinc\u00e8re", "start": 41.96, "duration": 4.48}, {"text": "pour lui maintenant vous vous l'avit dit", "start": 44.6, "duration": 4.24}, {"text": "il y a une volont\u00e9 d'engagement qu'on", "start": 46.44, "duration": 4.56}, {"text": "constate chez nos concitoyens plus de 4", "start": 48.84, "duration": 3.68}, {"text": "millions de Fran\u00e7aises et de Fran\u00e7ais", "start": 51.0, "duration": 3.719}, {"text": "sont all\u00e9s voter enfin il faut aussi", "start": 52.52, "duration": 4.28}, {"text": "penser aupr\u00e8s de 40 millions qui n'y", "start": 54.719, "duration": 4.121}, {"text": "sont pas all\u00e9s je voudrais vous renvoyer", "start": 56.8, "duration": 3.8}, {"text": "5 ans en arri\u00e8re", "start": 58.84, "duration": 3.0}, {"text": "tout le monde disait que les primaires", "start": 60.6, "duration": 2.36}, {"text": "de la gauche \u00e9taient un formidable", "start": 61.84, "duration": 3.72}, {"text": "succ\u00e8s ce qui \u00e9tait vrai \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 62.96, "duration": 4.56}, {"text": "pourquoi ensuite la gauche n'a pas", "start": 65.56, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 gouverner parce qu'elle a d\u00fb", "start": 67.52, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9concilier des irr\u00e9conciliables sur", "start": 69.6, "duration": 3.36}, {"text": "lesquels la primaire avait jet\u00e9 un voile", "start": 71.32, "duration": 3.6}, {"text": "pudique ou des promesses non tenues mais", "start": 72.96, "duration": 3.519}, {"text": "parce que des femmes et des hommes", "start": 74.92, "duration": 3.28}, {"text": "arnaau mondbourg \u00e9taient l\u00e0 avant moi il", "start": 76.479, "duration": 2.96}, {"text": "s\u00e9tait rall\u00e9 \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande ils", "start": 78.2, "duration": 3.0}, {"text": "n'ont pas la m\u00eame vision de l'\u00e9conomie", "start": 79.439, "duration": 2.961}, {"text": "de l'Europe de beaucoup de choses qui", "start": 81.2, "duration": 2.44}, {"text": "font notre pays aujourd'hui ils n'ont", "start": 82.4, "duration": 2.92}, {"text": "pas r\u00e9ussi v\u00e9ritablement \u00e0 gouverner", "start": 83.64, "duration": 3.08}, {"text": "ensemble vous avez mis en uvre quoi une", "start": 85.32, "duration": 2.6}, {"text": "politique au sein de ce gouvernement qui", "start": 86.72, "duration": 2.64}, {"text": "n'\u00e9tait pas celle que les fran\u00e7ais de", "start": 87.92, "duration": 2.519}, {"text": "gauche", "start": 89.36, "duration": 2.48}, {"text": "qui \u00e9tait je l'ai plusieurs fois", "start": 90.439, "duration": 3.441}, {"text": "d'ailleurs dit et assum\u00e9 je suis arriv\u00e9", "start": 91.84, "duration": 3.76}, {"text": "sur de ann\u00e9es de ce quinena et je", "start": 93.88, "duration": 2.919}, {"text": "n'\u00e9tais pas conforme \u00e0 ce que beaucoup", "start": 95.6, "duration": 2.92}, {"text": "de fran\u00e7ais et de fran\u00e7ais de gauche qui", "start": 96.799, "duration": 3.121}, {"text": "avait vot\u00e9 pour Fran\u00e7ois Hollande", "start": 98.52, "duration": 3.16}, {"text": "attendez et donc je le dis aujourd'hui", "start": 99.92, "duration": 3.839}, {"text": "avec beaucoup de clart\u00e9 est-ce que", "start": 101.68, "duration": 3.68}, {"text": "durant ces primaires vous avez eu le", "start": 103.759, "duration": 4.121}, {"text": "sentiment qu'il y avait v\u00e9ritablement un", "start": 105.36, "duration": 4.359}, {"text": "consensus de droite qui se d\u00e9gageait je", "start": 107.88, "duration": 3.239}, {"text": "vous le dis il y a eu des d\u00e9bats qui", "start": 109.719, "duration": 3.201}, {"text": "n'\u00e9taient pas que des d\u00e9bats techniques", "start": 111.119, "duration": 4.881}, {"text": "qui ont mis en lumi\u00e8re une vraie rupture", "start": 112.92, "duration": 5.64}, {"text": "au sein de la droite entre des femmes et", "start": 116.0, "duration": 4.159}, {"text": "des hommes qui n'ont plus la m\u00eame proche", "start": 118.56, "duration": 3.12}, {"text": "de ce qui'est l'\u00c9tat de droit de ce", "start": 120.159, "duration": 2.6}, {"text": "qui'est le rapport de la France \u00e0", "start": 121.68, "duration": 2.6}, {"text": "l'Europe de ce qui'est la fa\u00e7on de", "start": 122.759, "duration": 4.72}, {"text": "produire de ce qu'est m\u00eame l'image de la", "start": 124.28, "duration": 5.199}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est-\u00e0-dire la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 127.479, "duration": 3.641}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fr\u00e7 de ce divorce que vous \u00eates", "start": 129.479, "duration": 3.48}, {"text": "en train de de stipuler vous \u00eates en", "start": 131.12, "duration": 3.44}, {"text": "train finalement de le signaler venez \u00e0", "start": 132.959, "duration": 3.201}, {"text": "moi parce que moi je r\u00e9pondrait", "start": 134.56, "duration": 2.959}, {"text": "potentiellement non mais soyons clair il", "start": 136.16, "duration": 2.76}, {"text": "faut \u00eatre clair en politique est-ce que", "start": 137.519, "duration": 3.041}, {"text": "vous appelez \u00e0 ces \u00e9lecteurs qui", "start": 138.92, "duration": 2.959}, {"text": "effectivement sont d\u00e9\u00e7us ne se", "start": 140.56, "duration": 3.039}, {"text": "retrouvent pas chez Fran\u00e7ois Fillon", "start": 141.879, "duration": 4.881}, {"text": "venez \u00e0 Moi Fran\u00e7ois Fillon pour qui", "start": 143.599, "duration": 5.441}, {"text": "j'ai beaucoup d'estime vient ce soir de", "start": 146.76, "duration": 5.119}, {"text": "gagner \u00e9lection au primair de la droite", "start": 149.04, "duration": 5.279}, {"text": "et il repr\u00e9sente la droite le camp", "start": 151.879, "duration": 3.881}, {"text": "conservateur de la droite c'est une", "start": 154.319, "duration": 3.64}, {"text": "offre de droite conservatrice donc il", "start": 155.76, "duration": 4.16}, {"text": "reste le centre droit le centre donc je", "start": 157.959, "duration": 3.881}, {"text": "je consid\u00e8re qu'il y a \u00e0 droite des", "start": 159.92, "duration": 3.599}, {"text": "femmes et des hommes qui s'\u00e9tait engag\u00e9", "start": 161.84, "duration": 3.56}, {"text": "derri\u00e8re Alain Jup\u00e9 qui s'\u00e9tait engag\u00e9", "start": 163.519, "duration": 3.44}, {"text": "derri\u00e8re natthalie queus comoris\u00e9", "start": 165.4, "duration": 3.119}, {"text": "parfois m\u00eame Bruno Le Maire ou d'autres", "start": 166.959, "duration": 3.56}, {"text": "et compris chez Nicolas Sarkozi il y en", "start": 168.519, "duration": 3.761}, {"text": "avait qui sont des progressistes vous", "start": 170.519, "duration": 2.921}, {"text": "vous \u00eates progressistes et lib\u00e9ral c'est", "start": 172.28, "duration": 2.239}, {"text": "la distinction que vous faites avec un", "start": 173.44, "duration": 2.28}, {"text": "conservatime de", "start": 174.519, "duration": 3.201}, {"text": "fr\u00e7 vous les appelez vous leur tendez", "start": 175.72, "duration": 4.439}, {"text": "l\u00e0-bas venez \u00e0 moi vous avez aujourd'hui", "start": 177.72, "duration": 4.56}, {"text": "depuis ce soir une offre politique", "start": 180.159, "duration": 4.8}, {"text": "claire vous avez un conservateur de", "start": 182.28, "duration": 4.679}, {"text": "droite qui vient de gagner l'\u00e9lection il", "start": 184.959, "duration": 4.481}, {"text": "a une vision de la famille de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 186.959, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7aise de ce que moi je qualifie d'un", "start": 189.44, "duration": 3.359}, {"text": "retour en arri\u00e8re de celle-ci qui n'est", "start": 191.519, "duration": 2.681}, {"text": "d\u00e9finitivement pas la mienne c'est quoi", "start": 192.799, "duration": 3.281}, {"text": "la V parce que il dit en moi retrouve", "start": 194.2, "duration": 3.28}, {"text": "les valeurs fran\u00e7aises quelles sont les", "start": 196.08, "duration": 2.68}, {"text": "valeurs de franop qui ne sont pas les", "start": 197.48, "duration": 3.839}, {"text": "vres encl la famille bien s\u00fbr moi j'ai", "start": 198.76, "duration": 3.96}, {"text": "pour moi la famille est importante mais", "start": 201.319, "duration": 3.161}, {"text": "ce sont les familles il n en a pas", "start": 202.72, "duration": 4.28}, {"text": "qu'une il ne propose qu'un mod\u00e8le", "start": 204.48, "duration": 4.28}, {"text": "ensuite le rapport entre l'\u00c9tat et la", "start": 207.0, "duration": 3.799}, {"text": "religion n'est pas le m\u00eame", "start": 208.76, "duration": 4.119}, {"text": "Fran\u00e7ois fon a d\u00e9cid\u00e9 de s'engager", "start": 210.799, "duration": 3.36}, {"text": "durant sa campagne avec des femmes et", "start": 212.879, "duration": 2.64}, {"text": "des hommes qui avaient men\u00e9 des combats", "start": 214.159, "duration": 2.881}, {"text": "que je respecte profond\u00e9ment c'est\u00e0d", "start": 215.519, "duration": 3.041}, {"text": "sens commun c'est la manif pour tous", "start": 217.04, "duration": 2.759}, {"text": "mais faut les qualifier autrement on", "start": 218.56, "duration": 2.759}, {"text": "comprend rien et qui n'ont pas", "start": 219.799, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui le m\u00eame rapport que celui", "start": 221.319, "duration": 4.161}, {"text": "que j'ai \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 la", "start": 223.4, "duration": 3.919}, {"text": "religion qui est donc en danger et qui", "start": 225.48, "duration": 4.0}, {"text": "serait en danger avec Fran\u00e7ois Fillon je", "start": 227.319, "duration": 3.961}, {"text": "n'ai jamais jou\u00e9 avec les peurs mais je", "start": 229.48, "duration": 2.92}, {"text": "constate que nous n'avons pas le m\u00eame", "start": 231.28, "duration": 2.679}, {"text": "Rapp plus la\u00efque que lui parce que vous", "start": 232.4, "duration": 2.8}, {"text": "a certainer vous auront accus\u00e9 notamment", "start": 233.959, "duration": 3.041}, {"text": "Muel Vals d'avoir pas une v\u00e9ritable", "start": 235.2, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9occupation pour la la\u00efcit\u00e9 vous", "start": 237.0, "duration": 3.28}, {"text": "consid j'ai j'ai une pr\u00e9occupation et je", "start": 238.28, "duration": 3.239}, {"text": "vous recommande d'ailleurs de lire mon", "start": 240.28, "duration": 2.879}, {"text": "livre et je me suis toujours exprim\u00e9", "start": 241.519, "duration": 3.28}, {"text": "clairement sur ce sujet je suis un", "start": 243.159, "duration": 4.561}, {"text": "rigoriste de la la\u00efcit\u00e9 de 1905 mais je", "start": 244.799, "duration": 4.321}, {"text": "ne fait pas partie de celles et ceux qui", "start": 247.72, "duration": 3.439}, {"text": "enfourchent la la\u00efcit\u00e9 pour mener de", "start": 249.12, "duration": 4.199}, {"text": "nouveaux combats contre un monoth\u00e9isme", "start": 251.159, "duration": 3.681}, {"text": "ce qui est tr\u00e8s diff\u00e9rent n'oubliez", "start": 253.319, "duration": 2.92}, {"text": "jamais que la la\u00efcit\u00e9 ce sont des r\u00e8gles", "start": 254.84, "duration": 4.16}, {"text": "claires consid pas\u00e8 sp\u00e9cifique avec", "start": 256.239, "duration": 4.801}, {"text": "l'islam pour consid que l'islam est un", "start": 259.0, "duration": 4.52}, {"text": "sujet aujourd'hui qui \u00e9traint notre", "start": 261.04, "duration": 5.28}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 mais qui appelle une r\u00e9ponse", "start": 263.52, "duration": 5.0}, {"text": "pond\u00e9r\u00e9e calme et qui n'est pas", "start": 266.32, "duration": 4.04}, {"text": "simplement qui pas passe pas simplement", "start": 268.52, "duration": 3.76}, {"text": "par des interdits mais qui passe aussi", "start": 270.36, "duration": 3.64}, {"text": "par un vrai discours de culture", "start": 272.28, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9ducation par une capacit\u00e9 \u00e0 proposer", "start": 274.0, "duration": 4.52}, {"text": "un projet collectif pour emmener tout le", "start": 276.52, "duration": 3.6}, {"text": "monde de l'avant mais ce que je veux", "start": 278.52, "duration": 3.119}, {"text": "dire par l\u00e0 et ce qui est tr\u00e8s important", "start": 280.12, "duration": 3.4}, {"text": "c'est que le projet qu'avec beaucoup de", "start": 281.639, "duration": 3.721}, {"text": "clart\u00e9 Fran\u00e7ois Fillon a conduit est un", "start": 283.52, "duration": 4.519}, {"text": "projet conservateur en ce qu'il propose", "start": 285.36, "duration": 4.679}, {"text": "en effet une autre vision de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 288.039, "duration": 3.641}, {"text": "fran\u00e7aise en ce qu'il doute de l'Europe", "start": 290.039, "duration": 3.201}, {"text": "ce qui est une constante chez lui tr\u00e8s", "start": 291.68, "duration": 4.32}, {"text": "fortement et en ce qu'il propose et on", "start": 293.24, "duration": 3.72}, {"text": "peut se retrouver d'ailleurs sur", "start": 296.0, "duration": 2.52}, {"text": "certaines mesures techniques c'est pour", "start": 296.96, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a que je refuse de commencer par le", "start": 298.52, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9bat technique pour avoir un vrai d\u00e9bat", "start": 300.56, "duration": 4.199}, {"text": "sur les id\u00e9es il a propos\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments", "start": 302.199, "duration": 4.161}, {"text": "de simplification du Code du travail on", "start": 304.759, "duration": 3.241}, {"text": "peut se retrouver pour parti sur ce", "start": 306.36, "duration": 3.2}, {"text": "sujet parce que je ne supprime pas les", "start": 308.0, "duration": 5.16}, {"text": "droits mais il propose lui de supprimer", "start": 309.56, "duration": 5.52}, {"text": "des r\u00e8gles pour permettre \u00e0 ceux qui", "start": 313.16, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9ussissent d\u00e9j\u00e0 bien de r\u00e9ussir mieux", "start": 315.08, "duration": 5.04}, {"text": "au fond en \u00e9conomie il pr\u00e9tend avoir une", "start": 317.4, "duration": 4.76}, {"text": "politique efficace mais qui n'est plus", "start": 320.12, "duration": 4.48}, {"text": "juste et de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous allez voir", "start": 322.16, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs d\u00e8s demain une gauche", "start": 324.6, "duration": 4.319}, {"text": "classique divis\u00e9e comme nous le voyons", "start": 326.44, "duration": 4.16}, {"text": "jour apr\u00e8s jour si ce n'est heure apr\u00e8s", "start": 328.919, "duration": 3.161}, {"text": "heure juste une question sur \u00e7a quand", "start": 330.6, "duration": 3.28}, {"text": "vous voyez ce matin manuel Vass Premier", "start": 332.08, "duration": 3.239}, {"text": "ministre qui vous aviez qualifi\u00e9 de", "start": 333.88, "duration": 2.84}, {"text": "traite lorsque vous avez quitt\u00e9 le", "start": 335.319, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement qui s'interroge sur sa", "start": 336.72, "duration": 3.56}, {"text": "propre candidature et qui s'interroge", "start": 338.039, "duration": 3.6}, {"text": "forc\u00e9ment et", "start": 340.28, "duration": 3.639}, {"text": "fortement sur la candidature de Fran\u00e7ois", "start": 341.639, "duration": 5.041}, {"text": "Hollande comment r\u00e9agissez-vous je n'ai", "start": 343.919, "duration": 4.4}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 dans le commentaire politique", "start": 346.68, "duration": 3.2}, {"text": "je trouve je trouve \u00e7a triste pour mon", "start": 348.319, "duration": 3.16}, {"text": "pays est-ce que vous l'avez vu venir", "start": 349.88, "duration": 3.4}, {"text": "est-ce que vous l'avez vu venir c jeis", "start": 351.479, "duration": 3.521}, {"text": "pas l\u00e0 vous dit \u00e7a finira bien comme \u00e7a", "start": 353.28, "duration": 4.44}, {"text": "je m'occupe de vous Mme non je m'occupe", "start": 355.0, "duration": 4.639}, {"text": "des pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais et des", "start": 357.72, "duration": 3.599}, {"text": "des r\u00e9ponses que nous apportons est-ce", "start": 359.639, "duration": 2.84}, {"text": "que c'est tenable on va faire la m\u00eame", "start": 361.319, "duration": 2.241}, {"text": "question qu'arnaau bonbourg que Laurent", "start": 362.479, "duration": 2.601}, {"text": "a pos\u00e9 est-ce que c'est tenable d'avoir", "start": 363.56, "duration": 3.039}, {"text": "au la teint de l'ex\u00e9cutif y compris pour", "start": 365.08, "duration": 4.08}, {"text": "que le pays marche d'avoir c gu\u00fb bien", "start": 366.599, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00fbr que non \u00e7a n'est pas tenonnable vous", "start": 369.16, "duration": 3.08}, {"text": "le savez bien \u00e7a n'est tellement pas", "start": 370.68, "duration": 3.44}, {"text": "tenonnable que pour ma part lorsque j'ai", "start": 372.24, "duration": 3.44}, {"text": "eu des d\u00e9saccords je les ai exprim\u00e9 puis", "start": 374.12, "duration": 3.919}, {"text": "j'ai pris mes responsabilit\u00e9s en", "start": 375.68, "duration": 4.56}, {"text": "qu je consid\u00e8re qu'il est m\u00eame d\u00e9j\u00e0 all\u00e9", "start": 378.039, "duration": 3.481}, {"text": "trop loin quand on est premier ministre", "start": 380.24, "duration": 2.76}, {"text": "d'un pays dont on dit chaque jour qu'il", "start": 381.52, "duration": 3.36}, {"text": "est dans une situation historiquement", "start": 383.0, "duration": 4.479}, {"text": "grave on ne tient pas ses propos sur le", "start": 384.88, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est tout", "start": 387.479, "duration": 5.12}, {"text": "mais c'est \u00e0 lui je lui dis rien du tout", "start": 389.84, "duration": 3.68}, {"text": "c'est \u00e0 lui de prendre ses", "start": 392.599, "duration": 2.72}, {"text": "responsabilit\u00e9s il a sa conscience pour", "start": 393.52, "duration": 4.04}, {"text": "lui comme on dit dans les personnages de", "start": 395.319, "duration": 4.28}, {"text": "Bernanos et le pr\u00e9sident de la", "start": 397.56, "duration": 3.919}, {"text": "R\u00e9publique aura ses propres discussions", "start": 399.599, "duration": 3.481}, {"text": "avec lui je suis tr\u00e8s heureux de ne pas", "start": 401.479, "duration": 3.241}, {"text": "\u00eatre pris dans ce jeu pour ma part j'en", "start": 403.08, "duration": 4.2}, {"text": "reviens au au fond au probl\u00e8me vraiment", "start": 404.72, "duration": 4.16}, {"text": "fondamental de notre vie politique je", "start": 407.28, "duration": 3.88}, {"text": "vous le disais vous vous avez un Front", "start": 408.88, "duration": 4.68}, {"text": "National qui joue avec les peurs et qui", "start": 411.16, "duration": 4.08}, {"text": "lui a d\u00e9cid\u00e9 de ramener la France \u00e0", "start": 413.56, "duration": 3.479}, {"text": "avantiierre vous avez maintenant une", "start": 415.24, "duration": 3.88}, {"text": "droite conservatrice qui a une vision de", "start": 417.039, "duration": 3.401}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise qui est celle des", "start": 419.12, "duration": 3.44}, {"text": "ann\u00e9es 60 et de et une vision de", "start": 420.44, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise qui est celle du", "start": 422.56, "duration": 4.12}, {"text": "Royaume-Uni des ann\u00e9es 80 et \u00e0 mon avis", "start": 424.28, "duration": 4.759}, {"text": "ils prennent le sens de l'histoire \u00e0", "start": 426.68, "duration": 4.519}, {"text": "l'envers parce que ce qu'il propose", "start": 429.039, "duration": 4.44}, {"text": "c'est une soci\u00e9t\u00e9 conservatrice", "start": 431.199, "duration": 3.961}, {"text": "ultralib\u00e9rale et non lib\u00e9rale qui", "start": 433.479, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9truit aussi des protections et qui a", "start": 435.16, "duration": 4.24}, {"text": "montr\u00e9 ses limites par exemple on vient", "start": 437.479, "duration": 3.681}, {"text": "de le voir en Grande-Bretagne et de", "start": 439.4, "duration": 3.519}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 vous allez avoir une gauche", "start": 441.16, "duration": 4.36}, {"text": "je le disais divis\u00e9e qui elle propose de", "start": 442.919, "duration": 4.881}, {"text": "la justice mais sans efficacit\u00e9 vous", "start": 445.52, "duration": 4.04}, {"text": "vous \u00eates le tr\u00e8 au milieu vous \u00eates le", "start": 447.8, "duration": 3.88}, {"text": "propose et l'offre progressiste oui mais", "start": 449.56, "duration": 3.919}, {"text": "c'est important de le dire c'est pour \u00e7a", "start": 451.68, "duration": 3.359}, {"text": "que je ne me mets dans aucune de ces", "start": 453.479, "duration": 4.16}, {"text": "primaires l'offre progressiste c'est", "start": 455.039, "duration": 4.84}, {"text": "celle de l'efficacit\u00e9 et de la justice", "start": 457.639, "duration": 3.921}, {"text": "moi je suis pour simplifier des r\u00e8gles", "start": 459.879, "duration": 3.121}, {"text": "pour que nos concitoyens qui", "start": 461.56, "duration": 3.4}, {"text": "entreprennent qui cr\u00e9ent qui sont des", "start": 463.0, "duration": 3.479}, {"text": "artisans des commer\u00e7ants des chefs", "start": 464.96, "duration": 3.239}, {"text": "d'entreprise puissent aujourd'hui", "start": 466.479, "duration": 3.0}, {"text": "produire dans un monde de plus en plus", "start": 468.199, "duration": 3.321}, {"text": "dur plus facilement mais en m\u00eame temps", "start": 469.479, "duration": 3.44}, {"text": "pour qu'il y ait des s\u00e9curit\u00e9s", "start": 471.52, "duration": 2.72}, {"text": "individuelle c'est pour \u00e7a que je suis", "start": 472.919, "duration": 3.641}, {"text": "tr\u00e8s attach\u00e9 Liv \u00e0 la formation continue", "start": 474.24, "duration": 4.44}, {"text": "et \u00e0 l'\u00e9ducation est un \u00e9l\u00e9ment", "start": 476.56, "duration": 4.479}, {"text": "fondamental vous refusez finalement de", "start": 478.68, "duration": 3.56}, {"text": "jeter le prope sur les \u00e9lecteurs du", "start": 481.039, "duration": 2.88}, {"text": "Front national vous leur dites quoi \u00e0", "start": 482.24, "duration": 3.56}, {"text": "ces \u00e9lecteurs l\u00e0 ne vous trompez pas", "start": 483.919, "duration": 4.24}, {"text": "venez \u00e0 moi j'ai des choses \u00e0 \u00e9crire", "start": 485.8, "duration": 4.6}, {"text": "avec vous ou vous les rejeter non je ne", "start": 488.159, "duration": 4.281}, {"text": "rejette pas ces \u00e9lecteurs et je vais sur", "start": 490.4, "duration": 3.239}, {"text": "beaucoup de terrains d'ailleurs o\u00f9 le", "start": 492.44, "duration": 3.28}, {"text": "Front National est pr\u00e9sent je c'est un", "start": 493.639, "duration": 3.601}, {"text": "message assez clair vous allez sur", "start": 495.72, "duration": 3.599}, {"text": "beaucoup de terrains sur lesqu le parti", "start": 497.24, "duration": 3.639}, {"text": "Front national est pr\u00e9sent parce que je", "start": 499.319, "duration": 4.56}, {"text": "lutte contre ce parti qui en", "start": 500.879, "duration": 5.801}, {"text": "tout trompez la France ira enc plus mal", "start": 503.879, "duration": 5.76}, {"text": "je ne fais pas de morale si je puis'ex", "start": 506.68, "duration": 4.479}, {"text": "mais ainsi aux \u00e9lecteurs on a fait trop", "start": 509.639, "duration": 3.041}, {"text": "de morale pendant des ann\u00e9es avec je", "start": 511.159, "duration": 2.961}, {"text": "pense que oui et c'est inefficace donc", "start": 512.68, "duration": 2.799}, {"text": "il faut expliquer le monde dans lequel", "start": 514.12, "duration": 3.52}, {"text": "on vit je leur dis on vous propose un", "start": 515.479, "duration": 3.721}, {"text": "repli sur soi on propose de sortir la", "start": 517.64, "duration": 3.279}, {"text": "France de l'Europe et de la zone euro et", "start": 519.2, "duration": 4.199}, {"text": "de la mondialisation or regardez-vous", "start": 520.919, "duration": 4.561}, {"text": "vous vivez dans le monde des millions de", "start": 523.399, "duration": 3.88}, {"text": "nos concitoyens travaillent dans la", "start": 525.48, "duration": 4.0}, {"text": "mondialisation donc en sortir c'est", "start": 527.279, "duration": 4.24}, {"text": "produire du malheur on vous propose des", "start": 529.48, "duration": 3.72}, {"text": "choses qui sont intenables et point", "start": 531.519, "duration": 3.801}, {"text": "point je vais les d\u00e9busquer \u00e0 ce qui", "start": 533.2, "duration": 3.68}, {"text": "vous \u00eates populiste en \u00e9tant ni de", "start": 535.32, "duration": 3.12}, {"text": "droite ni de gauche en appelant", "start": 536.88, "duration": 3.519}, {"text": "finalement de droite et de gauche je", "start": 538.44, "duration": 3.639}, {"text": "rassemble toutes les Fran\u00e7aises et les", "start": 540.399, "duration": 3.201}, {"text": "Fran\u00e7ais qui se retrouvent dans ce", "start": 542.079, "duration": 3.241}, {"text": "projet progressiste je veux faire", "start": 543.6, "duration": 5.08}, {"text": "rentrer mon pays dans le 21e si\u00e8cle et", "start": 545.32, "duration": 5.24}, {"text": "ce que je dis \u00e0 beaucoup de nos", "start": 548.68, "duration": 3.44}, {"text": "concitoyens qui sont tent\u00e9s par le Front", "start": 550.56, "duration": 5.04}, {"text": "national je comprends votre col\u00e8re votre", "start": 552.12, "duration": 4.959}, {"text": "col\u00e8re c'est aussi des incoh\u00e9rences qui", "start": 555.6, "duration": 3.72}, {"text": "sont port\u00e9es par les deux camps mais", "start": 557.079, "duration": 3.681}, {"text": "qu'elle n'aille pas dans le parti de la", "start": 559.32, "duration": 3.519}, {"text": "peur qu'elle n'aille pas dans le parti", "start": 560.76, "duration": 5.24}, {"text": "de la de la peur aujourd'hui l'une de", "start": 562.839, "duration": 5.761}, {"text": "nos t\u00e2ches politiques c'est d'abattre ce", "start": 566.0, "duration": 3.88}, {"text": "mur de", "start": 568.6, "duration": 3.16}, {"text": "qui s\u00e9pare les hommes et les femmes de", "start": 569.88, "duration": 3.88}, {"text": "bonne volont\u00e9 le bon sens qu'il y a dans", "start": 571.76, "duration": 4.12}, {"text": "notre pays l'\u00e9nergie qu'il y a dans", "start": 573.76, "duration": 3.68}, {"text": "notre pays il y a des femmes et des", "start": 575.88, "duration": 3.639}, {"text": "hommes qui sont \u00e0 gauche et je respecte", "start": 577.44, "duration": 4.04}, {"text": "leur identit\u00e9 qui sont \u00e0 droite qui sont", "start": 579.519, "duration": 3.801}, {"text": "au centre qui sont dans la soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 581.48, "duration": 4.2}, {"text": "peuvent agir ensemble dans ce camp du", "start": 583.32, "duration": 4.639}, {"text": "progr\u00e8s et donc je ne crois ni au retour", "start": 585.68, "duration": 4.2}, {"text": "en arri\u00e8re du conservatisme ni \u00e0 une", "start": 587.959, "duration": 3.88}, {"text": "gauche r\u00e9tract\u00e9e je crois \u00e0 ce camp du", "start": 589.88, "duration": 4.24}, {"text": "progr\u00e8s abattons ce mur de Berlin ne", "start": 591.839, "duration": 3.68}, {"text": "retournons pas en arri\u00e8re la r\u00e9volution", "start": 594.12, "duration": 3.0}, {"text": "sol Emmanuel Macron c'est le titre de", "start": 595.519, "duration": 3.56}, {"text": "votre livre \u00e0 suivre dans les prochains", "start": 597.12, "duration": 6.64}, {"text": "merci mer \u00e0 vous natthalie merci 22h02", "start": 599.079, "duration": 4.681}]}