{"label": "droite", "transcript": [{"text": "es et Messieurs les maires je suis ravi", "start": 0.0, "duration": 5.96}, {"text": "d'\u00eatre les pr\u00e9sidents ravi d'\u00eatre devant", "start": 2.919, "duration": 5.001}, {"text": "vous ce matin et d'avoir l'opportunit\u00e9", "start": 5.96, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00e9changer quelques jours apr\u00e8s ce que", "start": 7.92, "duration": 3.839}, {"text": "nous avions fait devant les d\u00e9partements", "start": 10.32, "duration": 2.279}, {"text": "cher", "start": 11.759, "duration": 2.84}, {"text": "Dominique \u00e0 peu pr\u00e8s dans la m\u00eame", "start": 12.599, "duration": 4.881}, {"text": "configuration et le m\u00eame exercice alors", "start": 14.599, "duration": 5.641}, {"text": "je seraai je l'entendais en loge", "start": 17.48, "duration": 4.84}, {"text": "peut-\u00eatre moins vibrant parfois que mon", "start": 20.24, "duration": 4.48}, {"text": "ami Jean Lassal qui j'ai beaucoup de de", "start": 22.32, "duration": 3.799}, {"text": "sympathie et d'estime et je vais essayer", "start": 24.72, "duration": 3.08}, {"text": "de revenir sur plusieurs sujets qui", "start": 26.119, "duration": 3.361}, {"text": "concernent aussi votre quotidien et je", "start": 27.8, "duration": 3.2}, {"text": "sais qu' beaucoup d'attente parce que", "start": 29.48, "duration": 3.279}, {"text": "j'ai pu m'exprimer sur des sujets qui", "start": 31.0, "duration": 4.079}, {"text": "concernent directement votre quotidien", "start": 32.759, "duration": 5.561}, {"text": "et je veux ici lever toutes les", "start": 35.079, "duration": 5.081}, {"text": "questions tous les doutes qui peuvent", "start": 38.32, "duration": 3.44}, {"text": "qui peuvent", "start": 40.16, "duration": 4.32}, {"text": "exister je pense et j'y reviendrai", "start": 41.76, "duration": 4.56}, {"text": "ensuite dans le le fonctionnement que", "start": 44.48, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00e9tendre \u00e0 la plus haute fonction de", "start": 46.32, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9tat c'est pr\u00e9tendre aussi travailler", "start": 48.199, "duration": 5.0}, {"text": "et renouveler la m\u00e9thode de travail avec", "start": 50.76, "duration": 4.799}, {"text": "celle de ceux qui aujourd'hui font le", "start": 53.199, "duration": 4.801}, {"text": "quotidien de nots territoire qui font le", "start": 55.559, "duration": 4.921}, {"text": "quotidien de l'action publique de la", "start": 58.0, "duration": 5.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 publique et du lien", "start": 60.48, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9mocratique et c'est pour \u00e7a que le", "start": 63.04, "duration": 3.92}, {"text": "rendez-vous d'aujourd'hui avec les", "start": 65.239, "duration": 3.401}, {"text": "maires est particuli\u00e8rement important", "start": 66.96, "duration": 4.12}, {"text": "pour moi je l'ai souvent dit on m'a", "start": 68.64, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs souvent reproch\u00e9 moi-m\u00eame de", "start": 71.08, "duration": 4.88}, {"text": "ne pas \u00eatre \u00e9lu je cherche \u00e0 combler", "start": 72.64, "duration": 6.119}, {"text": "cette d\u00e9faillance dans les semaines qui", "start": 75.96, "duration": 4.56}, {"text": "viennent", "start": 78.759, "duration": 4.561}, {"text": "mais n\u00e9anmoins je ne m\u00e9sestime pas qu'il", "start": 80.52, "duration": 5.12}, {"text": "y a une cat\u00e9gorie d'\u00e9lus qui au", "start": 83.32, "duration": 4.68}, {"text": "quotidien vit la responsabilit\u00e9", "start": 85.64, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mocratique et la r\u00e9alit\u00e9", "start": 88.0, "duration": 4.36}, {"text": "de l'action et de ses exigences au", "start": 90.64, "duration": 3.68}, {"text": "quotidien ce sont les maires parce que", "start": 92.36, "duration": 5.039}, {"text": "vous \u00eates apport\u00e9 de reproches ou de", "start": 94.32, "duration": 5.159}, {"text": "f\u00e9licitation et que vous ne", "start": 97.399, "duration": 4.561}, {"text": "pouvez je dirais vous prot\u00e9ger derri\u00e8re", "start": 99.479, "duration": 5.441}, {"text": "un tel ou un tel m\u00eame derri\u00e8re vos", "start": 101.96, "duration": 4.96}, {"text": "services et donc aujourd'hui o\u00f9 la", "start": 104.92, "duration": 3.519}, {"text": "classe politique est d\u00e9cri\u00e9e o\u00f9 il y a", "start": 106.92, "duration": 3.04}, {"text": "un doute faut bien le dire qui s'est", "start": 108.439, "duration": 4.241}, {"text": "install\u00e9 sur l'action publique pour moi", "start": 109.96, "duration": 5.28}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'un travail partenarial", "start": 112.68, "duration": 5.399}, {"text": "entre l'\u00c9tat entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 115.24, "duration": 5.6}, {"text": "R\u00e9publique son gouvernement et les \u00e9lus", "start": 118.079, "duration": 5.36}, {"text": "locaux et en particulier les maires et", "start": 120.84, "duration": 5.279}, {"text": "plus importante encore qu'hier et c'est", "start": 123.439, "duration": 4.761}, {"text": "pour toutes ces raisons que je veux", "start": 126.119, "duration": 3.84}, {"text": "vraiment que la commune puisse demeurer", "start": 128.2, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9chelon de r\u00e9f\u00e9rence de notre", "start": 129.959, "duration": 5.0}, {"text": "organisation institutionnelle et que je", "start": 131.72, "duration": 5.56}, {"text": "veux revenir sur un ensemble de points", "start": 134.959, "duration": 5.081}, {"text": "mais pour moi la philosophie d'ensemble", "start": 137.28, "duration": 4.76}, {"text": "de la d\u00e9marche que je veux aujourd'hui", "start": 140.04, "duration": 4.72}, {"text": "vous proposer c'est pour le quinquen \u00e0", "start": 142.04, "duration": 4.08}, {"text": "venir ce que j'ai pu appeler un pacte", "start": 144.76, "duration": 3.6}, {"text": "girondin ou un pacte de libert\u00e9 ce que", "start": 146.12, "duration": 3.8}, {"text": "j'avais eu l'occasion de commencer \u00e0", "start": 148.36, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9senter devant les d\u00e9partements mon", "start": 149.92, "duration": 4.679}, {"text": "analyse c'est que les gouvernements de", "start": 152.56, "duration": 4.48}, {"text": "droite comme de gauche durant ces", "start": 154.599, "duration": 4.881}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ont essay\u00e9 de faire au", "start": 157.04, "duration": 3.839}, {"text": "mieux moi je ne jette la pierre \u00e0", "start": 159.48, "duration": 3.119}, {"text": "personne j'ai particip\u00e9 \u00e0 un", "start": 160.879, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement mais personne n'a", "start": 162.599, "duration": 4.0}, {"text": "l'exclusive de la relation avec les", "start": 164.319, "duration": 4.121}, {"text": "maires et tous ont essay\u00e9 de partager la", "start": 166.599, "duration": 3.601}, {"text": "contrainte des finances publiques dont", "start": 168.44, "duration": 4.04}, {"text": "nous sommes les cod\u00e9positaires et je", "start": 170.2, "duration": 3.8}, {"text": "sais que vous avez eu \u00e0 vivre parfois", "start": 172.48, "duration": 4.6}, {"text": "des d\u00e9cisions un unilat\u00e9rales sur les", "start": 174.0, "duration": 4.8}, {"text": "dotations que ce soit des gels ou des", "start": 177.08, "duration": 3.68}, {"text": "baisses et \u00e7a \u00e7a nous en partageons de", "start": 178.8, "duration": 3.6}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s \u00e9cum\u00e9nique les", "start": 180.76, "duration": 2.88}, {"text": "responsabilit\u00e9s parce que de mani\u00e8re", "start": 182.4, "duration": 2.759}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9cum\u00e9nique nous en avons partag\u00e9", "start": 183.64, "duration": 3.8}, {"text": "les contraintes ce pacte de libert\u00e9", "start": 185.159, "duration": 4.601}, {"text": "c'est une mani\u00e8re aussi de repenser donc", "start": 187.44, "duration": 4.96}, {"text": "la m\u00e9thode et de retrouver un peu le sel", "start": 189.76, "duration": 4.399}, {"text": "de cette libre administration des", "start": 192.4, "duration": 3.839}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriale qui est au", "start": 194.159, "duration": 5.201}, {"text": "fondement de notre R\u00e9publique alors je", "start": 196.239, "duration": 4.64}, {"text": "vais essayer de rentrer dans le d\u00e9tail", "start": 199.36, "duration": 4.68}, {"text": "et la chair de ce Pact d'abord il n'y a", "start": 200.879, "duration": 4.961}, {"text": "pas de libert\u00e9 sans marge de man\u0153uvre", "start": 204.04, "duration": 4.44}, {"text": "dans les choix budg\u00e9taires et c'est", "start": 205.84, "duration": 4.319}, {"text": "d'abord la libert\u00e9 finan des", "start": 208.48, "duration": 4.479}, {"text": "collectivit\u00e9s locales que nous assurons", "start": 210.159, "duration": 5.28}, {"text": "c'est pourquoi d\u00e8s l'automne 2017 une", "start": 212.959, "duration": 5.28}, {"text": "trajectoire quinqu\u00e9nale sera \u00e9labor\u00e9e je", "start": 215.439, "duration": 4.281}, {"text": "v le faire pour l'ensemble de la d\u00e9pense", "start": 218.239, "duration": 2.761}, {"text": "publique parce que je pense que", "start": 219.72, "duration": 2.719}, {"text": "l'ensemble de la d\u00e9pense publique a", "start": 221.0, "duration": 3.599}, {"text": "besoin de visibilit\u00e9 c'est la m\u00eame chose", "start": 222.439, "duration": 3.72}, {"text": "que je veux faire sur la part de l'\u00c9tat", "start": 224.599, "duration": 3.761}, {"text": "c'est avoir une strat\u00e9gie quinquenale", "start": 226.159, "duration": 4.28}, {"text": "plut\u00f4t qu'une r\u00e9gulation annuelle ou", "start": 228.36, "duration": 2.879}, {"text": "parfois", "start": 230.439, "duration": 3.601}, {"text": "infraannuelle mais je veux aussi donner", "start": 231.239, "duration": 5.08}, {"text": "aux collectivit\u00e9s locales une parfaite", "start": 234.04, "duration": 4.36}, {"text": "visibilit\u00e9 sur cet ensemble ce qui a", "start": 236.319, "duration": 3.92}, {"text": "pos\u00e9 probl\u00e8me ces derni\u00e8res Ann ann\u00e9", "start": 238.4, "duration": 4.44}, {"text": "c'est les d\u00e9cisions prises \u00e0 l'ann\u00e9e", "start": 240.239, "duration": 4.881}, {"text": "l'ann\u00e9e quand ce n'est pas semestre par", "start": 242.84, "duration": 5.56}, {"text": "semestre et donc permettre d'avoir des", "start": 245.12, "duration": 5.039}, {"text": "projets sur le long terme de faire vivre", "start": 248.4, "duration": 4.44}, {"text": "ces projets c'est donner de la", "start": 250.159, "duration": 4.961}, {"text": "visibilit\u00e9 et une stabilit\u00e9 cette", "start": 252.84, "duration": 4.6}, {"text": "trajectoire elle reposera sur trois", "start": 255.12, "duration": 5.28}, {"text": "piliers le premier pilier c'est un", "start": 257.44, "duration": 4.8}, {"text": "changement de m\u00e9thode concernant la", "start": 260.4, "duration": 4.44}, {"text": "ma\u00eetrise des d\u00e9penses publiques local", "start": 262.24, "duration": 4.28}, {"text": "alors vous le savez je suis fermement", "start": 264.84, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 mettre l'accent sur", "start": 266.52, "duration": 4.92}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de la d\u00e9pense publ il y a", "start": 268.44, "duration": 4.44}, {"text": "des grands projets \u00e0 faire dans ce", "start": 271.44, "duration": 3.199}, {"text": "domaine et c'est vital \u00e0 la fois pour le", "start": 272.88, "duration": 3.159}, {"text": "pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais mais aussi", "start": 274.639, "duration": 2.921}, {"text": "le dynamisme de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise", "start": 276.039, "duration": 3.201}, {"text": "donc je ne vais pas ici venir vous dire", "start": 277.56, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on ne fera pas d'\u00e9conomie dans les 5", "start": 279.24, "duration": 3.28}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir la trajectoire que j'ai", "start": 280.72, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 il y a quelques semaines", "start": 282.52, "duration": 4.32}, {"text": "consiste \u00e0 r\u00e9aliser 60 milliards d'euros", "start": 284.32, "duration": 5.56}, {"text": "d'\u00e9conomie sur la dur\u00e9e du quinquena", "start": 286.84, "duration": 5.04}, {"text": "mais cet effort je veux qu'il soit", "start": 289.88, "duration": 3.96}, {"text": "partag\u00e9 de mani\u00e8re \u00e9quitable entre les", "start": 291.88, "duration": 4.0}, {"text": "diff\u00e9rentes administrations publiques et", "start": 293.84, "duration": 4.52}, {"text": "donc \u00e0 cet \u00e9gard que les collectivit\u00e9s", "start": 295.88, "duration": 4.8}, {"text": "locales puissent s'engager \u00e0 faire 10", "start": 298.36, "duration": 4.88}, {"text": "milliards d'euros d'\u00e9conomie sur 5 ans", "start": 300.68, "duration": 5.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire je vais y revenir je vais y", "start": 303.24, "duration": 4.76}, {"text": "revenir mais je vous mentirai et", "start": 306.16, "duration": 3.08}, {"text": "quiconque d'ailleurs pr\u00e9tend faire des", "start": 308.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9conomies vous dirit que on ne va pas", "start": 309.24, "duration": 3.959}, {"text": "mettre \u00e0 contribution pour faire des", "start": 311.0, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomies les collectivit\u00e9s", "start": 313.199, "duration": 3.72}, {"text": "territoriales vous mentir parce que \u00e7a", "start": 314.8, "duration": 3.36}, {"text": "veut dire qu' on va le faire sur le", "start": 316.919, "duration": 4.161}, {"text": "social ou l'autre par contre ce qu'il", "start": 318.16, "duration": 4.64}, {"text": "faut changer c'est la m\u00e9thode", "start": 321.08, "duration": 4.16}, {"text": "c'est\u00e0-dire qu'on on ne l'a", "start": 322.8, "duration": 5.519}, {"text": "fait sur ces 7 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 325.24, "duration": 4.72}, {"text": "maintenant", "start": 328.319, "duration": 2.961}, {"text": "que par des baisses ou des gels de", "start": 329.96, "duration": 4.2}, {"text": "dotation qui ne me semble pas \u00eatre la", "start": 331.28, "duration": 5.0}, {"text": "bonne m\u00e9thode et donc il ne s'agira pas", "start": 334.16, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 cet \u00e9gard de baisser de fa\u00e7on", "start": 336.28, "duration": 3.919}, {"text": "unilat\u00e9rale les dotations aux", "start": 338.759, "duration": 3.361}, {"text": "collectivit\u00e9s local j'ai dit la m\u00eame", "start": 340.199, "duration": 3.801}, {"text": "chose devant les d\u00e9partements je sais", "start": 342.12, "duration": 3.519}, {"text": "que d'autres candidats s'engagent dans", "start": 344.0, "duration": 2.72}, {"text": "leur plan d'effort \u00e0 baisser les", "start": 345.639, "duration": 2.28}, {"text": "dotations je crois que ce qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 346.72, "duration": 2.599}, {"text": "dit au d\u00e9partement c'\u00e9tait de l'ordre de", "start": 347.919, "duration": 3.321}, {"text": "7 milliards d'euros je ne propose pas", "start": 349.319, "duration": 3.841}, {"text": "pour ma part de baisser les dotations", "start": 351.24, "duration": 3.959}, {"text": "mais nous sommes les cod\u00e9positaires de", "start": 353.16, "duration": 4.039}, {"text": "la d\u00e9pense publique et donc je souhaite", "start": 355.199, "duration": 3.241}, {"text": "que vous vous engagiez dans une", "start": 357.199, "duration": 3.481}, {"text": "trajectoire de de baisse de vos d\u00e9penses", "start": 358.44, "duration": 4.0}, {"text": "de fonctionnement mais qui ne baisse pas", "start": 360.68, "duration": 3.079}, {"text": "qui ne passe", "start": 362.44, "duration": 3.159}, {"text": "pas", "start": 363.759, "duration": 4.081}, {"text": "mais je pourrais vous dire de la m\u00eame", "start": 365.599, "duration": 5.04}, {"text": "fa\u00e7on que c'est fait pour l'\u00c9tat mais je", "start": 367.84, "duration": 5.84}, {"text": "vous dis juste mais on va pas se", "start": 370.639, "duration": 5.921}, {"text": "renvoyer on va pas se renvoyer la balle", "start": 373.68, "duration": 4.76}, {"text": "parce que \u00e0 la fin des fins il y a un", "start": 376.56, "duration": 4.56}, {"text": "juge qui est n concitoyen on ne peut pas", "start": 378.44, "duration": 4.52}, {"text": "vouloir on me reproche vous savez", "start": 381.12, "duration": 3.079}, {"text": "parfois surtout ces derniers jours", "start": 382.96, "duration": 2.6}, {"text": "d'\u00eatre d'accord avec tout le monde on va", "start": 384.199, "duration": 2.481}, {"text": "peut-\u00eatre pas \u00eatre d'accord l\u00e0-dessus", "start": 385.56, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui mais je suis d'accord avec", "start": 386.68, "duration": 4.2}, {"text": "raison lorsque les gens disent quelque", "start": 389.08, "duration": 3.72}, {"text": "chose de sens\u00e9 y compris quand ils sont", "start": 390.88, "duration": 3.12}, {"text": "pas de mon camp politique ce qui me", "start": 392.8, "duration": 2.959}, {"text": "semble \u00eatre d'ailleurs la noblesse de la", "start": 394.0, "duration": 3.68}, {"text": "vie d\u00e9mocratique mais je ne vais pas", "start": 395.759, "duration": 4.681}, {"text": "vous mentir et d'ailleurs quiconque peut", "start": 397.68, "duration": 5.12}, {"text": "vous dire aujourd'hui que on ne fera pas", "start": 400.44, "duration": 4.52}, {"text": "d'effort en d\u00e9penses publi c\u00f4t\u00e9 \u00e9tat", "start": 402.8, "duration": 4.44}, {"text": "comme c\u00f4t\u00e9 collectivit\u00e9 territoriale ou", "start": 404.96, "duration": 5.639}, {"text": "sociale ne vous dit pas la v\u00e9rit\u00e9", "start": 407.24, "duration": 6.44}, {"text": "voil\u00e0 donc moi je ne vous dis pas que je", "start": 410.599, "duration": 4.761}, {"text": "baisserai les dotations je m'engage \u00e0 ne", "start": 413.68, "duration": 4.68}, {"text": "pas baisser les dotations mais je", "start": 415.36, "duration": 4.72}, {"text": "demande \u00e0 ce qu'il", "start": 418.36, "duration": 4.679}, {"text": "un effort sur le quinquena et donc un", "start": 420.08, "duration": 5.119}, {"text": "effort pluriannuel pour baisser les", "start": 423.039, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9penses du c\u00f4t\u00e9 des collectivit\u00e9s", "start": 425.199, "duration": 4.801}, {"text": "territoriales ce n'est pas uniquement ce", "start": 427.0, "duration": 5.44}, {"text": "n'est pas uniquement le bloc communal", "start": 430.0, "duration": 4.68}, {"text": "dont il s'agit ce sont l'ensemble des", "start": 432.44, "duration": 5.0}, {"text": "cat\u00e9gories de collectivit\u00e9 territoriale", "start": 434.68, "duration": 4.48}, {"text": "et c'est pour moi une m\u00e9thode qui", "start": 437.44, "duration": 4.039}, {"text": "favorise justement la bonne gestion et", "start": 439.16, "duration": 4.92}, {"text": "la responsabilit\u00e9 partag\u00e9e parce que on", "start": 441.479, "duration": 5.681}, {"text": "est dans notre relation nous avons deux", "start": 444.08, "duration": 6.0}, {"text": "options soyons responsabl il y a une", "start": 447.16, "duration": 5.24}, {"text": "option o\u00f9 je viens vous dire il faut", "start": 450.08, "duration": 4.32}, {"text": "faire des efforts je baisse vos", "start": 452.4, "duration": 4.4}, {"text": "dotations voil\u00e0 c'est la premi\u00e8re option", "start": 454.4, "duration": 3.519}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 retenue par d'autres", "start": 456.8, "duration": 3.2}, {"text": "candidats que moi je pense que c'est", "start": 457.919, "duration": 4.0}, {"text": "unilat\u00e9ral et c'est aveugle il y a une", "start": 460.0, "duration": 3.879}, {"text": "autre option qui est de vous dire on ne", "start": 461.919, "duration": 4.601}, {"text": "fait pas d'effort du tout je pense que", "start": 463.879, "duration": 4.801}, {"text": "c'est irresponsable ou plus exactement", "start": 466.52, "duration": 3.76}, {"text": "que c'est un mensonge parce que le temps", "start": 468.68, "duration": 3.32}, {"text": "viendra de toute fa\u00e7on s'engageant par", "start": 470.28, "duration": 3.479}, {"text": "ailleurs \u00e0 augmenter les d\u00e9penses public", "start": 472.0, "duration": 3.68}, {"text": "ou \u00e0 baisser les imp\u00f4ts on viendra vous", "start": 473.759, "duration": 4.681}, {"text": "revoir c'est s\u00fbr \u00e7a fait quand m\u00eame", "start": 475.68, "duration": 5.56}, {"text": "quelques le fait il y a une troisi\u00e8me", "start": 478.44, "duration": 4.08}, {"text": "option qui est celle de partager la", "start": 481.24, "duration": 3.359}, {"text": "responsabilit\u00e9 qui est de dire quand on", "start": 482.52, "duration": 3.639}, {"text": "regarde la d\u00e9pense publique il y a la", "start": 484.599, "duration": 2.961}, {"text": "sph\u00e8re \u00e9tat il y a l'ash\u00e8re sociale il a", "start": 486.159, "duration": 3.401}, {"text": "La F\u00e8re collectivit\u00e9 territoriale moi je", "start": 487.56, "duration": 3.56}, {"text": "propose qu'on ait un pacte de confiance", "start": 489.56, "duration": 3.84}, {"text": "et que ce soit g\u00e9r\u00e9 en responsabilit\u00e9 et", "start": 491.12, "duration": 4.24}, {"text": "donc c'est pour cela que je veux changer", "start": 493.4, "duration": 4.16}, {"text": "de m\u00e9thode proposer aux collectivit\u00e9s", "start": 495.36, "duration": 4.6}, {"text": "une strat\u00e9gie construite concert\u00e9e qui", "start": 497.56, "duration": 4.16}, {"text": "leur donnera de la visibilit\u00e9 et des", "start": 499.96, "duration": 3.72}, {"text": "marges de man\u0153uvre et je vais y revenir", "start": 501.72, "duration": 3.919}, {"text": "pour mieux piloter leur budget faire", "start": 503.68, "duration": 3.359}, {"text": "porter les efforts sur les d\u00e9penses de", "start": 505.639, "duration": 3.12}, {"text": "fonctionnement au lieu de renoncer comme", "start": 507.039, "duration": 3.56}, {"text": "on l'a v\u00e9cu ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 des", "start": 508.759, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9penses d'avenir parce que c'est", "start": 510.599, "duration": 2.761}, {"text": "concr\u00e8tement ce qui s'est pass\u00e9 quand", "start": 512.039, "duration": 3.48}, {"text": "Infin\u00e9 on d\u00e9cide de baisser de mani\u00e8re", "start": 513.36, "duration": 4.2}, {"text": "unilat\u00e9rale la dotation c'est quand m\u00eame", "start": 515.519, "duration": 3.601}, {"text": "comme \u00e7a que \u00e7a finit donc je pourrais", "start": 517.56, "duration": 3.479}, {"text": "aujourd'hui dans un propos d'estrade en", "start": 519.12, "duration": 3.799}, {"text": "campagne vous faire plaisir vous dire je", "start": 521.039, "duration": 3.281}, {"text": "vous demanderai pas d'effort puis je", "start": 522.919, "duration": 2.961}, {"text": "reviens gentiment dans 2 ans je fais", "start": 524.32, "duration": 2.68}, {"text": "comme on a toujours fait je viens vous", "start": 525.88, "duration": 2.959}, {"text": "baisser la dotation et vous r\u00e9gulerez", "start": 527.0, "duration": 3.48}, {"text": "sur vos investissements on peut", "start": 528.839, "duration": 2.961}, {"text": "continuer cette chor\u00e9graphie si elle est", "start": 530.48, "duration": 2.799}, {"text": "plus simple de mani\u00e8re collective je", "start": 531.8, "duration": 3.44}, {"text": "pense qu'elle est irresponsable et donc", "start": 533.279, "duration": 3.961}, {"text": "pour ma part je souhaite qu'on ait cette", "start": 535.24, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00e9thode et qu'on la fasse vivre de", "start": 537.24, "duration": 4.4}, {"text": "mani\u00e8re d\u00e9mocratique par une conf\u00e9rence", "start": 539.48, "duration": 4.799}, {"text": "des territoires o\u00f9 je r\u00e9unirai tous les", "start": 541.64, "duration": 4.56}, {"text": "6 mois et je demanderai au Premier", "start": 544.279, "duration": 4.281}, {"text": "ministre d'en faire le suivi l'ensemble", "start": 546.2, "duration": 3.96}, {"text": "des collectivit\u00e9s territoriales autour", "start": 548.56, "duration": 4.36}, {"text": "d'ailleurs de leurs associations pour", "start": 550.16, "duration": 5.0}, {"text": "faire le suivi justement de ces efforts", "start": 552.92, "duration": 4.28}, {"text": "avec une \u00e9valuation ind\u00e9pendante qui", "start": 555.16, "duration": 4.16}, {"text": "sera faite et je pense que c'est une", "start": 557.2, "duration": 4.56}, {"text": "culture de la responsabilit\u00e9 partag\u00e9e et", "start": 559.32, "duration": 4.759}, {"text": "de l'\u00e9valuation qui vaut beaucoup mieux", "start": 561.76, "duration": 4.44}, {"text": "qu'une culture unilat\u00e9rale de la gestion", "start": 564.079, "duration": 6.041}, {"text": "par la dotation ou la promesse intenable", "start": 566.2, "duration": 5.44}, {"text": "un mot d'ailleurs dans le cadre de ce", "start": 570.12, "duration": 3.24}, {"text": "premier pilier \u00e9galement pour une", "start": 571.64, "duration": 3.16}, {"text": "dimension qui vous est ch\u00e8re celle de", "start": 573.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9quit\u00e9 je sais qu'il y a des d\u00e9bats", "start": 574.8, "duration": 4.44}, {"text": "sur ces points je souhaite le poursuivre", "start": 577.04, "duration": 4.2}, {"text": "avec les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 579.24, "duration": 4.039}, {"text": "notre but doit \u00eatre que les ressources", "start": 581.24, "duration": 3.36}, {"text": "qui leur sont affect\u00e9es tiennent", "start": 583.279, "duration": 3.401}, {"text": "justement bien compte des d\u00e9penses des", "start": 584.6, "duration": 3.96}, {"text": "charges et des efforts en particulier de", "start": 586.68, "duration": 4.159}, {"text": "l'effort fiscal pour moi cette", "start": 588.56, "duration": 4.12}, {"text": "conf\u00e9rence territoriale qui se r\u00e9unira", "start": 590.839, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9galement conf\u00e9rence des territoires qui", "start": 592.68, "duration": 4.719}, {"text": "se r\u00e9unira tous les 6 mois elle aura", "start": 594.56, "duration": 6.48}, {"text": "aussi pour charge d'\u00e9valuer la nature", "start": 597.399, "duration": 5.721}, {"text": "des charges qui sont parfois report\u00e9es", "start": 601.04, "duration": 3.4}, {"text": "sur les communes je pense \u00e0 ce qui s'est", "start": 603.12, "duration": 2.839}, {"text": "pass\u00e9 sur la carte d'identit\u00e9 comme", "start": 604.44, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui il n'y a pas de suivi dans", "start": 605.959, "duration": 3.241}, {"text": "la relation et il n'y a pas de suivi", "start": 607.44, "duration": 3.92}, {"text": "avec une \u00e9valuation partag\u00e9e B on peut", "start": 609.2, "duration": 3.84}, {"text": "transf\u00e9rer des comp\u00e9tences et \u00e7a c'est", "start": 611.36, "duration": 4.159}, {"text": "du c\u00fbp cach\u00e9 et vous le savez tr\u00e8s bien", "start": 613.04, "duration": 4.52}, {"text": "et donc il faut pouvoir l\u00e0 aussi avoir", "start": 615.519, "duration": 4.88}, {"text": "une \u00e9valuation dans le temps partag\u00e9 et", "start": 617.56, "duration": 5.16}, {"text": "suivie le second pilier de l'aspect", "start": 620.399, "duration": 3.921}, {"text": "financier de ce Pact c'est un engagement", "start": 622.72, "duration": 3.799}, {"text": "fort pour l'investissement et pour moi", "start": 624.32, "duration": 4.639}, {"text": "c'est le compl\u00e9ment d'un engagement \u00e0", "start": 626.519, "duration": 3.801}, {"text": "pas \u00e0 ne pas baisser de mani\u00e8re", "start": 628.959, "duration": 4.32}, {"text": "unilat\u00e9rale les dotations parce que le", "start": 630.32, "duration": 4.959}, {"text": "sacrifier des derni\u00e8res ann\u00e9es ce fut", "start": 633.279, "duration": 4.641}, {"text": "l'investissement public euh les", "start": 635.279, "duration": 4.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par un", "start": 637.92, "duration": 3.28}, {"text": "recul sans pr\u00e9c\u00e9dent des d\u00e9penses", "start": 639.399, "duration": 3.601}, {"text": "d'\u00e9quipement de l'ordre de 25 % pour le", "start": 641.2, "duration": 3.96}, {"text": "bloc communal alors on le sait il y a", "start": 643.0, "duration": 3.639}, {"text": "des dispositif comme le fond de soutien", "start": 645.16, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 l'investissement local dot\u00e9 d' 1,2", "start": 646.639, "duration": 4.081}, {"text": "milliards d'euros par an qui ont permis", "start": 649.32, "duration": 3.12}, {"text": "de freiner cette baisse mais ils sont", "start": 650.72, "duration": 4.72}, {"text": "pas \u00e0 l'\u00e9chelle pour susciter d\u00e8s 2018", "start": 652.44, "duration": 4.16}, {"text": "un choc d'investissement dans nos", "start": 655.44, "duration": 3.16}, {"text": "territoires j'ai donc d\u00e9cid\u00e9 dans la", "start": 656.6, "duration": 4.76}, {"text": "trajectoire budg\u00e9taire que je porte que", "start": 658.6, "duration": 4.479}, {"text": "sur les 50 milliards d'euros du plan", "start": 661.36, "duration": 3.68}, {"text": "d'investissement que nous mettrons en", "start": 663.079, "duration": 3.841}, {"text": "\u0153uvre durant le mandat 10 milliards", "start": 665.04, "duration": 3.52}, {"text": "d'euros puisse b\u00e9n\u00e9ficier aux", "start": 666.92, "duration": 4.599}, {"text": "collectivit\u00e9s locales sur la transition", "start": 668.56, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique sur la num\u00e9risation de", "start": 671.519, "duration": 4.241}, {"text": "l'administration sur la sant\u00e9 les", "start": 673.639, "duration": 3.76}, {"text": "transports et \u00e9quipement locaux et l\u00e0", "start": 675.76, "duration": 4.44}, {"text": "aussi avec du pragmatisme sur les", "start": 677.399, "duration": 4.521}, {"text": "transports je ne propose pas un grand", "start": 680.2, "duration": 3.48}, {"text": "plan d'infrastructure de plusieurs", "start": 681.92, "duration": 3.32}, {"text": "centaines de milliards d'euros parce", "start": 683.68, "duration": 4.159}, {"text": "qu'on ne les fait pas je propose qu'il y", "start": 685.24, "duration": 4.279}, {"text": "ait et la conf\u00e9rence d'ailleurs sera", "start": 687.839, "duration": 4.56}, {"text": "saisi sur ce point des investissements", "start": 689.519, "duration": 4.88}, {"text": "publics dont j'ai d'ailleurs d\u00e9taill\u00e9", "start": 692.399, "duration": 4.521}, {"text": "devant les travaux publics les tenants", "start": 694.399, "duration": 4.641}, {"text": "et les aboutissant qu'il y ait une s\u00e9rie", "start": 696.92, "duration": 4.64}, {"text": "d'investissements qui soi fait pour que", "start": 699.04, "duration": 4.16}, {"text": "toutes les communes puissent \u00eatre reli\u00e9", "start": 701.56, "duration": 4.279}, {"text": "de mani\u00e8re pertinente \u00e0 la zone", "start": 703.2, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9conomique d'int\u00e9r\u00eat ou la m\u00e9tropole qui", "start": 705.839, "duration": 4.201}, {"text": "leur permet justement un juste", "start": 708.6, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9veloppement on a besoin d'un projet de", "start": 710.04, "duration": 5.359}, {"text": "mobilit\u00e9 adapt\u00e9 au 21e si\u00e8cle et pas de", "start": 712.279, "duration": 5.481}, {"text": "grandes infrastructures en proposant la", "start": 715.399, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00eame chose pour tout le monde parce que", "start": 717.76, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e7a on le sait c'est une promesse qui est", "start": 718.92, "duration": 3.12}, {"text": "devenue intenable la question c'est \u00e0", "start": 720.16, "duration": 3.64}, {"text": "tel endroit la deux fois de voie \u00e0 tel", "start": 722.04, "duration": 4.84}, {"text": "autre l'acc\u00e8s autoroutier \u00e0 tel autre la", "start": 723.8, "duration": 5.0}, {"text": "gare ou l'a\u00e9roport de proximit\u00e9 et donc", "start": 726.88, "duration": 3.759}, {"text": "c'est ce projet d'am\u00e9nagement que je", "start": 728.8, "duration": 3.56}, {"text": "souhaite porter qui est plus raisonnable", "start": 730.639, "duration": 3.401}, {"text": "en terme de finances publiques mais en", "start": 732.36, "duration": 3.599}, {"text": "m\u00eame temps qui est raisonnable aussi en", "start": 734.04, "duration": 5.239}, {"text": "terme de d\u00e9lai d'ex\u00e9cution ensuite sur", "start": 735.959, "duration": 5.361}, {"text": "le plan de la sant\u00e9 dans ce plan", "start": 739.279, "duration": 3.961}, {"text": "d'investissement il y a le doublement", "start": 741.32, "duration": 3.48}, {"text": "des maisons de sant\u00e9 que je porte dans", "start": 743.24, "duration": 3.44}, {"text": "mon projet et il y a enfin la", "start": 744.8, "duration": 3.68}, {"text": "num\u00e9risation j'ai pu en tant que", "start": 746.68, "duration": 4.279}, {"text": "ministre por le sujet de la num\u00e9risation", "start": 748.48, "duration": 4.56}, {"text": "en avec beaucoup d'ailleurs d'entre vous", "start": 750.959, "duration": 3.641}, {"text": "en essayant de modifier nos textes de", "start": 753.04, "duration": 4.2}, {"text": "loi parfois pour am\u00e9liorer justement la", "start": 754.6, "duration": 3.84}, {"text": "couverture je sais qu'aujourd'hui elle", "start": 757.24, "duration": 3.159}, {"text": "n'est pas satisfaisante en particulier", "start": 758.44, "duration": 4.72}, {"text": "dans le monde rural pourquoi parce que", "start": 760.399, "duration": 4.24}, {"text": "les op\u00e9rateurs ne sont pas encore", "start": 763.16, "duration": 3.28}, {"text": "suffisamment int\u00e9ress\u00e9s au d\u00e9veloppement", "start": 764.639, "duration": 3.44}, {"text": "les d\u00e9partements ont jou\u00e9 un r\u00f4le", "start": 766.44, "duration": 3.32}, {"text": "important pour d\u00e9velopper en particulier", "start": 768.079, "duration": 3.76}, {"text": "les fameux RIP et consolider ces", "start": 769.76, "duration": 4.0}, {"text": "derniers mais on a encore aujourd'hui", "start": 771.839, "duration": 4.041}, {"text": "des op\u00e9rateurs qui ne jouent pas le jeu", "start": 773.76, "duration": 4.439}, {"text": "et donc mon souhait que ce soit pour les", "start": 775.88, "duration": 4.759}, {"text": "centrebourgs ou les autres zones", "start": 778.199, "duration": 3.721}, {"text": "prioritaires parce qu'on sait bien m\u00eame", "start": 780.639, "duration": 3.2}, {"text": "quand le centre est couvert siil reste", "start": 781.92, "duration": 3.56}, {"text": "de la commune n'est pas couvert on n'", "start": 783.839, "duration": 3.721}, {"text": "pas une situation satisfaisante et bien", "start": 785.48, "duration": 5.08}, {"text": "qu'on donne 18 mois aux op\u00e9rateurs pour", "start": 787.56, "duration": 4.6}, {"text": "s'engager fermement et achever les", "start": 790.56, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9ploiements sinon l'\u00e9tat prendra la", "start": 792.16, "duration": 3.799}, {"text": "main et c'est dans la part de ce plan", "start": 793.8, "duration": 4.32}, {"text": "d'investissement le troisi\u00e8me pilier de", "start": 795.959, "duration": 3.761}, {"text": "cette libert\u00e9 financi\u00e8re retrouv\u00e9 c'est", "start": 798.12, "duration": 3.959}, {"text": "l'autonomie fiscale et je tiens \u00e0", "start": 799.72, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9voquer \u00e0 ce stade mesure qui je le sais", "start": 802.079, "duration": 4.801}, {"text": "a donn\u00e9 lieu \u00e0 beaucoup de d\u00e9bats \u00e0", "start": 804.519, "duration": 5.0}, {"text": "beaucoup de commentaires parfois", "start": 806.88, "duration": 4.639}, {"text": "enthousiaste dans cette auguste", "start": 809.519, "duration": 3.721}, {"text": "assembl\u00e9e qui est l'exon\u00e9ration de la", "start": 811.519, "duration": 4.921}, {"text": "taxe d'habitation pour 80 % des m\u00e9nages", "start": 813.24, "duration": 5.68}, {"text": "alors sur non moi je viens et je vous", "start": 816.44, "duration": 4.04}, {"text": "respecte je vous demande simplement la", "start": 818.92, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00eame chose on peut \u00eatre en d\u00e9saccord", "start": 820.48, "duration": 5.599}, {"text": "mais moi je fais partie", "start": 822.959, "duration": 6.161}, {"text": "des je vous savez je fais partie des", "start": 826.079, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cideurs politiques qui refusent de", "start": 829.12, "duration": 3.159}, {"text": "faire siffler ses opposants en meeting", "start": 830.519, "duration": 3.44}, {"text": "je viens pas devant les maires de France", "start": 832.279, "duration": 3.24}, {"text": "pour me faire siffler je vous le dis", "start": 833.959, "duration": 3.841}, {"text": "tr\u00e8s franchement donc je viens ici pour", "start": 835.519, "duration": 4.481}, {"text": "vous expliquer pourquoi et comment pour", "start": 837.8, "duration": 4.159}, {"text": "vous expliquer pourquoi et comment parce", "start": 840.0, "duration": 3.8}, {"text": "que si les candidats \u00e9lection", "start": 841.959, "duration": 2.921}, {"text": "pr\u00e9sidentielles ne sont l\u00e0 que pour", "start": 843.8, "duration": 2.68}, {"text": "servir des arguments qui plaisent aux", "start": 844.88, "duration": 3.0}, {"text": "audiences devant lesquels ils se rendent", "start": 846.48, "duration": 2.84}, {"text": "ils ont le choix soit comme le font", "start": 847.88, "duration": 3.0}, {"text": "certains ne pas s'y rendre et envoyer", "start": 849.32, "duration": 3.6}, {"text": "des repr\u00e9sentants soit faire plaisir \u00e0", "start": 850.88, "duration": 5.12}, {"text": "tout le monde et au final on fait plus", "start": 852.92, "duration": 3.08}, {"text": "grand-chose pourquoi la taxe", "start": 860.079, "duration": 3.961}, {"text": "d'habitation parce que c'est un imp\u00f4t", "start": 862.199, "duration": 3.721}, {"text": "qui est injuste socialement il ne prend", "start": 864.04, "duration": 3.68}, {"text": "pas suffisamment en compte les capacit\u00e9s", "start": 865.92, "duration": 3.96}, {"text": "contributives de nos citoyen et on le", "start": 867.72, "duration": 3.96}, {"text": "sait c'est donc un imp\u00f4t qui aujourd'hui", "start": 869.88, "duration": 3.68}, {"text": "p\u00e8se le plus en relatif sur les classes", "start": 871.68, "duration": 4.159}, {"text": "moyennes c'est d\u00e9montr\u00e9 prouv\u00e9", "start": 873.56, "duration": 4.36}, {"text": "v\u00e9rifiable et c'est un imp\u00f4t qui est", "start": 875.839, "duration": 5.041}, {"text": "injuste sur le plan territorial il p\u00e8se", "start": 877.92, "duration": 5.279}, {"text": "plus sur les villes moyennes sur les", "start": 880.88, "duration": 5.759}, {"text": "villes centre sur la ruralit\u00e9 c'est la", "start": 883.199, "duration": 6.841}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de cette situation donc d\u00e9cider", "start": 886.639, "duration": 5.76}, {"text": "de plut\u00f4t exon\u00e9rer 80 % de nos", "start": 890.04, "duration": 4.32}, {"text": "concitoyens sur cet imp\u00f4t qu'elle est", "start": 892.399, "duration": 3.24}, {"text": "all\u00e9ger des tranches marginales", "start": 894.36, "duration": 3.2}, {"text": "sup\u00e9rieures de l'imp\u00f4t sur le revenu ou", "start": 895.639, "duration": 4.041}, {"text": "autre chose c'est une d\u00e9cision politique", "start": 897.56, "duration": 4.959}, {"text": "mais c'est plus juste et donc \u00e0 ce titre", "start": 899.68, "duration": 6.0}, {"text": "je veux insister sur les les modalit\u00e9s", "start": 902.519, "duration": 4.68}, {"text": "justement comment voulez-vous qu'on", "start": 905.68, "duration": 3.56}, {"text": "proc\u00e8de monsieur le Pr\u00e9sident que je", "start": 907.199, "duration": 4.121}, {"text": "termine ou que je r\u00e9ponde aux", "start": 909.24, "duration": 4.039}, {"text": "questions ce sera retranch\u00e9 de mes", "start": 911.32, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9ponses aux questions", "start": 913.279, "duration": 4.92}, {"text": "alors sur ce sur ce volet l\u00e0 comment je", "start": 915.519, "duration": 6.481}, {"text": "compte justement faire je souhaite \u00eatre", "start": 918.199, "duration": 6.241}, {"text": "tr\u00e8s explicite avec vous et pleinement", "start": 922.0, "duration": 5.399}, {"text": "transparent 1 l'\u00e9tat remboursera", "start": 924.44, "duration": 4.959}, {"text": "directement au collectivit\u00e9s \u00e0 l'euro", "start": 927.399, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e8 ce qui techniquement seront des", "start": 929.399, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9gr\u00e8vements de taxes d'habitation sur", "start": 931.0, "duration": 5.04}, {"text": "la base des taux actuels deux\u00e8me point", "start": 932.92, "duration": 6.88}, {"text": "deux\u00e8me point les maires les maires", "start": 936.04, "duration": 6.799}, {"text": "conserveront leur plein pouvoir de taux", "start": 939.8, "duration": 5.519}, {"text": "avec un principe les \u00e9ventuelles", "start": 942.839, "duration": 4.48}, {"text": "augmentations ne seront pas prises en", "start": 945.319, "duration": 3.361}, {"text": "charge par l'\u00c9tat mais par les", "start": 947.319, "duration": 4.281}, {"text": "contribuables ce qui est normal et donc", "start": 948.68, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9tat couvre \u00e0 hauteur de 10 milliards", "start": 951.6, "duration": 4.32}, {"text": "d'euros au taux actuel la taxe", "start": 953.36, "duration": 4.68}, {"text": "d'habitation pour ces 80 % d'habitants", "start": 955.92, "duration": 4.12}, {"text": "si le maire que je garantis l'autonomie", "start": 958.04, "duration": 4.08}, {"text": "fiscale d\u00e9cide de le r\u00e9augmenter pour la", "start": 960.04, "duration": 4.44}, {"text": "totalit\u00e9 de ses habitants ce sera per", "start": 962.12, "duration": 3.68}, {"text": "perceptible par les habitants", "start": 964.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'all\u00e8gement port\u00e9 par l'\u00c9tat restera", "start": 965.8, "duration": 6.039}, {"text": "mais la collectivit\u00e9 garde sa libert\u00e9 la", "start": 968.72, "duration": 5.16}, {"text": "Constitution garantit l'autonomie", "start": 971.839, "duration": 4.12}, {"text": "financi\u00e8re et fiscal des collectivit\u00e9s", "start": 973.88, "duration": 3.68}, {"text": "territoriales et nul ne pourra y porter", "start": 975.959, "duration": 4.401}, {"text": "atteinte et ce que je propose c'est un", "start": 977.56, "duration": 5.88}, {"text": "suivi par une instance ind\u00e9pendante", "start": 980.36, "duration": 5.64}, {"text": "former d'\u00e9lus locaux avec des maires des", "start": 983.44, "duration": 6.72}, {"text": "magistrats de la Cour des comptes qui", "start": 986.0, "duration": 6.12}, {"text": "justement", "start": 990.16, "duration": 5.56}, {"text": "constatera d'une part l'int\u00e9gralit\u00e9 de", "start": 992.12, "duration": 6.719}, {"text": "ces remboursements et d'autre part la", "start": 995.72, "duration": 4.799}, {"text": "prise en compte de la dynamique des", "start": 998.839, "duration": 4.0}, {"text": "bases parce que l\u00e0 aussi il faut pouvoir", "start": 1000.519, "duration": 4.641}, {"text": "faire vivre dans le temps cette mesure", "start": 1002.839, "duration": 4.36}, {"text": "d'exon\u00e9ration je souhaite d'ailleurs que", "start": 1005.16, "duration": 3.28}, {"text": "dans le cadre de cette conf\u00e9rence des", "start": 1007.199, "duration": 4.241}, {"text": "territoires et des \u00e9changes qu'il y a", "start": 1008.44, "duration": 6.079}, {"text": "entre le gouvernement et les \u00e9lus et les", "start": 1011.44, "duration": 5.319}, {"text": "associations d'\u00e9lus il puisse y avoir", "start": 1014.519, "duration": 3.721}, {"text": "enfin une r\u00e9novation en profondeur de", "start": 1016.759, "duration": 3.601}, {"text": "cette fiscal locale mais aujourd'hui qui", "start": 1018.24, "duration": 3.68}, {"text": "est la victime de cette nonr\u00e9novation", "start": 1020.36, "duration": 3.159}, {"text": "parce que c'est aussi l'arlaisienne on", "start": 1021.92, "duration": 2.96}, {"text": "le sait tr\u00e8s bien \u00e7a fait des d\u00e9cennies", "start": 1023.519, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on parle de r\u00e9nover les bases de", "start": 1024.88, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9nover les imp\u00f4ts et cetera ce sont les", "start": 1026.559, "duration": 4.24}, {"text": "contribuables donc je prends une", "start": 1028.88, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9cision qui est en effet en faveur des", "start": 1030.799, "duration": 3.801}, {"text": "classes moyennes je prends une mesure en", "start": 1032.679, "duration": 4.081}, {"text": "responsabilit\u00e9 pour compenser les", "start": 1034.6, "duration": 4.319}, {"text": "communes les compenser de mani\u00e8re", "start": 1036.76, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9quitable responsable et transparente", "start": 1038.919, "duration": 4.721}, {"text": "avec un m\u00e9canisme de suivi ind\u00e9pendant", "start": 1041.6, "duration": 3.719}, {"text": "vous serez repr\u00e9sent\u00e9 comme cela ne", "start": 1043.64, "duration": 3.64}, {"text": "s'est jamais fait et en partageant", "start": 1045.319, "duration": 3.161}, {"text": "d'ailleurs toutes les hypoth\u00e8ses dans ce", "start": 1047.28, "duration": 3.2}, {"text": "contexte comme \u00e7a ne s'est jamais fait", "start": 1048.48, "duration": 3.6}, {"text": "saz rappelez-vous he des r\u00e9formes de la", "start": 1050.48, "duration": 2.84}, {"text": "taxe professionnelle ou ce genre des", "start": 1052.08, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9formes j'ai pas le sentiment que c'est", "start": 1053.32, "duration": 2.56}, {"text": "des m\u00e9canismes avec ce niveau de", "start": 1054.72, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 et de transparence qui", "start": 1055.88, "duration": 4.36}, {"text": "vous ont alors \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 ensuite pour", "start": 1057.72, "duration": 4.28}, {"text": "donner les moyens et je finirai sur ce", "start": 1060.24, "duration": 5.28}, {"text": "point compte \u00e9tant tenu du temps je veux", "start": 1062.0, "duration": 4.52}, {"text": "aussi qu'il y ait des aspects", "start": 1065.52, "duration": 2.36}, {"text": "l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires dans ce", "start": 1066.52, "duration": 3.6}, {"text": "pacte c'est-\u00e0-dire que des moyens vous", "start": 1067.88, "duration": 3.64}, {"text": "soient donn\u00e9s pour avoir plus de", "start": 1070.12, "duration": 4.6}, {"text": "flexibilit\u00e9 et plus de souplesse d'abord", "start": 1071.52, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard des normes moi je veux un", "start": 1074.72, "duration": 5.24}, {"text": "changement radical de de de m\u00e9thode il y", "start": 1077.2, "duration": 6.16}, {"text": "a un flux attention monsieur Macron il", "start": 1079.96, "duration": 5.32}, {"text": "vous reste plus que 4 minutes 40 temps", "start": 1083.36, "duration": 3.76}, {"text": "total avec les questions alors je finis", "start": 1085.28, "duration": 3.399}, {"text": "juste en 2 secondes pour vous donner les", "start": 1087.12, "duration": 3.919}, {"text": "les latitudes je souhaite qu'il y ait en", "start": 1088.679, "duration": 4.48}, {"text": "mati\u00e8re normative un all\u00e8gement profond", "start": 1091.039, "duration": 4.081}, {"text": "un changement de m\u00e9thode sur le flux", "start": 1093.159, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislatif et r\u00e9glementaire je l'ai dit", "start": 1095.12, "duration": 3.6}, {"text": "moins de circulaire plus de", "start": 1097.159, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9concentration et donc qu' donne la", "start": 1098.72, "duration": 3.76}, {"text": "possibilit\u00e9 justement aux fonctionnaires", "start": 1100.559, "duration": 4.201}, {"text": "d'\u00c9tat sur le terrain d'adapter la norme", "start": 1102.48, "duration": 4.16}, {"text": "au plus pr\u00e8s aujourd'hui on change les", "start": 1104.76, "duration": 3.6}, {"text": "lois pour adapter la norme sur le", "start": 1106.64, "duration": 2.68}, {"text": "terrain", "start": 1108.36, "duration": 2.92}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose sur la question du", "start": 1109.32, "duration": 3.96}, {"text": "stock c'est de donner au Conseil", "start": 1111.28, "duration": 4.759}, {"text": "national de l'\u00e9valuation des normes plus", "start": 1113.28, "duration": 5.04}, {"text": "de place \u00e9galement sur ce point et puis", "start": 1116.039, "duration": 3.601}, {"text": "pour assoublir les contraintes de", "start": 1118.32, "duration": 2.2}, {"text": "gestion des communes et", "start": 1119.64, "duration": 2.84}, {"text": "intercommunalit\u00e9s avoir cette m\u00e9thode", "start": 1120.52, "duration": 4.44}, {"text": "qui garantit justement d'avoir dans le", "start": 1122.48, "duration": 4.24}, {"text": "cadre de la Conf\u00e9rence des territoires", "start": 1124.96, "duration": 4.64}, {"text": "une association plus fine en particulier", "start": 1126.72, "duration": 4.439}, {"text": "des communes et de l'ensemble des", "start": 1129.6, "duration": 3.24}, {"text": "territoires je conclurai sur ce point", "start": 1131.159, "duration": 3.161}, {"text": "pour pouvoir r\u00e9pondre on va passer aux", "start": 1132.84, "duration": 2.92}, {"text": "questions maintenant \u00e7a presque\u00eatre", "start": 1134.32, "duration": 4.599}, {"text": "merci Monsieur Macron merci pour lui", "start": 1135.76, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a a presque \u00eatre du speed dating", "start": 1138.919, "duration": 3.12}, {"text": "maintenant vous avez en gros 2 minutes", "start": 1140.4, "duration": 3.639}, {"text": "par r\u00e9ponse on va entendre le pr\u00e9sident", "start": 1142.039, "duration": 3.041}, {"text": "de l'Association des Maires du", "start": 1144.039, "duration": 3.201}, {"text": "valdeemarne et maire d'ivr surs\u00e8ne c'est", "start": 1145.08, "duration": 4.599}, {"text": "Monsieur Philippe bissou bien ben", "start": 1147.24, "duration": 3.799}, {"text": "bonjour monsieur Macron alors je suis", "start": 1149.679, "duration": 3.88}, {"text": "bien ennuy\u00e9 parce que vous avez r\u00e9pondu", "start": 1151.039, "duration": 4.0}, {"text": "aux questions avant que je vous les POS", "start": 1153.559, "duration": 3.761}, {"text": "mais je vais quand m\u00eame non non non non", "start": 1155.039, "duration": 4.52}, {"text": "non je vais quand m\u00eame les reformuler en", "start": 1157.32, "duration": 4.44}, {"text": "en apportant trois \u00e9l\u00e9ments de contexte", "start": 1159.559, "duration": 4.201}, {"text": "premier \u00e9l\u00e9ment de contexte il y a une", "start": 1161.76, "duration": 3.279}, {"text": "crise terrible dans le pays tout le", "start": 1163.76, "duration": 3.24}, {"text": "monde l'a dit depuis ce matin deux\u00e8me", "start": 1165.039, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de contexte je r\u00e9fire un sondage", "start": 1167.0, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 une \u00e9tude du scours populaire qui", "start": 1170.2, "duration": 5.599}, {"text": "disait que 55 % des Fran\u00e7ais ont peur", "start": 1172.08, "duration": 5.4}, {"text": "pour eux-m\u00eames et pour leurs enfants de", "start": 1175.799, "duration": 4.201}, {"text": "la pauvret\u00e9 demain dans ce contexte l\u00e0", "start": 1177.48, "duration": 4.16}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales et les", "start": 1180.0, "duration": 3.679}, {"text": "communes sont en premi\u00e8re ligne on vient", "start": 1181.64, "duration": 4.56}, {"text": "de subir une purge de plusieurs ann\u00e9es", "start": 1183.679, "duration": 5.601}, {"text": "entre 2015 et 2017 vous \u00e9tiez ministre", "start": 1186.2, "duration": 5.2}, {"text": "de l'\u00c9conomie pendant cette p\u00e9riode qui", "start": 1189.28, "duration": 4.519}, {"text": "a priv\u00e9 les collectivit\u00e9 locale de 11", "start": 1191.4, "duration": 4.88}, {"text": "milliards d'euros de dotation de l'\u00c9tat", "start": 1193.799, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui c'estes pot de chagrin on", "start": 1196.28, "duration": 3.32}, {"text": "n'en a plus vous nous dites aujourd'hui", "start": 1197.679, "duration": 4.761}, {"text": "que vous allez pas poursuivre sur cette", "start": 1199.6, "duration": 4.64}, {"text": "voie en ne baissant plus les dotations", "start": 1202.44, "duration": 3.479}, {"text": "il reste plus rien \u00e0 baisser remarquez", "start": 1204.24, "duration": 2.76}, {"text": "comme \u00e7a c'est", "start": 1205.919, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 mais vous nous annoncez que vous", "start": 1207.0, "duration": 5.12}, {"text": "allez vous en prendre \u00e0 la taxe", "start": 1209.799, "duration": 3.88}, {"text": "d'habitation je suis d'accord avec vous", "start": 1212.12, "duration": 3.16}, {"text": "sur un point je suis communiste donc", "start": 1213.679, "duration": 3.88}, {"text": "c'est \u00e9tonnant c'est que cette taxe elle", "start": 1215.28, "duration": 4.44}, {"text": "est profond\u00e9ment injuste \u00e7a c'est clair", "start": 1217.559, "duration": 4.521}, {"text": "mais privz les communes aujourd'hui du", "start": 1219.72, "duration": 5.04}, {"text": "seul d'un des rares leviers d'autonomie", "start": 1222.08, "duration": 5.2}, {"text": "fiscale qui leur reste premi\u00e8re question", "start": 1224.76, "duration": 4.32}, {"text": "comment vous allez le compenser et o\u00f9", "start": 1227.28, "duration": 4.36}, {"text": "vous prenez l'argent ailleurs sans doute", "start": 1229.08, "duration": 4.16}, {"text": "pour compenser ce que repr\u00e9sente", "start": 1231.64, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui ces 11 milliards dans le", "start": 1233.24, "duration": 5.08}, {"text": "budget des commune et de dernier \u00e9l\u00e9ment", "start": 1235.159, "duration": 4.681}, {"text": "et je m'en tiendrai l\u00e0 il a \u00e9t\u00e9 long je", "start": 1238.32, "duration": 3.64}, {"text": "le suis peut-\u00eatre un peu mais je vais me", "start": 1239.84, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9p\u00eacher deux\u00e8me", "start": 1241.96, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment l'investissement public dont", "start": 1244.0, "duration": 4.88}, {"text": "vous parlez les communes et les", "start": 1246.36, "duration": 5.0}, {"text": "collectivit\u00e9s locales aujourd'hui", "start": 1248.88, "duration": 5.52}, {"text": "supportent 70 % de l'investissement", "start": 1251.36, "duration": 6.36}, {"text": "public dans ce pays on a perdu 25 % de", "start": 1254.4, "duration": 4.72}, {"text": "ces investissements", "start": 1257.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 cause du plan de purge que je viens", "start": 1259.12, "duration": 5.76}, {"text": "d'\u00e9voquer et \u00e7a c'est tr\u00e8s mauvais pour", "start": 1261.72, "duration": 5.319}, {"text": "l'\u00e9conomie monsieur Macron et tr\u00e8s", "start": 1264.88, "duration": 3.919}, {"text": "mauvais pour cette fameuse croissance", "start": 1267.039, "duration": 3.481}, {"text": "que vous appelez de vos v\u0153ux voil\u00e0", "start": 1268.799, "duration": 3.561}, {"text": "c'\u00e9tait une fausse question mais je l'ai", "start": 1270.52, "duration": 5.0}, {"text": "pos\u00e9 quand m\u00eame on est bien compris je", "start": 1272.36, "duration": 4.319}, {"text": "rappelle que les questions ne doivent", "start": 1275.52, "duration": 2.8}, {"text": "pas exc\u00e9der une minute 15 c'est pour le", "start": 1276.679, "duration": 3.24}, {"text": "bien commun le bien de tous Emmanuel", "start": 1278.32, "duration": 3.479}, {"text": "Macron sur le point investissement je", "start": 1279.919, "duration": 3.201}, {"text": "partage c'est pour \u00e7a que j'ai pr\u00e9vu ce", "start": 1281.799, "duration": 3.041}, {"text": "plan d'investissement sur la taxe", "start": 1283.12, "duration": 3.799}, {"text": "d'habitation je vous ai r\u00e9pondu parce", "start": 1284.84, "duration": 4.48}, {"text": "que je laisse l'autonomie de Tau et je", "start": 1286.919, "duration": 4.321}, {"text": "compense sur une ann\u00e9e donn\u00e9e et je", "start": 1289.32, "duration": 3.359}, {"text": "prends en compte la dynamique des bases", "start": 1291.24, "duration": 3.039}, {"text": "donc je r\u00e9ponds \u00e0 votre question sur ce", "start": 1292.679, "duration": 4.321}, {"text": "point et sur le le point du financement", "start": 1294.279, "duration": 4.721}, {"text": "c'est 10 milliards d'euros que je", "start": 1297.0, "duration": 3.76}, {"text": "finance en trois tranches puisque on va", "start": 1299.0, "duration": 4.24}, {"text": "le faire sur trois exercices budg\u00e9taires", "start": 1300.76, "duration": 4.56}, {"text": "et je le finance sur les \u00e9conomie que", "start": 1303.24, "duration": 3.52}, {"text": "nous faisons sur l'ensemble de la sph\u00e8re", "start": 1305.32, "duration": 3.28}, {"text": "publique j'ai un plan on fait 60", "start": 1306.76, "duration": 5.039}, {"text": "milliards d'\u00e9conomie et bien je je", "start": 1308.6, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00e9affecte \u00e7a pour partie en baisse de", "start": 1311.799, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9ficit pour partie en baisse d'imp\u00f4t", "start": 1314.4, "duration": 3.72}, {"text": "imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et imp\u00f4t sur les", "start": 1316.0, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9nages et donc il y a 10 milliards", "start": 1318.12, "duration": 2.96}, {"text": "d'imp\u00f4ts sur les m\u00e9nages en moins qui", "start": 1319.88, "duration": 3.039}, {"text": "passent par la taxe d'habitation c'est", "start": 1321.08, "duration": 3.52}, {"text": "un choix qui est fait d'autres font", "start": 1322.919, "duration": 3.0}, {"text": "d'autres choix qui consistent par", "start": 1324.6, "duration": 3.559}, {"text": "exemple \u00e0 passer par l'imp\u00f4t sur le", "start": 1325.919, "duration": 4.201}, {"text": "revenu en totalit\u00e9 par l'ISF moi je n", "start": 1328.159, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9forme que la moiti\u00e9 ou ou d'autres", "start": 1330.12, "duration": 4.12}, {"text": "c'est une fiscalit\u00e9 comme une autre mais", "start": 1332.799, "duration": 3.521}, {"text": "je la finance par les \u00e9conomies qui sont", "start": 1334.24, "duration": 4.52}, {"text": "faites question suivante merci pour la", "start": 1336.32, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9ponse question suivante elle est pos\u00e9e", "start": 1338.76, "duration": 3.44}, {"text": "par Fran\u00e7oise Gatel vice-pr\u00e9sidente de", "start": 1340.279, "duration": 3.841}, {"text": "la MF pr\u00e9sident de l'Association des", "start": 1342.2, "duration": 4.2}, {"text": "Maires d'\u00ee et villenes et s\u00e9nateur maire", "start": 1344.12, "duration": 4.72}, {"text": "de Ch\u00e2teau giron c'est \u00e0 vous euh", "start": 1346.4, "duration": 4.6}, {"text": "monsieur Macron euh bonjour ma question", "start": 1348.84, "duration": 3.56}, {"text": "ne sera pas longue et votre r\u00e9ponse", "start": 1351.0, "duration": 3.08}, {"text": "pourra \u00eatre tr\u00e8s br\u00e8ve parce qu'elle", "start": 1352.4, "duration": 4.519}, {"text": "pourrait consister en un oui ou un non", "start": 1354.08, "duration": 4.959}, {"text": "donc je pose ma question si nous", "start": 1356.919, "duration": 4.481}, {"text": "consid\u00e9rons euh comme nous le croyons \u00e0", "start": 1359.039, "duration": 5.161}, {"text": "la MF que la commune est vraiment le", "start": 1361.4, "duration": 5.44}, {"text": "socle de l'\u00e9difice r\u00e9publicain", "start": 1364.2, "duration": 4.959}, {"text": "indispensable \u00e0 la coh\u00e9sion sociale et", "start": 1366.84, "duration": 4.04}, {"text": "qui doit conjuguer \u00e0 la fois de la", "start": 1369.159, "duration": 4.88}, {"text": "proximit\u00e9 mais de l'efficacit\u00e9 au sein", "start": 1370.88, "duration": 5.84}, {"text": "d'intercommunalit\u00e9 de subsidiarit\u00e9 et", "start": 1374.039, "duration": 6.361}, {"text": "non d'autorit\u00e9 quel est votre position", "start": 1376.72, "duration": 6.52}, {"text": "sur le suffrage universel direct qui", "start": 1380.4, "duration": 4.96}, {"text": "pour nous ressemble fort \u00e0 un faire part", "start": 1383.24, "duration": 5.88}, {"text": "d'enterrement de la commune je vous", "start": 1385.36, "duration": 3.76}, {"text": "remercie je dis un mot avant que le s'il", "start": 1392.12, "duration": 4.52}, {"text": "vous pla\u00eet je dis un mot avant que le", "start": 1395.32, "duration": 3.239}, {"text": "chronom\u00e8tre soit d\u00e9clench\u00e9 un mod\u00e8le", "start": 1396.64, "duration": 3.279}, {"text": "pour les autres personnes qui poseront", "start": 1398.559, "duration": 3.841}, {"text": "des questions merci bravo", "start": 1399.919, "duration": 4.841}, {"text": "Madame en m\u00eame temps la formulation rend", "start": 1402.4, "duration": 4.04}, {"text": "compliqu\u00e9 une r\u00e9ponse strictement oui ou", "start": 1404.76, "duration": 4.44}, {"text": "non mais je vais vous r\u00e9pondre je suis", "start": 1406.44, "duration": 5.2}, {"text": "favorable \u00e0 garder r\u00e9gime actuel", "start": 1409.2, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00e9lection pour les communes avec un", "start": 1411.64, "duration": 4.639}, {"text": "fl\u00e9chage vers l'intercommunalit\u00e9 j'ai un", "start": 1413.36, "duration": 4.76}, {"text": "point sur les m\u00e9tropoles je pense que", "start": 1416.279, "duration": 3.321}, {"text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 sur les m\u00e9tropoles", "start": 1418.12, "duration": 3.32}, {"text": "pour le faire et donc sur les m\u00e9tropoles", "start": 1419.6, "duration": 3.0}, {"text": "je pense que l\u00e0 il faut qu'on fasse", "start": 1421.44, "duration": 2.68}, {"text": "davantage de la dentelle et du cas par", "start": 1422.6, "duration": 2.64}, {"text": "parce que vous avez des situations", "start": 1424.12, "duration": 2.799}, {"text": "m\u00e9tropolitaines o\u00f9 c'est quasiment", "start": 1425.24, "duration": 3.48}, {"text": "impossible sauf \u00e0 avoir des assembl\u00e9es", "start": 1426.919, "duration": 3.161}, {"text": "ingouvernables c'est le seu exception", "start": 1428.72, "duration": 3.199}, {"text": "que je feris voil\u00e0 sinon je suis pour", "start": 1430.08, "duration": 4.24}, {"text": "maintenir le", "start": 1431.919, "duration": 2.401}, {"text": "r\u00e9g 2 \u00e0 votre disposition monsieur", "start": 1437.44, "duration": 6.16}, {"text": "Macron vous voyez on s'est", "start": 1440.88, "duration": 5.44}, {"text": "rattrap\u00e9 un mot de conclusion a je un", "start": 1443.6, "duration": 4.079}, {"text": "mot de conclusion parce que c'est", "start": 1446.32, "duration": 3.76}, {"text": "important pour moi j'ai moins \u00e9voqu\u00e9 ce", "start": 1447.679, "duration": 3.88}, {"text": "sujet pour essayer de de laisser du", "start": 1450.08, "duration": 2.719}, {"text": "temps aux question dans les les", "start": 1451.559, "duration": 3.081}, {"text": "latitudes que je veux redonner au aux", "start": 1452.799, "duration": 3.76}, {"text": "gestionnaires locaux que sont justement", "start": 1454.64, "duration": 4.12}, {"text": "les maires je l'ai \u00e9voqu\u00e9 pour les", "start": 1456.559, "duration": 4.161}, {"text": "normes de mani\u00e8re tr\u00e8s rapide pour parce", "start": 1458.76, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on \u00e9tait aux questions quand je dis", "start": 1460.72, "duration": 3.76}, {"text": "construire la norme diff\u00e9remment \u00e7a veut", "start": 1462.84, "duration": 2.959}, {"text": "dire aussi avoir un \u00e9tat plus", "start": 1464.48, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9concentr\u00e9 avoir un mode de production", "start": 1465.799, "duration": 3.201}, {"text": "de la norme qui est beaucoup plus dans", "start": 1467.6, "duration": 3.16}, {"text": "l'interaction locale \u00e7a c'est pour moi", "start": 1469.0, "duration": 3.76}, {"text": "tr\u00e8s important moi combien de fois j'ai", "start": 1470.76, "duration": 3.96}, {"text": "vu des amendements \u00e0 des textes de loi", "start": 1472.76, "duration": 3.039}, {"text": "qui sont faits parce que vous faites", "start": 1474.72, "duration": 3.6}, {"text": "remonter par votre d\u00e9put\u00e9s des des", "start": 1475.799, "duration": 4.36}, {"text": "propositions et la loi se met \u00e0 traiter", "start": 1478.32, "duration": 3.359}, {"text": "un cas particulier et du coup elle", "start": 1480.159, "duration": 2.76}, {"text": "devient inapplicable dans le reste du", "start": 1481.679, "duration": 3.321}, {"text": "territoire on a besoin d'avoir moins de", "start": 1482.919, "duration": 4.24}, {"text": "lois et donc moi je suis pour plus", "start": 1485.0, "duration": 4.799}, {"text": "d'\u00e9valuation et moins de l\u00e9gif\u00e9ration et", "start": 1487.159, "duration": 4.12}, {"text": "en m\u00eame temps pour une coproduction", "start": 1489.799, "duration": 2.88}, {"text": "normative de terrain qui soit beaucoup", "start": 1491.279, "duration": 3.041}, {"text": "plus forte et \u00e7a c'est une discipline", "start": 1492.679, "duration": 3.201}, {"text": "collective c'est aussi pour \u00e7a que je", "start": 1494.32, "duration": 3.28}, {"text": "veux renforcer les pouvoirs pour moi de", "start": 1495.88, "duration": 3.919}, {"text": "la CNEC qui qui est tr\u00e8s importante et", "start": 1497.6, "duration": 4.079}, {"text": "donner aussi plus de pouvoir \u00e0 ceux qui", "start": 1499.799, "duration": 3.6}, {"text": "repr\u00e9sentent l'\u00e9tat localement dans", "start": 1501.679, "duration": 4.24}, {"text": "cette capacit\u00e9 \u00e0 adapter sur le terrain", "start": 1503.399, "duration": 5.121}, {"text": "la norme et la d\u00e9concentration pour moi", "start": 1505.919, "duration": 4.521}, {"text": "elle accompagne cette simplification", "start": 1508.52, "duration": 3.399}, {"text": "ensuite dans les flexibilit\u00e9s que je", "start": 1510.44, "duration": 3.2}, {"text": "veux donner et c'est le dernier point", "start": 1511.919, "duration": 3.48}, {"text": "sur lequel je voulais insister il y a un", "start": 1513.64, "duration": 3.08}, {"text": "point tr\u00e8s important je veux redonner", "start": 1515.399, "duration": 3.52}, {"text": "des capacit\u00e9s \u00e0 d\u00e9cider sur le terrain", "start": 1516.72, "duration": 3.92}, {"text": "par rapport \u00e0 certaines grandes r\u00e8gles", "start": 1518.919, "duration": 2.921}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je veux redonner au", "start": 1520.64, "duration": 2.88}, {"text": "maire la possibilit\u00e9 de choisir par", "start": 1521.84, "duration": 2.88}, {"text": "rapport \u00e0 la r\u00e9forme des rythmes", "start": 1523.52, "duration": 3.399}, {"text": "scolaires et donc donner la CAP la", "start": 1524.72, "duration": 4.319}, {"text": "capacit\u00e9 de d'en sortir si \u00e7a n'est pas", "start": 1526.919, "duration": 5.681}, {"text": "pertinent au niveau de la commune", "start": 1529.039, "duration": 3.561}, {"text": "et et donner la capacit\u00e9 \u00e9galement de", "start": 1532.88, "duration": 6.039}, {"text": "g\u00e9rer diff\u00e9remment la fonction publique", "start": 1537.2, "duration": 3.8}, {"text": "territoriale aujourd'hui on le sait bien", "start": 1538.919, "duration": 3.561}, {"text": "quand on d\u00e9cide d'augmenter d'un point", "start": 1541.0, "duration": 3.12}, {"text": "la fonction publique hospitali\u00e8re on", "start": 1542.48, "duration": 3.36}, {"text": "tire les trois fonctions publiques mais", "start": 1544.12, "duration": 3.679}, {"text": "il faut les g\u00e9rer de mani\u00e8re s\u00e9par\u00e9e la", "start": 1545.84, "duration": 3.319}, {"text": "fonction publique d'\u00c9tat la fonction", "start": 1547.799, "duration": 2.681}, {"text": "publique hospitali\u00e8re la fonction", "start": 1549.159, "duration": 3.321}, {"text": "publique locale elles ne doivent pas \u00e0", "start": 1550.48, "duration": 3.679}, {"text": "mes yeux r\u00e9pondre aux m\u00eames r\u00e8gles aux", "start": 1552.48, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eamees dynamique et l\u00e0 l'ensemble des", "start": 1554.159, "duration": 4.201}, {"text": "collectivit\u00e9s doit doivent en d\u00e9finir", "start": 1555.76, "duration": 4.68}, {"text": "bien davantage les modalit\u00e9s \u00e7a c'est", "start": 1558.36, "duration": 4.4}, {"text": "aussi un principe de flexibilit\u00e9 qui", "start": 1560.44, "duration": 3.8}, {"text": "permet d'accompagner ce pacte de", "start": 1562.76, "duration": 3.08}, {"text": "confiance que je veux faire donc oui je", "start": 1564.24, "duration": 3.319}, {"text": "demande des efforts j'en ai conscience", "start": 1565.84, "duration": 2.959}, {"text": "mais je les demande plus de mani\u00e8re", "start": 1567.559, "duration": 3.561}, {"text": "unilat\u00e9rale verticale d'en haut je les", "start": 1568.799, "duration": 4.081}, {"text": "demande de mani\u00e8re partag\u00e9e dans la", "start": 1571.12, "duration": 3.88}, {"text": "dur\u00e9e avec de l'\u00e9valuation plut\u00f4t que de", "start": 1572.88, "duration": 3.76}, {"text": "la d\u00e9cision unilat\u00e9rale et avec des", "start": 1575.0, "duration": 3.52}, {"text": "moyens de faire en", "start": 1576.64, "duration": 5.44}, {"text": "face merci beaucoup Emmanuel", "start": 1578.52, "duration": 8.0}, {"text": "Macron merci \u00e0 vous", "start": 1582.08, "duration": 4.44}]}