{"label": "droite", "transcript": [{"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident merci Madame\u00a0\npour ces explications si importantes le\u00a0\u00a0", "start": 0.54, "duration": 4.44}, {"text": "Liban traverse une crise absolument majeure\u00a0\nc'est une crise de survie et c'est d'abord une\u00a0\u00a0", "start": 4.98, "duration": 4.86}, {"text": "crise de la responsabilit\u00e9 politique j'ai\u00a0\ntrois questions toutes simples \u00e0 poser la\u00a0\u00a0", "start": 9.84, "duration": 3.96}, {"text": "premi\u00e8re vous avez parl\u00e9 de la mani\u00e8re dont les\u00a0\njuges europ\u00e9ens coop\u00e8rent pour pouvoir faire en\u00a0\u00a0", "start": 13.8, "duration": 4.56}, {"text": "sorte que ce soit rendus responsables ceux qui\u00a0\nont organis\u00e9 l'effondrement de l'\u00c9tat libanais\u00a0\u00a0", "start": 18.36, "duration": 4.8}, {"text": "par la corruption massive comment allons-nous\u00a0\nenfin obtenir que l'enqu\u00eate sur l'explosion\u00a0\u00a0", "start": 23.16, "duration": 5.28}, {"text": "du port de Beyrouth puisse arriver \u00e0 son terme\u00a0\ncette enqu\u00eate est manifestement emp\u00each\u00e9e par des\u00a0\u00a0", "start": 28.44, "duration": 5.58}, {"text": "acteurs de la justice libanaise elle-m\u00eame or nous\u00a0\nsommes int\u00e9ress\u00e9s aux r\u00e9sultats de cette enqu\u00eate\u00a0\u00a0", "start": 34.02, "duration": 5.88}, {"text": "des citoyens de nos pays ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ou bless\u00e9s\u00a0\ndans cette explosion et par ailleurs \u00e9videmment\u00a0\u00a0", "start": 39.9, "duration": 5.4}, {"text": "c'est toute notre relation avec le Liban qui est\u00a0\nmise en cause par le fait que aujourd'hui ce crime\u00a0\u00a0", "start": 45.3, "duration": 5.94}, {"text": "abominable contre le peuple libanais contre les\u00a0\nvies libanaises contre la prosp\u00e9rit\u00e9 du Liban ce\u00a0\u00a0", "start": 51.24, "duration": 7.14}, {"text": "crime reste absolument impuni je crois que c'est\u00a0\nun symbole et il faut absolument le traiter avec\u00a0\u00a0", "start": 58.38, "duration": 5.22}, {"text": "toute la priorit\u00e9 requise deuxi\u00e8me sujet sur la\u00a0\ncrise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens je crois que ici nous\u00a0\u00a0", "start": 63.6, "duration": 6.12}, {"text": "avons une responsabilit\u00e9 majeure vous avez dit\u00a0\nqu'il fallait obtenir que l'aide internationale\u00a0\u00a0", "start": 69.72, "duration": 4.14}, {"text": "augmente \u00e0 l'endroit des r\u00e9fugi\u00e9s syriens mais\u00a0\nen finan\u00e7ant le soutien au r\u00e9fugi\u00e9s syriens sur\u00a0\u00a0", "start": 73.86, "duration": 5.4}, {"text": "le sol libanais nous finan\u00e7ons en r\u00e9alit\u00e9 la\u00a0\ncrise existentielle que le Liban traverse et\u00a0\u00a0", "start": 79.26, "duration": 5.76}, {"text": "traversera \u00e0 l'avenir qui est une crise absolument\u00a0\ninimaginable pour nos pays le Liban est le pays\u00a0\u00a0", "start": 85.02, "duration": 5.58}, {"text": "au monde qui accueille le plus de r\u00e9fugi\u00e9s\u00a0\nsur son sol comparativement \u00e0 sa population\u00a0\u00a0", "start": 90.6, "duration": 4.38}, {"text": "comment faire en sorte que nous cessions cette\u00a0\nsituation terrible qui fait qu'aujourd'hui des\u00a0\u00a0", "start": 94.98, "duration": 4.32}, {"text": "gens sont incit\u00e9s \u00e0 rester sur le sol libanais\u00a0\nincit\u00e9s par une aide internationale et comment\u00a0\u00a0", "start": 99.3, "duration": 5.46}, {"text": "peut-on imaginer parler \u00e0 nos amis libanais qui\u00a0\nvivent aujourd'hui dans une situation d'infinie\u00a0\u00a0", "start": 104.76, "duration": 6.6}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 comment peut-on leur parler de justice\u00a0\ncomment peut-on leur parler de d\u00e9veloppement\u00a0\u00a0", "start": 111.36, "duration": 3.42}, {"text": "quand ils voient les conditions tout \u00e0 fait\u00a0\nin\u00e9quitables qui sont cr\u00e9\u00e9es sur leur propre\u00a0\u00a0", "start": 114.78, "duration": 4.26}, {"text": "sol par l'aide internationale \u00e0 destination des\u00a0\nr\u00e9fugi\u00e9s syriens et puis le troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment sur\u00a0\u00a0", "start": 119.04, "duration": 4.74}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et je terminerai par\u00a0\nl\u00e0 nous avons aujourd'hui le Conseil de l'Union\u00a0\u00a0", "start": 123.78, "duration": 5.88}, {"text": "europ\u00e9enne a cr\u00e9\u00e9 un cadre de sanctions sp\u00e9cifique\u00a0\npour pouvoir faire en sorte que ceux qui entravent\u00a0\u00a0", "start": 129.66, "duration": 5.34}, {"text": "le processus d\u00e9mocratique dans des pays libres\u00a0\ndans des pays tiers puissent \u00eatre sanctionn\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 135.0, "duration": 6.0}, {"text": "pour cela aujourd'hui une faction le Hezbollah\u00a0\nest en train d'emp\u00eacher l'\u00e9lection d'un pr\u00e9sident\u00a0\u00a0", "start": 141.0, "duration": 5.76}, {"text": "non pas en participant \u00e0 cette \u00e9lection avec un\u00a0\ncandidat qui serait le leur mais en emp\u00eachant que\u00a0\u00a0", "start": 146.76, "duration": 5.4}, {"text": "le quorum requis soit r\u00e9uni pour que l'\u00e9lection\u00a0\nait lieu il est temps que l'Europe agisse enfin\u00a0\u00a0", "start": 152.16, "duration": 4.8}, {"text": "et que ce cadre de sanctions soit activ\u00e9 contre\u00a0\nceux qui emp\u00eachent le Liban de se doter vous\u00a0\u00a0", "start": 156.96, "duration": 4.86}, {"text": "avez rappel\u00e9 \u00e0 quel point c'\u00e9tait n\u00e9cessaire\u00a0\nde la gouvernance indispensable pour relever\u00a0\u00a0", "start": 161.82, "duration": 4.08}, {"text": "les d\u00e9fis qui l'attendent merci beaucoup mesdames\u00a0\net messieurs les membres du Parlement pour pour\u00a0\u00a0", "start": 165.9, "duration": 6.12}, {"text": "ces diff\u00e9rentes questions et je vais commencer par\u00a0\nles questions concernant l'enqu\u00eate sur l'explosion\u00a0\u00a0", "start": 172.02, "duration": 10.2}, {"text": "du port de Beyrouth \u00e9videmment vous savez que\u00a0\ncette enqu\u00eate telle que nous la concevons doit\u00a0\u00a0", "start": 182.22, "duration": 8.1}, {"text": "\u00eatre men\u00e9e par le gouvernement et les autorit\u00e9s\u00a0\njudiciaires libanaises elle doit \u00eatre men\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 190.32, "duration": 5.34}, {"text": "de mani\u00e8re impartiale cr\u00e9dible transparente et\u00a0\nind\u00e9pendante or vous \u00eates conscient qu'il y a des\u00a0\u00a0", "start": 195.66, "duration": 8.88}, {"text": "blocages politiques au Liban qui emp\u00eache la men\u00e9e\u00a0\nde cette enqu\u00eate cr\u00e9dible et ind\u00e9pendante nous\u00a0\u00a0", "start": 204.54, "duration": 8.34}, {"text": "avons donc soulev\u00e9 la question de cette enqu\u00eate\u00a0\nsur le port de Beyrouth et sur l'explosion du\u00a0\u00a0", "start": 212.88, "duration": 5.82}, {"text": "port de Beyrouth aupr\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve aupr\u00e8s du Conseil\u00a0\ndes droits de l'homme et je dois dire que cette\u00a0\u00a0", "start": 218.7, "duration": 10.38}, {"text": "requ\u00eate n'a pas re\u00e7u beaucoup de soutien puisque\u00a0\nseul 38 pays dont la plupart sont des \u00c9tats\u00a0\u00a0", "start": 229.08, "duration": 6.42}, {"text": "membres de l'Union europ\u00e9enne ont souscrit \u00e0 cette\u00a0\naction \u00e0 Gen\u00e8ve au sein au sein des Nations Unies", "start": 235.5, "duration": 7.8}, {"text": "s'agissant des r\u00e9fugi\u00e9s syriens je voudrais\u00a0\ninsister sur le fait que nous finan\u00e7ons \u00e0 travers\u00a0\u00a0", "start": 246.36, "duration": 6.42}, {"text": "notre aide non seulement les r\u00e9fugi\u00e9s syriens\u00a0\nmais aussi les communaut\u00e9s libanaises qui les\u00a0\u00a0", "start": 252.78, "duration": 6.0}, {"text": "accueillent pour ne pas cr\u00e9er une situation o\u00f9\u00a0\nfinalement les r\u00e9fugi\u00e9s syriens seraient dans\u00a0\u00a0", "start": 258.78, "duration": 7.08}, {"text": "des situations meilleures que les communaut\u00e9s\u00a0\nau sein desquelles ils vivent malheureusement\u00a0\u00a0", "start": 265.86, "duration": 6.48}, {"text": "aujourd'hui les conditions ne sont pas remplies\u00a0\npour un retour des r\u00e9fugi\u00e9s syriens en Syrie et\u00a0\u00a0", "start": 272.34, "duration": 7.44}, {"text": "vous savez pourquoi le r\u00e9gime syrien ne leur donne\u00a0\naucune garantie et le UNHCR ne peut pas garantir\u00a0\u00a0", "start": 279.78, "duration": 9.9}, {"text": "ce retour il s'agit notamment du fait que il n'y\u00a0\na pas de loi d'amnistie en Syrie qui garantirait\u00a0\u00a0", "start": 289.68, "duration": 7.14}, {"text": "que les r\u00e9fugi\u00e9s ne soient pas poursuivis s'ils\u00a0\nrentrent en Syrie il s'agit \u00e9galement par exemple\u00a0\u00a0", "start": 296.82, "duration": 5.88}, {"text": "de la conscription obligatoire dans l'arm\u00e9e\u00a0\nsyrienne des r\u00e9fugi\u00e9s qui rentreraient en Syrie et\u00a0\u00a0", "start": 302.7, "duration": 6.42}, {"text": "bien d'autres sujets qui font que pour le moment\u00a0\nles retours volontaires ne sont pas nombreux", "start": 309.12, "duration": 6.6}, {"text": "s'agissant du cadre de sanctions qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9\u00a0\nl'ann\u00e9e derni\u00e8re comme vous le savez ce cadre de\u00a0\u00a0", "start": 319.56, "duration": 6.12}, {"text": "sanctions est essentiellement centr\u00e9 sur la\u00a0\ncorruption et permettrait de sanctionner un\u00a0\u00a0", "start": 325.68, "duration": 7.92}, {"text": "certain nombre de personnalit\u00e9s libanaises\u00a0\npour des raisons li\u00e9es \u00e0 la corruption ce\u00a0\u00a0", "start": 333.6, "duration": 5.22}, {"text": "cadre de sanction va \u00eatre r\u00e9examin\u00e9 \u00e0 partir\u00a0\nde mi-juin dans les instances dans les groupes\u00a0\u00a0", "start": 338.82, "duration": 6.12}, {"text": "de travail du Conseil et nous verrons quel\u00a0\nest l'opinion des \u00c9tats membres d'une part\u00a0\u00a0", "start": 344.94, "duration": 4.86}, {"text": "pour le renouvellement de ce cadre pour\u00a0\nun an suppl\u00e9mentaire et deuxi\u00e8mement sur\u00a0\u00a0", "start": 349.8, "duration": 5.04}, {"text": "la question de savoir si nous d\u00e9signons un\u00a0\ncertain nombre de personnalit\u00e9s libanaises\u00a0\u00a0", "start": 354.84, "duration": 5.76}, {"text": "pour \u00eatre sanctionn\u00e9s en vertu de ce cadre\u00a0\nde sanctions la balle est dans le camp des\u00a0\u00a0", "start": 360.6, "duration": 6.0}, {"text": "\u00c9tats membres et comme vous le savez il\u00a0\nfaut l'unanimit\u00e9 pour d\u00e9cider de telles\u00a0\u00a0", "start": 366.6, "duration": 5.28}, {"text": "sanctions concernant des personnalit\u00e9s\u00a0\nlibanaises impliqu\u00e9es dans la corruption", "start": 371.88, "duration": 5.46}, {"text": "concernant l'\u00e9lection du pr\u00e9sident les\u00a0\nobstacles je dirais viennent de tous les\u00a0\u00a0", "start": 380.7, "duration": 7.02}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s de tout les parties politiques de tout\u00a0\nle spectre politique au Liban et pas d'un c\u00f4t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 387.72, "duration": 7.92}, {"text": "plus que d'un autre il y a un \u00e9quilibre\u00a0\nentre les parties entre les communaut\u00e9s\u00a0", "start": 395.64, "duration": 5.22}, {"text": "pour se mettre d'accord sur un nom de pr\u00e9sident\u00a0\nil faut qu'il y ait un accord entre toutes les\u00a0\u00a0", "start": 402.6, "duration": 5.94}, {"text": "communaut\u00e9s et tous les partis et c'est \u00e9galement\u00a0\nli\u00e9 avec la nomination du Premier ministre et \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 408.54, "duration": 6.78}, {"text": "l'heure actuelle quelques noms circulent mais\u00a0\nil n'y a pas d'accord et le blocage ne vient\u00a0\u00a0", "start": 415.32, "duration": 5.82}, {"text": "pas seulement du Hezbollah il vient aussi\u00a0\nde la communaut\u00e9 chr\u00e9tienne et enfin pour\u00a0\u00a0", "start": 421.14, "duration": 5.94}, {"text": "ce qui est du FMI vous le savez un accord a\u00a0\n\u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 l'an dernier mais il est \u00e0 l'arr\u00eat", "start": 427.08, "duration": 7.5}, {"text": "le gouvernement faisant fonction est trop faible\u00a0\npour mettre en place les r\u00e9formes exig\u00e9es par\u00a0\u00a0", "start": 439.2, "duration": 8.1}, {"text": "l'accord avec le FMI voil\u00e0 pourquoi nous insistons\u00a0\nautant pour qu'il y ait d'abord une r\u00e9solution des\u00a0\u00a0", "start": 447.3, "duration": 7.8}, {"text": "probl\u00e8mes politiques la question du pr\u00e9sident\u00a0\net du gouvernement avant que le Liban puisse\u00a0\u00a0", "start": 455.1, "duration": 5.76}, {"text": "revenir n\u00e9gocier l'accord avec le FMI pour lancer\u00a0\nles r\u00e9formes dont le pays a cruellement besoin", "start": 460.86, "duration": 7.98}, {"text": "merci beaucoup pour pour ces r\u00e9ponses simplement\u00a0\npour dire sur la question des r\u00e9fugi\u00e9s syriens je\u00a0\u00a0", "start": 470.04, "duration": 8.46}, {"text": "crois qu'aujourd'hui tous les observateurs de la\u00a0\nsituation voient et savent que beaucoup de Syriens\u00a0\u00a0", "start": 478.5, "duration": 6.06}, {"text": "qui viennent percevoir l'aide internationale\u00a0\nau Liban reviennent en r\u00e9alit\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement\u00a0\u00a0", "start": 484.56, "duration": 5.1}, {"text": "en Syrie et retournent au Liban pour percevoir\u00a0\ncette aide ce qui est totalement compr\u00e9hensible\u00a0\u00a0", "start": 489.66, "duration": 5.04}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re mais qui appelle \u00e9videmment\u00a0\nune r\u00e9vision de notre strat\u00e9gie est-ce que les\u00a0\u00a0", "start": 494.7, "duration": 4.5}, {"text": "organisations internationales ne pourraient pas au\u00a0\nmoins consid\u00e9rer que ceux qui manifestement sont\u00a0\u00a0", "start": 499.2, "duration": 3.9}, {"text": "susceptibles de revenir en Syrie ne devraient\u00a0\npas recevoir cette aide je crois que c'est ce\u00a0\u00a0", "start": 503.1, "duration": 4.8}, {"text": "serait la moindre des choses et sur l'\u00e9lection\u00a0\npr\u00e9sidentielle pour savoir qui bloque il suffit\u00a0\u00a0", "start": 507.9, "duration": 4.62}, {"text": "je crois de regarder qui ne va pas voter il y a\u00a0\nune r\u00e8gle de quorum pour le Parlement libanais\u00a0\u00a0", "start": 512.52, "duration": 4.74}, {"text": "qui doit \u00e9lire son pr\u00e9sident et certains encore\u00a0\nune fois au lieu de venir voter quel que soit\u00a0\u00a0", "start": 517.26, "duration": 5.16}, {"text": "le candidat qu'ils soutiennent d\u00e9cident de ne\u00a0\npas se rendre au vote pour pouvoir seulement\u00a0\u00a0", "start": 522.42, "duration": 4.02}, {"text": "emp\u00eacher que le quorum soit r\u00e9uni de ce point\u00a0\nde vue l\u00e0 on ne peut pas dire que tous les\u00a0\u00a0", "start": 526.44, "duration": 3.66}, {"text": "partis soient concern\u00e9s c'est aujourd'hui\u00a0\nle Hezbollah qui fait tout pour prendre en\u00a0\u00a0", "start": 530.1, "duration": 3.9}, {"text": "otage cette proc\u00e9dure d\u00e9mocratique et je\u00a0\ncrois que vous l'avez rappel\u00e9 ce cadre de\u00a0\u00a0", "start": 534.0, "duration": 3.18}, {"text": "sanctions qui existe devrait pouvoir \u00eatre\u00a0\nmobilis\u00e9 par le Conseil aussi sur un sujet\u00a0\u00a0", "start": 537.18, "duration": 3.6}, {"text": "comme celui-ci parce qu'il s'agit bien de\u00a0\nparalyser une institution d\u00e9mocratique et\u00a0\u00a0", "start": 540.78, "duration": 3.9}, {"text": "son fonctionnement normal et donc il s'agit bien\u00a0\naussi de lutte contre la corruption et contre les\u00a0\u00a0", "start": 544.68, "duration": 5.1}, {"text": "r\u00e9formes n\u00e9cessaires pour l'avenir du Liban\u00a0\nmerci encore en tous les cas pour cet \u00e9change", "start": 549.78, "duration": 3.36}]}