{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Comme vous le savez, depuis plus de six mois,\nle gouvernement est engag\u00e9 dans un", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "combat important pour la plan\u00e8te, contre\nle r\u00e9chauffement climatique.", "start": 3.3, "duration": 3.52}, {"text": "Bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous, je suis\nheureux de vous parler", "start": 12.04, "duration": 2.84}, {"text": "depuis l'\u00cele Seguin, l\u00e0 o\u00f9\nle pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Emmanuel Macron,", "start": 14.88, "duration": 4.42}, {"text": "r\u00e9unit le sommet,\nle sommet pour la plan\u00e8te,", "start": 19.3, "duration": 3.0}, {"text": "deux ans, jour pour jour, apr\u00e8s l'accord de Paris\nissu de la COP21.", "start": 22.3, "duration": 4.12}, {"text": "Comme vous le savez, depuis plus de six mois,\nle gouvernement est engag\u00e9 dans un", "start": 26.42, "duration": 3.13}, {"text": "combat important pour la plan\u00e8te, contre\nle r\u00e9chauffement climatique, avec une", "start": 29.55, "duration": 4.55}, {"text": "d\u00e9clinaison de solutions \u00e0 l'\u00e9chelle nationale :\nc'est le Plan climat voulu par Nicolas Hulot,", "start": 34.1, "duration": 4.98}, {"text": "c'est le projet de loi\nportant interdiction de l'exploration et", "start": 39.08, "duration": 3.1}, {"text": "de l'exploitation des hydrocarbures,\nc'est l'interdiction de la vente des", "start": 42.18, "duration": 3.66}, {"text": "v\u00e9hicules thermiques \u00e0 horizon 2040,\nce sont de nouvelles solutions comme les", "start": 45.84, "duration": 4.02}, {"text": "contrats de transition \u00e9cologique.\nPuis on sait tr\u00e8s tr\u00e8s bien qu'il y a aussi", "start": 49.86, "duration": 3.58}, {"text": "un volet international important dans\nles r\u00e9ponses que nous devons apporter,", "start": 53.44, "duration": 3.72}, {"text": "avec notamment une mobilisation pour le\nclimat, \u00e0 l'heure o\u00f9 le pr\u00e9sident des", "start": 57.16, "duration": 4.06}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique a choisi de se\nd\u00e9sengager de l'accord de Paris.", "start": 61.22, "duration": 3.46}, {"text": "Le sommet, ce jour, il marque la volont\u00e9 de\nla France de voir davantage s'amplifier", "start": 64.68, "duration": 4.38}, {"text": "ce mouvement, avec notamment des\nsolutions nouvelles, \u00e0 l'image de ce que", "start": 69.06, "duration": 3.629}, {"text": "fait le chef de l'\u00c9tat dans les\ndiff\u00e9rentes politiques publiques.", "start": 72.689, "duration": 3.431}, {"text": "Solutions nouvelles notamment \u00e0 base\ndu priv\u00e9, \u00e0 base de l'investissement, de", "start": 76.12, "duration": 3.84}, {"text": "la finance verte, de la puissance priv\u00e9e,\ndans les solutions de transition \u00e9cologique.", "start": 79.96, "duration": 4.2}, {"text": "C'est vrai pour les \u00e9co-mobilit\u00e9s, c'est vrai pour la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents,", "start": 84.16, "duration": 4.28}, {"text": "c'est vrai pour la promotion des\n\u00e9nergies renouvelables.", "start": 88.44, "duration": 2.2}, {"text": "Jamais un gouvernement n'a \u00e9t\u00e9 autant engag\u00e9 dans une transition \u00e9cologique comme", "start": 90.64, "duration": 4.72}, {"text": "celle-ci ; c'est ce que nous faisons, avec\nle soutien bien \u00e9videmment des", "start": 95.369, "duration": 4.74}, {"text": "militants de La R\u00e9publique En Marche !", "start": 100.109, "duration": 1.311}]}