{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Madame la pr\u00e9sidente. En ce moment m\u00eame, des\u00a0\nmilliers de personnes, utilis\u00e9es comme une arme\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.96}, {"text": "d'un nouveau genre par la dictature bi\u00e9lorusse,\u00a0\nsont jet\u00e9es contre les fronti\u00e8res de la Pologne,\u00a0\u00a0", "start": 3.96, "duration": 5.34}, {"text": "de la Lituanie pour tenter de fracturer l'entr\u00e9e\u00a0\nsur l'espace europ\u00e9en. Et ceci est l'indice,\u00a0\u00a0", "start": 9.3, "duration": 7.11}, {"text": "un indice de plus, de ce d\u00e9fi migratoire majeur\u00a0\nauquel nos pays vont devoir faire face ensemble\u00a0\u00a0", "start": 16.41, "duration": 5.91}, {"text": "dans les ann\u00e9es qui viendront. Mais c'est dans\u00a0\nce moment-m\u00eame que certains groupes politiques,\u00a0\u00a0", "start": 22.32, "duration": 4.23}, {"text": "certains coll\u00e8gues ici au Parlement europ\u00e9en,\u00a0\nune partie m\u00eame de la Commission a d\u00e9cid\u00e9 de\u00a0\u00a0", "start": 26.55, "duration": 4.77}, {"text": "mettre en accusation l'agence Frontex, agence de\u00a0\ngarde-fronti\u00e8res, au motif qu'elles gardent les\u00a0\u00a0", "start": 31.32, "duration": 5.01}, {"text": "fronti\u00e8res, comme s'il s'agissait l\u00e0 d'une\u00a0\natteinte \u00e0 la dignit\u00e9 humaine ; alors que,\u00a0\u00a0", "start": 36.33, "duration": 3.15}, {"text": "chers coll\u00e8gues, nous le voyons bien, c'est\u00a0\ncontre la dignit\u00e9 humaine que se fera notre\u00a0\u00a0", "start": 39.48, "duration": 4.5}, {"text": "impuissance actuelle sur le front migratoire.\u00a0\nIl est fondamental que nous puissions s\u00e9curiser;\u00a0\u00a0", "start": 43.98, "duration": 6.03}, {"text": "maintenant que les accusations contre Frontex\u00a0\nont \u00e9t\u00e9 peu \u00e0 peu lev\u00e9es, que nous puissions\u00a0\u00a0", "start": 50.01, "duration": 3.3}, {"text": "s\u00e9curiser le budget de l'agence Frontex, mais\u00a0\ncela ne suffira pas. Il faut aussi que nous\u00a0\u00a0", "start": 53.31, "duration": 4.74}, {"text": "puissions garantir le cadre l\u00e9gal indispensable\u00a0\npour lutter contre les r\u00e9seaux de passeurs,\u00a0\u00a0", "start": 58.05, "duration": 5.19}, {"text": "pour reconduire hors de nos fronti\u00e8res ceux qui y\u00a0\nsont entr\u00e9s ill\u00e9galement, et pour faire en sorte,\u00a0\u00a0", "start": 63.24, "duration": 4.41}, {"text": "enfin, qu'une vraie pression soit mise sur\u00a0\nles pays tiers de l'Union europ\u00e9enne afin de\u00a0\u00a0", "start": 67.65, "duration": 5.34}, {"text": "garantir leur coop\u00e9ration en la mati\u00e8re. Ce sujet\u00a0\nest devant nous, comme l'ont rappel\u00e9 r\u00e9cemment 12\u00a0\u00a0", "start": 72.99, "duration": 4.71}, {"text": "ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne.\u00a0\nIls n'ont malheureusement obtenu pour l'instant\u00a0\u00a0", "start": 77.7, "duration": 4.14}, {"text": "pour toute r\u00e9ponse que le fait que l'Europe ne\u00a0\nfinancerait pas la construction de fronti\u00e8res,\u00a0\u00a0", "start": 81.84, "duration": 4.68}, {"text": "de murs et de barri\u00e8res. Nous savons pourtant\u00a0\nqu'il est n\u00e9cessaire qu'enfin une r\u00e9ponse efficace\u00a0\u00a0", "start": 86.52, "duration": 5.07}, {"text": "soit apport\u00e9e sur ce sujet. Le conseil va y\u00a0\ntravailler en parlant de la n\u00e9cessit\u00e9 de coop\u00e9rer\u00a0\u00a0", "start": 91.59, "duration": 5.64}, {"text": "avec les pays tiers, mais souvenons nous qu'aucun\u00a0\ncoop\u00e9ration ne suffira si nous ne sommes pas\u00a0\u00a0", "start": 97.23, "duration": 3.78}, {"text": "capables de faire efficacement ce travail de lutte\u00a0\ncontre l'immigration ill\u00e9gale. Merci beaucoup.", "start": 101.01, "duration": 4.26}]}