{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Permettez-moi d'abord de dire \u00e0 quel point, je\u00a0\ncrois, nous devons t\u00e9moigner notre reconnaissance\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.71}, {"text": "au caporal-chef Maxime Blasco qui, effectivement,\u00a0\na donn\u00e9 sa vie pour la France au Mali vendredi\u00a0\u00a0", "start": 4.71, "duration": 7.47}, {"text": "matin, et qui \u00e9tait - le terme est parfois\u00a0\ngalvaud\u00e9 mais - un v\u00e9ritable h\u00e9ros de ce que\u00a0\u00a0", "start": 12.18, "duration": 5.76}, {"text": "nous savons de lui. Il incarne justement\u00a0\nce don que la France fait aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 17.94, "duration": 5.01}, {"text": "au prix du sang, de ses hommes pour la s\u00e9curit\u00e9\u00a0\nde notre pays mais aussi de toute l'Europe\u00a0\u00a0", "start": 22.95, "duration": 6.63}, {"text": "menac\u00e9e par l'islamisme. La question de savoir\u00a0\ncomment renforcer notre engagement se pose,\u00a0\u00a0", "start": 29.58, "duration": 6.54}, {"text": "et je crois qu'il est temps en effet que les\u00a0\nEurop\u00e9ens se rendent compte qu'ils doivent \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 36.12, "duration": 3.99}, {"text": "la France une solidarit\u00e9 plus grande pour\u00a0\nl'engagement qu'elle a aujourd'hui sur\u00a0\u00a0", "start": 40.11, "duration": 4.56}, {"text": "le terrain pour la s\u00e9curit\u00e9 de tous. Mais je\u00a0\ntrouve que ce serait ind\u00e9cent d'avoir un d\u00e9bat\u00a0\u00a0", "start": 44.67, "duration": 6.27}, {"text": "sur la pertinence de cet engagement au moment\u00a0\njustement o\u00f9 certains sont en train de combattre,\u00a0\u00a0", "start": 50.94, "duration": 4.89}, {"text": "et certains sont en train de mourir, et\u00a0\ncertains justement qui nous disent l'urgence\u00a0\u00a0", "start": 55.83, "duration": 6.54}, {"text": "de ce combat. L'islamisme aujourd'hui, s'il\u00a0\ngagne au Mali, on l'a vu tr\u00e8s bien en Libye,\u00a0\u00a0", "start": 62.37, "duration": 5.01}, {"text": "on l'a vu tr\u00e8s bien en Irak, on l'a vu tr\u00e8s\u00a0\nbien en Syrie, si l'islamisme gagne au Mali,\u00a0\u00a0", "start": 67.38, "duration": 4.29}, {"text": "alors c'est nous tous ici en France qui seront\u00a0\nen danger. Donc nous devons poursuivre le combat.", "start": 71.67, "duration": 4.73}, {"text": "Cela veut dire que le calendrier de retrait\u00a0\u00a0", "start": 76.4, "duration": 1.03}, {"text": "progressif appel\u00e9 par Emmanuel\u00a0\nMacron c'est le bon pour vous ?", "start": 77.43, "duration": 2.51}, {"text": "- Je pense qu'il faut avoir une r\u00e9flexion\u00a0\nstrat\u00e9gique mais qui ne se d\u00e9roule pas dans\u00a0\u00a0", "start": 79.94, "duration": 5.23}, {"text": "le dans le moment d'un deuil n\u00e9cessaire, parce\u00a0\nqu'encore une fois ce serait vraiment ind\u00e9cent.\u00a0\u00a0", "start": 85.17, "duration": 6.03}, {"text": "Mais le plus important, encore une fois, ce n'est\u00a0\npas seulement le combat contre l'islamisme au\u00a0\u00a0", "start": 91.2, "duration": 5.64}, {"text": "Sahel, au Mali, loin de nos fronti\u00e8res ; le plus\u00a0\nimportant c'est de savoir si nous sommes capables\u00a0\u00a0", "start": 96.84, "duration": 3.75}, {"text": "de mener aussi ce combat en France. Et je crois\u00a0\nqu'il y a quelque chose de scandaleux \u00e0 mesurer\u00a0\u00a0", "start": 100.59, "duration": 6.9}, {"text": "l'incoh\u00e9rence entre l'h\u00e9ro\u00efsme de ceux qui se\u00a0\nrisquent pour vaincre l'islamisme loin de nos\u00a0\u00a0", "start": 107.49, "duration": 5.73}, {"text": "fronti\u00e8res pour notre s\u00e9curit\u00e9, et la l\u00e2chet\u00e9\u00a0\navec laquelle nous traitons ce d\u00e9fi encore trop\u00a0\u00a0", "start": 113.22, "duration": 6.09}, {"text": "souvent en France et en Europe. Je pense par\u00a0\nexemple \u00e0 la complaisance que certains ont\u00a0\u00a0", "start": 119.31, "duration": 5.46}, {"text": "avec l'id\u00e9ologie islamiste, \u00e0 la facilit\u00e9 avec\u00a0\nlaquelle nous acceptons que parfois c'est je\u00a0\u00a0", "start": 124.77, "duration": 5.19}, {"text": "reviens sur la question europ\u00e9enne, que parfois\u00a0\nm\u00eame des fonds europ\u00e9ens sont utiles soient\u00a0\u00a0", "start": 129.96, "duration": 3.54}, {"text": "utilis\u00e9s - Florence Bergeaud-Blackler qui est une\u00a0\nchercheuse l'a montr\u00e9 encore tout r\u00e9cemment - des\u00a0\u00a0", "start": 133.5, "duration": 5.01}, {"text": "fonds europ\u00e9ens sont utilis\u00e9s par des officines\u00a0\nproche des fr\u00e8res musulmans pour pouvoir financer\u00a0\u00a0", "start": 138.51, "duration": 4.86}, {"text": "des programmes qui, sous couvert de lutte contre\u00a0\nla discrimination, sous couvert de d\u00e9fense d'un\u00a0\u00a0", "start": 143.37, "duration": 5.94}, {"text": "agenda intersectionnel, sont en r\u00e9alit\u00e9 la porte\u00a0\nouverte \u00e0 cette id\u00e9ologie de mort. Et donc...", "start": 149.31, "duration": 5.1}, {"text": "Vous parlez de la complaisance de certains\u00a0\nvis-\u00e0-vis des islamistes. Qui sont \"certains\" ?", "start": 154.41, "duration": 4.228}, {"text": "- Mais je vous le redis : avec un m\u00e9lange de\u00a0\nna\u00efvet\u00e9 et d'auto-aveuglement, des institutions,\u00a0\u00a0", "start": 158.638, "duration": 6.932}, {"text": "des forces politiques... Je vous citais\u00a0\n\u00e0 l'instant l'exemple de la Commission\u00a0\u00a0", "start": 167.37, "duration": 5.25}, {"text": "europ\u00e9enne : des programmes de recherche\u00a0\nde la Commission europ\u00e9enne sont utilis\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 172.62, "duration": 3.09}, {"text": "aujourd'hui par des officines, par\u00a0\ndes agences qui sont manifestement\u00a0\u00a0", "start": 175.71, "duration": 4.89}, {"text": "gangren\u00e9es par l'id\u00e9ologie islamiste.\u00a0\nAujourd'hui encore, dans notre pays,\u00a0\u00a0", "start": 180.6, "duration": 4.26}, {"text": "comment se fait-il que nous n'ayons pas une\u00a0\naction plus radicale, plus d\u00e9termin\u00e9e contre\u00a0\u00a0", "start": 184.86, "duration": 4.44}, {"text": "les mosqu\u00e9es qui propagent l'islamisme dans\u00a0\nnos quartiers en France ; \u00e7a n'est pas loin !", "start": 189.3, "duration": 6.09}, {"text": "Le gouvernement n'en fait pas assez ?", "start": 195.39, "duration": 1.018}, {"text": "- Le gouvernent se f\u00e9licite de\u00a0\nfermer de temps en temps, une,\u00a0\u00a0", "start": 196.408, "duration": 2.512}, {"text": "deux, trois mosqu\u00e9es islamistes. Mais on est\u00a0\ntr\u00e8s loin du compte, et tous les Fran\u00e7ais le\u00a0\u00a0", "start": 198.92, "duration": 4.53}, {"text": "mesurent. On est tr\u00e8s loin du compte quand des\u00a0\ncoll\u00e8gues professeurs me racontent combien il\u00a0\u00a0", "start": 203.45, "duration": 4.08}, {"text": "devient difficile d'enseigner \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves\u00a0\nqui sont quotidiennement endoctrin\u00e9s dans\u00a0\u00a0", "start": 207.53, "duration": 4.26}, {"text": "la mosqu\u00e9e qu'il fr\u00e9quente, chaque jour, quand\u00a0\nl'\u00e9cole de la R\u00e9publique doit faire face \u00e0 des\u00a0\u00a0", "start": 211.79, "duration": 3.72}, {"text": "adversaires id\u00e9ologiques que nous n'osons pas\u00a0\naffronter, je crois que malheureusement on peut\u00a0\u00a0", "start": 215.51, "duration": 5.28}, {"text": "dire que le sacrifice de Maxime Blasco\u00a0\nn'est pas honor\u00e9 comme il le faudrait.", "start": 220.79, "duration": 3.66}]}