{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "marine le pen vous vous avez pris", "start": 0.0, "duration": 4.44}, {"text": "position pour le masque obligatoire dans", "start": 1.979, "duration": 4.38}, {"text": "l'espace public vous venez de vous venez", "start": 4.44, "duration": 4.47}, {"text": "de le dire et vous avez dit c'est le cas", "start": 6.359, "duration": 3.691}, {"text": "dans de nombreux pays", "start": 8.91, "duration": 3.45}, {"text": "c'est le cas dans de nombreux \u00e9tats de", "start": 10.05, "duration": 4.169}, {"text": "droit marine le pen dans de nombreux", "start": 12.36, "duration": 4.53}, {"text": "pays d\u00e9mocratiques avec nos traditions", "start": 14.219, "duration": 3.57}, {"text": "d\u00e9mocratiques", "start": 16.89, "duration": 5.07}, {"text": "vous pouvez les cit\u00e9s t'avoue m'amuser", "start": 17.789, "duration": 6.0}, {"text": "un peu monsieur parce que je vous", "start": 21.96, "duration": 3.329}, {"text": "rappelle que nous sommes enferm\u00e9s chez", "start": 23.789, "duration": 4.281}, {"text": "nous enferm\u00e9s chez nous depuis", "start": 25.289, "duration": 5.881}, {"text": "maintenant pr\u00e8s de deux mois", "start": 28.07, "duration": 7.0}, {"text": "d'accord enferm\u00e9 alors je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 31.17, "duration": 5.85}, {"text": "mais il m'appara\u00eet quand m\u00eame que porter", "start": 35.07, "duration": 4.8}, {"text": "un masque est largement moins p\u00e9nible et", "start": 37.02, "duration": 4.109}, {"text": "peut-\u00eatre a largement moins de", "start": 39.87, "duration": 3.15}, {"text": "cons\u00e9quences sur notre \u00e9conomie parce", "start": 41.129, "duration": 4.11}, {"text": "que moi je pense aussi \u00e9videmment aux", "start": 43.02, "duration": 3.69}, {"text": "artisans aux auto entrepreneurs aux", "start": 45.239, "duration": 3.811}, {"text": "commer\u00e7ants je pense au tourisme qui va", "start": 46.71, "duration": 5.939}, {"text": "\u00eatre terriblement touch\u00e9e et je me dis", "start": 49.05, "duration": 5.31}, {"text": "que porter un masque dans l'espace", "start": 52.649, "duration": 3.631}, {"text": "public l\u00e0 o\u00f9 il ya du monde et donc", "start": 54.36, "duration": 4.14}, {"text": "chacun a envie de contribuer \u00e0 ce que la", "start": 56.28, "duration": 3.45}, {"text": "vie puisse reprendre mais dans des", "start": 58.5, "duration": 2.699}, {"text": "conditions de s\u00e9curit\u00e9 maximum", "start": 59.73, "duration": 3.09}, {"text": "c'est quand m\u00eame moins attentatoires", "start": 61.199, "duration": 3.691}, {"text": "quoi qu'on en dise aux libert\u00e9s", "start": 62.82, "duration": 3.9}, {"text": "individuelles que d'\u00eatre enferm\u00e9 chez", "start": 64.89, "duration": 4.25}, {"text": "soi non", "start": 66.72, "duration": 2.42}]}