{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Le point de d\u00e9part du chantier des projets\ncitoyens", "start": 4.26, "duration": 2.54}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 de se dire : on a un r\u00f4le\nqu'on a d\u00e9j\u00e0 depuis la cr\u00e9ation du", "start": 6.8, "duration": 5.19}, {"text": "mouvement, qui est celui de faire vivre\nle d\u00e9bat d'id\u00e9es, d'aller consulter la", "start": 11.99, "duration": 4.74}, {"text": "population, d'aller faire remonter des\nid\u00e9es sur l'action publique qui sont un", "start": 16.73, "duration": 4.2}, {"text": "peu des activit\u00e9s traditionnelles des\nmouvements politiques. Mais ce que chez", "start": 20.93, "duration": 4.53}, {"text": "En Marche ! on peut apporter en plus de\n\u00e7a, c'est de d\u00e9montrer par l'action", "start": 25.46, "duration": 4.62}, {"text": "qu'on peut changer la vie des gens dans\nleurs quartiers, dans leur village.", "start": 30.08, "duration": 4.14}, {"text": "Et \u00e7a c'est un \u00e9l\u00e9ment fort de notre\nADN, c'est de faire plut\u00f4t que", "start": 34.22, "duration": 5.82}, {"text": "simplement de r\u00e9fl\u00e9chir en commission.\nEt \u00e7a a une autre vertu pour nous, qui", "start": 40.04, "duration": 4.59}, {"text": "est tr\u00e8s importante \u00e0 garder en t\u00eate,\nc'est que, il est hyper important pour", "start": 44.63, "duration": 3.18}, {"text": "qu'on s'ancre durablement dans les\nterritoires que les gens nous voient", "start": 47.81, "duration": 3.42}, {"text": "aussi comme des gens qui faisons bouger les lignes et qui portons des projets", "start": 51.23, "duration": 5.43}, {"text": "concrets, locaux, pour am\u00e9liorer la vie\ndes gens. Cette m\u00e9thode", "start": 56.66, "duration": 3.39}, {"text": "elle consiste en trois temps. Il y a trois\nchoses dont on a besoin pour porter", "start": 60.05, "duration": 4.289}, {"text": "un projet citoyen : le premier c'est de\ntrouver la bonne id\u00e9e,", "start": 64.339, "duration": 3.361}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est qu'on a besoin\nde mobiliser des adh\u00e9rents autour de", "start": 67.7, "duration": 4.049}, {"text": "son id\u00e9e et de son projet et la\ntroisi\u00e8me c'est que on a besoin", "start": 71.749, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9ventuellement d'\u00eatre accompagn\u00e9s\ndans la mise en oeuvre de son projet.", "start": 76.549, "duration": 3.481}, {"text": "Cette m\u00e9thode elle est sur les trois\ntemps. Le premier temps pour trouver mon", "start": 80.03, "duration": 5.1}, {"text": "id\u00e9e d'action,\nd'action citoyenne, d'initiative", "start": 85.13, "duration": 3.349}, {"text": "citoyenne; on cr\u00e9e soit des ateliers\nd'id\u00e9ation pour trouver ces id\u00e9es", "start": 88.479, "duration": 7.231}, {"text": "ou on r\u00e9fl\u00e9chit en intelligence\ncollective aux probl\u00e8mes qui se posent", "start": 95.71, "duration": 3.839}, {"text": "localement et ont fait \u00e9merger des\nid\u00e9es de r\u00e9ponse \u00e0 ces probl\u00e8mes. Et", "start": 99.549, "duration": 4.561}, {"text": "on les fait \u00e9merger ensemble. On\ns'inspire aussi de projets qu'on a", "start": 104.11, "duration": 4.11}, {"text": "identifi\u00e9s et qui sont inspirants,\nport\u00e9s d\u00e9j\u00e0 par des collectifs, des", "start": 108.22, "duration": 3.899}, {"text": "associations ou d'autres marcheurs. Et on\narrive avec une id\u00e9e qui sera port\u00e9e", "start": 112.119, "duration": 5.521}, {"text": "par un ensemble de marcheurs. \u00c7a c'est\nla premi\u00e8re \u00e9tape. La deuxi\u00e8me \u00e9tape", "start": 117.64, "duration": 4.769}, {"text": "elle se concentre autour d'une\nplate-forme - donc la plateforme En Marche", "start": 122.409, "duration": 2.581}, {"text": "que vous connaissez d\u00e9j\u00e0.\nElle va \u00e9voluer pour devenir plut\u00f4t", "start": 124.99, "duration": 2.969}, {"text": "une sorte de r\u00e9seau social o\u00f9 vous pourrez cr\u00e9er une initiative citoyenne et", "start": 127.959, "duration": 4.62}, {"text": "autour de cette initiative citoyenne\nvous pourrez f\u00e9d\u00e9rer d'autres", "start": 132.579, "duration": 3.601}, {"text": "marcheurs qui ont envie de s'impliquer\ndessus. Vous pourrez m\u00eame vous dire,", "start": 136.18, "duration": 3.93}, {"text": "voila j'ai besoin de quelqu'un qui a une\ncomp\u00e9tence particuli\u00e8re, un savoir", "start": 140.11, "duration": 2.879}, {"text": "faire, par exemple - je sais pas - un  jardinier qui va pouvoir m'aider \u00e0 cr\u00e9er un", "start": 142.989, "duration": 3.631}, {"text": "jardin partag\u00e9 dans ma commune; ou par\nexemple un juriste qui va pouvoir", "start": 146.62, "duration": 6.869}, {"text": "m'aider \u00e0 accompagner\ndes gens en difficult\u00e9 dans leur acc\u00e8s", "start": 153.489, "duration": 5.641}, {"text": "au droit. Et puis le troisi\u00e8me temps\nc'est l'accompagnement et pour \u00e7a vous", "start": 159.13, "duration": 3.57}, {"text": "avez donc des \u00e9quipes d\u00e9partementales,\nles \u00e9quipes de l'engagement citoyen, et", "start": 162.7, "duration": 4.32}, {"text": "une \u00e9quipe au QG qui sont l\u00e0 pour vous\naider et pour vous accompagner,", "start": 167.02, "duration": 3.48}, {"text": "structurer l'initiative, vous mettre en\nrelation avec, soit des experts, des", "start": 170.5, "duration": 5.07}, {"text": "associations ou des acteurs de terrain, et\nfaire avancer dans le temps votre initiative.", "start": 175.57, "duration": 4.93}]}