{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Cette \u00e9lection europ\u00e9enne,", "start": 0.05, "duration": 1.116}, {"text": "c'est aussi un rendez vous", "start": 1.166, "duration": 0.984}, {"text": "pour que", "start": 2.15, "duration": 0.416}, {"text": "notre vie politique", "start": 2.566, "duration": 1.484}, {"text": "se reconstruise.", "start": 4.05, "duration": 1.583}, {"text": "Moi, je suis \u00e9c\u0153ur\u00e9", "start": 5.633, "duration": 1.083}, {"text": "de voir \u00e0 quel point", "start": 6.716, "duration": 1.317}, {"text": "le macronisme,", "start": 8.033, "duration": 0.783}, {"text": "et finalement,", "start": 8.816, "duration": 0.534}, {"text": "le d\u00e9bat", "start": 9.35, "duration": 0.366}, {"text": "qu'il cherche \u00e0 installer", "start": 9.716, "duration": 1.35}, {"text": "avec le Rassemblement National,", "start": 11.066, "duration": 1.617}, {"text": "auront abim\u00e9", "start": 12.683, "duration": 0.983}, {"text": "la vie politique fran\u00e7aise,", "start": 13.666, "duration": 1.484}, {"text": "dans une sorte de faux duel", "start": 15.15, "duration": 1.283}, {"text": "qui n'apporte", "start": 16.433, "duration": 0.633}, {"text": "aucune solution.", "start": 17.066, "duration": 0.95}, {"text": "On voudrait nous enfermer", "start": 18.016, "duration": 0.917}, {"text": "dans un deuxi\u00e8me tour perp\u00e9tuel.", "start": 18.933, "duration": 2.133}, {"text": "- Mais la droite", "start": 21.066, "duration": 0.35}, {"text": "n\u2019est pas au pouvoir", "start": 21.416, "duration": 0.2}, {"text": "dans ce gouvernement ?", "start": 21.616, "duration": 0.367}, {"text": "- Bien s\u00fbr que non.", "start": 21.983, "duration": 0.983}, {"text": "Il suffit de regarder", "start": 22.966, "duration": 0.817}, {"text": "le bilan de ce gouvernement.", "start": 23.783, "duration": 1.833}, {"text": "Tout ce qu'attend", "start": 25.616, "duration": 0.534}, {"text": "un \u00e9lecteur de droite -", "start": 26.15, "duration": 1.016}, {"text": "et je crois que les Fran\u00e7ais", "start": 27.166, "duration": 0.7}, {"text": "sont nombreux aujourd'hui", "start": 27.866, "duration": 1.317}, {"text": "\u00e0 esp\u00e9rer les solutions", "start": 29.183, "duration": 1.05}, {"text": "que la droite", "start": 30.233, "duration": 0.45}, {"text": "a toujours d\u00e9fendues", "start": 30.683, "duration": 0.783}, {"text": "pour la France -", "start": 31.466, "duration": 0.684}, {"text": "Tout ce qu'attend", "start": 32.15, "duration": 0.483}, {"text": "un \u00e9lecteur de droite,", "start": 32.633, "duration": 0.817}, {"text": "aujourd'hui,", "start": 33.45, "duration": 0.916}, {"text": "manque \u00e0 l'action", "start": 34.366, "duration": 0.4}, {"text": "de ce gouvernement.", "start": 34.766, "duration": 0.75}, {"text": "- Il ne vous a pas \u00e9chapp\u00e9", "start": 35.516, "duration": 0.534}, {"text": "que sur les quinze", "start": 36.05, "duration": 0.533}, {"text": "nouveaux ministres,", "start": 36.583, "duration": 0.917}, {"text": "il y en a huit", "start": 37.5, "duration": 0.8}, {"text": "qui viennent de chez LR.", "start": 38.3, "duration": 0.766}, {"text": "- Mais la question n'est pas", "start": 39.066, "duration": 0.95}, {"text": "\u00ab D'o\u00f9 viennent-ils ? \u00bb...", "start": 40.016, "duration": 1.067}, {"text": "La question c'est", "start": 41.083, "duration": 0.833}, {"text": "\u00ab O\u00f9 vont-ils ? \u00bb.", "start": 41.916, "duration": 0.75}, {"text": "O\u00f9 m\u00e8nent-ils le pays ?", "start": 42.666, "duration": 0.917}, {"text": "Et en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 43.583, "duration": 0.983}, {"text": "ce gouvernement continue", "start": 44.566, "duration": 1.117}, {"text": "la politique", "start": 45.683, "duration": 0.517}, {"text": "qui est men\u00e9e depuis 2012,", "start": 46.2, "duration": 1.25}, {"text": "depuis l'\u00e9lection", "start": 47.45, "duration": 1.05}, {"text": "de Fran\u00e7ois Hollande,", "start": 48.5, "duration": 0.85}, {"text": "et qui n'a cess\u00e9", "start": 49.35, "duration": 0.75}, {"text": "de fragiliser la France.", "start": 50.1, "duration": 1.166}, {"text": "Sur la question migratoire,", "start": 51.266, "duration": 1.1}, {"text": "on n\u2019aura jamais eu", "start": 52.366, "duration": 0.634}, {"text": "autant d'entr\u00e9es l\u00e9gales", "start": 53.0, "duration": 1.383}, {"text": "dans notre pays :", "start": 54.383, "duration": 1.533}, {"text": "500 000 entr\u00e9es l\u00e9gales l'an dernier.", "start": 55.916, "duration": 1.534}, {"text": "Sur la question de", "start": 57.45, "duration": 0.95}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9,", "start": 58.4, "duration": 0.716}, {"text": "nous voyons \u00e0 quel point", "start": 59.116, "duration": 0.784}, {"text": "notre pays s'ab\u00eeme", "start": 59.9, "duration": 1.2}, {"text": "dans l'augmentation permanente", "start": 61.1, "duration": 1.533}, {"text": "de tous les actes de violence.", "start": 62.633, "duration": 1.8}, {"text": "Sur la question \u00e9conomique,", "start": 64.433, "duration": 1.083}, {"text": "regardez la dette.", "start": 65.516, "duration": 1.2}, {"text": "Nous sommes aujourd'hui", "start": 66.716, "duration": 1.167}, {"text": "\u00e0 un record de dette,", "start": 67.883, "duration": 1.167}, {"text": "un record d\u2019imp\u00f4ts.", "start": 69.05, "duration": 1.466}, {"text": "Et donc on voit bien que,", "start": 70.516, "duration": 1.567}, {"text": "pour ce qu'un", "start": 72.083, "duration": 0.833}, {"text": "\u00e9lecteur de droite", "start": 72.916, "duration": 0.85}, {"text": "peut attendre", "start": 73.766, "duration": 0.717}, {"text": "de dirigeants politiques,", "start": 74.483, "duration": 1.683}, {"text": "et bien rien n\u2019est,", "start": 76.166, "duration": 0.934}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re,", "start": 77.1, "duration": 0.95}, {"text": "au rendez-vous dans", "start": 78.05, "duration": 0.866}, {"text": "le bilan de ce gouvernement.", "start": 78.916, "duration": 0.784}]}