{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Monsieur le Pr\u00e9sident,\nMonsieur le ministre, Monsieur le", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "Rapporteur, chers Coll\u00e8gues. Vous comptez\npermettre \u00e0 chaque fournisseur de", "start": 3.72, "duration": 3.36}, {"text": "services num\u00e9riques de d\u00e9signer un\nrepr\u00e9sentant aupr\u00e8s de l'ANSSI mais vous", "start": 7.08, "duration": 4.17}, {"text": "limitez ces dispositions aux entreprises\nqui emploient moins de 50 salari\u00e9s et", "start": 11.25, "duration": 4.2}, {"text": "dont le chiffre d'affaires annuel\nn'exc\u00e8de pas 10 millions d'euros. Les", "start": 15.45, "duration": 3.45}, {"text": "crit\u00e8res choisis ne nous semblent pas\nadapt\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du num\u00e9rique et aux", "start": 18.9, "duration": 3.78}, {"text": "enjeux de la cybers\u00e9curit\u00e9... outre le fait\nque le chiffre de 50 salari\u00e9s est", "start": 22.68, "duration": 4.349}, {"text": "embl\u00e9matique car beaucoup d'entreprises\nne veulent pas d\u00e9passer ce seuil qui les", "start": 27.029, "duration": 4.111}, {"text": "obligerait par exemple \u00e0 avoir des\ninstances repr\u00e9sentatives du personnel,", "start": 31.14, "duration": 3.509}, {"text": "il existe aujourd'hui un label France\nCybers\u00e9curit\u00e9, en janvier 2015", "start": 34.649, "duration": 5.371}, {"text": "dix-sept\nsoci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de", "start": 40.02, "duration": 3.84}, {"text": "ce label\nalors qu'Emmanuel Macron \u00e9tait ministre de", "start": 43.86, "duration": 2.58}, {"text": "l'\u00e9conomie, de l'industrie et du\nnum\u00e9rique.", "start": 46.44, "duration": 2.51}, {"text": "Or on trouve parmi ces soci\u00e9t\u00e9s\nlabellis\u00e9es des entreprises qui", "start": 48.95, "duration": 4.539}, {"text": "emploient moins de 50 salari\u00e9s!\nSoyons coh\u00e9rents, allons jusqu'au bout de", "start": 53.489, "duration": 3.96}, {"text": "la d\u00e9marche et permettant \u00e0 toutes les\nentreprises de b\u00e9n\u00e9ficier de l'expertise", "start": 57.449, "duration": 4.141}, {"text": "de l'ANSSI dans un cadre commun; ainsi\nl'alin\u00e9a 5 de cet article doit \u00eatre", "start": 61.59, "duration": 5.22}, {"text": "compl\u00e9t\u00e9 pour \u00e9tablir une liste des\nsecteurs de services num\u00e9riques", "start": 66.81, "duration": 3.23}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9e par exemple \u00e0 partir de la\nnomenclature d'activit\u00e9s fran\u00e7aises de", "start": 70.04, "duration": 4.329}, {"text": "l'INSEE.\nCe recensement pourrait donner suite \u00e0", "start": 74.369, "duration": 3.331}, {"text": "un arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel qui\npr\u00e9ciserait les activit\u00e9s exempt\u00e9es et", "start": 77.7, "duration": 4.11}, {"text": "serait \u00e9tabli avec l'avis d'instances\nexpertes comme l'ANSSI si l'ARCEP.", "start": 81.81, "duration": 3.599}, {"text": "C'est le sens de notre amendement... je\nvous remercie!", "start": 85.409, "duration": 4.401}]}