{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "jeudi dernier la barbarie a une nouvelle", "start": 0.299, "duration": 3.141}, {"text": "fois frapp\u00e9 la France", "start": 1.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 Annecy un immigr\u00e9 syrien \u00e0 poignarder", "start": 3.44, "duration": 4.54}, {"text": "des enfants dans leur poussette au", "start": 6.72, "duration": 3.54}, {"text": "milieu d'un jardin d'enfants il s'est", "start": 7.98, "duration": 3.84}, {"text": "attaqu\u00e9 au symbole m\u00eame de l'innocence", "start": 10.26, "duration": 3.259}, {"text": "et \u00e0 celui de l'avenir de notre pays", "start": 11.82, "duration": 3.96}, {"text": "nous ne devons jamais nous r\u00e9signer \u00e0", "start": 13.519, "duration": 3.941}, {"text": "accepter ces actes ignobles comme une", "start": 15.78, "duration": 4.14}, {"text": "fatalit\u00e9 ce drame est la cons\u00e9quence", "start": 17.46, "duration": 3.84}, {"text": "directe de la politique migratoire", "start": 19.92, "duration": 2.939}, {"text": "laxisme conduite dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 21.3, "duration": 3.54}, {"text": "et nous pouvons la changer pour \u00e9viter", "start": 22.859, "duration": 5.101}, {"text": "de tels trag\u00e9die \u00e0 l'avenir le droit", "start": 24.84, "duration": 4.5}, {"text": "d'asile a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9 de sa vocation", "start": 27.96, "duration": 3.6}, {"text": "premi\u00e8re \u00e0 savoir celle de prot\u00e9ger les", "start": 29.34, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9trangers pers\u00e9cut\u00e9s dans leur pays", "start": 31.56, "duration": 3.9}, {"text": "d'origine et devenu au fil des ann\u00e9es", "start": 33.12, "duration": 3.84}, {"text": "une v\u00e9ritable fili\u00e8re d'immigration", "start": 35.46, "duration": 3.0}, {"text": "souvent pour des motifs \u00e9conomiques", "start": 36.96, "duration": 5.16}, {"text": "depuis 2017 au total 650 000 demandes", "start": 38.46, "duration": 5.16}, {"text": "d'asile ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es en France", "start": 42.12, "duration": 2.939}, {"text": "dont les services sont aujourd'hui", "start": 43.62, "duration": 3.18}, {"text": "totalement d\u00e9bord\u00e9s", "start": 45.059, "duration": 3.901}, {"text": "selon la Cour des comptes 96% des", "start": 46.8, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9bout\u00e9s du droit d'asile restent", "start": 48.96, "duration": 4.2}, {"text": "clandestinement en France apr\u00e8s le rejet", "start": 51.0, "duration": 4.26}, {"text": "de leur dossier", "start": 53.16, "duration": 3.899}, {"text": "dans le r\u00e8glement depuis des ann\u00e9es les", "start": 55.26, "duration": 3.299}, {"text": "demandes d'asile doivent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es", "start": 57.059, "duration": 3.48}, {"text": "dans les pays d'origine dans les", "start": 58.559, "duration": 3.961}, {"text": "consulats et dans les ambassades afin de", "start": 60.539, "duration": 3.18}, {"text": "s'assurer que les d\u00e9bout\u00e9s ne se", "start": 62.52, "duration": 3.12}, {"text": "maintiennent pas sur le sol europ\u00e9en en", "start": 63.719, "duration": 4.26}, {"text": "cas de rejet de leur demande ce qui", "start": 65.64, "duration": 4.019}, {"text": "obtiennent le statut de r\u00e9fugi\u00e9s aupr\u00e8s", "start": 67.979, "duration": 3.121}, {"text": "d'un pays de l'Union europ\u00e9enne de", "start": 69.659, "duration": 2.881}, {"text": "devrait pas pouvoir circuler dans", "start": 71.1, "duration": 3.36}, {"text": "l'espace Schengen sans \u00eatre muni d'un", "start": 72.54, "duration": 4.439}, {"text": "visa cette libert\u00e9 doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9e", "start": 74.46, "duration": 5.58}, {"text": "aux ressortissants des pays de l'Union", "start": 76.979, "duration": 4.741}, {"text": "avec cette mesure la saillant d'Annecy", "start": 80.04, "duration": 4.259}, {"text": "n'aurait pas pu poser le pied en France", "start": 81.72, "duration": 4.02}, {"text": "enfin les crit\u00e8res de l'asile doivent", "start": 84.299, "duration": 3.241}, {"text": "\u00eatre durcis afin de s'assurer que les", "start": 85.74, "duration": 3.239}, {"text": "personnes que nous accueillons subissent", "start": 87.54, "duration": 3.42}, {"text": "une r\u00e9elle menace pour leur s\u00e9curit\u00e9", "start": 88.979, "duration": 4.201}, {"text": "dans leur pays de d\u00e9part", "start": 90.96, "duration": 4.38}, {"text": "le jour m\u00eame du drame d'Annecy Gira le", "start": 93.18, "duration": 3.78}, {"text": "Darmanin et les autres ministres de", "start": 95.34, "duration": 3.06}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne \u00e9tait", "start": 96.96, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9uni \u00e0 Luxembourg pour mettre la touche", "start": 98.4, "duration": 4.32}, {"text": "finale au pacte europ\u00e9en sur l'asile et", "start": 100.74, "duration": 4.08}, {"text": "les migrations loin de chercher \u00e0", "start": 102.72, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9courager l'immigration clandestine ou", "start": 104.82, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 r\u00e9guler les flux ce projet port\u00e9 par", "start": 106.799, "duration": 3.78}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne accompagne la", "start": 109.14, "duration": 3.0}, {"text": "submersion migratoire et en temps forcer", "start": 110.579, "duration": 2.881}, {"text": "les \u00c9tats europ\u00e9ens \u00e0 accepter de", "start": 112.14, "duration": 3.36}, {"text": "relocaliser des migrants chez eux sous", "start": 113.46, "duration": 4.199}, {"text": "peine une p\u00e9nalit\u00e9 financi\u00e8re de 20000", "start": 115.5, "duration": 5.52}, {"text": "euros par migrant refus\u00e9 nous sommes", "start": 117.659, "duration": 5.881}, {"text": "donc devant une alternative claire nous", "start": 121.02, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9signer \u00e0 subir l'immigration massive", "start": 123.54, "duration": 3.0}, {"text": "et les drames qui l'accompagnent c'est", "start": 125.219, "duration": 2.58}, {"text": "le chemin que prend l'Union europ\u00e9enne", "start": 126.54, "duration": 3.66}, {"text": "ou d\u00e9ploy\u00e9e enfin des mesures fortes", "start": 127.799, "duration": 4.321}, {"text": "pour ma\u00eetriser les flux migratoires afin", "start": 130.2, "duration": 4.38}, {"text": "de prot\u00e9ger nos familles nos enfants des", "start": 132.12, "duration": 3.72}, {"text": "cons\u00e9quences d'une immigration", "start": 134.58, "duration": 3.98}, {"text": "incontr\u00f4l\u00e9e", "start": 135.84, "duration": 2.72}]}