{"label": "droite", "transcript": [{"text": "moi je dis une chose tr\u00e8s simple si nous", "start": 0.0, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tions au pouvoir je crois que la", "start": 2.7, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re des choses \u00e0 faire serait de ne", "start": 4.08, "duration": 3.299}, {"text": "jamais imposer une norme \u00e0 nos", "start": 5.7, "duration": 3.3}, {"text": "agriculteurs que nous n'imposions pas", "start": 7.379, "duration": 3.541}, {"text": "simultan\u00e9ment \u00e0 tous les produits que", "start": 9.0, "duration": 4.139}, {"text": "nous importons et l\u00e0 c'est un peu la", "start": 10.92, "duration": 5.219}, {"text": "r\u00e9volution mais non pour l'instant pas", "start": 13.139, "duration": 4.441}, {"text": "tellement excusez-moi de vous dire mais", "start": 16.139, "duration": 3.241}, {"text": "sur beaucoup de sujets le gouvernement", "start": 17.58, "duration": 3.119}, {"text": "est toujours en train de dire nous", "start": 19.38, "duration": 2.7}, {"text": "devons \u00eatre les plus vertus nous devons", "start": 20.699, "duration": 3.481}, {"text": "montrer l'exemple c'est le paradigme de", "start": 22.08, "duration": 3.72}, {"text": "montrer l'exemple qui a d\u00e9truit", "start": 24.18, "duration": 2.82}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise pourquoi parce", "start": 25.8, "duration": 2.7}, {"text": "que en fait nous faisons tout seul ce", "start": 27.0, "duration": 2.82}, {"text": "que les autres ne font pas aussi bien", "start": 28.5, "duration": 3.06}, {"text": "dans le monde que m\u00eame en Europe vous", "start": 29.82, "duration": 3.6}, {"text": "parliez du glyphosate mais si nous", "start": 31.56, "duration": 2.94}, {"text": "sommes les seuls \u00e0 interdire les", "start": 33.42, "duration": 2.819}, {"text": "glyphosate aux agriculteurs fran\u00e7ais en", "start": 34.5, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 dans les autres pays europ\u00e9ens", "start": 36.239, "duration": 3.961}, {"text": "ce qu'il faisait mais pas interdit une", "start": 37.86, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9cision globale comme vous le souhaitez", "start": 40.2, "duration": 3.42}, {"text": "comme vous l'avez aussi globales qui", "start": 41.16, "duration": 3.899}, {"text": "sont prises au plan europ\u00e9en il y a", "start": 43.62, "duration": 3.779}, {"text": "beaucoup de normes la r\u00e9ciprocit\u00e9 en", "start": 45.059, "duration": 3.541}, {"text": "fait c'est tout l'int\u00e9r\u00eat c'est tout", "start": 47.399, "duration": 3.921}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat tout \u00e0 l'heure", "start": 48.6, "duration": 5.34}, {"text": "il y a le march\u00e9 europ\u00e9en qui doit avoir", "start": 51.32, "duration": 4.54}, {"text": "sa coh\u00e9rence et sur les questions", "start": 53.94, "duration": 3.84}, {"text": "agricoles nous sommes th\u00e9oriquement dans", "start": 55.86, "duration": 4.08}, {"text": "une politique enti\u00e8rement int\u00e9gr\u00e9e donc", "start": 57.78, "duration": 3.9}, {"text": "une folie de vouloir se fixer \u00e0", "start": 59.94, "duration": 3.599}, {"text": "nous-m\u00eames des normes fran\u00e7aises quand", "start": 61.68, "duration": 3.479}, {"text": "les autres pays europ\u00e9ens avec qui nous", "start": 63.539, "duration": 3.481}, {"text": "n'avons aucune barri\u00e8re douani\u00e8re aucune", "start": 65.159, "duration": 3.541}, {"text": "barri\u00e8re commerciale n'applique pas les", "start": 67.02, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00eames r\u00e8gles c'est une folie absolue et", "start": 68.7, "duration": 3.18}, {"text": "ensuite il faut prot\u00e9ger les march\u00e9s", "start": 70.32, "duration": 2.82}, {"text": "europ\u00e9ens et \u00e7a c'est ce qu'on a", "start": 71.88, "duration": 3.239}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 faire la question de la de la", "start": 73.14, "duration": 3.18}, {"text": "taxe carbone \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9 unique", "start": 75.119, "duration": 2.761}, {"text": "que nous avions promise pendant la", "start": 76.32, "duration": 3.659}, {"text": "campagne europ\u00e9enne elle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e", "start": 77.88, "duration": 4.32}, {"text": "elle va \u00eatre mise en application \u00e7a", "start": 79.979, "duration": 3.901}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un premier signe que nous", "start": 82.2, "duration": 3.779}, {"text": "sommes capables de faire \u00e9voluer les", "start": 83.88, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e8gles du march\u00e9 unique mais je crois", "start": 85.979, "duration": 3.241}, {"text": "qu'encore une fois le principe", "start": 87.54, "duration": 3.719}, {"text": "fondamental devrait \u00eatre de sortir de", "start": 89.22, "duration": 3.24}, {"text": "cette logique selon laquelle il faut", "start": 91.259, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre les plus vertueux mais il faut", "start": 92.46, "duration": 4.38}, {"text": "d'abord commencer par appliquer les", "start": 94.259, "duration": 4.441}, {"text": "m\u00eames r\u00e8gles \u00e0 ce que nous produisons et", "start": 96.84, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 ce que nous importons et puis", "start": 98.7, "duration": 2.279}, {"text": "deuxi\u00e8mement il faut faire en sorte que", "start": 99.78, "duration": 2.879}, {"text": "ce march\u00e9 europ\u00e9en qui peut \u00eatre un", "start": 100.979, "duration": 3.661}, {"text": "levier exceptionnel pour \u00e7a soit celui", "start": 102.659, "duration": 3.541}, {"text": "qui va entra\u00eener les autres pays du", "start": 104.64, "duration": 4.4}, {"text": "monde dans la d\u00e9carbonation", "start": 106.2, "duration": 2.84}]}