{"label": "droite", "transcript": [{"text": "\u00e7a va on sera l\u00e0 demain", "start": 0.399, "duration": 5.241}, {"text": "encoreir quelques minutes pour avancer", "start": 2.439, "duration": 5.521}, {"text": "sur le", "start": 5.64, "duration": 2.32}, {"text": "sujet\u00e9 \u00e9ter ave atttion bonjour Je je", "start": 20.08, "duration": 7.08}, {"text": "du", "start": 28.96, "duration": 4.89}, {"text": "[Musique]", "start": 30.36, "duration": 3.49}, {"text": "ouis madame apr\u00e8s et", "start": 37.32, "duration": 8.16}, {"text": "avantour de T", "start": 41.52, "duration": 7.359}, {"text": "etite je suis venu pour vous", "start": 45.48, "duration": 6.919}, {"text": "\u00e9couter elle parle quand avanten avant", "start": 48.879, "duration": 6.84}, {"text": "apr\u00e8s apr\u00e8sen juste avant OK et je n'ai", "start": 52.399, "duration": 5.48}, {"text": "pas eu son angle non", "start": 55.719, "duration": 6.121}, {"text": "plus un tr\u00e8s bien parfait merci beaucoup", "start": 57.879, "duration": 7.0}, {"text": "max mais merci \u00e0 vous et du coup", "start": 61.84, "duration": 5.08}, {"text": "absolument faut qu'onenne les timing", "start": 64.879, "duration": 5.121}, {"text": "ouais donc apr\u00e8s c'est comme vous voulez", "start": 66.92, "duration": 6.68}, {"text": "je pense on verra comment \u00e7a se passe", "start": 70.0, "duration": 3.6}, {"text": "il comment \u00e7a Qu\u00eame c'est pas mal les", "start": 75.2, "duration": 5.559}, {"text": "G plus c'est vous qui g si vous estimez", "start": 81.4, "duration": 4.92}, {"text": "que l\u00e0 au niveau du d\u00e9bat vous voulez", "start": 84.92, "duration": 2.519}, {"text": "prendre moins de temps que les 30", "start": 86.32, "duration": 2.799}, {"text": "minutes on peut lancer la salle d\u00e8s que", "start": 87.439, "duration": 6.121}, {"text": "vous voulez nickel un SIG", "start": 89.119, "duration": 4.441}, {"text": "on", "start": 118.84, "duration": 4.599}, {"text": "ende je", "start": 120.88, "duration": 7.599}, {"text": "pas non non non nons bien a du monde oui", "start": 123.439, "duration": 10.321}, {"text": "oui ben ce matin au village EUR il avit", "start": 128.479, "duration": 7.881}, {"text": "du monde il y a eu", "start": 133.76, "duration": 2.6}, {"text": "Bernard fait faitesarement", "start": 139.36, "duration": 4.959}, {"text": "beaucoup aujourd'hui", "start": 142.08, "duration": 5.64}, {"text": "par en fait de la r\u00e9pon europ\u00e9enne la", "start": 144.319, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9p\u00e9 l'E dans le contexe de l'g\u00e9e", "start": 147.72, "duration": 4.239}, {"text": "justement je vais dire qu'il y a pas que", "start": 150.319, "duration": 4.801}, {"text": "le parce que il y a aussi euh voil\u00e0 les", "start": 151.959, "duration": 5.081}, {"text": "institutions mais en fait je pense qu'on", "start": 155.12, "duration": 4.399}, {"text": "va passer par de transition de", "start": 157.04, "duration": 5.44}, {"text": "transformer notre mod\u00e8le \u00e9conomique euh", "start": 159.519, "duration": 6.64}, {"text": "mod\u00e8le institutionnel avec avec le green", "start": 162.48, "duration": 6.92}, {"text": "de le digital qui va inesser leent", "start": 166.159, "duration": 5.8}, {"text": "europ\u00e9en et justement pour moi le r", "start": 169.4, "duration": 6.119}, {"text": "serait qu'ense l'ement et on VO l'ceau", "start": 171.959, "duration": 6.64}, {"text": "strictement s\u00e9par\u00e9ment du reste le", "start": 175.519, "duration": 6.161}, {"text": "moment o\u00f9 on va", "start": 178.599, "duration": 6.0}, {"text": "diff\u00e9rent sur", "start": 181.68, "duration": 2.919}, {"text": "m\u00eame\u00e8s tr\u00e8s clair donc l\u00e0 on va faire en", "start": 186.799, "duration": 4.52}, {"text": "gros votre premi\u00e8re prise de parole", "start": 189.56, "duration": 2.72}, {"text": "c'est 5", "start": 191.319, "duration": 5.92}, {"text": "minutes chacun 5 minutes et apr\u00e8s a 5", "start": 192.28, "duration": 6.959}, {"text": "minutes \u00e0 l'allemande ou \u00e0 la fran\u00e7aise", "start": 197.239, "duration": 4.681}, {"text": "ah 5 minutes \u00e0 la fran\u00e7aise vous pouvez", "start": 199.239, "duration": 4.92}, {"text": "faire 5 7", "start": 201.92, "duration": 4.239}, {"text": "minutes essayz de pas trop d\u00e9passer", "start": 204.159, "duration": 4.521}, {"text": "parce que ce qui est int\u00e9ressant c'est G", "start": 206.159, "duration": 6.761}, {"text": "interper envie de faire combi on va \u00eare", "start": 208.68, "duration": 6.839}, {"text": "5", "start": 212.92, "duration": 5.399}, {"text": "beaucoup il a de il y a Cl\u00e9ment ba", "start": 215.519, "duration": 3.92}, {"text": "Laurence", "start": 218.319, "duration": 4.12}, {"text": "boun et Rena Muselier qui est pr\u00e9sident", "start": 219.439, "duration": 4.08}, {"text": "de la r\u00e9gion", "start": 222.439, "duration": 5.041}, {"text": "sud qui un ancien", "start": 223.519, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 comment \u00e7a se passe", "start": 229.0, "duration": 4.72}, {"text": "fr nous en France en France on a un", "start": 233.92, "duration": 3.959}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne qui est assez rare ailleurs en", "start": 236.0, "duration": 3.76}, {"text": "Europe c'est qu'on a en m\u00eame temps", "start": 237.879, "duration": 3.761}, {"text": "extr\u00eame droite et l'extr\u00eame", "start": 239.76, "duration": 4.319}, {"text": "gauche en m\u00eame temps dans les pays", "start": 241.64, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9ens l'extr\u00eame droiteextr\u00eame gauche", "start": 244.079, "duration": 3.761}, {"text": "on les de", "start": 245.92, "duration": 6.519}, {"text": "m\u00eame est co entre les deux pour par on", "start": 247.84, "duration": 8.32}, {"text": "tout le temps tout temps dans\u00e9on tout", "start": 252.439, "duration": 6.721}, {"text": "temps", "start": 256.16, "duration": 3.0}, {"text": "il \u00e7a c'est bon pour vous m\u00eame les", "start": 261.6, "duration": 6.28}, {"text": "r\u00e9publains", "start": 264.88, "duration": 3.0}, {"text": "drite", "start": 268.6, "duration": 4.599}, {"text": "vot nous on est l\u00e0 parfois les", "start": 270.759, "duration": 3.88}, {"text": "socialistes parfois les \u00e9conomistes on", "start": 273.199, "duration": 4.881}, {"text": "est vraiment les macronist le seul au", "start": 274.639, "duration": 3.441}, {"text": "monde mais bon \u00e7a va juste avant", "start": 280.12, "duration": 5.12}, {"text": "saement ici vous prrez des GR sont", "start": 286.28, "duration": 5.919}, {"text": "favbl en g\u00e9n\u00e9ral les Fran\u00e7ais les", "start": 289.96, "duration": 4.079}, {"text": "Fran\u00e7ais sont pour le soutien \u00e7a \u00e7a", "start": 292.199, "duration": 5.72}, {"text": "bouge pas plus 70 % tr\u00e8s haut quand on", "start": 294.039, "duration": 7.361}, {"text": "le ditargissement l\u00e0 \u00e7a", "start": 297.919, "duration": 5.401}, {"text": "mais parce que il y a il y a plus de", "start": 301.4, "duration": 3.56}, {"text": "questions que de r\u00e9pondes bien s\u00fbr et", "start": 303.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'extr\u00eame droite elle va dire l'extr\u00eame", "start": 304.96, "duration": 2.679}, {"text": "droite en France elle va dire vous avez", "start": 306.44, "duration": 3.319}, {"text": "aim\u00e9 le plombier polonais vous allez", "start": 307.639, "duration": 4.84}, {"text": "ador\u00e9 l'agriculteur", "start": 309.759, "duration": 5.641}, {"text": "ukrainien faireagne sur", "start": 312.479, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e7a voir \u00e9videmment ils vont vous dire", "start": 315.4, "duration": 4.239}, {"text": "voyez n Rapp l\u00e0 quand on a ouvert en", "start": 317.8, "duration": 4.6}, {"text": "2004 il av fait campagne l\u00e0dessus ils", "start": 319.639, "duration": 4.201}, {"text": "vont faire", "start": 322.4, "duration": 6.079}, {"text": "pareilon \u00e7a je pense comb", "start": 323.84, "duration": 9.12}, {"text": "mais moi j'ai je VO l\u00e0 la semaine qui", "start": 328.479, "duration": 7.521}, {"text": "vient on\u00ea parler de", "start": 332.96, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e7a c\u00e9r\u00e9al j'ai du mal \u00e0 comprendre", "start": 336.0, "duration": 5.52}, {"text": "comment la positiontion a", "start": 338.96, "duration": 5.92}, {"text": "l\u00e2ch\u00e9 le probl\u00e8me du SAL La\u00e9 au colonais", "start": 341.52, "duration": 6.84}, {"text": "au au lieu de la g\u00e9rer", "start": 344.88, "duration": 8.56}, {"text": "de l'exploiter justement", "start": 348.36, "duration": 5.08}, {"text": "probl\u00e8me il a de autres intervenants il", "start": 355.6, "duration": 2.879}, {"text": "manque que", "start": 357.639, "duration": 3.84}, {"text": "Cl\u00e9ment", "start": 358.479, "duration": 3.0}, {"text": "commencer", "start": 367.12, "duration": 3.0}, {"text": "W \u00e7a fait super", "start": 375.36, "duration": 3.559}, {"text": "plaisir c'est chouette", "start": 378.96, "duration": 5.959}, {"text": "bonjour", "start": 382.52, "duration": 5.84}, {"text": "enchant\u00e9 y a des migration", "start": 384.919, "duration": 5.321}, {"text": "ouais absolument", "start": 388.36, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 on a travaill\u00e9", "start": 390.24, "duration": 6.359}, {"text": "ensembleit un bon", "start": 393.4, "duration": 3.199}, {"text": "chix", "start": 402.599, "duration": 3.0}, {"text": "minut un blabla", "start": 411.759, "duration": 6.761}, {"text": "minutes et pu ensite je la parole \u00e0", "start": 415.36, "duration": 6.04}, {"text": "premi\u00e8re", "start": 418.52, "duration": 2.88}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 424.04, "duration": 12.609}, {"text": "ors en", "start": 443.479, "duration": 3.16}, {"text": "FA", "start": 448.319, "duration": 3.0}, {"text": "ou comme tu as", "start": 453.12, "duration": 3.519}, {"text": "parler c'est moi le mod\u00e9rateur monsieur", "start": 467.28, "duration": 6.68}, {"text": "le Pr\u00e9sident l\u00e0 reste dans un petit", "start": 470.039, "duration": 3.921}, {"text": "coin", "start": 478.319, "duration": 3.84}, {"text": "la", "start": 480.08, "duration": 2.079}, {"text": "V", "start": 494.8, "duration": 3.0}, {"text": "faireem moi je suis l\u00e0 non je suis l\u00e0 je", "start": 499.919, "duration": 4.801}, {"text": "sur", "start": 502.56, "duration": 2.16}, {"text": "c\u00f4\u00e9ementr moi je", "start": 504.96, "duration": 3.239}, {"text": "suis", "start": 508.24, "duration": 3.0}, {"text": "pr bon vous \u00eates", "start": 520.24, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00eats toi tu parles en dernier", "start": 524.24, "duration": 5.2}, {"text": "manifestement c'est ta", "start": 526.56, "duration": 2.88}, {"text": "demande ouais donc en gros vous parler 5", "start": 531.8, "duration": 6.24}, {"text": "minutes chacun grosso modo 5 7 minutes", "start": 534.36, "duration": 5.84}, {"text": "c'est 5 minutes fran\u00e7ais", "start": 538.04, "duration": 3.039}, {"text": "et", "start": 540.2, "duration": 5.079}, {"text": "ensuite ensuite et ensuite ensuite vous", "start": 541.079, "duration": 6.961}, {"text": "faites ensuite on pr les", "start": 545.279, "duration": 6.361}, {"text": "questions ouais \u00e7a SP", "start": 548.04, "duration": 3.6}, {"text": "fort On y", "start": 554.24, "duration": 3.2}, {"text": "va les mettre comme \u00e7a", "start": 565.959, "duration": 5.161}, {"text": "l\u00e0", "start": 568.12, "duration": 3.0}, {"text": "mer d' la chemise la la chemise y est", "start": 571.76, "duration": 8.8}, {"text": "ouais voil\u00e0", "start": 578.2, "duration": 5.24}, {"text": "tout bon on va je propose qu'on commence", "start": 580.56, "duration": 4.76}, {"text": "parce que sinon on on va jamame y aller", "start": 583.44, "duration": 3.48}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0", "start": 585.32, "duration": 5.12}, {"text": "tous on va commencer notre notre table", "start": 586.92, "duration": 5.56}, {"text": "ronde de cet apr\u00e8s-midi je commence", "start": 590.44, "duration": 4.6}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 parce qu'on a on a 1 heure", "start": 592.48, "duration": 5.52}, {"text": "devant nous pour un sujet extr\u00eamement", "start": 595.04, "duration": 5.32}, {"text": "important c'est table ronde sur l'Europe", "start": 598.0, "duration": 4.959}, {"text": "de 2030 nouvelles ambitions et nouveaux", "start": 600.36, "duration": 7.12}, {"text": "d\u00e9fis avec des personnalit\u00e9s qui les uns", "start": 602.959, "duration": 6.161}, {"text": "et les autres jouent un r\u00f4le important", "start": 607.48, "duration": 4.56}, {"text": "en Europe et qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'initiative", "start": 609.12, "duration": 4.2}, {"text": "de beaucoup de r\u00e9formes ces derni\u00e8res", "start": 612.04, "duration": 2.96}, {"text": "ann\u00e9es ou qui les portent je me pr\u00e9sente", "start": 613.32, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e0 vous je suis Pierre Alexandre englad", "start": 615.0, "duration": 2.959}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "start": 616.519, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission des affaires", "start": 617.959, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 619.16, "duration": 3.52}, {"text": "membre du bureau ex\u00e9cutif et aujourd'hui", "start": 620.839, "duration": 3.841}, {"text": "j'ai le plaisir d'avoir \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s", "start": 622.68, "duration": 4.32}, {"text": "alors je donne dans l'ordre de cette", "start": 624.68, "duration": 3.56}, {"text": "mani\u00e8re- l\u00e0 il y a pas de il y a pas de", "start": 627.0, "duration": 3.92}, {"text": "hi\u00e9rarchie mais", "start": 628.24, "duration": 5.159}, {"text": "musolier pr\u00e9sident de la r\u00e9gion sud", "start": 630.92, "duration": 4.24}, {"text": "ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en vous connaissez", "start": 633.399, "duration": 4.24}, {"text": "toutes et tous membr du bureau ex\u00e9cutif", "start": 635.16, "duration": 5.6}, {"text": "Cl\u00e9ment ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge des", "start": 637.639, "duration": 6.121}, {"text": "transports ancien ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux", "start": 640.76, "duration": 5.56}, {"text": "Affaires europ\u00e9ennes est aussi membre du", "start": 643.76, "duration": 4.92}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif Laurence B notre", "start": 646.32, "duration": 3.44}, {"text": "ministre en charge des affaires", "start": 648.68, "duration": 2.79}, {"text": "europ\u00e9ennes qui fait plaisir d'\u00eatre l\u00e0", "start": 649.76, "duration": 1.95}, {"text": "[Musique]", "start": 651.47, "duration": 6.57}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 651.71, "duration": 9.01}, {"text": "aujourd'hui\u00e9 pr\u00e9sident du groupe renw", "start": 658.04, "duration": 4.88}, {"text": "ancien ancien commissaire ancien Premier", "start": 660.72, "duration": 4.44}, {"text": "ministre en Roumanie une personnalit\u00e9", "start": 662.92, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9minente en", "start": 665.16, "duration": 3.2}, {"text": "Europe et puis je termine par Louisa", "start": 669.079, "duration": 4.401}, {"text": "porit notre amie britannique qui est", "start": 671.639, "duration": 3.481}, {"text": "ancienne d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne membre des", "start": 673.48, "duration": 2.919}, {"text": "lib d' et qui nous fait le plaisir et", "start": 675.12, "duration": 3.56}, {"text": "l'amiti\u00e9 d'\u00eatre avec nous aujourd'hui", "start": 676.399, "duration": 4.281}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre d'\u00eatre ici c'est", "start": 678.68, "duration": 4.2}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 680.68, "duration": 2.2}, {"text": "important je le disais c'est une table", "start": 684.44, "duration": 4.56}, {"text": "ronde qui est importante puisque nous", "start": 686.519, "duration": 4.56}, {"text": "nous sommes \u00e0 8 mois des \u00e9lections", "start": 689.0, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9ennes o\u00f9 nous aurons", "start": 691.079, "duration": 3.32}, {"text": "collectivement \u00e0 \u00e0 d\u00e9cider de l'avenir", "start": 692.16, "duration": 4.4}, {"text": "de notre continent et dans cette table", "start": 694.399, "duration": 3.841}, {"text": "ronde nous aller les uns et les autres", "start": 696.56, "duration": 3.64}, {"text": "dessiner ce que seront et bien cette", "start": 698.24, "duration": 3.24}, {"text": "prochaine l\u00e9gislature et puis les", "start": 700.2, "duration": 3.16}, {"text": "perspectives de l'Europe m\u00eame au-del\u00e0", "start": 701.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'Europe post 2030 celle peut-\u00eatre \u00e0", "start": 703.36, "duration": 4.96}, {"text": "plus de 30 quand \u00e9ventuellement certains", "start": 705.48, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e9largissements seront intervenus et je", "start": 708.32, "duration": 5.519}, {"text": "le disais ce choix que nous allons avoir", "start": 711.8, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 faire l'an prochain il est important", "start": 713.839, "duration": 3.721}, {"text": "puisque comme nous sommes arriv\u00e9s au", "start": 715.519, "duration": 4.801}, {"text": "pouvoir en 2010 7 avec Emmanuel Macron", "start": 717.56, "duration": 4.92}, {"text": "beaucoup voyaient cette Europe perdue", "start": 720.32, "duration": 5.12}, {"text": "vou\u00e9 au d\u00e9litement elle a \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9e", "start": 722.48, "duration": 4.799}, {"text": "jusqu'\u00e0 ses fondations m\u00eame avec le", "start": 725.44, "duration": 3.76}, {"text": "brexit elle \u00e9tait per\u00e7ue comme \u00e9tant", "start": 727.279, "duration": 4.201}, {"text": "incapable de r\u00e9pondre au remous du monde", "start": 729.2, "duration": 4.92}, {"text": "on la percevait comme \u00e9tant trop na\u00efve", "start": 731.48, "duration": 4.159}, {"text": "et pourtant le Pr\u00e9sident de la", "start": 734.12, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9poque candidat avait eu", "start": 735.639, "duration": 4.0}, {"text": "le courage politique je crois d'assumer", "start": 737.24, "duration": 4.039}, {"text": "la notion de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne au", "start": 739.639, "duration": 2.721}, {"text": "fond qu'est-ce que \u00e7a veut dire de", "start": 741.279, "duration": 2.881}, {"text": "renforcement de l'ind\u00e9pendance de", "start": 742.36, "duration": 3.32}, {"text": "l'Europe et \u00e0 l'\u00e9poque souvenez-vous nos", "start": 744.16, "duration": 2.96}, {"text": "opposants hurlaient \u00e0 la trahison", "start": 745.68, "duration": 3.24}, {"text": "nationale sans comprendre le sens", "start": 747.12, "duration": 3.76}, {"text": "profond de ce que le pr\u00e9sident voulait \u00e0", "start": 748.92, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9poque mettre dans le d\u00e9bat et", "start": 750.88, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup voyaient en Europe un concept", "start": 752.6, "duration": 4.64}, {"text": "fran\u00e7ais incapable de f\u00e9d\u00e9rer le reste", "start": 754.76, "duration": 4.439}, {"text": "des Europ\u00e9ens on se rend compte 6 ans", "start": 757.24, "duration": 3.88}, {"text": "plus tard que du plan de relance", "start": 759.199, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9en les fameux 750 milliards", "start": 761.12, "duration": 3.24}, {"text": "d'euros qui ont agi comme un bouclier", "start": 762.839, "duration": 3.641}, {"text": "qui sont venus prot\u00e9ger nos TPE nos PME", "start": 764.36, "duration": 4.36}, {"text": "nos artisans nos commer\u00e7ants l\u00e0 aussi \u00e0", "start": 766.48, "duration": 4.52}, {"text": "l'initiative de la France en passant par", "start": 768.72, "duration": 5.04}, {"text": "et bien la strat\u00e9gie europ\u00e9enne commune", "start": 771.0, "duration": 5.079}, {"text": "de vaccin qui l\u00e0 aussi est venu prot\u00e9ger", "start": 773.76, "duration": 3.6}, {"text": "les Europ\u00e9ens en permettant de nous", "start": 776.079, "duration": 3.921}, {"text": "vacciner tous ensemble au m\u00eame rythme", "start": 777.36, "duration": 4.12}, {"text": "jusqu'\u00e0 la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 780.0, "duration": 3.36}, {"text": "climatique en faisant de l'Europe la", "start": 781.48, "duration": 3.4}, {"text": "premi\u00e8re puissance verte avec la", "start": 783.36, "duration": 4.44}, {"text": "neutralit\u00e9 carbone pour horizon en 2050", "start": 784.88, "duration": 4.959}, {"text": "et bien notre Europe a \u00e9t\u00e9 capable de", "start": 787.8, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9agir de r\u00e9pondre aux crises et m\u00eame de", "start": 789.839, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9passer certains dogmes et cela nous le", "start": 792.199, "duration": 4.681}, {"text": "devons \u00e0 l'initiative qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e", "start": 794.88, "duration": 3.519}, {"text": "par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la", "start": 796.88, "duration": 4.28}, {"text": "Sorbonne le fameux discours dont nous", "start": 798.399, "duration": 4.921}, {"text": "avons c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les les 6 ans il y a", "start": 801.16, "duration": 4.2}, {"text": "quelques jours de cela et on voit que 6", "start": 803.32, "duration": 3.04}, {"text": "ans plus tard la plupart des", "start": 805.36, "duration": 2.44}, {"text": "propositions ont soit \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre", "start": 806.36, "duration": 2.76}, {"text": "soit elles sont en passe de lettre je", "start": 807.8, "duration": 2.64}, {"text": "parlais de la neutralit\u00e9 carbone mais je", "start": 809.12, "duration": 2.519}, {"text": "pourrais aussi vous parler de la d\u00e9fense", "start": 810.44, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9enne avec le fond de le fond de le", "start": 811.639, "duration": 4.88}, {"text": "fond de d\u00e9fense la r\u00e9gulation des g\u00e9ants", "start": 814.6, "duration": 3.44}, {"text": "du num\u00e9rique avec la r\u00e9forme du droit", "start": 816.519, "duration": 4.921}, {"text": "d'auteur le DSA le DMA l'Europe sociale", "start": 818.04, "duration": 4.479}, {"text": "avec la r\u00e9forme des travailleurs", "start": 821.44, "duration": 2.28}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9s qui avait \u00e9t\u00e9 une des grandes", "start": 822.519, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9formes du d\u00e9but du quinena pass\u00e9 la", "start": 823.72, "duration": 4.32}, {"text": "Charte des droits des droits", "start": 826.04, "duration": 3.28}, {"text": "fondamentaux beaucoup de choses qui ont", "start": 828.04, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 port\u00e9es ces derni\u00e8res ces derni\u00e8res", "start": 829.32, "duration": 4.199}, {"text": "ann\u00e9es et donc l\u00e0 cet apr\u00e8s-midi ce que", "start": 831.36, "duration": 3.8}, {"text": "je vous propose c'est qu'on d\u00e9cide", "start": 833.519, "duration": 3.201}, {"text": "ensemble qu'on d\u00e9finisse ensemble ce que", "start": 835.16, "duration": 4.72}, {"text": "pourraont \u00eatre l'Europe de 2 30 et celle", "start": 836.72, "duration": 4.84}, {"text": "que nous allons avoir \u00e0 \u00e0 porter dans", "start": 839.88, "duration": 2.759}, {"text": "les dans les semaines et les mois \u00e0", "start": 841.56, "duration": 2.16}, {"text": "venir donc je vais pas \u00eatre plus long je", "start": 842.639, "duration": 2.64}, {"text": "passe tout de suite la parole \u00e0 nos", "start": 843.72, "duration": 3.64}, {"text": "intervenants qui vont parler chacun pour", "start": 845.279, "duration": 3.641}, {"text": "environ 5 minutes vous savez commenc\u00e9 il", "start": 847.36, "duration": 2.719}, {"text": "vont tous d\u00e9passer mais j'essaierai", "start": 848.92, "duration": 3.44}, {"text": "quand m\u00eame de de tenir de tenir le temps", "start": 850.079, "duration": 3.44}, {"text": "de parole parce qu'on a une heure", "start": 852.36, "duration": 2.08}, {"text": "ensemble et j'aimerais bien que vous", "start": 853.519, "duration": 3.361}, {"text": "puissiez aussi interagir avec eux et", "start": 854.44, "duration": 3.639}, {"text": "poser des questions donc merci pour", "start": 856.88, "duration": 2.48}, {"text": "votre pr\u00e9sence je vous souhaite une", "start": 858.079, "duration": 2.521}, {"text": "bonne conf\u00e9rence et je passe tout de", "start": 859.36, "duration": 3.56}, {"text": "suite la parole \u00e0 Lisa porit qui va nous", "start": 860.6, "duration": 3.919}, {"text": "donner la perspective britannique sur", "start": 862.92, "duration": 3.96}, {"text": "cette Europe de demain merci beaucoup", "start": 864.519, "duration": 4.841}, {"text": "merci beaucoup bonjour tout le monde", "start": 866.88, "duration": 4.8}, {"text": "c'est un vrai plaisir d'\u00eatre ici avec", "start": 869.36, "duration": 6.12}, {"text": "mes coll\u00e8gues anciens et chers amis \u00e7a", "start": 871.68, "duration": 6.079}, {"text": "fait longtemps alors je m'excuse par", "start": 875.48, "duration": 4.84}, {"text": "avance si mon fran\u00e7ais n'est pas parfait", "start": 877.759, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e0 cause du brexit et du", "start": 880.32, "duration": 3.4}, {"text": "covid pour commencer je vais expliquer", "start": 884.72, "duration": 5.359}, {"text": "et analyser en bref trois choses", "start": 887.72, "duration": 5.6}, {"text": "concernant le brexit premier la", "start": 890.079, "duration": 5.481}, {"text": "situation politique en Grande-Bretagne", "start": 893.32, "duration": 5.48}, {"text": "avec une \u00e9lection l'ann\u00e9e prochaine et", "start": 895.56, "duration": 5.399}, {"text": "position des partis politiques au sujet", "start": 898.8, "duration": 5.959}, {"text": "de l'Europe 2e la situation \u00e9conomique", "start": 900.959, "duration": 7.401}, {"text": "en Grande-Bretagne suivant le brexit et", "start": 904.759, "duration": 5.961}, {"text": "finalement je vous donne un peu", "start": 908.36, "duration": 4.839}, {"text": "d'espoir je vous explique comment la", "start": 910.72, "duration": 5.32}, {"text": "Grande-Bretagne puisse rejoigner l'Union", "start": 913.199, "duration": 6.161}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e9ventuellement et", "start": 916.04, "duration": 7.2}, {"text": "pourquoi alors premi\u00e8rement la situation", "start": 919.36, "duration": 7.64}, {"text": "politique \u00e0 l'instant les lipdem restent", "start": 923.24, "duration": 6.56}, {"text": "le parti politique les plus proeop\u00e9enne", "start": 927.0, "duration": 4.199}, {"text": "en", "start": 929.8, "duration": 4.08}, {"text": "GrandeBretagne cependant peut-\u00eatre vous", "start": 931.199, "duration": 6.0}, {"text": "\u00eates \u00e9tonn\u00e9 que m\u00eame notre dirigion", "start": 933.88, "duration": 5.92}, {"text": "politique ne parle pas beaucoup du", "start": 937.199, "duration": 6.601}, {"text": "brexit la raison c'est que la population", "start": 939.8, "duration": 6.039}, {"text": "britannique ne veulent", "start": 943.8, "duration": 7.12}, {"text": "pas r\u00e9uvir un sujet qu'\u00e0 cr\u00e9\u00e9 les", "start": 945.839, "duration": 8.321}, {"text": "divisions m\u00eame si le sondages disent que", "start": 950.92, "duration": 6.12}, {"text": "c'\u00e9tait une erreur de quitter", "start": 954.16, "duration": 6.119}, {"text": "l'Union en fait fait un sondage ce mois", "start": 957.04, "duration": 6.719}, {"text": "a dit que 58 % de gens pensent que", "start": 960.279, "duration": 5.641}, {"text": "c'\u00e9tait une mauvaise", "start": 963.759, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9cision il y a aussi d'autres sujets", "start": 965.92, "duration": 5.68}, {"text": "qui sont plus importantes et pertinents", "start": 968.88, "duration": 4.68}, {"text": "pour le", "start": 971.6, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9lecteur comment pardon comme les", "start": 973.56, "duration": 6.6}, {"text": "services de sant\u00e9 nationale la crise du", "start": 976.56, "duration": 7.519}, {"text": "co\u00fbte de la vie et le syst\u00e8me des go\u00fbt", "start": 980.16, "duration": 7.359}, {"text": "je sais tout ce sujet aussi concerne le", "start": 984.079, "duration": 7.601}, {"text": "brexit quant au Parti travailliste le", "start": 987.519, "duration": 7.68}, {"text": "position a chang\u00e9 seulement un peu ils", "start": 991.68, "duration": 6.44}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 discut\u00e9s l'Europe jusqu'\u00e0", "start": 995.199, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9cement \u00e0 cause de leurs \u00e9lecteurs qui", "start": 998.12, "duration": 8.24}, {"text": "sont bas\u00e9s dans le mur Ruge au N du P", "start": 1001.199, "duration": 8.161}, {"text": "qui ont vot\u00e9 pour le brexit et pour", "start": 1006.36, "duration": 5.719}, {"text": "Boris Johnson en", "start": 1009.36, "duration": 6.0}, {"text": "2019 donc c'est quoi qui a chang\u00e9 pour", "start": 1012.079, "duration": 6.88}, {"text": "eux effectivement ils ont plus de de la", "start": 1015.36, "duration": 6.44}, {"text": "confiance gr\u00e2ce au sondagees qui disent", "start": 1018.959, "duration": 5.441}, {"text": "ils sont en t\u00eate des conservateurs en", "start": 1021.8, "duration": 6.44}, {"text": "moyenne de 18 % c'est pour cette raison", "start": 1024.4, "duration": 7.519}, {"text": "que kastama a rencontr\u00e9 Emmanuel Macron", "start": 1028.24, "duration": 8.24}, {"text": "r\u00e9cemment cependant vous voyez que K ne", "start": 1031.919, "duration": 8.28}, {"text": "parle pas de rejoigner aucun le march\u00e9", "start": 1036.48, "duration": 6.559}, {"text": "unique ni l'Union", "start": 1040.199, "duration": 6.801}, {"text": "douignier mais si s'il gagne l'\u00e9lection", "start": 1043.039, "duration": 6.081}, {"text": "je pense que c'est vraiment possible que", "start": 1047.0, "duration": 4.88}, {"text": "la Grande-Bretagne va entrer d'autres", "start": 1049.12, "duration": 5.439}, {"text": "programmes pour avoir des relations plus", "start": 1051.88, "duration": 5.32}, {"text": "proches \u00e0 l'Europe que", "start": 1054.559, "duration": 5.801}, {"text": "maintenant vous avez d\u00e9j\u00e0 vu que nous", "start": 1057.2, "duration": 5.4}, {"text": "sommes devenus encore un membre du", "start": 1060.36, "duration": 5.679}, {"text": "programme Horizon", "start": 1062.6, "duration": 7.0}, {"text": "surac c'est aussi maintenant clair que", "start": 1066.039, "duration": 5.921}, {"text": "le brexit ne marche pas pour notre", "start": 1069.6, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9conomie", "start": 1071.96, "duration": 6.56}, {"text": "80 % de notre PIB devient les servicees", "start": 1074.16, "duration": 6.84}, {"text": "et nos services financiers contribuent", "start": 1078.52, "duration": 7.399}, {"text": "11 % d'imp\u00f4t et pour les PME qui sont la", "start": 1081.0, "duration": 8.64}, {"text": "plupart de de nos entreprises", "start": 1085.919, "duration": 7.76}, {"text": "99 % en fait c'est impossible de faire", "start": 1089.64, "duration": 6.64}, {"text": "le commerce", "start": 1093.679, "duration": 6.321}, {"text": "transfrontalier donc c'est", "start": 1096.28, "duration": 6.32}, {"text": "insoutenable mais aucune personne veut", "start": 1100.0, "duration": 4.919}, {"text": "le dire avant", "start": 1102.6, "duration": 5.84}, {"text": "l'\u00e9lection n\u00e9anmoins il y aura une Rev", "start": 1104.919, "duration": 5.841}, {"text": "vision de l'accord de commerce et de", "start": 1108.44, "duration": 5.239}, {"text": "coop\u00e9ration entre le lu\u00e9 et le", "start": 1110.76, "duration": 8.799}, {"text": "Royaume-Uni en mai euh 202 26 par ce", "start": 1113.679, "duration": 9.12}, {"text": "moment le parti travailliste sera le", "start": 1119.559, "duration": 5.521}, {"text": "gouvernement pour quelques mois", "start": 1122.799, "duration": 5.76}, {"text": "peut-\u00eatre avec une majorit\u00e9 ou peut-\u00eatre", "start": 1125.08, "duration": 7.12}, {"text": "il compte sur le vote de libdem dans le", "start": 1128.559, "duration": 7.281}, {"text": "Parlement et apr\u00e8s nous", "start": 1132.2, "duration": 7.08}, {"text": "rej nous rejoindons", "start": 1135.84, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9ventuellement d'autres programmes", "start": 1139.28, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9enes et puis peut-\u00eatre l'Union", "start": 1141.52, "duration": 6.6}, {"text": "douanier et puis le march\u00e9", "start": 1144.64, "duration": 7.48}, {"text": "unique \u00e0 mon avis c'est in\u00e9vitable que", "start": 1148.12, "duration": 6.64}, {"text": "nous nous m\u00eame demandons pourquoi nous", "start": 1152.12, "duration": 4.88}, {"text": "n'avons pas le droit \u00e0 faire les", "start": 1154.76, "duration": 6.72}, {"text": "d\u00e9cision ma provision si vous nous", "start": 1157.0, "duration": 9.799}, {"text": "laissez nous rejoindrons lu\u00e9 par 1240 au", "start": 1161.48, "duration": 8.76}, {"text": "plus tard", "start": 1166.799, "duration": 3.441}, {"text": "merci finalement les habitants de", "start": 1176.48, "duration": 5.88}, {"text": "Londres et d'autres r\u00e9gions voient la", "start": 1179.28, "duration": 6.759}, {"text": "m\u00eame commme europ\u00e9enne ce gouvernement", "start": 1182.36, "duration": 7.12}, {"text": "ne repr\u00e9sente pas mon pays nous sommes", "start": 1186.039, "duration": 6.921}, {"text": "tous partenaires et voisines si Donald", "start": 1189.48, "duration": 7.36}, {"text": "Trump soit r\u00e9\u00e9lu l'Ukraine aura besoin", "start": 1192.96, "duration": 6.4}, {"text": "plus de notre soutien", "start": 1196.84, "duration": 5.52}, {"text": "nous avons le m\u00eame d\u00e9fi il faut que nous", "start": 1199.36, "duration": 6.4}, {"text": "travaill travaillons ensemble comme", "start": 1202.36, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1205.76, "duration": 6.2}, {"text": "merci merci merci beaucoup Lisa pour ce", "start": 1207.6, "duration": 7.24}, {"text": "message d'espoir et au fond la d\u00e9fense", "start": 1211.96, "duration": 5.079}, {"text": "du brexin apr\u00e8s le brexit on pourra en", "start": 1214.84, "duration": 3.88}, {"text": "riscuter un petit peu un petit peu plus", "start": 1217.039, "duration": 3.441}, {"text": "tard je passe tout de suite la parole \u00e0", "start": 1218.72, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 Renaud musolier le pr\u00e9sente pu Renaud", "start": 1220.48, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion sud ancien d\u00e9put\u00e9", "start": 1223.36, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en ancien secr\u00e9taire d'\u00c9tat aux", "start": 1225.36, "duration": 3.88}, {"text": "Affaires \u00e9trang et c'est justement ces", "start": 1226.96, "duration": 3.48}, {"text": "casquettes multiples qui vont nous", "start": 1229.24, "duration": 2.919}, {"text": "permettre ou qui vont te permettre", "start": 1230.44, "duration": 3.76}, {"text": "plut\u00f4t de nous dire comment tu per\u00e7ois", "start": 1232.159, "duration": 3.481}, {"text": "l'Europe des d\u00e9fis internationaux", "start": 1234.2, "duration": 3.12}, {"text": "jusqu'au plus pr\u00e8s d'entre nous dans les", "start": 1235.64, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9gions dans la vie quotidienne des", "start": 1237.32, "duration": 2.4}, {"text": "Europ\u00e9ens je te passe tout suite la", "start": 1238.6, "duration": 3.24}, {"text": "parole merci beaucoup merci \u00e0 vous merci", "start": 1239.72, "duration": 3.48}, {"text": "pour la", "start": 1241.84, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9sentation merci \u00e0 notre ami", "start": 1243.2, "duration": 3.76}, {"text": "britannique qui parle un fran\u00e7ais", "start": 1245.159, "duration": 2.961}, {"text": "remarquable et donc c'est \u00e7a fait", "start": 1246.96, "duration": 2.56}, {"text": "plaisir je pourrais le dire apr\u00e8s \u00e0", "start": 1248.12, "duration": 3.24}, {"text": "notre ami roumain aussi comme quoi", "start": 1249.52, "duration": 3.399}, {"text": "finalement la francophonie fonctionne", "start": 1251.36, "duration": 4.52}, {"text": "euh tu as soulign\u00e9 au d\u00e9part le fait que", "start": 1252.919, "duration": 4.76}, {"text": "dans la derni\u00e8re campagne \u00e9lectorale aux", "start": 1255.88, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes la position du", "start": 1257.679, "duration": 4.841}, {"text": "pr\u00e9sident Macron de notre formation", "start": 1260.4, "duration": 4.0}, {"text": "politique pour rappeler quelque part que", "start": 1262.52, "duration": 3.639}, {"text": "nous \u00e9tions globalement nous tous des", "start": 1264.4, "duration": 3.8}, {"text": "pro-europ\u00e9en dans savoir comment \u00e7a se", "start": 1266.159, "duration": 3.321}, {"text": "passait il y avait le brexit qui \u00e9tait", "start": 1268.2, "duration": 2.76}, {"text": "la vraie difficult\u00e9 avec des", "start": 1269.48, "duration": 4.199}, {"text": "positionnements qui ont \u00e9t\u00e9 la plupart", "start": 1270.96, "duration": 5.12}, {"text": "du temps pour ceux qui ont vot\u00e9 contre", "start": 1273.679, "duration": 4.12}, {"text": "l'Europe donc pour le", "start": 1276.08, "duration": 4.079}, {"text": "brexit une catastrophe \u00e9conomique une", "start": 1277.799, "duration": 4.561}, {"text": "catastrophe sur l'immigration puisquils", "start": 1280.159, "duration": 3.721}, {"text": "avaient doubl\u00e9 le nombre", "start": 1282.36, "duration": 3.4}, {"text": "d'immigration tout le volet sanitaire", "start": 1283.88, "duration": 3.44}, {"text": "dont vous avez parl\u00e9 il n pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9", "start": 1285.76, "duration": 3.32}, {"text": "donc on voit bien que le populisme est", "start": 1287.32, "duration": 3.359}, {"text": "d'une importance rare et qu'il faut", "start": 1289.08, "duration": 3.079}, {"text": "faire tr\u00e8s attention \u00e0 ce que ce qu'on", "start": 1290.679, "duration": 2.801}, {"text": "dit quand on acc\u00e9l\u00e8re les choses les", "start": 1292.159, "duration": 2.921}, {"text": "dispositifs quand on souffre au", "start": 1293.48, "duration": 2.799}, {"text": "quotidien dans nos propres pays mais", "start": 1295.08, "duration": 2.68}, {"text": "quand on pr souffre au quotidien de", "start": 1296.279, "duration": 3.0}, {"text": "notre propre pays on est oblig\u00e9 de", "start": 1297.76, "duration": 2.44}, {"text": "regarder un peu ce qui se passe autour", "start": 1299.279, "duration": 2.561}, {"text": "de nous quand m\u00eame donc quand on regarde", "start": 1300.2, "duration": 3.12}, {"text": "ce qui se passe autour de nous cette", "start": 1301.84, "duration": 2.52}, {"text": "nuit il y a une agression", "start": 1303.32, "duration": 2.359}, {"text": "particuli\u00e8rement importante du Hamas en", "start": 1304.36, "duration": 4.919}, {"text": "Isra\u00ebl contre le peuple d'Isra\u00ebl dans la", "start": 1305.679, "duration": 5.201}, {"text": "foul\u00e9e le Premier ministre monsieur", "start": 1309.279, "duration": 3.88}, {"text": "netanahou a d\u00e9clar\u00e9 la guerre au Hamas", "start": 1310.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a va nous entra\u00eener dans une d\u00e9marche", "start": 1313.159, "duration": 3.041}, {"text": "qui est quand m\u00eame va modifier les", "start": 1314.44, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9quilibres internationaux notre notre", "start": 1316.2, "duration": 3.8}, {"text": "ami britannique nous a expliqu\u00e9 aussi", "start": 1318.2, "duration": 3.16}, {"text": "que dans le cadre de nos d\u00e9mocraties on", "start": 1320.0, "duration": 3.24}, {"text": "voit bien aux \u00c9tats-Unis la position qui", "start": 1321.36, "duration": 3.96}, {"text": "va \u00eatre prise on verra dans le casadre", "start": 1323.24, "duration": 3.919}, {"text": "de l'\u00e9lection carve et les cons\u00e9quences", "start": 1325.32, "duration": 3.16}, {"text": "que \u00e7a peut avoir sur l'Ukraine", "start": 1327.159, "duration": 3.321}, {"text": "l'Ukraine qui est en en premi\u00e8re ligne", "start": 1328.48, "duration": 4.559}, {"text": "dans ce conflit arm\u00e9 la Russie o\u00f9", "start": 1330.48, "duration": 4.48}, {"text": "Monsieur Poutine a dit quand m\u00eame hier", "start": 1333.039, "duration": 4.24}, {"text": "ou avant-hier dans le Figaro que c'\u00e9tait", "start": 1334.96, "duration": 3.839}, {"text": "un match contre la civilisation et qui", "start": 1337.279, "duration": 3.52}, {"text": "voulait poser son ordre mondial et donc", "start": 1338.799, "duration": 3.601}, {"text": "on est dans une situation si on regarde", "start": 1340.799, "duration": 2.88}, {"text": "un peu autour de nous et c'est pas tr\u00e8s", "start": 1342.4, "duration": 3.6}, {"text": "loin on regarde l'Ukraine avec les", "start": 1343.679, "duration": 4.041}, {"text": "cons\u00e9quences que \u00e7a a sur les peuples de", "start": 1346.0, "duration": 3.2}, {"text": "l' qui sont tr\u00e8s sensibles on le voit", "start": 1347.72, "duration": 2.839}, {"text": "bien au Parlement europ\u00e9en la fin \u00e7a se", "start": 1349.2, "duration": 5.88}, {"text": "passe on voit en Arm\u00e9nie o\u00f9 euh les", "start": 1350.559, "duration": 7.441}, {"text": "Az\u00e9ris ont d\u00e9cid\u00e9 de prendre une partie", "start": 1355.08, "duration": 5.64}, {"text": "de l'Arm\u00e9nie et le haut karabak et qui", "start": 1358.0, "duration": 4.039}, {"text": "qui sont qui entra\u00eenent d\u00e9j\u00e0 une", "start": 1360.72, "duration": 2.959}, {"text": "migration de pr\u00e8s de 100000 personnes", "start": 1362.039, "duration": 3.561}, {"text": "avec m\u00e9caniquement quand on regarde la", "start": 1363.679, "duration": 4.081}, {"text": "carte la volont\u00e9 aussi de relier les", "start": 1365.6, "duration": 4.959}, {"text": "deux parties des az\u00e9rriis donc on coup\u00e9", "start": 1367.76, "duration": 5.68}, {"text": "plus tard le sud de de de l'Arm\u00e9nie et", "start": 1370.559, "duration": 4.72}, {"text": "maintenant Isra\u00ebl donc on est en fait", "start": 1373.44, "duration": 3.479}, {"text": "dans un dans une situation qui nous", "start": 1375.279, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9chappe l\u00e0 on n pas en train de de", "start": 1376.919, "duration": 3.601}, {"text": "parler des punaises de lit on n'est pas", "start": 1378.08, "duration": 3.88}, {"text": "on n'est pas en train de parler de", "start": 1380.52, "duration": 2.8}, {"text": "savoir exactement comment \u00e7a va se", "start": 1381.96, "duration": 3.079}, {"text": "passer je sais que c'est tr\u00e8s important", "start": 1383.32, "duration": 3.44}, {"text": "pour notre vie quotidienne mais je", "start": 1385.039, "duration": 4.041}, {"text": "dirais que je dirais que il faut quand", "start": 1386.76, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eame qu'on recentre un peu les choses", "start": 1389.08, "duration": 5.36}, {"text": "sur la suite sur sur ce", "start": 1390.4, "duration": 4.04}, {"text": "territoire", "start": 1394.72, "duration": 5.199}, {"text": "euh moi moi je suis d'une famille d'une", "start": 1396.52, "duration": 4.6}, {"text": "famille mon grand-p\u00e8re a donn\u00e9 la croix", "start": 1399.919, "duration": 2.481}, {"text": "de Loren \u00e0 la France Liv mon grand-p\u00e8re", "start": 1401.12, "duration": 3.24}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9 \u00e0 dacho moi j'ai grandi", "start": 1402.4, "duration": 4.68}, {"text": "dans la libert\u00e9 dans la d\u00e9mocratie \u00e0", "start": 1404.36, "duration": 4.199}, {"text": "mener des combats contre le Front", "start": 1407.08, "duration": 2.8}, {"text": "national \u00e0 essay\u00e9 de trouver des", "start": 1408.559, "duration": 3.12}, {"text": "additions et ce qui va nous arriver", "start": 1409.88, "duration": 3.039}, {"text": "c'est pas tellement de savoir si", "start": 1411.679, "duration": 2.721}, {"text": "finalement l'Europe marche bien ou pas", "start": 1412.919, "duration": 3.36}, {"text": "bien dans le cadre de nos propre", "start": 1414.4, "duration": 3.8}, {"text": "territoire et j'y viendrai dans la", "start": 1416.279, "duration": 3.201}, {"text": "sortie pour dire que finalement quand on", "start": 1418.2, "duration": 3.079}, {"text": "s s servir de l'Europe \u00e7a marche et que", "start": 1419.48, "duration": 3.679}, {"text": "nos territoires ils s'en servent mais la", "start": 1421.279, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que pour nous tous on va", "start": 1423.159, "duration": 3.081}, {"text": "avoir un d\u00e9bat pour savoir qui est", "start": 1425.08, "duration": 3.479}, {"text": "pro-europ\u00e9en ou non qui est proorusse ou", "start": 1426.24, "duration": 5.039}, {"text": "non qui est pour la d\u00e9mocratie ou non", "start": 1428.559, "duration": 4.881}, {"text": "c'est plus du tout le m\u00eame match que", "start": 1431.279, "duration": 4.561}, {"text": "celui d'avant et je pense que l\u00e0 et", "start": 1433.44, "duration": 3.8}, {"text": "c'est le mandat que nous avons fix\u00e9 ce", "start": 1435.84, "duration": 3.24}, {"text": "matin et le cons consil national de dire", "start": 1437.24, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 notre secr\u00e9taire \u00e0 notre", "start": 1439.08, "duration": 3.959}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur s\u00e9journ\u00e9 de de", "start": 1441.279, "duration": 3.201}, {"text": "rassembler le plus possible ceux qui", "start": 1443.039, "duration": 3.321}, {"text": "sont proeop\u00e9ens ceux qui sont pour la", "start": 1444.48, "duration": 3.84}, {"text": "libert\u00e9 ceux qui sont pour la d\u00e9mocratie", "start": 1446.36, "duration": 3.72}, {"text": "ceux qui sont pour la soif de paix sur", "start": 1448.32, "duration": 3.44}, {"text": "ce continent qui nous engage tous au", "start": 1450.08, "duration": 3.76}, {"text": "quotidien alors apr\u00e8s le nombre de", "start": 1451.76, "duration": 4.56}, {"text": "milliards d'euros pour les", "start": 1453.84, "duration": 5.079}, {"text": "transports plus il y en a mais on en", "start": 1456.32, "duration": 5.12}, {"text": "prend mais mais mais traitement nous", "start": 1458.919, "duration": 4.401}, {"text": "dans nos territoires Mo j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9", "start": 1461.44, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9en juste avant pendant la", "start": 1463.32, "duration": 2.44}, {"text": "mandature", "start": 1464.72, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente je suis arriv\u00e9 \u00e0 toutes", "start": 1465.76, "duration": 3.76}, {"text": "sortes de mandat au niveau national ou", "start": 1468.24, "duration": 3.48}, {"text": "au minist\u00e8re je savais pas me servir de", "start": 1469.52, "duration": 4.2}, {"text": "l'Europe en r\u00e9alit\u00e9 maintenant je suis", "start": 1471.72, "duration": 3.4}, {"text": "pass\u00e9 dans la r\u00e9gion provinale C d'Azure", "start": 1473.72, "duration": 2.8}, {"text": "de 300 millions d'euros sur la mandature", "start": 1475.12, "duration": 3.159}, {"text": "d'avant \u00e0 5 milliards et je monte \u00e0 10", "start": 1476.52, "duration": 3.44}, {"text": "milliards parce que tous mes dossiers", "start": 1478.279, "duration": 4.161}, {"text": "sont \u00e9ligibles et queon ne sait pas", "start": 1479.96, "duration": 4.36}, {"text": "forc\u00e9ment bien s'en servir alors c'est", "start": 1482.44, "duration": 4.4}, {"text": "pas le tiroir caisse de l'Europe", "start": 1484.32, "duration": 4.239}, {"text": "l'Europe", "start": 1486.84, "duration": 4.16}, {"text": "voil\u00e0 mais par contre quand vous dans la", "start": 1488.559, "duration": 4.081}, {"text": "strat\u00e9gie europ\u00e9enne quand vous faites", "start": 1491.0, "duration": 3.52}, {"text": "un dossier environnementaliste qui fait", "start": 1492.64, "duration": 3.279}, {"text": "en sorte que vous prot\u00e9gez l'\u00e9conomie en", "start": 1494.52, "duration": 2.56}, {"text": "m\u00eame temps que l'environnement vous", "start": 1495.919, "duration": 3.0}, {"text": "devenez et vous avez des moyens", "start": 1497.08, "duration": 3.64}, {"text": "financiers pour avoir des hydrog\u00e8ne", "start": 1498.919, "duration": 3.64}, {"text": "c'est m\u00e9canique c'est pas nous qui avons", "start": 1500.72, "duration": 3.439}, {"text": "raison contre l'Europe c'est l'Europe", "start": 1502.559, "duration": 3.36}, {"text": "qui essaie de faire vivre ensemble tous", "start": 1504.159, "duration": 3.161}, {"text": "ces millions d'habitants avec ces", "start": 1505.919, "duration": 2.961}, {"text": "cultures diff\u00e9rentes qui doivent", "start": 1507.32, "duration": 3.28}, {"text": "fonctionner dans le m\u00eame int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1508.88, "duration": 3.2}, {"text": "et faire d\u00e9velopper les peuples et les", "start": 1510.6, "duration": 3.439}, {"text": "pays qui en ont besoin et parce qu'il y", "start": 1512.08, "duration": 3.8}, {"text": "en a qui ont pris beaucoup de retard bon", "start": 1514.039, "duration": 3.161}, {"text": "et il y en a qui ont pris beaucoup", "start": 1515.88, "duration": 3.36}, {"text": "d'avance mais \u00e0 la sortie on est pourou", "start": 1517.2, "duration": 3.719}, {"text": "contre la d\u00e9mocratie on est pour ou", "start": 1519.24, "duration": 3.08}, {"text": "contre la libert\u00e9 o\u00f9 on est pour ou", "start": 1520.919, "duration": 4.321}, {"text": "contre l'autocratie", "start": 1522.32, "duration": 2.92}, {"text": "voil\u00e0", "start": 1526.679, "duration": 3.0}, {"text": "merci beaucoup Renaud et je passe tout", "start": 1532.84, "duration": 4.36}, {"text": "de suite la parole \u00e0 daian sololos qui", "start": 1534.679, "duration": 4.36}, {"text": "va nous dire comment est-ce que lui il", "start": 1537.2, "duration": 3.12}, {"text": "per\u00e7oit les choses depuis depuis", "start": 1539.039, "duration": 3.681}, {"text": "Bruxelles depuis la Roumanie et puis", "start": 1540.32, "duration": 3.76}, {"text": "aussi avec les les perspective", "start": 1542.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9ventuelle d'\u00e9largissement \u00e0 venir on", "start": 1544.08, "duration": 7.12}, {"text": "vous \u00e9coutetian merci beaucoup voil\u00e0", "start": 1547.12, "duration": 4.08}, {"text": "merci je vais essayer dans les 5 minutes", "start": 1551.24, "duration": 5.799}, {"text": "vous dire pourquoi il faut pas avoir", "start": 1555.36, "duration": 5.08}, {"text": "peur de l'\u00e9largissement et pourquoi euh", "start": 1557.039, "duration": 5.481}, {"text": "la refonte de l'Union europ\u00e9enne ne", "start": 1560.44, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9pendra pas", "start": 1562.52, "duration": 2.279}, {"text": "ne sera pas forc\u00e9e que par", "start": 1563.64, "duration": 2.72}, {"text": "l'\u00e9largissement mais par la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1564.799, "duration": 3.561}, {"text": "qu'on est en train de", "start": 1566.36, "duration": 5.4}, {"text": "vivre moi personnellement je me r\u00e9jouis", "start": 1568.36, "duration": 5.84}, {"text": "de voir que le projet europ\u00e9en continue", "start": 1571.76, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 susciter de l'espoir et de", "start": 1574.2, "duration": 3.479}, {"text": "l'attraction c'est-\u00e0-dire qu'on a des", "start": 1575.799, "duration": 4.401}, {"text": "pays autour de nous qui souhaitent", "start": 1577.679, "duration": 5.12}, {"text": "adh\u00e9rer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne m\u00eame si nos", "start": 1580.2, "duration": 4.719}, {"text": "amis britanniques ont d\u00e9cid\u00e9 de sortir", "start": 1582.799, "duration": 6.721}, {"text": "mais on le voit que non mais je sais", "start": 1584.919, "duration": 7.961}, {"text": "mais on voit et d'ailleurs lesdem ils", "start": 1589.52, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9taient je pense les plus pro", "start": 1592.88, "duration": 4.039}, {"text": "proeurop\u00e9en des des Britanniques au", "start": 1595.039, "duration": 3.601}, {"text": "Parlement europ\u00e9en donc moi j'\u00e9tais", "start": 1596.919, "duration": 3.601}, {"text": "content d'\u00eatre pr\u00e9sident du groupe o\u00f9 on", "start": 1598.64, "duration": 3.24}, {"text": "avait des Britanniques qui ne voulaient", "start": 1600.52, "duration": 2.32}, {"text": "pas quitter", "start": 1601.88, "duration": 4.519}, {"text": "l'Europe donc euh je pense que d'abord", "start": 1602.84, "duration": 6.36}, {"text": "on doit se r\u00e9jouir du fait que le projet", "start": 1606.399, "duration": 5.681}, {"text": "europ\u00e9en qui est d'abord un projet de", "start": 1609.2, "duration": 5.599}, {"text": "paix qui a gard\u00e9 la paix sur le", "start": 1612.08, "duration": 4.319}, {"text": "territoire europ\u00e9en et dans l'Union", "start": 1614.799, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9enne au moins m\u00eame si on on a eu", "start": 1616.399, "duration": 4.121}, {"text": "des conflits en ex-yugoslavie on le voit", "start": 1617.88, "duration": 4.88}, {"text": "maintenant en en Ukraine mais vous voyez", "start": 1620.52, "duration": 4.519}, {"text": "les pays qui ont peur qui risqueent", "start": 1622.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00eatre agress\u00e9 souhaite adh\u00e9rer \u00e0", "start": 1625.039, "duration": 4.721}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc l'Europe est un", "start": 1626.76, "duration": 4.68}, {"text": "un gardien de paix et peut \u00eatre un", "start": 1629.76, "duration": 3.919}, {"text": "gardien de de paix donc \u00e7a je pense que", "start": 1631.44, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e7a devrait nous nous r\u00e9jouir euh le fait", "start": 1633.679, "duration": 5.801}, {"text": "qu'on aura dans les ann\u00e9es \u00e0 venir \u00e0", "start": 1637.0, "duration": 6.399}, {"text": "int\u00e9grer l'Ukraine et d'autres 7", "start": 1639.48, "duration": 4.84}, {"text": "peut-\u00eatre", "start": 1643.399, "duration": 3.76}, {"text": "euh pays \u00e0 mon avis ne devrait pas nous", "start": 1644.32, "duration": 5.4}, {"text": "faire peur parce que je pense que", "start": 1647.159, "duration": 6.321}, {"text": "l'Europe de 2030 ne sera pas l'Europe", "start": 1649.72, "duration": 6.88}, {"text": "d'aujourd'hui avec au S le largissement", "start": 1653.48, "duration": 5.36}, {"text": "nous allons \u00eatre oblig\u00e9s et pouss\u00e9 par", "start": 1656.6, "duration": 4.04}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 qu'on est en train de vivre", "start": 1658.84, "duration": 5.199}, {"text": "d'\u00e9voluer d'\u00e9voluer de faire \u00e9voluer", "start": 1660.64, "duration": 6.6}, {"text": "notre mod\u00e8le \u00e9conomique de faire \u00e9voluer", "start": 1664.039, "duration": 6.201}, {"text": "notre mod\u00e8le alimentaire notre relation", "start": 1667.24, "duration": 5.52}, {"text": "avec la nature avec les ressources", "start": 1670.24, "duration": 4.76}, {"text": "naturelles et aussi avec le reste du", "start": 1672.76, "duration": 5.0}, {"text": "monde donc on aura encore quel quelques", "start": 1675.0, "duration": 5.159}, {"text": "ann\u00e9es de transition parce que c'est un", "start": 1677.76, "duration": 5.32}, {"text": "peu l'histoire de l'Europe l'Europe a", "start": 1680.159, "duration": 6.12}, {"text": "toujours \u00e9volu\u00e9 et se transform\u00e9 pouss\u00e9", "start": 1683.08, "duration": 5.52}, {"text": "par des crises et l'Europe depuis les", "start": 1686.279, "duration": 5.801}, {"text": "ann\u00e9es 50 a su transformer les crises en", "start": 1688.6, "duration": 5.88}, {"text": "opportunit\u00e9s et je pense que ce qui", "start": 1692.08, "duration": 4.24}, {"text": "s'est pass\u00e9 avec covid m\u00eame avec le", "start": 1694.48, "duration": 4.36}, {"text": "brexit montre qu'Europe a toujours la", "start": 1696.32, "duration": 6.12}, {"text": "force malgr\u00e9 les diff\u00e9rentses discussion", "start": 1698.84, "duration": 5.439}, {"text": "et petites disputes qui peut avoir", "start": 1702.44, "duration": 4.2}, {"text": "l'Europe a toujours la force de faire", "start": 1704.279, "duration": 5.161}, {"text": "cette trans formation et le grand projet", "start": 1706.64, "duration": 6.879}, {"text": "de euh Pact vert de Green Deal avec la", "start": 1709.44, "duration": 6.8}, {"text": "digitalisation la transformation qui va", "start": 1713.519, "duration": 4.241}, {"text": "\u00eatre provoqu\u00e9e par l'intelligence", "start": 1716.24, "duration": 4.52}, {"text": "artificielle va nous obliger \u00e0 euh", "start": 1717.76, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9voluer euh notre fa\u00e7on de d\u00e9cider les", "start": 1720.76, "duration": 4.96}, {"text": "choses dans l'Union Europ\u00e9enne devra", "start": 1723.72, "duration": 5.319}, {"text": "\u00eatre devra \u00e9voluer pas seulement parce", "start": 1725.72, "duration": 4.839}, {"text": "qu'il y aura l'Ukraine et les autres", "start": 1729.039, "duration": 2.721}, {"text": "pays qui vont rentrer dans l'Union", "start": 1730.559, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne mais parce que on doit le", "start": 1731.76, "duration": 4.36}, {"text": "reconna\u00eetre nous avons un gros probl\u00e8me", "start": 1733.559, "duration": 4.641}, {"text": "de cr\u00e9dibilit\u00e9 de la la classe politique", "start": 1736.12, "duration": 6.36}, {"text": "en Europe euh de d\u00e9connexion entre des", "start": 1738.2, "duration": 6.44}, {"text": "leaders politiques et les gens qui", "start": 1742.48, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9cident sur les sur le terrain et qui", "start": 1744.64, "duration": 3.919}, {"text": "passent leur vie sur le terrain et au", "start": 1746.799, "duration": 3.841}, {"text": "niveau europ\u00e9en encore plus que on peut", "start": 1748.559, "duration": 3.921}, {"text": "l'avoir au niveau national dans un pays", "start": 1750.64, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9en un autre et je pense que \u00e7a \u00e7a", "start": 1752.48, "duration": 4.52}, {"text": "va nous obliger \u00e0 transformer nos", "start": 1755.24, "duration": 4.039}, {"text": "institutions \u00e0 rendre le processus", "start": 1757.0, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9cisionnel plus transparent plus proche", "start": 1759.279, "duration": 4.88}, {"text": "des citoyens et \u00e0 rendre l'Europe plus", "start": 1761.64, "duration": 5.36}, {"text": "visible euh vis-\u00e0-vis des citoyens donc", "start": 1764.159, "duration": 6.041}, {"text": "c'est \u00e7a notre grand d\u00e9fi il faut pas", "start": 1767.0, "duration": 5.12}, {"text": "laisser les populistes et les", "start": 1770.2, "duration": 3.52}, {"text": "extr\u00e9mistes dire que c'est \u00e0 cause de", "start": 1772.12, "duration": 3.679}, {"text": "l'Ukraine ou \u00e0 cause de pays des Balcans", "start": 1773.72, "duration": 4.0}, {"text": "que nous allons devons transformer notre", "start": 1775.799, "duration": 3.321}, {"text": "Politique Agricole Commune notre", "start": 1777.72, "duration": 3.64}, {"text": "politique de coh\u00e9sion et d'autres", "start": 1779.12, "duration": 4.559}, {"text": "politiques la politique agricole commune", "start": 1781.36, "duration": 3.679}, {"text": "j'\u00e9tais commissaire europ\u00e9enne \u00e0", "start": 1783.679, "duration": 3.6}, {"text": "l'agriculture pendant 5 ans depuis 2010", "start": 1785.039, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0", "start": 1787.279, "duration": 4.12}, {"text": "2014 quand on parlait de l'environnement", "start": 1788.64, "duration": 4.96}, {"text": "et j'\u00e9tais siffl\u00e9 par les agriculteurs", "start": 1791.399, "duration": 3.681}, {"text": "en disant que on veut d\u00e9truire", "start": 1793.6, "duration": 4.12}, {"text": "l'agriculture aujourd'hui la la plupart", "start": 1795.08, "duration": 4.4}, {"text": "des agriculteurs comprend que travaill", "start": 1797.72, "duration": 3.24}, {"text": "avec les ressources naturelles le sol", "start": 1799.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'eau la biodiversit\u00e9 \u00e7a veut dire qu'il", "start": 1800.96, "duration": 4.839}, {"text": "faut les int\u00e9grer aussi dans l'approche", "start": 1803.6, "duration": 4.799}, {"text": "productive et on on va encore \u00e9voluer", "start": 1805.799, "duration": 6.041}, {"text": "avec cette id\u00e9e donc nous allons", "start": 1808.399, "duration": 5.321}, {"text": "transformer notre Politique Agricole", "start": 1811.84, "duration": 4.36}, {"text": "Commune peut-\u00eatre en mettant plus", "start": 1813.72, "duration": 5.079}, {"text": "l'accent sur l'alimentation sur le r\u00f4le", "start": 1816.2, "duration": 4.719}, {"text": "de consommateur aussi non pas parce que", "start": 1818.799, "duration": 4.521}, {"text": "l'ukrainee avec un/ers de terres arables", "start": 1820.919, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9en vont rentrer dans l'Union", "start": 1823.32, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne mais parce que nous avons", "start": 1824.72, "duration": 4.12}, {"text": "besoin de faire \u00e7a et avec l'Ukraine un", "start": 1826.44, "duration": 4.599}, {"text": "grand producteur de c\u00e9r\u00e9ales l'Europe", "start": 1828.84, "duration": 5.64}, {"text": "peut devenir le leader de fournisseurs", "start": 1831.039, "duration": 5.561}, {"text": "d'alimentation au monde et vous voyez", "start": 1834.48, "duration": 4.76}, {"text": "comment quelqu'un comme Poutine peut", "start": 1836.6, "duration": 6.04}, {"text": "utiliser l'alimentation comme arme dans", "start": 1839.24, "duration": 6.64}, {"text": "le monde pour agrandir sa domination", "start": 1842.64, "duration": 5.84}, {"text": "mais une Europe d\u00e9mocratique qui aura", "start": 1845.88, "duration": 5.0}, {"text": "plus d'influence sur la production", "start": 1848.48, "duration": 4.559}, {"text": "alimentaire pourra jouer un r\u00f4le au", "start": 1850.88, "duration": 3.44}, {"text": "niveau international un r\u00f4le", "start": 1853.039, "duration": 3.6}, {"text": "g\u00e9opolitique encore plus important si", "start": 1854.32, "duration": 4.12}, {"text": "nous savons faire \u00e7a de mani\u00e8re", "start": 1856.639, "duration": 4.721}, {"text": "intelligente le j'entends aussi la", "start": 1858.44, "duration": 4.64}, {"text": "coh\u00e9sion la politique de coh\u00e9sion va", "start": 1861.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre d\u00e9truite parce que l'Ukraine de", "start": 1863.08, "duration": 4.319}, {"text": "toute fa\u00e7on nous avons d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9", "start": 1865.32, "duration": 4.199}, {"text": "d'aider l'Ukraine \u00e0 la reconstruction", "start": 1867.399, "duration": 4.28}, {"text": "une fois que la guerre sera finie le", "start": 1869.519, "duration": 3.961}, {"text": "programme de reconstruction de l'Ukraine", "start": 1871.679, "duration": 3.561}, {"text": "qui va durer au moins 10 ans peut-\u00eatre", "start": 1873.48, "duration": 4.919}, {"text": "plus \u00e7a va \u00eatre \u00e0 mon avis le ce qui est", "start": 1875.24, "duration": 5.559}, {"text": "le programme de coh\u00e9sion maintenant pour", "start": 1878.399, "duration": 5.4}, {"text": "les les les pays de l'Est donc nous", "start": 1880.799, "duration": 5.521}, {"text": "avons des instruments pour euh faire", "start": 1883.799, "duration": 5.401}, {"text": "face \u00e0 ces F mais il faut surtout \u00eatre", "start": 1886.32, "duration": 6.56}, {"text": "visionnaire ne ne pas avoir peur ne pas", "start": 1889.2, "duration": 6.8}, {"text": "laisser euh polluer les discours par les", "start": 1892.88, "duration": 5.88}, {"text": "populistes et les extr\u00e9mistes euh et les", "start": 1896.0, "duration": 4.84}, {"text": "souverainistes qui disent on on a besoin", "start": 1898.76, "duration": 3.96}, {"text": "de M d'Europe m\u00eame si j'entends plus", "start": 1900.84, "duration": 4.64}, {"text": "maintenant des des extr\u00e9mistes", "start": 1902.72, "duration": 5.24}, {"text": "souverainistes en parlant de faire", "start": 1905.48, "duration": 4.52}, {"text": "sortir la Hongrie de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1907.96, "duration": 4.76}, {"text": "faire sortir euh la Pologne de l'Union", "start": 1910.0, "duration": 5.039}, {"text": "europ\u00e9enne ou la Roumanie d'autres pays", "start": 1912.72, "duration": 3.72}, {"text": "parce que ils ont compris maintenant", "start": 1915.039, "duration": 3.88}, {"text": "avec le euh le covid qui peuvent pas", "start": 1916.44, "duration": 4.32}, {"text": "g\u00e9rer les choses s'ils sont \u00e0", "start": 1918.919, "duration": 3.921}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne donc", "start": 1920.76, "duration": 3.68}, {"text": "il faut avoir confiance dans notre", "start": 1922.84, "duration": 3.719}, {"text": "projet il faut pas avoir peur de", "start": 1924.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9largissement parce que \u00e7a \u00e7a veut", "start": 1926.559, "duration": 4.681}, {"text": "dire que nous avons encore une r\u00e9serve", "start": 1928.12, "duration": 6.519}, {"text": "d'espoir \u00e0 construire non seulement en", "start": 1931.24, "duration": 6.2}, {"text": "Europe mais aussi \u00e0 contribuer \u00e0 \u00e7a au", "start": 1934.639, "duration": 5.441}, {"text": "monde et troisi\u00e8mement j'en suis s\u00fbr que", "start": 1937.44, "duration": 5.8}, {"text": "toutes ces crise C ces d\u00e9fis vont nous", "start": 1940.08, "duration": 6.24}, {"text": "renforcer si nous savons regarder euh", "start": 1943.24, "duration": 5.319}, {"text": "derri\u00e8re et non pas \u00e0 droite ou \u00e0 gauche", "start": 1946.32, "duration": 7.92}, {"text": "euh et s'occuper de punaise comme dit ma", "start": 1948.559, "duration": 7.36}, {"text": "femme", "start": 1954.24, "duration": 4.12}, {"text": "merci merci", "start": 1955.919, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup c'est vrai que les punaises en", "start": 1958.36, "duration": 3.439}, {"text": "comparaison de la guerre en Ukraine \u00e7a", "start": 1960.399, "duration": 3.681}, {"text": "para\u00eet anecdotique effectivement je", "start": 1961.799, "duration": 4.12}, {"text": "passe tout de suite la la parole \u00e0 \u00e0", "start": 1964.08, "duration": 4.28}, {"text": "Laurence Bou on a on a beaucoup parl\u00e9 de", "start": 1965.919, "duration": 4.041}, {"text": "d'\u00e9largissement et on voit bien que la", "start": 1968.36, "duration": 2.96}, {"text": "prochaine l\u00e9gislature sera quand m\u00eame", "start": 1969.96, "duration": 4.319}, {"text": "tr\u00e8s largement consacr\u00e9 en partie \u00e0 ce", "start": 1971.32, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9bat sur l'\u00e9largissement et sur le la", "start": 1974.279, "duration": 3.481}, {"text": "transformation aussi nos institutions", "start": 1976.24, "duration": 4.2}, {"text": "comment est-ce que vous vous voyez la la", "start": 1977.76, "duration": 4.96}, {"text": "la ces \u00e9lections \u00e0 venir et la mani\u00e8re", "start": 1980.44, "duration": 3.92}, {"text": "dont elle pourrait \u00eatre percut\u00e9 par la", "start": 1982.72, "duration": 3.76}, {"text": "question de l'\u00e9largissement puisque au", "start": 1984.36, "duration": 3.919}, {"text": "conseil du mois de d\u00e9cembre les chefs", "start": 1986.48, "duration": 2.84}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement auront", "start": 1988.279, "duration": 2.64}, {"text": "vraisemblablement \u00e0 se prononcer sur", "start": 1989.32, "duration": 2.959}, {"text": "l'ouverture des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion", "start": 1990.919, "duration": 3.921}, {"text": "avec l'Ukraine et la Moldavie merci", "start": 1992.279, "duration": 4.481}, {"text": "d'abord je voudrais dire un grand merci", "start": 1994.84, "duration": 4.48}, {"text": "pour tous tous ces pl\u00e9doyers qui sont \u00e0", "start": 1996.76, "duration": 6.36}, {"text": "la fois r\u00e9gionaux nos territoires", "start": 1999.32, "duration": 5.56}, {"text": "britanniques vous serez toujours les", "start": 2003.12, "duration": 7.2}, {"text": "bienvenus et et nos voisin de", "start": 2004.88, "duration": 5.44}, {"text": "l'Est la premi\u00e8re chose que j'ai envie", "start": 2010.6, "duration": 5.24}, {"text": "de vous dire et \u00e0 laquelle je crois", "start": 2012.919, "duration": 6.321}, {"text": "profond\u00e9ment c'est que il y aura pas", "start": 2015.84, "duration": 5.52}, {"text": "d'\u00e9largissement si on vote pas bien aux", "start": 2019.24, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et le premier en", "start": 2021.36, "duration": 6.12}, {"text": "dememi et \u00e7a c'est la seule certitude", "start": 2024.88, "duration": 4.159}, {"text": "qu'on peut avoir la seule certitude", "start": 2027.48, "duration": 2.919}, {"text": "c'est que le premier etnemi puisqu'on", "start": 2029.039, "duration": 3.76}, {"text": "parlait de punaise c'est le RN c'est", "start": 2030.399, "duration": 5.561}, {"text": "reconqu\u00eate et il va falloir les", "start": 2032.799, "duration": 6.161}, {"text": "battre", "start": 2035.96, "duration": 3.0}, {"text": "et la deuxi\u00e8me je vous rejoins", "start": 2041.399, "duration": 3.321}, {"text": "compl\u00e8tement c'est", "start": 2043.279, "duration": 5.721}, {"text": "que le l'\u00e9largissement c'est pas les", "start": 2044.72, "duration": 6.639}, {"text": "travailleurs d\u00e9plac\u00e9s c'est pas", "start": 2049.0, "duration": 4.2}, {"text": "l'invasion d'ailleurs Cl\u00e9ment a r\u00e9gler", "start": 2051.359, "duration": 4.081}, {"text": "les travailleurs d\u00e9plac\u00e9s merci", "start": 2053.2, "duration": 4.24}, {"text": "Cl\u00e9ment toute fa\u00e7on aujourd'hui on est", "start": 2055.44, "duration": 3.76}, {"text": "au plein emploi on est au plein emploi", "start": 2057.44, "duration": 4.12}, {"text": "en manque de personne on a d\u00e9j\u00e0 beaucoup", "start": 2059.2, "duration": 3.959}, {"text": "de r\u00e9fugi\u00e9s et je crois pas que", "start": 2061.56, "duration": 3.92}, {"text": "quiconque s'est plein d'une personne qui", "start": 2063.159, "duration": 3.881}, {"text": "vienne d'Ukraine et au contraire va", "start": 2065.48, "duration": 2.72}, {"text": "falloir continuer \u00e0 les soutenir les", "start": 2067.04, "duration": 2.599}, {"text": "soutenir jusqu'au bout parce que la", "start": 2068.2, "duration": 3.199}, {"text": "victoire de l'Ukraine comme le disait", "start": 2069.639, "duration": 3.641}, {"text": "Renault c'est la victoire de l'Europe", "start": 2071.399, "duration": 4.68}, {"text": "c'est la victoire des", "start": 2073.28, "duration": 2.799}, {"text": "Fran\u00e7ais alors comme on s'en est", "start": 2080.96, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 je crois qu'on est tous", "start": 2083.839, "duration": 3.84}, {"text": "d'accord on a pas gagn\u00e9 sur une r\u00e9forme", "start": 2085.28, "duration": 4.359}, {"text": "des institutions ou des trait\u00e9s c'est", "start": 2087.679, "duration": 4.561}, {"text": "assez peu vendeur en revanche il y a un", "start": 2089.639, "duration": 4.0}, {"text": "truc dont on est s\u00fbr c'est que si on", "start": 2092.24, "duration": 3.08}, {"text": "veut faire tout ce qu'on veut faire on", "start": 2093.639, "duration": 5.681}, {"text": "va avoir besoin de enser notre budget on", "start": 2095.32, "duration": 5.96}, {"text": "va reconstruire", "start": 2099.32, "duration": 4.4}, {"text": "l'Ukraine et on va la soutenir d\u00e9j\u00e0 pour", "start": 2101.28, "duration": 5.36}, {"text": "les ann\u00e9es qui viennent on va devoir", "start": 2103.72, "duration": 6.16}, {"text": "avec la taxe carbone rembourser", "start": 2106.64, "duration": 6.199}, {"text": "Ngu on va devoir faire la transition", "start": 2109.88, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et l\u00e0 je voudrais dire un", "start": 2112.839, "duration": 3.081}, {"text": "truc qui est hyper important et qu'on ne", "start": 2114.44, "duration": 3.48}, {"text": "dit jamais assez l'Europe c'est la", "start": 2115.92, "duration": 4.72}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9gion \u00e9cologique au monde au", "start": 2117.92, "duration": 5.88}, {"text": "monde personne ne fait autant que", "start": 2120.64, "duration": 5.16}, {"text": "nous mais \u00e7a veut dire des", "start": 2123.8, "duration": 4.2}, {"text": "investissements des investissements dans", "start": 2125.8, "duration": 3.52}, {"text": "le renouvelable des investissements dans", "start": 2128.0, "duration": 2.72}, {"text": "le nucl\u00e9aire des investissements dans la", "start": 2129.32, "duration": 2.84}, {"text": "grille \u00e9nerg\u00e9tique pour que l'\u00e9nergie", "start": 2130.72, "duration": 2.72}, {"text": "soit pas cher aussi parce que la", "start": 2132.16, "duration": 3.88}, {"text": "premi\u00e8re punais puisque c'est \u00e0 la mode", "start": 2133.44, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui c'est les probl\u00e8mes de", "start": 2136.04, "duration": 2.6}, {"text": "pouvoir d'achat il faut qu'on puisse", "start": 2137.24, "duration": 3.24}, {"text": "donner de l'\u00e9nergie pas ch\u00e8 \u00e0 tout le", "start": 2138.64, "duration": 4.959}, {"text": "monde et s\u00fbr et s\u00fbr et je vous rappelle", "start": 2140.48, "duration": 4.8}, {"text": "que le renouvelable c'est intermittent", "start": 2143.599, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a marche la moiti\u00e9 du temps et", "start": 2145.28, "duration": 3.799}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement pas la moiti\u00e9 o\u00f9 on en a", "start": 2146.96, "duration": 4.32}, {"text": "besoin", "start": 2149.079, "duration": 6.201}, {"text": "reconstruction Ngu le plan de relance", "start": 2151.28, "duration": 5.88}, {"text": "les investissements \u00e9nerg\u00e9tiques les", "start": 2155.28, "duration": 3.24}, {"text": "investissements num\u00e9riques parce que", "start": 2157.16, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe l'Europe c'est la r\u00e9gion au", "start": 2158.52, "duration": 3.559}, {"text": "monde qui va pouvoir faire une", "start": 2160.92, "duration": 3.28}, {"text": "transition num\u00e9rique", "start": 2162.079, "duration": 4.681}, {"text": "humaniste on a les Chinois qui font la", "start": 2164.2, "duration": 5.28}, {"text": "transition num\u00e9rique de", "start": 2166.76, "duration": 5.079}, {"text": "surveillance on va voir les \u00c9tats-Unis", "start": 2169.48, "duration": 4.2}, {"text": "qui vont faire une transition num\u00e9rique", "start": 2171.839, "duration": 2.921}, {"text": "un peu", "start": 2173.68, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9brid\u00e9 mais nous en Europe on va faire", "start": 2174.76, "duration": 3.72}, {"text": "la transition num\u00e9rique au service des", "start": 2177.0, "duration": 2.839}, {"text": "hommes on va mettre l'intelligence", "start": 2178.48, "duration": 3.32}, {"text": "artificielle au service de la sant\u00e9 on", "start": 2179.839, "duration": 3.76}, {"text": "va mettre l'intelligence artificielle au", "start": 2181.8, "duration": 3.64}, {"text": "service des transports au service des", "start": 2183.599, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9gions et au service de la connectivit\u00e9", "start": 2185.44, "duration": 5.32}, {"text": "m\u00eame avec ceux qui sont \u00e0 nos fronti\u00e8res", "start": 2188.4, "duration": 5.4}, {"text": "donc \u00e7a c'est notre programme et il va", "start": 2190.76, "duration": 6.319}, {"text": "falloir se battre pour un vrai budget un", "start": 2193.8, "duration": 5.48}, {"text": "vrai budget avec des ressources propres", "start": 2197.079, "duration": 4.121}, {"text": "et qui nous permettent de devenir la", "start": 2199.28, "duration": 3.76}, {"text": "puissance que l'on m\u00e9rite d'\u00eatre et l\u00e0", "start": 2201.2, "duration": 3.84}, {"text": "je vais vous demander juste de retenir", "start": 2203.04, "duration": 3.36}, {"text": "un", "start": 2205.04, "duration": 5.76}, {"text": "chiffre nous sommes aujourd'hui 440", "start": 2206.4, "duration": 7.439}, {"text": "millions d'Europ\u00e9ens c'est 100 millions", "start": 2210.8, "duration": 4.88}, {"text": "de plus que les", "start": 2213.839, "duration": 4.801}, {"text": "Am\u00e9ricains si on fait l'\u00e9largissement et", "start": 2215.68, "duration": 4.72}, {"text": "si un jour nos amis britanniques nous", "start": 2218.64, "duration": 4.0}, {"text": "rejoignent on peut r\u00eaver on sera plus de", "start": 2220.4, "duration": 4.56}, {"text": "500 millions c'est une puissance", "start": 2222.64, "duration": 5.4}, {"text": "colossale nous avons 440 millions de", "start": 2224.96, "duration": 6.24}, {"text": "personnes avec un PIP par t\u00eate un revenu", "start": 2228.04, "duration": 5.96}, {"text": "par t\u00eate de 25000 \u20ac nous sommes une", "start": 2231.2, "duration": 4.6}, {"text": "puissance ph\u00e9nom\u00e9nale et on le dit", "start": 2234.0, "duration": 3.92}, {"text": "jamais assez \u00e7a veut dire quoi c'est", "start": 2235.8, "duration": 3.4}, {"text": "quoi l'int\u00e9r\u00eat d'\u00eatre une puissance", "start": 2237.92, "duration": 2.76}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e9nale c'est deux choses la", "start": 2239.2, "duration": 2.919}, {"text": "premi\u00e8re c'est d'arr\u00eater l'Ukraine", "start": 2240.68, "duration": 4.32}, {"text": "d'arr\u00eater la Russie pardon c'est de la", "start": 2242.119, "duration": 5.041}, {"text": "retenir de soutenir", "start": 2245.0, "duration": 4.76}, {"text": "merci c'est l'\u00e9motion c'est l'\u00e9motion", "start": 2247.16, "duration": 4.52}, {"text": "d'\u00eatre ici \u00e0 Bordeaux avec vous il faut", "start": 2249.76, "duration": 4.079}, {"text": "quand m\u00eame qu'on vous le dise mais c'est", "start": 2251.68, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame un des meilleur moment de", "start": 2253.839, "duration": 3.921}, {"text": "notre vie politique d'\u00eatre avec vous et", "start": 2255.68, "duration": 5.6}, {"text": "d'ailleurs j'en profite aller vous", "start": 2257.76, "duration": 3.52}, {"text": "applaudir donc 440 millions \u00e7a veut dire", "start": 2264.44, "duration": 5.56}, {"text": "qu'on peut imposer not nos normes", "start": 2267.76, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9cologiques au reste du monde si vous", "start": 2270.0, "duration": 3.2}, {"text": "\u00eates une entreprise britannique vous", "start": 2271.56, "duration": 4.64}, {"text": "allez pas vous mettre \u00e0 faire des prises", "start": 2273.2, "duration": 5.2}, {"text": "pour pour le syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 2276.2, "duration": 3.879}, {"text": "britannique et puis d'autres pour les", "start": 2278.4, "duration": 3.719}, {"text": "440 millions europ\u00e9ens en fait vous", "start": 2280.079, "duration": 3.641}, {"text": "allez tout coller ce que vous faites", "start": 2282.119, "duration": 3.401}, {"text": "pour l'Europe chez les britannique aussi", "start": 2283.72, "duration": 3.119}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'on va arriver \u00e0", "start": 2285.52, "duration": 2.72}, {"text": "entra\u00eener le reste du monde dans la", "start": 2286.839, "duration": 2.921}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique quand j'entends", "start": 2288.24, "duration": 3.92}, {"text": "les gens dire ah oui mais on est que 8 %", "start": 2289.76, "duration": 4.24}, {"text": "des \u00e9mission ouais mais si tout le monde", "start": 2292.16, "duration": 3.84}, {"text": "produit des choses qui sont propres et", "start": 2294.0, "duration": 3.48}, {"text": "vertes pour nous ils vont les produire", "start": 2296.0, "duration": 4.8}, {"text": "aussi pour les autres donc faut y aller", "start": 2297.48, "duration": 4.839}, {"text": "donc il nous faudra un autre budget et", "start": 2300.8, "duration": 4.2}, {"text": "puis Darius a dit quelque chose qui je", "start": 2302.319, "duration": 5.321}, {"text": "crois est vraiment important d'ailleurs", "start": 2305.0, "duration": 4.319}, {"text": "tout le monde dit des choses tr\u00e8s", "start": 2307.64, "duration": 4.479}, {"text": "importantes \u00e9videmment mais il a dit une", "start": 2309.319, "duration": 3.881}, {"text": "chose il a parl\u00e9 de l'Europe du", "start": 2312.119, "duration": 2.72}, {"text": "quotidien alors je voudrais qu'on arr\u00eate", "start": 2313.2, "duration": 3.52}, {"text": "de dire Bruxelles d\u00e9j\u00e0 parce que c'est", "start": 2314.839, "duration": 3.881}, {"text": "jamais Bruxelles en fait c'est nous donc", "start": 2316.72, "duration": 3.56}, {"text": "plus de", "start": 2318.72, "duration": 4.399}, {"text": "Bruxelles et l'Europe du quotidien il y", "start": 2320.28, "duration": 6.48}, {"text": "a un truc c'est les jeunes il y en a", "start": 2323.119, "duration": 6.041}, {"text": "plein et puis on l'a tous \u00e9t\u00e9 en plus \u00e0", "start": 2326.76, "duration": 5.2}, {"text": "peu pr\u00e8s tout le monde ici on est tous", "start": 2329.16, "duration": 4.76}, {"text": "jeunes on est tous rest\u00e9s jeunes parce", "start": 2331.96, "duration": 3.879}, {"text": "que l'Europe c'est un projet jeune c'est", "start": 2333.92, "duration": 3.88}, {"text": "un projet moderne et la preuve c'est les", "start": 2335.839, "duration": 4.121}, {"text": "G\u00e9orgiens c'est les Ukrainiens c'est les", "start": 2337.8, "duration": 4.0}, {"text": "Moldaves c'est les Balcans qui agitent", "start": 2339.96, "duration": 3.96}, {"text": "le drapeau europ\u00e9en et on l'agitera", "start": 2341.8, "duration": 4.24}, {"text": "jamais assez nous-m\u00eame donc c'est un", "start": 2343.92, "duration": 3.48}, {"text": "projet jeune et il faut qu'on aide les", "start": 2346.04, "duration": 3.12}, {"text": "jeunes \u00e0 se sentir europ\u00e9ens et pour \u00e7a", "start": 2347.4, "duration": 4.08}, {"text": "on a rien trouv\u00e9 de mieux qu'erasmous", "start": 2349.16, "duration": 6.159}, {"text": "erasmous erasmous erasmous erasmous on", "start": 2351.48, "duration": 4.72}, {"text": "est tous", "start": 2355.319, "duration": 3.641}, {"text": "erasmous il y a un sujet aujourd'hui", "start": 2356.2, "duration": 4.08}, {"text": "pour les \u00e9tudiants et je vais et je vais", "start": 2358.96, "duration": 4.44}, {"text": "finir \u00e7a l\u00e0-dessus pour erasmous les", "start": 2360.28, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tudiants qui sont en master ils", "start": 2363.4, "duration": 2.52}, {"text": "arrivent toujours \u00e0 se d\u00e9brouiller ils", "start": 2364.68, "duration": 2.76}, {"text": "vont faire un emprunt \u00e9tudiant \u00e7a va", "start": 2365.92, "duration": 3.88}, {"text": "compl\u00e9ter leurs Bours ils vont partir", "start": 2367.44, "duration": 4.8}, {"text": "les \u00e9tudiants qui sont en CAP les", "start": 2369.8, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tudiants qui sont en beep les \u00e9tudiants", "start": 2372.24, "duration": 4.48}, {"text": "qui sont dans des lyc\u00e9es professionnels", "start": 2374.44, "duration": 4.879}, {"text": "et ben c'est vachement plus dur alors ce", "start": 2376.72, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il faut qu'on vende ce sur quoi on", "start": 2379.319, "duration": 3.881}, {"text": "compte c'est qu'on d\u00e9die une partie de", "start": 2381.24, "duration": 3.879}, {"text": "la politique de coh\u00e9sion au logement", "start": 2383.2, "duration": 4.28}, {"text": "pour les les \u00e9tudiants erasmous donc", "start": 2385.119, "duration": 4.0}, {"text": "tous les pays ont un probl\u00e8me il faut", "start": 2387.48, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on l'utilise et qu'on la mette au", "start": 2389.119, "duration": 4.48}, {"text": "service des jeunes", "start": 2390.44, "duration": 3.159}, {"text": "merci merci beaucoup merci merci", "start": 2394.2, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup Laurence et j'en viens \u00e0 notre", "start": 2396.64, "duration": 4.199}, {"text": "dernier intervenant de ce premier tour", "start": 2399.0, "duration": 4.52}, {"text": "de table Cl\u00e9ment bun qui a \u00e9t\u00e9 l'un des", "start": 2400.839, "duration": 5.361}, {"text": "artisans au fond de ce sursaut europ\u00e9en", "start": 2403.52, "duration": 4.24}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par la France et par le", "start": 2406.2, "duration": 3.2}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ces six", "start": 2407.76, "duration": 3.44}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es et on voit qu'au fond", "start": 2409.4, "duration": 4.6}, {"text": "on a gagn\u00e9 une bataille id\u00e9ologique", "start": 2411.2, "duration": 3.919}, {"text": "souvenez-vous lorsque nous sommes", "start": 2414.0, "duration": 2.64}, {"text": "arriv\u00e9s au pouvoir beaucoup de nos", "start": 2415.119, "duration": 3.041}, {"text": "opposants en particulier \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2416.64, "duration": 4.0}, {"text": "droite voulaient sortir de l'Europe", "start": 2418.16, "duration": 4.4}, {"text": "sortir de l'euro aujourd'hui n plus", "start": 2420.64, "duration": 4.08}, {"text": "l'affirmer m\u00eame si le projet reste l\u00e0 en", "start": 2422.56, "duration": 4.08}, {"text": "proposant de d\u00e9sob\u00e9ir par exemple aux", "start": 2424.72, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes \u00e0 droite \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2426.64, "duration": 3.36}, {"text": "droite et \u00e0 l'extr\u00eame gauche ce n'est", "start": 2428.4, "duration": 3.32}, {"text": "rien d'autre qu'un frexit par petit bout", "start": 2430.0, "duration": 3.4}, {"text": "et donc ce qui serait int\u00e9ressant", "start": 2431.72, "duration": 3.2}, {"text": "Cl\u00e9ment de pouvoir entendre de ton point", "start": 2433.4, "duration": 3.6}, {"text": "de vue c'est ce changement id\u00e9ologique", "start": 2434.92, "duration": 3.679}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 ces 6 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 2437.0, "duration": 4.48}, {"text": "au fond peut-\u00eatre de faire le bilan de 6", "start": 2438.599, "duration": 5.321}, {"text": "ans apr\u00e8s la", "start": 2441.48, "duration": 4.72}, {"text": "Sorbonne merci beaucoup Pierre Alexandre", "start": 2443.92, "duration": 4.8}, {"text": "vaste programme je vous rassure je je ne", "start": 2446.2, "duration": 4.919}, {"text": "vais pas parler de punaise de lit euh", "start": 2448.72, "duration": 4.08}, {"text": "v\u00e9rifiez quand m\u00eame vos si\u00e8ges on sait", "start": 2451.119, "duration": 4.801}, {"text": "jamais non tout a \u00e9t\u00e9 nettoy\u00e9 euh non", "start": 2452.8, "duration": 4.279}, {"text": "beaucoup beaucoup plus s\u00e9rieusement et", "start": 2455.92, "duration": 2.84}, {"text": "beaucoup plus gravement je voulais quand", "start": 2457.079, "duration": 3.441}, {"text": "m\u00eame dire un mot au nom de notre", "start": 2458.76, "duration": 3.079}, {"text": "mouvement politique et comme l'a fait le", "start": 2460.52, "duration": 2.559}, {"text": "pr\u00e9sent de la R\u00e9publique pour condamner", "start": 2461.839, "duration": 3.161}, {"text": "les actaes terroristes qui ont frapp\u00e9", "start": 2463.079, "duration": 6.0}, {"text": "Isra\u00ebl depuis ce matin et puis pour qu'", "start": 2465.0, "duration": 4.079}, {"text": "pense et pour qu' pense aussi comme l'a", "start": 2472.56, "duration": 4.48}, {"text": "dit Rena Muselier tout \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 2475.28, "duration": 3.52}, {"text": "l'Arm\u00e9nie en ce moment je crois qu'on", "start": 2477.04, "duration": 3.24}, {"text": "est tous extr\u00eamement touch\u00e9 la France", "start": 2478.8, "duration": 3.68}, {"text": "est", "start": 2480.28, "duration": 2.2}, {"text": "engag\u00e9 et je le dis pas simplement parce", "start": 2483.319, "duration": 3.441}, {"text": "que l'aualit\u00e9", "start": 2485.599, "duration": 2.48}, {"text": "nous frappe et nous rattrape toujours", "start": 2486.76, "duration": 2.96}, {"text": "mais parce que comme l'a dit Renaud", "start": 2488.079, "duration": 3.721}, {"text": "comme l'a dit Laurence comme l'ont dit", "start": 2489.72, "duration": 3.56}, {"text": "aussi nos invit\u00e9s britanniques et", "start": 2491.8, "duration": 4.44}, {"text": "roumains c'est que on ne mesure jamais", "start": 2493.28, "duration": 5.319}, {"text": "assez la valeur l'importance et la", "start": 2496.24, "duration": 5.839}, {"text": "fragilit\u00e9 du projet europ\u00e9en et donc on", "start": 2498.599, "duration": 5.281}, {"text": "a fait pour quelquesuns d'entre nous on", "start": 2502.079, "duration": 3.721}, {"text": "a eu cette chance qui est un immense", "start": 2503.88, "duration": 3.28}, {"text": "privil\u00e8ge parce que \u00e7a concerne encore", "start": 2505.8, "duration": 2.64}, {"text": "trop peu de gens et parce que c'est tr\u00e8s", "start": 2507.16, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9cent de voyager de faire une ann\u00e9e", "start": 2508.44, "duration": 5.0}, {"text": "d'\u00e9tude comme Erasmus il faut jamais", "start": 2511.079, "duration": 5.641}, {"text": "oublier que \u00e7a n'est qu'il y a d\u00e9cennies", "start": 2513.44, "duration": 6.8}, {"text": "\u00e0 peine que quelques penseurs et", "start": 2516.72, "duration": 5.96}, {"text": "quelques acteurs politiques un peu fous", "start": 2520.24, "duration": 5.4}, {"text": "et nous en sommes les h\u00e9ritiers", "start": 2522.68, "duration": 5.399}, {"text": "n\u00e9cessaire se sont dit au lieu de se", "start": 2525.64, "duration": 3.52}, {"text": "taper dessus on va se mettre autour", "start": 2528.079, "duration": 3.561}, {"text": "d'une table \u00e7a para\u00eet tout b\u00eate mais ce", "start": 2529.16, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on est en train de faire l\u00e0 on est en", "start": 2531.64, "duration": 2.56}, {"text": "train on est aujourd'hui capable de le", "start": 2533.04, "duration": 3.079}, {"text": "faire au niveau europ\u00e9en et m\u00eame quand", "start": 2534.2, "duration": 3.639}, {"text": "on se bat coup de directive de r\u00e8glement", "start": 2536.119, "duration": 3.041}, {"text": "d'amendement et que tout le monde l'a", "start": 2537.839, "duration": 4.441}, {"text": "v\u00e9cu ici du niveau r\u00e9gional en tant que", "start": 2539.16, "duration": 5.24}, {"text": "commissaire ministre et autres", "start": 2542.28, "duration": 4.4}, {"text": "parlementaire c'est mieux se battre \u00e0", "start": 2544.4, "duration": 4.84}, {"text": "coup de longues explications juridiques", "start": 2546.68, "duration": 4.439}, {"text": "et technocratiqu europ\u00e9ennes que de se", "start": 2549.24, "duration": 3.24}, {"text": "battre sur un champ de bataille et donc", "start": 2551.119, "duration": 2.841}, {"text": "il faut pas l'oublier parce que tous les", "start": 2552.48, "duration": 4.72}, {"text": "pays qui sont \u00e0 nos portes en situation", "start": 2553.96, "duration": 5.48}, {"text": "de guerre ou d'occupation et on le voit", "start": 2557.2, "duration": 3.96}, {"text": "avec l'Ukraine c'est pas par hasard", "start": 2559.44, "duration": 3.399}, {"text": "qu'il veulent rentrer dans l'Union", "start": 2561.16, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne et je vais revenir \u00e9videmment", "start": 2562.839, "duration": 3.121}, {"text": "sur ce qui s'est pass\u00e9 depuis 6 ans mais", "start": 2564.76, "duration": 2.88}, {"text": "j'a dire je commence par la fin qui est", "start": 2565.96, "duration": 2.92}, {"text": "malheureusement encore l'actualit\u00e9 c'est", "start": 2567.64, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9videmment la guerre en Ukraine moi je", "start": 2568.88, "duration": 3.679}, {"text": "Laurence le sait par c\u0153ur pour le vivre", "start": 2571.079, "duration": 3.441}, {"text": "aujourd'hui je suis toujours tr\u00e8s frapp\u00e9", "start": 2572.559, "duration": 3.961}, {"text": "j'\u00e9tais encore en responsabilit\u00e9", "start": 2574.52, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait pendant la", "start": 2576.52, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'Union", "start": 2578.2, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne que alors que la guerre", "start": 2579.24, "duration": 5.0}, {"text": "venait de commencer en Ukraine que Kief", "start": 2582.28, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait encore elle-m\u00eame sous les bombes", "start": 2584.24, "duration": 3.96}, {"text": "les Ukrainiens le gouvernement d'Ukraine", "start": 2586.28, "duration": 4.279}, {"text": "le pr\u00e9sident ukrainien ont dit bah on va", "start": 2588.2, "duration": 4.2}, {"text": "adh\u00e9rer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et non", "start": 2590.559, "duration": 3.56}, {"text": "seulement ils ont dit \u00e7a on veut adh\u00e9rer", "start": 2592.4, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9enne parce que c'\u00e9tait", "start": 2594.119, "duration": 3.601}, {"text": "un symbole et c'\u00e9tait une perspective", "start": 2595.4, "duration": 4.28}, {"text": "d'espoir mais ils ont dit on va remplir", "start": 2597.72, "duration": 4.16}, {"text": "tous les dossier pour adh\u00e9rer \u00e0 l'Union", "start": 2599.68, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9enne s\u00e9rieusement comme le fait", "start": 2601.88, "duration": 3.199}, {"text": "tout pays c'est 1500 pages je dis \u00e7a pas", "start": 2603.079, "duration": 3.401}, {"text": "simplement pour vous dire fait un peu", "start": 2605.079, "duration": 2.921}, {"text": "trop de papier de bureaucratie mais", "start": 2606.48, "duration": 4.599}, {"text": "quand on entend et on a raison de raller", "start": 2608.0, "duration": 5.319}, {"text": "contre Bruxelles qui n'est souvent que", "start": 2611.079, "duration": 4.201}, {"text": "notre expression propre contre la", "start": 2613.319, "duration": 4.401}, {"text": "bureaucratie europ\u00e9enne contre les", "start": 2615.28, "duration": 5.6}, {"text": "normes contre les gal\u00e8res il y en a ils", "start": 2617.72, "duration": 6.08}, {"text": "sont dans un abri et leur r\u00eave c'est de", "start": 2620.88, "duration": 4.64}, {"text": "remplir un formulaire europ\u00e9en parce", "start": 2623.8, "duration": 2.96}, {"text": "qu'ils savent que derri\u00e8re le formulaire", "start": 2625.52, "duration": 3.0}, {"text": "il y a un projet politique et \u00e7a il faut", "start": 2626.76, "duration": 3.839}, {"text": "pas", "start": 2628.52, "duration": 2.079}, {"text": "l'oublierut J ire par les petites choses", "start": 2634.24, "duration": 5.68}, {"text": "qui font et il faut les r\u00e9gler la vie", "start": 2637.359, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne ou notre vie qui est une", "start": 2639.92, "duration": 3.48}, {"text": "forme de luxe de pouvoir se pr\u00e9occuper", "start": 2641.839, "duration": 4.201}, {"text": "de ces chosesl et laisser de c\u00f4t\u00e9", "start": 2643.4, "duration": 5.0}, {"text": "l'essentiel les Ukrainiens les Arm\u00e9niens", "start": 2646.04, "duration": 3.48}, {"text": "et d'autres nous le rappellent chaque", "start": 2648.4, "duration": 2.6}, {"text": "jour alors qu'est-ce qui s'est pass\u00e9", "start": 2649.52, "duration": 3.44}, {"text": "justement depuis 2017 je serai pas trop", "start": 2651.0, "duration": 4.0}, {"text": "long parce que vous le savez d'abord je", "start": 2652.96, "duration": 3.359}, {"text": "pense qu'il faut qu'on soit je le dis", "start": 2655.0, "duration": 3.92}, {"text": "collectivement tr\u00e8s fier vraiment tr\u00e8s", "start": 2656.319, "duration": 5.401}, {"text": "fier on fait jamais tout parfaitement on", "start": 2658.92, "duration": 6.08}, {"text": "fait jamais tout suffisamment mais", "start": 2661.72, "duration": 4.879}, {"text": "collectivement parce que c'est souvent", "start": 2665.0, "duration": 3.079}, {"text": "la source de notre engagement initial", "start": 2666.599, "duration": 2.921}, {"text": "quel que soit le moment o\u00f9 c'est arriv\u00e9", "start": 2668.079, "duration": 3.321}, {"text": "derri\u00e8re Emmanuel Macron avant m\u00eame", "start": 2669.52, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il soit pr de la R\u00e9publique pour", "start": 2671.4, "duration": 3.52}, {"text": "certains d'entre nous c'\u00e9tait l'Europe", "start": 2672.559, "duration": 5.241}, {"text": "et je raconte souvent cette sc\u00e8ne r\u00e9elle", "start": 2674.92, "duration": 6.04}, {"text": "que jeis les noms des interlocuteurs de", "start": 2677.8, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9poque mais Macron et on \u00e9tait", "start": 2680.96, "duration": 3.639}, {"text": "quelques-uns autour de lui faisait", "start": 2682.88, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9union de travail sur les grands th\u00e8mes", "start": 2684.599, "duration": 4.041}, {"text": "d'une future campagne pr\u00e9sidentielle", "start": 2686.599, "duration": 5.24}, {"text": "possible et il a insist\u00e9 lui-m\u00eame sur le", "start": 2688.64, "duration": 5.16}, {"text": "fait qu'il fallait \u00eatre europ\u00e9en on", "start": 2691.839, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016 c'\u00e9tait quelques", "start": 2693.8, "duration": 5.4}, {"text": "semaines apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum du brexit", "start": 2697.599, "duration": 3.161}, {"text": "et quelques semaines avant un \u00e9v\u00e9nement", "start": 2699.2, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on imaginait pas encore possible et", "start": 2700.76, "duration": 3.559}, {"text": "malheureusement qui s'est produit", "start": 2703.16, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e9lection Donald Trump je peux vous", "start": 2704.319, "duration": 3.881}, {"text": "dire qu'\u00e0 l'\u00e9poque faisons tous le film", "start": 2706.319, "duration": 5.28}, {"text": "se dire que la premi\u00e8re ligne politique", "start": 2708.2, "duration": 5.2}, {"text": "qui travers\u00e9 toutes nos propositions", "start": 2711.599, "duration": 4.24}, {"text": "c'\u00e9tait d'\u00eatre proeurop\u00e9en de d\u00e9fendre", "start": 2713.4, "duration": 3.959}, {"text": "l'Europe et comme on l'a dit de mettre", "start": 2715.839, "duration": 3.441}, {"text": "des drapeaux europ\u00e9ens dans nos meetings", "start": 2717.359, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 du drapeau fran\u00e7ais en plus not", "start": 2719.28, "duration": 4.12}, {"text": "drapeau national c'\u00e9tait pas facile et", "start": 2721.04, "duration": 3.84}, {"text": "tous on y a", "start": 2723.4, "duration": 3.52}, {"text": "particip\u00e9", "start": 2724.88, "duration": 4.239}, {"text": "et", "start": 2726.92, "duration": 4.84}, {"text": "c'est et c'est avant m\u00eame le discours de", "start": 2729.119, "duration": 3.761}, {"text": "la Sorbonne l\u00e0 que les choses ont", "start": 2731.76, "duration": 2.28}, {"text": "commenc\u00e9 alors le discours de la Sorbon", "start": 2732.88, "duration": 2.64}, {"text": "il \u00e9tait tr\u00e8s important il fait 19 pages", "start": 2734.04, "duration": 3.36}, {"text": "donc je vais pas toutes vous les lire je", "start": 2735.52, "duration": 3.64}, {"text": "crois qu'il y a d'ailleurs une vingtaine", "start": 2737.4, "duration": 3.959}, {"text": "de fois le mot souverainet\u00e9 et c'\u00e9tait", "start": 2739.16, "duration": 3.24}, {"text": "tr\u00e8s important parce qu'il faut pas", "start": 2741.359, "duration": 2.681}, {"text": "qu'on retourne le pi\u00e8ge aujourd'hui", "start": 2742.4, "duration": 3.12}, {"text": "pourquoi on a dit souverainet\u00e9 parce que", "start": 2744.04, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque le grand discours de", "start": 2745.52, "duration": 2.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite on s'en souvient", "start": 2746.599, "duration": 3.361}, {"text": "c'\u00e9tait de dire nous on est pour la", "start": 2748.0, "duration": 3.079}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale donc on est", "start": 2749.96, "duration": 4.159}, {"text": "contre l'Europe et nous on dit on est", "start": 2751.079, "duration": 4.441}, {"text": "pour la souverainet\u00e9 nationale donc on", "start": 2754.119, "duration": 3.161}, {"text": "est pour pour l'Europe parce que sur", "start": 2755.52, "duration": 3.68}, {"text": "tous les grands d\u00e9fis c'est pas", "start": 2757.28, "duration": 3.799}, {"text": "transf\u00e9rer la souverainet\u00e9 de je ne sais", "start": 2759.2, "duration": 3.919}, {"text": "o\u00f9 \u00e0 je ne sais o\u00f9 de Paris \u00e0 Bruxelles", "start": 2761.079, "duration": 3.801}, {"text": "ou de Paris \u00e0 Berlin comme le disent", "start": 2763.119, "duration": 2.96}, {"text": "dans la caricature encore les", "start": 2764.88, "duration": 3.439}, {"text": "extr\u00e9mistes c'est \u00eatre convaincu que", "start": 2766.079, "duration": 3.721}, {"text": "nous sommes un pays fort en Europe donc", "start": 2768.319, "duration": 3.161}, {"text": "on peut faire des propositions on peut", "start": 2769.8, "duration": 3.48}, {"text": "faire avancer des id\u00e9es on l'a dit le", "start": 2771.48, "duration": 3.4}, {"text": "travail d\u00e9tach\u00e9 c'\u00e9tait le grand th\u00e8me", "start": 2773.28, "duration": 3.12}, {"text": "de la fin de campagne 2017 on en parle", "start": 2774.88, "duration": 2.8}, {"text": "plus aujourd'hui parce que le probl\u00e8me", "start": 2776.4, "duration": 3.6}, {"text": "est peut-\u00eatre pas \u00e0 100 % mais \u00e0 80 % ou", "start": 2777.68, "duration": 5.48}, {"text": "90 % r\u00e9gl\u00e9 par une r\u00e8gle et une loi", "start": 2780.0, "duration": 5.2}, {"text": "europ\u00e9enne que si on se bat on est", "start": 2783.16, "duration": 4.52}, {"text": "capable avoir un projet \u00e9cologique", "start": 2785.2, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en le Green Deal et tout \u00e7a", "start": 2787.68, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait dans le discours de la Sorbonne", "start": 2789.68, "duration": 4.32}, {"text": "ces grands th\u00e8mes sur la migration la", "start": 2791.16, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9fense et la s\u00e9curit\u00e9 qui \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 2794.0, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tait un th\u00e8me europ\u00e9en mineur on voit", "start": 2795.599, "duration": 3.0}, {"text": "ce qu'il en est aujourd'hui avec la", "start": 2797.44, "duration": 3.44}, {"text": "guerre sur notre continent sur le grand", "start": 2798.599, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9fi \u00e9cologique et climatique sur l'id\u00e9e", "start": 2800.88, "duration": 3.08}, {"text": "d'avoir une dette commune \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2802.64, "duration": 3.439}, {"text": "rimpl\u00e9 pour faire face \u00e0 ces grands", "start": 2803.96, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9fis une dette commune c'est pas juste", "start": 2806.079, "duration": 3.561}, {"text": "un chiffre et un machin financier c'est", "start": 2807.48, "duration": 3.639}, {"text": "qu'on croit en l'avenir ensemble quand", "start": 2809.64, "duration": 3.12}, {"text": "vous vous endettez et qu'on vous pr\u00eate", "start": 2811.119, "duration": 3.44}, {"text": "de l'argent \u00e0 la banque qui v\u00e9rifie", "start": 2812.76, "duration": 2.839}, {"text": "quand m\u00eame assez scrupuleusement les", "start": 2814.559, "duration": 2.641}, {"text": "choses chose en g\u00e9n\u00e9ral c'est qu'elle", "start": 2815.599, "duration": 2.48}, {"text": "pense que vous \u00eates capable de", "start": 2817.2, "duration": 2.6}, {"text": "rembourser donc que dans 10 20 30 ans", "start": 2818.079, "duration": 3.361}, {"text": "vous serez encore l\u00e0 et capable de lui", "start": 2819.8, "duration": 2.96}, {"text": "payer les traites tous les mois et ben", "start": 2821.44, "duration": 2.76}, {"text": "c'est pareil pour les Europ\u00e9ens le fait", "start": 2822.76, "duration": 2.799}, {"text": "qu'on ait fait une dette commune \u00e7a veut", "start": 2824.2, "duration": 3.399}, {"text": "dire qu'on croit c'est un acte de", "start": 2825.559, "duration": 3.961}, {"text": "confiance dans l'avenir que dans 20 30", "start": 2827.599, "duration": 4.24}, {"text": "ans on sera encore l\u00e0 ensemble pour", "start": 2829.52, "duration": 4.64}, {"text": "rembourser et investir et tout \u00e7a", "start": 2831.839, "duration": 4.76}, {"text": "c'\u00e9tait on peut le v\u00e9rifier dans les", "start": 2834.16, "duration": 3.8}, {"text": "intuitions et les propositions du", "start": 2836.599, "duration": 3.281}, {"text": "discours de la Sorbonne on a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9", "start": 2837.96, "duration": 4.32}, {"text": "un peu l\u00e0 aussi de fou \u00e0 l'\u00e9poque et on", "start": 2839.88, "duration": 5.239}, {"text": "y a cru et on l'a fait alors on croyait", "start": 2842.28, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on rel\u00e8verait tous les grands d\u00e9fis", "start": 2845.119, "duration": 2.601}, {"text": "communs par des propositions et des", "start": 2846.48, "duration": 3.16}, {"text": "actions europ\u00e9ennes ce qu'on a d\u00e9couvert", "start": 2847.72, "duration": 3.04}, {"text": "en plus c'est qu'il fallait r\u00e9gler", "start": 2849.64, "duration": 2.52}, {"text": "toutes les crises europ\u00e9ennes qu'on ne", "start": 2850.76, "duration": 3.12}, {"text": "soup\u00e7onnait pas compl\u00e8tement et on a \u00e9t\u00e9", "start": 2852.16, "duration": 4.24}, {"text": "servi et ce n'est pas fini du brexit \u00e0", "start": 2853.88, "duration": 3.84}, {"text": "la guerre aujourd'hui m\u00eame si elles sont", "start": 2856.4, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s diff\u00e9rentes en passant", "start": 2857.72, "duration": 3.56}, {"text": "par la covid au niveau europ\u00e9en et je", "start": 2859.0, "duration": 3.599}, {"text": "dis juste un mot l\u00e0-dessus parce qu'il", "start": 2861.28, "duration": 2.279}, {"text": "faut s'en souvenir dans le combat", "start": 2862.599, "duration": 2.48}, {"text": "politique qu'on m\u00e8ne tout est politique", "start": 2863.559, "duration": 3.241}, {"text": "comme dirait l'autre et on va avoir les", "start": 2865.079, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9lections devant nous c'est pas juste un", "start": 2866.8, "duration": 3.64}, {"text": "calcul d'apothiccaire pour obtenir des", "start": 2868.76, "duration": 3.599}, {"text": "postes m\u00eame si on en a besoin pour peser", "start": 2870.44, "duration": 3.919}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en et agir mais c'est", "start": 2872.359, "duration": 4.0}, {"text": "rappeler ce qu'on est et ce que les", "start": 2874.359, "duration": 5.321}, {"text": "autres sont il faut pas oublier Pierre", "start": 2876.359, "duration": 4.76}, {"text": "Alexandre l'a dit \u00e0 l'instant que", "start": 2879.68, "duration": 3.56}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 la", "start": 2881.119, "duration": 4.681}, {"text": "voix de sorti \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 la voix", "start": 2883.24, "duration": 4.2}, {"text": "de sortie ils sont obs\u00e9d\u00e9s par \u00e7a ils", "start": 2885.8, "duration": 3.48}, {"text": "voulaient le brexit le frxit pardon", "start": 2887.44, "duration": 3.679}, {"text": "apr\u00e8s le brexit ils sont dit finalement", "start": 2889.28, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a marche pas ils ont voulu d\u00e9fendre la", "start": 2891.119, "duration": 2.601}, {"text": "sortie de l'euro en disant c'est le", "start": 2892.72, "duration": 2.879}, {"text": "frexit dou on se souvient de Madame Le", "start": 2893.72, "duration": 3.68}, {"text": "Pen qui s\u00e9 dans ses fiches dans le d\u00e9bat", "start": 2895.599, "duration": 4.76}, {"text": "de 2017 en proposant l'\u00e9cul l'euro un", "start": 2897.4, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9lange des deux un jour l'un un jour", "start": 2900.359, "duration": 2.921}, {"text": "l'autre et cetera bon on avait deux", "start": 2901.88, "duration": 3.28}, {"text": "portefeuilles et finalement heureusement", "start": 2903.28, "duration": 3.44}, {"text": "on a jamais au pouvoir on n pas eu \u00e7a", "start": 2905.16, "duration": 3.679}, {"text": "mais on aurait eu \u00e7a bon apr\u00e8s \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2906.72, "duration": 4.2}, {"text": "un moment Schengen et puis aujourd'hui", "start": 2908.839, "duration": 3.321}, {"text": "c'est le march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9nergie", "start": 2910.92, "duration": 2.24}, {"text": "parce qu'il faut bien trouver quelque", "start": 2912.16, "duration": 3.32}, {"text": "chose dont il faudrait sortir bon et", "start": 2913.16, "duration": 4.04}, {"text": "c'est toujours la m\u00eame sortie c'est les", "start": 2915.48, "duration": 3.2}, {"text": "gens qui ont dit au moment de la crise", "start": 2917.2, "duration": 3.6}, {"text": "covid on va acheter le vaccin russe ce", "start": 2918.68, "duration": 3.639}, {"text": "sont les gens qui ont dit quelques jours", "start": 2920.8, "duration": 3.2}, {"text": "avant l'invasion de l'Ukraine non pas on", "start": 2922.319, "duration": 4.28}, {"text": "va discuter pourquoi pas mais on veut", "start": 2924.0, "duration": 5.16}, {"text": "une alliance avec la Russie ce sont ces", "start": 2926.599, "duration": 4.24}, {"text": "gens-l\u00e0 qu'on a comme adversaire", "start": 2929.16, "duration": 3.32}, {"text": "politique aujourd'hui donc on a fait", "start": 2930.839, "duration": 3.24}, {"text": "progresser les choses proposition apr\u00e8s", "start": 2932.48, "duration": 3.56}, {"text": "proposition il faut pas oublier avoir", "start": 2934.079, "duration": 4.641}, {"text": "tenu le fil d'Ariane de l'Europe pendant", "start": 2936.04, "duration": 4.88}, {"text": "toutes ces ann\u00e9es \u00e7a a \u00e9t\u00e9 notre bou\u00e9e", "start": 2938.72, "duration": 4.359}, {"text": "de sauvetage politique et g\u00e9opolitique", "start": 2940.92, "duration": 3.48}, {"text": "et malheureusement parce que je le", "start": 2943.079, "duration": 3.081}, {"text": "regrette comme ami et amoureux du", "start": 2944.4, "duration": 3.439}, {"text": "Royaume-Uni o\u00f9 j'ai v\u00e9cu quelques mois", "start": 2946.16, "duration": 3.84}, {"text": "Laurence a v\u00e9cu un long moment aussi on", "start": 2947.839, "duration": 4.601}, {"text": "y est tous tr\u00e8s attach\u00e9s c'est que", "start": 2950.0, "duration": 3.96}, {"text": "malheureusement j'esp\u00e8re que ce choix", "start": 2952.44, "duration": 3.639}, {"text": "n'est pas d\u00e9finitif pour les d\u00e9cennies", "start": 2953.96, "duration": 3.639}, {"text": "qui viennent on sera \u00e9videmment heureux", "start": 2956.079, "duration": 3.401}, {"text": "de l'inverser avec vous c'est que le", "start": 2957.599, "duration": 4.641}, {"text": "brexit a \u00e9t\u00e9 comme dirait l'autre une", "start": 2959.48, "duration": 5.0}, {"text": "connerie funeste monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2962.24, "duration": 4.0}, {"text": "mais je crois que \u00e7a s en effet", "start": 2964.48, "duration": 3.0}, {"text": "parfaitement \u00e0 cette id\u00e9e si on avait", "start": 2966.24, "duration": 2.68}, {"text": "besoin d'une exp\u00e9rience scientifique qui", "start": 2967.48, "duration": 2.599}, {"text": "montre comment \u00e7a se passe quand on a", "start": 2968.92, "duration": 3.6}, {"text": "plus l'Europe je regrette que vous en", "start": 2970.079, "duration": 4.081}, {"text": "ayez fait l'exp\u00e9rience mais au moins", "start": 2972.52, "duration": 4.079}, {"text": "qu'elle nous serve \u00e0 nous bah la r\u00e9ponse", "start": 2974.16, "duration": 4.679}, {"text": "simple c'est \u00e7a ne marche pas alors", "start": 2976.599, "duration": 3.96}, {"text": "croyons en l'Europe soyons fiier de tout", "start": 2978.839, "duration": 3.28}, {"text": "ce qu'on a fait en Europe depuis 6 ans", "start": 2980.559, "duration": 3.441}, {"text": "et surtout on a encore beaucoup \u00e0 faire", "start": 2982.119, "duration": 3.281}, {"text": "et donc \u00e7a vaut le coup et je sais que", "start": 2984.0, "duration": 2.96}, {"text": "vous le faites \u00e0 chaque instant d'\u00eatre", "start": 2985.4, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 et merci d'\u00eatre si nombreux parce que", "start": 2986.96, "duration": 4.24}, {"text": "on a ce d\u00e9bat important vital m\u00eame et", "start": 2988.64, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00eatre encore l\u00e0 pour le combat des", "start": 2991.2, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9ennes parce que c'est pas juste un", "start": 2992.52, "duration": 3.96}, {"text": "combat pour des postes des \u00e9lus c'est", "start": 2993.88, "duration": 4.12}, {"text": "tr\u00e8s important c'est un combat", "start": 2996.48, "duration": 3.319}, {"text": "existentiel pour notre projet politique", "start": 2998.0, "duration": 3.0}, {"text": "et pour notre pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2999.799, "duration": 3.401}, {"text": "merci", "start": 3001.0, "duration": 2.2}, {"text": "beaucoup merci beaucoup Cl\u00e9ment merci \u00e0", "start": 3003.599, "duration": 5.601}, {"text": "tous il nous reste 20 minutes avant la", "start": 3009.52, "duration": 6.44}, {"text": "fin de de cette table ronde donc plut\u00f4t", "start": 3014.119, "duration": 3.401}, {"text": "que plut\u00f4t que de vous relancer", "start": 3015.96, "duration": 3.639}, {"text": "individuellement parce que comme vous", "start": 3017.52, "duration": 4.279}, {"text": "\u00eates nombreux \u00e7a pourrait combler les 20", "start": 3019.599, "duration": 3.72}, {"text": "minutes et donc \u00e7a laisserait pas ou peu", "start": 3021.799, "duration": 2.56}, {"text": "de temps pour vous puissiez poser des", "start": 3023.319, "duration": 2.641}, {"text": "questions et je sais vous avez envie de", "start": 3024.359, "duration": 2.44}, {"text": "poser des questions je vous propose", "start": 3025.96, "duration": 1.76}, {"text": "qu'on passe tout de suite aux questions", "start": 3026.799, "duration": 4.04}, {"text": "de la salle et donc levez la main", "start": 3027.72, "duration": 5.44}, {"text": "ou il y a on va passer en la salle je", "start": 3030.839, "duration": 4.641}, {"text": "vous propose d'en prendre CQ pour", "start": 3033.16, "duration": 4.08}, {"text": "commencer puis apr\u00e8s s'il nous reste du", "start": 3035.48, "duration": 7.2}, {"text": "temps on continuera on commence devant", "start": 3037.24, "duration": 5.44}, {"text": "oui", "start": 3047.799, "duration": 4.28}, {"text": "bonjour question courte ce n'est pas une", "start": 3049.24, "duration": 6.2}, {"text": "question c'est juste une remarque euh", "start": 3052.079, "duration": 4.76}, {"text": "c'est juste une remarque parce que nous", "start": 3055.44, "duration": 3.56}, {"text": "allons aller vers des \u00e9lections vers une", "start": 3056.839, "duration": 4.681}, {"text": "campagne et j'ai envie de dire que j'ai", "start": 3059.0, "duration": 4.28}, {"text": "surtout beaucoup \u00e9cout\u00e9 les uns et les", "start": 3061.52, "duration": 4.599}, {"text": "autres mais monsieur Dacian", "start": 3063.28, "duration": 5.519}, {"text": "solos je trouve que dire que l'Europe", "start": 3066.119, "duration": 5.041}, {"text": "gardien de la paix \u00e7a pourrait \u00eatre une", "start": 3068.799, "duration": 5.56}, {"text": "belle th\u00e9matique pour notre campagne des", "start": 3071.16, "duration": 5.919}, {"text": "europ\u00e9ennes parce que j'avoue que je", "start": 3074.359, "duration": 5.161}, {"text": "suis tr\u00e8s inqui\u00e8te tr\u00e8s tr\u00e8s inqui\u00e8te de", "start": 3077.079, "duration": 4.961}, {"text": "ce qui va se passer sur ces \u00e9lections et", "start": 3079.52, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il faut pas qu'on multiplie les", "start": 3082.04, "duration": 3.88}, {"text": "messages et c'est tr\u00e8s tr\u00e8s ce que vous", "start": 3083.68, "duration": 4.8}, {"text": "avez fait et faire aussi un rappel comme", "start": 3085.92, "duration": 5.04}, {"text": "l'a dit Cl\u00e9ment bonne de aussi ce que la", "start": 3088.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe a fait aujourd'hui ce que nous", "start": 3090.96, "duration": 3.92}, {"text": "avons fait par le biais de l'Europe", "start": 3093.24, "duration": 2.559}, {"text": "merci", "start": 3094.88, "duration": 2.959}, {"text": "beaucoup si vous pouvez poser des", "start": 3095.799, "duration": 3.921}, {"text": "questions courtes pour qu'il puisse", "start": 3097.839, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9pondre merci oui bonjour donc bi tout", "start": 3099.72, "duration": 4.639}, {"text": "d'abord je suis content d'avoir une", "start": 3103.24, "duration": 3.68}, {"text": "compatriote parmi nous donc comm Morning", "start": 3104.359, "duration": 5.76}, {"text": "England et et voil\u00e0 une petite question", "start": 3106.92, "duration": 4.439}, {"text": "c'est que comme vous j'\u00e9tais en", "start": 3110.119, "duration": 3.48}, {"text": "Angleterre aussi pendant le vote de", "start": 3111.359, "duration": 5.281}, {"text": "remain et euh l'une des questions qui", "start": 3113.599, "duration": 5.321}, {"text": "qui avait trouv\u00e9 beaucoup d'\u00e9cho chez", "start": 3116.64, "duration": 3.64}, {"text": "chez les gens qui ont vot\u00e9 c'\u00e9tait", "start": 3118.92, "duration": 3.72}, {"text": "justement le spectre de l'\u00e9largissement", "start": 3120.28, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque on parlait de la Turquie qui", "start": 3122.64, "duration": 3.959}, {"text": "allait envahir l'Europe donc ma question", "start": 3124.4, "duration": 5.439}, {"text": "c'est comment vous quantifiez est-ce que", "start": 3126.599, "duration": 5.361}, {"text": "vous avez regard\u00e9 quel est l'impact de", "start": 3129.839, "duration": 4.161}, {"text": "cette discussion sur l'\u00e9largissement sur", "start": 3131.96, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9lectorat parce qu'on a trouv\u00e9 en", "start": 3134.0, "duration": 4.04}, {"text": "Angleterre que d\u00e8s qu'on parle de \u00e7a les", "start": 3135.44, "duration": 4.32}, {"text": "gens avaient extr\u00eamement peur et que \u00e7a", "start": 3138.04, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a trouvait beaucoup d'\u00e9cho merci merci", "start": 3139.76, "duration": 3.92}, {"text": "encore", "start": 3142.64, "duration": 4.439}, {"text": "trois bonjour euh moi je voulais juste", "start": 3143.68, "duration": 5.72}, {"text": "faire une remarque et poser ma question", "start": 3147.079, "duration": 6.201}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que du 1er janvier 2022 \u00e0", "start": 3149.4, "duration": 7.8}, {"text": "au au 31 au pardon au 31 juin il y a eu", "start": 3153.28, "duration": 5.76}, {"text": "la France comme pr\u00e9sident de", "start": 3157.2, "duration": 6.48}, {"text": "l'Union si 3 ans apr\u00e8s dans 1 an au", "start": 3159.04, "duration": 6.4}, {"text": "moment des \u00e9lections europ\u00e9ennes on va", "start": 3163.68, "duration": 4.56}, {"text": "avoir la tur la la Hongrie pardon \u00e0 la", "start": 3165.44, "duration": 5.56}, {"text": "pr\u00e9sence de l'Union europ\u00e9enne au moment", "start": 3168.24, "duration": 5.119}, {"text": "o\u00f9 on va changer de Parlement o\u00f9 Trump", "start": 3171.0, "duration": 4.799}, {"text": "va peut-\u00eatre r\u00e9arriver au pouvoir", "start": 3173.359, "duration": 4.72}, {"text": "que va-t-il se passer avec la Hongrie \u00e0", "start": 3175.799, "duration": 4.481}, {"text": "la pr\u00e9sidence de l'Union europ\u00e9enne pour", "start": 3178.079, "duration": 4.161}, {"text": "l'Ukraine et pour le reste je suis tr\u00e8s", "start": 3180.28, "duration": 4.0}, {"text": "inqui\u00e8te et je vous pose la question", "start": 3182.24, "duration": 3.44}, {"text": "merci beaucoup encore deux questions une", "start": 3184.28, "duration": 3.76}, {"text": "pour Cl\u00e9ment une pour Renaud oui je", "start": 3185.68, "duration": 4.399}, {"text": "voulais poser une question \u00e0 la ministre", "start": 3188.04, "duration": 5.0}, {"text": "qu'on a des adversaires faut les nommer", "start": 3190.079, "duration": 5.881}, {"text": "or j'ai remarqu\u00e9 que dans votre", "start": 3193.04, "duration": 5.44}, {"text": "intervention vous n'avez nomm\u00e9 que le", "start": 3195.96, "duration": 5.92}, {"text": "Front national or je crois qu' on a deux", "start": 3198.48, "duration": 5.68}, {"text": "adversaires c'est le Front National et", "start": 3201.88, "duration": 8.479}, {"text": "M\u00e9lenchon et et si si on ne tape que sur", "start": 3204.16, "duration": 9.959}, {"text": "le front national et on ne on prot\u00e8ge", "start": 3210.359, "duration": 5.281}, {"text": "d'une mani\u00e8re ou d'une autre les", "start": 3214.119, "duration": 3.841}, {"text": "m\u00e9lanchonistes c'est le Front National", "start": 3215.64, "duration": 4.28}, {"text": "qui devient le principal adversaire de", "start": 3217.96, "duration": 5.24}, {"text": "M\u00e9lanchon et vous le", "start": 3219.92, "duration": 3.28}, {"text": "renforcer merci une derni\u00e8re question", "start": 3223.28, "duration": 5.96}, {"text": "bonsoir Christophe tblanger Calvados eu", "start": 3226.2, "duration": 4.48}, {"text": "on est \u00e0 l'ou sans doute avec le", "start": 3229.24, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique de grandes vagues", "start": 3230.68, "duration": 3.2}, {"text": "de migration aujourd'hui quelques", "start": 3232.2, "duration": 3.84}, {"text": "bateaux dans la M\u00e9diterran\u00e9e provoque", "start": 3233.88, "duration": 3.679}, {"text": "quelques cris passion au sein de nos", "start": 3236.04, "duration": 3.0}, {"text": "pays europ\u00e9ens comment est-ce que", "start": 3237.559, "duration": 3.161}, {"text": "l'Europe peut s'organiser pour anticiper", "start": 3239.04, "duration": 4.559}, {"text": "ces grandes vagues de migration merci", "start": 3240.72, "duration": 4.48}, {"text": "merci beaucoup alors qui qui veut", "start": 3243.599, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9pondre daian peut-\u00eatre sur l'Europe", "start": 3245.2, "duration": 5.879}, {"text": "gardienne de la paix", "start": 3248.359, "duration": 5.0}, {"text": "oui mais avant avant de r\u00e9pondre aux", "start": 3251.079, "duration": 4.72}, {"text": "questions parce que je suis le seul", "start": 3253.359, "duration": 4.561}, {"text": "europarlementaire en exercice ici", "start": 3255.799, "duration": 4.161}, {"text": "permettez-moi de faire la pub pour mes", "start": 3257.92, "duration": 6.0}, {"text": "coll\u00e8gues fran\u00e7ais euh vous avez ici ce", "start": 3259.96, "duration": 6.24}, {"text": "que on a fait ensemble", "start": 3263.92, "duration": 5.84}, {"text": "euh pour ces projets qui sont l\u00e0 dans", "start": 3266.2, "duration": 7.399}, {"text": "ce ce bilan de de mandat euh c'est eux", "start": 3269.76, "duration": 6.0}, {"text": "qui ont port\u00e9 beaucoup de projets mais", "start": 3273.599, "duration": 4.321}, {"text": "comme Cl\u00e9ment le disait on le fait", "start": 3275.76, "duration": 5.839}, {"text": "ensemble on se fait on se bat sans se", "start": 3277.92, "duration": 4.56}, {"text": "faire la", "start": 3281.599, "duration": 3.561}, {"text": "guerre on se bat l\u00e0-bas et je pense", "start": 3282.48, "duration": 4.8}, {"text": "qu'il vaut mieux qu'on a une Europe o\u00f9", "start": 3285.16, "duration": 4.959}, {"text": "des fois on s'entend pas avec la Hongrie", "start": 3287.28, "duration": 5.36}, {"text": "avec la Pologne en fait je mentionne", "start": 3290.119, "duration": 4.361}, {"text": "avec le Premier ministre de la Hongrie", "start": 3292.64, "duration": 3.88}, {"text": "pas avec le peuple hongrois avec", "start": 3294.48, "duration": 4.319}, {"text": "l'actuel Premier ministre de de la", "start": 3296.52, "duration": 5.4}, {"text": "Pologne pas avec le peuple polonais", "start": 3298.799, "duration": 6.441}, {"text": "c'est le travail de politicien de euh", "start": 3301.92, "duration": 5.8}, {"text": "euh de se disputer pour \u00e9viter justement", "start": 3305.24, "duration": 5.92}, {"text": "qu'on est qu'on est la guerre donc", "start": 3307.72, "duration": 8.119}, {"text": "Projet de paix moi je suis le euh un des", "start": 3311.16, "duration": 8.639}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires jusqu'en 89 j'ai jamais", "start": 3315.839, "duration": 8.161}, {"text": "jusqu'\u00e0 19 ans j'ai jamais pens\u00e9 que", "start": 3319.799, "duration": 6.76}, {"text": "j'aurais on l'opportunit\u00e9 de quitter le", "start": 3324.0, "duration": 4.68}, {"text": "pays et de sentir ce qui est la", "start": 3326.559, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9mocratie donc depuis il y a beaucoup", "start": 3328.68, "duration": 3.32}, {"text": "de gens qui me demandent mais pourquoi", "start": 3330.72, "duration": 4.319}, {"text": "tout tourn autour de de l'Europe et des", "start": 3332.0, "duration": 4.839}, {"text": "et des responsabilit\u00e9s europ\u00e9ennes mais", "start": 3335.039, "duration": 4.76}, {"text": "parce que pour moi c'est une clairement", "start": 3336.839, "duration": 5.72}, {"text": "une deuxi\u00e8me vie et c'est pour \u00e7a que je", "start": 3339.799, "duration": 5.401}, {"text": "comprends tout \u00e0 fait les Ukrainiens que", "start": 3342.559, "duration": 4.28}, {"text": "j'ai vu \u00e0 la fronti\u00e8re roumaine les", "start": 3345.2, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiennes qui sont pass\u00e9s", "start": 3346.839, "duration": 4.24}, {"text": "par des dizaines des centaines de", "start": 3349.16, "duration": 4.52}, {"text": "milliers quand la Russie a attaqu\u00e9", "start": 3351.079, "duration": 5.76}, {"text": "l'Ukraine j'ai comprend tout \u00e0 fait leur", "start": 3353.68, "duration": 6.32}, {"text": "leur espoir pour l'Europe et je peux", "start": 3356.839, "duration": 5.401}, {"text": "vous dire que on a fait des calculs on", "start": 3360.0, "duration": 3.76}, {"text": "est en train de faire des calculs de", "start": 3362.24, "duration": 3.2}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 3363.76, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9largissement le co\u00fbt de", "start": 3365.44, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e9largissement mais justement le", "start": 3366.88, "duration": 4.199}, {"text": "l'impact le plus important sera sur la", "start": 3368.599, "duration": 4.72}, {"text": "politique agricole commune et sur la", "start": 3371.079, "duration": 4.52}, {"text": "politique de coh\u00e9sion mais je disais de", "start": 3373.319, "duration": 4.72}, {"text": "toute fa\u00e7on nous devons revoir notre", "start": 3375.599, "duration": 5.161}, {"text": "politique agricole commune sans ou avec", "start": 3378.039, "duration": 7.32}, {"text": "euh l'Ukraine nous devons euh renser", "start": 3380.76, "duration": 7.0}, {"text": "comment concilier le Green Deal et", "start": 3385.359, "duration": 4.2}, {"text": "l'impact sur l'agriculture avec les", "start": 3387.76, "duration": 3.48}, {"text": "revenus des agriculteurs et il faut", "start": 3389.559, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on en parle on n pas parl\u00e9", "start": 3391.24, "duration": 3.72}, {"text": "suffisamment de \u00e7a on a parl\u00e9 beaucoup", "start": 3393.079, "duration": 5.0}, {"text": "de mesures issues de Green Deal de la f", "start": 3394.96, "duration": 4.839}, {"text": "to fork qui ont un impact sur", "start": 3398.079, "duration": 3.321}, {"text": "l'agriculture mais on na pas parler de", "start": 3399.799, "duration": 3.961}, {"text": "comment on va \u00e0 l'avenir constituer les", "start": 3401.4, "duration": 3.959}, {"text": "revenus des agriculteurs qui maintenant", "start": 3403.76, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9pend beaucoup des subventions", "start": 3405.359, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9ennes et je pense qu'on a des", "start": 3406.839, "duration": 3.48}, {"text": "solutions on va pas les d\u00e9velopper ici", "start": 3408.48, "duration": 5.48}, {"text": "euh pour nos campagnes \u00e9lectorales", "start": 3410.319, "duration": 5.201}, {"text": "respective l'ann\u00e9e ann\u00e9e prochaine je", "start": 3413.96, "duration": 3.839}, {"text": "pense qu'il faudra qu'on en parle et", "start": 3415.52, "duration": 3.76}, {"text": "peut-\u00eatre que m\u00eame notre famille", "start": 3417.799, "duration": 2.8}, {"text": "politique il faudra qu'il met quelque", "start": 3419.28, "duration": 3.24}, {"text": "chose sur la table parce que il y a des", "start": 3420.599, "duration": 6.081}, {"text": "des id\u00e9es donc il y a des solutions il", "start": 3422.52, "duration": 6.76}, {"text": "faut pas avoir peur ceux qui vont euh", "start": 3426.68, "duration": 4.6}, {"text": "essayer de faire peur au aux gens ils", "start": 3429.28, "duration": 4.319}, {"text": "vont profiter de manque d'information et", "start": 3431.28, "duration": 4.759}, {"text": "des id\u00e9es et des solutions sur la table", "start": 3433.599, "duration": 5.24}, {"text": "donc je pense que c'est \u00e7a euh notre", "start": 3436.039, "duration": 5.0}, {"text": "devoir c'est que d'ici la campagne", "start": 3438.839, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9lectorale pour les europ\u00e9ennes on vient", "start": 3441.039, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 avec des id\u00e9es et avec des", "start": 3443.2, "duration": 4.359}, {"text": "solutions potentielles et on les a et", "start": 3445.24, "duration": 4.2}, {"text": "mais \u00e7a \u00e7a veut dire un discours", "start": 3447.559, "duration": 4.24}, {"text": "positive et non pas un discours", "start": 3449.44, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9fensive il faut surtout \u00e9viter \u00e0", "start": 3451.799, "duration": 4.161}, {"text": "rentrer dans la d\u00e9fensive dans la", "start": 3454.48, "duration": 2.92}, {"text": "campagne \u00e9lectorale parce queon a des", "start": 3455.96, "duration": 3.159}, {"text": "id\u00e9es on a des solutions merci beaucoup", "start": 3457.4, "duration": 4.439}, {"text": "daian", "start": 3459.119, "duration": 2.72}, {"text": "Laurence alors je je vais r\u00e9pondre sur", "start": 3464.28, "duration": 3.799}, {"text": "de choses d'abord monsieur vous avez", "start": 3466.88, "duration": 2.719}, {"text": "raison c'est pas notre seul ennemi mais", "start": 3468.079, "duration": 3.321}, {"text": "c'est le plus fort aujourd'hui ils sont", "start": 3469.599, "duration": 4.52}, {"text": "entre 30 et 40 % donc c'est eux qu'il", "start": 3471.4, "duration": 4.6}, {"text": "faut d'abord attaquer c'est pour \u00e7a que", "start": 3474.119, "duration": 3.841}, {"text": "je parlais d'ux surtout et puis surtout", "start": 3476.0, "duration": 4.88}, {"text": "c'est c'est eux qui syst\u00e9matiquement", "start": 3477.96, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9single l'Europe pour dire les mot je", "start": 3480.88, "duration": 5.28}, {"text": "vais vous donner un exemple quand madame", "start": 3483.64, "duration": 5.439}, {"text": "m\u00e9lonie qui a quand m\u00eame beaucoup", "start": 3486.16, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 pour reconna\u00eetre que l'migration", "start": 3489.079, "duration": 5.561}, {"text": "c'est un probl\u00e8me c'est un sujet", "start": 3492.72, "duration": 4.359}, {"text": "europ\u00e9en ce n'est pas un sujet fran\u00e7ais", "start": 3494.64, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e7a n'est pas un sujet", "start": 3497.079, "duration": 4.04}, {"text": "national comme comme le disait je crois", "start": 3498.68, "duration": 4.119}, {"text": "que c'\u00e9tait Cl\u00e9ment ou Renaud depuis que", "start": 3501.119, "duration": 4.161}, {"text": "le Royaume-Uni a quitt\u00e9 l'Union", "start": 3502.799, "duration": 6.32}, {"text": "il y a deux fois plus de migrants qui", "start": 3505.28, "duration": 6.64}, {"text": "sont ill\u00e9gaux au Royaume-Uni deux fois", "start": 3509.119, "duration": 4.92}, {"text": "plus c'est", "start": 3511.92, "duration": 4.679}, {"text": "beaucoup le jour madame m\u00e9lonie qui", "start": 3514.039, "duration": 4.241}, {"text": "reconna\u00ee que c'est \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 3516.599, "duration": 5.641}, {"text": "que \u00e7a se r\u00e8gle invite la VL \u00e0 Lampedusa", "start": 3518.28, "duration": 6.16}, {"text": "elle est o\u00f9 Madame Le Pen elle est \u00e0 la", "start": 3522.24, "duration": 4.119}, {"text": "f\u00eate de la ligue avec Monsieur Salvini", "start": 3524.44, "duration": 4.679}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a veut tout dire tout dire et je", "start": 3526.359, "duration": 5.2}, {"text": "n'oubliez pas ils sont entre 30 et", "start": 3529.119, "duration": 5.561}, {"text": "40% maintenant on peut aussi \u00e9videmment", "start": 3531.559, "duration": 4.721}, {"text": "il faudra aussi \u00e9videmment s'attaquer \u00e0", "start": 3534.68, "duration": 3.24}, {"text": "ceux qui veulent tous ceux qui veulent", "start": 3536.28, "duration": 3.88}, {"text": "Sapper l'Europe je crois que Cl\u00e9ment", "start": 3537.92, "duration": 3.96}, {"text": "Pierre Alexandre tout le monde l'a dit", "start": 3540.16, "duration": 5.199}, {"text": "ici il y a un parti pro-europ\u00e9en en", "start": 3541.88, "duration": 6.84}, {"text": "France c'est le n\u00f4tre et c'est vous les", "start": 3545.359, "duration": 6.601}, {"text": "pro-europ\u00e9ens pas les", "start": 3548.72, "duration": 3.24}, {"text": "autres et sur", "start": 3552.799, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9largissement je suis compl\u00e8tement", "start": 3555.119, "duration": 3.641}, {"text": "d'accord avec vous il y a pas de quoi", "start": 3557.119, "duration": 3.321}, {"text": "\u00eatre d\u00e9fensif c'est vous-m\u00eame qui l'avez", "start": 3558.76, "duration": 6.24}, {"text": "dit d'ailleurs on est l'union forte de", "start": 3560.44, "duration": 7.0}, {"text": "d\u00e9mocratie de paix de libert\u00e9", "start": 3565.0, "duration": 4.24}, {"text": "fondamentale ici on peut dire tout ce", "start": 3567.44, "duration": 5.24}, {"text": "qu'on veut tout j'incite ceux qui", "start": 3569.24, "duration": 5.319}, {"text": "critique la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne \u00e0", "start": 3572.68, "duration": 3.359}, {"text": "aller voir aux fronti\u00e8res ce qui peut se", "start": 3574.559, "duration": 3.881}, {"text": "passer vraiment ils pourrai pas parler", "start": 3576.039, "duration": 3.76}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on que ce qu'ils font chez", "start": 3578.44, "duration": 5.24}, {"text": "nous et \u00e7a c'est vraiment le truc \u00e0", "start": 3579.799, "duration": 3.881}, {"text": "ch\u00e9ri merci merci beaucoup Laurence", "start": 3585.76, "duration": 5.52}, {"text": "Cl\u00e9ment la Hongrie", "start": 3588.839, "duration": 4.801}, {"text": "lesmigrations", "start": 3591.28, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9largissement", "start": 3593.64, "duration": 3.8}, {"text": "sujet rapide et simple non peut-\u00eatre", "start": 3595.319, "duration": 4.601}, {"text": "deux mots", "start": 3597.44, "duration": 2.48}, {"text": "sur pas d'\u00e9meutes pas", "start": 3604.92, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00e9meutes nous sommes l\u00e0 je vais me", "start": 3607.28, "duration": 5.12}, {"text": "lever comme \u00e7a vous verrez euh je vais", "start": 3609.4, "duration": 4.36}, {"text": "mettre un peu par l\u00e0 pour", "start": 3612.4, "duration": 3.959}, {"text": "compenser non quelques mots rapides sur", "start": 3613.76, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00e9largissement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit par par", "start": 3616.359, "duration": 4.361}, {"text": "daian par Laurence notamment je pense", "start": 3618.079, "duration": 3.96}, {"text": "pas qu'il faille en avoir peur il faut", "start": 3620.72, "duration": 3.04}, {"text": "prendre le sujet au s\u00e9rieux et on a", "start": 3622.039, "duration": 4.08}, {"text": "toujours d\u00e9fendu l'id\u00e9e que", "start": 3623.76, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9largissement au sens g\u00e9opolitique du", "start": 3626.119, "duration": 4.641}, {"text": "terme c'est-\u00e0-dire int\u00e9grer des pays qui", "start": 3628.359, "duration": 3.601}, {"text": "font le choix de l'Europe plut\u00f4t que", "start": 3630.76, "duration": 2.359}, {"text": "d'en faire un autre parce que c'est \u00e7a", "start": 3631.96, "duration": 2.96}, {"text": "la question qui se pose l'Ukraine veut", "start": 3633.119, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui s'ancrer en Europe", "start": 3634.92, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9videmment il faut d'abord qu'on metre", "start": 3636.119, "duration": 2.96}, {"text": "fin \u00e0 la guerre mais pour \u00eatre du c\u00f4t\u00e9", "start": 3637.24, "duration": 3.76}, {"text": "des d\u00e9mocraties lib\u00e9rales et occidental", "start": 3639.079, "duration": 4.48}, {"text": "durablement est-ce notre int\u00e9r\u00eat oui", "start": 3641.0, "duration": 4.16}, {"text": "est-ce qu'on a int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que les", "start": 3643.559, "duration": 4.56}, {"text": "Balcans soi ancr\u00e9s dans le territoire", "start": 3645.16, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9en dans le projet politique", "start": 3648.119, "duration": 4.601}, {"text": "europ\u00e9en d\u00e9mocratique o\u00f9 est-ce queon", "start": 3649.839, "duration": 4.321}, {"text": "veut qu'il soit soumis aux influences", "start": 3652.72, "duration": 4.72}, {"text": "russes chinoise turque ou autres bah je", "start": 3654.16, "duration": 4.959}, {"text": "pense qu'il vaut mieux les encrer du", "start": 3657.44, "duration": 3.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de l'Europe \u00e7a veut pas dire que", "start": 3659.119, "duration": 2.641}, {"text": "les choses il faut pas \u00eatre na\u00eff sont", "start": 3660.44, "duration": 2.56}, {"text": "faciles \u00e7a pose la question de notre", "start": 3661.76, "duration": 3.12}, {"text": "budget de notre solidarit\u00e9 de nos", "start": 3663.0, "duration": 3.799}, {"text": "processus de d\u00e9cision donc on a toujours", "start": 3664.88, "duration": 4.199}, {"text": "dit que l'largissement c'\u00e9tait pas juste", "start": 3666.799, "duration": 3.881}, {"text": "ouvrir la porte en faisait semblant", "start": 3669.079, "duration": 3.28}, {"text": "d'\u00eatre g\u00e9n\u00e9reux c'\u00e9tait pour \u00eatre", "start": 3670.68, "duration": 4.359}, {"text": "vraiment efficace et g\u00e9n\u00e9reux consid\u00e9rer", "start": 3672.359, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on doit changer le mode de", "start": 3675.039, "duration": 2.401}, {"text": "fonctionnement avant que les choses se", "start": 3676.319, "duration": 2.161}, {"text": "passent ou pendant que les choses se", "start": 3677.44, "duration": 2.879}, {"text": "passe \u00e7a c'est clair mais je crois qu'il", "start": 3678.48, "duration": 3.72}, {"text": "faut dire aussi et d'ailleurs le", "start": 3680.319, "duration": 2.921}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a tr\u00e8s", "start": 3682.2, "duration": 3.08}, {"text": "clairement dit dans un r\u00e9cent discours \u00e0", "start": 3683.24, "duration": 4.079}, {"text": "Bratislava cher Laurence sous ton", "start": 3685.28, "duration": 4.759}, {"text": "contr\u00f4le c'est que nous avons aussi une", "start": 3687.319, "duration": 4.441}, {"text": "nouvelle donne avec la guerre en Ukraine", "start": 3690.039, "duration": 4.28}, {"text": "et que le sujet il va \u00eatre de savoir si", "start": 3691.76, "duration": 5.839}, {"text": "les pays qui sont aujourd'hui au marche", "start": 3694.319, "duration": 5.52}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne doivent ou pas", "start": 3697.599, "duration": 3.881}, {"text": "trouver un projet politique commun avec", "start": 3699.839, "duration": 2.96}, {"text": "nous \u00e7a commence par cette communaut\u00e9", "start": 3701.48, "duration": 2.96}, {"text": "politique europ\u00e9enne qu'on avait lanc\u00e9", "start": 3702.799, "duration": 3.401}, {"text": "pendant la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise deunion", "start": 3704.44, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne et qui en est \u00e0 son 4e sommet", "start": 3706.2, "duration": 4.119}, {"text": "3e sommet je crois \u00e0 Grenade cette", "start": 3708.24, "duration": 3.879}, {"text": "semaine c'est un succ\u00e8s c'est un club", "start": 3710.319, "duration": 2.881}, {"text": "qui se r\u00e9unit avec beaucoup de", "start": 3712.119, "duration": 2.601}, {"text": "diff\u00e9rences mais qui permet per de", "start": 3713.2, "duration": 2.879}, {"text": "discuter de la question arm\u00e9nienne qui", "start": 3714.72, "duration": 3.24}, {"text": "permet de discuter avec le Royaume-Uni", "start": 3716.079, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame si on n plus ensemble dans l'Union", "start": 3717.96, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne et cetera et donc ensuite il", "start": 3719.72, "duration": 3.96}, {"text": "y aura une \u00e9tape qui sera celle par", "start": 3721.64, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tape par palier et par r\u00e9forme", "start": 3723.68, "duration": 3.8}, {"text": "successiv de l'\u00e9largissement mais je", "start": 3726.2, "duration": 3.079}, {"text": "pense qu'il faut le penser pas comme un", "start": 3727.48, "duration": 3.2}, {"text": "outil technique et technocratique l\u00e0", "start": 3729.279, "duration": 2.56}, {"text": "encore mais en r\u00e9fl\u00e9chissant notre", "start": 3730.68, "duration": 2.56}, {"text": "projet g\u00e9opolitique juste un mot sur la", "start": 3731.839, "duration": 3.52}, {"text": "Hongrie \u00e7a occupe beaucoup les ministres", "start": 3733.24, "duration": 3.76}, {"text": "d'affaires europ\u00e9ennes donc je compati", "start": 3735.359, "duration": 3.2}, {"text": "Laurence et je l'ai v\u00e9cu aussi et puis", "start": 3737.0, "duration": 2.88}, {"text": "natthalie l'iseau et am\u00e9ine monchalin", "start": 3738.559, "duration": 4.0}, {"text": "avant nous et cetera dasian a raison de", "start": 3739.88, "duration": 4.36}, {"text": "dire toujours le vocabulaire est", "start": 3742.559, "duration": 3.24}, {"text": "important parce que derri\u00e8re les mots il", "start": 3744.24, "duration": 2.52}, {"text": "y a l\u00e0", "start": 3745.799, "duration": 3.601}, {"text": "aussi une blessure potentielle et", "start": 3746.76, "duration": 4.72}, {"text": "l'avenir \u00e0 prendre en compte on ne parle", "start": 3749.4, "duration": 4.52}, {"text": "pas avec d\u00e9fi au peuple polonais au", "start": 3751.48, "duration": 3.72}, {"text": "peuple hongrois ou \u00e0 d'autres peuples", "start": 3753.92, "duration": 2.24}, {"text": "d'Europe ils font des choix", "start": 3755.2, "duration": 2.0}, {"text": "d\u00e9mocratiques donc derri\u00e8re un", "start": 3756.16, "duration": 2.6}, {"text": "gouvernement il y a toujours un peuple", "start": 3757.2, "duration": 5.079}, {"text": "mais un gouvernement \u00e7a a un temps un", "start": 3758.76, "duration": 5.44}, {"text": "peuple \u00e7a dure longtemps et donc il faut", "start": 3762.279, "duration": 3.84}, {"text": "qu'on ait toujours la capacit\u00e9 \u00e0 dire on", "start": 3764.2, "duration": 3.48}, {"text": "est ensemble dans le projet europ\u00e9en et", "start": 3766.119, "duration": 2.92}, {"text": "parce qu'en plus c'est la beaut\u00e9 de nos", "start": 3767.68, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mocrati m\u00eame dans les pays qui on des", "start": 3769.039, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9rives dites illib\u00e9rales il y a des", "start": 3770.92, "duration": 3.919}, {"text": "oppositions il y a des des journalistes", "start": 3772.72, "duration": 3.319}, {"text": "qui se mobilisent pour d\u00e9fendre leurs", "start": 3774.839, "duration": 2.52}, {"text": "droits il y a des professeurs", "start": 3776.039, "duration": 2.8}, {"text": "d'universit\u00e9 qui d\u00e9fendent la libert\u00e9", "start": 3777.359, "duration": 2.881}, {"text": "acad\u00e9mique il y a des mouvements", "start": 3778.839, "duration": 2.601}, {"text": "politiques et des associations de", "start": 3780.24, "duration": 2.799}, {"text": "jeunesse qui font attention \u00e0 ce que la", "start": 3781.44, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9mocratie ne glisse pas et ne d\u00e9rive", "start": 3783.039, "duration": 5.361}, {"text": "pas encore un peu plus et \u00e0 eux il faut", "start": 3785.359, "duration": 5.161}, {"text": "parler il faut continuer \u00e0 s'adresser je", "start": 3788.4, "duration": 3.48}, {"text": "suis pas trop inquiet mais Laurence le", "start": 3790.52, "duration": 3.16}, {"text": "dirait mieux que moi pour la pr\u00e9sidence", "start": 3791.88, "duration": 4.28}, {"text": "hongroise de l'Union europ\u00e9enne le", "start": 3793.68, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement hongrois donnera tout tout", "start": 3796.16, "duration": 4.679}, {"text": "son talent enfin une pr\u00e9sidence on peut", "start": 3797.88, "duration": 4.12}, {"text": "y mettre beaucoup d'\u00e9nergie beaucoup", "start": 3800.839, "duration": 2.561}, {"text": "d'action la preuve avec notre magnifique", "start": 3802.0, "duration": 2.559}, {"text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'Union", "start": 3803.4, "duration": 2.439}, {"text": "europ\u00e9enne mais heureusement il y a des", "start": 3804.559, "duration": 2.841}, {"text": "cordes de rappel il y a des gardes fous", "start": 3805.839, "duration": 2.801}, {"text": "et c'est pas la prise de contr\u00f4le de", "start": 3807.4, "duration": 2.879}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne par un \u00c9tat membre", "start": 3808.64, "duration": 4.56}, {"text": "mais \u00e7a sera un sursaut suppl\u00e9mentaire", "start": 3810.279, "duration": 5.481}, {"text": "n\u00e9cessaire o\u00f9 il faudra que nos", "start": 3813.2, "duration": 4.44}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens justement que", "start": 3815.76, "duration": 3.4}, {"text": "les gouvernements europ\u00e9ens que les", "start": 3817.64, "duration": 4.0}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes soi attentive", "start": 3819.16, "duration": 5.919}, {"text": "vigilante et protectrice et \u00e7a veut dire", "start": 3821.64, "duration": 5.08}, {"text": "aussi que ce qui va se passer juste", "start": 3825.079, "duration": 3.601}, {"text": "avant la pr\u00e9sidence hongroise de l'Union", "start": 3826.72, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9enne du Conseil de l'Union", "start": 3828.68, "duration": 2.639}, {"text": "europ\u00e9enne ce sera les \u00e9lections", "start": 3829.799, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9ennes du mois de juin sous", "start": 3831.319, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sidence belge encore il faut que", "start": 3833.2, "duration": 5.079}, {"text": "justement on donne \u00e0 ceux qui d\u00e9fendent", "start": 3835.52, "duration": 4.92}, {"text": "la libert\u00e9 la d\u00e9mocratie l'\u00c9tat de droit", "start": 3838.279, "duration": 3.52}, {"text": "je crois qu'en France nous sommes les", "start": 3840.44, "duration": 2.679}, {"text": "plus engag\u00e9s au niveau europ\u00e9en tr\u00e8s", "start": 3841.799, "duration": 3.441}, {"text": "clairement et les seuls vrais proeop\u00e9ens", "start": 3843.119, "duration": 4.2}, {"text": "parce qu'on est constant engag\u00e9 coh\u00e9rent", "start": 3845.24, "duration": 3.72}, {"text": "efficace dans ce projet il faut donner", "start": 3847.319, "duration": 3.48}, {"text": "aussi \u00e0 ce combat toute sa port\u00e9e donc", "start": 3848.96, "duration": 3.52}, {"text": "ce qu'on mettra comme bulletin de vote", "start": 3850.799, "duration": 3.52}, {"text": "en France en 2024 et partout en Europe", "start": 3852.48, "duration": 3.68}, {"text": "ce sera aussi la protection contre ces", "start": 3854.319, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9rives l\u00e0 dans l'Union europ\u00e9enne merci", "start": 3856.16, "duration": 3.959}, {"text": "beaucoup Cl\u00e9ment Lisa vous vouliz", "start": 3858.4, "duration": 4.199}, {"text": "ajouter un", "start": 3860.119, "duration": 2.48}, {"text": "mot merci juste une petite remarque", "start": 3863.2, "duration": 8.96}, {"text": "pourvu monsieur en fait sur la question", "start": 3866.44, "duration": 5.72}, {"text": "de largissement largissement oui et", "start": 3872.4, "duration": 5.719}, {"text": "aussi", "start": 3876.72, "duration": 5.399}, {"text": "l'immigration si vous r\u00e9pondz en France", "start": 3878.119, "duration": 8.24}, {"text": "avec le le m\u00eame la m\u00eame approche que on", "start": 3882.119, "duration": 8.48}, {"text": "a pris avec David Cameron on arrive au \u00e0", "start": 3886.359, "duration": 8.0}, {"text": "la m\u00eame situation vous voyez euh c'est", "start": 3890.599, "duration": 7.121}, {"text": "\u00e7a que va cr\u00e9er les conditions pour", "start": 3894.359, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9ventuellement quitter l'Union", "start": 3897.72, "duration": 5.72}, {"text": "europ\u00e9enne donc c'est absolument", "start": 3900.039, "duration": 6.201}, {"text": "n\u00e9cessaire que que qu'on d\u00e9fond nos", "start": 3903.44, "duration": 4.96}, {"text": "valeurs", "start": 3906.24, "duration": 6.079}, {"text": "europ\u00e9ennes avec la confiance en fait", "start": 3908.4, "duration": 7.919}, {"text": "car si on r\u00e9pond \u00e0 la droite avec les", "start": 3912.319, "duration": 5.641}, {"text": "r\u00e9pones de la", "start": 3916.319, "duration": 4.161}, {"text": "droite", "start": 3917.96, "duration": 6.639}, {"text": "effectivement on a perdu la guerre", "start": 3920.48, "duration": 5.44}, {"text": "pour la", "start": 3924.599, "duration": 4.321}, {"text": "valard merci beaucoup Laurence voulez", "start": 3925.92, "duration": 6.32}, {"text": "ajouter un mot je voudrais juste ajouter", "start": 3928.92, "duration": 4.56}, {"text": "une chose parce que je pense que vous", "start": 3932.24, "duration": 4.76}, {"text": "avez vous avez tout soulev\u00e9 en fait un", "start": 3933.48, "duration": 5.0}, {"text": "sujet qui est hyper", "start": 3937.0, "duration": 3.92}, {"text": "important l'Union europ\u00e9enne ne peut pas", "start": 3938.48, "duration": 4.559}, {"text": "tout et l'Union europ\u00e9enne ne doit pas", "start": 3940.92, "duration": 4.76}, {"text": "\u00eatre bl\u00e2\u00e9 pour tout l'Union europ\u00e9enne", "start": 3943.039, "duration": 5.481}, {"text": "on fait en europ\u00e9en les choses o\u00f9 on a", "start": 3945.68, "duration": 5.919}, {"text": "un gain net \u00e0 faire en europ\u00e9en et \u00e7a", "start": 3948.52, "duration": 4.2}, {"text": "faut bien le dire parce que ce qu'ils", "start": 3951.599, "duration": 2.801}, {"text": "essayent de nous dire tous \u00e0 \u00e0 chaque", "start": 3952.72, "duration": 3.879}, {"text": "fois tous les populistes il fonctionnent", "start": 3954.4, "duration": 3.919}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on il trouvent un bou", "start": 3956.599, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9missaire au Royaume-Uni \u00e7a a \u00e9t\u00e9 les", "start": 3958.319, "duration": 4.161}, {"text": "migrants et Union europ\u00e9enne et no", "start": 3960.44, "duration": 3.359}, {"text": "populistes et vous avez raison monsieur", "start": 3962.48, "duration": 3.119}, {"text": "on en a deux cat\u00e9gories enfin il y en a", "start": 3963.799, "duration": 3.401}, {"text": "une \u00e0 nouveau qui est plus importante", "start": 3965.599, "duration": 3.52}, {"text": "dans les sondages il fonctionne pareil", "start": 3967.2, "duration": 3.399}, {"text": "vous voulez taper sur quelque chose", "start": 3969.119, "duration": 2.761}, {"text": "tapez sur les migrants vous tapez sur", "start": 3970.599, "duration": 4.041}, {"text": "lesunion europ\u00e9ennne leur prochain l\u00e0 o\u00f9", "start": 3971.88, "duration": 4.6}, {"text": "ils vont taper c'est sur la transition", "start": 3974.64, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et on les voit tous d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 3976.48, "duration": 4.839}, {"text": "droite comme \u00e0 l'extr\u00eame droite hein la", "start": 3979.119, "duration": 3.601}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e7a va \u00eatre le", "start": 3981.319, "duration": 2.881}, {"text": "malheur de tous nos mots et c'est fait", "start": 3982.72, "duration": 2.8}, {"text": "par qui c'est fait par l'Union", "start": 3984.2, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne donc il faut absolument qu'on", "start": 3985.52, "duration": 4.079}, {"text": "combatte \u00e7a et qu'on les montre qu'on", "start": 3987.64, "duration": 4.08}, {"text": "leur montre qu'on leur mette le nez dans", "start": 3989.599, "duration": 4.96}, {"text": "leur Bou \u00e9miss\u00e8re et l'Union europ\u00e9enne", "start": 3991.72, "duration": 4.68}, {"text": "ne fait pas tout elle fait l\u00e0 o\u00f9 on", "start": 3994.559, "duration": 3.841}, {"text": "gagne l\u00e0 o\u00f9 on gagne c'est le climat", "start": 3996.4, "duration": 4.8}, {"text": "l'immigration la", "start": 3998.4, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9mocratie merci beaucoup il nous reste", "start": 4001.2, "duration": 4.48}, {"text": "il nous reste 10 minutes donc je propose", "start": 4004.119, "duration": 3.121}, {"text": "de prendre trois questions et puis apr\u00e8s", "start": 4005.68, "duration": 4.28}, {"text": "on conclura oui bonjour oui je voudrais", "start": 4007.24, "duration": 4.0}, {"text": "aborder une question qu'on n pas", "start": 4009.96, "duration": 2.8}, {"text": "vraiment abord\u00e9 pour l'instant c'est ce", "start": 4011.24, "duration": 3.48}, {"text": "que fait l'Europe pour d'autres pays", "start": 4012.76, "duration": 3.519}, {"text": "notamment la pays d'africain moi je", "start": 4014.72, "duration": 4.599}, {"text": "travaille pour l'Union europ\u00e9enne comme", "start": 4016.279, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9", "start": 4019.319, "duration": 3.8}, {"text": "marocain pour \u00e9viter justement qui", "start": 4021.039, "duration": 3.8}, {"text": "traverse la M\u00e9diterran\u00e9e et avec", "start": 4023.119, "duration": 3.641}, {"text": "beaucoup de succ\u00e8s l'Union europ\u00e9enne a", "start": 4024.839, "duration": 4.361}, {"text": "mis 300 millions d'euros de budget pour", "start": 4026.76, "duration": 4.64}, {"text": "le pour ce programme elle remet encore", "start": 4029.2, "duration": 4.2}, {"text": "300 millions personne ne l'est au", "start": 4031.4, "duration": 3.919}, {"text": "courant car effectivement l'Union", "start": 4033.4, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne c'est pas vraiment communiqu\u00e9", "start": 4035.319, "duration": 3.681}, {"text": "moi je vois que les Am\u00e9ricains quand ils", "start": 4037.4, "duration": 2.8}, {"text": "mettent 1 million de dollars ils mettent", "start": 4039.0, "duration": 3.52}, {"text": "500000 \u20ac sur la com nous on narrive pas", "start": 4040.2, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 faire \u00e7a il faudrait le faire merci", "start": 4042.52, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup", "start": 4044.64, "duration": 4.959}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4046.56, "duration": 6.279}, {"text": "merci euh bonjour merci beaucoup pour la", "start": 4049.599, "duration": 5.801}, {"text": "question euh \u00e7a concerne un petit peu la", "start": 4052.839, "duration": 4.801}, {"text": "phrase que vous avez exprim\u00e9 tout \u00e0", "start": 4055.4, "duration": 5.8}, {"text": "l'heure et qui regarde que pour avoir", "start": 4057.64, "duration": 5.959}, {"text": "une belle Europe il faut bien voter mais", "start": 4061.2, "duration": 4.04}, {"text": "pour bien voter il faut nourrir le", "start": 4063.599, "duration": 3.44}, {"text": "sentiment europ\u00e9en de nos citoyens", "start": 4065.24, "duration": 5.839}, {"text": "europ\u00e9ens et euh \u00e7a il faut surtout pas", "start": 4067.039, "duration": 6.401}, {"text": "euh nourrir la frustration aujourd'hui", "start": 4071.079, "duration": 4.121}, {"text": "on a une europeope de l'Ouest mais on a", "start": 4073.44, "duration": 4.599}, {"text": "une belle Europe centrale et de l'Est et", "start": 4075.2, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e7a se trouve qu'on a deux pays dans", "start": 4078.039, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe de l'Est la Roumanie et la", "start": 4079.799, "duration": 3.961}, {"text": "Bulgarie dont l'adh\u00e9sion dans l'espace", "start": 4081.799, "duration": 5.76}, {"text": "Schengen a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e et il semblerait", "start": 4083.76, "duration": 6.359}, {"text": "il y a un risque que cette frustration", "start": 4087.559, "duration": 4.321}, {"text": "de la population de ces deux pays", "start": 4090.119, "duration": 4.24}, {"text": "peuvent \u00eatre capitalis\u00e9 politiquement", "start": 4091.88, "duration": 5.08}, {"text": "lors de la campagne europ\u00e9enne 2024 et", "start": 4094.359, "duration": 4.32}, {"text": "quelles sont les solutions pour attraper", "start": 4096.96, "duration": 4.839}, {"text": "ce ce risque merci une derni\u00e8re question", "start": 4098.679, "duration": 4.16}, {"text": "s'il vous", "start": 4101.799, "duration": 4.04}, {"text": "pla\u00eet", "start": 4102.839, "duration": 3.0}, {"text": "bonjour je suis Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "start": 4106.12, "duration": 5.32}, {"text": "en Espagne je voulais juste vous poser", "start": 4108.359, "duration": 4.561}, {"text": "une question et demie si vous me", "start": 4111.44, "duration": 2.6}, {"text": "permettez la premi\u00e8re c'est dans le", "start": 4112.92, "duration": 1.96}, {"text": "cadre de", "start": 4114.04, "duration": 3.119}, {"text": "l'\u00e9largissement de l'Europe est-ce qu'il", "start": 4114.88, "duration": 4.12}, {"text": "est toujours pertinent pour vous de", "start": 4117.159, "duration": 3.64}, {"text": "continuer m\u00eame si c'est une tradition du", "start": 4119.0, "duration": 4.08}, {"text": "consensus en Europe de continuer avec la", "start": 4120.799, "duration": 4.721}, {"text": "tradition de l'unanimit\u00e9 du vote de", "start": 4123.08, "duration": 3.639}, {"text": "l'unanimit\u00e9 estce que c'est pas un", "start": 4125.52, "duration": 2.799}, {"text": "probl\u00e8me de pragmatisme et de perdre de", "start": 4126.719, "duration": 4.0}, {"text": "temps m\u00eame si \u00e0 un moment donn\u00e9 \u00e7a \u00e7a", "start": 4128.319, "duration": 5.0}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire pour un dialogue pour", "start": 4130.719, "duration": 5.241}, {"text": "27 pays et la derni\u00e8re juste tr\u00e8s", "start": 4133.319, "duration": 4.52}, {"text": "rapidement c'est est-ce que il serait", "start": 4135.96, "duration": 3.56}, {"text": "pas n\u00e9cessaire aussi quand vous parliez", "start": 4137.839, "duration": 3.201}, {"text": "de du d\u00e9tachement et je crois que je", "start": 4139.52, "duration": 2.839}, {"text": "voudrais bien qu'on qu'on puisse en", "start": 4141.04, "duration": 3.719}, {"text": "parler avec Monsieur bon plus tard \u00e0", "start": 4142.359, "duration": 5.36}, {"text": "part est-ce qu'il est pas pertinent", "start": 4144.759, "duration": 5.44}, {"text": "aussi de revenir vers une r\u00e8gle de la", "start": 4147.719, "duration": 4.04}, {"text": "convergence qui est le vieil espoir des", "start": 4150.199, "duration": 2.921}, {"text": "peuples europ\u00e9ens de dire \u00e0 un moment", "start": 4151.759, "duration": 2.361}, {"text": "donn\u00e9 par exemple quand on a fait", "start": 4153.12, "duration": 2.599}, {"text": "rentrer l'Espagne en Europe on leur a", "start": 4154.12, "duration": 3.599}, {"text": "aussi vendu qu'il y avait une une", "start": 4155.719, "duration": 4.161}, {"text": "convergence au niveau au niveau du", "start": 4157.719, "duration": 3.64}, {"text": "niveau de vie donc qui repr\u00e9sente c'est", "start": 4159.88, "duration": 2.959}, {"text": "aussi l'Europe de l'espoir pour des pour", "start": 4161.359, "duration": 3.4}, {"text": "les peuples et je pense que c'est c'est", "start": 4162.839, "duration": 4.0}, {"text": "aussi un vieux r\u00eave de de de l'Europe", "start": 4164.759, "duration": 5.0}, {"text": "qui devrait revenir merci beaucoup", "start": 4166.839, "duration": 5.44}, {"text": "Renaud sur sur sur l'unanimit\u00e9 au fond", "start": 4169.759, "duration": 3.841}, {"text": "sc\u00e9rosante qui nous emp\u00eache de faire", "start": 4172.279, "duration": 3.241}, {"text": "beaucoup de choses deux choses il y a un", "start": 4173.6, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9bat sur les migrants qui est arriv\u00e9", "start": 4175.52, "duration": 2.88}, {"text": "plus ou", "start": 4177.279, "duration": 3.56}, {"text": "moins sur l'investissement de l'Europe", "start": 4178.4, "duration": 4.72}, {"text": "au Maroc par exemple on voit bien quand", "start": 4180.839, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame puisqu'on est directement impact\u00e9", "start": 4183.12, "duration": 3.52}, {"text": "par par lesmigration importante c'est", "start": 4184.839, "duration": 2.761}, {"text": "une question qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e tout \u00e0", "start": 4186.64, "duration": 2.96}, {"text": "l'heure", "start": 4187.6, "duration": 4.119}, {"text": "aussi on est avec nos rives", "start": 4189.6, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9ennes devant des probl\u00e8me", "start": 4191.719, "duration": 5.761}, {"text": "majeur quand vous avez des pays qui sont", "start": 4194.36, "duration": 5.52}, {"text": "des pays avec autocratie absence de", "start": 4197.48, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9mocratie crise d'eau crise de", "start": 4199.88, "duration": 5.92}, {"text": "nutrition d\u00e9lavrement politique on se", "start": 4202.36, "duration": 4.799}, {"text": "retrouve m\u00e9caniquement avec des", "start": 4205.8, "duration": 3.24}, {"text": "migrations qu'est-ce qu'on constate sur", "start": 4207.159, "duration": 3.881}, {"text": "le continent africain quand on passe sur", "start": 4209.04, "duration": 3.32}, {"text": "la M\u00e9diterran\u00e9e c'est le continent", "start": 4211.04, "duration": 3.639}, {"text": "africain qui remonte \u00e0 tel point que un", "start": 4212.36, "duration": 3.839}, {"text": "pays qui est globalement assez stable", "start": 4214.679, "duration": 4.441}, {"text": "pour pas compliquer la g\u00e9opolitique fait", "start": 4216.199, "duration": 5.121}, {"text": "en sorte que la Tunisie est submerg\u00e9e", "start": 4219.12, "duration": 4.24}, {"text": "par une immigration du sud de l'Afrique", "start": 4221.32, "duration": 5.2}, {"text": "qui monte sur direction l'Europe quand", "start": 4223.36, "duration": 5.48}, {"text": "on regarde c\u00f4t\u00e9 est on voit bien que le", "start": 4226.52, "duration": 4.28}, {"text": "Liban qui est dans un pays dans dans un", "start": 4228.84, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9labrement avanc\u00e9 puisque ce pays qui", "start": 4230.8, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tait la Suisse du Moyen-Orient se", "start": 4233.0, "duration": 4.08}, {"text": "retrouve \u00e0 avoir grosso modo entre 2 et", "start": 4235.08, "duration": 4.119}, {"text": "3 heur d'\u00e9lectricit\u00e9 par jour donc il", "start": 4237.08, "duration": 3.48}, {"text": "permet de pas d'avoir de climatisation", "start": 4239.199, "duration": 4.081}, {"text": "qu' pas avoir de frigo et cetera eux ils", "start": 4240.56, "duration": 4.72}, {"text": "sont submerg\u00e9s par les Syriens et donc", "start": 4243.28, "duration": 4.64}, {"text": "ils ont eux-m\u00eames des migrants libanais", "start": 4245.28, "duration": 5.16}, {"text": "qui quittent le Liban pour arriver donc", "start": 4247.92, "duration": 4.12}, {"text": "on voit bien que d\u00e8s qu'il y a quelque", "start": 4250.44, "duration": 3.48}, {"text": "chose qui va pas aux fronti\u00e8res \u00e7a se", "start": 4252.04, "duration": 4.08}, {"text": "rapproche de chez nous et comme nous", "start": 4253.92, "duration": 4.16}, {"text": "venons de recevoir \u00e0 Marseille le pape", "start": 4256.12, "duration": 3.88}, {"text": "le pape dans cette d\u00e9marche l\u00e0 alors", "start": 4258.08, "duration": 3.28}, {"text": "pour les catholiques il en a certains", "start": 4260.0, "duration": 2.28}, {"text": "hommes qui disent mais il est pro", "start": 4261.36, "duration": 2.76}, {"text": "migrant je enfin c'est un guide", "start": 4262.28, "duration": 3.12}, {"text": "spirituel est-ce que vous croyez que le", "start": 4264.12, "duration": 2.559}, {"text": "pape une seule seconde peut dire \u00e0 un", "start": 4265.4, "duration": 2.44}, {"text": "moment ou un autre coulez-moi les", "start": 4266.679, "duration": 3.841}, {"text": "bateaux au large Lampedusa voil\u00e0 bon", "start": 4267.84, "duration": 4.68}, {"text": "donc je pour les catholiques je suis", "start": 4270.52, "duration": 3.159}, {"text": "catholique je suis pas fort\u00e9ment pr", "start": 4272.52, "duration": 2.96}, {"text": "migrant enfin je vois pas un guide", "start": 4273.679, "duration": 3.401}, {"text": "spirituel porteur de la religion", "start": 4275.48, "duration": 3.36}, {"text": "catholique qui quand m\u00eame au fil des", "start": 4277.08, "duration": 5.159}, {"text": "si\u00e8cles porte ce ce ce ce ce ce cette", "start": 4278.84, "duration": 5.24}, {"text": "religion qui nous explique il faut aider", "start": 4282.239, "duration": 3.801}, {"text": "les pauvres et ceux qui souffrent il", "start": 4284.08, "duration": 3.119}, {"text": "nous expliquer qu' qu'il faut se", "start": 4286.04, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9barrasser de ch mais ce guide", "start": 4287.199, "duration": 3.201}, {"text": "spirituel est dans une temporalit\u00e9 qui", "start": 4288.8, "duration": 3.439}, {"text": "est diff\u00e9rente des responsables", "start": 4290.4, "duration": 3.6}, {"text": "politiques qui sont face aux crisees et", "start": 4292.239, "duration": 3.281}, {"text": "donc comment arriver \u00e0 g\u00e9rer cette", "start": 4294.0, "duration": 3.56}, {"text": "esp\u00e8ce de de guide spirituel dans la", "start": 4295.52, "duration": 4.96}, {"text": "temporalit\u00e9 diff\u00e9rente de de de nous qui", "start": 4297.56, "duration": 4.4}, {"text": "sommes face \u00e0 une d\u00e9mocratie dans cette", "start": 4300.48, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9mocratie o\u00f9 le peuple ne'accepte pas", "start": 4301.96, "duration": 3.719}, {"text": "dans les cadre de cette d\u00e9mocratie des", "start": 4304.0, "duration": 3.639}, {"text": "migrations multiples et vari\u00e9es sur des", "start": 4305.679, "duration": 3.641}, {"text": "territoires o\u00f9 on n'est pas bien adapt\u00e9", "start": 4307.639, "duration": 2.841}, {"text": "moi je suis intimement convaincu de", "start": 4309.32, "duration": 2.28}, {"text": "toute fa\u00e7on et on l'a bien vu avec", "start": 4310.48, "duration": 2.8}, {"text": "madame m\u00e9moli qui elle s'est fait lire", "start": 4311.6, "duration": 3.44}, {"text": "en disant jamais plus vous allez voir ce", "start": 4313.28, "duration": 3.439}, {"text": "que vous allez voir ok ben au bout d'un", "start": 4315.04, "duration": 3.88}, {"text": "an elle a dit stop je m'entends avec les", "start": 4316.719, "duration": 3.281}, {"text": "Tunisiens je m'entends avec les", "start": 4318.92, "duration": 2.04}, {"text": "Europ\u00e9ens il faut que je trouve une", "start": 4320.0, "duration": 2.12}, {"text": "solution parce que je m'en sortirai pas", "start": 4320.96, "duration": 3.279}, {"text": "toute seule donc \u00e7a peut servir pour la", "start": 4322.12, "duration": 4.44}, {"text": "suite sur le le probl\u00e8me d'\u00e9largissement", "start": 4324.239, "duration": 4.841}, {"text": "moi j'ai une position un peu diff\u00e9rente", "start": 4326.56, "duration": 4.159}, {"text": "je veux bien que les uns ou les autres", "start": 4329.08, "duration": 4.76}, {"text": "disent faut pas faire en sorte qu'on les", "start": 4330.719, "duration": 5.801}, {"text": "perde dans le temps et donc v\u00e9hiculer", "start": 4333.84, "duration": 4.44}, {"text": "quelque chose TR positiv enfin tous les", "start": 4336.52, "duration": 3.04}, {"text": "efforts qui ont \u00e9t\u00e9 faits par rapport \u00e0", "start": 4338.28, "duration": 2.879}, {"text": "rouain les rouains quand ils sont", "start": 4339.56, "duration": 2.88}, {"text": "rentr\u00e9s ils ont acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la libert\u00e9 ils", "start": 4341.159, "duration": 3.281}, {"text": "sont acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une d\u00e9marche qui est de", "start": 4342.44, "duration": 4.08}, {"text": "dire voil\u00e0 mon r\u00eave europ\u00e9en est l\u00e0 et", "start": 4344.44, "duration": 4.44}, {"text": "et tu l'as soulign\u00e9 et merci de ta", "start": 4346.52, "duration": 3.8}, {"text": "langue fran\u00e7aise que tu parles", "start": 4348.88, "duration": 3.44}, {"text": "remarquablement bien avec le rouain et", "start": 4350.32, "duration": 4.08}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait exceptionnel mais", "start": 4352.32, "duration": 4.359}, {"text": "c'est vrai que d\u00e9cider \u00e0 l'unanimit\u00e9 en", "start": 4354.4, "duration": 5.08}, {"text": "permanence c'est c'est \u00e7a g\u00e8le le truc", "start": 4356.679, "duration": 5.121}, {"text": "voil\u00e0 et on parle de la Hongrie le le", "start": 4359.48, "duration": 3.8}, {"text": "Premier ministre hroi \u00e9tait au PPE quand", "start": 4361.8, "duration": 2.68}, {"text": "j'\u00e9tais pr\u00e9sident du par enfin quand", "start": 4363.28, "duration": 2.959}, {"text": "j'\u00e9tais par quand j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9 au", "start": 4364.48, "duration": 4.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en \u00e9tait au PPE on \u00e9tait", "start": 4366.239, "duration": 4.721}, {"text": "au PPE ensemble mais faut bien voir un", "start": 4368.96, "duration": 4.12}, {"text": "peu quand m\u00eame que dans sa d\u00e9marche lui", "start": 4370.96, "duration": 4.44}, {"text": "la l\u00e0 dedans ils se serent de l'Europe", "start": 4373.08, "duration": 4.36}, {"text": "en tant que tel comme d'un tiroir caisse", "start": 4375.4, "duration": 3.68}, {"text": "il y a pas de projet europ\u00e9en derri\u00e8re", "start": 4377.44, "duration": 3.44}, {"text": "il y a pas de projet europ\u00e9en au service", "start": 4379.08, "duration": 3.44}, {"text": "de leur peuple il y a la volont\u00e9 de", "start": 4380.88, "duration": 3.52}, {"text": "prendre l'argent de l'Europe au service", "start": 4382.52, "duration": 4.679}, {"text": "de sa r\u00e9\u00e9lection oh l'Europe c'est pas", "start": 4384.4, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e7a hein l'Europe c'est un projet", "start": 4387.199, "duration": 3.721}, {"text": "conental pour vivre en paix en", "start": 4389.199, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9mocratie en se respectant les uns et", "start": 4390.92, "duration": 3.68}, {"text": "les autres et donc l'\u00e9largissement peut", "start": 4392.36, "duration": 4.12}, {"text": "se faire mais quand on regarde l'Ukraine", "start": 4394.6, "duration": 3.72}, {"text": "et Dieu sait si ces gens ont besoin de", "start": 4396.48, "duration": 3.8}, {"text": "nous on a besoin de les aider il faut", "start": 4398.32, "duration": 3.76}, {"text": "les aider parce que c'est c'est tr\u00e8s", "start": 4400.28, "duration": 3.64}, {"text": "tr\u00e8s important pour la suite pour nos", "start": 4402.08, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9mocraties enfin ils sont quand m\u00eame", "start": 4403.92, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s en retard sur la totalit\u00e9 de", "start": 4405.56, "duration": 2.96}, {"text": "notre dispositif nous sommes all\u00e9s en", "start": 4407.28, "duration": 2.6}, {"text": "Ukraine nous on s'est crois\u00e9 \u00e0 la", "start": 4408.52, "duration": 3.119}, {"text": "fronti\u00e8re je su rentr\u00e9 d' dessa il y", "start": 4409.88, "duration": 4.279}, {"text": "aller bon il faut bien voir qu'ils ont", "start": 4411.639, "duration": 3.841}, {"text": "pas les crit\u00e8res europ\u00e9ens quand m\u00eame", "start": 4414.159, "duration": 3.841}, {"text": "ils en sont loin et on peut pas int\u00e9grer", "start": 4415.48, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9caniquement les Ukrainiens que nous", "start": 4418.0, "duration": 3.4}, {"text": "devons aider absolument pour la", "start": 4419.92, "duration": 3.759}, {"text": "reconstruction pour les valeurs de de", "start": 4421.4, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocratie pour les lutt contre les", "start": 4423.679, "duration": 3.881}, {"text": "soviettes on peut pas non plus faire en", "start": 4425.36, "duration": 3.839}, {"text": "sorte d'\u00e9crabouiller", "start": 4427.56, "duration": 3.679}, {"text": "l'Europe pour \u00e9crabouiller l'Europe", "start": 4429.199, "duration": 5.361}, {"text": "c'est c'est pour forcer le trait", "start": 4431.239, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9crabouiller l'Europe parce que l\u00e0dedans", "start": 4434.56, "duration": 2.76}, {"text": "il y a quand m\u00eame des retards un peu", "start": 4436.28, "duration": 2.28}, {"text": "partout \u00e0 tous les niveaux donc il faut", "start": 4437.32, "duration": 3.28}, {"text": "quand m\u00eame \u00eatre tr\u00e8s mesur\u00e9 bien se", "start": 4438.56, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9aliser que quand m\u00eame les \u00e9lections", "start": 4440.6, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9ennes qui vont arriver sont", "start": 4442.199, "duration": 3.761}, {"text": "essentielles pour nos d\u00e9mocraties hein", "start": 4444.04, "duration": 3.28}, {"text": "et donc il faut bien rappeler que c'est", "start": 4445.96, "duration": 2.52}, {"text": "pas simplement", "start": 4447.32, "duration": 4.6}, {"text": "Renaissance le porteur du projet", "start": 4448.48, "duration": 6.6}, {"text": "europ\u00e9en c'est quels sont les Fran\u00e7ais", "start": 4451.92, "duration": 4.92}, {"text": "qui derri\u00e8re la majorit\u00e9 de renaissance", "start": 4455.08, "duration": 3.24}, {"text": "peuvent se rassembler autour d'un projet", "start": 4456.84, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en et l\u00e0 c'est le spectre est", "start": 4458.32, "duration": 3.8}, {"text": "beaucoup plus large pour rappeler la", "start": 4460.36, "duration": 3.839}, {"text": "valeur de nos d\u00e9mocraties la libert\u00e9 de", "start": 4462.12, "duration": 4.039}, {"text": "nos peuples et la puissance de notre", "start": 4464.199, "duration": 3.561}, {"text": "pays la France avec les autres pays", "start": 4466.159, "duration": 2.801}, {"text": "europ\u00e9ens qui aiment cette d\u00e9mocratie", "start": 4467.76, "duration": 3.479}, {"text": "voil\u00e0 ce", "start": 4468.96, "duration": 2.279}, {"text": "que laurencean allez-y il nous reste il", "start": 4472.159, "duration": 7.08}, {"text": "nous reste 3 minutes je vais \u00eatre rapide", "start": 4476.48, "duration": 4.32}, {"text": "je voudrais juste rebondir sur une chose", "start": 4479.239, "duration": 3.4}, {"text": "que disait Renaud dont on a peut-\u00eatre", "start": 4480.8, "duration": 4.72}, {"text": "pas parl\u00e9 assez jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent on", "start": 4482.639, "duration": 4.881}, {"text": "demande au pays qui veulent int\u00e9grer", "start": 4485.52, "duration": 5.04}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d'\u00e9normes r\u00e9formes de", "start": 4487.52, "duration": 4.76}, {"text": "leurs", "start": 4490.56, "duration": 4.56}, {"text": "institutions contre la corruption de", "start": 4492.28, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9former leur justice pour qu'elle soit", "start": 4495.12, "duration": 3.76}, {"text": "ind\u00e9pendante qu'elle soit impartiale", "start": 4497.12, "duration": 3.68}, {"text": "d'assurer la libert\u00e9 de la presse c'est", "start": 4498.88, "duration": 4.24}, {"text": "un travail dentesque qu'on a demand\u00e9 \u00e0", "start": 4500.8, "duration": 4.0}, {"text": "la Roumanie et peut-\u00eatre Darius voudra", "start": 4503.12, "duration": 4.28}, {"text": "en dire quelque chose c'est pas juste", "start": 4504.8, "duration": 4.48}, {"text": "allez-y on ouvre la porte et chacun", "start": 4507.4, "duration": 3.56}, {"text": "rentre comme il veut pas du tout on on", "start": 4509.28, "duration": 4.2}, {"text": "demande et je crois que on l'a tous dit", "start": 4510.96, "duration": 4.48}, {"text": "ici une r\u00e9forme des institutions parce", "start": 4513.48, "duration": 4.159}, {"text": "que la libert\u00e9 la d\u00e9mocratie c'est des", "start": 4515.44, "duration": 4.239}, {"text": "institutions solides et des oppositions", "start": 4517.639, "duration": 4.241}, {"text": "responsables j'ai envie de dire et c'est", "start": 4519.679, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a et c'est \u00e7a qu'on va leur demander", "start": 4521.88, "duration": 3.72}, {"text": "donc c'est aussi un effort pour eux que", "start": 4523.639, "duration": 5.0}, {"text": "pour nous de se r\u00e9former et Madame sur", "start": 4525.6, "duration": 5.24}, {"text": "sur la Bulgarie la Roumanie et l'espace", "start": 4528.639, "duration": 3.841}, {"text": "Schengen vous avez raison ils ont rempli", "start": 4530.84, "duration": 3.28}, {"text": "les crit\u00e8res nous la France on les", "start": 4532.48, "duration": 3.56}, {"text": "soutient c'est pas le cas de tous les", "start": 4534.12, "duration": 3.72}, {"text": "pays mais croyez-moi de la grande", "start": 4536.04, "duration": 4.44}, {"text": "majorit\u00e9 des pays c'est une d\u00e9cision \u00e0", "start": 4537.84, "duration": 4.96}, {"text": "l'unanimit\u00e9 et on n pas du tout perdu", "start": 4540.48, "duration": 4.64}, {"text": "l'espoir de voir de voir cette d\u00e9cision", "start": 4542.8, "duration": 3.96}, {"text": "avancer parce que comme vous le dites", "start": 4545.12, "duration": 3.36}, {"text": "ils ont satisfait au crit\u00e8res et quand", "start": 4546.76, "duration": 3.52}, {"text": "on satisfait au crit\u00e8res effectivement", "start": 4548.48, "duration": 5.36}, {"text": "doit pouvoir rentrer dans dans dans", "start": 4550.28, "duration": 6.56}, {"text": "l'espace Schengen et dernier point vous", "start": 4553.84, "duration": 4.56}, {"text": "voyez l'espace Schengen c'est pas tout", "start": 4556.84, "duration": 3.92}, {"text": "le monde la zone euro c'est pas tout le", "start": 4558.4, "duration": 4.36}, {"text": "monde non plus je crois que c'est super", "start": 4560.76, "duration": 4.04}, {"text": "important quand on parle de de penser au", "start": 4562.76, "duration": 4.479}, {"text": "futur de l'Union europ\u00e9enne c'est on", "start": 4564.8, "duration": 5.08}, {"text": "veut faire quoi avec qui et la", "start": 4567.239, "duration": 4.521}, {"text": "convergence sociale dont vous avez parl\u00e9", "start": 4569.88, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur la convergence \u00e9conomique", "start": 4571.76, "duration": 3.479}, {"text": "peut-\u00eatre par exemple on voudra faire", "start": 4573.8, "duration": 4.12}, {"text": "une convergence fiscale \u00e0 5 ou 6 et", "start": 4575.239, "duration": 4.281}, {"text": "pourquoi pas et peut-\u00eatre que c'est", "start": 4577.92, "duration": 4.0}, {"text": "comme \u00e7a qu'il faut y penser et la", "start": 4579.52, "duration": 4.119}, {"text": "politique agricole commune je crois pas", "start": 4581.92, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il faut avoir peur de l'Ukraine", "start": 4583.639, "duration": 5.0}, {"text": "l'Ukraine les les agriculteurs c'est le", "start": 4584.88, "duration": 6.04}, {"text": "secteur qui marche d'\u00e9normes", "start": 4588.639, "duration": 3.881}, {"text": "exploitation agricole et qui leur", "start": 4590.92, "duration": 3.319}, {"text": "permettent d'ailleurs de tenir pendant", "start": 4592.52, "duration": 4.28}, {"text": "la guerre en fait on a tout \u00e0 imaginer", "start": 4594.239, "duration": 4.48}, {"text": "et on a tout le temps de nos r\u00e9formes et", "start": 4596.8, "duration": 4.52}, {"text": "de leur r\u00e9forme pour imaginer et je", "start": 4598.719, "duration": 4.041}, {"text": "crois que tu as raison on va faire une", "start": 4601.32, "duration": 4.52}, {"text": "super belle campagne sur l'Europe 2030", "start": 4602.76, "duration": 5.879}, {"text": "merci beaucoupian Cl\u00e9ment l aussi peutre", "start": 4605.84, "duration": 5.28}, {"text": "pour un mot de conclusion chacun oui", "start": 4608.639, "duration": 3.441}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 4611.12, "duration": 3.92}, {"text": "bri\u00e8vement l'unanimit\u00e9 il faut la mettre", "start": 4612.08, "duration": 5.639}, {"text": "en discussion non pas parce que on a on", "start": 4615.04, "duration": 4.679}, {"text": "aura l'\u00e9largissement on en discute", "start": 4617.719, "duration": 5.52}, {"text": "Cl\u00e9ment tout rappel de de l'unanimit\u00e9 de", "start": 4619.719, "duration": 5.721}, {"text": "la r\u00e9forme de l'Union quand on parlait", "start": 4623.239, "duration": 5.161}, {"text": "pas encore l'\u00e9largissement et en 2019", "start": 4625.44, "duration": 4.48}, {"text": "quand on a mis sur la table l'id\u00e9e de", "start": 4628.4, "duration": 3.2}, {"text": "cette conf\u00e9rence sur le futur de", "start": 4629.92, "duration": 3.64}, {"text": "l'Europe c'\u00e9tait pour prendre en compte", "start": 4631.6, "duration": 3.559}, {"text": "les am\u00e9liorations de fonctionnement dont", "start": 4633.56, "duration": 4.44}, {"text": "on a besoin et quel meilleur exemple", "start": 4635.159, "duration": 5.08}, {"text": "qu'il faut pas l'unanimit\u00e9 pour tout il", "start": 4638.0, "duration": 4.239}, {"text": "faut pas permettre \u00e0 des leaders", "start": 4640.239, "duration": 3.641}, {"text": "politiques de prendre en nototage toute", "start": 4642.239, "duration": 3.641}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne pour faire du", "start": 4643.88, "duration": 4.0}, {"text": "chantage pour atteindre des objectifs", "start": 4645.88, "duration": 3.56}, {"text": "internes ceux qui n'ont pas de projet", "start": 4647.88, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en mais qui utilisent l'Union", "start": 4649.44, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne comme tirour \u00e0 caisse comme", "start": 4651.4, "duration": 5.36}, {"text": "Bou \u00e9missaire que le Schengen un premier", "start": 4653.0, "duration": 6.76}, {"text": "ministre d'un pays prendre en otage", "start": 4656.76, "duration": 4.24}, {"text": "toute l'Union europ\u00e9enne et toute", "start": 4659.76, "duration": 3.12}, {"text": "l'espace Schengen et bloque l'accession", "start": 4661.0, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e0 deux pays qui on ont le droit", "start": 4662.88, "duration": 3.44}, {"text": "d'adh\u00e9rer parce qu'ils ont rempli toutes", "start": 4664.679, "duration": 5.281}, {"text": "les les crit\u00e8res euh juste pour euh", "start": 4666.32, "duration": 5.72}, {"text": "avoir des avantages politiques dans le", "start": 4669.96, "duration": 4.92}, {"text": "pays eu et montrer un bras de force", "start": 4672.04, "duration": 4.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est pas de ce type", "start": 4674.88, "duration": 3.68}, {"text": "de politicien dont on a besoin et", "start": 4676.719, "duration": 3.92}, {"text": "justement c'est pour \u00e7a qu'il y a pas", "start": 4678.56, "duration": 4.92}, {"text": "besoin de l'unanimit\u00e9 surtout il y a", "start": 4680.639, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment certains projets pour lequel", "start": 4683.48, "duration": 3.759}, {"text": "oui mais pas pour", "start": 4685.639, "duration": 5.801}, {"text": "tout merci beaucoup Louisa un petit mot", "start": 4687.239, "duration": 5.96}, {"text": "une phrase une phrase de Cl\u00e9ment aussi", "start": 4691.44, "duration": 5.96}, {"text": "apr\u00e8s oui juste une petite chose je veux", "start": 4693.199, "duration": 7.601}, {"text": "dire que vous vous avez la chance la", "start": 4697.4, "duration": 8.239}, {"text": "France vous \u00eates euh le dirigeant euh", "start": 4700.8, "duration": 6.879}, {"text": "vous \u00eates au corp de l'Europe \u00e0", "start": 4705.639, "duration": 6.921}, {"text": "l'instant nous euh nous avons euh eux la", "start": 4707.679, "duration": 8.04}, {"text": "chance we m up", "start": 4712.56, "duration": 6.48}, {"text": "OK et et c'est pour pourvu maintenant", "start": 4715.719, "duration": 6.401}, {"text": "euh de", "start": 4719.04, "duration": 7.96}, {"text": "prendre ce moment euh pour dire \u00e0 au \u00e0", "start": 4722.12, "duration": 9.0}, {"text": "la reste de l'Europe que c'est important", "start": 4727.0, "duration": 7.88}, {"text": "de trouver les solution ensemble de", "start": 4731.12, "duration": 6.32}, {"text": "travailler ensemble ce probl\u00e8me qu'on a", "start": 4734.88, "duration": 6.44}, {"text": "discut\u00e9 aujourd'hui ils sont compliqu\u00e9s", "start": 4737.44, "duration": 7.88}, {"text": "mais on est plus fort quand on trouvit", "start": 4741.32, "duration": 8.96}, {"text": "les solutions ensemble m\u00eame on peut ver", "start": 4745.32, "duration": 8.0}, {"text": "on peut voir \u00e7a juste qu'on a discut\u00e9", "start": 4750.28, "duration": 4.919}, {"text": "maintenant", "start": 4753.32, "duration": 6.2}, {"text": "donc prenez la chance euh Ukraine", "start": 4755.199, "duration": 9.081}, {"text": "l'Ukraine veut euh devenir un membre de", "start": 4759.52, "duration": 7.4}, {"text": "l'Europe maintenant pourquoi pourquoi", "start": 4764.28, "duration": 7.76}, {"text": "c'est pr primment un projet de la paille", "start": 4766.92, "duration": 7.84}, {"text": "\u00e7a c'est l'Europe et il faut n'oublier", "start": 4772.04, "duration": 7.36}, {"text": "pas merci beaucoup Cl\u00e9ment un dernier", "start": 4774.76, "duration": 4.64}, {"text": "mot juste un juste un tout petit mot", "start": 4781.56, "duration": 5.88}, {"text": "pardon je je pe remets par l\u00e0 juste un", "start": 4785.36, "duration": 3.879}, {"text": "tout petit mot parce que on entend on", "start": 4787.44, "duration": 3.64}, {"text": "est \u00e0 la veille donc vous l'aurez", "start": 4789.239, "duration": 3.641}, {"text": "compris d'une campagne des europ\u00e9ennes", "start": 4791.08, "duration": 3.32}, {"text": "on dans un moment difficile \u00e0 beaucoup", "start": 4792.88, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00e9gards compte tenu de l'actualit\u00e9 de", "start": 4794.4, "duration": 4.72}, {"text": "la g\u00e9opolitique europ\u00e9enne on a v\u00e9cu des", "start": 4796.4, "duration": 4.72}, {"text": "crises on en vit encore parfois le", "start": 4799.12, "duration": 4.079}, {"text": "franco-allemand c'est difficile et je", "start": 4801.12, "duration": 3.4}, {"text": "dis \u00e0 chaque fois dans ces moments-l\u00e0", "start": 4803.199, "duration": 3.601}, {"text": "quand on pense que c'est difficile quand", "start": 4804.52, "duration": 3.719}, {"text": "on pense que changer l'Europe la", "start": 4806.8, "duration": 3.6}, {"text": "Transformer c'est compliqu\u00e9 d'abord", "start": 4808.239, "duration": 3.48}, {"text": "regardons ce que nous avons fait ces six", "start": 4810.4, "duration": 3.239}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es l'Europe n'est plus la", "start": 4811.719, "duration": 3.761}, {"text": "m\u00eame alors elle n'est plus la m\u00eame parce", "start": 4813.639, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il y a des chocs ext\u00e9rieurs mais elle", "start": 4815.48, "duration": 2.44}, {"text": "est plus la m\u00eame dans ses politiques", "start": 4816.719, "duration": 2.641}, {"text": "dans son fonctionnement dans ses", "start": 4817.92, "duration": 4.0}, {"text": "ambitions et sur l'\u00e9cologie sur la", "start": 4819.36, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9fense sur la r\u00e9gulation des grandes", "start": 4821.92, "duration": 3.279}, {"text": "plateformes num\u00e9riques sur tous les", "start": 4824.159, "duration": 2.281}, {"text": "grands sujets sur lesquels on s'\u00e9tait", "start": 4825.199, "duration": 3.601}, {"text": "engag\u00e9 on a fait des choses et quand on", "start": 4826.44, "duration": 3.88}, {"text": "pense que c'est difficile pensons quand", "start": 4828.8, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00eame l\u00e0 aussi toujours aux origines du", "start": 4830.32, "duration": 2.879}, {"text": "projet europ\u00e9en c'\u00e9tait il y a pas si", "start": 4831.76, "duration": 2.36}, {"text": "longtemps c'\u00e9tait il y a deux", "start": 4833.199, "duration": 2.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations vous croyez que c'\u00e9tait", "start": 4834.12, "duration": 5.079}, {"text": "beaucoup plus facile quand on \u00e9tait un", "start": 4836.159, "duration": 5.881}, {"text": "ministre fran\u00e7ais en 1950 quand on \u00e9tait", "start": 4839.199, "duration": 4.561}, {"text": "un chancelier allemand en", "start": 4842.04, "duration": 4.199}, {"text": "1950 de se dire on va cr\u00e9er un projet", "start": 4843.76, "duration": 3.84}, {"text": "ensemble mettre en commun \u00e0 l'\u00e9poque le", "start": 4846.239, "duration": 3.0}, {"text": "charbon et l'acier qui \u00e9tait \u00e9videmment", "start": 4847.6, "duration": 3.119}, {"text": "l'essentiel de la production et de", "start": 4849.239, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9conomie pour la guerre c'\u00e9tait pas", "start": 4850.719, "duration": 4.361}, {"text": "pas plus facile donc on a au fond une", "start": 4852.84, "duration": 3.879}, {"text": "mission qui est difficile aujourd'hui", "start": 4855.08, "duration": 3.119}, {"text": "croire en l'Europe et changer l'Europe", "start": 4856.719, "duration": 3.401}, {"text": "c'est parfois difficile aujourd'hui mais", "start": 4858.199, "duration": 3.161}, {"text": "franchement il y a des gens qui ont", "start": 4860.12, "duration": 2.64}, {"text": "combattu avant nous pour que \u00e7a soit un", "start": 4861.36, "duration": 4.16}, {"text": "peu plus facile et n'oublions pas", "start": 4862.76, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e7a on m\u00e8ne les combats qu'on doit mener", "start": 4865.52, "duration": 5.6}, {"text": "merci beaucoup merci beaucoup merci", "start": 4868.679, "duration": 4.841}, {"text": "beaucoup on arrive au terme de cette de", "start": 4871.12, "duration": 4.039}, {"text": "cette table ronde je voudrais remercier", "start": 4873.52, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s sinc\u00e8rement nos intervenants pour", "start": 4875.159, "duration": 4.52}, {"text": "la discussion extr\u00eamement inspirante et", "start": 4877.32, "duration": 4.44}, {"text": "nous sommes \u00e0 mois des europ\u00e9enes sera", "start": 4879.679, "duration": 4.96}, {"text": "mois de com existentiel pour l'Europe", "start": 4881.76, "duration": 4.56}, {"text": "ses valeurs et donc on compte sur vous", "start": 4884.639, "duration": 3.401}, {"text": "pour que soyez mobilis\u00e9 dans vos", "start": 4886.32, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9partements sur le terrain pendant les", "start": 4888.04, "duration": 4.2}, {"text": "prochains mois merci", "start": 4890.12, "duration": 9.67}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4892.24, "duration": 7.55}, {"text": "beaucoup", "start": 4900.159, "duration": 3.0}]}