{"label": "droite", "transcript": [{"text": "aujourd'hui exceptionnellement qu'ovide", "start": 451.52, "duration": 4.89}, {"text": "oblige on le fait \u00e0 distance dans ce", "start": 454.31, "duration": 3.24}, {"text": "studio depuis paris mais on a le plaisir", "start": 456.41, "duration": 3.99}, {"text": "d'\u00eatre connect\u00e9 avec nevers et le campus", "start": 457.55, "duration": 4.53}, {"text": "de bourgogne franche comt\u00e9 qu'on salue", "start": 460.4, "duration": 3.449}, {"text": "bien que malheureusement ici depuis", "start": 462.08, "duration": 4.5}, {"text": "paris et qu'on esp\u00e8re pouvoir", "start": 463.849, "duration": 3.931}, {"text": "\u00e9ventuellement une interaction et j'ai", "start": 466.58, "duration": 1.86}, {"text": "cru comprendre qu'ils avaient un", "start": 467.78, "duration": 2.039}, {"text": "probl\u00e8me de d\u00e9calage avec le son \u00e0 la", "start": 468.44, "duration": 2.52}, {"text": "fin donc on pourra peut-\u00eatre pas le", "start": 469.819, "duration": 2.761}, {"text": "faire mais on verra en fin de discussion", "start": 470.96, "duration": 3.449}, {"text": "en tout cas j'ai le plaisir d'accueillir", "start": 472.58, "duration": 4.019}, {"text": "aujourd'hui dans ce studio cl\u00e9ment bonne", "start": 474.409, "duration": 3.781}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat aux affaires", "start": 476.599, "duration": 3.63}, {"text": "europ\u00e9ennes qui va pouvoir revenir sur", "start": 478.19, "duration": 3.479}, {"text": "les mois de crise pass\u00e9e puis sur les", "start": 480.229, "duration": 3.331}, {"text": "perspectives \u00e0 venir", "start": 481.669, "duration": 4.081}, {"text": "david vaillant au bout d'eux s'est", "start": 483.56, "duration": 4.47}, {"text": "rang\u00e9e qui vous \u00eates r\u00e9f\u00e9rent de la raim", "start": 485.75, "duration": 3.569}, {"text": "\u00e0 paris et coordinateur du groupe de", "start": 488.03, "duration": 3.27}, {"text": "travail reconstruire ensemble sur la", "start": 489.319, "duration": 4.741}, {"text": "mondialisation \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s ana\u00efs voegeli", "start": 491.3, "duration": 4.109}, {"text": "si vous \u00eates docteur en g\u00e9ographie", "start": 494.06, "duration": 4.259}, {"text": "institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique \u00e0 ma", "start": 495.409, "duration": 5.551}, {"text": "droite st\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 pr\u00e9sident de la", "start": 498.319, "duration": 4.141}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation renaissance au parlement", "start": 500.96, "duration": 5.13}, {"text": "europ\u00e9en et enfin sylvie matelly vous", "start": 502.46, "duration": 4.829}, {"text": "\u00eates directrice adjointe de l'institut", "start": 506.09, "duration": 2.49}, {"text": "des relations internationales et", "start": 507.289, "duration": 5.401}, {"text": "strat\u00e9giques \u00e0 l'iris alors on a un", "start": 508.58, "duration": 5.699}, {"text": "d\u00e9bat qui va se passer en plusieurs", "start": 512.69, "duration": 3.209}, {"text": "temps ce que je vous propose c'est qu'on", "start": 514.279, "duration": 3.12}, {"text": "est d'abord une introduction un petit", "start": 515.899, "duration": 2.971}, {"text": "peu g\u00e9n\u00e9ral chacun d'entre vous aura la", "start": 517.399, "duration": 2.991}, {"text": "possibilit\u00e9 de s'exprimer trois minutes", "start": 518.87, "duration": 4.409}, {"text": "sur son ressenti de la crise sur ses", "start": 520.39, "duration": 4.449}, {"text": "enseignements et se veut c'est vrai", "start": 523.279, "duration": 2.611}, {"text": "qu'en trois minutes c'est peut-\u00eatre un", "start": 524.839, "duration": 3.12}, {"text": "petit peu difficile donc ce que je vous", "start": 525.89, "duration": 4.05}, {"text": "propose c'est que vous ayez chacune et", "start": 527.959, "duration": 4.471}, {"text": "chacun peut \u00eatre une expression sur un", "start": 529.94, "duration": 4.44}, {"text": "moment marquant de cette crise une", "start": 532.43, "duration": 4.529}, {"text": "d\u00e9cision politique ou une non-d\u00e9cision", "start": 534.38, "duration": 4.98}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement qui aura marqu\u00e9 ses huit", "start": 536.959, "duration": 3.991}, {"text": "mois de crise et qui auront peut \u00eatre", "start": 539.36, "duration": 3.24}, {"text": "boulevers\u00e9 dans un sens ou dans un autre", "start": 540.95, "duration": 3.509}, {"text": "le cours de l'europe et de la", "start": 542.6, "duration": 3.56}, {"text": "mondialisation est pour cela que propose", "start": 544.459, "duration": 4.291}, {"text": "sans plus pas sans plus tarder de passer", "start": 546.16, "duration": 4.72}, {"text": "la parole \u00e0 cl\u00e9ment bonne pour qu'il", "start": 548.75, "duration": 6.86}, {"text": "puisse dire c'est premi\u00e8res impressions", "start": 550.88, "duration": 4.73}, {"text": "merci beaucoup", "start": 556.75, "duration": 2.829}, {"text": "pierre-alexandre bonjour \u00e0 toutes et \u00e0", "start": 558.05, "duration": 4.26}, {"text": "tous et bon jour", "start": 559.579, "duration": 5.311}, {"text": "rebonjour formellement mes camarades de", "start": 562.31, "duration": 4.95}, {"text": "tables rondes jeu tr\u00e8s content et d'\u00eatre", "start": 564.89, "duration": 4.23}, {"text": "avec vous ce matin et pardon pour le", "start": 567.26, "duration": 4.639}, {"text": "l\u00e9ger retard qui est de ma faute", "start": 569.12, "duration": 5.04}, {"text": "petit probl\u00e8me de connexion dans une", "start": 571.899, "duration": 4.211}, {"text": "autre table-ronde mais on peut on peut", "start": 574.16, "duration": 3.71}, {"text": "commencer je me r\u00e9jouis vraiment con et", "start": 576.11, "duration": 6.36}, {"text": "malgr\u00e9 le coc vider les distances cet", "start": 577.87, "duration": 7.589}, {"text": "\u00e9change sur l'europe ce matin pour \u00eatre", "start": 582.47, "duration": 6.45}, {"text": "rapides et concrets il ya un moment je", "start": 585.459, "duration": 7.781}, {"text": "trouve qui r\u00e9sume une date qui r\u00e9sume ce", "start": 588.92, "duration": 6.69}, {"text": "qu'a fait ou ce cas je paie n'a pas fait", "start": 593.24, "duration": 4.68}, {"text": "l'europe dans cette crise c'est la mi", "start": 595.61, "duration": 4.74}, {"text": "mars moi j'ai le souvenir autour du 15", "start": 597.92, "duration": 4.47}, {"text": "16 mars pour \u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9cis", "start": 600.35, "duration": 4.14}, {"text": "c'est une sorte de condens\u00e9 de r\u00e9sum\u00e9 de", "start": 602.39, "duration": 3.8}, {"text": "ce qu'avait que l'europe dans la crise", "start": 604.49, "duration": 4.2}, {"text": "de ce qu'il a su montrer de ce qu'on a", "start": 606.19, "duration": 4.99}, {"text": "su faire avancer aussi c'est exactement", "start": 608.69, "duration": 5.82}, {"text": "au m\u00eame moment que on a vu au d\u00e9but de", "start": 611.18, "duration": 5.01}, {"text": "cette crise sanitaire et des mesures les", "start": 614.51, "duration": 3.569}, {"text": "plus dures dans beaucoup de pays", "start": 616.19, "duration": 3.089}, {"text": "europ\u00e9ens comme en france sur le", "start": 618.079, "duration": 3.87}, {"text": "confinement des fermetures de fronti\u00e8res", "start": 619.279, "duration": 5.091}, {"text": "des restrictions partout en europe", "start": 621.949, "duration": 4.89}, {"text": "et l\u00e0 il faut \u00eatre clair l'europe n'a", "start": 624.37, "duration": 4.659}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur mais quand je dis", "start": 626.839, "duration": 4.25}, {"text": "l'europe \u00e7a serait trop facile de dire", "start": 629.029, "duration": 4.5}, {"text": "les m\u00e9chants europ\u00e9en l\u00e0 bas \u00e0 bruxelles", "start": 631.089, "duration": 4.631}, {"text": "c'est chaque \u00e9tat qui a souvent et", "start": 633.529, "duration": 5.611}, {"text": "parfois disons le aussi nous m\u00eames n'ai", "start": 635.72, "duration": 4.979}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 dans un esprit europ\u00e9en une", "start": 639.14, "duration": 2.699}, {"text": "coop\u00e9ration europ\u00e9enne", "start": 640.699, "duration": 2.911}, {"text": "on sait \u00e0 quel point c'est difficile \u00e0", "start": 641.839, "duration": 3.12}, {"text": "quel point la pression \u00e9tait forte donc", "start": 643.61, "duration": 3.12}, {"text": "c'est facile de le dire de mani\u00e8re un", "start": 644.959, "duration": 3.901}, {"text": "peu plus calme quelques mois apr\u00e8s mais", "start": 646.73, "duration": 3.87}, {"text": "on voit que ce risque est permanent", "start": 648.86, "duration": 3.539}, {"text": "puisque aujourd'hui encore on a ce", "start": 650.6, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9faut de coordination europ\u00e9enne et la", "start": 652.399, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame semaine presque le m\u00eame jour nous", "start": 654.62, "duration": 4.469}, {"text": "avons initiative de la france d'ailleurs", "start": 656.839, "duration": 3.451}, {"text": "du pr\u00e9sident la r\u00e9publique lan\u00e7ait une", "start": 659.089, "duration": 3.24}, {"text": "coordination europ\u00e9enne sur la r\u00e9ponse", "start": 660.29, "duration": 2.549}, {"text": "sanitaire", "start": 662.329, "duration": 3.091}, {"text": "la r\u00e9ponse \u00e9conomique en ce d\u00e9but de", "start": 662.839, "duration": 4.891}, {"text": "crise et prix je reviens pas sur pour le", "start": 665.42, "duration": 4.56}, {"text": "film mais les premi\u00e8res mesures qui", "start": 667.73, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s forte celle de la banque", "start": 669.98, "duration": 3.54}, {"text": "centrale europ\u00e9enne celle de la", "start": 671.6, "duration": 3.21}, {"text": "commission europ\u00e9enne on a fait des", "start": 673.52, "duration": 2.58}, {"text": "choses qui \u00e9taient des tabous europ\u00e9en", "start": 674.81, "duration": 3.12}, {"text": "lever les r\u00e8gles budg\u00e9taires pour que", "start": 676.1, "duration": 4.65}, {"text": "chaque \u00e9tat puisse soutenir l'emploi le", "start": 677.93, "duration": 4.95}, {"text": "pouvoir d'achat les entreprises etc et", "start": 680.75, "duration": 4.44}, {"text": "qui a amen\u00e9 sans \u00eatre trop long mais qui", "start": 682.88, "duration": 4.11}, {"text": "a men\u00e9 dans la m\u00eame", "start": 685.19, "duration": 4.35}, {"text": "dans le m\u00eame \u00e9lan \u00e0 l'accord franco", "start": 686.99, "duration": 5.579}, {"text": "allemand sur la relance et finalement \u00e0", "start": 689.54, "duration": 4.68}, {"text": "l'accord des chefs d'\u00e9tat et de", "start": 692.569, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement sur le plan de relance", "start": 694.22, "duration": 3.989}, {"text": "europ\u00e9en au mois de juillet qui j'esp\u00e8re", "start": 695.449, "duration": 5.611}, {"text": "va pouvoir se concr\u00e9tiser avec la", "start": 698.209, "duration": 4.771}, {"text": "discussion au parlement europ\u00e9en et la", "start": 701.06, "duration": 3.029}, {"text": "mise en place dans les prochaines", "start": 702.98, "duration": 3.81}, {"text": "semaines un relance \u00e9conomique", "start": 704.089, "duration": 3.69}, {"text": "historique en europe", "start": 706.79, "duration": 2.589}, {"text": "on va y revenir mais", "start": 707.779, "duration": 4.18}, {"text": "c'\u00e9tait int\u00e9ressant de voir que on a un", "start": 709.379, "duration": 4.26}, {"text": "condens\u00e9 des bons et des mauvais aspects", "start": 711.959, "duration": 3.78}, {"text": "de la r\u00e9ponse europ\u00e9enne et d'en tirer", "start": 713.639, "duration": 5.19}, {"text": "une le\u00e7on c'est que quand on a des", "start": 715.739, "duration": 5.55}, {"text": "comp\u00e9tences europ\u00e9ennes et un engagement", "start": 718.829, "duration": 2.97}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 721.289, "duration": 2.16}, {"text": "c'est exactement ce qui s'est pass\u00e9 sur", "start": 721.799, "duration": 3.57}, {"text": "le plan \u00e9conomique et budg\u00e9taire il ya", "start": 723.449, "duration": 3.39}, {"text": "des comp\u00e9tences pour agir la banque", "start": 725.369, "duration": 4.44}, {"text": "centrale un budget europ\u00e9en et une", "start": 726.839, "duration": 4.86}, {"text": "volont\u00e9 c'est ce qu'on a fait entre la", "start": 729.809, "duration": 2.911}, {"text": "france et l'allemagne notamment", "start": 731.699, "duration": 3.15}, {"text": "on peut apporter une r\u00e9ponse forte", "start": 732.72, "duration": 4.289}, {"text": "rapide concr\u00e8te c'est un combat va", "start": 734.849, "duration": 4.08}, {"text": "gagner on a mis quelques semaines il ya", "start": 737.009, "duration": 3.69}, {"text": "une semaine de tension pour avoir cette", "start": 738.929, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9ponse budg\u00e9taire ce plan de relance", "start": 740.699, "duration": 3.75}, {"text": "mais on l'a fait et on l'a fait quand on", "start": 742.529, "duration": 2.73}, {"text": "regarde vite", "start": 744.449, "duration": 3.03}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 m\u00eame de mani\u00e8re", "start": 745.259, "duration": 5.67}, {"text": "historiquement rapide et quand on n'a", "start": 747.479, "duration": 6.241}, {"text": "pas les outils ou quand il ya encore des", "start": 750.929, "duration": 4.98}, {"text": "sujets des r\u00e9flexes des comp\u00e9tences", "start": 753.72, "duration": 4.379}, {"text": "qu'on n'arrive pas \u00e0 mettre ensemble on", "start": 755.909, "duration": 3.39}, {"text": "l'a vu sur la question des fronti\u00e8res on", "start": 758.099, "duration": 2.13}, {"text": "l'a vu sur la question sanitaire", "start": 759.299, "duration": 2.58}, {"text": "elle-m\u00eame il ya tr\u00e8s peu d'outils", "start": 760.229, "duration": 3.86}, {"text": "d'europe de la sant\u00e9 on pourra y revenir", "start": 761.879, "duration": 5.97}, {"text": "eh bien on est bloqu\u00e9 et on a parfois", "start": 764.089, "duration": 6.58}, {"text": "m\u00eame des paradoxes o\u00f9 ce sens notamment", "start": 767.849, "duration": 4.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite en france et partout en", "start": 770.669, "duration": 4.41}, {"text": "europe qui emp\u00eache l'europe d'avancer", "start": 772.289, "duration": 4.561}, {"text": "depuis souvent des d\u00e9cennies en font", "start": 775.079, "duration": 3.78}, {"text": "leur commerce y compris sur la question", "start": 776.85, "duration": 3.359}, {"text": "des fronti\u00e8res d'ailleurs reproche \u00e0", "start": 778.859, "duration": 3.15}, {"text": "l'europe ne pas avoir les moyens de", "start": 780.209, "duration": 3.47}, {"text": "coordonner d'agir de r\u00e9pondants la crise", "start": 782.009, "duration": 4.53}, {"text": "et donc je suis pas je fais pas un", "start": 783.679, "duration": 5.35}, {"text": "plaidoyer pour dire tout doit passer \u00e0", "start": 786.539, "duration": 4.11}, {"text": "la commission europ\u00e9enne est une sorte", "start": 789.029, "duration": 3.06}, {"text": "de grand plaidoyer f\u00e9d\u00e9raliste je pense", "start": 790.649, "duration": 3.63}, {"text": "que ces notions n'ont pas \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 792.089, "duration": 5.58}, {"text": "sens mais \u00e7a montre bien que quand on", "start": 794.279, "duration": 5.04}, {"text": "donne l'europe les moyens d'agir et", "start": 797.669, "duration": 2.49}, {"text": "quand j'ai lu ton m\u00e8ne un combat", "start": 799.319, "duration": 3.781}, {"text": "politique c'est ce qu'on fait st\u00e9phane", "start": 800.159, "duration": 5.1}, {"text": "et l\u00e0 \u00e0 travers la d\u00e9l\u00e9gation parlement", "start": 803.1, "duration": 4.709}, {"text": "europ\u00e9en c'est ce qu'on fait dans les", "start": 805.259, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9unions de ministres", "start": 807.809, "duration": 1.77}, {"text": "qu'est ce qu'a fait le pr\u00e9sident", "start": 808.619, "duration": 2.94}, {"text": "lui-m\u00eame ce qu'on fait politiquement par", "start": 809.579, "duration": 3.69}, {"text": "la mobilisation de notre mouvement et c", "start": 811.559, "duration": 4.74}, {"text": "est bien on y arrive donc moi si je", "start": 813.269, "duration": 4.951}, {"text": "retiens un mot de cette crise c'est que", "start": 816.299, "duration": 5.01}, {"text": "plus encore qu'on l'a vu dans le", "start": 818.22, "duration": 6.809}, {"text": "quotidien et la routine habituelle il ya", "start": 821.309, "duration": 6.15}, {"text": "aucune r\u00e9signation avoir quand on s'en", "start": 825.029, "duration": 3.66}, {"text": "donne les moyens on peut faire bouger", "start": 827.459, "duration": 2.4}, {"text": "des choses qui paraissent extr\u00eamement", "start": 828.689, "duration": 2.76}, {"text": "compliqu\u00e9s et changent et ce visage de", "start": 829.859, "duration": 3.27}, {"text": "l'europe et je crois que \u00e7a s'est vu d\u00e8s", "start": 831.449, "duration": 3.54}, {"text": "le d\u00e9but de la crise avec notre", "start": 833.129, "duration": 4.1}, {"text": "engagement", "start": 834.989, "duration": 2.24}, {"text": "merci monsieur le ministre", "start": 837.319, "duration": 5.49}, {"text": "sylvie matelly je vous passe la parole", "start": 839.279, "duration": 3.53}, {"text": "merci merci beaucoup merci pour cette", "start": 844.16, "duration": 4.57}, {"text": "invitation merci pierre alexandre pour", "start": 846.54, "duration": 3.75}, {"text": "la mod\u00e9ration de cette table ronde", "start": 848.73, "duration": 4.08}, {"text": "tous les sujets qu'on a abord\u00e9 le nombre", "start": 850.29, "duration": 3.96}, {"text": "d'intervenants \u00e7a va pas \u00eatre \u00e9vident", "start": 852.81, "duration": 4.32}, {"text": "mais sacr\u00e9 exercice et puis et puis", "start": 854.25, "duration": 4.02}, {"text": "merci pour votre accueil", "start": 857.13, "duration": 4.05}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 avant de revenir sur", "start": 858.27, "duration": 4.47}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement qui m'a marqu\u00e9 peut-\u00eatre sur", "start": 861.18, "duration": 2.81}, {"text": "le concept de crise", "start": 862.74, "duration": 5.04}, {"text": "pour moi quand on me parle de crise en", "start": 863.99, "duration": 5.41}, {"text": "se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la pand\u00e9mie je suis", "start": 867.78, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9conomiste de formation", "start": 869.4, "duration": 2.97}, {"text": "la question que je me pose c'est quelle", "start": 870.54, "duration": 3.75}, {"text": "crise c'est pas une crise en fait c'est", "start": 872.37, "duration": 4.43}, {"text": "une pand\u00e9mie et je dis pas juste \u00e7a pour", "start": 874.29, "duration": 6.27}, {"text": "remettre chacun dans dans ce dans les", "start": 876.8, "duration": 4.36}, {"text": "bonnes cases", "start": 880.56, "duration": 2.85}, {"text": "je dis \u00e7a simplement parce que c'est une", "start": 881.16, "duration": 5.4}, {"text": "pand\u00e9mie c'est \u00e0 dire un virus qui s'est", "start": 883.41, "duration": 5.7}, {"text": "r\u00e9pandu sur la plan\u00e8te enti\u00e8re avec les", "start": 886.56, "duration": 3.75}, {"text": "effets que l'on conna\u00eet et que l'on", "start": 889.11, "duration": 2.64}, {"text": "commence \u00e0 voir comment savoir", "start": 890.31, "duration": 3.15}, {"text": "probablement parce qu'on est on n'est", "start": 891.75, "duration": 3.66}, {"text": "qu'au d\u00e9but au milieu de cette \u00e9pid\u00e9mie", "start": 893.46, "duration": 4.98}, {"text": "et et c'est un virus qui est directement", "start": 895.41, "duration": 6.11}, {"text": "li\u00e9e \u00e0 la mondialisation", "start": 898.44, "duration": 5.19}, {"text": "l'internationalisation des \u00e9changes et \u00e0", "start": 901.52, "duration": 3.46}, {"text": "nos vies quotidiennes au del\u00e0 de la", "start": 903.63, "duration": 3.03}, {"text": "mondialisation le fait qu'on vit de plus", "start": 904.98, "duration": 3.69}, {"text": "en plus dans des centres urbains tr\u00e8s", "start": 906.66, "duration": 3.78}, {"text": "peupl\u00e9e tr\u00e8s serr\u00e9s les uns par rapport", "start": 908.67, "duration": 3.3}, {"text": "aux autres et en fait \u00e7a nous questionne", "start": 910.44, "duration": 4.08}, {"text": "aussi sur nos modes de vie qui ne se", "start": 911.97, "duration": 4.17}, {"text": "sont pas adapt\u00e9s aux clients et aux", "start": 914.52, "duration": 3.81}, {"text": "questions qui ont boug\u00e9 du fait de la", "start": 916.14, "duration": 2.91}, {"text": "mondialisation", "start": 918.33, "duration": 2.07}, {"text": "mais pour lesquels on n'a pas pris", "start": 919.05, "duration": 3.45}, {"text": "l'ampleur et les mesures et ces", "start": 920.4, "duration": 3.45}, {"text": "pand\u00e9mies vont probablement se", "start": 922.5, "duration": 2.4}, {"text": "multiplier dans les ann\u00e9es qui viennent", "start": 923.85, "duration": 3.3}, {"text": "si si on bouge pas les lignes donc \u00e7a", "start": 924.9, "duration": 3.84}, {"text": "c'est tr\u00e8s important parce que la crise", "start": 927.15, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9conomique qui vient c'est la", "start": 928.74, "duration": 4.32}, {"text": "cons\u00e9quence d'une nonne anticipation de", "start": 930.39, "duration": 4.23}, {"text": "ces \u00e9v\u00e9nements l\u00e0 et je crois que c'est", "start": 933.06, "duration": 2.85}, {"text": "une le\u00e7on qu'il faut que n'oublie pas", "start": 934.62, "duration": 3.06}, {"text": "alors c'est assez amusant parce que", "start": 935.91, "duration": 2.94}, {"text": "quand vous m'avez demand\u00e9 de choisir un", "start": 937.68, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement moi j'ai choisi plut\u00f4t la", "start": 938.85, "duration": 5.07}, {"text": "d\u00e9claration commune dans gala merkel et", "start": 941.04, "duration": 4.92}, {"text": "de emmanuel macron je crois que c'\u00e9tait", "start": 943.92, "duration": 4.68}, {"text": "en mai 2000 2020 donc \u00e7a suis", "start": 945.96, "duration": 4.23}, {"text": "compl\u00e8tement ce que vous voulez venez de", "start": 948.6, "duration": 4.38}, {"text": "nous expliqu\u00e9 monsieur bonne et pourquoi", "start": 950.19, "duration": 4.86}, {"text": "cette d\u00e9claration moi m\u00eame marqu\u00e9", "start": 952.98, "duration": 4.17}, {"text": "interpell\u00e9 pour plusieurs raisons", "start": 955.05, "duration": 4.74}, {"text": "d'abord parce que j'ai trou j'ai", "start": 957.15, "duration": 3.86}, {"text": "toujours trouv\u00e9", "start": 959.79, "duration": 3.5}, {"text": "et je le regrette depuis des ann\u00e9es que", "start": 961.01, "duration": 4.32}, {"text": "l'europe ait voulu donner des gages en", "start": 963.29, "duration": 4.23}, {"text": "fait de bonnes volont\u00e9s rappelez vous", "start": 965.33, "duration": 3.48}, {"text": "alors vous \u00eates plus jeune que moi donc", "start": 967.52, "duration": 3.03}, {"text": "peut-\u00eatre que vous souvenez pas mais", "start": 968.81, "duration": 3.81}, {"text": "dans les ann\u00e9es 80 quand on en a pris", "start": 970.55, "duration": 4.19}, {"text": "l'initiative du march\u00e9 unique", "start": 972.62, "duration": 4.29}, {"text": "l'europe s'est tout de suite positionn\u00e9", "start": 974.74, "duration": 4.51}, {"text": "face aux attaques qui lui \u00e9tait faite de", "start": 976.91, "duration": 4.11}, {"text": "construire une forteresse europe on", "start": 979.25, "duration": 3.72}, {"text": "allait lib\u00e9rer le march\u00e9 mais finalement", "start": 981.02, "duration": 3.72}, {"text": "se prot\u00e9ger du reste du monde dans une", "start": 982.97, "duration": 3.99}, {"text": "position lib\u00e9rale voire une position", "start": 984.74, "duration": 3.96}, {"text": "ultra lib\u00e9rale et elle et elle est", "start": 986.96, "duration": 3.15}, {"text": "rest\u00e9e droite dans ses bottes sur ces", "start": 988.7, "duration": 2.85}, {"text": "questions l\u00e0 et puis le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 990.11, "duration": 4.02}, {"text": "c'est que c'\u00e9tait un choix aussi pro", "start": 991.55, "duration": 4.62}, {"text": "consommateurs et pro consommation de", "start": 994.13, "duration": 3.75}, {"text": "masse on soutenait l'ouverture on", "start": 996.17, "duration": 4.29}, {"text": "soutenait l'int\u00e9gration pour favoriser", "start": 997.88, "duration": 4.41}, {"text": "le consommateur au d\u00e9triment de", "start": 1000.46, "duration": 3.78}, {"text": "l'industrie au d\u00e9triment d'un certain", "start": 1002.29, "duration": 3.78}, {"text": "nombre de choses et de par mon travail", "start": 1004.24, "duration": 4.05}, {"text": "moi \u00e7a fait 20 ans que je constate les", "start": 1006.07, "duration": 3.96}, {"text": "effets pervers de ce type de choix alors", "start": 1008.29, "duration": 3.54}, {"text": "il ya des effets positifs mais les", "start": 1010.03, "duration": 3.54}, {"text": "effets pervers de ce type de choix et au", "start": 1011.83, "duration": 4.5}, {"text": "fond en mai 2020 je me suis dit tiens il", "start": 1013.57, "duration": 3.99}, {"text": "ya une prise de conscience de", "start": 1016.33, "duration": 2.97}, {"text": "l'allemagne et l'allemagne c'est paris", "start": 1017.56, "duration": 2.43}, {"text": "en europe", "start": 1019.3, "duration": 1.95}, {"text": "outre le fait que c'est la premi\u00e8re", "start": 1019.99, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9conomique c'est le pays le plus", "start": 1021.25, "duration": 3.36}, {"text": "important de l'europe c'est aussi le", "start": 1022.69, "duration": 4.649}, {"text": "pays qui est plut\u00f4t sur la ligne on", "start": 1024.61, "duration": 4.95}, {"text": "laisse faire en fait est une serre avec", "start": 1027.339, "duration": 4.441}, {"text": "une appr\u00e9hension de la mondialisation de", "start": 1029.56, "duration": 4.05}, {"text": "l'ouverture voire des questions", "start": 1031.78, "duration": 3.809}, {"text": "politiques et g\u00e9opolitiques assez na\u00efve", "start": 1033.61, "duration": 4.41}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 donc l\u00e0 on avait vraiment", "start": 1035.589, "duration": 3.571}, {"text": "l'impression d'un changement d'un", "start": 1038.02, "duration": 2.52}, {"text": "changement de cap alors il avait \u00e9t\u00e9", "start": 1039.16, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 perceptible au mois de mars", "start": 1040.54, "duration": 3.45}, {"text": "2010neuf qu'il y avait eu la d\u00e9claration", "start": 1042.4, "duration": 3.21}, {"text": "des deux ministres de l'\u00e9conomie", "start": 1043.99, "duration": 4.52}, {"text": "monsieur mayer monsieur le maire mais", "start": 1045.61, "duration": 5.55}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 allemand c'\u00e9tait plut\u00f4t les milieux", "start": 1048.51, "duration": 4.24}, {"text": "d'affaires en fait pour lesquels les", "start": 1051.16, "duration": 2.91}, {"text": "lignes avaient boug\u00e9 et comment les", "start": 1052.75, "duration": 2.91}, {"text": "lignes aurait-elle pu ne pas bouger dans", "start": 1054.07, "duration": 3.48}, {"text": "un contexte de guerre commerciale entre", "start": 1055.66, "duration": 3.78}, {"text": "la chine et les etats unis c'est clair", "start": 1057.55, "duration": 3.39}, {"text": "que les entreprises se rendent des", "start": 1059.44, "duration": 2.34}, {"text": "comptes et les milieux d'affaires", "start": 1060.94, "duration": 2.85}, {"text": "allemands ce rendez compte des enjeux et", "start": 1061.78, "duration": 3.75}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de bouger mais l\u00e0 on avait", "start": 1063.79, "duration": 3.69}, {"text": "vraiment plus haut niveau", "start": 1065.53, "duration": 4.44}, {"text": "les deux pr\u00e9sidents qui s'engagent et", "start": 1067.48, "duration": 5.31}, {"text": "qu'ils s'engageaient pour \u00e7a et ce qui", "start": 1069.97, "duration": 4.199}, {"text": "est int\u00e9ressant c'est qu'\u00e0 ce moment l\u00e0", "start": 1072.79, "duration": 3.12}, {"text": "le plan est extr\u00eamement ambitieux on", "start": 1074.169, "duration": 3.421}, {"text": "sent qu'on est dans une rupture une", "start": 1075.91, "duration": 4.47}, {"text": "approche de l'union europ\u00e9enne comme une", "start": 1077.59, "duration": 5.339}, {"text": "union europ\u00e9enne qui prend en compte ces", "start": 1080.38, "duration": 4.47}, {"text": "aspects g\u00e9opolitiques qui a une vision", "start": 1082.929, "duration": 3.12}, {"text": "un petit peu diff\u00e9rente de la", "start": 1084.85, "duration": 2.49}, {"text": "mondialisation est ce que sont les", "start": 1086.049, "duration": 1.681}, {"text": "march\u00e9s", "start": 1087.34, "duration": 2.04}, {"text": "et puis surtout qu'il ya une ambition", "start": 1087.73, "duration": 3.9}, {"text": "une ambition de solidarit\u00e9 une ambition", "start": 1089.38, "duration": 3.929}, {"text": "de des changes compl\u00e8tement en", "start": 1091.63, "duration": 3.51}, {"text": "contradiction avec ce qui se passait", "start": 1093.309, "duration": 3.451}, {"text": "quelques semaines plus t\u00f4t finalement on", "start": 1095.14, "duration": 3.029}, {"text": "est assez quand on \u00e9coute ses", "start": 1096.76, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9clarations se dit nathan je me suis", "start": 1098.169, "duration": 5.461}, {"text": "endormi pendant 30 ans en fait je me", "start": 1101.38, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9veille et en r\u00e9alit\u00e9 il s'est pass\u00e9", "start": 1103.63, "duration": 3.72}, {"text": "que quelques semaines entre les deux", "start": 1105.88, "duration": 3.21}, {"text": "donc \u00e7a c'est super important et ce qui", "start": 1107.35, "duration": 3.51}, {"text": "est int\u00e9ressant c'est que on se dit", "start": 1109.09, "duration": 4.44}, {"text": "aussi \u00e0 ce moment l\u00e0 ouais moi \u00e7a va", "start": 1110.86, "duration": 4.38}, {"text": "jamais aboutir en fait \u00e7a va jamais", "start": 1113.53, "duration": 2.94}, {"text": "aboutir c'est pas possible il y avait", "start": 1115.24, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 les frigos qui avait expliqu\u00e9 qu'", "start": 1116.47, "duration": 4.35}, {"text": "on \u00e9tait quand m\u00eame les pays du sud en", "start": 1119.02, "duration": 3.3}, {"text": "particulier en \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame un petit", "start": 1120.82, "duration": 4.44}, {"text": "peu un petit peu limite dans le", "start": 1122.32, "duration": 4.53}, {"text": "traitement et la gestion de crise donc", "start": 1125.26, "duration": 2.97}, {"text": "on se dit \u00e7a va jamais boug\u00e9 et puis", "start": 1126.85, "duration": 3.18}, {"text": "arrive le 21 juillet et on s'aper\u00e7oit", "start": 1128.23, "duration": 3.39}, {"text": "que \u00e7a bouge en fait et \u00e7a bouge", "start": 1130.03, "duration": 3.45}, {"text": "pourquoi \u00e7a bouge aussi et \u00e7a c'est", "start": 1131.62, "duration": 3.54}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e7a bouge aussi probablement", "start": 1133.48, "duration": 3.689}, {"text": "parce que le grec cite le break site", "start": 1135.16, "duration": 3.269}, {"text": "c'est une mauvaise nouvelle puis on", "start": 1137.169, "duration": 2.941}, {"text": "s'aper\u00e7oit que bon on arrive \u00e0 en tirer", "start": 1138.429, "duration": 3.12}, {"text": "et je finirai l\u00e0 dessus parce que", "start": 1140.11, "duration": 2.85}, {"text": "j'\u00e9tais un peu longue excusez moi on", "start": 1141.549, "duration": 2.641}, {"text": "arrive quand m\u00eame en tirer un certain", "start": 1142.96, "duration": 2.91}, {"text": "nombre d'\u00e9l\u00e9ments positifs on arrive \u00e0", "start": 1144.19, "duration": 2.85}, {"text": "reconstruire quelque chose", "start": 1145.87, "duration": 3.84}, {"text": "et une fois de plus gr\u00e2ce aux crises", "start": 1147.04, "duration": 5.639}, {"text": "l'europe arrive \u00e0 avancer pas \u00e0 pas", "start": 1149.71, "duration": 4.589}, {"text": "alors j'allais dire petit pas par petit", "start": 1152.679, "duration": 3.361}, {"text": "palace est somme toute un grand pas", "start": 1154.299, "duration": 4.591}, {"text": "reste \u00e0 voir s'il va se concr\u00e9tiser tr\u00e8s", "start": 1156.04, "duration": 5.49}, {"text": "grand pas effectivement st\u00e9phane toi", "start": 1158.89, "duration": 4.159}, {"text": "qu'a v\u00e9cu ces mois de crise", "start": 1161.53, "duration": 4.649}, {"text": "depuis le parlement europ\u00e9en quel est", "start": 1163.049, "duration": 4.721}, {"text": "ton regard tong \u00e9v\u00e9nement un peu", "start": 1166.179, "duration": 4.951}, {"text": "marquante merci merci beaucoup pour", "start": 1167.77, "duration": 4.86}, {"text": "cette table-ronde aussi \u00e0 pierre", "start": 1171.13, "duration": 2.88}, {"text": "alexandre", "start": 1172.63, "duration": 3.3}, {"text": "peut-\u00eatre pour les militants qui nous", "start": 1174.01, "duration": 3.75}, {"text": "regardent mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te comment", "start": 1175.93, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a s'est pass\u00e9 pour nous parce que il ya", "start": 1177.76, "duration": 4.5}, {"text": "eu un partir du moment o\u00f9 la crise a", "start": 1179.65, "duration": 5.76}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre la crise sanitaire a", "start": 1182.26, "duration": 5.37}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre importante dans tous les", "start": 1185.41, "duration": 3.87}, {"text": "pays limitrophes et frontalier de", "start": 1187.63, "duration": 3.81}, {"text": "l'union europ\u00e9enne les fronti\u00e8res se", "start": 1189.28, "duration": 3.57}, {"text": "sont ferm\u00e9es les parlementaires ont", "start": 1191.44, "duration": 3.48}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9serter le parlement", "start": 1192.85, "duration": 4.5}, {"text": "europ\u00e9en alors m\u00eame qu'on avait besoin", "start": 1194.92, "duration": 5.76}, {"text": "justement de politique europ\u00e9enne et \u00e7a", "start": 1197.35, "duration": 5.52}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 peut-\u00eatre le moment si je devais", "start": 1200.68, "duration": 6.81}, {"text": "retenir un moment tr\u00e8s pr\u00e9cis pour le", "start": 1202.87, "duration": 7.32}, {"text": "coup c'est ce d\u00e8s ce d\u00e9but de camp je", "start": 1207.49, "duration": 4.92}, {"text": "prends de la crise avec un esp\u00e8ce de", "start": 1210.19, "duration": 4.35}, {"text": "paradoxe l\u00e0 on avait besoin de", "start": 1212.41, "duration": 3.48}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes l\u00e0 on avait", "start": 1214.54, "duration": 4.4}, {"text": "besoin de coordination et ben", "start": 1215.89, "duration": 6.54}, {"text": "l'emp\u00eachement parler par l\u00e0 par les", "start": 1218.94, "duration": 5.56}, {"text": "fronti\u00e8res par la remise en cause aussi", "start": 1222.43, "duration": 3.75}, {"text": "de l'espace schengen qui s'est ferm\u00e9", "start": 1224.5, "duration": 4.32}, {"text": "assez naturellement par la d\u00e9cision des", "start": 1226.18, "duration": 5.31}, {"text": "\u00e9tats membres de du d\u00e9placement et de la", "start": 1228.82, "duration": 4.23}, {"text": "libre circulation des parlementaires eux", "start": 1231.49, "duration": 5.49}, {"text": "m\u00eames alors tout comme dans toute crise", "start": 1233.05, "duration": 6.0}, {"text": "d'ailleurs et je rejoins mes deux", "start": 1236.98, "duration": 4.59}, {"text": "coll\u00e8gues de la table ronde sur ce point", "start": 1239.05, "duration": 4.2}, {"text": "l\u00e0 on peut retirer des points positifs", "start": 1241.57, "duration": 3.69}, {"text": "parce qu'en quelques semaines au", "start": 1243.25, "duration": 4.62}, {"text": "parlement europ\u00e9en on a su mettre les", "start": 1245.26, "duration": 3.9}, {"text": "outils en place pour continuer le", "start": 1247.87, "duration": 1.65}, {"text": "travail", "start": 1249.16, "duration": 2.67}, {"text": "et \u00e7a c'\u00e9tait peut-\u00eatre le plus", "start": 1249.52, "duration": 4.62}, {"text": "important en tout cas et un", "start": 1251.83, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9veloppement d'une d'une num\u00e9risation", "start": 1254.14, "duration": 5.13}, {"text": "importante du travail parlementaire", "start": 1256.83, "duration": 5.23}, {"text": "on pouvait \u00eatre dans sa cuisine dans sa", "start": 1259.27, "duration": 4.89}, {"text": "salle de bain et pouvoir voter au", "start": 1262.06, "duration": 4.86}, {"text": "parlement en pl\u00e9ni\u00e8re les textes les", "start": 1264.16, "duration": 4.55}, {"text": "amendements pouvoir prendre la parole", "start": 1266.92, "duration": 4.32}, {"text": "depuis son salon dans une commission", "start": 1268.71, "duration": 4.39}, {"text": "parlementaire pouvoir continuer le d\u00e9bat", "start": 1271.24, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en sur ces questions l\u00e0 ce qui", "start": 1273.1, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s important et avec un \u00e9norme", "start": 1274.84, "duration": 4.17}, {"text": "pas qui a \u00e9t\u00e9 franchi en termes de", "start": 1277.3, "duration": 4.32}, {"text": "technologie et d'organisation interne au", "start": 1279.01, "duration": 5.1}, {"text": "parlement qui est qui est incroyable", "start": 1281.62, "duration": 4.53}, {"text": "donc peut-\u00eatre que effectivement les", "start": 1284.11, "duration": 4.68}, {"text": "crises bouge et font avancer les", "start": 1286.15, "duration": 3.75}, {"text": "politiques publiques qui font avancer", "start": 1288.79, "duration": 2.49}, {"text": "aussi les technologies qui permettent", "start": 1289.9, "duration": 3.95}, {"text": "aux politiques de prendre des d\u00e9cisions", "start": 1291.28, "duration": 4.89}, {"text": "et c'est \u00e7a tr\u00e8s concr\u00e8tement qui s'est", "start": 1293.85, "duration": 5.35}, {"text": "pass\u00e9 au parlement et puis peut-\u00eatre un", "start": 1296.17, "duration": 3.39}, {"text": "autre", "start": 1299.2, "duration": 3.78}, {"text": "un autre \u00e9l\u00e9ment qui est assez en lien", "start": 1299.56, "duration": 7.109}, {"text": "le parlement la commission a cr\u00e9\u00e9 au fur", "start": 1302.98, "duration": 4.86}, {"text": "et \u00e0 mesure des crises sanitaires un", "start": 1306.669, "duration": 3.331}, {"text": "certain nombre d' agence europ\u00e9enne de", "start": 1307.84, "duration": 2.55}, {"text": "sant\u00e9", "start": 1310.0, "duration": 4.2}, {"text": "on a multipli\u00e9 multiplier et puis on", "start": 1310.39, "duration": 5.07}, {"text": "attendait de ses agences d'ailleurs de", "start": 1314.2, "duration": 2.55}, {"text": "sant\u00e9 qu'ils puissent r\u00e9agir assez", "start": 1315.46, "duration": 3.86}, {"text": "rapidement sur une crise sanitaire", "start": 1316.75, "duration": 4.95}, {"text": "\u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 le cas on a quand m\u00eame", "start": 1319.32, "duration": 4.09}, {"text": "beaucoup d'argent beaucoup de moyens", "start": 1321.7, "duration": 3.719}, {"text": "j'ai il ya une prise de conscience tr\u00e8s", "start": 1323.41, "duration": 4.08}, {"text": "raza importante d\u00e8s le d\u00e9but sur", "start": 1325.419, "duration": 4.621}, {"text": "l'inefficacit\u00e9 en fait de toute notre", "start": 1327.49, "duration": 4.53}, {"text": "coordination communautaire sur ces", "start": 1330.04, "duration": 3.12}, {"text": "sujets l\u00e0", "start": 1332.02, "duration": 2.159}, {"text": "d'abord parce qu'il n'y avait pas la", "start": 1333.16, "duration": 2.85}, {"text": "comp\u00e9tence on peut pas reprocher \u00e0", "start": 1334.179, "duration": 2.551}, {"text": "l'union europ\u00e9enne", "start": 1336.01, "duration": 4.62}, {"text": "pour le coup qui lisait une comp\u00e9tence", "start": 1336.73, "duration": 5.069}, {"text": "qu'elle n'avait pas mais en tout cas on", "start": 1340.63, "duration": 3.56}, {"text": "avait peut-\u00eatre les moyens de coordonner", "start": 1341.799, "duration": 5.211}, {"text": "au moins la mani\u00e8re dont on calcule et", "start": 1344.19, "duration": 8.01}, {"text": "dont on les statistiques et les \u00e9l\u00e9ments", "start": 1347.01, "duration": 7.03}, {"text": "d'indications qui \u00e9tait important pour", "start": 1352.2, "duration": 4.599}, {"text": "les responsables politiques pour prendre", "start": 1354.04, "duration": 3.36}, {"text": "des d\u00e9cisions", "start": 1356.799, "duration": 2.851}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 le cas et je pense", "start": 1357.4, "duration": 4.74}, {"text": "que l\u00e0 tout l'enjeu dans les prochains", "start": 1359.65, "duration": 6.269}, {"text": "mois dans les prochaines semaines des", "start": 1362.14, "duration": 5.13}, {"text": "chefs d'\u00e9tat et de gouvernement du", "start": 1365.919, "duration": 3.331}, {"text": "parlement et des institutions en r\u00e8gle", "start": 1367.27, "duration": 4.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale europ\u00e9enne c'est justement de", "start": 1369.25, "duration": 4.11}, {"text": "pouvoir fondre toutes ces organisations", "start": 1371.71, "duration": 3.589}, {"text": "de pouvoir en faire quelque chose", "start": 1373.36, "duration": 5.76}, {"text": "d'utile du type pour les citoyens et de", "start": 1375.299, "duration": 5.831}, {"text": "r\u00e9actifs et \u00e7a \u00e7a va \u00eatre l'enjeu dans", "start": 1379.12, "duration": 3.75}, {"text": "les premiers temps boire de deux trucs", "start": 1381.13, "duration": 5.37}, {"text": "peut-\u00eatre diff\u00e9rent mais mais qui ont", "start": 1382.87, "duration": 5.309}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s embl\u00e9matique de cette crise", "start": 1386.5, "duration": 3.2}, {"text": "sanitaire", "start": 1388.179, "duration": 3.421}, {"text": "\u00e7a tient dans le temps donc c'est", "start": 1389.7, "duration": 3.03}, {"text": "parfait merci", "start": 1391.6, "duration": 4.68}, {"text": "ana\u00efs votre votre regard sur ces sur ces", "start": 1392.73, "duration": 5.439}, {"text": "mois de crise et est votre ressenti plus", "start": 1396.28, "duration": 3.33}, {"text": "globale est ce que vous avez des micros", "start": 1398.169, "duration": 3.801}, {"text": "par l\u00e0 bas", "start": 1399.61, "duration": 2.36}, {"text": "merci pour votre accueil alors je pense", "start": 1406.97, "duration": 4.86}, {"text": "qu'il n'y a pas forc\u00e9ment un \u00e9v\u00e9nement", "start": 1410.33, "duration": 3.209}, {"text": "qui m'a marqu\u00e9 dans cette crise mais", "start": 1411.83, "duration": 4.11}, {"text": "plut\u00f4t la crise en tant que tel pourquoi", "start": 1413.539, "duration": 3.75}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 cet \u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s marquant", "start": 1415.94, "duration": 3.66}, {"text": "c'est tout simplement parce que il n'est", "start": 1417.289, "duration": 4.201}, {"text": "qu'un acc\u00e9l\u00e9rateur de tendance de fond", "start": 1419.6, "duration": 3.3}, {"text": "que nous connaissions depuis longtemps", "start": 1421.49, "duration": 3.84}, {"text": "est finalement la crise du coc vite on", "start": 1422.9, "duration": 4.08}, {"text": "arrive \u00e0 un point de rupture un point de", "start": 1425.33, "duration": 4.5}, {"text": "rupture sur un cycle la fin d'un cycle", "start": 1426.98, "duration": 4.679}, {"text": "laird s\u00fbr qu'on a cette surconsommation", "start": 1429.83, "duration": 4.41}, {"text": "le besoin de te faire transitionner", "start": 1431.659, "duration": 5.071}, {"text": "notre \u00e9conomie pour r\u00e9aliser les d\u00e9fis", "start": 1434.24, "duration": 3.569}, {"text": "qui nous attendent en termes", "start": 1436.73, "duration": 3.63}, {"text": "environnementaux et en m\u00eame temps dans", "start": 1437.809, "duration": 3.87}, {"text": "les tendances de fond qu'on a vu", "start": 1440.36, "duration": 2.699}, {"text": "s'acc\u00e9l\u00e9rer c'est aussi le repli sur soi", "start": 1441.679, "duration": 3.391}, {"text": "parce que quel \u00e9tait le premier r\u00e9flexe", "start": 1443.059, "duration": 3.901}, {"text": "de tous les \u00e9tats c \u00e9tait de fermer ses", "start": 1445.07, "duration": 3.42}, {"text": "fronti\u00e8res d'essayer de trouver des", "start": 1446.96, "duration": 3.839}, {"text": "solutions en interne au d\u00e9triment du", "start": 1448.49, "duration": 2.97}, {"text": "collectif", "start": 1450.799, "duration": 2.731}, {"text": "apr\u00e8s l'europe a r\u00e9agi et de tr\u00e8s belles", "start": 1451.46, "duration": 5.07}, {"text": "choses comme l aviez \u00e9voqu\u00e9 mais des", "start": 1453.53, "duration": 4.2}, {"text": "deux points qui m'ont marqu\u00e9 je vais", "start": 1456.53, "duration": 3.389}, {"text": "\u00eatre assez bref c'est finalement ce", "start": 1457.73, "duration": 3.51}, {"text": "besoin de se transformer en profondeur", "start": 1459.919, "duration": 5.01}, {"text": "et de trouver des solutions pour les", "start": 1461.24, "duration": 5.069}, {"text": "d\u00e9fis extr\u00eamement importants qui vont", "start": 1464.929, "duration": 2.61}, {"text": "nous attendre parce que l\u00e0 nous sommes", "start": 1466.309, "duration": 3.271}, {"text": "encore dans le temps de la relance mais", "start": 1467.539, "duration": 3.601}, {"text": "apr\u00e8s le temps de la relance on va avoir", "start": 1469.58, "duration": 4.28}, {"text": "des d\u00e9fis en termes d'emploi de", "start": 1471.14, "duration": 5.1}, {"text": "soutenabilit\u00e9 notre notre syst\u00e8me", "start": 1473.86, "duration": 5.17}, {"text": "\u00e9conomique auquel je ne pense qu'on ne", "start": 1476.24, "duration": 8.309}, {"text": "mesure pas encore suffisamment si", "start": 1479.03, "duration": 7.7}, {"text": "beaucoup david", "start": 1484.549, "duration": 4.74}, {"text": "merci merci pierre-alexandre les", "start": 1486.73, "duration": 6.1}, {"text": "analystes on va parler d'europe on va", "start": 1489.289, "duration": 4.861}, {"text": "parler monde \u00e9dition va parler d'un peu", "start": 1492.83, "duration": 2.94}, {"text": "de grands sujets moi ce qui m'a beaucoup", "start": 1494.15, "duration": 2.759}, {"text": "marqu\u00e9 \u00e9tait quelque chose de beaucoup", "start": 1495.77, "duration": 4.35}, {"text": "plus local beaucoup plus direct et", "start": 1496.909, "duration": 4.801}, {"text": "finalement moins conceptuel sait combien", "start": 1500.12, "duration": 4.2}, {"text": "dans les quartiers populaires et 20e en", "start": 1501.71, "duration": 5.76}, {"text": "fait partie l'obligation de rester chez", "start": 1504.32, "duration": 4.29}, {"text": "soi et donc l'impossibilit\u00e9 d'aller \u00e0", "start": 1507.47, "duration": 3.27}, {"text": "l'\u00e9cole a fait monter extr\u00eamement", "start": 1508.61, "duration": 3.84}, {"text": "rapidement les in\u00e9galit\u00e9s parmi les", "start": 1510.74, "duration": 3.66}, {"text": "enfants et les in\u00e9galit\u00e9s d'acc\u00e8s aux", "start": 1512.45, "duration": 4.349}, {"text": "savoirs les in\u00e9galit\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 un", "start": 1514.4, "duration": 3.57}, {"text": "endroit on peut travailler \u00e0 la maison", "start": 1516.799, "duration": 2.61}, {"text": "mais \u00e9galement des in\u00e9galit\u00e9s qu'on", "start": 1517.97, "duration": 2.73}, {"text": "n'avait pas anticip\u00e9 qui est la", "start": 1519.409, "duration": 2.431}, {"text": "possibilit\u00e9 de ceux de bien se nourrir", "start": 1520.7, "duration": 2.609}, {"text": "quand vous n'avez plus acc\u00e8s \u00e0 une", "start": 1521.84, "duration": 3.329}, {"text": "cantine \u00e0 un euro ou un euro cinquante", "start": 1523.309, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e7a cr\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s r\u00e9elles pour les", "start": 1525.169, "duration": 6.061}, {"text": "enfants et sa main enfin je crois qu'il", "start": 1528.049, "duration": 4.601}, {"text": "faut pour notre", "start": 1531.23, "duration": 2.71}, {"text": "discussion peut-\u00eatre entend tirer trois", "start": 1532.65, "duration": 3.77}, {"text": "choses la premi\u00e8re c'est l'humilit\u00e9", "start": 1533.94, "duration": 4.47}, {"text": "c'est des choses que il \u00e9tait", "start": 1536.42, "duration": 3.79}, {"text": "extr\u00eamement compliqu\u00e9 de pr\u00e9voir parce", "start": 1538.41, "duration": 3.21}, {"text": "que cette crise elle est multiforme et", "start": 1540.21, "duration": 3.69}, {"text": "qu'elle va en fait dans dans l'intimit\u00e9", "start": 1541.62, "duration": 5.1}, {"text": "de chacun deuxi\u00e8mement c'est l'ambition", "start": 1543.9, "duration": 4.41}, {"text": "et je crois que je rejoins les messages", "start": 1546.72, "duration": 2.79}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s c'est \u00e0 dire que", "start": 1548.31, "duration": 4.56}, {"text": "cette crise nous am\u00e8ne par sa profondeur", "start": 1549.51, "duration": 5.58}, {"text": "par sa dimension globale \u00e0 repenser un", "start": 1552.87, "duration": 5.13}, {"text": "mod\u00e8le dans son ensemble ce qui est", "start": 1555.09, "duration": 4.17}, {"text": "compliqu\u00e9 mais ce qui en m\u00eame temps nous", "start": 1558.0, "duration": 3.18}, {"text": "donne nous donne donne l'expression de", "start": 1559.26, "duration": 3.63}, {"text": "tout champ politique et puis", "start": 1561.18, "duration": 3.12}, {"text": "troisi\u00e8mement je pense qu'il faut", "start": 1562.89, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9galement la voir comme une chance donc", "start": 1564.3, "duration": 4.08}, {"text": "la chance de repenser un mod\u00e8le et pour", "start": 1566.04, "duration": 4.02}, {"text": "faire le lien avec avec le travail qui a", "start": 1568.38, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans les diff\u00e9rents groupes", "start": 1570.06, "duration": 1.53}, {"text": "de travail", "start": 1571.14, "duration": 3.87}, {"text": "et puis notre discussion l\u00e0 pour moi on", "start": 1571.59, "duration": 6.33}, {"text": "a on a finalement trois d\u00e9fis le premier", "start": 1575.01, "duration": 6.72}, {"text": "c'est de repenser la souverainet\u00e9 sans", "start": 1577.92, "duration": 5.01}, {"text": "tomber dans souverainisme", "start": 1581.73, "duration": 4.47}, {"text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire le deuxi\u00e8me", "start": 1582.93, "duration": 4.62}, {"text": "et je pense que c'est en tout cas c'est", "start": 1586.2, "duration": 2.43}, {"text": "la r\u00e9ponse qu'on a essay\u00e9 d'apporter", "start": 1587.55, "duration": 3.42}, {"text": "c'est de dire que si souverainet\u00e9 il y", "start": 1588.63, "duration": 3.81}, {"text": "as c'est avant tout une souverainet\u00e9 de", "start": 1590.97, "duration": 3.9}, {"text": "mod\u00e8le c'est \u00e0 dire que cette prime", "start": 1592.44, "duration": 4.74}, {"text": "frente de projets qu'est ce qui va faire", "start": 1594.87, "duration": 3.69}, {"text": "cette souverainet\u00e9 europ\u00e9enne et", "start": 1597.18, "duration": 2.76}, {"text": "fran\u00e7aise demain c'est parce qu'elle va", "start": 1598.56, "duration": 3.62}, {"text": "proposer un projet un projet qui soit", "start": 1599.94, "duration": 4.08}, {"text": "protecteurs de l'environnement qui", "start": 1602.18, "duration": 3.4}, {"text": "soient respectueux de l'environnement de", "start": 1604.02, "duration": 2.76}, {"text": "nos valeurs sociales de nos valeurs", "start": 1605.58, "duration": 3.36}, {"text": "humaines et de et de nos libert\u00e9s", "start": 1606.78, "duration": 2.97}, {"text": "individuelles", "start": 1608.94, "duration": 3.63}, {"text": "et puis troisi\u00e8me point qui me para\u00eet", "start": 1609.75, "duration": 5.1}, {"text": "important dans ce dans ce mod\u00e8le qu'on a", "start": 1612.57, "duration": 4.05}, {"text": "appel\u00e9 un peu le new deal europ\u00e9en pour", "start": 1614.85, "duration": 4.83}, {"text": "la mondialisation c'est justement de", "start": 1616.62, "duration": 5.46}, {"text": "lier la solidarit\u00e9 au d\u00e9veloppement de", "start": 1619.68, "duration": 4.71}, {"text": "la mondialisation la mondialisation elle", "start": 1622.08, "duration": 4.53}, {"text": "am\u00e8ne des interd\u00e9pendances on est tous", "start": 1624.39, "duration": 3.81}, {"text": "li\u00e9s les uns aux autres ce qui n'est pas", "start": 1626.61, "duration": 3.42}, {"text": "en soi un probl\u00e8me c'est simplement un", "start": 1628.2, "duration": 4.2}, {"text": "probl\u00e8me si ce n'est pas compens\u00e9e si ce", "start": 1630.03, "duration": 4.17}, {"text": "n'est pas associ\u00e9e \u00e0 des m\u00e9canismes de", "start": 1632.4, "duration": 3.69}, {"text": "solidarit\u00e9 au sein des populations et", "start": 1634.2, "duration": 4.05}, {"text": "entre \u00e9tats qui fonctionne lorsqu'un", "start": 1636.09, "duration": 4.97}, {"text": "besoin qu'il fonctionne", "start": 1638.25, "duration": 2.81}, {"text": "beaucoup merci beaucoup david et merci \u00e0", "start": 1641.94, "duration": 4.619}, {"text": "toutes et \u00e0 tous pour cette premi\u00e8re", "start": 1645.539, "duration": 2.49}, {"text": "partie de discussion je propose qu'on", "start": 1646.559, "duration": 2.85}, {"text": "passe \u00e0 la seconde alors vous savez", "start": 1648.029, "duration": 3.24}, {"text": "cette deuxi\u00e8me partie elle est consacr\u00e9e", "start": 1649.409, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 votre regard sur les propositions qu'a", "start": 1651.269, "duration": 5.01}, {"text": "pu formuler le mouvement la r\u00e9publique", "start": 1654.149, "duration": 2.52}, {"text": "en marche", "start": 1656.279, "duration": 1.98}, {"text": "\u00e0 l'occasion de la crise vous savez", "start": 1656.669, "duration": 2.311}, {"text": "qu'il ya un travail extr\u00eamement", "start": 1658.259, "duration": 1.8}, {"text": "important qui a \u00e9t\u00e9 fait sur", "start": 1658.98, "duration": 2.88}, {"text": "reconstruire ensemble qui a balay\u00e9", "start": 1660.059, "duration": 3.931}, {"text": "l'argument tous les volets de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1661.86, "duration": 3.569}, {"text": "fran\u00e7aise europ\u00e9enne et m\u00eame jusqu'\u00e0 la", "start": 1663.99, "duration": 3.24}, {"text": "mondialisation et donc on a retenu", "start": 1665.429, "duration": 3.271}, {"text": "quelques propositions qui permettent", "start": 1667.23, "duration": 3.299}, {"text": "d'aller un petit peu dans le d\u00e9tail et", "start": 1668.7, "duration": 4.189}, {"text": "de susciter un d\u00e9bat alors il y aura", "start": 1670.529, "duration": 5.64}, {"text": "trois intervenants par th\u00e8me et ce que", "start": 1672.889, "duration": 5.351}, {"text": "je propose c'est que vous r\u00e9agissiez", "start": 1676.169, "duration": 3.99}, {"text": "peut-\u00eatre les uns aux autres propos vous", "start": 1678.24, "duration": 5.159}, {"text": "entendrez dans votre dans votre th\u00e8me de", "start": 1680.159, "duration": 4.86}, {"text": "discussion et donc sur le premier th\u00e8me", "start": 1683.399, "duration": 2.971}, {"text": "et le sur lequel j'aimerais que vous", "start": 1685.019, "duration": 3.39}, {"text": "puissiez r\u00e9agir c'est la proposition de", "start": 1686.37, "duration": 3.779}, {"text": "cr\u00e9er un m\u00e9canisme europ\u00e9en de r\u00e9actions", "start": 1688.409, "duration": 2.701}, {"text": "en mati\u00e8re sanitaire parce que c'est", "start": 1690.149, "duration": 2.16}, {"text": "vrai qu'on parle beaucoup d'\u00e9conomie de", "start": 1691.11, "duration": 3.21}, {"text": "social d'industriels cette crise elle a", "start": 1692.309, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avant tout sanitaires et donc pour", "start": 1694.32, "duration": 4.439}, {"text": "ce premier temps des changes", "start": 1697.289, "duration": 3.961}, {"text": "je propose \u00e0 cl\u00e9ment \u00e0 st\u00e9phane et \u00e0", "start": 1698.759, "duration": 5.4}, {"text": "sylvie de bien vouloir donner leur", "start": 1701.25, "duration": 4.169}, {"text": "perception sur ces crises sanitaires et", "start": 1704.159, "duration": 2.97}, {"text": "ce m\u00e9canisme europ\u00e9en que l'on propose", "start": 1705.419, "duration": 7.71}, {"text": "cl\u00e9ment peut-\u00eatre toi la parole ouais", "start": 1707.129, "duration": 7.05}, {"text": "merci beaucoup je pense que c'est", "start": 1713.129, "duration": 3.0}, {"text": "exactement ce dont on a besoin dans ce", "start": 1714.179, "duration": 3.931}, {"text": "qu'on appelle europe de la sant\u00e9 parce", "start": 1716.129, "duration": 3.871}, {"text": "qu'il faut \u00eatre concret apr\u00e8s st\u00e9phane", "start": 1718.11, "duration": 4.62}, {"text": "l'a \u00e9voqu\u00e9 il ya des choses qui", "start": 1720.0, "duration": 6.33}, {"text": "m'\u00e9tonnent les europ\u00e9ens on n'a pas les", "start": 1722.73, "duration": 5.819}, {"text": "m\u00eames crit\u00e8res scientifiques les m\u00eames", "start": 1726.33, "duration": 4.949}, {"text": "crit\u00e8res sanitaires pour prendre nos", "start": 1728.549, "duration": 5.09}, {"text": "d\u00e9cisions nationales", "start": 1731.279, "duration": 5.33}, {"text": "on le voit aujourd'hui quand on a les", "start": 1733.639, "duration": 4.71}, {"text": "fameuses zones rouges \u00e0 certains", "start": 1736.609, "duration": 3.48}, {"text": "endroits en europe et puis certains pays", "start": 1738.349, "duration": 3.45}, {"text": "qui prennent une mesure de quarantaine \u00e0", "start": 1740.089, "duration": 3.27}, {"text": "l'\u00e9gard de tel ou tel territoire et pas", "start": 1741.799, "duration": 2.901}, {"text": "l'autre", "start": 1743.359, "duration": 4.17}, {"text": "c'est notre quotidien en ce moment c'est", "start": 1744.7, "duration": 5.889}, {"text": "parce qu'on n'a pas la coordination m\u00eame", "start": 1747.529, "duration": 5.1}, {"text": "des crit\u00e8res on n'a pas les m\u00eames seuils", "start": 1750.589, "duration": 3.481}, {"text": "pour dire c'est jaune rouge c'est pas", "start": 1752.629, "duration": 2.49}, {"text": "une rouge on n'a pas les m\u00eames mesures", "start": 1754.07, "duration": 4.549}, {"text": "en r\u00e9action \u00e0 ces classements etc et", "start": 1755.119, "duration": 6.331}, {"text": "jeudi est ironiquement mais la situation", "start": 1758.619, "duration": 5.831}, {"text": "ne s'y pr\u00eate pas vraiment mais s'il y a", "start": 1761.45, "duration": 5.189}, {"text": "6 mois maintenant un peu plus y aller", "start": 1764.45, "duration": 4.949}, {"text": " une petite ann\u00e9e au parlement", "start": 1766.639, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 1769.399, "duration": 2.58}, {"text": "st\u00e9phane des d\u00e9l\u00e9gations renaissance", "start": 1769.999, "duration": 4.11}, {"text": "nous au conseil europ\u00e9en on avait dit la", "start": 1771.979, "duration": 4.14}, {"text": "priorit\u00e9 des priorit\u00e9s alors", "start": 1774.109, "duration": 3.331}, {"text": "quelques-uns l'ont fait ils compris nos", "start": 1776.119, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s je pense \u00e0 l'excellent travail", "start": 1777.44, "duration": 5.869}, {"text": "de notre d\u00e9put\u00e9 sant\u00e9 si je puis dire", "start": 1779.899, "duration": 7.171}, {"text": "madame tri le noir mais le si on avait", "start": 1783.309, "duration": 5.62}, {"text": "dit au conseil europ\u00e9en la priorit\u00e9", "start": 1787.07, "duration": 3.599}, {"text": "absolue c'est construire une europe de", "start": 1788.929, "duration": 3.21}, {"text": "la sant\u00e9 parce que imaginer qu'une", "start": 1790.669, "duration": 1.95}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie", "start": 1792.139, "duration": 1.95}, {"text": "il faut qu'on est m\u00eame donn\u00e9e faut quand", "start": 1792.619, "duration": 3.42}, {"text": "m\u00eame crit\u00e8re ou un m\u00e9canisme de r\u00e9action", "start": 1794.089, "duration": 4.29}, {"text": "rapide tout le monde l'aurait ricaner en", "start": 1796.039, "duration": 3.24}, {"text": "lisant vous n'avez pas d'autres", "start": 1798.379, "duration": 3.12}, {"text": "priorit\u00e9s vous quand voir la situation", "start": 1799.279, "duration": 4.22}, {"text": "internationale la situation \u00e9conomique", "start": 1801.499, "duration": 4.65}, {"text": "la 5g o\u00f9 je sais quoi parce que je sais", "start": 1803.499, "duration": 4.0}, {"text": "pas quel sujet on aurait dit c'est ma", "start": 1806.149, "duration": 1.83}, {"text": "priorit\u00e9", "start": 1807.499, "duration": 2.701}, {"text": "donc \u00e7a montre bien que maintenant c'est", "start": 1807.979, "duration": 3.51}, {"text": "parait presque une \u00e9vidence que l'europe", "start": 1810.2, "duration": 4.199}, {"text": "doit faire mais parfois on a nous m\u00eame", "start": 1811.489, "duration": 4.831}, {"text": "pas voulu ou pas pu donner les", "start": 1814.399, "duration": 3.421}, {"text": "comp\u00e9tences et les moyens d'agir et donc", "start": 1816.32, "duration": 5.37}, {"text": "je pense si je suis rapide ce m\u00e9canisme", "start": 1817.82, "duration": 5.309}, {"text": "de r\u00e9action rapide et dont on voit les", "start": 1821.69, "duration": 2.309}, {"text": "pr\u00e9misses d'ailleurs il ya quelques", "start": 1823.129, "duration": 3.36}, {"text": "actions oui il faut que \u00e7a soit d'abord", "start": 1823.999, "duration": 3.451}, {"text": "avoir les m\u00eames donn\u00e9es les m\u00eames", "start": 1826.489, "duration": 4.38}, {"text": "mesures \u00e0 voire et c'est peut-\u00eatre coeur", "start": 1827.45, "duration": 5.069}, {"text": "de coeur du sujet de ce m\u00e9tier une", "start": 1830.869, "duration": 5.46}, {"text": "r\u00e9action rapide des moyens communs des", "start": 1832.519, "duration": 7.95}, {"text": "stocks de masques de kits de test de", "start": 1836.329, "duration": 5.67}, {"text": "mat\u00e9riel prod de mat\u00e9riel de protection", "start": 1840.469, "duration": 6.3}, {"text": "etc et la commission a commenc\u00e9 la", "start": 1841.999, "duration": 5.79}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation l'avait d'ailleurs beaucoup", "start": 1846.769, "duration": 5.431}, {"text": "port\u00e9 au parlement europ\u00e9en a cr\u00e9\u00e9 \u00e7a de", "start": 1847.789, "duration": 5.36}, {"text": "m\u00eame qu'on a", "start": 1852.2, "duration": 2.479}, {"text": "\u00e0 notre initiative d'ailleurs cr\u00e9\u00e9 un", "start": 1853.149, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9canisme de protection civile quand", "start": 1854.679, "duration": 3.81}, {"text": "vous avez maintenant les incendies les", "start": 1856.389, "duration": 3.78}, {"text": "feux de for\u00eat l'\u00e9t\u00e9 en europe on a des", "start": 1858.489, "duration": 3.42}, {"text": "avions qui sont financ\u00e9s par l'union", "start": 1860.169, "duration": 2.22}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1861.909, "duration": 1.47}, {"text": "eh bien il faut qu'on ait la m\u00eame chose", "start": 1862.389, "duration": 3.061}, {"text": "en mati\u00e8re sanitaire et avec des stocks", "start": 1863.379, "duration": 4.02}, {"text": "qui sont dispatch\u00e9s un peu partout et", "start": 1865.45, "duration": 3.059}, {"text": "dans l'union europ\u00e9enne et qu'on peut", "start": 1867.399, "duration": 3.96}, {"text": "activer en cas de grandes pand\u00e9mies ou", "start": 1868.509, "duration": 4.561}, {"text": "de grandes crises et puis l'autre", "start": 1871.359, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui je pense va aussi avec cette", "start": 1873.07, "duration": 6.419}, {"text": "id\u00e9e c'est l\u00e0 les vaccins et les", "start": 1875.109, "duration": 5.27}, {"text": "th\u00e9rapeutiques", "start": 1879.489, "duration": 3.721}, {"text": "on a on a cr\u00e9\u00e9 aussi je crois que \u00e7a", "start": 1880.379, "duration": 4.811}, {"text": "fait partie des \u00e9l\u00e9ments de d'efficacit\u00e9", "start": 1883.21, "duration": 3.149}, {"text": "de fiert\u00e9 qu'on peut avoir dans la", "start": 1885.19, "duration": 3.299}, {"text": "r\u00e9ponse europ\u00e9enne \u00e0 cette crise on a", "start": 1886.359, "duration": 4.5}, {"text": "lanc\u00e9 \u00e0 l'initiative de quatre pays dont", "start": 1888.489, "duration": 3.51}, {"text": "la france et maintenant ce sont les", "start": 1890.859, "duration": 4.38}, {"text": "vingt-sept une alliance pour financer", "start": 1891.999, "duration": 5.25}, {"text": "ensemble les vaccins c'est \u00e0 dire passer", "start": 1895.239, "duration": 3.331}, {"text": "des contrats avec les diff\u00e9rents", "start": 1897.249, "duration": 2.701}, {"text": "laboratoires puisqu'on ne sait pas qui", "start": 1898.57, "duration": 2.849}, {"text": "aura le vaccin en premier mais pour", "start": 1899.95, "duration": 2.88}, {"text": "s'assurer que quel que soit le", "start": 1901.419, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9couvreur les europ\u00e9ens en r\u00e9servant", "start": 1902.83, "duration": 4.469}, {"text": "des centaines de millions de doses \u00e0", "start": 1905.979, "duration": 4.86}, {"text": "chaque fois soit prot\u00e9g\u00e9e en premier et", "start": 1907.299, "duration": 5.49}, {"text": "qu'on n'ait pas de retard sur d'autres", "start": 1910.839, "duration": 4.29}, {"text": "zones du monde et \u00e7a on l'a financ\u00e9 par", "start": 1912.789, "duration": 3.69}, {"text": "le budget europ\u00e9en donc un m\u00e9canisme", "start": 1915.129, "duration": 3.18}, {"text": "sanitaire europ\u00e9en ou de r\u00e9action rapide", "start": 1916.479, "duration": 2.221}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 1918.309, "duration": 2.22}, {"text": "je pense devrait couvrir ces diff\u00e9rents", "start": 1918.7, "duration": 4.229}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments des donn\u00e9es commune les stocks", "start": 1920.529, "duration": 4.86}, {"text": "communs et une recherche commune", "start": 1922.929, "duration": 5.371}, {"text": "merci beaucoup cl\u00e9ment st\u00e9phane", "start": 1925.389, "duration": 5.341}, {"text": "on regarde ce m\u00e9canisme europ\u00e9en est ce", "start": 1928.3, "duration": 4.02}, {"text": "que cl\u00e9ment parler des errements des", "start": 1930.73, "duration": 2.76}, {"text": "difficult\u00e9s qu'ils avaient pu avoir au", "start": 1932.32, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9but des f\u00eates qu'il ya un an on", "start": 1933.49, "duration": 4.26}, {"text": "l'imaginait \u00e0 peine imaginer qu'au", "start": 1935.62, "duration": 3.56}, {"text": "parlement europ\u00e9en n'a pas forc\u00e9ment \u00e9t\u00e9", "start": 1937.75, "duration": 3.21}, {"text": "imm\u00e9diat ou tout de suite \u00e9vident", "start": 1939.18, "duration": 4.23}, {"text": "d'avancer sur telle proposition", "start": 1940.96, "duration": 5.49}, {"text": "surtout que mes \u00e0 discussion avec mes", "start": 1943.41, "duration": 3.6}, {"text": "coll\u00e8gues", "start": 1946.45, "duration": 2.64}, {"text": "le sujet est tr\u00e8s compliqu\u00e9 d'un point", "start": 1947.01, "duration": 3.37}, {"text": "de vue sant\u00e9 et on voit bien que", "start": 1949.09, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs l'organisation m\u00eame des", "start": 1950.38, "duration": 4.53}, {"text": "syst\u00e8mes de sant\u00e9 au niveau national est", "start": 1952.33, "duration": 4.53}, {"text": "diff\u00e9rent en fonction de notre culture", "start": 1954.91, "duration": 4.23}, {"text": "politique et institutionnelle on a un", "start": 1956.86, "duration": 4.95}, {"text": "syst\u00e8me ne jacobins tr\u00e8s centralis\u00e9 dont", "start": 1959.14, "duration": 4.08}, {"text": "la seule d'ailleurs qui nous a permis", "start": 1961.81, "duration": 2.61}, {"text": "d'ailleurs d'ailleurs de faire des", "start": 1963.22, "duration": 2.82}, {"text": "transferts de malades d'un h\u00f4pital \u00e0 un", "start": 1964.42, "duration": 4.23}, {"text": "autre du nord au sud de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1966.04, "duration": 5.79}, {"text": "coordonn\u00e9e et c'est en interne chez les", "start": 1968.65, "duration": 4.74}, {"text": "espagnols et les allemands c'est", "start": 1971.83, "duration": 3.48}, {"text": "totalement diff\u00e9rent la sant\u00e9 est une", "start": 1973.39, "duration": 5.25}, {"text": "comp\u00e9tence r\u00e9gionale des fois m\u00eame des", "start": 1975.31, "duration": 5.13}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion ou des pr\u00e9sidents", "start": 1978.64, "duration": 3.0}, {"text": "de collectivit\u00e9s qui sont dans", "start": 1980.44, "duration": 3.63}, {"text": "l'opposition au niveau national \u00e0 leur", "start": 1981.64, "duration": 5.16}, {"text": "gouvernement et donc quand vous vous", "start": 1984.07, "duration": 6.57}, {"text": "retrouvez premier ministre espagnol \u00e0 la", "start": 1986.8, "duration": 4.73}, {"text": "table du conseil", "start": 1990.64, "duration": 3.42}, {"text": "vous parlez de la sant\u00e9 il faut d'abord", "start": 1991.53, "duration": 4.27}, {"text": "que vous puissiez aligner les pr\u00e9sidents", "start": 1994.06, "duration": 4.17}, {"text": "des communaut\u00e9s autonomes et et", "start": 1995.8, "duration": 4.62}, {"text": "coordonner les choses et donc avant de", "start": 1998.23, "duration": 3.72}, {"text": "prendre position et avant de pouvoir", "start": 2000.42, "duration": 4.08}, {"text": "engager l'espagne dans une politique", "start": 2001.95, "duration": 4.77}, {"text": "sanitaire communautaire il va falloir", "start": 2004.5, "duration": 4.44}, {"text": "aligner d'abord vos communaut\u00e9s", "start": 2006.72, "duration": 5.01}, {"text": "autonomes sur des r\u00e9f\u00e9rentiels sanitaire", "start": 2008.94, "duration": 4.8}, {"text": "qui n'existaient pas donc on voit bien", "start": 2011.73, "duration": 5.1}, {"text": "la complexit\u00e9 y compris pour nous", "start": 2013.74, "duration": 5.25}, {"text": "collectivement d'avanc\u00e9 sur ces points", "start": 2016.83, "duration": 3.33}, {"text": "l\u00e0 alors qu'on a des cultures", "start": 2018.99, "duration": 1.85}, {"text": "diff\u00e9rentes", "start": 2020.16, "duration": 4.07}, {"text": "on l'a vu aussi dans le d\u00e9confinement", "start": 2020.84, "duration": 5.47}, {"text": "confinement", "start": 2024.23, "duration": 4.33}, {"text": "d'ailleurs le confinement beaucoup de", "start": 2026.31, "duration": 4.2}, {"text": "mes coll\u00e8gues europ\u00e9ens en janvier", "start": 2028.56, "duration": 3.72}, {"text": "plut\u00f4t la france et son mod\u00e8le tr\u00e8s", "start": 2030.51, "duration": 4.68}, {"text": "jacobin on prend une mesure nationale", "start": 2032.28, "duration": 6.13}, {"text": "elle s'applique territorialement", "start": 2035.19, "duration": 6.16}, {"text": "et elle s'applique plut\u00f4t bien et le", "start": 2038.41, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9confinement vient d'ailleurs remettre", "start": 2041.35, "duration": 3.42}, {"text": "en cause le mod\u00e8le jacobin et plus t\u00f4t", "start": 2042.82, "duration": 5.01}, {"text": "il justifi\u00e9 le mod\u00e8le tr\u00e8s d\u00e9concentr\u00e9es", "start": 2044.77, "duration": 5.25}, {"text": "et d\u00e9centralis\u00e9es souvent des autres", "start": 2047.83, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e9tats membres", "start": 2050.02, "duration": 2.52}, {"text": "en dix ans il faut des sp\u00e9cificit\u00e9s", "start": 2050.8, "duration": 4.98}, {"text": "locales dans le d\u00e9confinement donc il", "start": 2052.54, "duration": 8.33}, {"text": "n'y a pas de il n'y avait pas de de", "start": 2055.78, "duration": 7.47}, {"text": "jennir d'\u00e9vidence \u00e0 ce que les europ\u00e9ens", "start": 2060.87, "duration": 4.12}, {"text": "puissent se mettre d'accord sur les", "start": 2063.25, "duration": 3.69}, {"text": "questions sanitaires en si peu de temps", "start": 2064.99, "duration": 4.35}, {"text": "m\u00eame si la crise \u00e9tait si importante si", "start": 2066.94, "duration": 4.5}, {"text": "importante que \u00e7a et donc \u00e7a il faut", "start": 2069.34, "duration": 4.02}, {"text": "bien avoir en t\u00eate avant m\u00eame de", "start": 2071.44, "duration": 5.13}, {"text": "critiquer ce qu'on a pu faire ou deux", "start": 2073.36, "duration": 4.53}, {"text": "qui se sont souvent des critiques", "start": 2076.57, "duration": 3.33}, {"text": "justifi\u00e9es pour pouvoir avancer par la", "start": 2077.89, "duration": 4.41}, {"text": "suite avec des vrais constat mais on a", "start": 2079.9, "duration": 5.64}, {"text": "eu ce probl\u00e8me l\u00e0 et puis apr\u00e8s il ya", "start": 2082.3, "duration": 5.19}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9solution dans les", "start": 2085.54, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de r\u00e9solution il va falloir en", "start": 2087.49, "duration": 4.53}, {"text": "passer aussi par souvent des r\u00e9formes", "start": 2088.99, "duration": 5.85}, {"text": "des h\u00f4pitaux des r\u00e9formes du mod\u00e8le de", "start": 2092.02, "duration": 4.68}, {"text": "sant\u00e9 des \u00e9tats membres en eux m\u00eames", "start": 2094.84, "duration": 4.38}, {"text": "donc nous on a quand m\u00eame le s\u00e9gur de la", "start": 2096.7, "duration": 5.37}, {"text": "sant\u00e9 qui est un \u00e9l\u00e9ment transformation", "start": 2099.22, "duration": 5.28}, {"text": "aussi du du mod\u00e8le qui avait hant\u00e9 \u00e9t\u00e9", "start": 2102.07, "duration": 5.55}, {"text": "entam\u00e9e d\u00e9j\u00e0 avant avant la crise", "start": 2104.5, "duration": 5.78}, {"text": "sanitaire et l'espagne l'allemagne", "start": 2107.62, "duration": 5.73}, {"text": "l'italie ont aussi cette r\u00e9flexion", "start": 2110.28, "duration": 6.16}, {"text": "politique depuis quelques semaines au", "start": 2113.35, "duration": 5.64}, {"text": "sein au sein de leur pays donc on voit", "start": 2116.44, "duration": 4.14}, {"text": "bien que tout \u00e7a est en train de bouger", "start": 2118.99, "duration": 5.19}, {"text": "ce qu'il faut on sens le plus important", "start": 2120.58, "duration": 7.71}, {"text": "c'est de trouver une volont\u00e9 ne pas", "start": 2124.18, "duration": 6.33}, {"text": "laisser descendre la pression au fur et", "start": 2128.29, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e0 mesure que la crise \u00e9ventuellement se", "start": 2130.51, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9soudre d'un point de vu sa licence que", "start": 2132.16, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a peut encore revenir et donc le vrai", "start": 2133.69, "duration": 5.07}, {"text": "mauvais r\u00e9flexe des europ\u00e9ens serait de", "start": 2136.08, "duration": 4.93}, {"text": "dire bon on a r\u00e9ussi \u00e0 traverser entre", "start": 2138.76, "duration": 4.74}, {"text": "les gouttes depuis depuis quelques", "start": 2141.01, "duration": 3.6}, {"text": "quelques mois", "start": 2143.5, "duration": 4.059}, {"text": "et donc on va s'arr\u00eater l\u00e0 et puis on", "start": 2144.61, "duration": 5.05}, {"text": "on avancera avec la future crise o\u00f9 la", "start": 2147.559, "duration": 4.74}, {"text": "prochaine crise donc c'est \u00e7a qu'il faut", "start": 2149.66, "duration": 4.649}, {"text": "s\u00fbrement \u00e9vit\u00e9 et donc la tension", "start": 2152.299, "duration": 3.54}, {"text": "politique ce que fait le gouvernement", "start": 2154.309, "duration": 3.66}, {"text": "fran\u00e7ais ce que font les parlementaires", "start": 2155.839, "duration": 4.561}, {"text": "aussi c'est aussi de garder cette", "start": 2157.969, "duration": 3.72}, {"text": "tension politique pour faire avancer les", "start": 2160.4, "duration": 4.039}, {"text": "sujets haut niveau au niveau europ\u00e9en", "start": 2161.689, "duration": 5.52}, {"text": "merci st\u00e9phane sylvie peut-\u00eatre votre", "start": 2164.439, "duration": 4.33}, {"text": "regard sur ce m\u00e9canisme et puis", "start": 2167.209, "duration": 3.721}, {"text": "peut-\u00eatre plus globalement sur ce que", "start": 2168.769, "duration": 3.361}, {"text": "cette crise dit aussi de notre", "start": 2170.93, "duration": 2.7}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 et parfois de notre", "start": 2172.13, "duration": 5.479}, {"text": "d\u00e9pendance sur les en mati\u00e8re de sant\u00e9", "start": 2173.63, "duration": 6.899}, {"text": "oui tout \u00e0 fait alors sur pour commencer", "start": 2177.609, "duration": 4.75}, {"text": "sur le m\u00e9canisme sanitaire europ\u00e9en", "start": 2180.529, "duration": 3.66}, {"text": "effectivement on l'a vu pendant cette", "start": 2182.359, "duration": 5.43}, {"text": "crise il ya deux \u00e9l\u00e9ments au moins qui", "start": 2184.189, "duration": 5.25}, {"text": "justifie la mise en place d'un tel", "start": 2187.789, "duration": 4.141}, {"text": "m\u00e9canisme c'est d'abord le fait que \u00e0 en", "start": 2189.439, "duration": 4.62}, {"text": "europe tous les pays ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es", "start": 2191.93, "duration": 4.349}, {"text": "par cette pand\u00e9mie et mais ils n'ont pas", "start": 2194.059, "duration": 4.111}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tous touch\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re au", "start": 2196.279, "duration": 5.34}, {"text": "m\u00eame moment et donc en fait c'est vrai", "start": 2198.17, "duration": 6.419}, {"text": "que bayadh et des difficult\u00e9s qui ont", "start": 2201.619, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e9t\u00e9 extr\u00eamement forte pour certains pays", "start": 2204.589, "duration": 3.571}, {"text": "voire certaines r\u00e9gions \u00e0 un moment", "start": 2206.689, "duration": 3.81}, {"text": "donn\u00e9 alors que d'autres pays \u00e9tait dans", "start": 2208.16, "duration": 4.169}, {"text": "une situation plus favorable et aurait", "start": 2210.499, "duration": 5.52}, {"text": "pu engager une certaine solidarit\u00e9 pour", "start": 2212.329, "duration": 6.24}, {"text": "aider les premiers le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 2216.019, "duration": 4.891}, {"text": "qui justifie \u00e7a c'est que on est plus", "start": 2218.569, "duration": 4.17}, {"text": "fort quand on est nombreux et qu'on est", "start": 2220.91, "duration": 3.419}, {"text": "tr\u00e8s compl\u00e9mentaire en plus sur la", "start": 2222.739, "duration": 3.27}, {"text": "dimension industrielle la dimension", "start": 2224.329, "duration": 4.051}, {"text": "technique et technologique et qu'au fond", "start": 2226.009, "duration": 5.46}, {"text": "en bas l'un plus l'autre le fait qu'on", "start": 2228.38, "duration": 4.169}, {"text": "n'est pas tous touch\u00e9s en m\u00eame temps et", "start": 2231.469, "duration": 3.9}, {"text": "des compl\u00e9mentarit\u00e9s justifie que ye", "start": 2232.549, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9canisme de r\u00e9action d'urgence", "start": 2235.369, "duration": 3.69}, {"text": "par contre comme vous le soulignez dans", "start": 2237.109, "duration": 3.12}, {"text": "la question que vous venez de me poser", "start": 2239.059, "duration": 3.95}, {"text": "je pense que les d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9", "start": 2240.229, "duration": 5.22}, {"text": "justifie aussi quelque chose de beaucoup", "start": 2243.009, "duration": 4.54}, {"text": "plus structurelle j'ai bien aim\u00e9 le", "start": 2245.449, "duration": 3.721}, {"text": "concept d'europe de la sant\u00e9 parce que", "start": 2247.549, "duration": 4.44}, {"text": "il ya une logique \u00e0 sa outre la", "start": 2249.17, "duration": 4.679}, {"text": "popularit\u00e9 de la d\u00e9marche et pour", "start": 2251.989, "duration": 3.661}, {"text": "l'union europ\u00e9enne \u00e0 avoir des d\u00e9marches", "start": 2253.849, "duration": 4.02}, {"text": "populaire c'est peut-\u00eatre pas une", "start": 2255.65, "duration": 2.76}, {"text": "mauvaise id\u00e9e", "start": 2257.869, "duration": 2.521}, {"text": "outre la popularit\u00e9 de la d\u00e9marche on", "start": 2258.41, "duration": 4.019}, {"text": "voit depuis plusieurs ann\u00e9es les", "start": 2260.39, "duration": 4.199}, {"text": "difficult\u00e9s qu'il y as pour les \u00e9tats", "start": 2262.429, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 assurer durablement la", "start": 2264.589, "duration": 4.35}, {"text": "sant\u00e9 de leurs populations et pas", "start": 2267.229, "duration": 2.82}, {"text": "uniquement parce qu'il ya des m\u00e9chants", "start": 2268.939, "duration": 2.91}, {"text": "virus qui viennent attaquer mais aussi", "start": 2270.049, "duration": 3.341}, {"text": "parce que", "start": 2271.849, "duration": 3.761}, {"text": "mondialisation l'ouverture et le", "start": 2273.39, "duration": 4.26}, {"text": "commerce entra\u00eene la mont\u00e9e en puissance", "start": 2275.61, "duration": 5.1}, {"text": "des grands groupes l'oligopole isation", "start": 2277.65, "duration": 5.7}, {"text": "en fait de nos \u00e9conomies \u00e7a c'est tr\u00e8s", "start": 2280.71, "duration": 4.08}, {"text": "bien document\u00e9 par la litt\u00e9rature", "start": 2283.35, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e9conomique ce n'est pas du tout une", "start": 2284.79, "duration": 4.5}, {"text": "vision go\u00fbt de gauche ou gauchistes et", "start": 2286.26, "duration": 5.28}, {"text": "que dans le domaine de la sant\u00e9", "start": 2289.29, "duration": 4.53}, {"text": "les \u00e9tats se retrouvent extr\u00eamement", "start": 2291.54, "duration": 3.06}, {"text": "faible", "start": 2293.82, "duration": 2.31}, {"text": "face \u00e0 ces grands groupes est au fond", "start": 2294.6, "duration": 3.78}, {"text": "une d\u00e9marche europ\u00e9enne permet de", "start": 2296.13, "duration": 4.08}, {"text": "renforcer la position publique la", "start": 2298.38, "duration": 4.26}, {"text": "posture public on le voit mois le contre", "start": 2300.21, "duration": 4.17}, {"text": "exemple absolu \u00e0 ne pas suivre l'exemple", "start": 2302.64, "duration": 2.46}, {"text": "am\u00e9ricain", "start": 2304.38, "duration": 2.67}, {"text": "l'exemple am\u00e9ricain o\u00f9 mots font il ya", "start": 2305.1, "duration": 3.36}, {"text": "personne pour n\u00e9gocier avec les", "start": 2307.05, "duration": 3.27}, {"text": "laboratoires s'il ya les assureurs mais", "start": 2308.46, "duration": 3.0}, {"text": "ils sont quand m\u00eame tout petit et puis", "start": 2310.32, "duration": 2.82}, {"text": "ils ont pas trop int\u00e9r\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier la", "start": 2311.46, "duration": 3.87}, {"text": "baisse des prix donc il ya personne pour", "start": 2313.14, "duration": 3.78}, {"text": "n\u00e9gocier le prix des m\u00e9dicaments il ya", "start": 2315.33, "duration": 2.61}, {"text": "des traitements qui sont aujourd'hui", "start": 2316.92, "duration": 2.25}, {"text": "devenus inaccessibles", "start": 2317.94, "duration": 3.09}, {"text": "y compris \u00e0 des classes moyennes", "start": 2319.17, "duration": 3.36}, {"text": "sup\u00e9rieures et des traitements de base", "start": 2321.03, "duration": 3.63}, {"text": "contre le diab\u00e8te contre un certain", "start": 2322.53, "duration": 4.11}, {"text": "nombre de maladies chroniques l'europe \u00e0", "start": 2324.66, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9viter \u00e7a parce qu'il ya des syst\u00e8mes de", "start": 2326.64, "duration": 2.97}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale parce qu'il ya un", "start": 2328.32, "duration": 3.87}, {"text": "mod\u00e8le social europ\u00e9en qui a permis de", "start": 2329.61, "duration": 4.11}, {"text": "toujours n\u00e9gocier le prix des", "start": 2332.19, "duration": 2.94}, {"text": "m\u00e9dicaments avec les laboratoires mais", "start": 2333.72, "duration": 2.85}, {"text": "on s'est aper\u00e7u ces derni\u00e8res ann\u00e9es il", "start": 2335.13, "duration": 2.64}, {"text": "ya d'ailleurs une initiative avait \u00e9t\u00e9", "start": 2336.57, "duration": 3.12}, {"text": "prise par le parlement europ\u00e9en il ya", "start": 2337.77, "duration": 3.63}, {"text": "deux ans je crois en janvier janvier", "start": 2339.69, "duration": 5.28}, {"text": "2018 demandant aux \u00e9tats de s'associer", "start": 2341.4, "duration": 5.52}, {"text": "de s'unir peut-\u00eatre de donner comp\u00e9tence", "start": 2344.97, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e0 la commission europ\u00e9enne pour aller", "start": 2346.92, "duration": 3.75}, {"text": "n\u00e9gocier avec les grands laboratoires et", "start": 2348.42, "duration": 4.05}, {"text": "je crois que c'est un des \u00e9l\u00e9ments j'ai", "start": 2350.67, "duration": 3.15}, {"text": "pas le temps de d\u00e9tailler tous qu'une", "start": 2352.47, "duration": 2.79}, {"text": "robe de la sant\u00e9 pourrait faire mais \u00e7a", "start": 2353.82, "duration": 3.54}, {"text": "c'est tr\u00e8s concret en fait un pouvoir de", "start": 2355.26, "duration": 3.75}, {"text": "n\u00e9gociation europ\u00e9en aurait beaucoup", "start": 2357.36, "duration": 3.93}, {"text": "plus de sens on l'a vu on en a vu la", "start": 2359.01, "duration": 4.68}, {"text": "concr\u00e9tisation avec les vaccins et tous", "start": 2361.29, "duration": 4.47}, {"text": "qui sommes de ce qui se passe autour du", "start": 2363.69, "duration": 2.43}, {"text": "vaccin", "start": 2365.76, "duration": 1.74}, {"text": "donc je crois qu'il faut aller m\u00eame au", "start": 2366.12, "duration": 3.33}, {"text": "del\u00e0 alors l'urgence aujourd'hui c'est", "start": 2367.5, "duration": 3.6}, {"text": "ce m\u00e9canisme europ\u00e9en clairement ce", "start": 2369.45, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9canisme \u00e0 lithaire je pense qu'une", "start": 2371.1, "duration": 3.66}, {"text": "fois le calme revenu il faudra vraiment", "start": 2372.69, "duration": 4.29}, {"text": "aller au del\u00e0 vers une europe de la", "start": 2374.76, "duration": 6.6}, {"text": "sant\u00e9 merci beaucoup merci beaucoup", "start": 2376.98, "duration": 6.21}, {"text": "sylvie alors je vais tout de suite pass\u00e9", "start": 2381.36, "duration": 3.63}, {"text": "au point 2 j'esp\u00e8re que tout se passe", "start": 2383.19, "duration": 3.51}, {"text": "bien en bourgogne franche comt\u00e9", "start": 2384.99, "duration": 3.78}, {"text": "j'ai l'impression qu'il est passionn\u00e9 on", "start": 2386.7, "duration": 3.87}, {"text": "est on est tr\u00e8s heureux alors le le", "start": 2388.77, "duration": 3.44}, {"text": "deuxi\u00e8me point", "start": 2390.57, "duration": 3.6}, {"text": "la deuxi\u00e8me proposition d'ailleurs c'est", "start": 2392.21, "duration": 4.389}, {"text": "david qui va commencer sur ce sujet", "start": 2394.17, "duration": 5.189}, {"text": "parce que tu as \u00e9t\u00e9 l'un de ceux qui a", "start": 2396.599, "duration": 6.21}, {"text": "oeuvr\u00e9 \u00e0 cette proposition est donc tu", "start": 2399.359, "duration": 5.881}, {"text": "propose de mettre en oeuvre une douane", "start": 2402.809, "duration": 3.841}, {"text": "environnementales et sociales aux", "start": 2405.24, "duration": 2.879}, {"text": "fronti\u00e8res de l'europe", "start": 2406.65, "duration": 3.0}, {"text": "alors qu'est ce que c'est que cette", "start": 2408.119, "duration": 2.851}, {"text": "douane pour le public qui nous \u00e9coutent", "start": 2409.65, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e0 nevers et quelle forme est ce que \u00e7a", "start": 2410.97, "duration": 5.869}, {"text": "pourrait prendre dans les ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 2413.22, "duration": 3.619}, {"text": "le point de d\u00e9part il est assez simple", "start": 2419.45, "duration": 5.74}, {"text": "c'est que l'europe al'avantage d'avoir", "start": 2421.71, "duration": 6.0}, {"text": "en mati\u00e8re \u00e9thique en mati\u00e8re", "start": 2425.19, "duration": 5.129}, {"text": "environnementale des standards avanc\u00e9e", "start": 2427.71, "duration": 4.349}, {"text": "est tr\u00e8s souvent plus avanc\u00e9s que", "start": 2430.319, "duration": 3.111}, {"text": "d'autres zones g\u00e9ographiques", "start": 2432.059, "duration": 4.111}, {"text": "\u00e7a c'est \u00e9videmment notamment dans le", "start": 2433.43, "duration": 4.24}, {"text": "contexte actuel une opportunit\u00e9", "start": 2436.17, "duration": 3.06}, {"text": "extraordinaire c'est \u00e0 dire qu'on peut", "start": 2437.67, "duration": 4.08}, {"text": "tirer la mondialisation vers le haut on", "start": 2439.23, "duration": 4.04}, {"text": "a cette capacit\u00e9", "start": 2441.75, "duration": 5.22}, {"text": "mais c'est aussi un risque tr\u00e8s simple", "start": 2443.27, "duration": 6.61}, {"text": "c'est que ces standards l'un en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2446.97, "duration": 5.7}, {"text": "soit contourn\u00e9e tr\u00e8s simplement ou que", "start": 2449.88, "duration": 4.979}, {"text": "pas des producteurs des entreprises qui", "start": 2452.67, "duration": 3.179}, {"text": "sont situ\u00e9s dans d'autres zones", "start": 2454.859, "duration": 3.151}, {"text": "g\u00e9ographiques en profitent pour vendre", "start": 2455.849, "duration": 4.291}, {"text": "moins cher tout en ne respectant pas ces", "start": 2458.01, "duration": 3.72}, {"text": "standards et donc l\u00e0 on a perdu sur les", "start": 2460.14, "duration": 3.78}, {"text": "deux tableaux puisque il ya une perte de", "start": 2461.73, "duration": 3.75}, {"text": "la production en europe", "start": 2463.92, "duration": 2.609}, {"text": "et puis en m\u00eame temps les standards sont", "start": 2465.48, "duration": 4.589}, {"text": "pas respect\u00e9s et ceux dont on parfois on", "start": 2466.529, "duration": 5.161}, {"text": "pense qu'on oublie c'est le poids de", "start": 2470.069, "duration": 4.381}, {"text": "l'europe dire que l'europe p\u00e8se quand", "start": 2471.69, "duration": 4.409}, {"text": "l'europe se mobilise quand l'europe", "start": 2474.45, "duration": 5.79}, {"text": "arrive \u00e0 s'unir elle p\u00e8se et donc l'id\u00e9e", "start": 2476.099, "duration": 5.73}, {"text": "est tr\u00e8s simple c'est de dire au travers", "start": 2480.24, "duration": 2.819}, {"text": "de ce poids qui est notamment un poids", "start": 2481.829, "duration": 5.071}, {"text": "r\u00e9glementaire d'arriver \u00e0 mettre \u00e0 m\u00eame", "start": 2483.059, "duration": 5.881}, {"text": "niveau d'imposer les m\u00eames standards \u00e0", "start": 2486.9, "duration": 4.11}, {"text": "des produits des services qui rentre en", "start": 2488.94, "duration": 4.919}, {"text": "europe sous format d'exportation que ce", "start": 2491.01, "duration": 4.14}, {"text": "qu'on impose aux entreprises qui", "start": 2493.859, "duration": 3.361}, {"text": "produisent en europe ce principe il est", "start": 2495.15, "duration": 4.77}, {"text": "tr\u00e8s simple en fait il est il et il est", "start": 2497.22, "duration": 4.68}, {"text": "assez assez compr\u00e9hensible", "start": 2499.92, "duration": 3.899}, {"text": "deux exemples dans lesquels sur lesquels", "start": 2501.9, "duration": 4.35}, {"text": "on a r\u00e9fl\u00e9chi et qui ont \u00e9t\u00e9 retenus par", "start": 2503.819, "duration": 5.071}, {"text": "la raim en mati\u00e8re d'\u00e9thique mati\u00e8re", "start": 2506.25, "duration": 4.079}, {"text": "d'\u00e9thique des entreprises les \u00e9tats", "start": 2508.89, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9ens et l'europe en tant que tel a", "start": 2510.329, "duration": 4.111}, {"text": "mis en place un certain nombre de", "start": 2513.329, "duration": 3.121}, {"text": "standards dans diff\u00e9rents domaines que", "start": 2514.44, "duration": 3.359}, {"text": "ce soit le travail forc\u00e9 le travail des", "start": 2516.45, "duration": 3.45}, {"text": "enfants la protection des esp\u00e8ces et", "start": 2517.799, "duration": 3.361}, {"text": "cetera et cetera", "start": 2519.9, "duration": 4.409}, {"text": "et que ces standards en g\u00e9n\u00e9ral ils sont", "start": 2521.16, "duration": 4.02}, {"text": "applicables essentiellement aux", "start": 2524.309, "duration": 2.461}, {"text": "entreprises soient nationales soient", "start": 2525.18, "duration": 2.119}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 2526.77, "duration": 2.97}, {"text": "l'objectif c'est que ces standards il", "start": 2527.299, "duration": 4.0}, {"text": "s'applique de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 2529.74, "duration": 4.2}, {"text": "ou bien qui rentre en europe biens et", "start": 2531.299, "duration": 4.231}, {"text": "services mais qui sont produits \u00e0", "start": 2533.94, "duration": 4.109}, {"text": "l'ext\u00e9rieur c'est un premier exemple le", "start": 2535.53, "duration": 4.14}, {"text": "deuxi\u00e8me exemple ce qu'on a appel\u00e9 le", "start": 2538.049, "duration": 5.01}, {"text": "bouclier carbone est \u00e0 nouveau en la", "start": 2539.67, "duration": 5.73}, {"text": "mati\u00e8re l'europe est relativement avanc\u00e9", "start": 2543.059, "duration": 5.971}, {"text": "sur toute la r\u00e9gulation et la r\u00e9duction", "start": 2545.4, "duration": 5.399}, {"text": "des consommations carbone au travers", "start": 2549.03, "duration": 3.18}, {"text": "notamment de la tarification carbone", "start": 2550.799, "duration": 5.01}, {"text": "sauf que bien \u00e9videmment il faut que les", "start": 2552.21, "duration": 4.68}, {"text": "producteurs europ\u00e9ens soient sur un pied", "start": 2555.809, "duration": 3.661}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 avec avec les producteurs avec", "start": 2556.89, "duration": 4.979}, {"text": "les producteurs \u00e9trangers et on veut", "start": 2559.47, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9ellement promouvoir une politique", "start": 2561.869, "duration": 4.71}, {"text": "ambitieuse en mati\u00e8re de r\u00e9duction", "start": 2563.63, "duration": 5.35}, {"text": "d'\u00e9missions carbone donc ce bouclier l\u00e0", "start": 2566.579, "duration": 4.651}, {"text": "il a pour vocation \u00e0 nouveau de mettre", "start": 2568.98, "duration": 4.65}, {"text": "sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 des biens et des", "start": 2571.23, "duration": 3.569}, {"text": "services produits en europe et ceux qui", "start": 2573.63, "duration": 4.89}, {"text": "rentreraient dans l'europe avec des", "start": 2574.799, "duration": 7.081}, {"text": "avantages \u00e0 ses as multiples le premier", "start": 2578.52, "duration": 4.829}, {"text": "bain c'est de baisser la consommation", "start": 2581.88, "duration": 3.659}, {"text": "carbone tr\u00e8s simplement et donc de", "start": 2583.349, "duration": 4.95}, {"text": "baisser la composition l'importance du", "start": 2585.539, "duration": 4.381}, {"text": "carbone dans la consommation et dans la", "start": 2588.299, "duration": 2.07}, {"text": "production", "start": 2589.92, "duration": 2.58}, {"text": "le deuxi\u00e8me avantage c'est bien", "start": 2590.369, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e9videmment de permettre aux producteurs", "start": 2592.5, "duration": 2.97}, {"text": "europ\u00e9ens d'\u00eatre sur un pied d'\u00e9galit\u00e9", "start": 2594.27, "duration": 3.0}, {"text": "et donc d'\u00eatre dans une concurrence qui", "start": 2595.47, "duration": 5.309}, {"text": "soit juste et puis dernier avantage qui", "start": 2597.27, "duration": 6.059}, {"text": "me para\u00eet cl\u00e9 c'est \u00e9galement d'inciter", "start": 2600.779, "duration": 4.26}, {"text": "des producteurs dans d'autres pays", "start": 2603.329, "duration": 3.72}, {"text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 on appelle c'est \u00e7a ce", "start": 2605.039, "duration": 3.601}, {"text": "qu'on appelle tirer la mondialisation", "start": 2607.049, "duration": 3.451}, {"text": "vers le haut al s'aligner graduellement", "start": 2608.64, "duration": 4.979}, {"text": "sur ses standards merci beaucoup", "start": 2610.5, "duration": 5.76}, {"text": "david peut-\u00eatre pass\u00e9 la parole \u00e0 nice", "start": 2613.619, "duration": 3.841}, {"text": "qui se trouve \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s pour qu'elle", "start": 2616.26, "duration": 3.029}, {"text": "r\u00e9agisse \u00e0 cette proposition et nos", "start": 2617.46, "duration": 4.5}, {"text": "propos qui ont \u00e9t\u00e9 les siens c'est un", "start": 2619.289, "duration": 3.961}, {"text": "sujet qui est extr\u00eamement complexe", "start": 2621.96, "duration": 3.18}, {"text": "social une tarte \u00e0 la cr\u00e8me parce que", "start": 2623.25, "duration": 3.97}, {"text": "tout sujet de taxes \u00e0 l'entr\u00e9e", "start": 2625.14, "duration": 3.34}, {"text": "2 millions europ\u00e9enne on en parle", "start": 2627.22, "duration": 3.99}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement bien entendu je suis pour", "start": 2628.48, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 plusieurs raisons pour plusieurs", "start": 2631.21, "duration": 2.88}, {"text": "raisons la premi\u00e8re c'est que les", "start": 2632.68, "duration": 3.6}, {"text": "entreprises qui sont rest\u00e9s en europe", "start": 2634.09, "duration": 3.779}, {"text": "qui ont gard\u00e9 une activit\u00e9 en europe en", "start": 2636.28, "duration": 4.23}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ont d\u00fb faire un effort pour", "start": 2637.869, "duration": 3.631}, {"text": "int\u00e9grer toutes ces nouvelles", "start": 2640.51, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9glementations et \u00e7'a eu un co\u00fbt pour", "start": 2641.5, "duration": 4.14}, {"text": "elles et d'ailleurs on a vu que parfois", "start": 2643.45, "duration": 4.29}, {"text": "les eaux nos standards ont ainsi conduit", "start": 2645.64, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes de d\u00e9localisation", "start": 2647.74, "duration": 3.21}, {"text": "l'exemple de la chimie et le meilleur", "start": 2649.0, "duration": 2.97}, {"text": "des entreprises n'ont pas voulu se", "start": 2650.95, "duration": 2.34}, {"text": "mettre en conformit\u00e9 son ami produire", "start": 2651.97, "duration": 3.23}, {"text": "dans des pays moins vertueux", "start": 2653.29, "duration": 4.079}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est qu'on est quand", "start": 2655.2, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame dans un environnement o\u00f9 on est", "start": 2657.369, "duration": 3.841}, {"text": "sans fin une norme internationale qui", "start": 2659.32, "duration": 3.299}, {"text": "sont cens\u00e9s avoir un commerce", "start": 2661.21, "duration": 3.21}, {"text": "relativement \u00e9quilibr\u00e9 et on se rend", "start": 2662.619, "duration": 3.061}, {"text": "compte qu'aujourd'hui on est face \u00e0 des", "start": 2664.42, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tats qui distordent totalement la", "start": 2665.68, "duration": 4.02}, {"text": "concurrence soit en \u00e9tant propri\u00e9taire", "start": 2667.54, "duration": 4.26}, {"text": "des entreprises soit en les", "start": 2669.7, "duration": 3.39}, {"text": "subventionnant et on a plein", "start": 2671.8, "duration": 2.91}, {"text": "d'entreprises et notamment chinoise qui", "start": 2673.09, "duration": 3.75}, {"text": "viennent sur le territoire europ\u00e9en qui", "start": 2674.71, "duration": 4.05}, {"text": "gagne des march\u00e9s publics qui non", "start": 2676.84, "duration": 3.18}, {"text": "seulement ne font pas le boulot mais en", "start": 2678.76, "duration": 3.39}, {"text": "plus affichent des prix \u00e0 30% moins cher", "start": 2680.02, "duration": 3.3}, {"text": "que les entreprises europ\u00e9ennes et dans", "start": 2682.15, "duration": 3.18}, {"text": "ce contexte ce n'est pas viable", "start": 2683.32, "duration": 4.5}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 je mets de la nuance et o\u00f9 \u00e7a me", "start": 2685.33, "duration": 3.75}, {"text": "semble tr\u00e8s complexe c'est qu'\u00e0 chaque", "start": 2687.82, "duration": 2.46}, {"text": "fois qu'on avait voulu mettre ces", "start": 2689.08, "duration": 2.4}, {"text": "m\u00e9canismes en place on se rend compte", "start": 2690.28, "duration": 2.94}, {"text": "que \u00e7a peut avoir un impact social assez", "start": 2691.48, "duration": 3.93}, {"text": "n\u00e9gatif et donc pour \u00e7a je raisonne ray", "start": 2693.22, "duration": 3.869}, {"text": "sur un syst\u00e8me de taxe qui serait", "start": 2695.41, "duration": 3.27}, {"text": "peut-\u00eatre progressif \u00e0 la fois", "start": 2697.089, "duration": 4.02}, {"text": "progressif dans le temps de mise en", "start": 2698.68, "duration": 3.87}, {"text": "oeuvre et aussi sur les secteurs qu'on", "start": 2701.109, "duration": 3.571}, {"text": "touche en prenant en compte trois", "start": 2702.55, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments", "start": 2704.68, "duration": 2.25}, {"text": "premi\u00e8rement l'impact social c'est \u00e0", "start": 2705.07, "duration": 3.57}, {"text": "dire peut-\u00eatre regarder quels sont les", "start": 2706.93, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de grande consommation pour les", "start": 2708.64, "duration": 2.67}, {"text": "m\u00e9nages les plus modestes et commencent", "start": 2710.08, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e0 les toucheraient surtout si on veut", "start": 2711.31, "duration": 3.15}, {"text": "r\u00e9habiliter des mouvements sociaux comme", "start": 2713.02, "duration": 2.849}, {"text": "on en a connu ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 2714.46, "duration": 3.42}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est satur\u00e9 qu'on a", "start": 2715.869, "duration": 4.291}, {"text": "la capacit\u00e9 productive en europe et pas", "start": 2717.88, "duration": 4.709}, {"text": "seulement la capacit\u00e9 de produire ces", "start": 2720.16, "duration": 3.75}, {"text": "biens de grande consommation m\u00eame une", "start": 2722.589, "duration": 3.151}, {"text": "ma\u00eetrise presque globale de la cha\u00eene de", "start": 2723.91, "duration": 3.9}, {"text": "valeur parce que dans beaucoup de sujets", "start": 2725.74, "duration": 3.379}, {"text": "et notamment dans les technologies", "start": 2727.81, "duration": 3.42}, {"text": "innovantes on se rend compte qu'il ya", "start": 2729.119, "duration": 3.401}, {"text": "quand m\u00eame un petit sujet en g\u00e9n\u00e9ral qui", "start": 2731.23, "duration": 3.54}, {"text": "s'appelle les terres rares et ce genre", "start": 2732.52, "duration": 4.62}, {"text": "de chose sur lequel on a aucune", "start": 2734.77, "duration": 4.769}, {"text": "capacit\u00e9 de s'approvisionner en europe", "start": 2737.14, "duration": 3.959}, {"text": "et on est tr\u00e8s fortement d\u00e9pendants de", "start": 2739.539, "duration": 3.091}, {"text": "la chine qui a une vraie strat\u00e9gie de", "start": 2741.099, "duration": 4.531}, {"text": "ma\u00eetrise de ses composants il ya bien", "start": 2742.63, "duration": 5.04}, {"text": "d'autres sujets et la troisi\u00e8me chose", "start": 2745.63, "duration": 3.3}, {"text": "que j'ai un tr\u00e8s gros regrets dans cette", "start": 2747.67, "duration": 2.639}, {"text": "r\u00e9flexion c'est l'impact sur les pays", "start": 2748.93, "duration": 2.939}, {"text": "\u00e9mergents parce qu'aujourd'hui on se", "start": 2750.309, "duration": 3.27}, {"text": "rend compte que bon pr\u00e9server", "start": 2751.869, "duration": 3.781}, {"text": "l'environnement c'est un sujet majeur", "start": 2753.579, "duration": 5.04}, {"text": "je le disais pr\u00e9c\u00e9demment mais en m\u00eame", "start": 2755.65, "duration": 4.8}, {"text": "temps ces pays ont r\u00e9ussi \u00e0 se", "start": 2758.619, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9velopper parce qu'ils ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 des", "start": 2760.45, "duration": 4.23}, {"text": "activit\u00e9s de production europ\u00e9enne", "start": 2762.849, "duration": 3.391}, {"text": "donc il ne faut il faudrait qu'on essaye", "start": 2764.68, "duration": 4.139}, {"text": "d'avoir un syst\u00e8me assez vertueux et la", "start": 2766.24, "duration": 5.4}, {"text": "de deuxi\u00e8me b\u00e9mol que je mettrais c'est", "start": 2768.819, "duration": 4.26}, {"text": "la capacit\u00e9 des \u00e9tats europ\u00e9ens \u00e0", "start": 2771.64, "duration": 3.209}, {"text": "s'entendre autour de ces sujets parce", "start": 2773.079, "duration": 2.7}, {"text": "qu'on l'a vu que quand il y avait des", "start": 2774.849, "duration": 2.791}, {"text": "sujets d'ampleur qui avait pour but de", "start": 2775.779, "duration": 3.99}, {"text": "pr\u00e9server nos industries europ\u00e9ennes", "start": 2777.64, "duration": 3.479}, {"text": "la r\u00e9ciprocit\u00e9 dans l'acc\u00e8s aux march\u00e9s", "start": 2779.769, "duration": 2.641}, {"text": "publics n'est pas un sujet tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2781.119, "duration": 3.391}, {"text": "complexe le contr\u00f4le des investissements", "start": 2782.41, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9trangers etc", "start": 2784.51, "duration": 2.789}, {"text": "on avait toujours une difficult\u00e9 \u00e0 avoir", "start": 2785.529, "duration": 3.51}, {"text": "une position commune des \u00e9tats membres", "start": 2787.299, "duration": 2.851}, {"text": "alors aujourd'hui on voit par exemple", "start": 2789.039, "duration": 2.52}, {"text": "l'allemagne qui \u00e9taient en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2790.15, "duration": 3.81}, {"text": "l'entreprise le pays qui bloquait plus", "start": 2791.559, "duration": 4.351}, {"text": "c'est d'avancer au regard de son mod\u00e8le", "start": 2793.96, "duration": 4.619}, {"text": "d'\u00e9conomie bas\u00e9 sur les exportations est", "start": 2795.91, "duration": 3.359}, {"text": "en train de bouger", "start": 2798.579, "duration": 3.24}, {"text": "mais est ce que les \u00e9tats europ\u00e9ens sont", "start": 2799.269, "duration": 3.661}, {"text": "capables de s'entendre l\u00e0-dessus et \u00e7a", "start": 2801.819, "duration": 2.7}, {"text": "sous-entend deuxi\u00e8me sujet il va falloir", "start": 2802.93, "duration": 3.06}, {"text": "aussi un jour s'attaquer au niveau", "start": 2804.519, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9en sujet du dumping fiscal et", "start": 2805.99, "duration": 2.099}, {"text": "social", "start": 2807.64, "duration": 1.619}, {"text": "lorsqu'on jours dit on est quand m\u00eame", "start": 2808.089, "duration": 3.091}, {"text": "dans un m\u00e9canisme o\u00f9 chaque \u00e9tat exporte", "start": 2809.259, "duration": 4.671}, {"text": "soit son ch\u00f4mage soit essaye de", "start": 2811.18, "duration": 5.22}, {"text": "d'attirer les si\u00e8ges sociaux voil\u00e0 mais", "start": 2813.93, "duration": 3.669}, {"text": "dans l'absolu c'est bien entendu une", "start": 2816.4, "duration": 2.58}, {"text": "mesure vers laquelle on doit tendre", "start": 2817.599, "duration": 3.42}, {"text": "merci merci beaucoup cl\u00e9ment est ce que", "start": 2818.98, "duration": 4.319}, {"text": "les \u00e9tats europ\u00e9ens vont r\u00e9ussir \u00e0", "start": 2821.019, "duration": 3.75}, {"text": "s'entendre dessus comme le demandait \u00e0", "start": 2823.299, "duration": 7.47}, {"text": "l'instant ana\u00efs ana\u00efs avez raison de", "start": 2824.769, "duration": 7.711}, {"text": "rappeler que c'\u00e9tait compliqu\u00e9 mais je", "start": 2830.769, "duration": 2.401}, {"text": "crois que les choses ont quand m\u00eame", "start": 2832.48, "duration": 2.789}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment boug\u00e9 est ce que souligne", "start": 2833.17, "duration": 4.56}, {"text": "david je sais pas si je suis sensible ce", "start": 2835.269, "duration": 4.76}, {"text": "terme de la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale une loi", "start": 2837.73, "duration": 4.26}, {"text": "parce qu'il ya quand m\u00eame quelque chose", "start": 2840.029, "duration": 5.02}, {"text": "qu'on ne fait pas traditionnellement \u00e7a", "start": 2841.99, "duration": 4.26}, {"text": "vaut pas que pour le commerce mais le", "start": 2845.049, "duration": 2.52}, {"text": "commerce est embl\u00e9matique parce qu'on a", "start": 2846.25, "duration": 4.109}, {"text": "tous les outils c'est que on n'utilise", "start": 2847.569, "duration": 4.341}, {"text": "pas nos propres forces", "start": 2850.359, "duration": 5.371}, {"text": "notre propre mod\u00e8le pour le d\u00e9fendre", "start": 2851.91, "duration": 5.679}, {"text": "pour le projeter les am\u00e9ricains les", "start": 2855.73, "duration": 3.329}, {"text": "chinois aucun scrupule \u00e0 imposer des", "start": 2857.589, "duration": 3.331}, {"text": "standards \u00e0 utiliser la force de leur", "start": 2859.059, "duration": 4.651}, {"text": "march\u00e9 pour imposer des r\u00e8gles faire", "start": 2860.92, "duration": 5.07}, {"text": "respecter les leurs parfois impos\u00e9e", "start": 2863.71, "duration": 3.69}, {"text": "parfois brutalement d'ailleurs leurs", "start": 2865.99, "duration": 2.849}, {"text": "r\u00e8gles \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 2867.4, "duration": 5.369}, {"text": "et nous on a une forme de timidit\u00e9 alors", "start": 2868.839, "duration": 5.28}, {"text": "m\u00eame que la politique commerciale depuis", "start": 2872.769, "duration": 3.361}, {"text": "la cr\u00e9ation du projet europ\u00e9en est", "start": 2874.119, "duration": 4.71}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 et il faut pas le sous-estimer", "start": 2876.13, "duration": 5.189}, {"text": "on est le premier march\u00e9 ouvert parfois", "start": 2878.829, "duration": 3.811}, {"text": "est encore trop ouvert mais le premier", "start": 2881.319, "duration": 3.45}, {"text": "march\u00e9 ouverte du monde est pour", "start": 2882.64, "duration": 3.449}, {"text": "beaucoup d'entreprises y compris dans le", "start": 2884.769, "duration": 2.04}, {"text": "secteur du num\u00e9rique", "start": 2886.089, "duration": 3.27}, {"text": "pour ne prendre que cet exemple bien", "start": 2886.809, "duration": 4.621}, {"text": "connu et et qu'on essaie de r\u00e9guler", "start": 2889.359, "duration": 3.811}, {"text": "aussi le march\u00e9 europ\u00e9en est plus", "start": 2891.43, "duration": 3.799}, {"text": "important que le march\u00e9 am\u00e9ricain", "start": 2893.17, "duration": 5.22}, {"text": "dans certains dans nombre de cas et donc", "start": 2895.229, "duration": 6.04}, {"text": "on a avec notre march\u00e9 int\u00e9rieur ou avec", "start": 2898.39, "duration": 4.229}, {"text": "mes politique commerciale qui n'est que", "start": 2901.269, "duration": 3.0}, {"text": "le volet ext\u00e9rieur de cette propres", "start": 2902.619, "duration": 2.16}, {"text": "forces", "start": 2904.269, "duration": 5.03}, {"text": "on n'a pas toujours le l'audace de", "start": 2904.779, "duration": 6.661}, {"text": "d\u00e9finir nos r\u00eaves tout simplement", "start": 2909.299, "duration": 3.49}, {"text": "d'imposer le respect de nos r\u00e8gles et", "start": 2911.44, "duration": 3.72}, {"text": "notre mod\u00e8le et m\u00eame de les projeter ou", "start": 2912.789, "duration": 4.05}, {"text": "les imposer \u00e7a change je veux pas \u00eatre", "start": 2915.16, "duration": 3.51}, {"text": "exhaustif mais dans les accords", "start": 2916.839, "duration": 4.71}, {"text": "commerciaux conclus aujourd'hui on voit", "start": 2918.67, "duration": 5.119}, {"text": "bien qu'on est \u00e0 un point de rupture", "start": 2921.549, "duration": 4.98}, {"text": "le mod\u00e8le est au bout le mod\u00e8le de", "start": 2923.789, "duration": 4.54}, {"text": "l'accord commercial traditionnel on voit", "start": 2926.529, "duration": 3.96}, {"text": "bien les d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9 qu'on a sur", "start": 2928.329, "duration": 4.861}, {"text": "le ctac on assure merco sourd et je", "start": 2930.489, "duration": 4.711}, {"text": "crois qu'on n'aura plus ces accords l\u00e0", "start": 2933.19, "duration": 3.179}, {"text": "on n'aura pas d'ailleurs ces accords l\u00e0", "start": 2935.2, "duration": 3.809}, {"text": "je pense au mercosur qui prennent en a", "start": 2936.369, "duration": 5.13}, {"text": "dix qui bloque exactement pour ces", "start": 2939.009, "duration": 4.23}, {"text": "raisons parce que on a \u00e9t\u00e9 dans une", "start": 2941.499, "duration": 3.3}, {"text": "n\u00e9gociation trop classique on a essay\u00e9", "start": 2943.239, "duration": 3.78}, {"text": "d'ouvrir le march\u00e9 en tenant compte des", "start": 2944.799, "duration": 4.141}, {"text": "int\u00e9r\u00eats r\u00e9ciproques de l'eau je dis pas", "start": 2947.019, "duration": 3.21}, {"text": "qu'on a mal d\u00e9fendu les int\u00e9r\u00eats je", "start": 2948.94, "duration": 3.299}, {"text": "crois pas pas exag\u00e9rer mais on n'a", "start": 2950.229, "duration": 3.211}, {"text": "clairement pas cherch\u00e9 \u00e0 imposer un", "start": 2952.239, "duration": 2.671}, {"text": "mod\u00e8le en mati\u00e8re sociale en mati\u00e8re", "start": 2953.44, "duration": 2.76}, {"text": "environnementale en l'occurrence est", "start": 2954.91, "duration": 2.459}, {"text": "tr\u00e8s sensible sur le mercosur", "start": 2956.2, "duration": 4.349}, {"text": "mais c'est vrai en g\u00e9n\u00e9ral et d'ailleurs", "start": 2957.369, "duration": 4.17}, {"text": "c'est une des questions qui se posent", "start": 2960.549, "duration": 2.341}, {"text": "sur le break site aujourd'hui donc je", "start": 2961.539, "duration": 2.31}, {"text": "crois que \u00e7a a chang\u00e9", "start": 2962.89, "duration": 2.969}, {"text": "et effectivement je vais pas vous dire", "start": 2963.849, "duration": 3.66}, {"text": "que on est pass\u00e9 de l'ombre \u00e0 la lumi\u00e8re", "start": 2965.859, "duration": 4.98}, {"text": "mais des pays qui \u00e9taient contre ce type", "start": 2967.509, "duration": 5.85}, {"text": "de politique protection des secteurs", "start": 2970.839, "duration": 3.811}, {"text": "strat\u00e9giques contre les investissements", "start": 2973.359, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9trangers lutte contre le dumping fiscal", "start": 2974.65, "duration": 4.06}, {"text": "international", "start": 2976.539, "duration": 3.641}, {"text": "accords commerciaux beaucoup plus", "start": 2978.71, "duration": 3.27}, {"text": "complet qui doivent couvrir aussi cette", "start": 2980.18, "duration": 4.23}, {"text": "dimension sanitaire environnementale ou", "start": 2981.98, "duration": 6.24}, {"text": "sociale ont chang\u00e9 aujourd'hui sur la", "start": 2984.41, "duration": 4.41}, {"text": "protection des investissements", "start": 2988.22, "duration": 2.28}, {"text": "strat\u00e9giques qui on a un m\u00e9canisme", "start": 2988.82, "duration": 3.06}, {"text": "europ\u00e9en qui est encore trop faible pour", "start": 2990.5, "duration": 3.54}, {"text": "\u00eatre honn\u00eate mais qui a \u00e9t\u00e9 soutenue par", "start": 2991.88, "duration": 5.52}, {"text": "des pays lib\u00e9raux pour reprendre les", "start": 2994.04, "duration": 5.579}, {"text": "cat\u00e9gories traditionnelles comme la", "start": 2997.4, "duration": 3.63}, {"text": "su\u00e8de comme les pays bas etc", "start": 2999.619, "duration": 2.881}, {"text": "et honn\u00eatement il ya cinq ans m\u00eame", "start": 3001.03, "duration": 3.6}, {"text": "l'allemagne o\u00f9 il ya deux ans je pense", "start": 3002.5, "duration": 3.119}, {"text": "qu'on n'aurait pas \u00e9t\u00e9 possible", "start": 3004.63, "duration": 2.79}, {"text": "et donc il ya une prise de conscience", "start": 3005.619, "duration": 3.391}, {"text": "donc moi je pense est clairement vers \u00e7a", "start": 3007.42, "duration": 2.55}, {"text": "qu'il faut aller parce qu'on a la", "start": 3009.01, "duration": 1.56}, {"text": "capacit\u00e9", "start": 3009.97, "duration": 2.879}, {"text": "on est presque 500 millions de", "start": 3010.57, "duration": 3.57}, {"text": "consommateurs malgr\u00e9 le break site un", "start": 3012.849, "duration": 3.781}, {"text": "peu moins mais on est plus puissant que", "start": 3014.14, "duration": 4.68}, {"text": "tous nos partenaires commerciaux dans", "start": 3016.63, "duration": 4.53}, {"text": "beaucoup de domaines et on la firme pas", "start": 3018.82, "duration": 3.51}, {"text": "on ne sait pas on doit pouvoir le faire", "start": 3021.16, "duration": 2.58}, {"text": "et c'est un combat essentiellement entre", "start": 3022.33, "duration": 2.82}, {"text": "nous m\u00eames parce qu'il faut qu'on est l\u00e0", "start": 3023.74, "duration": 3.78}, {"text": "le courage changer ce mod\u00e8le je sais que", "start": 3025.15, "duration": 4.02}, {"text": "la d\u00e9l\u00e9gation le portent beaucoup au", "start": 3027.52, "duration": 3.42}, {"text": "parlement europ\u00e9en sur les accords", "start": 3029.17, "duration": 2.939}, {"text": "commerciaux sur la protection de", "start": 3030.94, "duration": 4.05}, {"text": "certains secteurs sur la d\u00e9fense contre", "start": 3032.109, "duration": 4.051}, {"text": "le dumping social et fiscal", "start": 3034.99, "duration": 2.16}, {"text": "pardon j'ai \u00e9t\u00e9 bon mais je crois que", "start": 3036.16, "duration": 1.98}, {"text": "c'est vraiment tr\u00e8s important parce que", "start": 3037.15, "duration": 2.01}, {"text": "\u00e7a fait aussi partie du doute sur", "start": 3038.14, "duration": 1.38}, {"text": "l'europe", "start": 3039.16, "duration": 3.0}, {"text": "ils ont l'impression quand on parle de", "start": 3039.52, "duration": 4.65}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 de cette ouverture de ce terrain", "start": 3042.16, "duration": 4.949}, {"text": "que on n'est pas au bon rythme et \u00e0 la", "start": 3044.17, "duration": 5.04}, {"text": "hauteur de cette exigence qui est pas", "start": 3047.109, "duration": 4.951}, {"text": "une exigence d'experts quand on nous", "start": 3049.21, "duration": 3.98}, {"text": "parle d'accords commerciaux", "start": 3052.06, "duration": 3.99}, {"text": "\u00e7a va des agriculteurs aux ong", "start": 3053.19, "duration": 4.45}, {"text": "environnementales beaucoup de gens sont", "start": 3056.05, "duration": 3.569}, {"text": "inquiets et c'est par cette prise de", "start": 3057.64, "duration": 5.67}, {"text": "conscience qu on y r\u00e9pond merci merci", "start": 3059.619, "duration": 4.891}, {"text": "beaucoup cl\u00e9ment alors tu parlais de", "start": 3063.31, "duration": 4.35}, {"text": "prise de conscience et on la propose", "start": 3064.51, "duration": 4.98}, {"text": "qu'on aille sur la troisi\u00e8me proposition", "start": 3067.66, "duration": 3.27}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 faite par les par les groupes", "start": 3069.49, "duration": 3.75}, {"text": "de travail ce qui est de d\u00e9ployer un", "start": 3070.93, "duration": 4.02}, {"text": "plan de soutien massif pour r\u00e9armer", "start": 3073.24, "duration": 3.51}, {"text": "notre industrie gr\u00e2ce au plan de relance", "start": 3074.95, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9en alors ce plan de relance", "start": 3076.75, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 beaucoup d\u00e9battu", "start": 3077.83, "duration": 3.45}, {"text": "comment\u00e9 et donc je crois qu'il ya", "start": 3079.39, "duration": 3.03}, {"text": "certaines v\u00e9rit\u00e9s qui ont pu \u00eatre", "start": 3081.28, "duration": 4.23}, {"text": "affirm\u00e9e et parfois contre v\u00e9rit\u00e9s bien", "start": 3082.42, "duration": 4.71}, {"text": "entendu cl\u00e9ment dessus un petit peu plus", "start": 3085.51, "duration": 3.12}, {"text": "tard mais avant cela j'aurais aim\u00e9", "start": 3087.13, "duration": 3.75}, {"text": "sylvie avoir votre votre regard votre", "start": 3088.63, "duration": 3.45}, {"text": "analyse de ce plan de relance en tant", "start": 3090.88, "duration": 9.03}, {"text": "qu'\u00e9conomiste sur le plan de relance et", "start": 3092.08, "duration": 10.039}, {"text": "qui affiche quand m\u00eame une volont\u00e9 de", "start": 3099.91, "duration": 4.11}, {"text": "r\u00e9industrialisation nu du territoire", "start": 3102.119, "duration": 3.521}, {"text": "fran\u00e7ais je crois que c'est quelque", "start": 3104.02, "duration": 3.24}, {"text": "chose d'important alors apr\u00e8s on pourra", "start": 3105.64, "duration": 4.61}, {"text": "voir le d\u00e9bat sur court terme long terme", "start": 3107.26, "duration": 4.67}, {"text": "je vais pas je vais pas m'engager sur ce", "start": 3110.25, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9bat s'est pass\u00e9 pas le but aujourd'hui", "start": 3111.93, "duration": 3.27}, {"text": "c'est pas notre sujet aujourd'hui", "start": 3113.79, "duration": 3.63}, {"text": "mais sur la r\u00e9industrialisation je crois", "start": 3115.2, "duration": 5.91}, {"text": "qu'effectivement il ya la france est", "start": 3117.42, "duration": 5.07}, {"text": "l'un des pays europ\u00e9ens qui s'est le", "start": 3121.11, "duration": 3.0}, {"text": "plus d industrialiser et on est", "start": 3122.49, "duration": 3.12}, {"text": "probablement all\u00e9 trop loin dans ce", "start": 3124.11, "duration": 3.39}, {"text": "mod\u00e8le est pas uniquement pour des", "start": 3125.61, "duration": 3.45}, {"text": "raisons \u00e9conomiques en fait et je", "start": 3127.5, "duration": 3.0}, {"text": "reviens sur les raisons \u00e9conomiques et", "start": 3129.06, "duration": 3.33}, {"text": "les aspects \u00e9conomiques dans un instant", "start": 3130.5, "duration": 4.08}, {"text": "mais pour des raisons d'am\u00e9nagement du", "start": 3132.39, "duration": 5.52}, {"text": "territoire pour des raisons de \u00e9galement", "start": 3134.58, "duration": 5.46}, {"text": "d' \u00e9quilibre de nos activit\u00e9s parce que", "start": 3137.91, "duration": 4.41}, {"text": "parce que l'industrie bas c'est aussi un", "start": 3140.04, "duration": 6.45}, {"text": "secteur d'activit\u00e9 qui g\u00e9n\u00e8re des une", "start": 3142.32, "duration": 5.79}, {"text": "augmentation de la productivit\u00e9 ce qui", "start": 3146.49, "duration": 3.3}, {"text": "n'est pas compl\u00e8tement le cas du secteur", "start": 3148.11, "duration": 3.96}, {"text": "des services ces derni\u00e8res ann\u00e9es donc", "start": 3149.79, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un facteur de croissance est un", "start": 3152.07, "duration": 2.37}, {"text": "facteur d'augmentation des salaires", "start": 3153.39, "duration": 2.88}, {"text": "aussi etc etc", "start": 3154.44, "duration": 3.27}, {"text": "donc il ya \u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9l\u00e9ments qui", "start": 3156.27, "duration": 3.15}, {"text": "militent pour un retour de l'industrie", "start": 3157.71, "duration": 4.14}, {"text": "et vous avez l'\u00e9l\u00e9ment de la", "start": 3159.42, "duration": 4.26}, {"text": "souverainet\u00e9 aussi la capacit\u00e9 on l'a vu", "start": 3161.85, "duration": 3.3}, {"text": "dans cette crise la capacit\u00e9 d'\u00eatre", "start": 3163.68, "duration": 2.88}, {"text": "autosuffisant sur un certain nombre de", "start": 3165.15, "duration": 5.16}, {"text": "sujets par contre sans vouloir reprendre", "start": 3166.56, "duration": 5.52}, {"text": "l'expression de tarte \u00e0 la cr\u00e8me faut", "start": 3170.31, "duration": 3.12}, {"text": "faire attention de qu'on parle en", "start": 3172.08, "duration": 2.61}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 parce qu'on sait tr\u00e8s bien", "start": 3173.43, "duration": 3.27}, {"text": "aujourd'hui que si on a des", "start": 3174.69, "duration": 3.57}, {"text": "industrialis\u00e9s c'est parce qu'il y avait", "start": 3176.7, "duration": 3.96}, {"text": "aussi un int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9sindustrialis\u00e9", "start": 3178.26, "duration": 3.6}, {"text": "c'est qu'on en a tir\u00e9 un certain nombre", "start": 3180.66, "duration": 3.86}, {"text": "de gains et un moment donn\u00e9 dans la", "start": 3181.86, "duration": 4.59}, {"text": "r\u00e9industrialisation alors moi j'entends", "start": 3184.52, "duration": 4.96}, {"text": "un lait il faudrait r\u00e9industrialiser les", "start": 3186.45, "duration": 4.65}, {"text": "cha\u00eenes de valeur dans les domaines de", "start": 3189.48, "duration": 3.24}, {"text": "la pharmacie puis apr\u00e8s celle de", "start": 3191.1, "duration": 3.54}, {"text": "l'agroalimentaire puis apr\u00e8s et vous", "start": 3192.72, "duration": 4.2}, {"text": "multipliez les choses ainsi alors", "start": 3194.64, "duration": 4.23}, {"text": "premi\u00e8rement je suis pas s\u00fbr qu'on ann\u00e9e", "start": 3196.92, "duration": 3.69}, {"text": "les moyens et pas seulement les moyens", "start": 3198.87, "duration": 3.3}, {"text": "financiers d'ailleurs les moyens humains", "start": 3200.61, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e9galement je suis pas s\u00fbr qu'on soit", "start": 3202.17, "duration": 3.93}, {"text": "capable et vous l'avez soulign\u00e9 tout \u00e0", "start": 3203.88, "duration": 4.11}, {"text": "l'heure ana\u00efs en france ou m\u00eame en", "start": 3206.1, "duration": 3.96}, {"text": "europe de produire tout ce dont on a", "start": 3207.99, "duration": 2.46}, {"text": "besoin", "start": 3210.06, "duration": 2.4}, {"text": "au del\u00e0 de l'int\u00e9r\u00eat qu'on pourrait", "start": 3210.45, "duration": 3.72}, {"text": "avoir \u00e0 le faire ou du d\u00e9sint\u00e9r\u00eat qu'on", "start": 3212.46, "duration": 2.67}, {"text": "pourrait avoir \u00e0 le faire je suis pas", "start": 3214.17, "duration": 1.89}, {"text": "s\u00fbr qu'on en ait les moyens", "start": 3215.13, "duration": 3.63}, {"text": "et puis un autre aspect c'est", "start": 3216.06, "duration": 5.34}, {"text": "c'est que la concurrence \u00e7a aussi des", "start": 3218.76, "duration": 4.8}, {"text": "effets positifs et qu'il faut arriver \u00e0", "start": 3221.4, "duration": 4.26}, {"text": "trouver un juste milieu en fait entre", "start": 3223.56, "duration": 4.71}, {"text": "cette r\u00e9 industrialisation et la", "start": 3225.66, "duration": 3.51}, {"text": "mondialisation", "start": 3228.27, "duration": 4.11}, {"text": "et l\u00e0 je suis assez surprise assez", "start": 3229.17, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e9tonn\u00e9 qu'on commence pas par le d\u00e9but", "start": 3232.38, "duration": 3.9}, {"text": "en fait de la r\u00e9flexion c'est \u00e0 dire les", "start": 3234.24, "duration": 3.81}, {"text": "objectifs c'est quoi les enjeux c'est", "start": 3236.28, "duration": 3.3}, {"text": "quoi les objectifs qu est ce qu on veut", "start": 3238.05, "duration": 3.06}, {"text": "qu est ce qu on veut r\u00e9 industrialiser", "start": 3239.58, "duration": 4.86}, {"text": "parce que d\u00e9terminer ses objectifs \u00e7a", "start": 3241.11, "duration": 5.19}, {"text": "permet aussi d'envisager une politique", "start": 3244.44, "duration": 3.69}, {"text": "de formation de la ressource humaine une", "start": 3246.3, "duration": 4.59}, {"text": "politique de formation des jeunes qui", "start": 3248.13, "duration": 4.41}, {"text": "vont entrer dans les \u00e9coles \u00e7a permet", "start": 3250.89, "duration": 4.2}, {"text": "d'aider les \u00e9coles qui qui qui vont", "start": 3252.54, "duration": 4.73}, {"text": "former ces personnes \u00e7a permet aussi", "start": 3255.09, "duration": 6.69}, {"text": "d'imaginer un plan de r\u00e9am\u00e9nagement du", "start": 3257.27, "duration": 6.49}, {"text": "territoire autour ces industries etc", "start": 3261.78, "duration": 5.13}, {"text": "c'est donc je crois que au del\u00e0 de ce", "start": 3263.76, "duration": 5.49}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 sur la transition", "start": 3266.91, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9cologique toute cette d\u00e9marche je pense", "start": 3269.25, "duration": 3.9}, {"text": "qu'il faut vraiment se positionner sur", "start": 3271.47, "duration": 3.87}, {"text": "quels sont les objectifs et pourquoi on", "start": 3273.15, "duration": 3.9}, {"text": "veut relancer cette industrie quelle", "start": 3275.34, "duration": 2.97}, {"text": "industrie on va avoir sur notre", "start": 3277.05, "duration": 2.49}, {"text": "territoire est ce qu'il faut investir", "start": 3278.31, "duration": 3.48}, {"text": "massivement dans les technologies des", "start": 3279.54, "duration": 3.66}, {"text": "tr\u00e8s hautes technologies je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 3281.79, "duration": 3.09}, {"text": "mais quand on nous parle de relocaliser", "start": 3283.2, "duration": 3.36}, {"text": "la cha\u00eene d'approvisionnement ou la", "start": 3284.88, "duration": 3.96}, {"text": "cha\u00eene de valeur du doliprane rien de", "start": 3286.56, "duration": 4.2}, {"text": "technologie clad en r\u00e9alit\u00e9 donc on est", "start": 3288.84, "duration": 3.27}, {"text": "sur deux deux sujets qui sont", "start": 3290.76, "duration": 3.12}, {"text": "radicalement diff\u00e9rents donc faut", "start": 3292.11, "duration": 3.57}, {"text": "peut-\u00eatre bien s\u00e9rier les diff\u00e9rents", "start": 3293.88, "duration": 4.29}, {"text": "sujets et commencer par le par le d\u00e9but", "start": 3295.68, "duration": 3.9}, {"text": "quelles sont nos objectifs en fait", "start": 3298.17, "duration": 4.4}, {"text": "qu'est-ce qu'on veut faire en europe", "start": 3299.58, "duration": 2.99}, {"text": "si vous passez la parole peut-\u00eatre la", "start": 3302.93, "duration": 3.97}, {"text": "m\u00eame question votre votre regard sur ce", "start": 3305.34, "duration": 3.75}, {"text": "plan de relance europ\u00e9en et sur ce que", "start": 3306.9, "duration": 4.11}, {"text": "vous partagez cette ann\u00e9e sur des", "start": 3309.09, "duration": 4.5}, {"text": "objectifs qui seraient peut-\u00eatre pas", "start": 3311.01, "duration": 5.57}, {"text": "d\u00e9fini correctement pr\u00e9alablement alors", "start": 3313.59, "duration": 5.22}, {"text": "moi j'ai la particularit\u00e9 trahi sur", "start": 3316.58, "duration": 3.76}, {"text": "l'industrie mais non depuis cinq ou six", "start": 3318.81, "duration": 3.27}, {"text": "ans quand j'ai commenc\u00e9 \u00e0 travailler sur", "start": 3320.34, "duration": 3.42}, {"text": "la r\u00e9industrialisation j'\u00e9tais quand", "start": 3322.08, "duration": 3.15}, {"text": "m\u00eame prise pour une gentille ou", "start": 3323.76, "duration": 3.42}, {"text": "d'hengbart une illumin\u00e9e je suis tr\u00e8s", "start": 3325.23, "duration": 3.39}, {"text": "contente de voir qu'on serait int\u00e9ress\u00e9", "start": 3327.18, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e0 l'industrie je pense qu'il faut saluer", "start": 3328.62, "duration": 4.89}, {"text": "l'action du gouvernement parce que m\u00eame", "start": 3331.2, "duration": 3.79}, {"text": "si", "start": 3333.51, "duration": 3.21}, {"text": "aujourd'hui manque clairement une vision", "start": 3334.99, "duration": 4.5}, {"text": "c'est \u00e0 dire sur pourquoi est-ce qu'on", "start": 3336.72, "duration": 4.06}, {"text": "veut r\u00e9 industrialiser la", "start": 3339.49, "duration": 2.49}, {"text": "r\u00e9industrialisation elle r\u00e9pond un", "start": 3340.78, "duration": 2.55}, {"text": "projet de soci\u00e9t\u00e9 peut-\u00eatre que dans", "start": 3341.98, "duration": 2.34}, {"text": "l'esprit de tout le monde c'est pas tr\u00e8s", "start": 3343.33, "duration": 3.96}, {"text": "clair en tout cas le gouvernement actuel", "start": 3344.32, "duration": 4.29}, {"text": "avait quand m\u00eame le m\u00e9rite de remettre", "start": 3347.29, "duration": 3.36}, {"text": "et c'\u00e9tait bien avant la crise en", "start": 3348.61, "duration": 4.02}, {"text": "joignant janvier 2019 l'industrie dans", "start": 3350.65, "duration": 3.54}, {"text": "des lieux de pouvoir \u00e0 savoir avec", "start": 3352.63, "duration": 3.03}, {"text": "l'exposition des objets du men in france", "start": 3354.19, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e0 l'elys\u00e9e avec toute souffrance et \u00e7a", "start": 3355.66, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e7a manquait sa redonner confiance aux", "start": 3358.21, "duration": 3.27}, {"text": "industriels est temps qu'on avait un", "start": 3359.71, "duration": 3.48}, {"text": "discours n\u00e9gatif de d\u00e9nigrement sur", "start": 3361.48, "duration": 3.54}, {"text": "l'industrie on ne pouvait pas esp\u00e9rer", "start": 3363.19, "duration": 3.179}, {"text": "industrialis\u00e9s donc on a pos\u00e9 une", "start": 3365.02, "duration": 2.099}, {"text": "premi\u00e8re brique", "start": 3366.369, "duration": 4.231}, {"text": "l\u00e0 on r\u00e9agit dans l'urgence parce que il", "start": 3367.119, "duration": 5.311}, {"text": "ya il ya beaucoup de stress je pense que", "start": 3370.6, "duration": 3.36}, {"text": "les fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment choqu\u00e9", "start": 3372.43, "duration": 2.7}, {"text": "certaines d'image qu'on a vu on se", "start": 3373.96, "duration": 4.29}, {"text": "souvient des personnels de sant\u00e9 en", "start": 3375.13, "duration": 4.05}, {"text": "sueur blues avec des sacs poubelles", "start": 3378.25, "duration": 2.1}, {"text": "parce qu'on n'\u00e9tait pas capable de", "start": 3379.18, "duration": 3.72}, {"text": "produire \u00e7a en france donc on r\u00e9pond \u00e0", "start": 3380.35, "duration": 4.62}, {"text": "cette urgence on essaye de rassurer on", "start": 3382.9, "duration": 3.54}, {"text": "fait beaucoup de confusion c'est \u00e0 dire", "start": 3384.97, "duration": 2.91}, {"text": "quand on parlera aux localisations le", "start": 3386.44, "duration": 3.45}, {"text": "parac\u00e9tamol on parle juste de ramener", "start": 3387.88, "duration": 3.15}, {"text": "des volumes dans des usines fran\u00e7aises", "start": 3389.89, "duration": 3.45}, {"text": "qui existent en l'occurrence le gros le", "start": 3391.03, "duration": 3.69}, {"text": "leasing \u00e0 visiter mes yeux macron", "start": 3393.34, "duration": 2.31}, {"text": "c'\u00e9tait groupe s\u00e9quence", "start": 3394.72, "duration": 2.34}, {"text": "c'est un groupe fran\u00e7ais qui existe", "start": 3395.65, "duration": 3.33}, {"text": "depuis longtemps implant\u00e9 dans la vall\u00e9e", "start": 3397.06, "duration": 2.46}, {"text": "de la chimie", "start": 3398.98, "duration": 3.48}, {"text": "donc \u00e7a c'est ne pas avoir l'illusion", "start": 3399.52, "duration": 5.099}, {"text": "que relocaliser \u00e7a va faire \u00eatre de", "start": 3402.46, "duration": 4.47}, {"text": "faire revenir en france des usines \u00e0 dix", "start": 3404.619, "duration": 2.941}, {"text": "mille salari\u00e9s", "start": 3406.93, "duration": 1.98}, {"text": "moi ce qui m'int\u00e9resse dans la", "start": 3407.56, "duration": 2.49}, {"text": "r\u00e9industrialisation dans la", "start": 3408.91, "duration": 2.61}, {"text": "relocalisation c'est comment on arrive \u00e0", "start": 3410.05, "duration": 2.67}, {"text": "recr\u00e9er de la valeur sur notre", "start": 3411.52, "duration": 1.8}, {"text": "territoire", "start": 3412.72, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 l'industrie de services", "start": 3413.32, "duration": 4.92}, {"text": "n'a pas n'a pas permis d'arriver \u00e0 la", "start": 3415.18, "duration": 6.33}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 annonc\u00e9 est donc l\u00e0 le plan", "start": 3418.24, "duration": 4.35}, {"text": "de relance est int\u00e9ressant pour la", "start": 3421.51, "duration": 2.4}, {"text": "prendre pour une chose majeur c'est", "start": 3422.59, "duration": 2.76}, {"text": "qu'aujourd'hui on est dans un dans un", "start": 3423.91, "duration": 2.699}, {"text": "point de rupture d\u00e9cid\u00e9ment je parle", "start": 3425.35, "duration": 1.74}, {"text": "beaucoup de points de rupture", "start": 3426.609, "duration": 2.911}, {"text": "aujourd'hui c'est que l'industrie", "start": 3427.09, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise risque de passer en dessous", "start": 3429.52, "duration": 3.27}, {"text": "des 10% de pointe bille pipe si on", "start": 3430.81, "duration": 3.27}, {"text": "n'agit pas en urgence si on ne soutient", "start": 3432.79, "duration": 3.079}, {"text": "pas notre tissu productif fran\u00e7ais", "start": 3434.08, "duration": 3.6}, {"text": "maintenant au del\u00e0 du plan de relance", "start": 3435.869, "duration": 3.941}, {"text": "qui va falloir penser ces trois sujets", "start": 3437.68, "duration": 2.97}, {"text": "premi\u00e8rement qu'est ce qu'on fait \u00e0", "start": 3439.81, "duration": 2.19}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et vous avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 3440.65, "duration": 2.28}, {"text": "des sujets mais je pense qu'il va", "start": 3442.0, "duration": 3.42}, {"text": "falloir se doter de moyens pour investir", "start": 3442.93, "duration": 4.23}, {"text": "dans des technologies d'avenir \u00e0", "start": 3445.42, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 3447.16, "duration": 2.63}, {"text": "les biotechnologies les nanotechnologies", "start": 3448.98, "duration": 3.12}, {"text": "mais ce qui va nous assurer notre", "start": 3449.79, "duration": 3.51}, {"text": "souverainet\u00e9 de demain pas notre", "start": 3452.1, "duration": 2.19}, {"text": "souverainet\u00e9 d'aujourd'hui celle de", "start": 3453.3, "duration": 2.01}, {"text": "demain qu'est ce qui va nous permettre", "start": 3454.29, "duration": 3.21}, {"text": "de nous diff\u00e9rencier \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 3455.31, "duration": 4.65}, {"text": "mondiale demain la deuxi\u00e8me chose \u00e7a va", "start": 3457.5, "duration": 3.42}, {"text": "\u00eatre peut-\u00eatre de cr\u00e9er des fonds", "start": 3459.96, "duration": 3.36}, {"text": "souverains pour financer ces industries", "start": 3460.92, "duration": 3.33}, {"text": "aujourd'hui nous n'avons pas de fonds", "start": 3463.32, "duration": 2.19}, {"text": "souverains en france patron souverain", "start": 3464.25, "duration": 2.64}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne c'est d'envisager", "start": 3465.51, "duration": 3.39}, {"text": "des m\u00e9canisme europ\u00e9en de protection de", "start": 3466.89, "duration": 3.84}, {"text": "nos industries ont parl\u00e9 taxe carbone", "start": 3468.9, "duration": 5.16}, {"text": "revient sur les m\u00e9canismes de contr\u00f4le", "start": 3470.73, "duration": 5.28}, {"text": "des investissements \u00e9trangers et enfin", "start": 3474.06, "duration": 4.5}, {"text": "savez du r\u00f4le de chacun et je dis bien", "start": 3476.01, "duration": 4.349}, {"text": "de chacun d'\u00eatre capable de se", "start": 3478.56, "duration": 4.29}, {"text": "transformer dans sa mani\u00e8re de consommer", "start": 3480.359, "duration": 4.771}, {"text": "de produire et de vendre les entreprises", "start": 3482.85, "duration": 4.74}, {"text": "on les aide aujourd'hui mais les aides", "start": 3485.13, "duration": 4.95}, {"text": "elles seront inutiles si les entreprises", "start": 3487.59, "duration": 3.99}, {"text": "ne sont pas capables un de se moderniser", "start": 3490.08, "duration": 4.89}, {"text": "de se poser des questions sur leur", "start": 3491.58, "duration": 4.26}, {"text": "mod\u00e8le \u00e9conomique", "start": 3494.97, "duration": 2.25}, {"text": "on a un certain nombre d'entreprises", "start": 3495.84, "duration": 2.43}, {"text": "aujourd'hui qui ne r\u00e9pondent plus aux", "start": 3497.22, "duration": 1.8}, {"text": "attentes de march\u00e9", "start": 3498.27, "duration": 1.8}, {"text": "alors on peut abaisser le co\u00fbt du", "start": 3499.02, "duration": 2.82}, {"text": "travail ind\u00e9finiment c'est pas la", "start": 3500.07, "duration": 2.64}, {"text": "tendance historique", "start": 3501.84, "duration": 2.279}, {"text": "donc le mod\u00e8le \u00e9conomique n'est pas", "start": 3502.71, "duration": 3.81}, {"text": "viable \u00e7a ne fonctionnera pas donc \u00e7a", "start": 3504.119, "duration": 3.901}, {"text": "c'est le r\u00f4le des entreprises et apr\u00e8s", "start": 3506.52, "duration": 3.36}, {"text": "c'est le r\u00f4le des acheteurs publics et", "start": 3508.02, "duration": 4.05}, {"text": "priv\u00e9s de privil\u00e9gier les entreprises", "start": 3509.88, "duration": 3.69}, {"text": "fran\u00e7aises ou europ\u00e9ennes quand elles le", "start": 3512.07, "duration": 1.89}, {"text": "peuvent", "start": 3513.57, "duration": 3.18}, {"text": "la derni\u00e8re chose c'est \u00e0 chacun m\u00eame si", "start": 3513.96, "duration": 3.69}, {"text": "je sais que \u00e7a pose des questions de", "start": 3516.75, "duration": 2.22}, {"text": "pouvoir d'achat est aussi des questions", "start": 3517.65, "duration": 2.94}, {"text": "d'acceptabilit\u00e9 parce que on peut", "start": 3518.97, "duration": 2.91}, {"text": "relocaliser mais je crois que personne", "start": 3520.59, "duration": 2.67}, {"text": "n'a envie d'avoir une usine chimique onf", "start": 3521.88, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e0 s'implanter en face de chez lui c'est", "start": 3523.26, "duration": 4.05}, {"text": "que chacun doit essayer de privil\u00e9gier", "start": 3525.93, "duration": 3.33}, {"text": "autant que possible des produits", "start": 3527.31, "duration": 2.61}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 3529.26, "duration": 3.0}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'on va pas r\u00e9ussir le", "start": 3529.92, "duration": 3.96}, {"text": "pari sert qu'au del\u00e0 du plan de relance", "start": 3532.26, "duration": 3.27}, {"text": "c'est comment est-ce que collectivement", "start": 3533.88, "duration": 3.63}, {"text": "on se met en marche derri\u00e8re notre", "start": 3535.53, "duration": 5.67}, {"text": "industrie effectivement il est", "start": 3537.51, "duration": 4.53}, {"text": "maintenant marque derri\u00e8re notre", "start": 3541.2, "duration": 3.6}, {"text": "industrie est pas que cl\u00e9ment ce plan de", "start": 3542.04, "duration": 4.56}, {"text": "relance europ\u00e9en et on entend beaucoup", "start": 3544.8, "duration": 2.61}, {"text": "de choses", "start": 3546.6, "duration": 2.97}, {"text": "en france beaucoup de contre-v\u00e9rit\u00e9s", "start": 3547.41, "duration": 3.42}, {"text": "notamment sur la fa\u00e7on dont il pourrait", "start": 3549.57, "duration": 4.35}, {"text": "\u00eatre financ\u00e9 ce que les fran\u00e7ais", "start": 3550.83, "duration": 4.38}, {"text": "auraient \u00e0 payer ou n'auraient pas \u00e0", "start": 3553.92, "duration": 1.62}, {"text": "payer", "start": 3555.21, "duration": 2.46}, {"text": "donc je pense que pour ceux qui nous", "start": 3555.54, "duration": 3.51}, {"text": "\u00e9coutent en bourgogne et ailleurs", "start": 3557.67, "duration": 2.61}, {"text": "partout sur internet serait bien de", "start": 3559.05, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9tablir quelques quelques v\u00e9rit\u00e9s sur", "start": 3560.28, "duration": 6.74}, {"text": "le sujet merci beaucoup", "start": 3561.99, "duration": 7.26}, {"text": "il ya beaucoup de contre-v\u00e9rit\u00e9s donc je", "start": 3567.02, "duration": 4.33}, {"text": "vais les s\u00e9lectionner et c'est peut \u00eatre", "start": 3569.25, "duration": 3.479}, {"text": "trop long", "start": 3571.35, "duration": 3.28}, {"text": "bon il ya un acquis qu'il faut quand", "start": 3572.729, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00eame rappeler 750 milliards d'euros de", "start": 3574.63, "duration": 5.399}, {"text": "plans de relance europ\u00e9ens dont c'est \u00e7a", "start": 3577.329, "duration": 5.28}, {"text": "le coeur presque 400 milliards d'euros", "start": 3580.029, "duration": 4.651}, {"text": "de subventions budg\u00e9taires d'\u00eatre direct", "start": 3582.609, "duration": 4.551}, {"text": "qui sont sans contrepartie qui sont", "start": 3584.68, "duration": 5.879}, {"text": "remboursables dans longtemps apr\u00e8s 2027", "start": 3587.16, "duration": 5.74}, {"text": "et qui vont aider directement les pays", "start": 3590.559, "duration": 3.66}, {"text": "les plus en difficult\u00e9 la france m\u00eame", "start": 3592.9, "duration": 2.219}, {"text": "troisi\u00e8me b\u00e9n\u00e9ficiaire", "start": 3594.219, "duration": 2.88}, {"text": "et quand on parle de 40 milliards", "start": 3595.119, "duration": 3.99}, {"text": "d'euros d'abord c'est sans doute plus \u00e0", "start": 3597.099, "duration": 3.571}, {"text": "la fin parce que je rentre pas tout loin", "start": 3599.109, "duration": 3.24}, {"text": "de b\u00e9tail mais \u00e0 diff\u00e9rentes poches dans", "start": 3600.67, "duration": 3.26}, {"text": "ce plan de relance europ\u00e9en et on aura", "start": 3602.349, "duration": 4.34}, {"text": "du financement aussi au titre d'autres", "start": 3603.93, "duration": 4.75}, {"text": "poches ou d'autres \u00e9l\u00e9ments de ce plan", "start": 3606.689, "duration": 3.221}, {"text": "de relance europ\u00e9en donc c'est au moins", "start": 3608.68, "duration": 2.849}, {"text": "40 milliards d'euros \u00e7a fait tr\u00e8s", "start": 3609.91, "duration": 4.109}, {"text": "abstrait est tr\u00e8s th\u00e9orique mais \u00e7a sera", "start": 3611.529, "duration": 3.601}, {"text": "pas th\u00e9orique mais ce que \u00e7a va arriver", "start": 3614.019, "duration": 3.93}, {"text": "le plus rapidement possible et c'est 40%", "start": 3615.13, "duration": 4.199}, {"text": "du plan de relance fran\u00e7ais donc en fait", "start": 3617.949, "duration": 3.84}, {"text": "si on est encore peu concret c'est 40 %", "start": 3619.329, "duration": 4.29}, {"text": "de chaque projet du plan de relance", "start": 3621.789, "duration": 4.17}, {"text": "fran\u00e7ais et on s'est battus c'est", "start": 3623.619, "duration": 3.36}, {"text": "symbolique mais je crois que c'est aussi", "start": 3625.959, "duration": 3.721}, {"text": "ce ce type d'anecdote entre guillemets", "start": 3626.979, "duration": 4.5}, {"text": "qui n'en sont pas qui est tr\u00e8s important", "start": 3629.68, "duration": 3.269}, {"text": "pour montrer ce que fait l'europe c'est", "start": 3631.479, "duration": 4.171}, {"text": "qu'il ya un logo int\u00e9grant le drapeau", "start": 3632.949, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 3635.65, "duration": 1.889}, {"text": "je crois que c'est la premi\u00e8re fois", "start": 3636.189, "duration": 3.9}, {"text": "qu'on fait \u00e7a sur des aides \u00e9conomiques", "start": 3637.539, "duration": 4.17}, {"text": "on m\u00e9lange de drapeaux fran\u00e7ais drapeaux", "start": 3640.089, "duration": 4.38}, {"text": "europ\u00e9ens on est on est on les m\u00e9lange", "start": 3641.709, "duration": 4.23}, {"text": "pas mais on les superpose si je peux", "start": 3644.469, "duration": 2.97}, {"text": "dire pour bien montrer la dimension", "start": 3645.939, "duration": 3.27}, {"text": "compl\u00e8tement articul\u00e9 de nos plans de", "start": 3647.439, "duration": 2.27}, {"text": "relance", "start": 3649.209, "duration": 2.4}, {"text": "j'en prends le jus deux ch\u00e8ques news", "start": 3649.709, "duration": 2.86}, {"text": "parce que je pense que c'est important", "start": 3651.609, "duration": 3.21}, {"text": "aussi de le d\u00e9mentir des id\u00e9es qui", "start": 3652.569, "duration": 3.811}, {"text": "circulent voir qui s'installe et il faut", "start": 3654.819, "duration": 3.26}, {"text": "\u00e9viter cela absolument", "start": 3656.38, "duration": 3.899}, {"text": "d'abord l'id\u00e9e que ce plan de relance", "start": 3658.079, "duration": 4.331}, {"text": "finalement il et il n'est pas gratuit", "start": 3660.279, "duration": 3.98}, {"text": "dans le sens o\u00f9 il allait contre partie", "start": 3662.41, "duration": 5.789}, {"text": "des conditionnalit\u00e9s europ\u00e9enne et donc", "start": 3664.259, "duration": 5.77}, {"text": "en gros n'aurait accept\u00e9 une forme de", "start": 3668.199, "duration": 4.14}, {"text": "charit\u00e9 europ\u00e9enne ce cas de charit\u00e9 \u00e0", "start": 3670.029, "duration": 3.45}, {"text": "40 milliards d'euros donc c'est pas", "start": 3672.339, "duration": 3.69}, {"text": "n\u00e9gligeable mais qu'on aurait accept\u00e9 \u00e7a", "start": 3673.479, "duration": 6.181}, {"text": "en \u00e9change je cite le r\u00e9el rassemblement", "start": 3676.029, "duration": 6.33}, {"text": "national o\u00f9 la france insoumise qui une", "start": 3679.66, "duration": 4.47}, {"text": "fois devient coutume ont les m\u00eames", "start": 3682.359, "duration": 5.13}, {"text": "argumentaires disent vous avez promis en", "start": 3684.13, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e9change la r\u00e9forme des retraites ou je", "start": 3687.489, "duration": 3.84}, {"text": "ne sais pas jeudi pour faire simple", "start": 3688.9, "duration": 3.649}, {"text": "c'est exactement l'invers\u00e9", "start": 3691.329, "duration": 4.321}, {"text": "on n'a pas attendu que qui que ce soit", "start": 3692.549, "duration": 4.48}, {"text": "demande une quelconque r\u00e9forme et ce", "start": 3695.65, "duration": 3.059}, {"text": "n'est pas le cas dans ce plan de relance", "start": 3697.029, "duration": 3.78}, {"text": "pour lancer des r\u00e9formes c'est parce", "start": 3698.709, "duration": 3.211}, {"text": "qu'on a lanc\u00e9 des r\u00e9formes en france", "start": 3700.809, "duration": 2.37}, {"text": "parce qu'on les pensait n\u00e9cessaire et", "start": 3701.92, "duration": 1.87}, {"text": "que", "start": 3703.179, "duration": 2.591}, {"text": "on s'y \u00e9tait le pr\u00e9sident s'\u00e9tait engag\u00e9", "start": 3703.79, "duration": 3.15}, {"text": "ce pas une surprise il ya pas de", "start": 3705.77, "duration": 3.48}, {"text": "l'agenda cach\u00e9 qu'on a parce qu'on a", "start": 3706.94, "duration": 3.27}, {"text": "aussi fait des propositions europ\u00e9ennes", "start": 3709.25, "duration": 2.52}, {"text": "qu'on a retrouv\u00e9 de la force la", "start": 3710.21, "duration": 4.05}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 en europe et ses trois ans", "start": 3711.77, "duration": 3.03}, {"text": "de travail", "start": 3714.26, "duration": 2.31}, {"text": "on l'a pas fait pour les autres on l'a", "start": 3714.8, "duration": 2.67}, {"text": "fait pour nous m\u00eames mais quand la", "start": 3716.57, "duration": 2.07}, {"text": "france est plus forte \u00e9conomiquement", "start": 3717.47, "duration": 2.73}, {"text": "politiquement avant la crise au moment", "start": 3718.64, "duration": 3.57}, {"text": "o\u00f9 la crise arrive on est plus forts", "start": 3720.2, "duration": 3.87}, {"text": "aussi plus l\u00e9gitime plus convaincant", "start": 3722.21, "duration": 3.99}, {"text": "pour obtenir dans un d\u00e9bat europ\u00e9en le", "start": 3724.07, "duration": 3.42}, {"text": "plan de relance donc c'est les r\u00e9formes", "start": 3726.2, "duration": 2.28}, {"text": "qui permettent le plan de relance n'est", "start": 3727.49, "duration": 3.75}, {"text": "pas l' inverse et on continuera ses", "start": 3728.48, "duration": 4.05}, {"text": "r\u00e9formes pas parce qu'on nous les", "start": 3731.24, "duration": 2.91}, {"text": "demanderait vous pouvez v\u00e9rifier les", "start": 3732.53, "duration": 3.72}, {"text": "documents bruxellois si je peux dire il", "start": 3734.15, "duration": 3.21}, {"text": "ya pas de conditionnalit\u00e9", "start": 3736.25, "duration": 2.64}, {"text": "mais c'est parce qu'on pense qu'elles", "start": 3737.36, "duration": 2.7}, {"text": "sont encore n\u00e9cessaires qu'on en", "start": 3738.89, "duration": 3.72}, {"text": "continuera un certain nombre promise des", "start": 3740.06, "duration": 4.86}, {"text": "pr\u00e9sentera bient\u00f4t avec le plan de", "start": 3742.61, "duration": 3.86}, {"text": "relance en parall\u00e8le du plan de relance", "start": 3744.92, "duration": 5.64}, {"text": "maintenant faut pas mentir non plus il y", "start": 3746.47, "duration": 5.8}, {"text": "aura un m\u00e9canisme de discussions le", "start": 3750.56, "duration": 2.46}, {"text": "coordination de nos politiques", "start": 3752.27, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9conomiques de nos r\u00e9formes en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3753.02, "duration": 3.3}, {"text": "d'ailleurs quand on dit r\u00e9forme c'est", "start": 3755.06, "duration": 2.76}, {"text": "pas juste la r\u00e9forme des retraites la", "start": 3756.32, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9forme march\u00e9 du travail ou autre c'est", "start": 3757.82, "duration": 4.56}, {"text": "la transition et \u00e9cologique", "start": 3760.88, "duration": 3.96}, {"text": "est-ce que je suis bardella o\u00f9 monsieur", "start": 3762.38, "duration": 3.93}, {"text": "quatre noms sont contre la transition", "start": 3764.84, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9cologique et financ\u00e9 pouss\u00e9 par l'union", "start": 3766.31, "duration": 3.75}, {"text": "europ\u00e9enne aussi celle investissements", "start": 3768.05, "duration": 3.66}, {"text": "en innovation dans la salle g dans la", "start": 3770.06, "duration": 2.4}, {"text": "recherche etc", "start": 3771.71, "duration": 2.76}, {"text": "donc ne nous laissons pas intoxiquer par", "start": 3772.46, "duration": 3.36}, {"text": "ce faux d\u00e9bat sur les r\u00e9formes sage", "start": 3774.47, "duration": 2.4}, {"text": "insiste beaucoup l\u00e0 dessus", "start": 3775.82, "duration": 2.85}, {"text": "l'europe n'est pas une sorte d'", "start": 3776.87, "duration": 3.0}, {"text": "institutrice qui nous impose des", "start": 3778.67, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9formes ce n'est pas vrai \u00e7a n'est pas", "start": 3779.87, "duration": 3.33}, {"text": "vrai et nous devons continuer ses", "start": 3781.43, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9formes en parall\u00e8le de la relance", "start": 3783.2, "duration": 3.0}, {"text": "parce que nous le souhaitons et qu'elles", "start": 3784.43, "duration": 3.66}, {"text": "sont bonnes pour nous j'ai un site", "start": 3786.2, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup l\u00e0-dessus mais je crois que", "start": 3788.09, "duration": 2.25}, {"text": "c'est un vraiment un d\u00e9bat qu'il faut", "start": 3788.96, "duration": 3.48}, {"text": "pas laisser s'installer l'autre il est", "start": 3790.34, "duration": 3.54}, {"text": "peut-\u00eatre mieux connue c'est celui sur", "start": 3792.44, "duration": 4.68}, {"text": "la facture cacher je l'\u00e9voqu\u00e9 namo vous", "start": 3793.88, "duration": 4.62}, {"text": "avez 40 milliards aujourd'hui mais vous", "start": 3797.12, "duration": 3.69}, {"text": "rembourserai plus alors vous donner un", "start": 3798.5, "duration": 2.67}, {"text": "scoop", "start": 3800.81, "duration": 2.52}, {"text": "oui la dette commune qu'elle soit", "start": 3801.17, "duration": 3.39}, {"text": "europ\u00e9enne ou fran\u00e7aise on la rembourse", "start": 3803.33, "duration": 3.06}, {"text": "un jour parce qu'ils aient pas d'argent", "start": 3804.56, "duration": 5.61}, {"text": "magique mais on la rembourse", "start": 3806.39, "duration": 5.19}, {"text": "collectivement pour la premi\u00e8re fois", "start": 3810.17, "duration": 3.42}, {"text": "c'est le la sp\u00e9cificit\u00e9 tr\u00e8s forte de ce", "start": 3811.58, "duration": 2.79}, {"text": "plan de relance europ\u00e9en", "start": 3813.59, "duration": 3.09}, {"text": "apr\u00e8s 2027 comme je disais et sur 30 ans", "start": 3814.37, "duration": 4.26}, {"text": "parce que c'est le principe m\u00eame la", "start": 3816.68, "duration": 3.33}, {"text": "logique \u00e9conomique je parle sous", "start": 3818.63, "duration": 2.13}, {"text": "contr\u00f4le d'experts", "start": 3820.01, "duration": 3.86}, {"text": "quand il ya une crise on a on va pas", "start": 3820.76, "duration": 5.4}, {"text": "rembourser maintenant on d\u00e9pense plus", "start": 3823.87, "duration": 3.88}, {"text": "c'est normal on n'investit plus c'est le", "start": 3826.16, "duration": 3.39}, {"text": "plan de relance fran\u00e7ais europ\u00e9ens et", "start": 3827.75, "duration": 4.56}, {"text": "quand \u00e7a va mieux on rembourse et ceux", "start": 3829.55, "duration": 4.5}, {"text": "qui vous disent vous rembourserai 60", "start": 3832.31, "duration": 4.11}, {"text": "milliards 65 milliards 100 milliards moi", "start": 3834.05, "duration": 3.81}, {"text": "j'aimerais bien que eux le montrent les", "start": 3836.42, "duration": 2.61}, {"text": "chiffres parce que personne n'en sait", "start": 3837.86, "duration": 4.23}, {"text": "rien on aura rembours\u00e9 collectivement", "start": 3839.03, "duration": 5.4}, {"text": "mais le syst\u00e8me de financement du", "start": 3842.09, "duration": 3.78}, {"text": "remboursement il n'est pas encore d\u00e9fini", "start": 3844.43, "duration": 3.57}, {"text": "il est ouvert au d\u00e9bat et dans ce d\u00e9bat", "start": 3845.87, "duration": 3.87}, {"text": "on a obtenu une premi\u00e8re victoire c'est", "start": 3848.0, "duration": 3.27}, {"text": "qu'on a dit c'est \u00e9crit pour le v\u00e9rifier", "start": 3849.74, "duration": 3.42}, {"text": "dans l'accord des chefs d'\u00e9tat de", "start": 3851.27, "duration": 3.74}, {"text": "gouvernement et le parlement europ\u00e9en", "start": 3853.16, "duration": 4.17}, {"text": "sous contr\u00f4le de st\u00e9phane renforcera", "start": 3855.01, "duration": 4.39}, {"text": "j'en suis s\u00fbr encore cette exigence on", "start": 3857.33, "duration": 3.54}, {"text": "va cr\u00e9er des nouvelles ressources celles", "start": 3859.4, "duration": 4.86}, {"text": "qu'on \u00e9voquait est-ce que c'est l\u00e0 pr\u00e8s", "start": 3860.87, "duration": 5.1}, {"text": "au 1er janvier prochain non c'est encore", "start": 3864.26, "duration": 3.81}, {"text": "un combat qu'on doit mener de m\u00eame qu'on", "start": 3865.97, "duration": 3.09}, {"text": "a men\u00e9 le combat sur le plan de relance", "start": 3868.07, "duration": 2.55}, {"text": "et qu'on l'a r\u00e9ussi contre tout ce", "start": 3869.06, "duration": 2.43}, {"text": "qu'ils nous disaient vous y arriverez", "start": 3870.62, "duration": 2.22}, {"text": "jamais l'europe ne le fera pas et c'est", "start": 3871.49, "duration": 3.33}, {"text": "donc on a encore des combats \u00e0 mener", "start": 3872.84, "duration": 3.78}, {"text": "tous ceux qui vous disent il ya des", "start": 3874.82, "duration": 3.18}, {"text": "milliards d'euros \u00e0 rembourser ses tels", "start": 3876.62, "duration": 2.49}, {"text": "chiffres tels gros chiffres ce chiffre", "start": 3878.0, "duration": 4.14}, {"text": "n'existe pas et nous remettrons tout \u00e0", "start": 3879.11, "duration": 4.53}, {"text": "plat d'ailleurs y compris des choses qui", "start": 3882.14, "duration": 2.82}, {"text": "nous co\u00fbte de l'argent comme les rabais", "start": 3883.64, "duration": 4.2}, {"text": "d'autres pays et c'est donc jeudi \u00e0", "start": 3884.96, "duration": 6.45}, {"text": "meaux simple la facture cacher \u00e7a n'est", "start": 3887.84, "duration": 5.61}, {"text": "pas vrai ni rien de cach\u00e9 il ya un d\u00e9bat", "start": 3891.41, "duration": 3.33}, {"text": "sur les futures ressources mais je suis", "start": 3893.45, "duration": 2.94}, {"text": "s\u00fbr qu'on n'en cr\u00e9era le plus possible", "start": 3894.74, "duration": 2.82}, {"text": "on a d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9 une petite ressource", "start": 3896.39, "duration": 3.39}, {"text": "nouvelle d\u00e8s le 1er janvier prochain qui", "start": 3897.56, "duration": 4.74}, {"text": "sur le plastique et on continuera sur le", "start": 3899.78, "duration": 3.36}, {"text": "num\u00e9rique sur la taxe carbone aux", "start": 3902.3, "duration": 1.68}, {"text": "fronti\u00e8res c'est le sens de l'histoire", "start": 3903.14, "duration": 2.34}, {"text": "mais c'est un combat politique \u00e0 mener", "start": 3903.98, "duration": 5.94}, {"text": "et ceux qui nous disent que c'est grands", "start": 3905.48, "duration": 7.56}, {"text": "chiffres font peur et que on aura une", "start": 3909.92, "duration": 4.32}, {"text": "facture tr\u00e8s lourde de l'avenir", "start": 3913.04, "duration": 3.27}, {"text": "devraient plut\u00f4t aider \u00e0 mener ce combat", "start": 3914.24, "duration": 4.5}, {"text": "au parlement europ\u00e9en par tous pour", "start": 3916.31, "duration": 4.11}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer la cr\u00e9ation de ressources", "start": 3918.74, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ennes qui font payer ceux qui", "start": 3920.42, "duration": 3.3}, {"text": "aujourd'hui ne paye pas les grandes", "start": 3921.86, "duration": 3.87}, {"text": "entreprises num\u00e9riques etc donc", "start": 3923.72, "duration": 3.63}, {"text": "j'insiste beaucoup l\u00e0-dessus parce que", "start": 3925.73, "duration": 3.42}, {"text": "l'effet que news pour le dire en bon", "start": 3927.35, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7ais comme le rappelait pierre", "start": 3929.15, "duration": 3.77}, {"text": "alexandre se multiplient c'est classique", "start": 3930.35, "duration": 4.74}, {"text": "on n'admet jamais les victoires", "start": 3932.92, "duration": 2.82}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 3935.09, "duration": 3.9}, {"text": "donc soyons en fiers et on ne veut pas", "start": 3935.74, "duration": 4.45}, {"text": "mener des batailles parce que c'est trop", "start": 3938.99, "duration": 3.24}, {"text": "compliqu\u00e9 nous on a choisi de mener des", "start": 3940.19, "duration": 3.81}, {"text": "batailles europ\u00e9ennes on nomme \u00e0 gagner", "start": 3942.23, "duration": 2.94}, {"text": "certaines on a encore des combats \u00e0", "start": 3944.0, "duration": 2.25}, {"text": "mener mais on a prouv\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 3945.17, "duration": 2.46}, {"text": "possible et donc l\u00e0 je le dis tr\u00e8s", "start": 3946.25, "duration": 4.17}, {"text": "politiquement et fortement d\u00e9fendons le", "start": 3947.63, "duration": 5.01}, {"text": "et continuons ce combat l\u00e0 et je sais", "start": 3950.42, "duration": 3.87}, {"text": "que en particulier nos le d\u00e9put\u00e9", "start": 3952.64, "duration": 3.3}, {"text": "europ\u00e9en renaissance le fond et le", "start": 3954.29, "duration": 2.67}, {"text": "ferons encore dans les prochains jours", "start": 3955.94, "duration": 2.48}, {"text": "donc", "start": 3956.96, "duration": 5.82}, {"text": "agissons plut\u00f4t que de faire peur merci", "start": 3958.42, "duration": 5.98}, {"text": "merci cl\u00e9ment effectivement les d\u00e9put\u00e9s", "start": 3962.78, "duration": 3.06}, {"text": "europ\u00e9ens le font et elles d\u00e9put\u00e9s", "start": 3964.4, "duration": 2.6}, {"text": "nationaux aussi \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale", "start": 3965.84, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9fendront le plan de relance lors ce", "start": 3967.0, "duration": 3.07}, {"text": "qui nous sera pr\u00e9sent\u00e9e", "start": 3969.26, "duration": 3.84}, {"text": "alors j'en viens au dernier th\u00e8me de des", "start": 3970.07, "duration": 5.19}, {"text": "propositions qui ont \u00e9t\u00e9 formul\u00e9es par", "start": 3973.1, "duration": 4.14}, {"text": "le par le mouvement dans cette p\u00e9riode", "start": 3975.26, "duration": 3.66}, {"text": "de crise c'est la mise en place d'une", "start": 3977.24, "duration": 2.7}, {"text": "conf\u00e9rence pour l'avenir de l'europe", "start": 3978.92, "duration": 2.04}, {"text": "c'est vrai qu'on a beaucoup parl\u00e9 depuis", "start": 3979.94, "duration": 1.86}, {"text": "le d\u00e9but de ce d\u00e9bat de", "start": 3980.96, "duration": 2.55}, {"text": "r\u00e9industralisation de relance \u00e9conomique", "start": 3981.8, "duration": 4.83}, {"text": "de faire en sorte de cr\u00e9er des", "start": 3983.51, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e9canismes pour mieux r\u00e9pondre aux", "start": 3986.63, "duration": 1.98}, {"text": "crises notamment d'un point de vue", "start": 3987.83, "duration": 2.1}, {"text": "sanitaire dans l'est dans les mois et", "start": 3988.61, "duration": 5.04}, {"text": "les ann\u00e9es \u00e0 venir mais \u00e7a ne vous aura", "start": 3989.93, "duration": 5.01}, {"text": "pas \u00e9chapp\u00e9 et que j'aimerais vous", "start": 3993.65, "duration": 4.23}, {"text": "entendre sur le sujet st\u00e9phane david et", "start": 3994.94, "duration": 4.74}, {"text": "cl\u00e9ment que notre europe", "start": 3997.88, "duration": 2.88}, {"text": "elle est parfois confront\u00e9 \u00e0 des", "start": 3999.68, "duration": 2.88}, {"text": "blocages \u00e0 les dysfonctionnements et que", "start": 4000.76, "duration": 3.63}, {"text": "parfois elle n'a pas toujours montr\u00e9e la", "start": 4002.56, "duration": 4.14}, {"text": "meilleure image et que l'on peut penser", "start": 4004.39, "duration": 6.78}, {"text": "\u00e0 ces avec un peu d'objectivit\u00e9 qu'il ya", "start": 4006.7, "duration": 5.82}, {"text": "certaines choses \u00e0 revoir et donc le", "start": 4011.17, "duration": 2.25}, {"text": "pr\u00e9sident la r\u00e9publique au moment de la", "start": 4012.52, "duration": 1.98}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes l'an pass\u00e9", "start": 4013.42, "duration": 2.64}, {"text": "avait propos\u00e9 une conf\u00e9rence pour", "start": 4014.5, "duration": 2.7}, {"text": "l'avenir de l'europe que notre mouvement", "start": 4016.06, "duration": 3.42}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre et donc st\u00e9phane", "start": 4017.2, "duration": 4.5}, {"text": "je me tourne vers toi j'aimerais savoir", "start": 4019.48, "duration": 4.1}, {"text": "cette conf\u00e9rence d'abord pour quoi faire", "start": 4021.7, "duration": 6.62}, {"text": "avec qui et puis avec quels objectifs", "start": 4023.58, "duration": 7.8}, {"text": "merci \u00e0 cette conf\u00e9rence", "start": 4028.32, "duration": 5.55}, {"text": "d'abord cette conf\u00e9rence elle est n\u00e9e", "start": 4031.38, "duration": 4.51}, {"text": "dans un contexte qui est quand m\u00eame", "start": 4033.87, "duration": 5.17}, {"text": "favorable \u00e0 la construction europ\u00e9enne", "start": 4035.89, "duration": 4.86}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes l'ont montr\u00e9", "start": 4039.04, "duration": 3.57}, {"text": "il ya plus de 5% de taux de", "start": 4040.75, "duration": 3.87}, {"text": "participation dans tous les \u00e9tats", "start": 4042.61, "duration": 4.86}, {"text": "membres de moyenne au vu des derni\u00e8res", "start": 4044.62, "duration": 4.59}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes donc il ya eu", "start": 4047.47, "duration": 3.66}, {"text": "quand m\u00eame un engouement europ\u00e9ens", "start": 4049.21, "duration": 3.72}, {"text": "autour autour de ces \u00e9lections", "start": 4051.13, "duration": 4.75}, {"text": "il ya eu un d\u00e9bat europ\u00e9en portant", "start": 4052.93, "duration": 4.54}, {"text": "on se retrouve dans une situation en", "start": 4055.88, "duration": 3.3}, {"text": "plus de crises sanitaires on l'a \u00e9voqu\u00e9", "start": 4057.47, "duration": 4.98}, {"text": "qui nous qui nous oblige \u00e0 r\u00e9inventer", "start": 4059.18, "duration": 5.189}, {"text": "aussi un certain nombre de mod\u00e8les", "start": 4062.45, "duration": 6.089}, {"text": "\u00e9conomiques socio sanitaire de", "start": 4064.369, "duration": 7.381}, {"text": "construction et cette conf\u00e9rence sur", "start": 4068.539, "duration": 5.01}, {"text": "l'avenir de l'europe elle a une vocation", "start": 4071.75, "duration": 4.789}, {"text": "c'est r\u00e9fl\u00e9chir sur notre capacit\u00e9 \u00e0", "start": 4073.549, "duration": 4.921}, {"text": "prendre des d\u00e9cisions communes en", "start": 4076.539, "duration": 4.57}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 et comment on le fait de mani\u00e8re", "start": 4078.47, "duration": 5.76}, {"text": "peut-\u00eatre plus transparente plus", "start": 4081.109, "duration": 4.101}, {"text": "d\u00e9mocratique", "start": 4084.23, "duration": 4.289}, {"text": "avec plus de lisibilit\u00e9 plus inclusive", "start": 4085.21, "duration": 6.549}, {"text": "aussi avec les citoyens et donc on va", "start": 4088.519, "duration": 5.911}, {"text": "discuter tout \u00e7a et aujourd'hui c'est", "start": 4091.759, "duration": 3.691}, {"text": "impossible de dire d'ailleurs la", "start": 4094.43, "duration": 2.7}, {"text": "conclusion de cette conf\u00e9rence puisque", "start": 4095.45, "duration": 3.99}, {"text": "le principe m\u00eame que qu'\u00e0 pousser le", "start": 4097.13, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'\u00e9tait la", "start": 4099.44, "duration": 3.239}, {"text": "constitution d'une discussion autour de", "start": 4100.79, "duration": 2.96}, {"text": "ces th\u00e8mes", "start": 4102.679, "duration": 6.031}, {"text": "d'ailleurs sans r\u00e9el objectif tr\u00e8s", "start": 4103.75, "duration": 6.85}, {"text": "concret sur les \u00e9l\u00e9ments alors peut-\u00eatre", "start": 4108.71, "duration": 4.02}, {"text": "il ya quelques d\u00e9bats des grands d\u00e9bats", "start": 4110.6, "duration": 5.219}, {"text": "quand europ\u00e9ens qui sont d\u00e9j\u00e0 n\u00e9s avant", "start": 4112.73, "duration": 5.4}, {"text": "le les \u00e9lections europ\u00e9ennes qui \u00e9taient", "start": 4115.819, "duration": 4.5}, {"text": "les listes transnationales vous avez d\u00fb", "start": 4118.13, "duration": 5.91}, {"text": "en entendre parler puisque c'\u00e9tait un", "start": 4120.319, "duration": 5.911}, {"text": "d\u00e9bat entre nous de savoir s'il fallait", "start": 4124.04, "duration": 4.889}, {"text": "faire \u00e9lire des europ\u00e9ens et des d\u00e9put\u00e9s", "start": 4126.23, "duration": 5.159}, {"text": "europ\u00e9ens notamment par l'ensemble des", "start": 4128.929, "duration": 5.16}, {"text": "pays europ\u00e9ens \u00e0 avoir des m\u00eames listes", "start": 4131.389, "duration": 5.821}, {"text": "partout ce qui est quelque chose que", "start": 4134.089, "duration": 4.411}, {"text": "nous on a port\u00e9 pendant cette \u00e9lection", "start": 4137.21, "duration": 3.989}, {"text": "puisqu'on consid\u00e8re que le projet", "start": 4138.5, "duration": 4.56}, {"text": "politique europ\u00e9en est avant tout un", "start": 4141.199, "duration": 3.421}, {"text": "projet politique pour les 500 millions", "start": 4143.06, "duration": 3.989}, {"text": "d'europ\u00e9ens et qu'il faut inciter les", "start": 4144.62, "duration": 4.829}, {"text": "partis europ\u00e9ens \u00e0 constituer des corpus", "start": 4147.049, "duration": 5.431}, {"text": "id\u00e9ologique et programmatique sur ces", "start": 4149.449, "duration": 6.5}, {"text": "\u00e9lections l\u00e0 donc tout c est toutes ces", "start": 4152.48, "duration": 6.239}, {"text": "questionnements vont \u00eatre pos\u00e9es dans le", "start": 4155.949, "duration": 7.14}, {"text": "cadre d'une conf\u00e9rence o\u00f9 des citoyens", "start": 4158.719, "duration": 7.321}, {"text": "avec des coll\u00e8ges de citoyens des", "start": 4163.089, "duration": 5.5}, {"text": "parlementaires des membres du conseil", "start": 4166.04, "duration": 5.38}, {"text": "des repr\u00e9sentants des \u00e9tats membres pour", "start": 4168.589, "duration": 6.281}, {"text": "faire des propositions vot\u00e9es et prendre", "start": 4171.42, "duration": 7.29}, {"text": "des d\u00e9cisions et essayer d'organiser la", "start": 4174.87, "duration": 6.69}, {"text": "d\u00e9mocratie europ\u00e9enne qui nous fasse en", "start": 4178.71, "duration": 5.31}, {"text": "sorte de ne pas renforcer le bloc anti", "start": 4181.56, "duration": 4.739}, {"text": "europ\u00e9en parce qu'on voit bien que en", "start": 4184.02, "duration": 5.13}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 quand on prend des d\u00e9cisions et", "start": 4186.299, "duration": 7.081}, {"text": "qu'on donne en spectacle sur des des", "start": 4189.15, "duration": 6.15}, {"text": "conf\u00e9rences ou des sommets europ\u00e9ens qui", "start": 4193.38, "duration": 4.23}, {"text": "durent des heures et des heures dans", "start": 4195.3, "duration": 5.46}, {"text": "lesquels on n\u00e9gocie dont les termes pour", "start": 4197.61, "duration": 4.62}, {"text": "le coup sont tr\u00e8s p\u00e9joratif pour", "start": 4200.76, "duration": 4.26}, {"text": "l'opinion publique et qu'on a", "start": 4202.23, "duration": 4.08}, {"text": "l'impression que tout \u00e7a est fait en", "start": 4205.02, "duration": 3.17}, {"text": "chambre \u00e0 quelques uns sans r\u00e9elle", "start": 4206.31, "duration": 6.119}, {"text": "participation voit bien que ce bloc anti", "start": 4208.19, "duration": 7.81}, {"text": "europ\u00e9en ours \u00e9thique se renforce dans", "start": 4212.429, "duration": 4.711}, {"text": "la construction de ces politiques", "start": 4216.0, "duration": 1.62}, {"text": "publiques", "start": 4217.14, "duration": 2.64}, {"text": "donc l\u00e0 il faut qu'on trouve nous la", "start": 4217.62, "duration": 3.93}, {"text": "coordination pour justement permettre", "start": 4219.78, "duration": 3.36}, {"text": "permettre \u00e0 renforcer la d\u00e9mocratie", "start": 4221.55, "duration": 3.35}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a va \u00eatre tout l'objectif", "start": 4223.14, "duration": 5.61}, {"text": "les citoyens d'ailleurs et vous m\u00eame qui", "start": 4224.9, "duration": 5.26}, {"text": "nous regardaient \u00e0 nevers ou sur les", "start": 4228.75, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux vous pouvez participer", "start": 4230.16, "duration": 4.68}, {"text": "c'est quelque chose qui sera tr\u00e8s ouvert", "start": 4233.01, "duration": 4.26}, {"text": "qui doit \u00eatre aussi accapar\u00e9 par les", "start": 4234.84, "duration": 4.89}, {"text": "formations politiques les partis les", "start": 4237.27, "duration": 5.219}, {"text": "mouvements les institutions les \u00e9tats et", "start": 4239.73, "duration": 3.87}, {"text": "dont je pense que c'est quelque chose", "start": 4242.489, "duration": 3.421}, {"text": "qu'il faut qu'on arrive \u00e0 cr\u00e9er un d\u00e9bat", "start": 4243.6, "duration": 5.04}, {"text": "assez large autour de \u00e7a et il y aura", "start": 4245.91, "duration": 4.91}, {"text": "une d\u00e9cision et j'esp\u00e8re une d\u00e9cision", "start": 4248.64, "duration": 5.52}, {"text": "des d\u00e9cisions avant 2024", "start": 4250.82, "duration": 5.23}, {"text": "avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes qui nous", "start": 4254.16, "duration": 3.24}, {"text": "permettront de faire des grandes", "start": 4256.05, "duration": 4.16}, {"text": "propositions et de faire avancer sans", "start": 4257.4, "duration": 6.36}, {"text": "merci st\u00e9phane david peut-\u00eatre ton", "start": 4260.21, "duration": 4.93}, {"text": "regard sur cette conf\u00e9rence pour", "start": 4263.76, "duration": 4.229}, {"text": "l'avenir de l'europe son utilit\u00e9 merci", "start": 4265.14, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 stevans que c'est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 4267.989, "duration": 4.141}, {"text": "exhaustif donc gg peut ajouter ce que je", "start": 4269.55, "duration": 5.37}, {"text": "voulais simplement dire c'est que on a", "start": 4272.13, "duration": 5.1}, {"text": "une intention quelque part ces terres", "start": 4274.92, "duration": 4.74}, {"text": "que les europ\u00e9ens sont massivement en", "start": 4277.23, "duration": 4.23}, {"text": "faveur de l'europe et on l'a vu dans les", "start": 4279.66, "duration": 2.22}, {"text": "\u00e9lections", "start": 4281.46, "duration": 2.7}, {"text": "on l'a vu on le voit \u00e9galement dans les", "start": 4281.88, "duration": 4.95}, {"text": "sondages en revanche il bien un malaise", "start": 4284.16, "duration": 4.2}, {"text": "il ya un malaise qui est r\u00e9current qui", "start": 4286.83, "duration": 2.93}, {"text": "est ancien", "start": 4288.36, "duration": 2.87}, {"text": "et qui nourrit \u00e9videmment le", "start": 4289.76, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9veloppement des partis eurosceptiques", "start": 4291.23, "duration": 4.65}, {"text": "ce que je trouve int\u00e9ressant dans le", "start": 4293.559, "duration": 4.421}, {"text": "moment actuel c'est qu'il y \u00e0 une", "start": 4295.88, "duration": 4.52}, {"text": "attente que l'europe soit \u00e0 la hauteur", "start": 4297.98, "duration": 5.13}, {"text": "et \u00e7a je pense que ses cl\u00e9s \u00e7a \u00e7a peut", "start": 4300.4, "duration": 4.449}, {"text": "changer le regard que les europ\u00e9ens ont", "start": 4303.11, "duration": 3.06}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'europe \u00e0 deux conditions", "start": 4304.849, "duration": 2.611}, {"text": "premi\u00e8rement que l'europe soit", "start": 4306.17, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 la hauteur de cette attente", "start": 4307.46, "duration": 4.679}, {"text": "et deuxi\u00e8mement qu on est vraiment cette", "start": 4308.769, "duration": 6.31}, {"text": "d\u00e9marche d'avoir une voix cr\u00e9dible en", "start": 4312.139, "duration": 4.02}, {"text": "dix ans qu'on veut faire et surtout", "start": 4315.079, "duration": 1.71}, {"text": "comment on va le faire", "start": 4316.159, "duration": 3.63}, {"text": "et puis cette d\u00e9marche d'associer de", "start": 4316.789, "duration": 4.861}, {"text": "mani\u00e8re relativement large en sortant", "start": 4319.789, "duration": 4.02}, {"text": "des chambres en sortant des c\u00e9nacles et", "start": 4321.65, "duration": 4.56}, {"text": "c'est \u00e7a que je vois de tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 4323.809, "duration": 4.131}, {"text": "dans cette dans cette conf\u00e9rence", "start": 4326.21, "duration": 4.05}, {"text": "merci beaucoup merci beaucoup david", "start": 4327.94, "duration": 3.429}, {"text": "alors on est on est un petit peu pris", "start": 4330.26, "duration": 3.0}, {"text": "par le temps et malheureusement on", "start": 4331.369, "duration": 3.33}, {"text": "pourra pas prendre de questions de la", "start": 4333.26, "duration": 2.549}, {"text": "salle parce qu'on a un petit souci", "start": 4334.699, "duration": 2.07}, {"text": "technique mais ce que je vous propose", "start": 4335.809, "duration": 3.031}, {"text": "c'est que cl\u00e9ment tu r\u00e9agisses aussi \u00e0", "start": 4336.769, "duration": 2.91}, {"text": "cette conf\u00e9rence pour l'avenir de", "start": 4338.84, "duration": 2.94}, {"text": "l'europe parce que dans un tr\u00e8s tr\u00e8s bon", "start": 4339.679, "duration": 3.27}, {"text": "papier que vous pouvez trouver sur", "start": 4341.78, "duration": 2.31}, {"text": "internet mais aussi en librairie", "start": 4342.949, "duration": 3.57}, {"text": "l'europe part de l'alc\u00f4ve id sign\u00e9 de", "start": 4344.09, "duration": 5.73}, {"text": "cl\u00e9ment bonne tu conclus tonton texte en", "start": 4346.519, "duration": 6.421}, {"text": "parlant d'un d'un carr\u00e9 magique a recr\u00e9\u00e9", "start": 4349.82, "duration": 6.18}, {"text": "pour faire vivre et durer cette europe", "start": 4352.94, "duration": 5.34}, {"text": "puis en concluant d'ailleurs c'est la", "start": 4356.0, "duration": 4.409}, {"text": "derni\u00e8re phrase sur la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 4358.28, "duration": 3.27}, {"text": "d'ouvrir cette conf\u00e9rence sur l'avenir", "start": 4360.409, "duration": 2.79}, {"text": "de l'europe justement pour y parvenir", "start": 4361.55, "duration": 4.23}, {"text": "alors est ce que tu peux nous et on a un", "start": 4363.199, "duration": 4.11}, {"text": "regard sur cette conf\u00e9rence sur ce", "start": 4365.78, "duration": 2.37}, {"text": "qu'elle peut apporter", "start": 4367.309, "duration": 2.221}, {"text": "et puis peut-\u00eatre plus globalement un", "start": 4368.15, "duration": 2.73}, {"text": "mot de conclusion sur ce que peut \u00eatre", "start": 4369.53, "duration": 5.18}, {"text": "l'europe d'ici \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise", "start": 4370.88, "duration": 3.83}, {"text": "merci beaucoup", "start": 4374.86, "duration": 3.969}, {"text": "vaste programme et je peux pousser le", "start": 4376.19, "duration": 4.17}, {"text": "vice jusqu'\u00e0 moto site et donc merci", "start": 4378.829, "duration": 6.531}, {"text": "pierre alexandre de cette amiti\u00e9", "start": 4380.36, "duration": 5.0}, {"text": "simplement sur la conf\u00e9rence sur amiens", "start": 4385.37, "duration": 3.96}, {"text": "de l'europe st\u00e9phane et david ont l'ont", "start": 4386.69, "duration": 5.31}, {"text": "tr\u00e8s bien rappel\u00e9 sa part d'un constat", "start": 4389.33, "duration": 4.11}, {"text": "c'est qu'on n'a pas de lieu et de", "start": 4392.0, "duration": 5.91}, {"text": "moments europ\u00e9en o\u00f9 on r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 long", "start": 4393.44, "duration": 7.32}, {"text": "terme et ensemble sur les grandes", "start": 4397.91, "duration": 7.38}, {"text": "priorit\u00e9s politiques de notre projet de", "start": 4400.76, "duration": 7.26}, {"text": "notre union europ\u00e9enne \u00e0 moyen long", "start": 4405.29, "duration": 3.11}, {"text": "terme", "start": 4408.02, "duration": 2.55}, {"text": "on a \u00e9videmment des rendez-vous les", "start": 4408.4, "duration": 3.31}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes bien s\u00fbr et on", "start": 4410.57, "duration": 3.99}, {"text": "voit que qu'on montre les enjeux quand", "start": 4411.71, "duration": 5.55}, {"text": "on explique davantage ce qui se joue et", "start": 4414.56, "duration": 4.02}, {"text": "je crois qu'on l'a fait en 2019", "start": 4417.26, "duration": 2.52}, {"text": "notamment en france st\u00e9phane le", "start": 4418.58, "duration": 2.46}, {"text": "rappelait \u00e7a a permis d'augmenter la", "start": 4419.78, "duration": 2.49}, {"text": "participation et notamment chez les", "start": 4421.04, "duration": 2.45}, {"text": "jeunes donc il n'y a pas de fatalit\u00e9", "start": 4422.27, "duration": 3.96}, {"text": "mais \u00e7a ne suffit pas parce que ce n'est", "start": 4423.49, "duration": 3.88}, {"text": "pas encore je pense qu'on peut", "start": 4426.23, "duration": 2.4}, {"text": "l'am\u00e9liorer d'ailleurs par des listes", "start": 4427.37, "duration": 3.0}, {"text": "communes par exemple \u00e7a n'est pas encore", "start": 4428.63, "duration": 3.33}, {"text": "un scrutin commun et donc on a pas", "start": 4430.37, "duration": 3.51}, {"text": "l'\u00e9quivalent c'est normal parce que", "start": 4431.96, "duration": 3.66}, {"text": "l'europe n'est pas un \u00e9tat mais on n'a", "start": 4433.88, "duration": 2.85}, {"text": "pas l'\u00e9quivalent d'une \u00e9lection", "start": 4435.62, "duration": 2.37}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en france o\u00f9 des", "start": 4436.73, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives en allemagne et", "start": 4437.99, "duration": 3.66}, {"text": "ailleurs o\u00f9 on se dit pour les quatre ou", "start": 4439.31, "duration": 4.26}, {"text": "cinq prochaines ann\u00e9es voil\u00e0 les", "start": 4441.65, "duration": 3.36}, {"text": "quelques grandes priorit\u00e9s sur", "start": 4443.57, "duration": 3.54}, {"text": "lesquelles on agit et quand on l'a fait", "start": 4445.01, "duration": 3.63}, {"text": "au niveau europ\u00e9en on l'a fait soit de", "start": 4447.11, "duration": 3.78}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s diplomatique au sens de", "start": 4448.64, "duration": 4.41}, {"text": "conf\u00e9rence un peu ferm\u00e9 et ce terrain", "start": 4450.89, "duration": 4.2}, {"text": "c'est le mod\u00e8le traditionnel qui a", "start": 4453.05, "duration": 3.03}, {"text": "permis d'ailleurs des avanc\u00e9es", "start": 4455.09, "duration": 2.91}, {"text": "importantes donc je le je ne crache pas", "start": 4456.08, "duration": 3.42}, {"text": "dessus mais c'est un mod\u00e8le qui je pense", "start": 4458.0, "duration": 3.06}, {"text": "qu'aujourd'hui n'est plus suffisant ou", "start": 4459.5, "duration": 3.39}, {"text": "des tentatives un peu plus innovantes un", "start": 4461.06, "duration": 3.21}, {"text": "peu plus ouverte comme on l'a vu sur la", "start": 4462.89, "duration": 3.54}, {"text": "convention qui avait pr\u00e9sid\u00e9 val\u00e9ry", "start": 4464.27, "duration": 3.27}, {"text": "giscard d'estaing au d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 4466.43, "duration": 3.72}, {"text": "2000 mais on l'a vu aussi qui s'est", "start": 4467.54, "duration": 3.84}, {"text": "sold\u00e9e par l'\u00e9chec du r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 4470.15, "duration": 3.5}, {"text": "constitutionnel en france aux pays bas", "start": 4471.38, "duration": 4.53}, {"text": "je pense plein de raisons parce qu'on", "start": 4473.65, "duration": 3.43}, {"text": "n'avait sans doute pas compris encore la", "start": 4475.91, "duration": 2.76}, {"text": "bascule qui renvoie tous nos sujets", "start": 4477.08, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on a \u00e9voqu\u00e9 la souverainet\u00e9", "start": 4478.67, "duration": 3.27}, {"text": "europ\u00e9enne sur l'affirmation de l'europe", "start": 4479.84, "duration": 4.83}, {"text": "dans le monde etc mais aussi parce que", "start": 4481.94, "duration": 4.08}, {"text": "c'\u00e9tait encore trop institutionnel je", "start": 4484.67, "duration": 3.48}, {"text": "pense et on se focaliser sur les", "start": 4486.02, "duration": 3.57}, {"text": "changements de trait\u00e9 comme on change", "start": 4488.15, "duration": 3.96}, {"text": "notre m\u00e9canique notre m\u00e9cano c'\u00e9tait", "start": 4489.59, "duration": 3.81}, {"text": "donc si j'ai un souhait pour la", "start": 4492.11, "duration": 2.46}, {"text": "conf\u00e9rence sur l'avenir de l'europe pour", "start": 4493.4, "duration": 2.97}, {"text": "\u00eatre court c'est un pari est un exercice", "start": 4494.57, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on n'aura jamais fait qu'on n'a", "start": 4496.37, "duration": 2.97}, {"text": "jamais fait j'esp\u00e8re qu'on va la lancer", "start": 4498.05, "duration": 4.49}, {"text": "vite c'est que \u00e7a soit ouvert et donc", "start": 4499.34, "duration": 5.28}, {"text": "c'est pas un gadget c'est pas un slogan", "start": 4502.54, "duration": 3.37}, {"text": "je pense qu'il faut qu'on a maintenant", "start": 4504.62, "duration": 3.15}, {"text": "des outils parce que \u00e7a s'organise aussi", "start": 4505.91, "duration": 4.71}, {"text": "de deux panels citoyens on a fait avec", "start": 4507.77, "duration": 4.08}, {"text": "la convention suppositions le climat en", "start": 4510.62, "duration": 1.59}, {"text": "france", "start": 4511.85, "duration": 2.31}, {"text": "je souhaite qu'on puisse le faire du", "start": 4512.21, "duration": 4.05}, {"text": "mani\u00e8re un peu similaire sur l'europe", "start": 4514.16, "duration": 3.63}, {"text": "pour cette convention cette conf\u00e9rence", "start": 4516.26, "duration": 3.0}, {"text": "pardon dans les mois qui viennent en", "start": 4517.79, "duration": 3.72}, {"text": "france et partout dans l'union qu'on se", "start": 4519.26, "duration": 4.02}, {"text": "soit ouvert que \u00e7a permette \u00e0 des", "start": 4521.51, "duration": 3.15}, {"text": "citoyens pendant plusieurs mois parce", "start": 4523.28, "duration": 2.85}, {"text": "que je crois pas que ce soit la", "start": 4524.66, "duration": 3.42}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration spontan\u00e9e et la", "start": 4526.13, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9sorganisation ou houle invectives", "start": 4528.08, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a doit \u00eatre une r\u00e9flexion encore une", "start": 4530.24, "duration": 3.33}, {"text": "fois la convention de l'onu sur le", "start": 4532.52, "duration": 2.25}, {"text": "climat de l'onu les r\u00e9sultats tr\u00e8s bon", "start": 4533.57, "duration": 3.78}, {"text": "parce que les gens ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s au sort", "start": 4534.77, "duration": 4.86}, {"text": "et ont pris le temps d'\u00e9couter des avis", "start": 4537.35, "duration": 4.23}, {"text": "de confronter leurs id\u00e9es et de", "start": 4539.63, "duration": 4.74}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir et produire et chacun peut", "start": 4541.58, "duration": 3.36}, {"text": "avoir", "start": 4544.37, "duration": 2.31}, {"text": "s'ils le souhaitent en consacrant du", "start": 4544.94, "duration": 4.05}, {"text": "temps une un avis \u00e9clair\u00e9 approfondie", "start": 4546.68, "duration": 3.78}, {"text": "creus\u00e9 sur les sujets europ\u00e9ens je crois", "start": 4548.99, "duration": 3.75}, {"text": "qu'il faut pas consid\u00e9rer que \u00e7a marche", "start": 4550.46, "duration": 4.08}, {"text": "pour quelques \u00e9lites quelques acad\u00e9mique", "start": 4552.74, "duration": 2.91}, {"text": "ou quelques responsables politiques et", "start": 4554.54, "duration": 3.15}, {"text": "pas pour les autres au contraire et on a", "start": 4555.65, "duration": 3.12}, {"text": "montr\u00e9 avec en marche d'ailleurs que", "start": 4557.69, "duration": 3.44}, {"text": "l'europe peut int\u00e9resser tout le monde", "start": 4558.77, "duration": 5.46}, {"text": "et puis l'autre condition c'est que ce", "start": 4561.13, "duration": 5.08}, {"text": "soit justement sur le fond des", "start": 4564.23, "duration": 3.81}, {"text": "politiques bien s\u00fbr il faut par les", "start": 4566.21, "duration": 2.76}, {"text": "institutions mais je pense qu'il ya", "start": 4568.04, "duration": 2.4}, {"text": "plein de choses \u00e0 changer faut rien", "start": 4568.97, "duration": 3.33}, {"text": "s'interdire pas m\u00eame un changement des", "start": 4570.44, "duration": 3.18}, {"text": "trait\u00e9s \u00e0 terre mais on sait que \u00e7a", "start": 4572.3, "duration": 2.7}, {"text": "prend du temps et c'est pas le point", "start": 4573.62, "duration": 2.91}, {"text": "d'entr\u00e9e le point d'entr\u00e9e \u00e7a doit \u00eatre", "start": 4575.0, "duration": 2.7}, {"text": "qu'est ce qu'on fait en mati\u00e8re de", "start": 4576.53, "duration": 2.4}, {"text": "politique industrielle en mati\u00e8re de", "start": 4577.7, "duration": 2.4}, {"text": "politique migratoire en mati\u00e8re de", "start": 4578.93, "duration": 2.34}, {"text": "politique commerciale tout ce qu'on a", "start": 4580.1, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 l\u00e0 c'est \u00e7a que les gens se", "start": 4581.27, "duration": 3.21}, {"text": "demandent quand il se demande si on peut", "start": 4582.56, "duration": 3.87}, {"text": "\u00eatre plus efficaces pour g\u00e9rer nos", "start": 4584.48, "duration": 3.87}, {"text": "fronti\u00e8res comment on peut relocaliser", "start": 4586.43, "duration": 3.9}, {"text": "au del\u00e0 du slogan et d'objectifs et c", "start": 4588.35, "duration": 3.84}, {"text": "est donc cette conf\u00e9rence elle doit \u00eatre", "start": 4590.33, "duration": 2.34}, {"text": "longue", "start": 4592.19, "duration": 1.86}, {"text": "je crois que c'est on doit passer", "start": 4592.67, "duration": 2.82}, {"text": "plusieurs mois \u00e0 voir ses d\u00e9lib\u00e9rations", "start": 4594.05, "duration": 3.51}, {"text": "partout en europe ouverte et", "start": 4595.49, "duration": 3.63}, {"text": "s'int\u00e9ressait au fond et au long terme", "start": 4597.56, "duration": 3.06}, {"text": "l'europe et parfois \u00e7a sera peut-\u00eatre", "start": 4599.12, "duration": 4.02}, {"text": "mon mot de conclusion parce que tu me", "start": 4600.62, "duration": 5.25}, {"text": "invitait pierre-alexandre l'europe ne", "start": 4603.14, "duration": 4.98}, {"text": "s'affirme pas encore n'ose pas encore", "start": 4605.87, "duration": 4.65}, {"text": "s'affirmer comme puissance et je le dit", "start": 4608.12, "duration": 4.8}, {"text": "d'une mani\u00e8re tr\u00e8s r\u00e9sum\u00e9 tr\u00e8s rapide", "start": 4610.52, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement c'est quoi une puissance", "start": 4612.92, "duration": 3.87}, {"text": "c'est je crois un projet politique", "start": 4614.56, "duration": 3.67}, {"text": "s'agit pas de singer des mod\u00e8les", "start": 4616.79, "duration": 2.43}, {"text": "politiques l'europe est un moyen", "start": 4618.23, "duration": 2.7}, {"text": "politique originale \u00e7a sera pas un \u00e9tat", "start": 4619.22, "duration": 4.02}, {"text": "pas non plus tomber dans le pi\u00e8ge de nos", "start": 4620.93, "duration": 3.66}, {"text": "adversaires politiques qui disent vous", "start": 4623.24, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eates des des fous f\u00e9d\u00e9ralistes qui", "start": 4624.59, "duration": 3.66}, {"text": "voulaient diluer les \u00e9tats les nations", "start": 4626.72, "duration": 3.63}, {"text": "les cultures pas du tout c'est un projet", "start": 4628.25, "duration": 3.6}, {"text": "original atypique on nous en est fier", "start": 4630.35, "duration": 2.389}, {"text": "mais", "start": 4631.85, "duration": 1.939}, {"text": "il faut les attributs de la puissance", "start": 4632.739, "duration": 2.4}, {"text": "qu'on n'a pas aujourd'hui encore en", "start": 4633.789, "duration": 3.031}, {"text": "europe pense qu'il faut des fronti\u00e8res", "start": 4635.139, "duration": 3.54}, {"text": "en effet parce que quand on est obs\u00e9d\u00e9", "start": 4636.82, "duration": 4.379}, {"text": "par l'id\u00e9e que l'on sait pas o\u00f9 on va on", "start": 4638.679, "duration": 3.991}, {"text": "sait pas comment s'\u00e9largit je pense que", "start": 4641.199, "duration": 4.411}, {"text": "\u00e7a nous a faibli pour \u00eatre tr\u00e8s direct", "start": 4642.67, "duration": 4.44}, {"text": "je pense qu'il faut aussi des", "start": 4645.61, "duration": 3.15}, {"text": "institutions en effet m\u00eame si \u00e7a doit", "start": 4647.11, "duration": 2.429}, {"text": "pas \u00eatre le seul", "start": 4648.76, "duration": 2.779}, {"text": "la seule obsession qui fonctionne mieux", "start": 4649.539, "duration": 4.41}, {"text": "le di\u00e9thyl personnel pr\u00e9sident de la", "start": 4651.539, "duration": 3.341}, {"text": "r\u00e9publique l'a dit d'ailleurs lui-m\u00eame", "start": 4653.949, "duration": 2.371}, {"text": "dans son discours la sorbonne une", "start": 4654.88, "duration": 2.88}, {"text": "commission \u00e0 27 commissaires \u00e7a ne", "start": 4656.32, "duration": 3.799}, {"text": "fonctionne plus bien c'est clair", "start": 4657.76, "duration": 4.89}, {"text": "exemple parmi d'autres il faut ce que", "start": 4660.119, "duration": 4.33}, {"text": "j'appelle un peu pompeusement un agenda", "start": 4662.65, "duration": 3.0}, {"text": "de puissance mais il faut que dans", "start": 4664.449, "duration": 3.27}, {"text": "quelques domaines sans l'autre pas 50", "start": 4665.65, "duration": 7.4}, {"text": "mais 5,6 d\u00e9fense climat num\u00e9rique", "start": 4667.719, "duration": 8.161}, {"text": "industrie avoir notre nos grandes", "start": 4673.05, "duration": 4.68}, {"text": "mesures locales cinq grandes mesures", "start": 4675.88, "duration": 3.69}, {"text": "protection des investissements et autres", "start": 4677.73, "duration": 2.949}, {"text": "je n'aurais fait pas tout il y en a", "start": 4679.57, "duration": 2.879}, {"text": "beaucoup dans les r\u00e9flexions vous avez", "start": 4680.679, "duration": 3.031}, {"text": "fait aussi au mouvement ces derni\u00e8res", "start": 4682.449, "duration": 2.221}, {"text": "semaines david en rappelait", "start": 4683.71, "duration": 2.46}, {"text": "quelques-unes quelques lignes", "start": 4684.67, "duration": 3.9}, {"text": "directrices de puissance pour les 5 10", "start": 4686.17, "duration": 3.0}, {"text": "prochaines ann\u00e9es", "start": 4688.57, "duration": 2.52}, {"text": "et puis j'insiste l\u00e0 dessus c'est pour", "start": 4689.17, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a que je finissais sur cette note", "start": 4691.09, "duration": 2.79}, {"text": "parce que je crois que l\u00e0 aussi c'est", "start": 4692.53, "duration": 4.41}, {"text": "notre adn le sentiment d'appartenance on", "start": 4693.88, "duration": 4.799}, {"text": "doit \u00eatre fier d'\u00eatre europ\u00e9en \u00e7a n'est", "start": 4696.94, "duration": 3.809}, {"text": "en rien incompatible", "start": 4698.679, "duration": 3.661}, {"text": "au contraire avec le fait d'\u00eatre fiers", "start": 4700.749, "duration": 3.24}, {"text": "d'\u00eatre fran\u00e7ais ou d'\u00eatre breton lettre", "start": 4702.34, "duration": 3.569}, {"text": "je ne sais quoi \u00e7a j'y crois", "start": 4703.989, "duration": 3.891}, {"text": "profond\u00e9ment mais on n'ose pas encore", "start": 4705.909, "duration": 5.34}, {"text": "s'affirmer comme des europ\u00e9ens fier par", "start": 4707.88, "duration": 5.29}, {"text": "rapport aux autres puissances pas la", "start": 4711.249, "duration": 3.33}, {"text": "place des \u00e9tats de terrain par rapport", "start": 4713.17, "duration": 2.31}, {"text": "aux autres puissances", "start": 4714.579, "duration": 2.64}, {"text": "je prends cet exemple je crois dans", "start": 4715.48, "duration": 3.09}, {"text": "l'article est en g\u00e9n\u00e9ral parce que je", "start": 4717.219, "duration": 3.15}, {"text": "crois qu'il est tr\u00e8s parlant et le fait", "start": 4718.57, "duration": 3.859}, {"text": "qu'il fasse parfois sourire dit beaucoup", "start": 4720.369, "duration": 4.08}, {"text": "quand le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ou le pr\u00eat", "start": 4722.429, "duration": 5.17}, {"text": "dans chinois dit le premier rhum ou la", "start": 4724.449, "duration": 4.92}, {"text": "premi\u00e8re femme sur mars sera am\u00e9ricain", "start": 4727.599, "duration": 4.02}, {"text": "o\u00f9 sera chinois tout le monde dire ils", "start": 4729.369, "duration": 4.111}, {"text": "sont quand m\u00eame fort ils ont de", "start": 4731.619, "duration": 2.31}, {"text": "l'ambition", "start": 4733.48, "duration": 2.88}, {"text": "ils ont de la r\u00e9ussite et on est", "start": 4733.929, "duration": 4.351}, {"text": "aujourd'hui en europe encore j'esp\u00e8re", "start": 4736.36, "duration": 2.909}, {"text": "que \u00e7a va durer les meilleurs du monde", "start": 4738.28, "duration": 3.06}, {"text": "dans le domaine spatial et donc moi je", "start": 4739.269, "duration": 4.08}, {"text": "dis \u00e7a doit \u00eatre un homme ou une femme", "start": 4741.34, "duration": 4.83}, {"text": "europ\u00e9enne qui sera le premier la", "start": 4743.349, "duration": 3.89}, {"text": "premi\u00e8re sur mars", "start": 4746.17, "duration": 3.21}, {"text": "et c'est pas un gadget l\u00e0 non plus c'est", "start": 4747.239, "duration": 3.34}, {"text": "juste pour dire qu'on s'interdit d'avoir", "start": 4749.38, "duration": 2.73}, {"text": "les projets de long terme est ambitieux", "start": 4750.579, "duration": 3.721}, {"text": "et l'europe a tous notre force", "start": 4752.11, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9conomique notre force commerciale de", "start": 4754.3, "duration": 3.779}, {"text": "force technologique notre identit\u00e9 notre", "start": 4755.86, "duration": 4.56}, {"text": "culture pour \u00eatre non pas de mani\u00e8re", "start": 4758.079, "duration": 4.65}, {"text": "arrogante et agressive mais une grande", "start": 4760.42, "duration": 3.37}, {"text": "puissance mondiale", "start": 4762.729, "duration": 3.581}, {"text": "on l'a \u00e9t\u00e9 on a parfois \u00e9t\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 4763.79, "duration": 4.44}, {"text": "brutale il s'agit certainement pas de", "start": 4766.31, "duration": 3.54}, {"text": "revenir \u00e0 \u00e7a mais il faut pas non plus", "start": 4768.23, "duration": 4.37}, {"text": "qu'on s'endorme dans une esp\u00e8ce de", "start": 4769.85, "duration": 6.87}, {"text": "timidit\u00e9 europ\u00e9enne fragilit\u00e9 subit donc", "start": 4772.6, "duration": 5.92}, {"text": "ce sentiment d'appartenance cette fiert\u00e9", "start": 4776.72, "duration": 2.64}, {"text": "d'\u00eatre europ\u00e9en", "start": 4778.52, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e7a doit se construire concr\u00e8tement par", "start": 4779.36, "duration": 3.87}, {"text": "tous les leviers qu'on \u00e9voquait mais on", "start": 4781.22, "duration": 4.14}, {"text": "doit l'avoir et cette conf\u00e9rence sur", "start": 4783.23, "duration": 3.27}, {"text": "l'europe c'est notre mod\u00e8le d\u00e9mocratique", "start": 4785.36, "duration": 2.91}, {"text": "qu'on essaye de projeter dans la dur\u00e9e", "start": 4786.5, "duration": 3.06}, {"text": "c'est \u00e7a l'esprit", "start": 4788.27, "duration": 3.36}, {"text": "je crois que c'est tr\u00e8s europ\u00e9en et ses", "start": 4789.56, "duration": 3.03}, {"text": "traits en marche", "start": 4791.63, "duration": 4.59}, {"text": "si on permettait se rappelle de ce qu'a", "start": 4792.59, "duration": 4.95}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre engagement europ\u00e9en de ce", "start": 4796.22, "duration": 6.24}, {"text": "qu'est notre fonctionnement alors je", "start": 4797.54, "duration": 7.23}, {"text": "vais je vais conclure je vais clore plus", "start": 4802.46, "duration": 3.45}, {"text": "t\u00f4t puisque tu as eu les mots de", "start": 4804.77, "duration": 1.56}, {"text": "conclusion", "start": 4805.91, "duration": 1.89}, {"text": "cette table ronde il voulait d'abord", "start": 4806.33, "duration": 3.9}, {"text": "vous remercier sinc\u00e8rement david ana\u00efs", "start": 4807.8, "duration": 3.75}, {"text": "il vit pour et puis c'\u00e9tait un cas de", "start": 4810.23, "duration": 3.42}, {"text": "nous quitter pour ce pour ce d\u00e9bat pour", "start": 4811.55, "duration": 2.67}, {"text": "ces \u00e9changes", "start": 4813.65, "duration": 1.86}, {"text": "il y avait beaucoup de sujets c'\u00e9tait", "start": 4814.22, "duration": 3.45}, {"text": "extr\u00eamement dense on prendra le temps \u00e0", "start": 4815.51, "duration": 4.14}, {"text": "l'avenir de pouvoir approfondir en tout", "start": 4817.67, "duration": 2.91}, {"text": "cas c'est un souhait qu'on a \u00e0 la", "start": 4819.65, "duration": 1.86}, {"text": "r\u00e9publique en marque de pouvoir", "start": 4820.58, "duration": 2.94}, {"text": "continuer \u00e0 organiser du d\u00e9bat du", "start": 4821.51, "duration": 2.82}, {"text": "dialogue de l'\u00e9chang\u00e9 de la", "start": 4823.52, "duration": 2.31}, {"text": "contradiction malgr\u00e9 la p\u00e9riode que l'on", "start": 4824.33, "duration": 3.75}, {"text": "est en train de vivre et puis aussi se", "start": 4825.83, "duration": 3.72}, {"text": "dire qu'en ces temps peut-\u00eatre un petit", "start": 4828.08, "duration": 3.87}, {"text": "peu difficile incertain avec des doutes", "start": 4829.55, "duration": 3.84}, {"text": "des angoisses et bien et aussi des", "start": 4831.95, "duration": 2.91}, {"text": "clauses qui fonctionne politiquement et", "start": 4833.39, "duration": 2.76}, {"text": "croit que le d\u00e9bat qu'on a abord\u00e9", "start": 4834.86, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui avec l'europe est une", "start": 4836.15, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00e9ussite politique du pr\u00e9sident la", "start": 4837.92, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9publique du gouvernement de notre", "start": 4840.62, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation au parlement europ\u00e9en de", "start": 4842.3, "duration": 2.37}, {"text": "notre mouvement qui \u00e9tait un mouvement", "start": 4843.56, "duration": 3.03}, {"text": "qui est un mouvement tr\u00e8s europ\u00e9en et", "start": 4844.67, "duration": 4.98}, {"text": "qui continuera \u00e0 l'\u00eatre et je crois que", "start": 4846.59, "duration": 4.71}, {"text": "les avanc\u00e9es que vous avez \u00e9voqu\u00e9 en", "start": 4849.65, "duration": 2.94}, {"text": "particulier toi cl\u00e9ment pendant cette", "start": 4851.3, "duration": 1.83}, {"text": "table ronde", "start": 4852.59, "duration": 2.69}, {"text": "on le doit \u00e0 cet engagement inlassable", "start": 4853.13, "duration": 4.68}, {"text": "constant qui a \u00e9t\u00e9 celui du pr\u00e9sident", "start": 4855.28, "duration": 4.96}, {"text": "toi ses c\u00f4t\u00e9s d'autres parlements", "start": 4857.81, "duration": 3.66}, {"text": "d'autres parlements europ\u00e9en et puis", "start": 4860.24, "duration": 2.97}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 civile on voit que \u00e7a", "start": 4861.47, "duration": 4.02}, {"text": "porte ses fruits et le plus de la moiti\u00e9", "start": 4863.21, "duration": 4.02}, {"text": "des propositions \u00e0 parler du beaucoup du", "start": 4865.49, "duration": 2.58}, {"text": "discours de la part de nos produits et", "start": 4867.23, "duration": 2.1}, {"text": "plus la moiti\u00e9 des propositions qui", "start": 4868.07, "duration": 2.31}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 faites par le pr\u00e9sident de", "start": 4869.33, "duration": 2.67}, {"text": "la r\u00e9publique \u00e0 la sorbonne sont", "start": 4870.38, "duration": 3.78}, {"text": "aujourd'hui en train d'\u00eatre d'\u00eatre", "start": 4872.0, "duration": 4.47}, {"text": "d'\u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 le plan de relance a \u00e9t\u00e9", "start": 4874.16, "duration": 3.78}, {"text": "adopt\u00e9 la conf\u00e9rence pour l'avenir de", "start": 4876.47, "duration": 3.51}, {"text": "l'europe va \u00eatre mise en place la", "start": 4877.94, "duration": 3.09}, {"text": "pr\u00e9sence fran\u00e7aise est en ligne de mire", "start": 4879.98, "duration": 2.25}, {"text": "donc on peut dire qu'on a un alignement", "start": 4881.03, "duration": 2.46}, {"text": "des plan\u00e8tes pour faire en sorte que", "start": 4882.23, "duration": 3.36}, {"text": "l'europe continue \u00e0 avancer \u00e0 se", "start": 4883.49, "duration": 3.84}, {"text": "renforcer comme on l'a toutes et tous \u00e0", "start": 4885.59, "duration": 3.6}, {"text": "plein 9 e donc voil\u00e0 mesdames et", "start": 4887.33, "duration": 3.54}, {"text": "messieurs merci \u00e0 nevers de nous avoir", "start": 4889.19, "duration": 3.32}, {"text": "suivis je vous souhaite", "start": 4890.87, "duration": 4.13}, {"text": "bon app\u00e9tit et puis une bonne suite de", "start": 4892.51, "duration": 4.47}, {"text": "votre campus o\u00f9 que vous soyez en france", "start": 4895.0, "duration": 4.64}, {"text": "merci beaucoup", "start": 4896.98, "duration": 2.66}]}