{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je crois que notre famille politique va d\u00e9fendre,", "start": 0.05, "duration": 1.466}, {"text": "elle doit d\u00e9fendre", "start": 1.516, "duration": 1.017}, {"text": "et je partage ce sentiment", "start": 2.533, "duration": 0.967}, {"text": "avec Alexandre Vincendet,", "start": 3.5, "duration": 1.233}, {"text": "le fait qu'on doit permettre \u00e0 chacun", "start": 4.733, "duration": 2.0}, {"text": "de retourner vers le travail.", "start": 6.766, "duration": 2.267}, {"text": "Et notamment quand on est au RSA.", "start": 9.033, "duration": 1.6}, {"text": "Il n'y a aucune raison", "start": 10.633, "duration": 0.783}, {"text": "qu'on soit condamn\u00e9", "start": 11.416, "duration": 1.267}, {"text": "\u00e0 une esp\u00e8ce de passivit\u00e9 ou d'inertie.", "start": 12.683, "duration": 2.333}, {"text": "On doit pouvoir avoir", "start": 15.016, "duration": 1.117}, {"text": "l'occasion soit de se former,", "start": 16.133, "duration": 1.683}, {"text": "soit de contribuer", "start": 17.816, "duration": 2.184}, {"text": "par son travail", "start": 20.0, "duration": 0.783}, {"text": "\u00e0 la solidarit\u00e9 nationale.", "start": 20.783, "duration": 1.35}, {"text": "Et je crois que c'est vraiment fondamental,", "start": 22.133, "duration": 1.8}, {"text": "non seulement", "start": 23.933, "duration": 0.45}, {"text": "parce que c'est l'occasion", "start": 24.383, "duration": 1.167}, {"text": "de r\u00e9\u00e9quilibrer notre", "start": 25.55, "duration": 1.083}, {"text": "notre mod\u00e8le social,", "start": 26.633, "duration": 1.233}, {"text": "mais aussi", "start": 27.866, "duration": 0.317}, {"text": "parce que c'est l'occasion de sortir", "start": 28.183, "duration": 2.433}, {"text": "tous ceux qui sont,", "start": 30.616, "duration": 1.35}, {"text": "pour un moment, priv\u00e9s de travail,", "start": 31.966, "duration": 2.4}, {"text": "de les sortir de l'enlisement", "start": 34.583, "duration": 2.0}, {"text": "dans lequel cela peut", "start": 36.583, "duration": 1.2}, {"text": "parfois nous conduire.", "start": 37.783, "duration": 1.333}, {"text": "J'ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident", "start": 39.116, "duration": 0.75}, {"text": "d'une mission locale", "start": 39.866, "duration": 0.65}, {"text": "pendant des ann\u00e9es,", "start": 40.516, "duration": 0.567}, {"text": "je me suis occup\u00e9 de jeunes", "start": 41.083, "duration": 0.817}, {"text": "qui cherchaient pr\u00e9cis\u00e9ment du travail", "start": 41.9, "duration": 2.366}, {"text": "ou qui, justement,", "start": 44.266, "duration": 0.667}, {"text": "n'en cherchaient plus,", "start": 44.933, "duration": 1.05}, {"text": "n'en cherchaient pas.", "start": 45.983, "duration": 0.933}, {"text": "Et ce sont ces jeunes-l\u00e0", "start": 46.916, "duration": 0.917}, {"text": "qu'il faut aller rechercher.", "start": 47.833, "duration": 0.85}, {"text": "Le taux de ch\u00f4mage des jeunes", "start": 48.683, "duration": 0.9}, {"text": "en particulier, c'est de \u00e7a", "start": 49.583, "duration": 0.75}, {"text": "que parle Alexandre Vincendet,", "start": 50.333, "duration": 1.133}, {"text": "il est dramatique dans notre pays.", "start": 51.466, "duration": 1.234}, {"text": "Et moi,", "start": 52.7, "duration": 0.233}, {"text": "encore une fois, je le redis,", "start": 52.933, "duration": 1.033}, {"text": "quand Fabien", "start": 53.966, "duration": 0.834}, {"text": "Roussel parle de la dignit\u00e9 du travail,", "start": 54.8, "duration": 2.216}, {"text": "Alexis Corbi\u00e8re lui r\u00e9pond qu'il", "start": 57.016, "duration": 1.384}, {"text": "faut surveiller son langage.", "start": 58.4, "duration": 1.416}, {"text": "Je crois qu'il y a l\u00e0", "start": 59.816, "duration": 0.567}, {"text": "une sorte de", "start": 60.383, "duration": 0.567}, {"text": "schizophr\u00e9nie, typiquement...", "start": 60.95, "duration": 1.016}, {"text": "- Vous ne lui donnez pas un peu", "start": 61.966, "duration": 1.65}, {"text": "le baiser de la mort politique,", "start": 63.616, "duration": 1.117}, {"text": "ce matin, en le soutenant", "start": 64.733, "duration": 0.867}, {"text": "au micro d'Europe1 ?", "start": 65.6, "duration": 0.65}, {"text": "- Mais non, Fabien", "start": 66.25, "duration": 0.55}, {"text": "Roussel est communiste.", "start": 66.8, "duration": 0.95}, {"text": "Ecoutez je ne partage pas son opinion.", "start": 67.75, "duration": 1.533}, {"text": "Je ne soutiens pas Fabien Roussel,", "start": 69.283, "duration": 1.683}, {"text": "je dis seulement qu'il est le sympt\u00f4me,", "start": 70.966, "duration": 1.3}, {"text": "par sa d\u00e9claration...", "start": 72.266, "duration": 0.3}, {"text": "Non, mais effectivement, on", "start": 74.066, "duration": 1.25}, {"text": "a des d\u00e9saccords majeurs", "start": 75.316, "duration": 0.934}, {"text": "avec Fabien Roussel.", "start": 76.25, "duration": 0.616}]}