{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Le combat contre l'islamisme", "start": 0.016, "duration": 2.884}, {"text": "ne se joue pas seulement en Iran.", "start": 2.9, "duration": 1.466}, {"text": "Et le courage incroyable de ces femmes iraniennes,", "start": 4.366, "duration": 2.95}, {"text": "il devrait nous inspirer,", "start": 7.316, "duration": 1.467}, {"text": "pour \u00eatre plus d\u00e9termin\u00e9s", "start": 8.783, "duration": 1.133}, {"text": "dans notre propre travail,", "start": 9.916, "duration": 1.117}, {"text": "et dans le travail", "start": 11.033, "duration": 0.533}, {"text": "que nous avons \u00e0 faire", "start": 11.566, "duration": 1.05}, {"text": "pour que, jamais, dans nos pays,", "start": 12.616, "duration": 2.284}, {"text": "une femme ne soit contrainte", "start": 15.116, "duration": 1.25}, {"text": "de porter le voile sous la pression ou la menace.", "start": 16.366, "duration": 2.284}, {"text": "Or, aujourd'hui,", "start": 18.65, "duration": 1.416}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a un message ambigu.", "start": 20.066, "duration": 2.484}, {"text": "Plus qu'ambigu,", "start": 22.55, "duration": 0.466}, {"text": "elle a un message", "start": 23.016, "duration": 1.4}, {"text": "coupable sur ce sujet.", "start": 24.416, "duration": 1.284}, {"text": "Dans les derni\u00e8res ann\u00e9es,", "start": 25.7, "duration": 0.933}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne a publi\u00e9", "start": 26.633, "duration": 1.5}, {"text": "des campagnes de promotion", "start": 28.133, "duration": 1.2}, {"text": "qui disaient litt\u00e9ralement \"la joie est dans le hijab\"", "start": 29.333, "duration": 3.383}, {"text": "ou \"la libert\u00e9 est dans le hijab\",", "start": 32.716, "duration": 1.8}, {"text": "ou bien encore", "start": 34.516, "duration": 1.084}, {"text": "\"apportez de la joie,", "start": 35.6, "duration": 1.883}, {"text": "acceptez le hidjab\".", "start": 37.483, "duration": 1.233}, {"text": "J'ai d\u00e9pos\u00e9 un amendement,", "start": 38.716, "duration": 1.0}, {"text": "la semaine derni\u00e8re,", "start": 39.716, "duration": 0.717}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en,", "start": 40.433, "duration": 1.167}, {"text": "dans une r\u00e9solution", "start": 41.6, "duration": 0.716}, {"text": "sur la situation en Iran.", "start": 42.316, "duration": 1.75}, {"text": "J'ai d\u00e9pos\u00e9 un amendement,", "start": 44.066, "duration": 1.734}, {"text": "pour dire que la Commission devait,", "start": 45.8, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e0 l'avenir,", "start": 48.2, "duration": 0.783}, {"text": "ne plus jamais financer", "start": 48.983, "duration": 1.5}, {"text": "des campagnes de ce type.", "start": 50.483, "duration": 0.833}, {"text": "On devrait tous en \u00eatre d'accord :", "start": 51.316, "duration": 1.15}, {"text": "quoi qu'on pense du voile,", "start": 52.466, "duration": 0.984}, {"text": "ce n'est pas le r\u00f4le", "start": 53.45, "duration": 0.633}, {"text": "d'une institution publique", "start": 54.083, "duration": 0.983}, {"text": "de faire la publicit\u00e9", "start": 55.066, "duration": 1.234}, {"text": "d'une norme religieuse.", "start": 56.3, "duration": 0.9}, {"text": "- En m\u00eame temps, l'Union europ\u00e9enne", "start": 57.2, "duration": 3.183}, {"text": "a mis fin \u00e0 la campagne, donc heu...", "start": 60.383, "duration": 0.717}, {"text": "- Elle a mis fin \u00e0 UNE campagne.", "start": 63.116, "duration": 2.084}, {"text": "Je demandais justement", "start": 65.216, "duration": 0.917}, {"text": "qu'on vote un amendement", "start": 66.133, "duration": 0.933}, {"text": "pour que, plus jamais,", "start": 67.066, "duration": 1.45}, {"text": "\u00e7a ne se reproduise.", "start": 68.516, "duration": 1.017}, {"text": "\u00c0 ma sid\u00e9ration,", "start": 69.533, "duration": 2.633}, {"text": "des \u00e9lus de gauche, des \u00e9cologistes,", "start": 72.616, "duration": 2.434}, {"text": "des \u00e9lus de la France Insoumise,", "start": 75.383, "duration": 2.133}, {"text": "se sont lev\u00e9s pour emp\u00eacher", "start": 77.516, "duration": 2.1}, {"text": "que cet amendement ne soit vot\u00e9.", "start": 79.616, "duration": 1.234}, {"text": "Il n'a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9.", "start": 80.85, "duration": 1.283}, {"text": "Il n'a pas pu \u00eatre vot\u00e9,", "start": 82.133, "duration": 1.433}, {"text": "parce que la proc\u00e9dure autorise", "start": 83.566, "duration": 1.317}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens \u00e0 se lever, pour...", "start": 84.883, "duration": 2.767}, {"text": "...\u00e0 se lever,", "start": 88.516, "duration": 0.45}, {"text": "pour que l'amendement", "start": 88.966, "duration": 0.6}, {"text": "ne soit m\u00eame pas mis aux voix.", "start": 89.566, "duration": 1.767}, {"text": "Eh bien, moi,", "start": 91.333, "duration": 0.4}, {"text": "je dis que cette gauche-l\u00e0,", "start": 91.733, "duration": 1.583}, {"text": "qui veut que la Commission europ\u00e9enne", "start": 93.316, "duration": 2.05}, {"text": "continue de dire,", "start": 95.366, "duration": 1.167}, {"text": "parce que c'est le sens de leur geste,", "start": 96.533, "duration": 1.767}, {"text": "que \"la libert\u00e9 est dans le hijab\",", "start": 98.3, "duration": 1.55}, {"text": "cette gauche-l\u00e0,", "start": 99.85, "duration": 1.066}, {"text": "elle trahit la cause des femmes.", "start": 100.916, "duration": 1.584}, {"text": "Elle trahit la cause de la libert\u00e9 des femmes.", "start": 102.5, "duration": 1.616}, {"text": "Elle trahit les Iraniennes,", "start": 104.116, "duration": 1.15}, {"text": "qui sont en train de se battre", "start": 105.266, "duration": 0.984}, {"text": "pour dire", "start": 106.25, "duration": 0.666}, {"text": "que leur hijab, c'est leur oppression.", "start": 106.916, "duration": 2.034}, {"text": "Et pas leur libert\u00e9.", "start": 108.95, "duration": 0.566}, {"text": "- La gauche fran\u00e7aise, en tout cas,", "start": 109.516, "duration": 1.267}, {"text": "dit : la libert\u00e9...", "start": 110.783, "duration": 1.383}, {"text": "Nous,\non veut la libert\u00e9 pour les femmes.", "start": 112.166, "duration": 1.4}, {"text": "Qu'elles portent ou pas le hijab,", "start": 113.566, "duration": 2.367}, {"text": "c'est leur choix.", "start": 116.633, "duration": 0.55}, {"text": "- Mais je ne dis pas qu'il faille contester cela.", "start": 117.183, "duration": 3.683}, {"text": "Je dis que ce n'est pas le r\u00f4le d'une", "start": 120.866, "duration": 1.667}, {"text": "institution publique", "start": 122.533, "duration": 0.933}, {"text": "de faire la promotion du hijab.", "start": 123.466, "duration": 1.95}, {"text": "Et une gauche", "start": 125.416, "duration": 0.667}, {"text": "qui se l\u00e8ve pour emp\u00eacher cela,", "start": 126.083, "duration": 2.033}, {"text": "c'est une gauche qui, en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 128.533, "duration": 1.833}, {"text": "montre qu'elle est complice de l'islamisme.", "start": 130.366, "duration": 2.784}, {"text": "Je ne vois pas d'autre explication.", "start": 133.15, "duration": 1.716}, {"text": "Elle dit qu'elle veut", "start": 134.866, "duration": 1.917}, {"text": "que les institutions publiques", "start": 136.783, "duration": 1.533}, {"text": "continuent de dire", "start": 138.316, "duration": 1.684}, {"text": "que la libert\u00e9 est dans le hijab.", "start": 140.0, "duration": 1.766}, {"text": "Qui dit cela ?", "start": 141.766, "duration": 1.117}, {"text": "Les mollahs iraniens !", "start": 142.883, "duration": 1.217}, {"text": "Et donc on est dans une situation,", "start": 144.1, "duration": 1.366}, {"text": "pardon mais, r\u00e9voltante !", "start": 145.466, "duration": 1.767}, {"text": "Vous avez des gens qui se coupent les cheveux", "start": 147.233, "duration": 1.583}, {"text": "sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision", "start": 148.816, "duration": 0.85}, {"text": "pour dire leur solidarit\u00e9", "start": 149.666, "duration": 0.917}, {"text": "avec les femmes iraniennes.", "start": 150.583, "duration": 1.0}, {"text": "Et ensuite, la m\u00eame gauche explique", "start": 151.583, "duration": 2.483}, {"text": "que les que les institutions publiques", "start": 154.366, "duration": 1.917}, {"text": "doivent promouvoir", "start": 156.283, "duration": 1.183}, {"text": "le hijab dans nos propres pays.", "start": 157.466, "duration": 1.85}, {"text": "Mais pardon, mais c'est une folie.", "start": 159.316, "duration": 1.95}, {"text": "Et je crois que cette situation est", "start": 161.266, "duration": 1.334}, {"text": "incroyablement r\u00e9v\u00e9latrice,", "start": 162.6, "duration": 1.133}, {"text": "incroyablement triste.", "start": 163.733, "duration": 0.967}, {"text": "Moi, en tous les cas,", "start": 164.7, "duration": 0.383}, {"text": "je n'abandonnerai pas ce combat.", "start": 165.083, "duration": 1.1}, {"text": "Cet amendement n'a pas pu \u00eatre examin\u00e9,", "start": 166.183, "duration": 1.6}, {"text": "mais d\u00e8s la semaine prochaine,", "start": 167.783, "duration": 1.05}, {"text": "je vais d\u00e9poser un nouvel amendement budg\u00e9taire.", "start": 168.833, "duration": 1.55}, {"text": "J'esp\u00e8re qu'il sera mis aux voix", "start": 170.383, "duration": 1.5}, {"text": "et on verra qui vote quoi.", "start": 171.883, "duration": 1.15}, {"text": "Il y a d'ailleurs", "start": 173.033, "duration": 0.45}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s macronistes", "start": 173.483, "duration": 0.8}, {"text": "qui se sont lev\u00e9s eux aussi.", "start": 174.283, "duration": 1.483}, {"text": "J'esp\u00e8re que le gouvernement saura", "start": 175.766, "duration": 2.067}, {"text": "ne montrer aucune ambigu\u00eft\u00e9", "start": 177.833, "duration": 1.583}, {"text": "sur un combat", "start": 179.416, "duration": 0.45}, {"text": "d'une importance aussi grande.", "start": 179.866, "duration": 1.167}]}