{"label": "droite", "transcript": [{"text": "remarquez qu'avec un peu de malice 5", "start": 0.0, "duration": 3.629}, {"text": "avec le sextennat fran\u00e7ois hollande", "start": 1.62, "duration": 3.449}, {"text": "aurait vu baisser la courbe du ch\u00f4mage", "start": 3.629, "duration": 3.541}, {"text": "mais c'est pas le propos de ma question", "start": 5.069, "duration": 5.731}, {"text": "est ce que vous allez lire d'abord je", "start": 7.17, "duration": 5.429}, {"text": "sais pas si je vais le lire", "start": 10.8, "duration": 4.08}, {"text": "passionn\u00e9 les dons c'est \u00e0 dire qu'en", "start": 12.599, "duration": 3.991}, {"text": "fait quand on a un bilan comme celui de", "start": 14.88, "duration": 2.79}, {"text": "fran\u00e7ois hollande et qu'on n'a m\u00eame pas", "start": 16.59, "duration": 2.279}, {"text": "pu se repr\u00e9senter devant les suffrages", "start": 17.67, "duration": 2.609}, {"text": "des fran\u00e7ais je suis pas s\u00fbr qu'on soit", "start": 18.869, "duration": 2.58}, {"text": "le mieux plac\u00e9 pour expliquer ce que", "start": 20.279, "duration": 2.49}, {"text": "devrait \u00eatre le fonctionnement de notre", "start": 21.449, "duration": 1.861}, {"text": "d\u00e9mocratie", "start": 22.769, "duration": 3.241}, {"text": "je pense qu'au fond en r\u00e9alit\u00e9 il ya une", "start": 23.31, "duration": 5.479}, {"text": "premi\u00e8re erreur d'analystes qui est que", "start": 26.01, "duration": 4.71}, {"text": "la politique n'est pas faite seulement", "start": 28.789, "duration": 3.4}, {"text": "par des institutions elle est faite par", "start": 30.72, "duration": 4.29}, {"text": "des hommes mais des femmes et que ce qui", "start": 32.189, "duration": 6.001}, {"text": "est en jeu c'est aussi la qualit\u00e9 de ce", "start": 35.01, "duration": 4.979}, {"text": "qui s'y est engag\u00e9e la qualit\u00e9 de leur", "start": 38.19, "duration": 2.22}, {"text": "engagement", "start": 39.989, "duration": 2.311}, {"text": "je suis pas s\u00fbr que si on avait donn\u00e9 un", "start": 40.41, "duration": 3.39}, {"text": "an de plus \u00e0 fran\u00e7ois hollande son bilan", "start": 42.3, "duration": 5.029}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 fondamentalement diff\u00e9rent", "start": 43.8, "duration": 3.529}]}