{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "voici donc la fin d'un mythe celui d'une", "start": 0.08, "duration": 5.199}, {"text": "Europe sans fronti\u00e8res cens\u00e9 nous", "start": 3.24, "duration": 5.08}, {"text": "conduire \u00e0 la paix et \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 5.279, "duration": 4.601}, {"text": "voici donc la fin d'une illusion", "start": 8.32, "duration": 3.359}, {"text": "ancienne qui a habit\u00e9 et qui habite", "start": 9.88, "duration": 3.959}, {"text": "encore les esprits de cette maison et de", "start": 11.679, "duration": 4.881}, {"text": "ce continent depuis 30 ans durant la", "start": 13.839, "duration": 4.6}, {"text": "campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes nous", "start": 16.56, "duration": 3.959}, {"text": "avions propos\u00e9 pour notre pays la France", "start": 18.439, "duration": 4.321}, {"text": "l'instauration d'une double fronti\u00e8re", "start": 20.519, "duration": 4.481}, {"text": "qui constituerait une double protection", "start": 22.76, "duration": 4.32}, {"text": "pour le peuple fran\u00e7ais on nous a alors", "start": 25.0, "duration": 4.64}, {"text": "expliqu\u00e9 que c'\u00e9tait impossible face aux", "start": 27.08, "duration": 4.519}, {"text": "menaces os\u00e9 par des flux migratoires", "start": 29.64, "duration": 4.599}, {"text": "hors contr\u00f4le h \u00e9tats de l'espace", "start": 31.599, "duration": 5.12}, {"text": "Schengen dont l'Allemagne ont renforc\u00e9", "start": 34.239, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9cemment les contr\u00f4le \u00e0 leur fronti\u00e8res", "start": 36.719, "duration": 4.801}, {"text": "national au Danemark o\u00f9 j'ai eu la", "start": 38.84, "duration": 3.92}, {"text": "chance de me rendre il y a quelques", "start": 41.52, "duration": 3.76}, {"text": "jours met tout en \u0153uvre pourtant", "start": 42.76, "duration": 4.68}, {"text": "gouvernement socialiste pour que son", "start": 45.28, "duration": 4.08}, {"text": "territoire soit le moins attractif", "start": 47.44, "duration": 3.68}, {"text": "possible pour les candidats \u00e0 la", "start": 49.36, "duration": 4.039}, {"text": "migration le monde sans fronti\u00e8res c'est", "start": 51.12, "duration": 5.079}, {"text": "celui des mafia des passeurs des", "start": 53.399, "duration": 4.8}, {"text": "attentats islamistes des trafics de la", "start": 56.199, "duration": 4.2}, {"text": "concurrence d\u00e9loyal et de toutes les", "start": 58.199, "duration": 5.2}, {"text": "violences ce monde n'est pas souhaitable", "start": 60.399, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9coutez ce que disent les peuples", "start": 63.399, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9lection apr\u00e8s \u00e9lection le consitoyens", "start": 65.36, "duration": 4.799}, {"text": "ne veulent plus subir une immigration", "start": 68.28, "duration": 3.479}, {"text": "anarchique du fait accompli qui", "start": 70.159, "duration": 3.401}, {"text": "bouleverse bien souvent les grands", "start": 71.759, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9quilibres de nos soci\u00e9t\u00e9s prenez acte", "start": 73.56, "duration": 4.879}, {"text": "de cette volont\u00e9 profonde et agissez", "start": 76.6, "duration": 4.92}, {"text": "sans d\u00e9lai face \u00e0 la crise migratoire", "start": 78.439, "duration": 5.121}, {"text": "d'abord en renon\u00e7ant au projet fous de", "start": 81.52, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9partition obligatoire de migrants dans", "start": 83.56, "duration": 4.76}, {"text": "les villes et les villages d'Europe sous", "start": 86.4, "duration": 3.88}, {"text": "l'impact du pacte europ\u00e9en pour les", "start": 88.32, "duration": 3.56}, {"text": "migration", "start": 90.28, "duration": 3.96}, {"text": "ensuite en suspendant l'int\u00e9gralit\u00e9 des", "start": 91.88, "duration": 3.84}, {"text": "subventions d'argent public vers\u00e9 aux", "start": 94.24, "duration": 3.96}, {"text": "ONG promigrants complice des mafia de", "start": 95.72, "duration": 4.16}, {"text": "passeurs et des trafiquants d'\u00eatres", "start": 98.2, "duration": 3.879}, {"text": "humains enfin en r\u00e9servant l'acqui", "start": 99.88, "duration": 4.279}, {"text": "communautaire de la libre circulation", "start": 102.079, "duration": 4.961}, {"text": "aux citoyens europ\u00e9ens pour en revenir \u00e0", "start": 104.159, "duration": 4.841}, {"text": "l'esprit initial de", "start": 107.04, "duration": 5.16}, {"text": "Schengen l'Europe ne peut plus se payer", "start": 109.0, "duration": 5.68}, {"text": "le luxe de l'ang\u00e9lisme il est l'heure", "start": 112.2, "duration": 5.48}, {"text": "d'agir", "start": 114.68, "duration": 3.0}]}