{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Enfin nous parlons de l'inclusion du nucl\u00e9aire\u00a0\ndans la taxonomie, enfin ! Et ce qui est certain\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.85}, {"text": "apr\u00e8s l'examen de cette \u00e9tude du groupe d'experts,\u00a0\nc'est que apr\u00e8s un travail approfondi, le\u00a0\u00a0", "start": 5.85, "duration": 7.17}, {"text": "nucl\u00e9aire est conforme aux principes d'innocuit\u00e9.\u00a0\nAucune autre source d'\u00e9nergie n'aura \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 13.02, "duration": 5.55}, {"text": "avec autant d'exigence, et d\u00e9j\u00e0 il y a une br\u00e8che\u00a0\ndans le principe de neutralit\u00e9 technologique,\u00a0\u00a0", "start": 18.57, "duration": 5.01}, {"text": "\u00e0 travers les exigences suppl\u00e9mentaires appliqu\u00e9es\u00a0\nau nucl\u00e9aire. On peut se demander d'ailleurs\u00a0\u00a0", "start": 23.58, "duration": 4.29}, {"text": "dans quelle mesure il est normal que les proc\u00e9d\u00e9s\u00a0\nd'extraction miniers qui sont en cause dans cette\u00a0\u00a0", "start": 27.87, "duration": 7.11}, {"text": "source d'\u00e9nergie n'aient pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s aussi\u00a0\nlorsqu'il s'agit et des \u00e9nergies renouvelables.\u00a0\u00a0", "start": 34.98, "duration": 4.83}, {"text": "Mais maintenant que nous avons ce rapport sur\u00a0\nla table, maintenant que nous savons que le\u00a0\u00a0", "start": 39.81, "duration": 4.26}, {"text": "nucl\u00e9aire est conforme \u00e0 ce principe d'innocuit\u00e9,\u00a0\nalors il reste une question tr\u00e8s simple : quand\u00a0\u00a0", "start": 44.07, "duration": 3.84}, {"text": "la Commission compte-t-elle publier l'acte d\u00e9l\u00e9gu\u00e9\u00a0\nqui inclura le nucl\u00e9aire dans la taxonomie ? C'est\u00a0\u00a0", "start": 47.91, "duration": 6.15}, {"text": "une question de transparence \u00e0 l'\u00e9gard de\u00a0\ntous les citoyens de l'Union europ\u00e9enne,\u00a0\u00a0", "start": 54.06, "duration": 4.11}, {"text": "et c'est une question vitale si nous voulons\u00a0\nrelever le d\u00e9fi climatique - les experts du\u00a0\u00a0", "start": 58.17, "duration": 5.37}, {"text": "GIEC l'ont dit, et m\u00eame si nos coll\u00e8gues\u00a0\ndes Verts ici ne veulent pas l'entendre\u00a0\u00a0", "start": 63.54, "duration": 3.15}, {"text": "encore : il n'y aura pas de solution \u00e0 la crise\u00a0\nclimatique si nous ne faisons pas avec toutes les\u00a0\u00a0", "start": 66.69, "duration": 5.46}, {"text": "sources d'\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9es dont nous pouvons\u00a0\ndisposer. Et le nucl\u00e9aire en fait \u00e9videmment\u00a0\u00a0", "start": 72.15, "duration": 3.42}, {"text": "partie. La Commission est aujourd'hui devant\u00a0\nune responsabilit\u00e9 historique. Merci beaucoup.", "start": 75.57, "duration": 3.99}]}