{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et le nucl\u00e9aire a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 0.0, "duration": 5.159}, {"text": "force pour", "start": 2.6, "duration": 2.559}, {"text": "[Musique]", "start": 5.8, "duration": 3.799}, {"text": "nous donc moi j'irai encore plus loin", "start": 7.32, "duration": 3.52}, {"text": "que Val\u00e9rie je suis tr\u00e8s heureux de", "start": 9.599, "duration": 2.481}, {"text": "l'entendre d\u00e9fendre le nucl\u00e9aire apr\u00e8s", "start": 10.84, "duration": 2.719}, {"text": "que les d\u00e9put\u00e9s macronistes se seront", "start": 12.08, "duration": 3.479}, {"text": "associ\u00e9s au socialistes et au vert pour", "start": 13.559, "duration": 3.241}, {"text": "critiquer le nucl\u00e9aire par tous les", "start": 15.559, "duration": 2.601}, {"text": "moyens possibles et voter contre lui", "start": 16.8, "duration": 2.479}, {"text": "dans tous les textes importants au", "start": 18.16, "duration": 2.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en y compris lorsque je", "start": 19.279, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9posais des amendements pour l'inclure", "start": 20.88, "duration": 2.92}, {"text": "dans les politiques europ\u00e9ennes avec la", "start": 22.24, "duration": 3.0}, {"text": "droit fran\u00e7aise nous proposons avec les", "start": 23.8, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9publicains de taxer les centrales \u00e0", "start": 25.24, "duration": 3.64}, {"text": "charbon dans l'Union europ\u00e9enne c'est le", "start": 27.039, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9fi fondamental et le grand drame pour", "start": 28.88, "duration": 3.6}, {"text": "notre pays aujourd'hui c'est que la", "start": 31.0, "duration": 3.32}, {"text": "fermeture de la centrale de Fessenheim", "start": 32.48, "duration": 3.079}, {"text": "le sous-investissement dans notre", "start": 34.32, "duration": 2.6}, {"text": "fili\u00e8re nucl\u00e9aire au cours des derni\u00e8res", "start": 35.559, "duration": 3.081}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 cause de la politique men\u00e9e par", "start": 36.92, "duration": 2.88}, {"text": "les socialistes les veres et les", "start": 38.64, "duration": 2.759}, {"text": "macronistes nous avons pris beaucoup de", "start": 39.8, "duration": 3.4}, {"text": "retard pour assumer la transition", "start": 41.399, "duration": 3.84}, {"text": "indispensable vers la production", "start": 43.2, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 suppl\u00e9mentaire dont nous", "start": 45.239, "duration": 3.601}, {"text": "aurons besoin pour r\u00e9ussir la", "start": 47.16, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9carbonation", "start": 48.84, "duration": 2.879}]}