{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et voil\u00e0 \u00e7a n'aura pas \u00e9t\u00e9 long nous", "start": 0.04, "duration": 5.319}, {"text": "sommes le mardi 27 f\u00e9vrier le samedi 24", "start": 1.8, "duration": 4.519}, {"text": "Emmanuel Macron au salon de", "start": 5.359, "duration": 2.721}, {"text": "l'agriculture promet aux agriculteurs", "start": 6.319, "duration": 3.081}, {"text": "fran\u00e7ais qu'il va les lib\u00e9rer des", "start": 8.08, "duration": 2.84}, {"text": "charges qui p\u00e8sent sur eux 3 jours plus", "start": 9.4, "duration": 3.56}, {"text": "tard ces d\u00e9put\u00e9s font le contraire", "start": 10.92, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 un texte qui", "start": 12.96, "duration": 3.2}, {"text": "s'appelle restauration de la nature je", "start": 14.4, "duration": 3.4}, {"text": "vous en ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 nous nous sommes", "start": 16.16, "duration": 3.199}, {"text": "battus avec ma coll\u00e8gue Ann Sander pour", "start": 17.8, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9carter le pire de ce texte les 10 % de", "start": 19.359, "duration": 3.84}, {"text": "gel de la surface agricole utile qui", "start": 21.439, "duration": 3.441}, {"text": "allaiit faire chuter la production", "start": 23.199, "duration": 3.761}, {"text": "alimentaire en Europe il reste beaucoup", "start": 24.88, "duration": 3.44}, {"text": "de probl\u00e8mes dans ce texte beaucoup de", "start": 26.96, "duration": 3.079}, {"text": "nouvelles contraintes de nouvelleses", "start": 28.32, "duration": 3.6}, {"text": "obligation impos\u00e9 aux agriculteurs et", "start": 30.039, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup de probl\u00e8mes qui touchent au", "start": 31.92, "duration": 3.08}, {"text": "fait qu'il est impossible d'arr\u00eater la", "start": 33.399, "duration": 3.561}, {"text": "machine en marche si les prix de", "start": 35.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'alimentation devaient exploser en", "start": 36.96, "duration": 3.2}, {"text": "Europe malgr\u00e9 tout les d\u00e9put\u00e9s", "start": 38.52, "duration": 3.32}, {"text": "macronistes ont soutenu ce texte avec", "start": 40.16, "duration": 3.48}, {"text": "enthousiasme comme les vers et comme la", "start": 41.84, "duration": 3.879}, {"text": "gauche nous nous y sommes oppos\u00e9s il est", "start": 43.64, "duration": 4.12}, {"text": "pass\u00e9 de peu malheureusement c'est le", "start": 45.719, "duration": 4.241}, {"text": "signe qu'il est temps de changer de cap", "start": 47.76, "duration": 3.72}, {"text": "en profondeur et les \u00e9lections qui", "start": 49.96, "duration": 3.36}, {"text": "viennent seront l'occasion de remettre \u00e0", "start": 51.48, "duration": 3.96}, {"text": "plat ces sujet remettre l'Europe \u00e0", "start": 53.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'endroit c'est le d\u00e9fi qui nous attend", "start": 55.44, "duration": 3.68}, {"text": "pour et avec nos agriculteurs nous", "start": 57.32, "duration": 4.399}, {"text": "comptons sur vous", "start": 59.12, "duration": 2.599}]}