{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.67, "duration": 4.01}, {"text": "bonjour tout le monde c'est B\u00e9ranger", "start": 3.24, "duration": 3.96}, {"text": "Cernon j'ai 36 ans dimanche j'\u00e9tais", "start": 4.68, "duration": 4.28}, {"text": "encore conducteur de train SNCF", "start": 7.2, "duration": 3.479}, {"text": "aujourd'hui je suis d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 8.96, "duration": 3.88}, {"text": "nationale j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu sur la 8e", "start": 10.679, "duration": 3.521}, {"text": "circonscription de l'Essonne celle de", "start": 12.84, "duration": 3.039}, {"text": "Nicolas dupontignan \u00e7a faisait 27 ans", "start": 14.2, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il \u00e9tait en place hop allez dehors on", "start": 15.879, "duration": 4.441}, {"text": "l'a battu et mon premier combat en tout", "start": 18.08, "duration": 3.72}, {"text": "cas l'un de mes premiers combats ce sera", "start": 20.32, "duration": 3.039}, {"text": "la question des services publics et", "start": 21.8, "duration": 2.92}, {"text": "surtout du d\u00e9veloppement du transport", "start": 23.359, "duration": 3.361}, {"text": "Ferr\u00e9 du transport ferroviaire avec le", "start": 24.72, "duration": 4.399}, {"text": "fret SNCF bien \u00e9videmment mais la SNCF", "start": 26.72, "duration": 5.24}, {"text": "plus largement", "start": 29.119, "duration": 2.841}]}