{"label": "droite", "transcript": [{"text": "voil\u00e0 donc euh d\u00e9bat maintenant", "start": 0.08, "duration": 6.199}, {"text": "conclusif de nos magnifiques journ\u00e9es", "start": 2.8, "duration": 6.4}, {"text": "lyonnaise avec donc devant vous deux", "start": 6.279, "duration": 6.961}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens euh qui euh se", "start": 9.2, "duration": 6.599}, {"text": "r\u00e9clament des m\u00eames valeurs \u00e9vang\u00e9liques", "start": 13.24, "duration": 3.92}, {"text": "qui nous r\u00e9unissent ici et qui en m\u00eame", "start": 15.799, "duration": 3.081}, {"text": "temps on fait des choix politiques assez", "start": 17.16, "duration": 3.6}, {"text": "radicalement diff\u00e9rents et qui votent je", "start": 18.88, "duration": 4.76}, {"text": "pense au Parlement europ\u00e9en de fa\u00e7on", "start": 20.76, "duration": 5.839}, {"text": "aussi oppos\u00e9 donc on c'est tout \u00e0 fait", "start": 23.64, "duration": 4.399}, {"text": "l'esprit de nos Semaines Sociales de", "start": 26.599, "duration": 3.0}, {"text": "vous r\u00e9unir messieurs et de vous", "start": 28.039, "duration": 2.961}, {"text": "entendre l'un et l'autre m\u00eame si vous", "start": 29.599, "duration": 3.241}, {"text": "n'\u00eates pas d'accord sur vos choix", "start": 31.0, "duration": 3.36}, {"text": "toujours et vous vous le direz mais dans", "start": 32.84, "duration": 3.96}, {"text": "le respect mutuel et on est l\u00e0 tout \u00e0", "start": 34.36, "duration": 3.64}, {"text": "fait dans la vocation des semaines", "start": 36.8, "duration": 4.2}, {"text": "social depuis qu'elles existent donc on", "start": 38.0, "duration": 4.559}, {"text": "est l\u00e0 pour 40 minutes avec des", "start": 41.0, "duration": 3.68}, {"text": "questions \u00e0 la \u00e0 la fin de la salle \u00e0 la", "start": 42.559, "duration": 4.241}, {"text": "fin de \u00e0 la fin de l'intervention des", "start": 44.68, "duration": 4.12}, {"text": "questions qui seront pos\u00e9es par vous de", "start": 46.8, "duration": 5.599}, {"text": "nouveau avec donc vos syst\u00e8mes", "start": 48.8, "duration": 6.48}, {"text": "num\u00e9riques la question qu'on se posait", "start": 52.399, "duration": 5.68}, {"text": "pour ce dernier d\u00e9bat c'\u00e9tait oser des", "start": 55.28, "duration": 5.799}, {"text": "changements radicaux en en maintenant le", "start": 58.079, "duration": 5.12}, {"text": "contrat social donc l\u00e0 c'est le point de", "start": 61.079, "duration": 4.681}, {"text": "vue de parlementaires europ\u00e9ens vu de", "start": 63.199, "duration": 4.321}, {"text": "Bruxelles donc qui vont nous parler vous", "start": 65.76, "duration": 5.039}, {"text": "savez qu'il y a un pacte vert un grand", "start": 67.52, "duration": 5.52}, {"text": "contrat vert qui a \u00e9t\u00e9 qui est mise en", "start": 70.799, "duration": 5.481}, {"text": "place non sans difficult\u00e9 par les instan", "start": 73.04, "duration": 5.119}, {"text": "europ\u00e9ennees tr\u00e8s ambitieux contrat on", "start": 76.28, "duration": 3.6}, {"text": "en parlera certainement durant durant", "start": 78.159, "duration": 3.92}, {"text": "les intervention de les interventions", "start": 79.88, "duration": 4.32}, {"text": "oser des changements climatiques", "start": 82.079, "duration": 4.961}, {"text": "radicaux en maintenant le contrat social", "start": 84.2, "duration": 4.64}, {"text": "je sais d\u00e9j\u00e0 que mon intervention de", "start": 87.04, "duration": 4.399}, {"text": "gauche conteste un peu l'intitul\u00e9 en", "start": 88.84, "duration": 5.12}, {"text": "disant maintenir le contrat social non", "start": 91.439, "duration": 4.921}, {"text": "le le contrat social est d\u00e9j\u00e0 rompu il", "start": 93.96, "duration": 4.24}, {"text": "s'agit de le r\u00e9tablir peut-\u00eatre que", "start": 96.36, "duration": 4.28}, {"text": "Monsieur bami lui nous dira que les", "start": 98.2, "duration": 4.279}, {"text": "changements c'est pas forc\u00e9ment radicaux", "start": 100.64, "duration": 3.159}, {"text": "qu'il faut qu'il soit je ne sais pas ce", "start": 102.479, "duration": 2.721}, {"text": "qu'il va dire en tout cas on vous", "start": 103.799, "duration": 3.761}, {"text": "demande \u00e0 chacun l'un et l'autre de", "start": 105.2, "duration": 5.959}, {"text": "r\u00e9agir sur cette intitul\u00e9e donc d'abord", "start": 107.56, "duration": 6.839}, {"text": "vous Philippe Lambert donc vous \u00eates euh", "start": 111.159, "duration": 5.801}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9en copr\u00e9sident du groupe", "start": 114.399, "duration": 4.801}, {"text": "vert au Parlement europ\u00e9en vous \u00eates", "start": 116.96, "duration": 4.32}, {"text": "originaire de Anderlecht c'est \u00e7a donc", "start": 119.2, "duration": 4.279}, {"text": "votre langue maternelle c'est le ah", "start": 121.28, "duration": 3.36}, {"text": "c'est le fran\u00e7ais c'est le fran\u00e7ais", "start": 123.479, "duration": 2.96}, {"text": "d'accord vous avez \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9", "start": 124.64, "duration": 4.56}, {"text": "de Louvin bien connu s\u0153ur de", "start": 126.439, "duration": 5.001}, {"text": "l'universit\u00e9 o\u00f9 on se trouve ici euh", "start": 129.2, "duration": 4.6}, {"text": "donc copr\u00e9sident des des veres vous \u00eates", "start": 131.44, "duration": 4.439}, {"text": "vous avez quatre enfants vous avez", "start": 133.8, "duration": 4.96}, {"text": "beaucoup temp\u00e9\u00e9 \u00e0 Bruxelles sur beaucoup", "start": 135.879, "duration": 4.201}, {"text": "de choses que vous avez un temp\u00e9rament", "start": 138.76, "duration": 2.839}, {"text": "assez v\u00e9h\u00e9ment he on peut le dire je", "start": 140.08, "duration": 3.96}, {"text": "pense notamment sur le sur le", "start": 141.599, "duration": 4.081}, {"text": "plafonnement des r\u00e9mun\u00e9rations dans le", "start": 144.04, "duration": 3.4}, {"text": "domaine de la finance vous avez beaucoup", "start": 145.68, "duration": 3.279}, {"text": "intervenu vous \u00eates beaucoup intervenu", "start": 147.44, "duration": 4.879}, {"text": "sur ce sujet euh voil\u00e0 on vous demande", "start": 148.959, "duration": 5.481}, {"text": "tout de suite donc de de nous parler", "start": 152.319, "duration": 4.161}, {"text": "pendant 5 minutes de ce que vous inspire", "start": 154.44, "duration": 4.439}, {"text": "ce ce th\u00e8me de cl\u00f4ture", "start": 156.48, "duration": 5.0}, {"text": "osons des changements radicaux en", "start": 158.879, "duration": 5.36}, {"text": "maintenant le contrat social bon alors", "start": 161.48, "duration": 6.0}, {"text": "sur mon temp\u00e9rament euh si vous comparez", "start": 164.239, "duration": 4.761}, {"text": "l'expression moyenne de Jean-Luc", "start": 167.48, "duration": 2.8}, {"text": "M\u00e9lanchon et la mienne vous verrez qu'il", "start": 169.0, "duration": 4.28}, {"text": "y a une diff\u00e9rence assez notableum assez", "start": 170.28, "duration": 5.679}, {"text": "notable euh et que on peut avoir des", "start": 173.28, "duration": 4.72}, {"text": "convictions sans pour autant sombrer", "start": 175.959, "duration": 4.081}, {"text": "dans le comment est-ce que je dirais moi", "start": 178.0, "duration": 4.28}, {"text": "dans lavective permanente quoi je me", "start": 180.04, "duration": 5.479}, {"text": "vois plus et et et apr\u00e8s 15 ans pardon", "start": 182.28, "duration": 6.239}, {"text": "ouais apr\u00e8s 15 ans au Parlement europ\u00e9en", "start": 185.519, "duration": 4.8}, {"text": "je vois ma mission plus comme celle de", "start": 188.519, "duration": 3.72}, {"text": "jeter des ponts qu'autre chose parce que", "start": 190.319, "duration": 3.401}, {"text": "je suis s'il y a une chose qui me", "start": 192.239, "duration": 3.961}, {"text": "terrorise outre le fait que nous allons", "start": 193.72, "duration": 4.519}, {"text": "au-del\u00e0 des des limites biophysiques de", "start": 196.2, "duration": 4.0}, {"text": "la plan\u00e8te c'est la polarisation de nos", "start": 198.239, "duration": 6.041}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 euh et la l'hist\u00e9risation du", "start": 200.2, "duration": 7.88}, {"text": "d\u00e9bat collectif et le fait de monter euh", "start": 204.28, "duration": 5.48}, {"text": "une partie de notre soci\u00e9t\u00e9 contre", "start": 208.08, "duration": 5.04}, {"text": "l'autre est le plus s\u00fbr euh euh le plus", "start": 209.76, "duration": 5.88}, {"text": "s\u00fbr chemin je pense pour conduire \u00e0 la \u00e0", "start": 213.12, "duration": 4.8}, {"text": "l'effondrement de nos soci\u00e9t\u00e9s ce que", "start": 215.64, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9videmment comme \u00eatre humain comme p\u00e8re", "start": 217.92, "duration": 3.92}, {"text": "comme grand-p\u00e8re je ne souhaite pas", "start": 220.439, "duration": 3.681}, {"text": "vraiment alors faut-il des changements", "start": 221.84, "duration": 4.479}, {"text": "radicaux je vais simplement rem\u00e9 d'un", "start": 224.12, "duration": 5.36}, {"text": "d'un demi-si\u00e8cle j'avais 9 ans c'\u00e9tait", "start": 226.319, "duration": 7.28}, {"text": "en 72 le rapport du Club de Rome les", "start": 229.48, "duration": 7.56}, {"text": "limite de la croissance euh qui montrait", "start": 233.599, "duration": 5.161}, {"text": "en fait que le mod\u00e8le \u00e9conomique qui", "start": 237.04, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9tait le n\u00f4tre et qui est rest\u00e9 le ntre", "start": 238.76, "duration": 6.0}, {"text": "allit nous conduire in\u00e9luctablement \u00e0", "start": 240.959, "duration": 6.081}, {"text": "rencontrer de mani\u00e8re assez dure les", "start": 244.76, "duration": 4.44}, {"text": "limites biophysique de la plan\u00e8te alors", "start": 247.04, "duration": 3.96}, {"text": "bien s\u00fbr ce rapport n'\u00e9tait pas une", "start": 249.2, "duration": 3.399}, {"text": "boule de cristal parfaite mais en tout", "start": 251.0, "duration": 3.72}, {"text": "cas il montrait la contradiction", "start": 252.599, "duration": 4.16}, {"text": "inh\u00e9rente au mod\u00e8le de d\u00e9veloppement", "start": 254.72, "duration": 4.44}, {"text": "qui'est le notre aujourd'hui et qui", "start": 256.759, "duration": 5.281}, {"text": "pr\u00e9suppose l'exploitation sans limite \u00e0", "start": 259.16, "duration": 4.68}, {"text": "la fois de la plan\u00e8te et du", "start": 262.04, "duration": 4.68}, {"text": "vivant et la possibilit\u00e9 pour l'\u00eatre", "start": 263.84, "duration": 4.44}, {"text": "humain de vivre sur cette plan\u00e8te alors", "start": 266.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment un", "start": 268.28, "duration": 4.88}, {"text": "si\u00e8cle est pass\u00e9 entre-temps et ce qui", "start": 270.24, "duration": 4.959}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 Ben se produit sous", "start": 273.16, "duration": 4.56}, {"text": "nos yeux c'est pas laffaire des", "start": 275.199, "duration": 4.241}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures nous vivons d\u00e9j\u00e0", "start": 277.72, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui", "start": 279.44, "duration": 4.28}, {"text": "l'impasse de notre mod\u00e8le \u00e9conomique", "start": 280.84, "duration": 4.48}, {"text": "lorsqu'il rencontre les les limites", "start": 283.72, "duration": 3.479}, {"text": "biophysique de la plan\u00e8te alors", "start": 285.32, "duration": 5.36}, {"text": "oui je dire tout qui s'int\u00e9resse \u00e0 la", "start": 287.199, "duration": 6.44}, {"text": "r\u00e9solution d'un probl\u00e8me veut aller \u00e0 la", "start": 290.68, "duration": 6.76}, {"text": "racine qui est bien l'\u00e9tymologie du mot", "start": 293.639, "duration": 6.4}, {"text": "radical il faut qu'on aille \u00e0 la racine", "start": 297.44, "duration": 5.52}, {"text": "euh de ce syst\u00e8me et c'est vrai j'ai", "start": 300.039, "duration": 5.641}, {"text": "entendu dans dans dans le le panel", "start": 302.96, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent je crois que c'\u00e9tait", "start": 305.68, "duration": 3.6}, {"text": "l'intervenant de l'ER disant ben jusque", "start": 307.24, "duration": 3.64}, {"text": "maintenant on touche pas \u00e0 la logique du", "start": 309.28, "duration": 3.52}, {"text": "syst\u00e8me et c'est vrai pour l'instant on", "start": 310.88, "duration": 3.8}, {"text": "touche pas \u00e0 la logique du syst\u00e8me qui", "start": 312.8, "duration": 3.399}, {"text": "reste un syst\u00e8me extractiviste", "start": 314.68, "duration": 4.359}, {"text": "productiviste euh mais si on veut donner", "start": 316.199, "duration": 5.44}, {"text": "une chance \u00e0 l'humanit\u00e9 de poursuivre", "start": 319.039, "duration": 4.761}, {"text": "son chemin sur cette plan\u00e8te alors il va", "start": 321.639, "duration": 4.921}, {"text": "falloir en effet un changement", "start": 323.8, "duration": 6.239}, {"text": "radical mais le com parce que je dirais", "start": 326.56, "duration": 5.079}, {"text": "le chr\u00e9tien qui est en moi et je dirais", "start": 330.039, "duration": 3.72}, {"text": "simplement l'\u00eatre humain pr\u00e9f\u00e9rera", "start": 331.639, "duration": 4.801}, {"text": "toujours la r\u00e9forme \u00e0 la R\u00e9volution euh", "start": 333.759, "duration": 4.841}, {"text": "on a vu historiquement que les", "start": 336.44, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9volutions menaient assez rarement au", "start": 338.6, "duration": 5.56}, {"text": "fait que des personnes soucieuses de", "start": 341.52, "duration": 4.04}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral se retrouvent au", "start": 344.16, "duration": 4.039}, {"text": "manette d'accord euh alors vous allez", "start": 345.56, "duration": 4.16}, {"text": "dire oui mais m\u00eame la d\u00e9mocratie ne", "start": 348.199, "duration": 3.081}, {"text": "garantit pas \u00e7a non mais je pr\u00e9f\u00e8re", "start": 349.72, "duration": 3.479}, {"text": "quand m\u00eame la voix d\u00e9mocratique euh", "start": 351.28, "duration": 4.479}, {"text": "parce qu' aussi je pense que si on veut", "start": 353.199, "duration": 6.081}, {"text": "euh mettre en place une bifurcation il", "start": 355.759, "duration": 5.481}, {"text": "faut il faudra qu'elle soit partag\u00e9e qu'", "start": 359.28, "duration": 3.44}, {"text": "elle soit donc le produit d'une", "start": 361.24, "duration": 3.12}, {"text": "intelligence collective et l\u00e0 je pense", "start": 362.72, "duration": 3.44}, {"text": "que nos structures d\u00e9mocratiqu ont", "start": 364.36, "duration": 4.399}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 se refonder elle aussi parce", "start": 366.16, "duration": 6.72}, {"text": "que cette id\u00e9e que 705 d\u00e9put\u00e9s 27", "start": 368.759, "duration": 6.121}, {"text": "repr\u00e9sentants de gouvernement et la", "start": 372.88, "duration": 4.0}, {"text": "science infus et sache tout je crois que", "start": 374.88, "duration": 3.68}, {"text": "cette id\u00e9e est fausse et donc il faut", "start": 376.88, "duration": 3.84}, {"text": "vraiment combiner pour parler bon", "start": 378.56, "duration": 4.039}, {"text": "fran\u00e7ais le bottom up et le Top Down", "start": 380.72, "duration": 7.199}, {"text": "bref tout \u00e7a pour dire que le oui des", "start": 382.599, "duration": 7.6}, {"text": "changements radicaux sont possibles mais", "start": 387.919, "duration": 3.68}, {"text": "la question n'est plus celle de la", "start": 390.199, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9servation de notre contrat social si", "start": 391.599, "duration": 6.521}, {"text": "le contrat social est bas\u00e9 sur peut-\u00eatre", "start": 393.639, "duration": 7.041}, {"text": "la premi\u00e8re valeur de la D\u00e9claration des", "start": 398.12, "duration": 4.56}, {"text": "droits de l'homme et du citoyen qui est", "start": 400.68, "duration": 3.359}, {"text": "sortie de la R\u00e9volution fran\u00e7aise mais", "start": 402.68, "duration": 3.239}, {"text": "en fait un peu avant \u00e7a qui est sorti", "start": 404.039, "duration": 5.56}, {"text": "des r\u00e9volutions am\u00e9ricaines et me dit-on", "start": 405.919, "duration": 6.881}, {"text": "de de du mouvement d'\u00e9mancipation Corse", "start": 409.599, "duration": 6.081}, {"text": "cette id\u00e9e que les \u00eatres humains", "start": 412.8, "duration": 5.16}, {"text": "naissent libre ils sont \u00e9gaux en droit", "start": 415.68, "duration": 4.359}, {"text": "et en dignit\u00e9 si on veut vraiment", "start": 417.96, "duration": 4.2}, {"text": "que cette id\u00e9e soit autre chose qu'une", "start": 420.039, "duration": 4.641}, {"text": "promesse ou une aspiration lointaine", "start": 422.16, "duration": 4.96}, {"text": "alors il va falloir que l'on r\u00e9tablisse", "start": 424.68, "duration": 4.639}, {"text": "le contrat social puisque pr\u00e9cis\u00e9ment le", "start": 427.12, "duration": 4.639}, {"text": "mod\u00e8le \u00e9conomique qu notre est un mod\u00e8le", "start": 429.319, "duration": 6.28}, {"text": "qui n'a pas pour objectif de d'assurer", "start": 431.759, "duration": 6.0}, {"text": "une dignit\u00e9 d'existence \u00e0 tous les", "start": 435.599, "duration": 4.361}, {"text": "humains si on", "start": 437.759, "duration": 4.961}, {"text": "regarde l'emballement du mod\u00e8le", "start": 439.96, "duration": 5.16}, {"text": "extractiviste productiviste qui qui est", "start": 442.72, "duration": 4.4}, {"text": "cons\u00e9cutif \u00e0 la chute du bloc", "start": 445.12, "duration": 4.479}, {"text": "sovi\u00e9tique et bien ce qu'on constate", "start": 447.12, "duration": 5.6}, {"text": "c'est que les b\u00e9n\u00e9ficiaires de ce", "start": 449.599, "duration": 6.72}, {"text": "syst\u00e8me sont extr\u00eamement peu nombreux", "start": 452.72, "duration": 5.56}, {"text": "autrement dit l'objectif du syst\u00e8me est", "start": 456.319, "duration": 4.88}, {"text": "en exploitant la plan\u00e8te et le vivant de", "start": 458.28, "duration": 5.68}, {"text": "maximiser \u00e0 la fois la production et la", "start": 461.199, "duration": 4.761}, {"text": "concentration de la richesse ce syst\u00e8me", "start": 463.96, "duration": 4.519}, {"text": "il fait ce qu'on lui demande et \u00e7a", "start": 465.96, "duration": 4.56}, {"text": "marche je veux dire regardeer", "start": 468.479, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00e9volution des in\u00e9galit\u00e9s l'\u00e9volution", "start": 470.52, "duration": 4.84}, {"text": "de la r\u00e9partition de la richesse ne", "start": 473.319, "duration": 4.521}, {"text": "serait-ce que depuis la crise financi\u00e8re", "start": 475.36, "duration": 5.2}, {"text": "de 2007 2008 et vous vous constaterez", "start": 477.84, "duration": 5.759}, {"text": "que crise de l'euro pand\u00e9mie guerre", "start": 480.56, "duration": 5.479}, {"text": "continue \u00e0 faire des gagnants et", "start": 483.599, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup de perdants et donc il ne", "start": 486.039, "duration": 4.72}, {"text": "s'agit donc pas de de de de maintenir", "start": 487.879, "duration": 4.801}, {"text": "not notre contrat social il s'agit de le", "start": 490.759, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9tablir de le r\u00e9tablir", "start": 492.68, "duration": 5.519}, {"text": "euh et c'est ce que les gilets jaunes", "start": 495.599, "duration": 5.841}, {"text": "ont dit en 2018 c'est finalement quand", "start": 498.199, "duration": 5.081}, {"text": "on est citoyen de ce pays qui n'est pas", "start": 501.44, "duration": 4.92}, {"text": "un pays pauvre qu'on travaille parce que", "start": 503.28, "duration": 4.359}, {"text": "la plupart des gilets jaunes c'\u00e9tait des", "start": 506.36, "duration": 3.519}, {"text": "gens qui bossaient on parvient plus en", "start": 507.639, "duration": 6.481}, {"text": "fait \u00e0 assurer une certaine s\u00e9curit\u00e9", "start": 509.879, "duration": 7.52}, {"text": "d'existence et donc je dis souvent y", "start": 514.12, "duration": 5.32}, {"text": "compris \u00e0 amis \u00e9cologistes la question", "start": 517.399, "duration": 4.76}, {"text": "n'est pas comment faisons-nous pour que", "start": 519.44, "duration": 4.959}, {"text": "la transition", "start": 522.159, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9cologique ne soit pas exag\u00e9r\u00e9ment", "start": 524.399, "duration": 3.841}, {"text": "co\u00fbteuse pour les gens les plus", "start": 526.8, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9caires non c'est comment faisons-nous", "start": 528.24, "duration": 3.2}, {"text": "pour que la transition \u00e9cologique", "start": 530.12, "duration": 3.52}, {"text": "s'accompagne non pas d'une augmentation", "start": 531.44, "duration": 4.68}, {"text": "des in\u00e9galit\u00e9s mais bien de le r\u00e9duction", "start": 533.64, "duration": 5.56}, {"text": "d'accord \u00e7a c'est le v\u00e9ritable enjeu et", "start": 536.12, "duration": 4.92}, {"text": "on peut enfin que ce soit des", "start": 539.2, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9conomistes des ing\u00e9nieurs ou quelques", "start": 541.04, "duration": 5.12}, {"text": "scientifique que ce soit personne n'a", "start": 543.72, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9ussi jusque maintenant \u00e0 me convaincre", "start": 546.16, "duration": 4.799}, {"text": "qu'on pouvait faire \u00e7a \u00e0 syst\u00e8me", "start": 547.959, "duration": 5.401}, {"text": "constant donc je pense que ce qu'il nous", "start": 550.959, "duration": 4.44}, {"text": "faut c'est un changement syst\u00e9mique mais", "start": 553.36, "duration": 3.4}, {"text": "il faut que ce changement syst\u00e9mique", "start": 555.399, "duration": 4.201}, {"text": "soit le le produit de choix d\u00e9mocratique", "start": 556.76, "duration": 3.72}, {"text": "et", "start": 559.6, "duration": 4.12}, {"text": "pas je dirais le r\u00e9sultat d'une", "start": 560.48, "duration": 4.799}, {"text": "dictature", "start": 563.72, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9colosocialiste vous pourrez peut-\u00eatre", "start": 565.279, "duration": 3.321}, {"text": "nous parler de ce changement syst\u00e9mique", "start": 567.2, "duration": 3.56}, {"text": "dans une e prise de parole si vous", "start": 568.6, "duration": 4.96}, {"text": "voulez hein voil\u00e0 tr\u00e8s bien merci euh", "start": 570.76, "duration": 4.48}, {"text": "Fran\u00e7ois avavier Belami donc vous vous", "start": 573.56, "duration": 3.839}, {"text": "\u00eates ancien \u00e9lu de de Versailles il y a", "start": 575.24, "duration": 3.8}, {"text": "un professeur de philosophie vous avez", "start": 577.399, "duration": 3.321}, {"text": "toujours une production aussi de de", "start": 579.04, "duration": 3.72}, {"text": "livres he qu'on a qui n'ont pas \u00e9chapp\u00e9", "start": 580.72, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 notre attention les dsh\u00e9rit\u00e9s demeur", "start": 582.76, "duration": 4.079}, {"text": "et cetera donc chef de fil du d\u00e9put\u00e9 du", "start": 584.76, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais du groupe PPE", "start": 586.839, "duration": 5.521}, {"text": "hein militant de de LR le groupe PPE qui", "start": 589.12, "duration": 6.279}, {"text": "est le plus important donc \u00e0 \u00e0 Bruxelles", "start": 592.36, "duration": 5.08}, {"text": "alors sur le th\u00e8me certains vont dire ti", "start": 595.399, "duration": 3.081}, {"text": "sur le th\u00e8me de l'\u00e9cologie c'est", "start": 597.44, "duration": 2.2}, {"text": "\u00e9tonnant peut-\u00eatre peut-\u00eatre d'inviter", "start": 598.48, "duration": 3.32}, {"text": "avavier bami oui mais il y a des mots", "start": 599.64, "duration": 4.36}, {"text": "comme rep\u00e8re bien s\u00fbr mais des mots", "start": 601.8, "duration": 3.44}, {"text": "comme limites aussi qui vous sont", "start": 604.0, "duration": 3.12}, {"text": "familiers hein la la fameuse remue", "start": 605.24, "duration": 4.2}, {"text": "limite ce sont des des mots que dans", "start": 607.12, "duration": 4.279}, {"text": "lesquels vous vous retrouvez dans dans", "start": 609.44, "duration": 4.0}, {"text": "votre regard sur le monde alors m\u00eame", "start": 611.399, "duration": 6.0}, {"text": "question osz des changements radicaux en", "start": 613.44, "duration": 5.839}, {"text": "maintenant le contrat social est-ce que", "start": 617.399, "duration": 3.521}, {"text": "vous pensez que c'est l'objectif est-ce", "start": 619.279, "duration": 3.081}, {"text": "qu'il faut des changements radicaux", "start": 620.92, "duration": 3.08}, {"text": "est-ce qu'il faut maintenir le contrat", "start": 622.36, "duration": 3.36}, {"text": "social est-ce que ce contrat social est", "start": 624.0, "duration": 4.24}, {"text": "peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 rompu voil\u00e0 le le champ", "start": 625.72, "duration": 3.96}, {"text": "pour lequel je vous laisse la parole", "start": 628.24, "duration": 4.68}, {"text": "pendant 5 minutes et merci beaucoup pour", "start": 629.68, "duration": 4.76}, {"text": "votre invitation c'est une grande joie", "start": 632.92, "duration": 3.359}, {"text": "de pouvoir \u00e9changer avec vous et avec", "start": 634.44, "duration": 4.88}, {"text": "Philippe Lambert je je ne sais pas si sa", "start": 636.279, "duration": 4.36}, {"text": "caract\u00e9ristique principale est le", "start": 639.32, "duration": 2.88}, {"text": "temp\u00e9rament temp\u00e9tueux mais moi je peux", "start": 640.639, "duration": 3.521}, {"text": "t\u00e9moigner du fait que au Parlement", "start": 642.2, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9en il aura \u00e9t\u00e9 dans le le mandat", "start": 644.16, "duration": 4.4}, {"text": "que nous avons partag\u00e9 ensemble pour moi", "start": 647.12, "duration": 3.6}, {"text": "le le mod\u00e8le d'un d'un homme de paix", "start": 648.56, "duration": 4.519}, {"text": "justement dans une p\u00e9riode tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 650.72, "duration": 4.28}, {"text": "crisp\u00e9 tr\u00e8s tendu et comme tu le disais", "start": 653.079, "duration": 3.76}, {"text": "cher Philippe dans une p\u00e9riode o\u00f9 o\u00f9", "start": 655.0, "duration": 3.12}, {"text": "rien n'est plus menac\u00e9 que la", "start": 656.839, "duration": 3.601}, {"text": "possibilit\u00e9 de la conversation civique", "start": 658.12, "duration": 4.159}, {"text": "et du et du et du", "start": 660.44, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9saccord du d\u00e9saccord intelligent parce", "start": 662.279, "duration": 4.8}, {"text": "que nous h\u00e9ritons de situations qui sont", "start": 664.839, "duration": 5.041}, {"text": "en elle-m\u00eame infiniment complexe et que", "start": 667.079, "duration": 4.681}, {"text": "devant ces situations il est non", "start": 669.88, "duration": 3.6}, {"text": "seulement l\u00e9gitime mais m\u00eame n\u00e9cessaire", "start": 671.76, "duration": 4.04}, {"text": "que chacun puisse faire valoir son", "start": 673.48, "duration": 4.4}, {"text": "regard pour pouvoir faire en sorte que", "start": 675.8, "duration": 4.12}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble que nos", "start": 677.88, "duration": 3.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes assument la", "start": 679.92, "duration": 3.24}, {"text": "meilleure d\u00e9cision collective possible", "start": 681.36, "duration": 2.84}, {"text": "et je pense que l'un des d\u00e9fis", "start": 683.16, "duration": 2.44}, {"text": "d'ailleurs c'est devant la question", "start": 684.2, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9cologique de r\u00e9ussir \u00e0 montrer que la", "start": 685.6, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9mocratie et non se seulement le", "start": 687.44, "duration": 4.44}, {"text": "syst\u00e8me politique qui permet de garantir", "start": 690.0, "duration": 3.399}, {"text": "la libert\u00e9 de chacun mais aussi celui", "start": 691.88, "duration": 3.72}, {"text": "qui fait \u00e9merger le mieux les solutions", "start": 693.399, "duration": 4.281}, {"text": "dont nous avons besoin et et je crois", "start": 695.6, "duration": 3.359}, {"text": "que c'est aussi l'exp\u00e9rience que nous", "start": 697.68, "duration": 2.68}, {"text": "aurons v\u00e9cu au Parlement europ\u00e9en au", "start": 698.959, "duration": 2.841}, {"text": "cours des quatre derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 700.36, "duration": 3.12}, {"text": "puisque la question de l'environnement a", "start": 701.8, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 absolument centrale tout au long de", "start": 703.48, "duration": 4.44}, {"text": "de ce mandat \u00e0 travers notamment les", "start": 705.639, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9bats qui ont tourn\u00e9 autour du pacte", "start": 707.92, "duration": 5.08}, {"text": "vert europ\u00e9en est-ce que il faut des", "start": 710.16, "duration": 5.64}, {"text": "changements radicaux bien s\u00fbr mais c'est", "start": 713.0, "duration": 4.76}, {"text": "c'est une c'est une absolue \u00e9vidence qui", "start": 715.8, "duration": 4.479}, {"text": "peut le nier est-ce que ces changements", "start": 717.76, "duration": 4.92}, {"text": "doivent pr\u00e9server le contrat social pour", "start": 720.279, "duration": 4.881}, {"text": "ma part je reviens \u00e0 pardon mais \u00e0 ma", "start": 722.68, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9formation professionnelle je je suis", "start": 725.16, "duration": 4.04}, {"text": "relativement sceptique envers", "start": 727.88, "duration": 3.28}, {"text": "l'expression de contrat social qui me", "start": 729.2, "duration": 4.72}, {"text": "para\u00eet d\u00e9j\u00e0 l'expression d'une forme", "start": 731.16, "duration": 5.119}, {"text": "d'individualisme assez li\u00e9 \u00e0 la \u00e0 la", "start": 733.92, "duration": 5.24}, {"text": "tradition philosophique lib\u00e9rale qui", "start": 736.279, "duration": 5.201}, {"text": "fait comme si nous pouvions signer ou", "start": 739.16, "duration": 4.44}, {"text": "non un contrat comme si la politique", "start": 741.48, "duration": 4.12}, {"text": "existait par l'effet de notre choix", "start": 743.6, "duration": 3.479}, {"text": "alors que pour ma part je crois que la", "start": 745.6, "duration": 4.12}, {"text": "politique est la cons\u00e9quence du fait que", "start": 747.079, "duration": 4.2}, {"text": "nous sommes embarqu\u00e9s ensemble dans un", "start": 749.72, "duration": 3.32}, {"text": "destin commun que nous le voulions ou", "start": 751.279, "duration": 3.321}, {"text": "non nous sommes participants d'une", "start": 753.04, "duration": 3.88}, {"text": "communaut\u00e9 civique et d'une certaine", "start": 754.6, "duration": 3.88}, {"text": "fa\u00e7on je crois que comme le disait", "start": 756.92, "duration": 3.08}, {"text": "Aristote l'homme est par nature un", "start": 758.48, "duration": 3.719}, {"text": "animal politique parce que les \u00eatres", "start": 760.0, "duration": 3.959}, {"text": "humains doivent r\u00e9soudre ensemble des", "start": 762.199, "duration": 3.841}, {"text": "probl\u00e8mes qu'ils ne peuvent pas fuir et", "start": 763.959, "duration": 4.281}, {"text": "qu'ils ne peuvent pas nier et \u00e9videmment", "start": 766.04, "duration": 4.479}, {"text": "la question environnementale a \u00e9tendu \u00e0", "start": 768.24, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te l'exp\u00e9rience de", "start": 770.519, "duration": 4.201}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 collective elle est", "start": 772.48, "duration": 3.88}, {"text": "moins l'effet d'un d'un contrat de ce", "start": 774.72, "duration": 4.2}, {"text": "point de vue-l\u00e0 que l'effet d'une", "start": 776.36, "duration": 4.76}, {"text": "obligation d'une obligation \u00e9thique qui", "start": 778.92, "duration": 4.599}, {"text": "s'impose \u00e0 chacun d'entre nous je crois", "start": 781.12, "duration": 4.159}, {"text": "qu'en revanche oui il faut absolument", "start": 783.519, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9server les conditions de cette", "start": 785.279, "duration": 3.841}, {"text": "communaut\u00e9 civique qui est aujourd'hui", "start": 787.279, "duration": 4.281}, {"text": "si profond\u00e9ment en tension notamment \u00e0", "start": 789.12, "duration": 4.279}, {"text": "cause de ce d\u00e9fi que repr\u00e9sente cette", "start": 791.56, "duration": 4.0}, {"text": "cette question environnementale pour ma", "start": 793.399, "duration": 4.88}, {"text": "part je crois j'\u00e9t\u00e9 assez frapp\u00e9 par les", "start": 795.56, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9changes que j'ai \u00e9cout\u00e9 attentivement", "start": 798.279, "duration": 3.92}, {"text": "dans dans les dans les tables rondes", "start": 800.519, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes je crois pour ma part que on", "start": 802.199, "duration": 4.44}, {"text": "a le devoir d'affronter cette question", "start": 805.16, "duration": 4.76}, {"text": "avec lucidit\u00e9 mais aussi avec esp\u00e9rance", "start": 806.639, "duration": 5.56}, {"text": "et que l'affronter avec esp\u00e9rance cette", "start": 809.92, "duration": 3.4}, {"text": "question \u00e7a ne veut pas du tout dire", "start": 812.199, "duration": 3.2}, {"text": "nier la gravit\u00e9 ou l'ampleur de la", "start": 813.32, "duration": 4.079}, {"text": "situation que nous avons \u00e0 traverser", "start": 815.399, "duration": 4.321}, {"text": "mais \u00e7a veut dire la regarder en face", "start": 817.399, "duration": 5.0}, {"text": "cette situation avec le d\u00e9sir ardent de", "start": 819.72, "duration": 4.679}, {"text": "chercher des solutions des r\u00e9ponses et", "start": 822.399, "duration": 5.081}, {"text": "pas seulement de l'aborder", "start": 824.399, "duration": 6.481}, {"text": "avec une forme de ressentiment ou de", "start": 827.48, "duration": 6.68}, {"text": "tentative d'identifier les coupables euh", "start": 830.88, "duration": 5.48}, {"text": "nous ne sommes pas en quelque sorte en", "start": 834.16, "duration": 3.76}, {"text": "train de proc\u00e9der \u00e0 un jugement dernier", "start": 836.36, "duration": 5.56}, {"text": "perp\u00e9tuel nous sommes devant un probl\u00e8me", "start": 837.92, "duration": 6.479}, {"text": "in\u00e9dit dans l'histoire humaine pour la", "start": 841.92, "duration": 4.4}, {"text": "premi\u00e8re fois c'est ce que disait Jonas", "start": 844.399, "duration": 4.36}, {"text": "en 1974 dans le Principe responsabilit\u00e9", "start": 846.32, "duration": 4.079}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois l'homme peut", "start": 848.759, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9truire la possibilit\u00e9 de la vie sur", "start": 850.399, "duration": 5.521}, {"text": "Terre et cette exp\u00e9rience in\u00e9dite dans", "start": 852.16, "duration": 6.28}, {"text": "l'\u00e9chelle des des soci\u00e9t\u00e9s humaines \u00e0", "start": 855.92, "duration": 4.52}, {"text": "l'histoire des civilisations humaines", "start": 858.44, "duration": 3.92}, {"text": "cette exp\u00e9rience absolument in\u00e9dite", "start": 860.44, "duration": 5.0}, {"text": "impose d'apporter des r\u00e9ponses et je", "start": 862.36, "duration": 4.919}, {"text": "crois que ce qui m'aura le plus frapp\u00e9", "start": 865.44, "duration": 3.319}, {"text": "au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es de de ce", "start": 867.279, "duration": 3.161}, {"text": "mandat c'est de voir \u00e0 quel point au", "start": 868.759, "duration": 3.281}, {"text": "fond nous avons de la peine \u00e0 prendre au", "start": 870.44, "duration": 3.28}, {"text": "s\u00e9rieux la dimension mondiale de ce", "start": 872.04, "duration": 2.88}, {"text": "probl\u00e8me", "start": 873.72, "duration": 3.6}, {"text": "euh parce que nous nous accusons", "start": 874.92, "duration": 3.8}, {"text": "nous-m\u00eames bien souvent et nous avons", "start": 877.32, "duration": 4.439}, {"text": "raison de mesurer notre responsabilit\u00e9", "start": 878.72, "duration": 4.919}, {"text": "mais sans regarder o\u00f9 se trouve la", "start": 881.759, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du probl\u00e8me Philippe tu parlais", "start": 883.639, "duration": 5.12}, {"text": "de syst\u00e8me productiviste et de fait le", "start": 885.88, "duration": 5.44}, {"text": "mot produire est devenu un gros mot", "start": 888.759, "duration": 4.401}, {"text": "c'est devenu un mot tabou un mot", "start": 891.32, "duration": 3.68}, {"text": "interdit en mati\u00e8re d'agriculture en", "start": 893.16, "duration": 4.359}, {"text": "mati\u00e8re d'industrie le mot produire", "start": 895.0, "duration": 4.44}, {"text": "l'expression m\u00eame de croissance", "start": 897.519, "duration": 4.161}, {"text": "aujourd'hui soumise \u00e0 une", "start": 899.44, "duration": 5.48}, {"text": "contestation radicale or le fait est", "start": 901.68, "duration": 4.719}, {"text": "qu'aujourd'hui le vrai probl\u00e8me de", "start": 904.92, "duration": 3.24}, {"text": "l'Europe il me semble c'est la myopie", "start": 906.399, "duration": 3.44}, {"text": "avec laquelle elle aborde ce sujet au", "start": 908.16, "duration": 3.72}, {"text": "cours des 30 derni\u00e8res ann\u00e9es les pays", "start": 909.839, "duration": 3.641}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne ont baiss\u00e9 leurs", "start": 911.88, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9missions de carbone mais en revanche", "start": 913.48, "duration": 4.0}, {"text": "les pays de l'Union europ\u00e9enne ont", "start": 916.16, "duration": 3.32}, {"text": "augment\u00e9 leur empreinte carbone", "start": 917.48, "duration": 4.039}, {"text": "aujourd'hui l'Europe c'est 7 % des", "start": 919.48, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9missions mondiales de CO2 il y a 15 ans", "start": 921.519, "duration": 5.281}, {"text": "c'\u00e9tait 15 % mais dans le m\u00eame temps", "start": 924.399, "duration": 4.321}, {"text": "nous voyons d'autres pays ceux auquel", "start": 926.8, "duration": 3.88}, {"text": "nous achetons ce que nous consommons qui", "start": 928.72, "duration": 4.0}, {"text": "ont augment\u00e9 massivement leur production", "start": 930.68, "duration": 3.76}, {"text": "et donc le vrai sujet pour nous n'est", "start": 932.72, "duration": 3.359}, {"text": "pas d'arr\u00eater de produire parce que le", "start": 934.44, "duration": 3.24}, {"text": "jour o\u00f9 nous aurons arr\u00eat\u00e9 de produire", "start": 936.079, "duration": 3.281}, {"text": "nous les Europ\u00e9ens ce dont nous avons", "start": 937.68, "duration": 3.32}, {"text": "besoin ce jour-l\u00e0 nous n'aurons pas", "start": 939.36, "duration": 3.56}, {"text": "sauv\u00e9 la plan\u00e8te nous aurons d\u00e9truit", "start": 941.0, "duration": 3.319}, {"text": "notre \u00e9conomie nous aurons d\u00e9truit notre", "start": 942.92, "duration": 3.0}, {"text": "mod\u00e8le social nous aurons cr\u00e9\u00e9 des", "start": 944.319, "duration": 3.601}, {"text": "tensions immenses dans nos soci\u00e9t\u00e9s et", "start": 945.92, "duration": 5.24}, {"text": "simultan\u00e9ment nous aurons ferm\u00e9 les yeux", "start": 947.92, "duration": 5.12}, {"text": "sur le fait que nous laissions d'autres", "start": 951.16, "duration": 3.799}, {"text": "que nous d\u00e9truire le climat \u00e0 notre", "start": 953.04, "duration": 3.52}, {"text": "place c'est exactement ce qui est en", "start": 954.959, "duration": 3.68}, {"text": "train de se produire en mati\u00e8re agricole", "start": 956.56, "duration": 3.48}, {"text": "en mati\u00e8re industrielle \u00e0 tout point de", "start": 958.639, "duration": 3.68}, {"text": "vue nous sommes dans une situation", "start": 960.04, "duration": 3.96}, {"text": "finalement de de d'aveuglement", "start": 962.319, "duration": 3.0}, {"text": "volontaire ou plus plus exactement de", "start": 964.0, "duration": 4.36}, {"text": "myopie nous sur\u00e9valuons l'importance de", "start": 965.319, "duration": 5.0}, {"text": "nos propres \u00e9missions et nous", "start": 968.36, "duration": 4.399}, {"text": "sous\u00e9valuons syst\u00e9matiquement le fait", "start": 970.319, "duration": 4.841}, {"text": "que nous sommes responsables du mod\u00e8le", "start": 972.759, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9conomique des pays auquels nous", "start": 975.16, "duration": 3.32}, {"text": "achetons ce dont nous avons besoin pour", "start": 976.639, "duration": 4.921}, {"text": "consommer la Chine", "start": 978.48, "duration": 5.64}, {"text": "aujourd'hui la Chine", "start": 981.56, "duration": 5.839}, {"text": "a atteint l'an dernier un niveau record", "start": 984.12, "duration": 5.079}, {"text": "de projets d'augmentation de centrale \u00e0", "start": 987.399, "duration": 3.68}, {"text": "charbon en le probl\u00e8me est l\u00e0 siz le", "start": 989.199, "duration": 4.44}, {"text": "probl\u00e8me est relativement simple si on", "start": 991.079, "duration": 4.88}, {"text": "veut bien regarder les choses l'ann\u00e9e", "start": 993.639, "duration": 5.041}, {"text": "derni\u00e8re en 2022 la Chine a accord\u00e9 plus", "start": 995.959, "duration": 6.12}, {"text": "de 100 permis d'ouverture de centrale \u00e0", "start": 998.68, "duration": 4.92}, {"text": "charbon sur son territoire deux", "start": 1002.079, "duration": 3.801}, {"text": "centrales \u00e0 charbon par semaine et donc", "start": 1003.6, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment en Europe nous fermons et", "start": 1005.88, "duration": 4.04}, {"text": "c'est heureux nos centrales \u00e0 charbon o\u00f9", "start": 1007.92, "duration": 3.279}, {"text": "nous essayons de les fermer c'est", "start": 1009.92, "duration": 3.68}, {"text": "l'urgence absolue le charbon si on", "start": 1011.199, "duration": 3.56}, {"text": "regarde la r\u00e9alit\u00e9 du probl\u00e8me", "start": 1013.6, "duration": 2.88}, {"text": "climatique o\u00f9 se trouve-t-il il se", "start": 1014.759, "duration": 2.921}, {"text": "trouve massivement dans la production", "start": 1016.48, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e9lectrique la production \u00e9lectrique", "start": 1017.68, "duration": 3.76}, {"text": "c'est 40 % des \u00e9missions mondiales sur", "start": 1019.199, "duration": 4.601}, {"text": "ces 40 % d'\u00e9missions mondiales l'urgence", "start": 1021.44, "duration": 4.359}, {"text": "absolue c'est de sortir du", "start": 1023.8, "duration": 4.519}, {"text": "charbon l'\u00e9lectricit\u00e9 et l'industrie", "start": 1025.799, "duration": 4.801}, {"text": "c'est 85 % des \u00e9missions dans un pays", "start": 1028.319, "duration": 3.801}, {"text": "comme la Chine les deux \u00e0 la fois et", "start": 1030.6, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui et bien sur ces 85 % vous", "start": 1032.12, "duration": 4.959}, {"text": "avez une masse importante d'\u00e9missions", "start": 1035.36, "duration": 3.199}, {"text": "qui sont faites de production qui sont", "start": 1037.079, "duration": 3.24}, {"text": "faites avec du charbon alors le charbon", "start": 1038.559, "duration": 7.841}, {"text": "c'est par kilwh 800 g de CO2 le gaz 490", "start": 1040.319, "duration": 9.001}, {"text": "l'\u00e9olien ou le nucl\u00e9aire autour de 10 g", "start": 1046.4, "duration": 4.72}, {"text": "de CO2 par kilow on voit tr\u00e8s bien", "start": 1049.32, "duration": 3.88}, {"text": "l'urgence regardons les faits regardons", "start": 1051.12, "duration": 3.919}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 des faits et en disant \u00e7a je", "start": 1053.2, "duration": 3.92}, {"text": "dis pas tout est de la faute de la Chine", "start": 1055.039, "duration": 4.401}, {"text": "nous sommes responsables parce que nous", "start": 1057.12, "duration": 4.24}, {"text": "nous sommes rendus d\u00e9pendants de ces", "start": 1059.44, "duration": 3.599}, {"text": "mod\u00e8les de production \u00e0 l'ext\u00e9rieur de", "start": 1061.36, "duration": 3.12}, {"text": "nos fronti\u00e8res qui nous permettent de", "start": 1063.039, "duration": 3.041}, {"text": "consommer \u00e0 Bakou et nous ne produisons", "start": 1064.48, "duration": 3.319}, {"text": "plus et donc si demain comme on l'a fait", "start": 1066.08, "duration": 2.68}, {"text": "au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es au", "start": 1067.799, "duration": 2.24}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et \u00e7a aura \u00e9t\u00e9", "start": 1068.76, "duration": 2.88}, {"text": "certainement notre point de d\u00e9saccord", "start": 1070.039, "duration": 3.281}, {"text": "entre entre nos groupes politique si", "start": 1071.64, "duration": 3.8}, {"text": "demain nous d\u00e9cidons de ne plus produire", "start": 1073.32, "duration": 4.68}, {"text": "nous-m\u00eame notre alimentation de ne plus", "start": 1075.44, "duration": 3.599}, {"text": "produire", "start": 1078.0, "duration": 2.72}, {"text": "les objets industriels que nous", "start": 1079.039, "duration": 4.401}, {"text": "consommons si nous arr\u00eatons par la", "start": 1080.72, "duration": 5.64}, {"text": "diminution constante de nos \u00e9missions de", "start": 1083.44, "duration": 4.8}, {"text": "construire ce dont nous avons besoin et", "start": 1086.36, "duration": 3.72}, {"text": "bien encore une fois je le redis nous", "start": 1088.24, "duration": 3.84}, {"text": "aurons non seulement nous n'aurons pas", "start": 1090.08, "duration": 3.92}, {"text": "sauver\u00e9 l'environnement nous n'aurons", "start": 1092.08, "duration": 3.599}, {"text": "fait que d\u00e9truire notre \u00e9conomie en", "start": 1094.0, "duration": 3.64}, {"text": "donnant des pars de march\u00e9 \u00e0 des mod\u00e8les", "start": 1095.679, "duration": 3.441}, {"text": "de production d\u00e9vastateur donc le", "start": 1097.64, "duration": 3.039}, {"text": "changement radical je crois il se trouve", "start": 1099.12, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e0 il faut trouver des solutions il faut", "start": 1100.679, "duration": 3.521}, {"text": "des solutions rationnelles et \u00e7a veut", "start": 1102.76, "duration": 3.6}, {"text": "dire entra\u00eener le monde entier dans", "start": 1104.2, "duration": 4.2}, {"text": "l'urgence absolue que repr\u00e9sente la", "start": 1106.36, "duration": 3.439}, {"text": "sorti du charbon et de ce point de vue", "start": 1108.4, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e0 c'est une honte absolue je termine", "start": 1109.799, "duration": 3.841}, {"text": "par l\u00e0 c'est une honte absolue que la", "start": 1111.28, "duration": 4.48}, {"text": "derni\u00e8re rencontre entre les pays du G20", "start": 1113.64, "duration": 4.279}, {"text": "consacr\u00e9 au sujet climatique n'est pas", "start": 1115.76, "duration": 4.32}, {"text": "mentionn\u00e9 m\u00eame le mot charbon n'est pas", "start": 1117.919, "duration": 4.12}, {"text": "mentionn\u00e9 dans le texte c'est \u00e7a la", "start": 1120.08, "duration": 4.36}, {"text": "faute majeure c'est \u00e7a le drame absolu", "start": 1122.039, "duration": 6.041}, {"text": "le sujet n'est pas nous-m\u00eame de de d'une", "start": 1124.44, "duration": 5.359}, {"text": "certaine mani\u00e8re de ne plus rien \u00e9mettre", "start": 1128.08, "duration": 3.2}, {"text": "le sujet c'est d'abord de faire en sorte", "start": 1129.799, "duration": 3.721}, {"text": "d'entra\u00eener le monde entier dans la BA", "start": 1131.28, "duration": 3.48}, {"text": "qu'est ce que vous en pensez produire", "start": 1133.52, "duration": 2.519}, {"text": "plus chez nous effectivement pour", "start": 1134.76, "duration": 3.12}, {"text": "polluer moins mais en fait fran\u00e7oisavier", "start": 1136.039, "duration": 3.081}, {"text": "je crois qu'on on est d'accord sur", "start": 1137.88, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de choses parce que en effet", "start": 1139.12, "duration": 5.76}, {"text": "en effet et tu as raison la premi\u00e8re", "start": 1141.919, "duration": 4.441}, {"text": "partie la le premier chapitre de", "start": 1144.88, "duration": 2.919}, {"text": "l'action climatique europ\u00e9enne donc ce", "start": 1146.36, "duration": 4.679}, {"text": "qui s'est termin\u00e9 en 2020 a a consist\u00e9", "start": 1147.799, "duration": 4.441}, {"text": "essentiellement \u00e0 faire ce que tu as dit", "start": 1151.039, "duration": 3.841}, {"text": "c'est\u00e0-dire en fait d\u00e9placer la", "start": 1152.24, "duration": 4.799}, {"text": "production europ\u00e9enne ailleurs et si on", "start": 1154.88, "duration": 4.279}, {"text": "regardait \u00e0 2020 il n'y avait que trois", "start": 1157.039, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9tats europ\u00e9ens qui tenant compte de la", "start": 1159.159, "duration": 3.721}, {"text": "consommation import\u00e9e avaient commenc\u00e9 \u00e0", "start": 1161.12, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9duire leurs \u00e9missions tous les autres", "start": 1162.88, "duration": 3.48}, {"text": "avaient continu\u00e9 \u00e0 l'augmenter donc si", "start": 1164.679, "duration": 3.24}, {"text": "c'est \u00e7a l'objectif moi je suis d'accord", "start": 1166.36, "duration": 3.64}, {"text": "avec toi c'est pas une solution c'est", "start": 1167.919, "duration": 3.64}, {"text": "absolument pas une solution par", "start": 1170.0, "duration": 3.72}, {"text": "productivisme j'entends la course", "start": 1171.559, "duration": 4.281}, {"text": "permanente auut toujours plus en", "start": 1173.72, "duration": 4.439}, {"text": "consid\u00e9rant la plan\u00e8te comme une source", "start": 1175.84, "duration": 4.92}, {"text": "in\u00e9puisable de ressources comme une", "start": 1178.159, "duration": 6.361}, {"text": "poubelle de taille infinie autrement dit", "start": 1180.76, "duration": 6.24}, {"text": "je pense que le vrai changement de", "start": 1184.52, "duration": 5.279}, {"text": "paradigme c'est d'accepter les limites", "start": 1187.0, "duration": 5.159}, {"text": "c'est d'accepter \u00e0 la fois les limites", "start": 1189.799, "duration": 4.041}, {"text": "de ce qu'on peut faire subir \u00e0 cette", "start": 1192.159, "duration": 4.361}, {"text": "plan\u00e8te et en effet l'existence de", "start": 1193.84, "duration": 5.76}, {"text": "l'humanit\u00e9 constitue un poid enfin notre", "start": 1196.52, "duration": 4.639}, {"text": "humanit\u00e9 a une empreinte \u00e9cologique sur", "start": 1199.6, "duration": 3.48}, {"text": "cette plan\u00e8te et l'objectif n'est quand", "start": 1201.159, "duration": 5.041}, {"text": "m\u00eame pas d'\u00e9liminer l'humanit\u00e9 donc je", "start": 1203.08, "duration": 4.28}, {"text": "dis souvent on fait pas d'omelette sans", "start": 1206.2, "duration": 3.76}, {"text": "casser de le vrai d\u00e9bat politique c'est", "start": 1207.36, "duration": 5.12}, {"text": "quelle omelette voulons-nous et quels", "start": 1209.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u0153ufs sommes-nous pr\u00eats \u00e0 casser pour", "start": 1212.48, "duration": 5.4}, {"text": "cette omelette sachant que nous avons", "start": 1214.24, "duration": 8.6}, {"text": "une quantit\u00e9 d' limit\u00e9e et un compost de", "start": 1217.88, "duration": 6.36}, {"text": "taille limit\u00e9e pour y mettre les", "start": 1222.84, "duration": 4.52}, {"text": "coquilles d'accord et donc \u00e7a c'est le", "start": 1224.24, "duration": 4.52}, {"text": "vrai d\u00e9bat politique", "start": 1227.36, "duration": 3.48}, {"text": "c'est le vrai d\u00e9bat politique l\u00e0 o\u00f9 on a", "start": 1228.76, "duration": 4.64}, {"text": "une divergence au niveau de l'ambition", "start": 1230.84, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne et donc je suis enti\u00e8rement", "start": 1233.4, "duration": 3.72}, {"text": "d'accord sur le diagnostic que le le but", "start": 1234.88, "duration": 4.12}, {"text": "de notre action ne peut pas consister \u00e0", "start": 1237.12, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9placer le", "start": 1239.0, "duration": 4.559}, {"text": "probl\u00e8me par contre il y a maintenant", "start": 1240.24, "duration": 5.08}, {"text": "quand m\u00eame une volont\u00e9 dans cette deux\u00e8", "start": 1243.559, "duration": 3.561}, {"text": "phase de l'action climatique de l'Union", "start": 1245.32, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 conditionner l'acc\u00e8s au march\u00e9", "start": 1247.12, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 1249.08, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 au respect d'un certain nombre de", "start": 1250.44, "duration": 4.84}, {"text": "normes parce que sinon on continue \u00e0", "start": 1253.08, "duration": 3.76}, {"text": "exporter le probl\u00e8me ce qui \u00e9t\u00e9", "start": 1255.28, "duration": 3.639}, {"text": "jusqu'ici impossible \u00e0 cause et l\u00e0 je", "start": 1256.84, "duration": 3.16}, {"text": "crois que je peux le dire et je le dis", "start": 1258.919, "duration": 2.64}, {"text": "en Allemagne aussi du dogme", "start": 1260.0, "duration": 3.96}, {"text": "mercantiliste principalement port\u00e9 par", "start": 1261.559, "duration": 4.0}, {"text": "l'Allemagne mais aussi par les pays", "start": 1263.96, "duration": 3.0}, {"text": "scandinaves les pays nordiques on va", "start": 1265.559, "duration": 4.641}, {"text": "dire pour faire simple euh au au nom", "start": 1266.96, "duration": 5.959}, {"text": "duquel mettre des barri\u00e8res \u00e0 l'entr\u00e9e", "start": 1270.2, "duration": 4.719}, {"text": "ou en tout cas des condition d'acc\u00e8s au", "start": 1272.919, "duration": 5.24}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9ens \u00e9tait sacril\u00e8ge et l\u00e0", "start": 1274.919, "duration": 5.041}, {"text": "maintenant je crois que une un certain", "start": 1278.159, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9alisme commence \u00e0 \u00e0 se mat\u00e9rialiser", "start": 1279.96, "duration": 3.76}, {"text": "mais pourquoi est-ce que l'Union", "start": 1282.2, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9enne doit selon nous \u00eatre la plus", "start": 1283.72, "duration": 5.76}, {"text": "ambitieuse il y a un argument moral qui", "start": 1286.279, "duration": 5.721}, {"text": "est que l'Occident dont l'Europe a \u00e9t\u00e9", "start": 1289.48, "duration": 5.28}, {"text": "quand m\u00eame le centre pendant un certain", "start": 1292.0, "duration": 4.2}, {"text": "temps c'est en tout cas ici que la", "start": 1294.76, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9volution industrielle a commenc\u00e9 a une", "start": 1296.2, "duration": 4.4}, {"text": "responsabilit\u00e9 plus que proportionnelle", "start": 1298.32, "duration": 4.239}, {"text": "dans le stock de CO2 et de pollution et", "start": 1300.6, "duration": 4.64}, {"text": "de destruction qui existe sur cette", "start": 1302.559, "duration": 5.201}, {"text": "plan\u00e8te \u00e7a c'est l'argument moral mais", "start": 1305.24, "duration": 5.439}, {"text": "j'ajoute \u00e0 cela un argument je vais", "start": 1307.76, "duration": 4.0}, {"text": "presque dire", "start": 1310.679, "duration": 4.081}, {"text": "opportuniste il est je crois absolument", "start": 1311.76, "duration": 4.399}, {"text": "certain que la prochaine r\u00e9volution", "start": 1314.76, "duration": 3.72}, {"text": "industrielle est cette transformation", "start": 1316.159, "duration": 3.161}, {"text": "enfin", "start": 1318.48, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9sultera de la n\u00e9cessit\u00e9 de faire", "start": 1319.32, "duration": 5.719}, {"text": "co\u00efncider l'empreinte \u00e9cologique de nos", "start": 1322.679, "duration": 3.841}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s avec les limites biophysique de", "start": 1325.039, "duration": 4.52}, {"text": "la plan\u00e8te si l'Union europ\u00e9enne n'est", "start": 1326.52, "duration": 5.96}, {"text": "pas leader au moins parmi les leaders", "start": 1329.559, "duration": 5.561}, {"text": "des solutions qui permettront cela nous", "start": 1332.48, "duration": 4.24}, {"text": "nous retrouverons \u00e0 devoir acheter nos", "start": 1335.12, "duration": 3.48}, {"text": "solutions \u00e0 l'ext\u00e9rieur et finalement", "start": 1336.72, "duration": 4.28}, {"text": "alors le seul la seule activit\u00e9", "start": 1338.6, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9conomique qui resterait en Europe", "start": 1341.0, "duration": 3.919}, {"text": "serait finalement d'\u00eatre un merveilleux", "start": 1343.0, "duration": 3.919}, {"text": "mus\u00e9e pour les touristes chinois", "start": 1344.919, "duration": 4.041}, {"text": "am\u00e9ricains et cetera je voudrais quand", "start": 1346.919, "duration": 4.521}, {"text": "m\u00eame rappeler que autant le tourisme est", "start": 1348.96, "duration": 5.76}, {"text": "une activit\u00e9 tout \u00e0 fait noble c'est une", "start": 1351.44, "duration": 5.44}, {"text": "activit\u00e9 \u00e0 faible valeur ajout\u00e9 vous ne", "start": 1354.72, "duration": 3.839}, {"text": "construisez pas des soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 haut", "start": 1356.88, "duration": 3.2}, {"text": "niveau de vie sur des activit\u00e9s \u00e0 basse", "start": 1358.559, "duration": 4.081}, {"text": "valeur ajout\u00e9e et donc si l'Union", "start": 1360.08, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9enne qui a quand m\u00eame assez assez", "start": 1362.64, "duration": 4.68}, {"text": "fortement rat\u00e9 le virage du num\u00e9rique", "start": 1364.76, "duration": 4.72}, {"text": "rate la r\u00e9volution industrielle verte", "start": 1367.32, "duration": 5.04}, {"text": "alors on est cuit je vais dire notre \u00e9c", "start": 1369.48, "duration": 4.84}, {"text": "on aura je je dirais presque que c'est", "start": 1372.36, "duration": 3.0}, {"text": "une question de", "start": 1374.32, "duration": 3.599}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et donc je dirais souvent", "start": 1375.36, "duration": 3.88}, {"text": "c'est le d\u00e9bat que j'ai avec notamment", "start": 1377.919, "duration": 3.721}, {"text": "mon mon mon homologue Manfred Weber qui", "start": 1379.24, "duration": 3.919}, {"text": "est le chef de groupe de de Fran\u00e7ois", "start": 1381.64, "duration": 4.039}, {"text": "Xavier je dis souvent si le PPE et les", "start": 1383.159, "duration": 3.921}, {"text": "ver sont capables de trouver le point", "start": 1385.679, "duration": 4.401}, {"text": "d'\u00e9quilibre le PPE a la r\u00e9putation de", "start": 1387.08, "duration": 4.76}, {"text": "bien d\u00e9fendre l'\u00e9conomie les verres ont", "start": 1390.08, "duration": 3.04}, {"text": "la r\u00e9putation de bien d\u00e9fendre la", "start": 1391.84, "duration": 3.839}, {"text": "plan\u00e8te si entre nous on est capable de", "start": 1393.12, "duration": 4.0}, {"text": "trouver l'endroit o\u00f9 on doit mettre le", "start": 1395.679, "duration": 3.441}, {"text": "curseur alors probablement qu'on est", "start": 1397.12, "duration": 3.559}, {"text": "proche du centre de gravit\u00e9 de ce qu'il", "start": 1399.12, "duration": 5.36}, {"text": "faut faire mais mais \u00e7a \u00e7a suppose une", "start": 1400.679, "duration": 6.161}, {"text": "v\u00e9ritable volont\u00e9 de trouver des", "start": 1404.48, "duration": 4.559}, {"text": "solutions ensemble", "start": 1406.84, "duration": 4.4}, {"text": "et \u00e7a c'est ce qui m'inqui\u00e8te c'est ce", "start": 1409.039, "duration": 4.321}, {"text": "qui m'inqui\u00e8te le plus pour le moment", "start": 1411.24, "duration": 4.319}, {"text": "monsieurami vous", "start": 1413.36, "duration": 4.679}, {"text": "\u00eates vous \u00eates d'accord aussi sur", "start": 1415.559, "duration": 4.801}, {"text": "l'exemplarit\u00e9 absolument indispensable", "start": 1418.039, "duration": 4.721}, {"text": "de l'Europe dans ce domaine de de", "start": 1420.36, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9cologie l'environnement du combat", "start": 1422.76, "duration": 4.56}, {"text": "voil\u00e0 bien s\u00fbr le le le mot", "start": 1424.4, "duration": 5.08}, {"text": "d'exemplarit\u00e9 me para\u00eet \u00e0 la fois", "start": 1427.32, "duration": 4.12}, {"text": "n\u00e9cessaire et non suffisant n\u00e9cessaire", "start": 1429.48, "duration": 3.319}, {"text": "parce que nous avons un devoir nous", "start": 1431.44, "duration": 2.96}, {"text": "avons aussi un devoir parce que n'ayons", "start": 1432.799, "duration": 3.641}, {"text": "pas peur de le dire nous avons \u00e9t\u00e9 les", "start": 1434.4, "duration": 3.759}, {"text": "premiers responsables dans l'histoire de", "start": 1436.44, "duration": 3.359}, {"text": "ce d\u00e9r\u00e8glement nous qui \u00e9 mettons depuis", "start": 1438.159, "duration": 3.161}, {"text": "plus longtemps qui avons \u00e9mis les", "start": 1439.799, "duration": 3.0}, {"text": "premiers et depuis le plus longtemps", "start": 1441.32, "duration": 3.28}, {"text": "donc \u00e9videmment nous avons aujourd'hui", "start": 1442.799, "duration": 3.521}, {"text": "le devoir de nous montrer les plus", "start": 1444.6, "duration": 3.64}, {"text": "exigeants envers nous-m\u00eames mais encore", "start": 1446.32, "duration": 3.68}, {"text": "une fois non suffisant parce que on peut", "start": 1448.24, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre les plus vertueux voyez on peut", "start": 1450.0, "duration": 4.08}, {"text": "arr\u00eater compl\u00e8tement des ma\u00eetres on a eu", "start": 1452.12, "duration": 3.72}, {"text": "des d\u00e9bats tr\u00e8s rudes he parce que il", "start": 1454.08, "duration": 3.36}, {"text": "faut si on rentre dans le concret des", "start": 1455.84, "duration": 3.28}, {"text": "sujets il faut regarder en face les", "start": 1457.44, "duration": 3.64}, {"text": "points qui nous ont oppos\u00e9 on a eu des", "start": 1459.12, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9bats qui ont \u00e9t\u00e9 parfois tr\u00e8s rude", "start": 1461.08, "duration": 3.24}, {"text": "pour commencer la semaine derni\u00e8re sur", "start": 1462.64, "duration": 3.759}, {"text": "la question des pesticides voil\u00e0 si on", "start": 1464.32, "duration": 5.0}, {"text": "si on si on veut interdire absolument", "start": 1466.399, "duration": 4.4}, {"text": "tout usage de pesticide en l'Union", "start": 1469.32, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne je caricature vol non non", "start": 1470.799, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment je force le trait mais", "start": 1472.84, "duration": 3.6}, {"text": "imaginons on va au bout d'une logique de", "start": 1474.279, "duration": 4.201}, {"text": "radicalit\u00e9 absolue on d\u00e9cide que on", "start": 1476.44, "duration": 4.28}, {"text": "utilise plus aucun pesticide et bien on", "start": 1478.48, "duration": 3.48}, {"text": "peut aussi se dire que on a plus", "start": 1480.72, "duration": 3.36}, {"text": "d'agriculture du tout au quel cas moi je", "start": 1481.96, "duration": 4.24}, {"text": "suis dans la commission de la p\u00eache non", "start": 1484.08, "duration": 4.4}, {"text": "mais pardon s'il vous pla\u00eet s'il vous", "start": 1486.2, "duration": 5.839}, {"text": "pla\u00eet s'il vous pla\u00eet je je sch\u00e9matise", "start": 1488.48, "duration": 5.28}, {"text": "ce", "start": 1492.039, "duration": 3.76}, {"text": "jourl\u00e0 mais je peux sch\u00e9matiser dans", "start": 1493.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'autre sens aussi si vous voulez voil\u00e0", "start": 1495.799, "duration": 3.801}, {"text": "on on a le droit de je croyais que vous", "start": 1497.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tiez partisan du d\u00e9saccord intelligent", "start": 1499.6, "duration": 3.319}, {"text": "absolument nous sommes nous sommes", "start": 1501.48, "duration": 2.88}, {"text": "partisant du d\u00e9saccord intelligent je", "start": 1502.919, "duration": 2.201}, {"text": "vous en", "start": 1504.36, "duration": 3.6}, {"text": "prie mais mais c'est mais c'est une", "start": 1505.12, "duration": 5.88}, {"text": "perspective qui est d\u00e9fendue avec", "start": 1507.96, "duration": 5.319}, {"text": "beaucoup de l\u00e9gitimit\u00e9 et beaucoup de de", "start": 1511.0, "duration": 4.48}, {"text": "raison par beaucoup d'acteurs dans le", "start": 1513.279, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en moi je suis dans la", "start": 1515.48, "duration": 3.96}, {"text": "commission de la p\u00eache on peut on peut", "start": 1517.48, "duration": 3.919}, {"text": "se dire aujourd'hui effectivement mais", "start": 1519.44, "duration": 3.44}, {"text": "voil\u00e0 on a int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00eatre toujours plus", "start": 1521.399, "duration": 3.201}, {"text": "vertueux toujours plus exemplaire", "start": 1522.88, "duration": 3.24}, {"text": "jusqu'\u00e0 un point o\u00f9 effectivement et", "start": 1524.6, "duration": 4.12}, {"text": "bien on arr\u00eate de pr\u00e9lever en mer de la", "start": 1526.12, "duration": 4.32}, {"text": "ressource pour pouvoir pr\u00e9server les", "start": 1528.72, "duration": 3.88}, {"text": "oc\u00e9ans mais en r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui on", "start": 1530.44, "duration": 3.8}, {"text": "importe d\u00e9j\u00e0 preuve que c'est pas si", "start": 1532.6, "duration": 3.88}, {"text": "sch\u00e9matique que \u00e7a 75 % des produits de", "start": 1534.24, "duration": 4.28}, {"text": "la mer qu'on consomme donc le jour o\u00f9 on", "start": 1536.48, "duration": 3.48}, {"text": "arr\u00eate en France c'est pas une", "start": 1538.52, "duration": 3.24}, {"text": "perspective abstraite pardon hein mais", "start": 1539.96, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ce qui pourrait arriver dans peu", "start": 1541.76, "duration": 3.44}, {"text": "de temps qu'on ait plus du tout ou", "start": 1543.32, "duration": 3.719}, {"text": "quasiment plus du tout d'activit\u00e9 de", "start": 1545.2, "duration": 3.839}, {"text": "p\u00eache ce jour-l\u00e0 on n'aura pas sauv\u00e9", "start": 1547.039, "duration": 3.601}, {"text": "l'environnement et la p\u00eache et la mer", "start": 1549.039, "duration": 3.561}, {"text": "sont un exemple int\u00e9ressant parce que la", "start": 1550.64, "duration": 3.2}, {"text": "mer c'est dans l'histoire de la", "start": 1552.6, "duration": 2.88}, {"text": "philosophie d' \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 le", "start": 1553.84, "duration": 3.52}, {"text": "premier d'une responsabilit\u00e9 politique", "start": 1555.48, "duration": 3.64}, {"text": "comm commune parce que la mer c'est le", "start": 1557.36, "duration": 4.36}, {"text": "commun par excellence et donc le jour o\u00f9", "start": 1559.12, "duration": 4.0}, {"text": "nous ne produisons plus ce dont nous", "start": 1561.72, "duration": 2.48}, {"text": "avons besoin et encore une fois c'est", "start": 1563.12, "duration": 2.799}, {"text": "pas sch\u00e9matique c'est la v\u00e9rit\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 1564.2, "duration": 3.599}, {"text": "presque aujourd'hui et bien ce jour-l\u00e0", "start": 1565.919, "duration": 4.081}, {"text": "on n'aura pas sauv\u00e9 l'environnement donc", "start": 1567.799, "duration": 3.561}, {"text": "je suis tout \u00e0 fait pour qu'on soit", "start": 1570.0, "duration": 3.76}, {"text": "exemplaire mais \u00e0 condition qu'on garde", "start": 1571.36, "duration": 4.439}, {"text": "le sens d'une responsabilit\u00e9 compl\u00e8te", "start": 1573.76, "duration": 3.519}, {"text": "pas seulement \u00e0 l'\u00e9gard de notre", "start": 1575.799, "duration": 3.081}, {"text": "production mais \u00e0 l'\u00e9gard de notre", "start": 1577.279, "duration": 3.4}, {"text": "consommation \u00e7a c'est le le premier", "start": 1578.88, "duration": 3.679}, {"text": "point le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment moi je partage", "start": 1580.679, "duration": 3.801}, {"text": "totalement ce que disait Philippe je", "start": 1582.559, "duration": 3.521}, {"text": "crois que le point commun qui doit nous", "start": 1584.48, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9unir c'est la conscience des", "start": 1586.08, "duration": 6.64}, {"text": "limites le monde dont nous h\u00e9ritons les", "start": 1588.84, "duration": 6.0}, {"text": "biens que nous avons dans nos mains sont", "start": 1592.72, "duration": 3.92}, {"text": "limit\u00e9s et j'ajouterai m\u00eame ils sont", "start": 1594.84, "duration": 3.48}, {"text": "vuln\u00e9rables et je pense que le sens de", "start": 1596.64, "duration": 5.519}, {"text": "cette vuln\u00e9rabilit\u00e9 doit \u00e9videmment \u00eatre", "start": 1598.32, "duration": 6.239}, {"text": "une priorit\u00e9 dans notre responsabilit\u00e9", "start": 1602.159, "duration": 4.361}, {"text": "politique encore une fois c'est le mot", "start": 1604.559, "duration": 5.281}, {"text": "de de Yonas l'humanit\u00e9 n'a pas droit au", "start": 1606.52, "duration": 6.519}, {"text": "suicide et d'ailleurs je le dis avec le", "start": 1609.84, "duration": 4.68}, {"text": "sourire mais c'est aussi un d\u00e9bat queon", "start": 1613.039, "duration": 3.601}, {"text": "peut avoir avec nos amis \u00e9cologistes il", "start": 1614.52, "duration": 6.44}, {"text": "faut prendre soin de ces limites jusqu'\u00e0", "start": 1616.64, "duration": 7.24}, {"text": "aller vers la coh\u00e9rence d'une \u00e9cologie", "start": 1620.96, "duration": 5.12}, {"text": "authentique qui se pr\u00e9occupe aussi des", "start": 1623.88, "duration": 3.519}, {"text": "limites de la condition humaine", "start": 1626.08, "duration": 3.04}, {"text": "elle-m\u00eame parce que c'est \u00e7a aussi le", "start": 1627.399, "duration": 3.361}, {"text": "grand d\u00e9fi devant lequel on est moi je", "start": 1629.12, "duration": 3.24}, {"text": "suis pour qu'il y ait et je crois que", "start": 1630.76, "duration": 3.36}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire des limites \u00e0 l'action", "start": 1632.36, "duration": 3.08}, {"text": "de la science de la technique de", "start": 1634.12, "duration": 3.72}, {"text": "l'ing\u00e9nierie sur le vivant \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 1635.44, "duration": 4.479}, {"text": "de nous-m\u00eame mais il faut aussi que nous", "start": 1637.84, "duration": 3.719}, {"text": "reconnaissions que cette responsabilit\u00e9", "start": 1639.919, "duration": 3.721}, {"text": "l'humanit\u00e9 n'a pas droit au suicide elle", "start": 1641.559, "duration": 4.84}, {"text": "sera aussi n\u00e9cessaire et ce sera aussi", "start": 1643.64, "duration": 4.56}, {"text": "un lieu de la conscience quand nous", "start": 1646.399, "duration": 3.681}, {"text": "allons discuter demain des d\u00e9bats qui ne", "start": 1648.2, "duration": 3.52}, {"text": "manqueront pas d'arriver sur la question", "start": 1650.08, "duration": 3.319}, {"text": "du transhumanisme par exemple sur la", "start": 1651.72, "duration": 3.36}, {"text": "question de l'homme augment\u00e9 et je crois", "start": 1653.399, "duration": 3.16}, {"text": "que encore une fois le sens des limites", "start": 1655.08, "duration": 3.4}, {"text": "il devra \u00e0 ce moment-l\u00e0 se mon l'", "start": 1656.559, "duration": 3.041}, {"text": "environnement et l'homme en quelque", "start": 1658.48, "duration": 3.52}, {"text": "sorte l'\u00e9cologie int\u00e9grale voil\u00e0 je", "start": 1659.6, "duration": 3.76}, {"text": "crois qu'en tous les cas il faut qu'on a", "start": 1662.0, "duration": 2.84}, {"text": "conscience de de de de cette", "start": 1663.36, "duration": 3.039}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 et de ces limites dans", "start": 1664.84, "duration": 2.559}, {"text": "dans toute la coh\u00e9rence qu'elles", "start": 1666.399, "duration": 2.841}, {"text": "implique une fois qu'on a parl\u00e9 de ces", "start": 1667.399, "duration": 5.4}, {"text": "limites moi je je je suis attach\u00e9 \u00e0 les", "start": 1669.24, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9crire d'une mani\u00e8re qui soit", "start": 1672.799, "duration": 3.161}, {"text": "affirmative et non pas seulement", "start": 1674.559, "duration": 3.521}, {"text": "n\u00e9gative j'ai \u00e9crit un petit livre qui", "start": 1675.96, "duration": 3.8}, {"text": "s'appelle demeure parce que je crois", "start": 1678.08, "duration": 4.439}, {"text": "justement que le le sens de la demeure", "start": 1679.76, "duration": 5.72}, {"text": "le sens de demeurer est plus plus le", "start": 1682.519, "duration": 4.921}, {"text": "sens d'habiter le monde retrouver", "start": 1685.48, "duration": 3.319}, {"text": "d'ailleurs c'est aussi vrai de nos", "start": 1687.44, "duration": 3.239}, {"text": "politiques du logement habiter vraiment", "start": 1688.799, "duration": 3.041}, {"text": "le monde", "start": 1690.679, "duration": 4.681}, {"text": "retrouver notre pr\u00e9sence \u00e0 ce monde qui", "start": 1691.84, "duration": 5.36}, {"text": "nous entoure il me semble que c'est une", "start": 1695.36, "duration": 3.319}, {"text": "mani\u00e8re plus affirmative de dire les", "start": 1697.2, "duration": 3.4}, {"text": "choses que de parler uniquement de", "start": 1698.679, "duration": 3.88}, {"text": "limite parce que habiter peut aussi", "start": 1700.6, "duration": 4.6}, {"text": "aller avec l'inventivit\u00e9 avec je suis", "start": 1702.559, "duration": 4.0}, {"text": "pour qu'on d\u00e9fende les limites \u00e0", "start": 1705.2, "duration": 3.76}, {"text": "condition qu'on se prive pas de ce que", "start": 1706.559, "duration": 4.801}, {"text": "l'intelligence humaine peut apporter de", "start": 1708.96, "duration": 4.199}, {"text": "ces solutions partag\u00e9es que nous avons \u00e0", "start": 1711.36, "duration": 4.159}, {"text": "trouver aujourd'hui je suis un peu", "start": 1713.159, "duration": 3.561}, {"text": "inquiet par l'expression qui \u00e9tait", "start": 1715.519, "duration": 4.681}, {"text": "employ\u00e9e par une intervenante ici juste", "start": 1716.72, "duration": 6.439}, {"text": "avant dans le le d\u00e9bat pr\u00e9c\u00e9dent la qui", "start": 1720.2, "duration": 7.16}, {"text": "critiquer le technosolutionnisme oui euh", "start": 1723.159, "duration": 6.0}, {"text": "vous pensez que la tech peut r\u00e9pondre", "start": 1727.36, "duration": 4.679}, {"text": "pour parti il faut fa se m\u00e9fier bien s\u00fbr", "start": 1729.159, "duration": 3.88}, {"text": "de beaucoup", "start": 1732.039, "duration": 5.52}, {"text": "d'illusions que la la le r\u00eave d'une une", "start": 1733.039, "duration": 6.52}, {"text": "technique qui pourrait tout r\u00e9soudre", "start": 1737.559, "duration": 3.161}, {"text": "offrirait", "start": 1739.559, "duration": 2.96}, {"text": "d'irresponsabilit\u00e9s \u00e0 nos d\u00e9cideurs", "start": 1740.72, "duration": 3.0}, {"text": "politiques et \u00e0 nous-m\u00eame comme", "start": 1742.519, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9cideurs politiques ou comme citoyens", "start": 1743.72, "duration": 4.52}, {"text": "et comme citoyens mais je crois malgr\u00e9", "start": 1745.48, "duration": 4.12}, {"text": "tout qu'on n' pas le droit de", "start": 1748.24, "duration": 3.64}, {"text": "s'interdire des solutions que la science", "start": 1749.6, "duration": 3.76}, {"text": "que la technique nous propose \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1751.88, "duration": 2.88}, {"text": "aussi un de nos grands d\u00e9bats avec le", "start": 1753.36, "duration": 3.28}, {"text": "groupe des veres j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marqu\u00e9 au", "start": 1754.76, "duration": 4.0}, {"text": "tout d\u00e9but de notre mandat europ\u00e9en", "start": 1756.64, "duration": 4.399}, {"text": "parce que nous avions d\u00e9battu d'un texte", "start": 1758.76, "duration": 4.44}, {"text": "sur la d\u00e9claration d'\u00e9tat d'urgence", "start": 1761.039, "duration": 4.441}, {"text": "climatique en Europe et c'\u00e9tait une", "start": 1763.2, "duration": 4.199}, {"text": "proposition du groupe de Philippe on a", "start": 1765.48, "duration": 3.799}, {"text": "avait beaucoup discut\u00e9 de ce sujet et", "start": 1767.399, "duration": 3.841}, {"text": "dans notre groupe \u00e7a suscitait des", "start": 1769.279, "duration": 3.12}, {"text": "interrogations nombreuses parce que", "start": 1771.24, "duration": 2.279}, {"text": "beaucoup de coll\u00e8gues en particulier", "start": 1772.399, "duration": 2.201}, {"text": "s'inqui\u00e9taient de ce terme d'\u00e9tat", "start": 1773.519, "duration": 3.04}, {"text": "d'urgence et de ces cons\u00e9quences l\u00e9gales", "start": 1774.6, "duration": 4.439}, {"text": "une expression qui a laiss\u00e9 des traces", "start": 1776.559, "duration": 4.161}, {"text": "assez d\u00e9sastreuses dans dans des pays", "start": 1779.039, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9ens qui ont connu le totalitarisme", "start": 1780.72, "duration": 4.36}, {"text": "au cours du 20e si\u00e8cle et finalement", "start": 1782.84, "duration": 4.0}, {"text": "toute l'Europe a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par cet", "start": 1785.08, "duration": 4.8}, {"text": "h\u00e9ritage mais euh \u00e0 la fin nous nous", "start": 1786.84, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9fendions nous les fran\u00e7ais au sein du", "start": 1789.88, "duration": 3.08}, {"text": "PP nous d\u00e9fendions le fait de voter en", "start": 1791.519, "duration": 2.841}, {"text": "faveur de ce texte on a vot\u00e9 la", "start": 1792.96, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9claration d'\u00e9tat d'urgence climatique", "start": 1794.36, "duration": 2.439}, {"text": "parce que je crois effectivement que", "start": 1795.84, "duration": 1.959}, {"text": "nous sommes dans dans une situation", "start": 1796.799, "duration": 2.76}, {"text": "d'urgence climatique c'est une certitude", "start": 1797.799, "duration": 5.281}, {"text": "mais le lendemain euh le groupe des vers", "start": 1799.559, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 un amendement dans un autre texte", "start": 1803.08, "duration": 2.36}, {"text": "pour demander qu'on ferme le plus", "start": 1804.44, "duration": 2.119}, {"text": "rapidement possible toutes les centrales", "start": 1805.44, "duration": 3.479}, {"text": "nucl\u00e9aires en Europe et et l\u00e0 pour ma", "start": 1806.559, "duration": 3.921}, {"text": "part je vois quelque chose comme une", "start": 1808.919, "duration": 3.6}, {"text": "forme d'incoh\u00e9rence parce que le", "start": 1810.48, "duration": 3.48}, {"text": "nucl\u00e9aire pose des probl\u00e8mes", "start": 1812.519, "duration": 3.16}, {"text": "environnementaux c'est une certitude", "start": 1813.96, "duration": 3.76}, {"text": "mais aujourd'hui il est la premi\u00e8re", "start": 1815.679, "duration": 3.441}, {"text": "source de production d'\u00e9lectricit\u00e9 en", "start": 1817.72, "duration": 2.52}, {"text": "Europe et il est la premi\u00e8re source", "start": 1819.12, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e en Europe en France", "start": 1820.24, "duration": 4.159}, {"text": "en Europe la premi\u00e8re source de", "start": 1822.84, "duration": 3.439}, {"text": "production d'\u00e9lectricit\u00e9 en Europe et", "start": 1824.399, "duration": 3.241}, {"text": "c'est la premi\u00e8re source des \u00e9nergie", "start": 1826.279, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne si on", "start": 1827.64, "duration": 3.84}, {"text": "sort du nucl\u00e9aire le plus rapidement", "start": 1829.84, "duration": 2.719}, {"text": "possible et bien on voit ce qui s'est", "start": 1831.48, "duration": 2.439}, {"text": "pass\u00e9 d'ailleurs en Allemagne on va", "start": 1832.559, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9videmment devoir recourir \u00e0 plus", "start": 1833.919, "duration": 3.961}, {"text": "d'\u00e9nergie fossile et donc encore une", "start": 1835.84, "duration": 3.679}, {"text": "fois peut-\u00eatre que dans l'avenir \u00e0 moyen", "start": 1837.88, "duration": 3.08}, {"text": "terme \u00e0 long terme on trouvera d'autres", "start": 1839.519, "duration": 2.681}, {"text": "solutions qui ne pr\u00e9senteront pas les", "start": 1840.96, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eames probl\u00e8mes comme les d\u00e9chets le", "start": 1842.2, "duration": 2.959}, {"text": "traitement des d\u00e9chets nucl\u00e9aires ou les", "start": 1843.84, "duration": 3.0}, {"text": "risques nucl\u00e9aires \u00e9vident mais", "start": 1845.159, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui si vraiment nous sommes", "start": 1846.84, "duration": 2.76}, {"text": "devant une urgence climatique nous avons", "start": 1848.279, "duration": 3.161}, {"text": "le devoir de faire avec la science et", "start": 1849.6, "duration": 2.919}, {"text": "avec la technique et il me semble que", "start": 1851.44, "duration": 3.119}, {"text": "parfois on a une approche un peu", "start": 1852.519, "duration": 4.321}, {"text": "abstraite ou dogmatique de ces sujets", "start": 1854.559, "duration": 4.921}, {"text": "qui fait que on cherche peut-\u00eatre plus", "start": 1856.84, "duration": 5.28}, {"text": "paradoxalement l'occasion de d\u00e9fendre la", "start": 1859.48, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9croissance ou de critiquer notre", "start": 1862.12, "duration": 4.36}, {"text": "mod\u00e8le \u00e9conomique que de r\u00e9ussir \u00e0", "start": 1864.559, "duration": 3.161}, {"text": "trouver les solutions dont nous avons", "start": 1866.48, "duration": 4.24}, {"text": "besoin pour apporter je vois vous opinez", "start": 1867.72, "duration": 5.28}, {"text": "beaucoup \u00e7a me surprend presque hein", "start": 1870.72, "duration": 3.36}, {"text": "opinez beaucoup on va venir aux", "start": 1873.0, "duration": 2.159}, {"text": "questions apr\u00e8s", "start": 1874.08, "duration": 3.4}, {"text": "juste il y a juste un point sur lequel", "start": 1875.159, "duration": 4.4}, {"text": "je pense je suis en d\u00e9saccord et c'est", "start": 1877.48, "duration": 3.96}, {"text": "en effet parce que je pense que tu as tu", "start": 1879.559, "duration": 3.441}, {"text": "as fait preuve d'une caricature quand on", "start": 1881.44, "duration": 4.239}, {"text": "discute des des des des des", "start": 1883.0, "duration": 5.039}, {"text": "pesticides c'est un fait clyphosate", "start": 1885.679, "duration": 3.6}, {"text": "c'est juste un d\u00e9tail l\u00e0-dedans mais", "start": 1888.039, "duration": 3.52}, {"text": "mais non mais c'est vrai je veux dire il", "start": 1889.279, "duration": 4.4}, {"text": "y a beaucoup d'autres pesticides et", "start": 1891.559, "duration": 5.84}, {"text": "herbicides qui qui sont utilis\u00e9 80 % des", "start": 1893.679, "duration": 6.641}, {"text": "terres en Europe sont d\u00e9grad\u00e9es et", "start": 1897.399, "duration": 6.041}, {"text": "certaines extr\u00eamement d\u00e9grad\u00e9es donc", "start": 1900.32, "duration": 5.719}, {"text": "aller dire qu'on va assurer la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1903.44, "duration": 4.88}, {"text": "alimentaire en Europe et en effet il y a", "start": 1906.039, "duration": 4.321}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'on soit le plus", "start": 1908.32, "duration": 3.52}, {"text": "autosuffisant poss possible point de vue", "start": 1910.36, "duration": 3.64}, {"text": "alimentaire \u00e7a c'est \u00e9vident mais pensez", "start": 1911.84, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on va le faire en continuer en", "start": 1914.0, "duration": 4.0}, {"text": "continuant d'empoisonner nos sols", "start": 1915.76, "duration": 4.56}, {"text": "c'est juste une contradiction dans les", "start": 1918.0, "duration": 4.12}, {"text": "termes", "start": 1920.32, "duration": 5.319}, {"text": "donc et il n'\u00e9tait pas question et il", "start": 1922.12, "duration": 5.919}, {"text": "n'\u00e9tait pas question il n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1925.639, "duration": 5.04}, {"text": "question d'\u00e9liminer d'abord du jour en", "start": 1928.039, "duration": 4.36}, {"text": "lemain puisqu'on parlait de 2035 \u00e7a a", "start": 1930.679, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ramen\u00e9 \u00e0 2030 100 % on parlait de", "start": 1932.399, "duration": 5.481}, {"text": "r\u00e9duire de 50 % et en fait la m\u00e9thode de", "start": 1935.919, "duration": 3.48}, {"text": "mesure est telle que c'est loin d'\u00eatre", "start": 1937.88, "duration": 5.159}, {"text": "50 % m\u00eame \u00e7a c\u00e9taittre trop m\u00eame le fait", "start": 1939.399, "duration": 5.681}, {"text": "de d\u00e9clarer quand que donc tous les", "start": 1943.039, "duration": 4.681}, {"text": "\u00c9tats-membres doivent d\u00e9signer des zone", "start": 1945.08, "duration": 5.92}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 et que le texte europ\u00e9en disait", "start": 1947.72, "duration": 4.919}, {"text": "ben par exemple les \u00e9coles doivent", "start": 1951.0, "duration": 3.44}, {"text": "d'office \u00eatre dans les zones prot\u00e9g\u00e9es", "start": 1952.639, "duration": 4.64}, {"text": "et bien non \u00e7a c'\u00e9tait trop donc \u00e7a veut", "start": 1954.44, "duration": 4.56}, {"text": "dire que bah il peut y avoir des", "start": 1957.279, "duration": 3.24}, {"text": "endroits o\u00f9 les \u00e9coles peuvent \u00eatre \u00e0", "start": 1959.0, "duration": 3.24}, {"text": "des endroits o\u00f9 on pulv\u00e9rise mais \u00e7a va", "start": 1960.519, "duration": 3.64}, {"text": "pas la t\u00eate et donc il y avait l\u00e0 et", "start": 1962.24, "duration": 3.6}, {"text": "c'est vrai que je suis revenu je suis", "start": 1964.159, "duration": 4.48}, {"text": "revenu d\u00e9prim\u00e9 de Strasbourg jeudi parce", "start": 1965.84, "duration": 6.24}, {"text": "que on s'est retrouv\u00e9 avec z\u00e9ro avanc\u00e9", "start": 1968.639, "duration": 5.241}, {"text": "on s'est retrouv\u00e9 avec un texte vid\u00e9", "start": 1972.08, "duration": 3.959}, {"text": "compl\u00e8tement de son contenu compl\u00e8tement", "start": 1973.88, "duration": 3.639}, {"text": "compl\u00e8tement on se se donnait des", "start": 1976.039, "duration": 3.52}, {"text": "objectifs dans dans ce qui restait du", "start": 1977.519, "duration": 4.201}, {"text": "texte on se donnait un objectif qui", "start": 1979.559, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9tait compl\u00e8tement fake et en plus de \u00e7a", "start": 1981.72, "duration": 4.64}, {"text": "on le gardait au niveau europ\u00e9en on le", "start": 1985.08, "duration": 2.36}, {"text": "distribuait pas aux \u00e9tatsmembbres", "start": 1986.36, "duration": 2.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on se donnait la", "start": 1987.44, "duration": 3.479}, {"text": "garantie qu'on l'atteindrait jamais et", "start": 1988.36, "duration": 4.799}, {"text": "bien \u00e7a j'estime que c'est un abandon de", "start": 1990.919, "duration": 4.081}, {"text": "poste parce que figurez-vous que", "start": 1993.159, "duration": 4.041}, {"text": "aujourd'hui je dis bien", "start": 1995.0, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui on meurt de notre syst\u00e8me", "start": 1997.2, "duration": 5.16}, {"text": "agricole bien s\u00fbr il nourrit mais on en", "start": 1999.84, "duration": 6.28}, {"text": "meurt aussi au sens premier du terme pas", "start": 2002.36, "duration": 5.88}, {"text": "au sens", "start": 2006.12, "duration": 5.64}, {"text": "et si on est pour prot\u00e9ger la vie alors", "start": 2008.24, "duration": 4.96}, {"text": "il faut le faire comme tu le dis", "start": 2011.76, "duration": 3.6}, {"text": "int\u00e9gralement et je te cr\u00e9dit tout \u00e0", "start": 2013.2, "duration": 4.68}, {"text": "fait du fait que il y a des dogmatiques", "start": 2015.36, "duration": 4.08}, {"text": "dans toutes les familles politiques mais", "start": 2017.88, "duration": 3.36}, {"text": "Monsieur B va pas r\u00e9pondre vous n'alz", "start": 2019.44, "duration": 2.92}, {"text": "pas r\u00e9pondre tout de suite parce qu'il y", "start": 2021.24, "duration": 2.679}, {"text": "a des questions qui arrive et qu'on", "start": 2022.36, "duration": 4.039}, {"text": "approche de la fin du d\u00e9bat donc des", "start": 2023.919, "duration": 8.0}, {"text": "comm et oui on a 40 minutes voil\u00e0 donc", "start": 2026.399, "duration": 5.52}]}