{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "suite el irresponsable l'intervention de", "start": 0.02, "duration": 3.58}, {"text": "la turquie contre les kurdes en syrie", "start": 2.31, "duration": 3.0}, {"text": "qui porte en elle de grands dangers nous", "start": 3.6, "duration": 4.08}, {"text": "avons demand\u00e9 plusieurs choses pour", "start": 5.31, "duration": 3.39}, {"text": "prot\u00e9ger la france et les fran\u00e7ais", "start": 7.68, "duration": 3.45}, {"text": "d'abord et avant tout nous avons exig\u00e9", "start": 8.7, "duration": 4.349}, {"text": "qu emmanuel macron suspendre les accords", "start": 11.13, "duration": 3.66}, {"text": "de schengen et r\u00e9tablisse nos fronti\u00e8res", "start": 13.049, "duration": 2.731}, {"text": "nationales comme le permettent les", "start": 14.79, "duration": 2.88}, {"text": "textes pour \u00e9viter \u00e0 tout prix l'arriv\u00e9e", "start": 15.78, "duration": 3.12}, {"text": "sur notre sol d'une nouvelle vague de", "start": 17.67, "duration": 1.8}, {"text": "djihadistes", "start": 18.9, "duration": 2.52}, {"text": "nous avons \u00e9galement demand\u00e9 \u00e0 l'union", "start": 19.47, "duration": 3.21}, {"text": "europ\u00e9enne de prendre enfin ses", "start": 21.42, "duration": 3.119}, {"text": "responsabilit\u00e9s en engageant des", "start": 22.68, "duration": 3.24}, {"text": "sanctions \u00e9conomiques contre la turquie", "start": 24.539, "duration": 3.421}, {"text": "et en lui imposant un embargo sur les", "start": 25.92, "duration": 2.67}, {"text": "ventes militaires", "start": 27.96, "duration": 2.55}, {"text": "pourquoi ce que fait l'union europ\u00e9enne", "start": 28.59, "duration": 3.419}, {"text": "contre la russie ne serait pas pos\u00e9e le", "start": 30.51, "duration": 2.639}, {"text": "contraire dogan et son gouvernement", "start": 32.009, "duration": 3.181}, {"text": "islamiste qui menace nous submerger de", "start": 33.149, "duration": 3.481}, {"text": "migrants et de djihadistes", "start": 35.19, "duration": 3.24}, {"text": "mais il est une chose sur laquelle je", "start": 36.63, "duration": 3.63}, {"text": "voudrais insister c'est sur l'adh\u00e9sion", "start": 38.43, "duration": 3.149}, {"text": "de la turquie \u00e0 l'union europ\u00e9enne", "start": 40.26, "duration": 2.94}, {"text": "vous n'entendrez plus parler dans les", "start": 41.579, "duration": 3.181}, {"text": "m\u00e9dias et dans le d\u00e9bat public et", "start": 43.2, "duration": 2.55}, {"text": "pourtant il faut que vous le sachiez", "start": 44.76, "duration": 2.43}, {"text": "cette adh\u00e9sion est toujours dans les", "start": 45.75, "duration": 2.879}, {"text": "cartons des technocrates ici au", "start": 47.19, "duration": 4.049}, {"text": "parlement europ\u00e9en les n\u00e9gociations en", "start": 48.629, "duration": 4.231}, {"text": "vue de l'adh\u00e9sion de la turquie \u00e0 l'ue", "start": 51.239, "duration": 3.151}, {"text": "eux ont d\u00e9but\u00e9 en 2005", "start": 52.86, "duration": 4.109}, {"text": "depuis 2007 ce sont 10 milliards d'euros", "start": 54.39, "duration": 4.02}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es \u00e0 la turquie par", "start": 56.969, "duration": 2.971}, {"text": "l'union europ\u00e9enne c'est \u00e0 dire par les", "start": 58.41, "duration": 2.82}, {"text": "contribuables des pays europ\u00e9ens", "start": 59.94, "duration": 3.45}, {"text": "auxquels sont venus s'ajouter 6", "start": 61.23, "duration": 3.87}, {"text": "milliards d'euros suppl\u00e9mentaires que", "start": 63.39, "duration": 3.75}, {"text": "nous lui avons conc\u00e9d\u00e9 notamment pour", "start": 65.1, "duration": 4.35}, {"text": "contenir le flot de migrants vient ce", "start": 67.14, "duration": 3.87}, {"text": "que les technocrates appelle les aides \u00e0", "start": 69.45, "duration": 3.56}, {"text": "la pr\u00e9adh\u00e9sion vous fran\u00e7ais", "start": 71.01, "duration": 4.2}, {"text": "contribuables europ\u00e9ens avaient donc", "start": 73.01, "duration": 4.51}, {"text": "financer sans vous en soyez inform\u00e9 la", "start": 75.21, "duration": 4.049}, {"text": "gestion des eaux us\u00e9es le traitement des", "start": 77.52, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9chets ou l'am\u00e9lioration des transports", "start": 79.259, "duration": 4.47}, {"text": "en turquie tout cela est du d\u00e9lire et", "start": 80.97, "duration": 4.53}, {"text": "cela ne les emp\u00eache pas en retour de", "start": 83.729, "duration": 4.111}, {"text": "nous insulter nous menacer notre groupe", "start": 85.5, "duration": 3.72}, {"text": "a d\u00e9pos\u00e9 cette semaine un amendement", "start": 87.84, "duration": 3.419}, {"text": "pour suspendre ces fonds que verse", "start": 89.22, "duration": 3.6}, {"text": "l'union europ\u00e9enne socialiste", "start": 91.259, "duration": 3.331}, {"text": "r\u00e9publicain est en marche", "start": 92.82, "duration": 4.17}, {"text": "l'on refus\u00e9 la turquie au sein de", "start": 94.59, "duration": 4.169}, {"text": "l'union europ\u00e9enne a toujours \u00e9t\u00e9 un non", "start": 96.99, "duration": 4.169}, {"text": "sens g\u00e9ographique \u00e9conomique culturel", "start": 98.759, "duration": 4.47}, {"text": "civilisationnel avec l'ing\u00e9rence", "start": 101.159, "duration": 3.6}, {"text": "politique et islamistes \u00e0 laquelle se", "start": 103.229, "duration": 2.881}, {"text": "livre la turquie en france et dans", "start": 104.759, "duration": 2.701}, {"text": "plusieurs autres pays europ\u00e9ens", "start": 106.11, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait une question d'honneur c'est", "start": 107.46, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9galement devenu aujourd'hui suite \u00e0 ces", "start": 109.59, "duration": 3.059}, {"text": "actions belliqueuses et dangereuse pour", "start": 111.21, "duration": 2.49}, {"text": "la stabilit\u00e9 du monde", "start": 112.649, "duration": 3.57}, {"text": "une question de morale et de principe il", "start": 113.7, "duration": 4.739}, {"text": "ne faut pas ralentir ou gel\u00e9 les", "start": 116.219, "duration": 3.301}, {"text": "n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion de la turquie", "start": 118.439, "duration": 2.731}, {"text": "comme l'ont demand\u00e9 hypocritement les", "start": 119.52, "duration": 3.419}, {"text": "gouvernements fran\u00e7ais et allemand il", "start": 121.17, "duration": 3.78}, {"text": "faut opposer \u00e0 la turquie un refus ferme", "start": 122.939, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9finitif est cat\u00e9gorique \u00e0 son adh\u00e9sion", "start": 124.95, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 l'union europ\u00e9enne la turquie dans", "start": 127.409, "duration": 5.871}, {"text": "l'union europ\u00e9enne pour nous c'est non", "start": 129.509, "duration": 3.771}]}