{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "alors cette ann\u00e9e encore se profile", "start": 0.0, "duration": 5.549}, {"text": "v\u00e9ritable cure d'aust\u00e9rit\u00e9 pour ce", "start": 4.02, "duration": 2.97}, {"text": "secteur audiovisuel public", "start": 5.549, "duration": 3.811}, {"text": "donc je vous le dis les jeux vous", "start": 6.99, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9noncer les baisses la situation de", "start": 9.36, "duration": 4.17}, {"text": "france t\u00e9l\u00e9visions est particuli\u00e8rement", "start": 12.15, "duration": 3.84}, {"text": "pour les copains pr\u00e9occupante \u00e0 la", "start": 13.53, "duration": 3.749}, {"text": "baisse des cr\u00e9dits s'ajoutent une", "start": 15.99, "duration": 2.73}, {"text": "pr\u00e9vision de perte de chiffre d'affaires", "start": 17.279, "duration": 3.75}, {"text": "publicitaire de 55 millions d'euros par", "start": 18.72, "duration": 4.649}, {"text": "rapport aux pr\u00e9visions initiales et donc", "start": 21.029, "duration": 4.08}, {"text": "sans parler des surco\u00fbts li\u00e9s \u00e0 la crise", "start": 23.369, "duration": 3.541}, {"text": "sanitaire les cons\u00e9quences sur l'emploi", "start": 25.109, "duration": 3.99}, {"text": "sont dramatiques la cgt france tv", "start": 26.91, "duration": 3.51}, {"text": "rapporte d\u00e9j\u00e0 une baisse d'un peu plus", "start": 29.099, "duration": 3.691}, {"text": "de 6 ans \u00e9taient peu tp par rapport au", "start": 30.42, "duration": 5.31}, {"text": "30 juin 2019 soit une diminution de", "start": 32.79, "duration": 4.8}, {"text": "presque 7% des effectifs en une seule", "start": 35.73, "duration": 2.13}, {"text": "ann\u00e9e", "start": 37.59, "duration": 1.86}, {"text": "et l'on peut s'attendre \u00e0 ce que les", "start": 37.86, "duration": 3.359}, {"text": "plans sociaux se poursuivent les choix", "start": 39.45, "duration": 3.3}, {"text": "budg\u00e9taires propos\u00e9es par est en totale", "start": 41.219, "duration": 2.641}, {"text": "contradiction avec ses orientations", "start": 42.75, "duration": 2.82}, {"text": "strat\u00e9giques que vous proposez dans", "start": 43.86, "duration": 4.05}, {"text": "votre projet annuel de performance au", "start": 45.57, "duration": 3.63}, {"text": "sujet de l'action tourn\u00e9e vers la", "start": 47.91, "duration": 3.539}, {"text": "jeunesse et l'\u00e9ducation l'ambition", "start": 49.2, "duration": 3.78}, {"text": "affich\u00e9e pour france t\u00e9l\u00e9visions et de", "start": 51.449, "duration": 3.301}, {"text": "renforcer son ancrage aupr\u00e8s des jeunes", "start": 52.98, "duration": 3.809}, {"text": "publics avec des programmations \u00e0 la", "start": 54.75, "duration": 4.26}, {"text": "fois ambitieux et accessible adapt\u00e9es \u00e0", "start": 56.789, "duration": 3.211}, {"text": "chaque tranche d'\u00e2ge", "start": 59.01, "duration": 3.479}, {"text": "je cite c'est ce que vous dites pourtant", "start": 60.0, "duration": 3.68}, {"text": "malgr\u00e9 les excellentes audiences", "start": 62.489, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9es par la cha\u00eene france 4", "start": 63.68, "duration": 3.97}, {"text": "la fermeture de cette cha\u00eene est", "start": 66.21, "duration": 3.69}, {"text": "toujours programm\u00e9e pour fin ao\u00fbt route", "start": 67.65, "duration": 3.75}, {"text": "en tout cas 2021", "start": 69.9, "duration": 2.969}, {"text": "il est pr\u00e9vu de tripler le volume", "start": 71.4, "duration": 2.85}, {"text": "horaire consacr\u00e9 aux programmes", "start": 72.869, "duration": 3.75}, {"text": "r\u00e9gionaux \u00e0 l'horizon 2022 pour", "start": 74.25, "duration": 4.229}, {"text": "favoriser la repr\u00e9sentation des", "start": 76.619, "duration": 4.561}, {"text": "territoires et la proximit\u00e9 de favoriser", "start": 78.479, "duration": 5.761}, {"text": "la parit\u00e9 l'inclusion cela passe \u00e7a n'a", "start": 81.18, "duration": 5.16}, {"text": "pas emp\u00each\u00e9 le gouvernement de d\u00e9cider", "start": 84.24, "duration": 3.419}, {"text": "de l'arr\u00eat de la diffusion des", "start": 86.34, "duration": 3.81}, {"text": "programmes de france au d\u00e9but septembre", "start": 87.659, "duration": 4.441}, {"text": "ce qui nous laisse perplexe quant \u00e0 la", "start": 90.15, "duration": 3.39}, {"text": "volont\u00e9 affich\u00e9e de renforcer la", "start": 92.1, "duration": 4.68}, {"text": "visibilit\u00e9 des outre-mer enfin le", "start": 93.54, "duration": 5.16}, {"text": "soutien \u00e0 la cr\u00e9ation fran\u00e7aise est", "start": 96.78, "duration": 4.17}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9e dans le projet alors que les", "start": 98.7, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9penses en faveur de la production", "start": 100.95, "duration": 3.629}, {"text": "d'oeuvres de visual europ\u00e9enne et", "start": 102.81, "duration": 3.9}, {"text": "d'expression originale fran\u00e7aise sont en", "start": 104.579, "duration": 5.311}, {"text": "diminution depuis 2018 pour nous d\u00e9put\u00e9s", "start": 106.71, "duration": 4.589}, {"text": "du groupe parlementaire la france d'un", "start": 109.89, "duration": 2.67}, {"text": "chemise il est impossible d'atteindre", "start": 111.299, "duration": 4.14}, {"text": "tous ses objectifs sans une augmentation", "start": 112.56, "duration": 4.409}, {"text": "cons\u00e9quente des moyens allou\u00e9s \u00e0", "start": 115.439, "duration": 2.64}, {"text": "l'audiovisuel public", "start": 116.969, "duration": 2.881}, {"text": "or celle inverse qui nous est propos\u00e9", "start": 118.079, "duration": 3.841}, {"text": "ici c'est pourquoi nous voterons contre", "start": 119.85, "duration": 4.049}, {"text": "le cr\u00e9dit de cette mission budg\u00e9taire je", "start": 121.92, "duration": 4.28}, {"text": "remercie", "start": 123.899, "duration": 2.301}]}