{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "en septembre le groupe parlementaire de", "start": 0.28, "duration": 3.48}, {"text": "la France insoumise nupes a sorti un", "start": 1.68, "duration": 4.079}, {"text": "plan d'urgence sur l'enfance pourquoi", "start": 3.76, "duration": 3.639}, {"text": "parce que sous Emmanuel Macron il n'y a", "start": 5.759, "duration": 3.641}, {"text": "jamais eu autant d'enfants qui dorment \u00e0", "start": 7.399, "duration": 4.28}, {"text": "la rue avec on le sait des morts de la", "start": 9.4, "duration": 4.72}, {"text": "rue qui ne cessent d'augmenter parce que", "start": 11.679, "duration": 4.68}, {"text": "un enfant en situation de handicap sur", "start": 14.12, "duration": 4.84}, {"text": "qu dans notre pays n'a aucune solution", "start": 16.359, "duration": 4.561}, {"text": "de scolarisation dans la 7e puissance", "start": 18.96, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9conomique au monde et surtout parce que", "start": 20.92, "duration": 4.599}, {"text": "un des principaux indicateur pour les", "start": 23.039, "duration": 4.281}, {"text": "pays en d\u00e9veloppement c'est-\u00e0-dire la", "start": 25.519, "duration": 3.961}, {"text": "question de la mortalit\u00e9 infantile est", "start": 27.32, "duration": 4.039}, {"text": "en train de r\u00e9augment\u00e9 en France depuis", "start": 29.48, "duration": 5.72}, {"text": "2015 en 1980 la France \u00e9tait 5e pays de", "start": 31.359, "duration": 6.001}, {"text": "l'OCDE sur la mortalit\u00e9 infantile", "start": 35.2, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui nous sommes le 20e pays au", "start": 37.36, "duration": 5.0}, {"text": "point que en 2021 2700 enfants sont", "start": 39.44, "duration": 4.959}, {"text": "morts avant leur premier anniversaire", "start": 42.36, "duration": 3.92}, {"text": "notamment du fait du manque de moyens", "start": 44.399, "duration": 4.16}, {"text": "dans l'h\u00f4pital public ces situations", "start": 46.28, "duration": 4.599}, {"text": "sont inacceptables et face \u00e0 cela vous", "start": 48.559, "duration": 4.201}, {"text": "avez un gouvernement qui adore", "start": 50.879, "duration": 3.881}, {"text": "culpabiliser les parents explique que", "start": 52.76, "duration": 3.92}, {"text": "les parents vont avoir des sanctions des", "start": 54.76, "duration": 3.799}, {"text": "amendes voire m\u00eame des travaux d'int\u00e9r\u00eat", "start": 56.68, "duration": 3.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral s'ils ne s'occupent pas bien de", "start": 58.559, "duration": 3.48}, {"text": "leurs enfants la ministre des", "start": 60.28, "duration": 3.36}, {"text": "solidarit\u00e9s et des familles Aurore", "start": 62.039, "duration": 4.041}, {"text": "berger souhaite davantage d'autorit\u00e9 des", "start": 63.64, "duration": 4.479}, {"text": "parents sur leurs enfants et bien le", "start": 66.08, "duration": 3.88}, {"text": "premier parent irresponsable c'est", "start": 68.119, "duration": 3.521}, {"text": "l'\u00e9tat parce que c'est l'\u00c9tat qui manque", "start": 69.96, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 tous ses devoirs sur l'\u00e9ducation digne", "start": 71.64, "duration": 3.64}, {"text": "pour tous les enfants sur la sant\u00e9 digne", "start": 73.36, "duration": 3.439}, {"text": "pour tous les enfants et le fait qu'il", "start": 75.28, "duration": 3.64}, {"text": "puisse avoir un avenir \u00e9planouissant", "start": 76.799, "duration": 3.921}, {"text": "comme citoyen et lorsque l'on parle de", "start": 78.92, "duration": 3.92}, {"text": "la mortalit\u00e9 infantile un pays qui", "start": 80.72, "duration": 4.039}, {"text": "laisse mourir ses enfants est un pays", "start": 82.84, "duration": 3.599}, {"text": "qui condamne son avenir mais nous", "start": 84.759, "duration": 3.36}, {"text": "voudrions laner l'alerte sur une", "start": 86.439, "duration": 3.601}, {"text": "situation qui est particuli\u00e8rement", "start": 88.119, "duration": 3.161}, {"text": "dramatique chez les enfants c'est les", "start": 90.04, "duration": 3.24}, {"text": "enfants qui sont plac\u00e9s \u00e0 l'aide sociale", "start": 91.28, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 l'enfance soit parce qu'ils sont", "start": 93.28, "duration": 4.28}, {"text": "victimes de violence ou d'abus dans leur", "start": 95.2, "duration": 4.36}, {"text": "famille ils sont plac\u00e9s dans des foyers", "start": 97.56, "duration": 4.199}, {"text": "dans des familles d'accueil et se", "start": 99.56, "duration": 4.16}, {"text": "retrouvent donc sous la protection de", "start": 101.759, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00c9tat et des d\u00e9partements que se", "start": 103.72, "duration": 3.8}, {"text": "passe-t-il pour ces enfants issus de", "start": 105.439, "duration": 3.68}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance les chiffres", "start": 107.52, "duration": 4.32}, {"text": "sont dramatiques vous avez 40 % des", "start": 109.119, "duration": 4.761}, {"text": "personnes sans abri dans ce pays de", "start": 111.84, "duration": 4.72}, {"text": "moins de 25 ans qui sont n\u00e9s en France", "start": 113.88, "duration": 4.879}, {"text": "qui sont des anciens enfants plac\u00e9s", "start": 116.56, "duration": 4.199}, {"text": "seulement 13 % des enfants plac\u00e9s", "start": 118.759, "duration": 3.801}, {"text": "obtiennent leur brevet alors que c'est", "start": 120.759, "duration": 3.561}, {"text": "80 % en moyenne pour le reste de la", "start": 122.56, "duration": 4.479}, {"text": "population et plus de 50 % des mineurs", "start": 124.32, "duration": 5.279}, {"text": "qui se prostituent sont des enfants qui", "start": 127.039, "duration": 4.961}, {"text": "sont plac\u00e9s \u00e0 l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 129.599, "duration": 4.841}, {"text": "c'est inacceptable et derri\u00e8re les", "start": 132.0, "duration": 4.08}, {"text": "chiffres il y a \u00e9videmment des visages", "start": 134.44, "duration": 4.439}, {"text": "des noms notamment celui de Lili Lili", "start": 136.08, "duration": 5.159}, {"text": "avait 15 ans elle s'est pendue dans une", "start": 138.879, "duration": 4.881}, {"text": "chambre d'h\u00f4tel parce que une loi a \u00e9t\u00e9", "start": 141.239, "duration": 4.921}, {"text": "vot\u00e9 en 2022 et que le gouvernement n'a", "start": 143.76, "duration": 3.839}, {"text": "pas sorti les d\u00e9crets d'application", "start": 146.16, "duration": 3.719}, {"text": "puisque l'Assembl\u00e9e nationale avait vot\u00e9", "start": 147.599, "duration": 4.041}, {"text": "l'interdiction du placement en h\u00f4tel", "start": 149.879, "duration": 2.681}, {"text": "pour des jeunes qui sont", "start": 151.64, "duration": 2.92}, {"text": "particuli\u00e8rement en fragilit\u00e9", "start": 152.56, "duration": 4.12}, {"text": "malheureusement le gouvernement n'a rien", "start": 154.56, "duration": 4.0}, {"text": "appris de Lili ni de toutes celles et", "start": 156.68, "duration": 3.199}, {"text": "ceux qui se plaignent des violences", "start": 158.56, "duration": 3.48}, {"text": "qu'ils subissent et des in\u00e9galit\u00e9s avec", "start": 159.879, "duration": 4.401}, {"text": "bien souvent des sorties s\u00e8ches o\u00f9 \u00e0 18", "start": 162.04, "duration": 4.279}, {"text": "ans ces jeunes se retrouvent \u00e0 la rue", "start": 164.28, "duration": 4.2}, {"text": "cette situation est inacceptable c'est", "start": 166.319, "duration": 3.521}, {"text": "pourquoi nous avons demand\u00e9 une", "start": 168.48, "duration": 2.759}, {"text": "commission d'enqu\u00eate et nous avons donc", "start": 169.84, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 avec Mathilde Panau une", "start": 171.239, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9solution pour cr\u00e9er cette commission", "start": 172.84, "duration": 3.8}, {"text": "d'enqu\u00eate sur l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 174.599, "duration": 3.841}, {"text": "une r\u00e9solution transpartisane qui a \u00e9t\u00e9", "start": 176.64, "duration": 3.16}, {"text": "soutenue par une centaine de d\u00e9put", "start": 178.44, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de quatre groupes diff\u00e9rents ce", "start": 179.8, "duration": 3.439}, {"text": "qui montre que l'Assembl\u00e9e nationale est", "start": 181.68, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00eate et veut travailler sur le sujet de", "start": 183.239, "duration": 3.761}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance entre-temps", "start": 184.92, "duration": 3.84}, {"text": "le Parti socialiste a utilis\u00e9 son droit", "start": 187.0, "duration": 3.44}, {"text": "de tirage et donc une commission", "start": 188.76, "duration": 3.0}, {"text": "d'enqu\u00eate va voir le jour dans les", "start": 190.44, "duration": 2.76}, {"text": "prochaines semaines \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 191.76, "duration": 3.44}, {"text": "nationale et comme c'est un sujet que", "start": 193.2, "duration": 3.56}, {"text": "nous portons depuis tr\u00e8s longtemps avec", "start": 195.2, "duration": 3.44}, {"text": "la France insoumise nous y prendrons", "start": 196.76, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9videmment toute notre place en", "start": 198.64, "duration": 2.84}, {"text": "attendant notre groupe il est au travail", "start": 200.04, "duration": 3.24}, {"text": "depuis de longs mois on se d\u00e9place et", "start": 201.48, "duration": 3.08}, {"text": "notamment moi je suis all\u00e9e dans", "start": 203.28, "duration": 3.2}, {"text": "plusieurs d\u00e9partements pour \u00e9valuer", "start": 204.56, "duration": 3.239}, {"text": "justement l'\u00e9tat de la protection de", "start": 206.48, "duration": 2.44}, {"text": "l'enfance et de l'aide sociale \u00e0", "start": 207.799, "duration": 2.72}, {"text": "l'enfance dans dans les Bouches du r\u00f4 le", "start": 208.92, "duration": 3.76}, {"text": "vooclus le P d'\u00d4 bient\u00f4t en Moselle et", "start": 210.519, "duration": 3.521}, {"text": "l'\u00e9tat des lieux il est \u00e9videmment", "start": 212.68, "duration": 3.279}, {"text": "catastrophique partout o\u00f9 nous passons", "start": 214.04, "duration": 3.399}, {"text": "nous voyons que les placements sont pas", "start": 215.959, "duration": 3.121}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9s que nous avons des enfants qui", "start": 217.439, "duration": 3.44}, {"text": "attendent au domicile de leurs parents", "start": 219.08, "duration": 3.28}, {"text": "alors qu'ils sont en danger faute de", "start": 220.879, "duration": 3.521}, {"text": "place dans les structures d'accueil on", "start": 222.36, "duration": 3.64}, {"text": "voit des structures d'accueil qui sont", "start": 224.4, "duration": 3.64}, {"text": "en sureffectif permanent notamment dans", "start": 226.0, "duration": 3.84}, {"text": "les pouponni\u00e8res la situation des jeunes", "start": 228.04, "duration": 4.199}, {"text": "enfants est catastrophique l\u00e0 encore on", "start": 229.84, "duration": 3.56}, {"text": "rencontre aussi \u00e9videmment les", "start": 232.239, "duration": 3.041}, {"text": "travailleurs sociaux les magistrats et", "start": 233.4, "duration": 3.8}, {"text": "tous nous disent leur grande souffrance", "start": 235.28, "duration": 3.72}, {"text": "de voir la protection de l'enfance", "start": 237.2, "duration": 3.879}, {"text": "s'effondrer \u00e0 ce point hier \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une", "start": 239.0, "duration": 3.439}, {"text": "premi\u00e8re victoire parce que toute", "start": 241.079, "duration": 3.44}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi il y a eu des d\u00e9bats \u00e0", "start": 242.439, "duration": 3.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avec des anciens", "start": 244.519, "duration": 3.401}, {"text": "enfants plac\u00e9s avec le comit\u00e9 de", "start": 246.319, "duration": 3.28}, {"text": "vigilance qui \u00e9tait massivement pr\u00e9sent", "start": 247.92, "duration": 3.48}, {"text": "dans les gradins pour \u00e9couter justement", "start": 249.599, "duration": 4.081}, {"text": "ces d\u00e9bats c'est une bonne nouvelle", "start": 251.4, "duration": 4.44}, {"text": "parce que ce sujet avance \u00e9videmment", "start": 253.68, "duration": 3.399}, {"text": "dans l'assembl\u00e9e mais aussi dans la", "start": 255.84, "duration": 3.16}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dans les m\u00e9dias et nous allons", "start": 257.079, "duration": 3.201}, {"text": "prendre toute notre place dans cette", "start": 259.0, "duration": 3.12}, {"text": "bataille pour qu'enfin les", "start": 260.28, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaires et le gouvernement se", "start": 262.12, "duration": 3.88}, {"text": "souci de la protection de l'enfance", "start": 264.28, "duration": 3.84}, {"text": "alors hier pendant cette s\u00e9quence du", "start": 266.0, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9bat la ministre qui \u00e9tait pr\u00e9sente", "start": 268.12, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9sente Sarah etarie n'a eu aucune", "start": 269.68, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9ponse concr\u00e8te par rapport aux", "start": 271.919, "duration": 3.601}, {"text": "questions que nous avons pu poser", "start": 273.919, "duration": 3.321}, {"text": "vis-\u00e0-vis \u00e0 la fois de l'inqui\u00e9tude du", "start": 275.52, "duration": 3.36}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des salari\u00e9s rien sur", "start": 277.24, "duration": 3.32}, {"text": "l'augmentation des salaires rien sur la", "start": 278.88, "duration": 3.319}, {"text": "reconnaissance qui est \u00e9videmment", "start": 280.56, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9cessaire pour rendre ce m\u00e9tier bien", "start": 282.199, "duration": 3.201}, {"text": "plus attractif rien sur les taux", "start": 283.68, "duration": 3.519}, {"text": "d'encadrement qui sont pourtant demand\u00e9s", "start": 285.4, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 la fois par les professionnels mais", "start": 287.199, "duration": 3.201}, {"text": "aussi par les employeurs de la", "start": 288.72, "duration": 3.68}, {"text": "protection de l'enfance rien sur les", "start": 290.4, "duration": 4.04}, {"text": "parcours des enfants confi\u00e9s rien sur", "start": 292.4, "duration": 3.48}, {"text": "les moyens qui sont demand\u00e9s pour", "start": 294.44, "duration": 4.12}, {"text": "am\u00e9liorer urgemment la situation de tous", "start": 295.88, "duration": 4.68}, {"text": "les d\u00e9partements qui sont aujourd'hui en", "start": 298.56, "duration": 3.4}, {"text": "grande souffrance dans leur politique de", "start": 300.56, "duration": 3.04}, {"text": "protection de l'enfance et puis surtout", "start": 301.96, "duration": 3.519}, {"text": "on a une ministre qui a refus\u00e9 que les", "start": 303.6, "duration": 3.36}, {"text": "parlementaires contr\u00f4lent l'action du", "start": 305.479, "duration": 3.401}, {"text": "gouvernement elle a pass\u00e9 des longues", "start": 306.96, "duration": 5.0}, {"text": "minutes \u00e0 enfiler des banalit\u00e9s sans", "start": 308.88, "duration": 4.28}, {"text": "aller au fond des choses et sans", "start": 311.96, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9pondre je le redis aux questions que", "start": 313.16, "duration": 3.16}, {"text": "nous posions nous avons une", "start": 314.6, "duration": 3.96}, {"text": "responsabilit\u00e9 collective et je l'assume", "start": 316.32, "duration": 5.12}, {"text": "collective collective madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 318.56, "duration": 5.0}, {"text": "parce que avec les avec les pr\u00e9sidents", "start": 321.44, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9partement avec les associations et", "start": 323.56, "duration": 5.079}, {"text": "bien oui il est possible d'apporter des", "start": 325.639, "duration": 7.161}, {"text": "madame madame pan il est", "start": 328.639, "duration": 4.161}, {"text": "possiblever\u00e9s qu je question j'", "start": 332.88, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9pes est-ce avoir", "start": 335.84, "duration": 8.04}, {"text": "uneentrisation j'er des r\u00e9pes madame", "start": 338.6, "duration": 5.28}, {"text": "pan c'est une posture qu'on conna\u00eet mais", "start": 351.039, "duration": 4.681}, {"text": "vu la situation qui est extr\u00eamement", "start": 353.44, "duration": 3.56}, {"text": "grave nous avons d\u00fb d'ailleurs faire des", "start": 355.72, "duration": 3.12}, {"text": "rappels au r\u00e8glement je souhais faire un", "start": 357.0, "duration": 3.88}, {"text": "rappel au r\u00e8glement concerne euh bas\u00e9", "start": 358.84, "duration": 4.56}, {"text": "sur l'article 20 de la Constitution qui", "start": 360.88, "duration": 4.4}, {"text": "est constitutive de notre r\u00e8glement", "start": 363.4, "duration": 6.88}, {"text": "int\u00e9rieur qui pr\u00e9cise que euh le comment", "start": 365.28, "duration": 7.12}, {"text": "le gouvernement est responsable devant", "start": 370.28, "duration": 4.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ce qui signifie", "start": 372.4, "duration": 4.44}, {"text": "que le gouvernement doit r\u00e9pondre c'est", "start": 374.36, "duration": 4.2}, {"text": "le m\u00eame la m\u00eame racine de mot", "start": 376.84, "duration": 3.56}, {"text": "responsable r\u00e9pondre c'est parque l\u00e0 je", "start": 378.56, "duration": 3.24}, {"text": "pense que c'est clair pour tout le monde", "start": 380.4, "duration": 5.68}, {"text": "et je je m'inqui\u00e8te euh de un certain", "start": 381.8, "duration": 6.08}, {"text": "nombre de questions tr\u00e8s pr\u00e9cises qui", "start": 386.08, "duration": 3.559}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es et qui n'ont trouv\u00e9", "start": 387.88, "duration": 3.68}, {"text": "aucune r\u00e9ponse qui assez rare dans une", "start": 389.639, "duration": 3.881}, {"text": "semaine de contr\u00f4le de l'Assembl\u00e9e", "start": 391.56, "duration": 3.479}, {"text": "nationale pour qu'enfin elle puisse", "start": 393.52, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 quelques questions nous avons", "start": 395.039, "duration": 3.481}, {"text": "par exemple obtenu une r\u00e9ponse sur la", "start": 396.759, "duration": 3.681}, {"text": "formation des des travailleurs sociaux", "start": 398.52, "duration": 3.76}, {"text": "et elle s'est dit par exemple favorable", "start": 400.44, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 l'abrogation de parcours sup dans les", "start": 402.28, "duration": 4.199}, {"text": "instituts de travail social au niveau", "start": 404.24, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9gional alors \u00e7a changera pas", "start": 406.479, "duration": 3.681}, {"text": "radicalement la situation mais c'est des", "start": 408.4, "duration": 3.48}, {"text": "petites avanc\u00e9es qu'on va concr\u00e9tiser", "start": 410.16, "duration": 3.4}, {"text": "par des projets de loi des propositions", "start": 411.88, "duration": 3.719}, {"text": "de loi que nous allons d\u00e9poser tr\u00e8s", "start": 413.56, "duration": 4.0}, {"text": "rapidement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale si on", "start": 415.599, "duration": 5.081}, {"text": "arrive \u00e0 am\u00e9liorer le des enfants plac\u00e9s", "start": 417.56, "duration": 5.0}, {"text": "qui est juste le respect de notre", "start": 420.68, "duration": 4.239}, {"text": "humanit\u00e9 si on arrive \u00e0 am\u00e9liorer le", "start": 422.56, "duration": 4.52}, {"text": "sort des enfants plac\u00e9s c'est le sort de", "start": 424.919, "duration": 4.0}, {"text": "l'ensemble de ces enfants de ce pays que", "start": 427.08, "duration": 3.88}, {"text": "nous allons am\u00e9liorer nous ne l\u00e2cherons", "start": 428.919, "duration": 3.541}, {"text": "jamais ce combat l\u00e0 on", "start": 430.96, "duration": 5.85}, {"text": "[Musique]", "start": 432.46, "duration": 4.35}, {"text": "continue", "start": 439.16, "duration": 3.0}]}