{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "donc bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 36.36, "duration": 3.8}, {"text": "bienvenue pour ce point hebdomadaire du", "start": 38.04, "duration": 3.32}, {"text": "groupe parlementaire de la France", "start": 40.16, "duration": 3.96}, {"text": "insoumise nouveau front populaire o\u00f9 je", "start": 41.36, "duration": 4.76}, {"text": "d'abord je tiens \u00e0 m'excuser de mon", "start": 44.12, "duration": 4.119}, {"text": "retard puisque la Conf\u00e9rence des", "start": 46.12, "duration": 4.4}, {"text": "Pr\u00e9sidents est toujours en cours et", "start": 48.239, "duration": 4.041}, {"text": "c'est notamment la responsabilit\u00e9 de", "start": 50.52, "duration": 3.76}, {"text": "Monsieur Barnier qui a parler tr\u00e8s", "start": 52.28, "duration": 3.32}, {"text": "longtemps lors de ces conf\u00e9rences des", "start": 54.28, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sidents qui a donc pris du retard et", "start": 55.6, "duration": 5.759}, {"text": "qui continue euh notamment avec nos", "start": 58.359, "duration": 5.0}, {"text": "vice-pr\u00e9sidentes et le pr\u00e9sident de la", "start": 61.359, "duration": 4.281}, {"text": "commission des finances peut-\u00eatre", "start": 63.359, "duration": 3.641}, {"text": "d'abord pour commencer redire", "start": 65.64, "duration": 3.28}, {"text": "l'inqui\u00e9tude de mon groupe parlementaire", "start": 67.0, "duration": 4.56}, {"text": "sur l'escalade qui est en cours au Liban", "start": 68.92, "duration": 5.12}, {"text": "qui fait craindre une guerre totale et", "start": 71.56, "duration": 4.879}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e qui fait dire au secr\u00e9taire", "start": 74.04, "duration": 5.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU du risque le Liban se", "start": 76.439, "duration": 5.281}, {"text": "transforme en un autre Gaza le bilan de", "start": 79.04, "duration": 4.36}, {"text": "l'offensive du gouvernement d'extr\u00eame", "start": 81.72, "duration": 3.28}, {"text": "droite de netaniao est terrifiant", "start": 83.4, "duration": 4.64}, {"text": "puisque il y a pr\u00e8s de 600 morts civils", "start": 85.0, "duration": 5.4}, {"text": "dont euh plus de 40 enfants qui qui sont", "start": 88.04, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s plus de 5000 bless\u00e9s d\u00e9j\u00e0 des", "start": 90.4, "duration": 5.44}, {"text": "milliers de d\u00e9plac\u00e9s et nous impelons", "start": 93.399, "duration": 4.481}, {"text": "instamment non seulement \u00e0 arr\u00eater", "start": 95.84, "duration": 5.239}, {"text": "d'utiliser des objets civils comme des", "start": 97.88, "duration": 6.08}, {"text": "tolky comme des bipers comme des", "start": 101.079, "duration": 6.72}, {"text": "ordinateurs pour blesser de mani\u00e8re", "start": 103.96, "duration": 7.04}, {"text": "indistincte des des personnes au Liban", "start": 107.799, "duration": 4.6}, {"text": "et \u00e9videmment \u00e0 l'arr\u00eat des", "start": 111.0, "duration": 3.32}, {"text": "bombardements et je le redis la cl\u00e9 et", "start": 112.399, "duration": 4.76}, {"text": "le cesser le feu \u00e0 Gaza pour enfin", "start": 114.32, "duration": 4.799}, {"text": "arr\u00eater le gouvernement d'extr\u00eame droite", "start": 117.159, "duration": 4.24}, {"text": "de netanahou je le redis la France n'a", "start": 119.119, "duration": 4.32}, {"text": "toujours pas reconnu l'\u00c9tat de Palestine", "start": 121.399, "duration": 4.4}, {"text": "la France n'a toujours pas mis en place", "start": 123.439, "duration": 4.481}, {"text": "un moratoire sur les armes la France n'a", "start": 125.799, "duration": 3.6}, {"text": "toujours pas agi diplomatiquement pour", "start": 127.92, "duration": 3.48}, {"text": "la suspension de l'accord d'association", "start": 129.399, "duration": 3.84}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et Isra\u00ebl qui", "start": 131.4, "duration": 4.52}, {"text": "est pourtant conditionn\u00e9 au respect des", "start": 133.239, "duration": 5.28}, {"text": "droits humains bref la France n'agit pas", "start": 135.92, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 la hauteur de ses responsabilit\u00e9s pour", "start": 138.519, "duration": 4.521}, {"text": "mettre fin \u00e0 ce qui s'apparente de plus", "start": 140.8, "duration": 5.28}, {"text": "en plus \u00e0 une escalade meurtri\u00e8re je le", "start": 143.04, "duration": 4.68}, {"text": "redis comme l'a dit Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 146.08, "duration": 3.92}, {"text": "lorsqu'il s'est rendu au Liban en", "start": 147.72, "duration": 4.12}, {"text": "janvier et dont nous n'avons eu de cesse", "start": 150.0, "duration": 4.319}, {"text": "de le r\u00e9p\u00e9ter depuis pas touche au Liban", "start": 151.84, "duration": 4.44}, {"text": "le Liban est un pays souverain et nous", "start": 154.319, "duration": 4.441}, {"text": "sommes tr\u00e8s inquiets de la mani\u00e8re dont", "start": 156.28, "duration": 4.239}, {"text": "netanahou est en train d'entra\u00eener", "start": 158.76, "duration": 3.72}, {"text": "l'ensemble du Proche Orient dans une", "start": 160.519, "duration": 4.321}, {"text": "guerre totale je veux dire aussi au nom", "start": 162.48, "duration": 4.08}, {"text": "du groupe parlementaire notre solidarit\u00e9", "start": 164.84, "duration": 4.08}, {"text": "pleine et enti\u00e8re au peuple martiniqu\u00e9", "start": 166.56, "duration": 5.28}, {"text": "qui depuis plus de 20 jours est en", "start": 168.92, "duration": 5.88}, {"text": "col\u00e8re en manifestation en lutte contre", "start": 171.84, "duration": 5.56}, {"text": "la vie ch\u00e8re je rappelle que depuis des", "start": 174.8, "duration": 4.359}, {"text": "ann\u00e9es et des ann\u00e9es les antis luttent", "start": 177.4, "duration": 3.68}, {"text": "contre la vie cher qu'il y avait eu un", "start": 179.159, "duration": 4.601}, {"text": "mouvement large et massif de des peuples", "start": 181.08, "duration": 4.96}, {"text": "aux Antilles contre la profitation comme", "start": 183.76, "duration": 5.0}, {"text": "ils appellent et que vous avez en", "start": 186.04, "duration": 4.32}, {"text": "Martinique des prix qui sont en moyenne", "start": 188.76, "duration": 4.32}, {"text": "40 % plus chers quand ils ne sont pas 80", "start": 190.36, "duration": 4.959}, {"text": "ou 100 % plus chers avec des packs d'eau", "start": 193.08, "duration": 4.56}, {"text": "qui peuvent co\u00fbter jusqu'\u00e0 10 \u20ac du caf\u00e9", "start": 195.319, "duration": 4.2}, {"text": "jusqu'\u00e0 15 \u20ac je rappelle que les", "start": 197.64, "duration": 3.28}, {"text": "Antilles sont empoisonn\u00e9s au clore", "start": 199.519, "duration": 3.64}, {"text": "d'cones je rappelle que les Antilles", "start": 200.92, "duration": 3.959}, {"text": "connaissent une grave crise de l'eau sur", "start": 203.159, "duration": 3.241}, {"text": "lequel j'avais pr\u00e9sid\u00e9 une commission", "start": 204.879, "duration": 3.201}, {"text": "d'enqu\u00eate dont aucune des", "start": 206.4, "duration": 3.72}, {"text": "recommandations n'a \u00e9t\u00e9 suivie par le", "start": 208.08, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement alors qu'elle qu'elle avait", "start": 210.12, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par l'ensemble des", "start": 211.72, "duration": 4.879}, {"text": "parlementaires de la l\u00e9gislature", "start": 213.519, "duration": 5.521}, {"text": "2017-2022 qui \u00e9tait pr\u00e9sent dans cette", "start": 216.599, "duration": 5.081}, {"text": "cette commission et que nous trouvons", "start": 219.04, "duration": 4.96}, {"text": "inadmissible que la seule r\u00e9ponse", "start": 221.68, "duration": 4.32}, {"text": "lorsque les gens se l\u00e8vent pour pouvoir", "start": 224.0, "duration": 4.12}, {"text": "manger \u00e0 leur faim et vivre dignement", "start": 226.0, "duration": 4.0}, {"text": "lorsque les Guadeloup\u00e9ens s\u00e9taient lev\u00e9s", "start": 228.12, "duration": 3.399}, {"text": "pour le droit \u00e0 l'eau et \u00e0 la sant\u00e9", "start": 230.0, "duration": 3.12}, {"text": "c'est \u00e0 chaque fois une r\u00e9pression qui", "start": 231.519, "duration": 3.121}, {"text": "s'apparente \u00e0 une r\u00e9pression", "start": 233.12, "duration": 3.039}, {"text": "n\u00e9ocoloniale qui nous inqui\u00e8te", "start": 234.64, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment les Guadeloup\u00e9ens avaient eu", "start": 236.159, "duration": 4.401}, {"text": "le gignn lorsqu'ils avait demand\u00e9 le", "start": 238.439, "duration": 3.681}, {"text": "droit \u00e0 l'eau aujourd'hui les", "start": 240.56, "duration": 3.959}, {"text": "martiniqu\u00e9s ont une compagnie de CRS je", "start": 242.12, "duration": 3.92}, {"text": "rappelle que la derni\u00e8re fois que une", "start": 244.519, "duration": 2.961}, {"text": "compagnie de CRS \u00e9tait venue en", "start": 246.04, "duration": 3.479}, {"text": "martinque c'\u00e9tait en", "start": 247.48, "duration": 5.959}, {"text": "1959 et que en 1959 il y avait eu trois", "start": 249.519, "duration": 6.481}, {"text": "morts suite \u00e0 ce d\u00e9ploiement de force", "start": 253.439, "duration": 5.561}, {"text": "donc nous redisons que la r\u00e9ponse \u00e0 des", "start": 256.0, "duration": 5.519}, {"text": "revendications sociales ne peut \u00eatre la", "start": 259.0, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9pression et que la vie ch\u00e8re n'est pas", "start": 261.519, "duration": 3.801}, {"text": "une fatalit\u00e9 que nous pouvons faire tout", "start": 263.759, "duration": 3.081}, {"text": "autrement c'est l'encadrement des", "start": 265.32, "duration": 3.2}, {"text": "marches que nous avons propos\u00e9 c'est le", "start": 266.84, "duration": 3.6}, {"text": "blocage des prix bref faire en sorte que", "start": 268.52, "duration": 4.48}, {"text": "chacun et chacune puiss vive dignement", "start": 270.44, "duration": 4.88}, {"text": "j'en profite pour dire aussi que ce", "start": 273.0, "duration": 5.12}, {"text": "vendredi nous recevrons une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 275.32, "duration": 5.879}, {"text": "interminist\u00e9rielle de Canac avec une", "start": 278.12, "duration": 5.24}, {"text": "partie du groupe parlementaire et que", "start": 281.199, "duration": 3.72}, {"text": "nous sommes tr\u00e8s inqui\u00e8tes de la crise", "start": 283.36, "duration": 2.839}, {"text": "politique dans lequelle se trouve la", "start": 284.919, "duration": 3.84}, {"text": "Nouvelle Cal\u00e9donie kanaki puisque la", "start": 286.199, "duration": 4.641}, {"text": "nouvelle kalalie la Nouvelle Cal\u00e9donie", "start": 288.759, "duration": 4.401}, {"text": "kanaki d\u00e9plore d'ors et d\u00e9j\u00e0 13 morts", "start": 290.84, "duration": 4.079}, {"text": "que le rapport du rapporteur sp\u00e9cial de", "start": 293.16, "duration": 4.479}, {"text": "l'ONU aux droits humains poter 500", "start": 294.919, "duration": 5.12}, {"text": "personnes canaqu disparues et que \u00e0", "start": 297.639, "duration": 4.241}, {"text": "cette crise politique dont la la", "start": 300.039, "duration": 3.561}, {"text": "responsabilit\u00e9 revient enti\u00e8rement \u00e0", "start": 301.88, "duration": 4.84}, {"text": "Emmanuel Macron c'est doubl\u00e9 une crise", "start": 303.6, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9conomique et sociale qui est", "start": 306.72, "duration": 5.36}, {"text": "extr\u00eamement grave avec l'emprisonnement", "start": 308.56, "duration": 5.32}, {"text": "depuis pour aggraver cette crise", "start": 312.08, "duration": 4.16}, {"text": "politique encore de SEP dirigeant Canac", "start": 313.88, "duration": 4.159}, {"text": "en hexagone dont nous demandons la", "start": 316.24, "duration": 3.92}, {"text": "lib\u00e9ration imm\u00e9diate je pense notamment", "start": 318.039, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 Christian qui est depuis devenu le", "start": 320.16, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sident du flnkss donc nous", "start": 322.36, "duration": 3.839}, {"text": "rencontrerons cette d\u00e9l\u00e9gation et nous", "start": 324.52, "duration": 4.519}, {"text": "appelons instamment le gouvernement \u00e0", "start": 326.199, "duration": 4.0}, {"text": "revenir", "start": 329.039, "duration": 4.521}, {"text": "sur l'accord des des des esprits de", "start": 330.199, "duration": 5.12}, {"text": "l'esprit des accords pardon de Nea et de", "start": 333.56, "duration": 6.24}, {"text": "Matignon et \u00e0 revenir sur l\u00e0 aussi un", "start": 335.319, "duration": 6.801}, {"text": "dialogue qui n'est pas une r\u00e9pression", "start": 339.8, "duration": 3.679}, {"text": "comme ils sont en train de le faire en", "start": 342.12, "duration": 3.56}, {"text": "Martinique en kanaki et qui donne des", "start": 343.479, "duration": 5.16}, {"text": "choses absolument terrifiante ensuite", "start": 345.68, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9videmment nous allons \u00eatre \u00e0 la", "start": 348.639, "duration": 5.081}, {"text": "man\u0153uvre contre le gouvernement de", "start": 351.24, "duration": 5.6}, {"text": "Monsieur Barnier qui est probablement le", "start": 353.72, "duration": 4.759}, {"text": "gouvernement le plus \u00e0 droite que nous", "start": 356.84, "duration": 3.76}, {"text": "ayons eu depuis des d\u00e9cennies plus de la", "start": 358.479, "duration": 3.521}, {"text": "moiti\u00e9 des ministres qui si\u00e8gent au", "start": 360.6, "duration": 3.039}, {"text": "conseil des ministres 14 ministres", "start": 362.0, "duration": 4.44}, {"text": "exactement soit 60 % des ministres au", "start": 363.639, "duration": 4.801}, {"text": "Conseil des ministres sont oppos\u00e9s au", "start": 366.44, "duration": 4.08}, {"text": "mariage pour tous \u00e0 l'ouverture de la", "start": 368.44, "duration": 4.479}, {"text": "PMA ou au droit des personnes transur je", "start": 370.52, "duration": 4.76}, {"text": "pense notamment \u00e0 Laurence Garnier qui", "start": 372.919, "duration": 3.921}, {"text": "alors cette fois-ci ne si\u00e8ge pas au", "start": 375.28, "duration": 3.84}, {"text": "Conseil des ministres mais qui a fait", "start": 376.84, "duration": 4.84}, {"text": "bon un une lev\u00e9e de bouclier \u00e0 juste", "start": 379.12, "duration": 5.0}, {"text": "titre des associations notamment puisque", "start": 381.68, "duration": 4.0}, {"text": "elle s'est oppos\u00e9e \u00e0 l'ensemble des", "start": 384.12, "duration": 3.639}, {"text": "droits des femmes et des personnes", "start": 385.68, "duration": 5.2}, {"text": "lgbtqia plus et Laurence Garnier qui par", "start": 387.759, "duration": 5.241}, {"text": "exemple r\u00e9cemment s'est oppos\u00e9 \u00e0 la", "start": 390.88, "duration": 3.96}, {"text": "constitutionnalisation de l'avortement", "start": 393.0, "duration": 3.84}, {"text": "il se trouve que cette semaine ce samedi", "start": 394.84, "duration": 3.6}, {"text": "c'est la journ\u00e9e mondiale de", "start": 396.84, "duration": 3.32}, {"text": "l'avortement et que le groupe", "start": 398.44, "duration": 4.039}, {"text": "parlementaire sera l\u00e0 aussi au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 400.16, "duration": 4.24}, {"text": "associations qui manifestent pour le", "start": 402.479, "duration": 3.401}, {"text": "droit \u00e0 l'avortement et l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 404.4, "duration": 3.12}, {"text": "l'avortement en France je rappelle", "start": 405.88, "duration": 3.719}, {"text": "qu'une femme sur qu doit changer de", "start": 407.52, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9partement pour avoir acc\u00e8s au droit \u00e0", "start": 409.599, "duration": 6.081}, {"text": "l'avortement mais aussi pour contrer les", "start": 412.08, "duration": 5.119}, {"text": "attaques de plus en plus fr\u00e9quentes je", "start": 415.68, "duration": 3.12}, {"text": "pense notamment \u00e0 celles qui visent le", "start": 417.199, "duration": 2.921}, {"text": "planning fam", "start": 418.8, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 l'extr\u00eame droite est toujours en t\u00eate", "start": 420.12, "duration": 5.32}, {"text": "pour continuer \u00e0 aller notamment devant", "start": 422.8, "duration": 4.32}, {"text": "les centres de planning", "start": 425.44, "duration": 4.479}, {"text": "pour faire des des des agressions des", "start": 427.12, "duration": 6.12}, {"text": "tags qui sont je crois inadmissibles et", "start": 429.919, "duration": 5.4}, {"text": "qui viennent notamment des suites de la", "start": 433.24, "duration": 3.799}, {"text": "victoire que nous avons eu de la", "start": 435.319, "duration": 3.32}, {"text": "constitutionnalisation de l'avortement", "start": 437.039, "duration": 4.401}, {"text": "dont nous sommes extr\u00eamement fiers de", "start": 438.639, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame plus de la moiti\u00e9 des ministres", "start": 441.44, "duration": 3.599}, {"text": "autour de la table sont pass\u00e9s par les", "start": 442.879, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9publicains ou par l'UMP donc on on", "start": 445.039, "duration": 5.081}, {"text": "retrouve non seulement un gouvernement", "start": 447.8, "duration": 4.0}, {"text": "de ceux qui \u00e9taient les perdants et les", "start": 450.12, "duration": 4.88}, {"text": "minoritaires mais qui sont des", "start": 451.8, "duration": 5.88}, {"text": "personnages comme monsieur rotaillot qui", "start": 455.0, "duration": 4.44}, {"text": "nous inqui\u00e8te \u00e9norm\u00e9ment lorsque vous", "start": 457.68, "duration": 3.84}, {"text": "voyez les propos racistes qui sont tenus", "start": 459.44, "duration": 3.759}, {"text": "par Monsieur rotaillot et j'ai le droit", "start": 461.52, "duration": 3.04}, {"text": "je sais parce que beaucoup de", "start": 463.199, "duration": 2.881}, {"text": "journalistes nous ont dit c'est la", "start": 464.56, "duration": 3.16}, {"text": "justice oui enfin j'ai le droit de", "start": 466.08, "duration": 3.959}, {"text": "qualifier un propos de raciste l par", "start": 467.72, "duration": 3.919}, {"text": "lorsque par exemple monsieur reotaillot", "start": 470.039, "duration": 3.041}, {"text": "parle de fran\u00e7ais de papier qui est", "start": 471.639, "duration": 3.441}, {"text": "l'expression qu'utilise l'extr\u00eame droite", "start": 473.08, "duration": 3.799}, {"text": "depuis des d\u00e9cennies dans ce pays", "start": 475.08, "duration": 3.559}, {"text": "lorsque Monsieur rotaillo parle lors des", "start": 476.879, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9voltes urbaines apr\u00e8s la mort de Na\u00ebl", "start": 478.639, "duration": 4.52}, {"text": "de jeunes qui ne valulent plus que", "start": 480.8, "duration": 3.679}, {"text": "recommenence ses morts pour refus", "start": 483.159, "duration": 2.841}, {"text": "d'obtemp\u00e9r\u00e9 dont la France est", "start": 484.479, "duration": 3.4}, {"text": "championne en Europe et bien et qu'il", "start": 486.0, "duration": 4.56}, {"text": "parle de r\u00e9gression ethnique vers les", "start": 487.879, "duration": 4.081}, {"text": "origines en parlant des jeunes des", "start": 490.56, "duration": 3.24}, {"text": "quartiers populaires j'affirme que ce", "start": 491.96, "duration": 6.84}, {"text": "propos est raciste et avec bon monsieur", "start": 493.8, "duration": 6.959}, {"text": "edzel qui lui est \u00e0 l'enseignement", "start": 498.8, "duration": 3.44}, {"text": "sup\u00e9rieur et \u00e0 la recherche qui lui", "start": 500.759, "duration": 3.28}, {"text": "avait fait une loi contre le wisme \u00e0", "start": 502.24, "duration": 3.88}, {"text": "l'universit\u00e9 monsieur portier qui est \u00e0", "start": 504.039, "duration": 3.961}, {"text": "la r\u00e9ussite scolaire et \u00e0 l'enseignement", "start": 506.12, "duration": 3.919}, {"text": "professionnel qui lui est le grand", "start": 508.0, "duration": 4.599}, {"text": "chentre de l'enseignement priv\u00e9 vous", "start": 510.039, "duration": 5.0}, {"text": "avez madame panoui en Bouvet qui est au", "start": 512.599, "duration": 4.88}, {"text": "ministre du Travail minist\u00e8re du Travail", "start": 515.039, "duration": 3.761}, {"text": "directement impliqu\u00e9 dans le scandale", "start": 517.479, "duration": 3.721}, {"text": "des uberfiles soutient les activistes", "start": 518.8, "duration": 4.76}, {"text": "transform de reconqu\u00eate bon donc vous", "start": 521.2, "duration": 4.319}, {"text": "avez l\u00e0 un casting qui ne correspond", "start": 523.56, "duration": 4.399}, {"text": "absolument pas au r\u00e9sultats des urnes et", "start": 525.519, "duration": 4.601}, {"text": "donc \u00e9videmment puisque le 1er octobre", "start": 527.959, "duration": 4.961}, {"text": "il y a la la d\u00e9claration de politique", "start": 530.12, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre nous nous", "start": 532.92, "duration": 3.359}, {"text": "occuperons avec l'ensemble du nouveau", "start": 534.8, "duration": 3.8}, {"text": "front populaire de la censure de la", "start": 536.279, "duration": 4.841}, {"text": "motion de censure contre ce gouvernement", "start": 538.6, "duration": 4.88}, {"text": "pour refuser le vol des \u00e9lections", "start": 541.12, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e9gislatives et nous appelons \u00e0 leur", "start": 543.48, "duration": 3.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 l'ensemble des", "start": 545.48, "duration": 2.96}, {"text": "parlementaires vous remarquerez que si", "start": 546.72, "duration": 5.559}, {"text": "le RN refuse de voter cette censure et", "start": 548.44, "duration": 5.839}, {"text": "bien le pacte qui a \u00e9t\u00e9 fait et qui fait", "start": 552.279, "duration": 3.601}, {"text": "que Monsieur Barnier et son gouvernement", "start": 554.279, "duration": 3.68}, {"text": "ne tiennent que par l'abstention de", "start": 555.88, "duration": 4.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite sera mis je crois au", "start": 557.959, "duration": 4.481}, {"text": "grand jour sur le fait que non seulement", "start": 560.12, "duration": 4.2}, {"text": "des id\u00e9es d'extr\u00eame droite se retrouve", "start": 562.44, "duration": 3.639}, {"text": "dans ce gouvernement mais en plus de", "start": 564.32, "duration": 3.6}, {"text": "cela et bien ce sont eux qui permettent", "start": 566.079, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e0 la politique macroniste de continuer", "start": 567.92, "duration": 6.44}, {"text": "je terminerai juste sur la Conf\u00e9rence", "start": 571.32, "duration": 5.36}, {"text": "des Pr\u00e9sidents o\u00f9 nous avons eu enfin", "start": 574.36, "duration": 4.52}, {"text": "notre date notre propre date de niche", "start": 576.68, "duration": 4.88}, {"text": "parlementaire qui sera le 28 novembre je", "start": 578.88, "duration": 4.399}, {"text": "vous annonce d'ors et d\u00e9j\u00e0 que dans", "start": 581.56, "duration": 4.12}, {"text": "cette niche parlementaire il y aura la", "start": 583.279, "duration": 4.321}, {"text": "la loi pour l'abrogation de la r\u00e9forme", "start": 585.68, "duration": 4.24}, {"text": "de la retraite et que nous allons", "start": 587.6, "duration": 5.0}, {"text": "inviter et auditionner l'ensemble des", "start": 589.92, "duration": 4.32}, {"text": "syndicats qui le souhaite l'ensemble de", "start": 592.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'intersyndicale avec le nouveau front", "start": 594.24, "duration": 3.839}, {"text": "populaire s'il le souhaite pour", "start": 596.36, "duration": 3.479}, {"text": "justement discuter de cette l'abrogation", "start": 598.079, "duration": 3.721}, {"text": "de la r\u00e9forme de la retraite sachant que", "start": 599.839, "duration": 3.24}, {"text": "la semaine prochaine nous aurons un", "start": 601.8, "duration": 3.12}, {"text": "calendrier plus complet \u00e0 la fois de", "start": 603.079, "duration": 3.841}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat et que donc nous", "start": 604.92, "duration": 4.08}, {"text": "pourrons directement donner les dates", "start": 606.92, "duration": 3.72}, {"text": "cela commencera le 28 novembre \u00e0", "start": 609.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale se poursuivra au", "start": 610.64, "duration": 4.36}, {"text": "S\u00e9nat reviendra \u00e0 l'Assembl\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0", "start": 612.56, "duration": 4.92}, {"text": "nos niche parlementaire", "start": 615.0, "duration": 6.72}, {"text": "euh enfin derni\u00e8re chose sur Madame", "start": 617.48, "duration": 7.28}, {"text": "Aurore berger qui est au c\u0153ur d'un", "start": 621.72, "duration": 5.32}, {"text": "scandale notamment sur les cr\u00e8ches", "start": 624.76, "duration": 3.84}, {"text": "priv\u00e9es lucratives sur lequel nous", "start": 627.04, "duration": 3.12}, {"text": "avions nous gagner une commission", "start": 628.6, "duration": 3.479}, {"text": "d'enqu\u00eate il se trouve que c'est William", "start": 630.16, "duration": 3.76}, {"text": "Martinet qui avait gagn\u00e9 cette", "start": 632.079, "duration": 3.361}, {"text": "commission d'enqu\u00eate dans l'h\u00e9micycle et", "start": 633.92, "duration": 2.64}, {"text": "que juste", "start": 635.44, "duration": 3.36}, {"text": "apr\u00e8s cette commission d'enqu\u00eate avait", "start": 636.56, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sabot\u00e9e puisque il est d'usage que", "start": 638.8, "duration": 3.88}, {"text": "normalement ceux qui ont initi\u00e9 la", "start": 640.88, "duration": 3.32}, {"text": "commission d'enqu\u00eate qui l'ont gagn\u00e9", "start": 642.68, "duration": 3.52}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle et bien soit soit", "start": 644.2, "duration": 3.4}, {"text": "rapporteur soit pr\u00e9sident de cette", "start": 646.2, "duration": 3.6}, {"text": "commission d'enqu\u00eate il se trouve que \u00e0", "start": 647.6, "duration": 4.4}, {"text": "ce moment-l\u00e0 William Martinet a \u00e9t\u00e9", "start": 649.8, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 de ses poste l\u00e0 et c'est un LR et", "start": 652.0, "duration": 4.959}, {"text": "un macronist qui avait pris le poste", "start": 655.16, "duration": 3.52}, {"text": "respectivement de rapporteur et de", "start": 656.959, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9sident or il se trouve que c'\u00e9tait", "start": 658.68, "duration": 3.48}, {"text": "justement deux personnes qui avaient", "start": 660.48, "duration": 4.0}, {"text": "vot\u00e9 contre la cr\u00e9ation de cette", "start": 662.16, "duration": 3.84}, {"text": "commission d'enqu\u00eate donc cette", "start": 664.48, "duration": 3.24}, {"text": "commission d'enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9ciamment", "start": 666.0, "duration": 4.079}, {"text": "sabot\u00e9 et nous apprenons gr\u00e2ce au livre", "start": 667.72, "duration": 4.919}, {"text": "de Victor castan\u00e9 la semaine derni\u00e8re", "start": 670.079, "duration": 6.121}, {"text": "que il y a eu par jure de Aurore berger", "start": 672.639, "duration": 5.64}, {"text": "donc de la ministre \u00e0 ce moment-l\u00e0 en", "start": 676.2, "duration": 4.52}, {"text": "charge notamment de la petite enfance et", "start": 678.279, "duration": 4.601}, {"text": "donc de ses cr\u00e8ches et donc par jure qui", "start": 680.72, "duration": 5.119}, {"text": "a notamment contribuer avec le lobby des", "start": 682.88, "duration": 4.84}, {"text": "des cr\u00e8ches priv\u00e9es \u00e0 saboter cette", "start": 685.839, "duration": 4.081}, {"text": "commission d'enqu\u00eate j'ai demand\u00e9 une", "start": 687.72, "duration": 3.96}, {"text": "premi\u00e8re fois mardi dernier lors du", "start": 689.92, "duration": 3.4}, {"text": "bureau que soit inscrit \u00e0 l'ordre du", "start": 691.68, "duration": 4.04}, {"text": "jour cette ces poursuites que nous", "start": 693.32, "duration": 5.199}, {"text": "devons entamer contre la ministre", "start": 695.72, "duration": 5.28}, {"text": "l'ancienne ministre hor berger on m'a", "start": 698.519, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9pondu que ma demande avait \u00e9t\u00e9 faite", "start": 701.0, "duration": 3.519}, {"text": "trop tard il se trouve que des ma", "start": 702.839, "duration": 3.361}, {"text": "demande a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 18h que des", "start": 704.519, "duration": 3.56}, {"text": "documents ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s \u00e0 19h30 et que", "start": 706.2, "duration": 3.56}, {"text": "ces documents ne posaient aucun probl\u00e8me", "start": 708.079, "duration": 4.361}, {"text": "dans l'ordre du jour mieux le mercredi a", "start": 709.76, "duration": 4.84}, {"text": "eu lieu un autre bureau de l'Assembl\u00e9e", "start": 712.44, "duration": 4.0}, {"text": "nationale et \u00e7a n'a toujours pas \u00e9t\u00e9", "start": 714.6, "duration": 3.72}, {"text": "inscrit \u00e0 l'ordre du jour donc j'ai", "start": 716.44, "duration": 4.399}, {"text": "refait une demande au officiel \u00e0 la", "start": 718.32, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale pour", "start": 720.839, "duration": 3.961}, {"text": "que au prochain Bureau soit inscrite et", "start": 722.44, "duration": 4.44}, {"text": "bien le parjure de Madame berger et la", "start": 724.8, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9cision que doit prendre le bureau et", "start": 726.88, "duration": 3.92}, {"text": "j'ose esp\u00e9rer que yelbron piv\u00e9 ne", "start": 728.92, "duration": 4.76}, {"text": "couvrira pas et bien les agissements de", "start": 730.8, "duration": 4.96}, {"text": "yelbron piv\u00e9 qui sont d'une gravit\u00e9", "start": 733.68, "duration": 4.399}, {"text": "extr\u00eame notamment pour le", "start": 735.76, "duration": 4.84}, {"text": "traitement d'Aurore berger notamment", "start": 738.079, "duration": 5.481}, {"text": "pour le traitement des tout petits voil\u00e0", "start": 740.6, "duration": 6.679}, {"text": "sur le combat euh qui arrive l\u00e0 aussi", "start": 743.56, "duration": 5.279}, {"text": "sur cette question que nous portons", "start": 747.279, "duration": 4.281}, {"text": "depuis longtemps et je vais laisser", "start": 748.839, "duration": 4.481}, {"text": "Aur\u00e9lie", "start": 751.56, "duration": 5.12}, {"text": "continuer bien merci Mathilde on", "start": 753.32, "duration": 4.84}, {"text": "voudrait signaler nous voudrions", "start": 756.68, "duration": 2.92}, {"text": "signaler le groupe parlementaire de la", "start": 758.16, "duration": 4.039}, {"text": "France insoumis ce matin une anomalie", "start": 759.6, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est un eh\u00e9misme une", "start": 762.199, "duration": 3.401}, {"text": "nouvelle anomalie d\u00e9mocratique de la", "start": 763.92, "duration": 3.719}, {"text": "part du gouvernement Macron Barnier vous", "start": 765.6, "duration": 4.239}, {"text": "le savez ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s ministres Annie", "start": 767.639, "duration": 3.361}, {"text": "genunevard vice-pr\u00e9sidente de", "start": 769.839, "duration": 2.961}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Antoine Armand", "start": 771.0, "duration": 3.32}, {"text": "actuel pr\u00e9sident de la commission des", "start": 772.8, "duration": 3.64}, {"text": "affaires \u00e9conomiques Paul Christophe", "start": 774.32, "duration": 3.48}, {"text": "actuel pr\u00e9sident de la commission des", "start": 776.44, "duration": 3.399}, {"text": "affaires sociales jeanno\u00ebl barreau", "start": 777.8, "duration": 3.839}, {"text": "actuel pr\u00e9sident de la commission des", "start": 779.839, "duration": 4.0}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res plus d'autres postes", "start": 781.639, "duration": 4.0}, {"text": "vous le savez de vice-pr\u00e9sidence de", "start": 783.839, "duration": 3.481}, {"text": "commission secr\u00e9taire de commission et", "start": 785.639, "duration": 3.681}, {"text": "cetera donc d\u00e9tenu maintenant par des", "start": 787.32, "duration": 4.24}, {"text": "ministres en exercice et bien nous", "start": 789.32, "duration": 4.16}, {"text": "n'avons aucune nouvelle sur une", "start": 791.56, "duration": 4.12}, {"text": "quelconque r\u00e9\u00e9lection \u00e0 ces postes l\u00e0", "start": 793.48, "duration": 3.68}, {"text": "alors qu'ils ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s au", "start": 795.68, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement depuis 3 jours et vous", "start": 797.16, "duration": 4.32}, {"text": "savez l'esprit de la Constitution et du", "start": 799.6, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e8glement de l'Assembl\u00e9e nationale est", "start": 801.48, "duration": 4.52}, {"text": "pourtant simple et \u00e9vidente dans un pays", "start": 803.16, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est-\u00e0-dire que quand on a", "start": 806.0, "duration": 3.639}, {"text": "une fonction d\u00e9put\u00e9 \u00e0 force ie de", "start": 807.6, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9sidence de commission de", "start": 809.639, "duration": 3.56}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e bah c'est", "start": 810.839, "duration": 4.521}, {"text": "incompatible avec celle de de ministres", "start": 813.199, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment et \u00e7a devrait amener une", "start": 815.36, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9mission automatique et bien pas du", "start": 817.519, "duration": 3.0}, {"text": "tout par exemple dans le casadre de la", "start": 818.959, "duration": 3.281}, {"text": "commission des affaires \u00e9conomiques donc", "start": 820.519, "duration": 3.841}, {"text": "le pr\u00e9sident Armand hein", "start": 822.24, "duration": 4.32}, {"text": "qui qui pr\u00e9sident Armand de la", "start": 824.36, "duration": 3.4}, {"text": "commission des affaires \u00e9conomiques qui", "start": 826.56, "duration": 3.079}, {"text": "est maintenant ministre de l'\u00c9conomie", "start": 827.76, "duration": 3.8}, {"text": "j'ai pos\u00e9 on a pos\u00e9 la question on nous", "start": 829.639, "duration": 3.961}, {"text": "dit et bien il a un mois pour", "start": 831.56, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9missionner il est en pleine r\u00e9flexion", "start": 833.6, "duration": 3.799}, {"text": "voil\u00e0 et c'est la m\u00eame chose pour", "start": 835.48, "duration": 3.64}, {"text": "manifestement les autres commissions", "start": 837.399, "duration": 4.36}, {"text": "donc il y a deux options soit l'\u00e9lection", "start": 839.12, "duration": 4.56}, {"text": "est demain auquel cas c'est une nouvelle", "start": 841.759, "duration": 3.681}, {"text": "man\u0153uvre politicienne et perfide pour", "start": 843.68, "duration": 2.8}, {"text": "prendre de cours tout le monde et", "start": 845.44, "duration": 2.759}, {"text": "imposer \u00e0 nouveau un macroniste \u00e0 ce", "start": 846.48, "duration": 4.32}, {"text": "poste soit \u00e7a aura lieu bien plus tard", "start": 848.199, "duration": 4.481}, {"text": "et c'est manifestement ce qui", "start": 850.8, "duration": 3.959}, {"text": "l'hypoth\u00e8se la plus probable ce qui est", "start": 852.68, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9videmment vous le comprendrez un grave", "start": 854.759, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e8me de s\u00e9paration des pouvoirs", "start": 856.519, "duration": 3.801}, {"text": "puisque par exemple on a actuellement un", "start": 858.639, "duration": 3.241}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie qui donne d\u00e9j\u00e0", "start": 860.32, "duration": 3.079}, {"text": "des interviews un peu partout vous le", "start": 861.88, "duration": 3.759}, {"text": "savez tout en \u00e9tant pr\u00e9sident de la", "start": 863.399, "duration": 3.68}, {"text": "commission des affaires \u00e9conomiques de", "start": 865.639, "duration": 3.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et vous le", "start": 867.079, "duration": 3.481}, {"text": "comprendez Andr\u00e9 nous consid\u00e9rons \u00e7a", "start": 868.639, "duration": 4.481}, {"text": "comme une tr\u00e8s grave entorse nouvelle \u00e0", "start": 870.56, "duration": 4.839}, {"text": "la d\u00e9mocratie et nous examinons nous", "start": 873.12, "duration": 4.639}, {"text": "allons examiner la possibilit\u00e9 de saisir", "start": 875.399, "duration": 4.12}, {"text": "le Conseil constitutionnel si cette", "start": 877.759, "duration": 5.041}, {"text": "grave entorse \u00e0 la d\u00e9mocratie et bien", "start": 879.519, "duration": 7.601}, {"text": "perdure merci question", "start": 882.8, "duration": 4.32}, {"text": "oui bah \u00e7a veut dire l\u00e0 \u00e7a \u00e7a sera au", "start": 889.8, "duration": 4.719}, {"text": "groupe de le d\u00e9cider mais \u00e7a veut dire", "start": 892.6, "duration": 3.479}, {"text": "que nous nous savons contrairement \u00e0 la", "start": 894.519, "duration": 4.68}, {"text": "PPL qui sera examin\u00e9 le 31 octobre nous", "start": 896.079, "duration": 5.44}, {"text": "nous savons d\u00e9crire le chemin l\u00e9gislatif", "start": 899.199, "duration": 4.801}, {"text": "puisque notamment celle qui est", "start": 901.519, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9e par le rassemblement national", "start": 904.0, "duration": 3.56}, {"text": "n'a aucune chance de pass\u00e9 au S\u00e9nat", "start": 905.72, "duration": 3.6}, {"text": "derri\u00e8re donc nous nous pr\u00e9sentons une", "start": 907.56, "duration": 3.8}, {"text": "abrogation de la loi de la r\u00e9forme des", "start": 909.32, "duration": 4.879}, {"text": "retraites et du vol de 2 an aux Fran\u00e7ais", "start": 911.36, "duration": 5.44}, {"text": "qui a un chemin l\u00e9gislatif qui", "start": 914.199, "duration": 3.76}, {"text": "fonctionne c'est ce que nous allons", "start": 916.8, "duration": 3.08}, {"text": "faire quant \u00e0 la d\u00e9cision de ce que nous", "start": 917.959, "duration": 4.641}, {"text": "ferons le 31 et bien \u00e7a sera au groupe", "start": 919.88, "duration": 4.199}, {"text": "parlementaire \u00e0 mon groupe parlementaire", "start": 922.6, "duration": 3.4}, {"text": "d'en d\u00e9cider je vous fais juste", "start": 924.079, "duration": 4.44}, {"text": "remarquer que pour le rassemblement", "start": 926.0, "duration": 4.519}, {"text": "national qui a \u00e9t\u00e9 totalement absent des", "start": 928.519, "duration": 4.0}, {"text": "mobilisations dans les rues qui a \u00e9t\u00e9", "start": 930.519, "duration": 3.8}, {"text": "absent du combat dans l'h\u00e9micycle au", "start": 932.519, "duration": 3.721}, {"text": "moment o\u00f9 cette r\u00e9forme est \u00e9\u00e9 examin\u00e9e", "start": 934.319, "duration": 4.041}, {"text": "et bien que le moyen le plus simple pour", "start": 936.24, "duration": 3.959}, {"text": "abroger la r\u00e9forme de la retraite", "start": 938.36, "duration": 3.599}, {"text": "s'appelle la censure du gouvernement de", "start": 940.199, "duration": 3.76}, {"text": "Monsieur Barnier et j'ai l'impression", "start": 941.959, "duration": 3.521}, {"text": "que jusqu'alors ils ne veulent pas le", "start": 943.959, "duration": 3.401}, {"text": "censurer", "start": 945.48, "duration": 4.039}, {"text": "ouiite de la pr\u00e9sence de Monsieur Arnaud", "start": 947.36, "duration": 5.12}, {"text": "ici le ministre de l'Int\u00e9rieur ac\u00e9", "start": 949.519, "duration": 5.76}, {"text": "intion de porter plainte su un", "start": 952.48, "duration": 4.68}, {"text": "tweet par vous-m\u00eame vous parliz", "start": 955.279, "duration": 4.12}, {"text": "d'assassinat de Canac par des force", "start": 957.16, "duration": 3.359}, {"text": "polici\u00e8re estce que vous avez une", "start": 959.399, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 cette d\u00e9claration de ouais", "start": 960.519, "duration": 4.481}, {"text": "mais il commence fort he le ministre de", "start": 963.759, "duration": 2.841}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et c'est dans la continuit\u00e9", "start": 965.0, "duration": 2.92}, {"text": "de ce qu'on d\u00e9nonce d\u00e9j\u00e0 depuis des", "start": 966.6, "duration": 2.84}, {"text": "ann\u00e9es c'est-\u00e0-dire", "start": 967.92, "duration": 3.44}, {"text": "l'extr\u00eametisation de la vie politique et", "start": 969.44, "duration": 2.6}, {"text": "la", "start": 971.36, "duration": 2.64}, {"text": "brutalisation de voil\u00e0 encore une fois", "start": 972.04, "duration": 3.599}, {"text": "de la vie politique et on voit bien que", "start": 974.0, "duration": 3.079}, {"text": "ce ministre de l'Int\u00e9rieur l'une de ses", "start": 975.639, "duration": 2.721}, {"text": "premi\u00e8res annonces he quand m\u00eame c'est", "start": 977.079, "duration": 2.921}, {"text": "de faire taire les voix de l'opposition", "start": 978.36, "duration": 3.2}, {"text": "parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 ce n'est pas tant", "start": 980.0, "duration": 3.12}, {"text": "sur la formulation du tweet qui pose", "start": 981.56, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8me c'est le fait qu'on d\u00e9nonce le", "start": 983.12, "duration": 2.92}, {"text": "fait qu'il y a des canques qui soient", "start": 984.8, "duration": 4.399}, {"text": "tu\u00e9s euh voil\u00e0 \u00e0 17000 km je l'ai bien", "start": 986.04, "duration": 5.359}, {"text": "soulign\u00e9 dans le tweet le fait que aussi", "start": 989.199, "duration": 3.801}, {"text": "le peuple martiniqu\u00e9 subit une", "start": 991.399, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9pression comme l'a rappel\u00e9 notre", "start": 993.0, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidente de groupe Mathilde Panau donc", "start": 994.279, "duration": 4.201}, {"text": "c'est \u00e7a qui est viser euh il y a une", "start": 996.24, "duration": 3.839}, {"text": "volont\u00e9 d'intimider \u00e9videmment alors on", "start": 998.48, "duration": 2.599}, {"text": "va pas se laisser intimider et", "start": 1000.079, "duration": 1.961}, {"text": "d'ailleurs je me rendrai au", "start": 1001.079, "duration": 3.361}, {"text": "rassemblement ce soir \u00e0 17h30 en soutien", "start": 1002.04, "duration": 5.159}, {"text": "au peuple Canac euh voil\u00e0 et puis nous", "start": 1004.44, "duration": 4.839}, {"text": "on a on a effectivement du du pain sur", "start": 1007.199, "duration": 3.361}, {"text": "la planche parce qu'on va devoir", "start": 1009.279, "duration": 4.841}, {"text": "affronter \u00e0 la fois ce ce gouvernement", "start": 1010.56, "duration": 5.16}, {"text": "directement qui \u00e9mane des politiques de", "start": 1014.12, "duration": 3.68}, {"text": "Macron et \u00e0 la fois qui fait des passes", "start": 1015.72, "duration": 3.52}, {"text": "droit \u00e0 l'extr\u00eame droite et notamment en", "start": 1017.8, "duration": 2.8}, {"text": "rassemblement national puisque je le", "start": 1019.24, "duration": 3.68}, {"text": "rappelle cette d\u00e9claration ce matin du", "start": 1020.6, "duration": 4.4}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur est sous demande", "start": 1022.92, "duration": 4.44}, {"text": "direct une nouvelle fois d'un d\u00e9put\u00e9 du", "start": 1025.0, "duration": 5.0}, {"text": "rassemblement national donc donc voil\u00e0", "start": 1027.36, "duration": 4.079}, {"text": "va falloir qu'on s'accroche mais on est", "start": 1030.0, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 \u00e0 ne pas se laisser faire le mot", "start": 1031.439, "duration": 4.64}, {"text": "assassin juste juste attendez quand m\u00eame", "start": 1033.679, "duration": 4.12}, {"text": "sur le mot juste moi je je veux juste", "start": 1036.079, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9ciser quelque chose \u00e0 la suite de ce", "start": 1037.799, "duration": 3.52}, {"text": "que vient de dire Rapha\u00ebl Arnaud vous", "start": 1039.24, "duration": 4.719}, {"text": "aurez not\u00e9 que cette annonce de plainte", "start": 1041.319, "duration": 5.12}, {"text": "arrive juste apr\u00e8s une demande de", "start": 1043.959, "duration": 5.08}, {"text": "Monsieur valet du rassemblement national", "start": 1046.439, "duration": 4.441}, {"text": "euh justement \u00e0 ce m\u00eame ministre", "start": 1049.039, "duration": 4.441}, {"text": "rotaillo de porter plainte donc le", "start": 1050.88, "duration": 4.24}, {"text": "premier acte du ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 1053.48, "duration": 2.92}, {"text": "non seulement est d'essayer de faire", "start": 1055.12, "duration": 3.439}, {"text": "taire les voix de l'opposition mais sur", "start": 1056.4, "duration": 4.32}, {"text": "demande du rassemblement national je", "start": 1058.559, "duration": 4.36}, {"text": "rappelle que sur la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 1060.72, "duration": 4.68}, {"text": "kanaki nous avions au moment o\u00f9 nous", "start": 1062.919, "duration": 4.361}, {"text": "avions discut\u00e9 de la loi", "start": 1065.4, "duration": 4.76}, {"text": "constitutionnelle sur la question du gel", "start": 1067.28, "duration": 4.48}, {"text": "du corps \u00e9lectoral d\u00e9 gel du corps", "start": 1070.16, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lectoral nous avions annonc\u00e9 \u00e0 dans", "start": 1071.76, "duration": 4.88}, {"text": "l'h\u00e9micycle je ne sais combien de fois", "start": 1074.72, "duration": 4.8}, {"text": "ce qui allait se passer je ce n'est pas", "start": 1076.64, "duration": 4.8}, {"text": "une surprise pour personne ils savaient", "start": 1079.52, "duration": 3.6}, {"text": "ce qui allait se passer et donc ils ont", "start": 1081.44, "duration": 3.8}, {"text": "choisi siamment d'aller vers une crise", "start": 1083.12, "duration": 3.919}, {"text": "politique qui est la crise politique la", "start": 1085.24, "duration": 3.64}, {"text": "plus grave depuis les ann\u00e9es 80 que", "start": 1087.039, "duration": 3.76}, {"text": "conna\u00eet la Cal\u00e9donie donc moi je veux", "start": 1088.88, "duration": 4.64}, {"text": "bien que on pinaille sur un mot ou autre", "start": 1090.799, "duration": 6.041}, {"text": "chose mais la la premi\u00e8re chose sur", "start": 1093.52, "duration": 6.039}, {"text": "lequel on devrait s'inqui\u00e9ter c'est de", "start": 1096.84, "duration": 5.24}, {"text": "savoir quelle est la r\u00e9ponse politique \u00e0", "start": 1099.559, "duration": 4.641}, {"text": "une crise qu'ils ont eux-m\u00eames cr\u00e9\u00e9", "start": 1102.08, "duration": 4.56}, {"text": "autre que la r\u00e9pression enfin je sais", "start": 1104.2, "duration": 4.2}, {"text": "pas vous personne n'a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par", "start": 1106.64, "duration": 2.8}, {"text": "le fait", "start": 1108.4, "duration": 3.12}, {"text": "interloqu\u00e9 par le fait qu'il y ait 500", "start": 1109.44, "duration": 4.64}, {"text": "personnes disparues selon le rapporteur", "start": 1111.52, "duration": 4.76}, {"text": "sp\u00e9cial de l'ONU au droits humains 500", "start": 1114.08, "duration": 4.16}, {"text": "personnes disparu mais le probl\u00e8me c'est", "start": 1116.28, "duration": 3.0}, {"text": "le terme", "start": 1118.24, "duration": 3.28}, {"text": "assassinat vous avez une compagnie de", "start": 1119.28, "duration": 4.24}, {"text": "CRS qui vient r\u00e9pondre au martiniqu\u00e9", "start": 1121.52, "duration": 3.84}, {"text": "mais le probl\u00e8me c'est le mot assassinat", "start": 1123.52, "duration": 4.2}, {"text": "il faut arr\u00eater cette mani\u00e8re de faire", "start": 1125.36, "duration": 4.24}, {"text": "de la politique en pointant les choses", "start": 1127.72, "duration": 3.36}, {"text": "les unes apr\u00e8s les autres qui est une", "start": 1129.6, "duration": 3.04}, {"text": "mani\u00e8re de r\u00e9pondre seulement \u00e0 ce que", "start": 1131.08, "duration": 3.92}, {"text": "l'extr\u00eame droite choisit comme agenda et", "start": 1132.64, "duration": 4.08}, {"text": "bien nous nous choisissons comme agenda", "start": 1135.0, "duration": 3.32}, {"text": "dans cette journ\u00e9e en plus sp\u00e9ciale vous", "start": 1136.72, "duration": 4.199}, {"text": "le savez pour la Cal\u00e9donie kanaki", "start": 1138.32, "duration": 4.239}, {"text": "puisque c'est aujourd'hui ce qu'ils", "start": 1140.919, "duration": 4.361}, {"text": "appelle le 171e anniversaire de la", "start": 1142.559, "duration": 4.841}, {"text": "possession donc du moment o\u00f9 la France a", "start": 1145.28, "duration": 4.8}, {"text": "pris possession de la Cal\u00e9donie et bien", "start": 1147.4, "duration": 4.6}, {"text": "moi je pr\u00e9f\u00e8re que on discute de savoir", "start": 1150.08, "duration": 3.24}, {"text": "ce que nous allons faire pour arr\u00eater ce", "start": 1152.0, "duration": 4.52}, {"text": "qui est en train de se passer voil\u00e0 et", "start": 1153.32, "duration": 5.88}, {"text": "Rapha\u00ebl Arnaud n'a fait que pointer ce", "start": 1156.52, "duration": 6.279}, {"text": "sujet-l\u00e0 et les fachot excusez-moi", "start": 1159.2, "duration": 5.32}, {"text": "l'extr\u00eame droite est en train de pointer", "start": 1162.799, "duration": 3.321}, {"text": "un mot et on court derri\u00e8re et ben je", "start": 1164.52, "duration": 3.56}, {"text": "n'accepte pas cela oui mais les mot vont", "start": 1166.12, "duration": 4.6}, {"text": "pas sens", "start": 1168.08, "duration": 2.64}, {"text": "assin mais vous savez ce qui se passe en", "start": 1176.72, "duration": 5.24}, {"text": "en Cal\u00e9donie kanaki vous savez qu'il y a", "start": 1179.159, "duration": 5.081}, {"text": "des milices qui qui ont par exemple tu\u00e9", "start": 1181.96, "duration": 5.92}, {"text": "des kanak vous le savez ou", "start": 1184.24, "duration": 3.64}, {"text": "pas oui ben je vous r\u00e9ponds il y a des", "start": 1193.36, "duration": 4.88}, {"text": "milices qui s'organisent en Cal\u00e9donie", "start": 1196.159, "duration": 4.64}, {"text": "kanak et ces milices sont responsables", "start": 1198.24, "duration": 5.2}, {"text": "de mort de de Canac et c'est extr\u00eamement", "start": 1200.799, "duration": 5.36}, {"text": "grave donc personne n'a jamais autoris\u00e9", "start": 1203.44, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 tuer je ne sais quel policier je je", "start": 1206.159, "duration": 3.241}, {"text": "sais pas o\u00f9 est-ce que vous avez vu \u00e7a", "start": 1207.96, "duration": 3.24}, {"text": "dans une seule de nos expressions nous", "start": 1209.4, "duration": 3.759}, {"text": "disons juste la r\u00e9pression n'est pas la", "start": 1211.2, "duration": 4.56}, {"text": "solution nous disons il faut une sortie", "start": 1213.159, "duration": 4.4}, {"text": "politique \u00e0 une crise politique qu'a", "start": 1215.76, "duration": 3.399}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 lui-m\u00eame Emmanuel Macron est-ce que", "start": 1217.559, "duration": 3.681}, {"text": "vous", "start": 1219.159, "duration": 2.081}, {"text": "reprendz enfin oui allez-y", "start": 1222.4, "duration": 5.6}, {"text": "bah nous sommes fondamentalement oppos\u00e9s", "start": 1232.36, "duration": 3.72}, {"text": "je rappelle que l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat", "start": 1234.4, "duration": 4.72}, {"text": "un b\u00e9n\u00e9fici\u00e8re sur qu sont est un enfant", "start": 1236.08, "duration": 6.12}, {"text": "donc ce sont sp\u00e9cifiquement des enfants", "start": 1239.12, "duration": 4.76}, {"text": "qui vont souffrir de cette suppression", "start": 1242.2, "duration": 3.76}, {"text": "de laame si elle se fait je rappelle que", "start": 1243.88, "duration": 3.679}, {"text": "la suppression de l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat", "start": 1245.96, "duration": 3.0}, {"text": "est quelque chose qui est dans le", "start": 1247.559, "duration": 2.921}, {"text": "programme du rassemblement national", "start": 1248.96, "duration": 4.28}, {"text": "depuis extr\u00eamement longtemps et que", "start": 1250.48, "duration": 4.28}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale", "start": 1253.24, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 notamment pour euh", "start": 1254.76, "duration": 4.88}, {"text": "respecter la dignit\u00e9 des gens et faire", "start": 1258.0, "duration": 2.799}, {"text": "en sorte que tout le monde puisse \u00eatre", "start": 1259.64, "duration": 2.76}, {"text": "soign\u00e9 dans ce pays notamment parce", "start": 1260.799, "duration": 3.161}, {"text": "qu'il y a une absurdit\u00e9 que l'extr\u00eame", "start": 1262.4, "duration": 2.92}, {"text": "droite ne comprend pas dans ce pays et", "start": 1263.96, "duration": 4.56}, {"text": "de plus en plus la droite et la macronie", "start": 1265.32, "duration": 6.239}, {"text": "puisque ils sont rall\u00e9s \u00e0 \u00e0 cet objectif", "start": 1268.52, "duration": 5.32}, {"text": "de destruction de l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat", "start": 1271.559, "duration": 4.0}, {"text": "c'est que un virus ne regarde pas quel", "start": 1273.84, "duration": 3.959}, {"text": "papier vous avez des maladies se", "start": 1275.559, "duration": 5.12}, {"text": "transmettent lorsque et bien par exemple", "start": 1277.799, "duration": 4.88}, {"text": "vous avez des contacts et autres et donc", "start": 1280.679, "duration": 3.681}, {"text": "quand nous vivons ensemble il faut", "start": 1282.679, "duration": 3.48}, {"text": "soigner tout le monde sinon \u00e7a fait", "start": 1284.36, "duration": 4.319}, {"text": "revenir notamment des \u00e9pid\u00e9mies sinon", "start": 1286.159, "duration": 4.321}, {"text": "c'est destructeur puisque vous prenez", "start": 1288.679, "duration": 3.721}, {"text": "des maladies non pas au d\u00e9but mais quand", "start": 1290.48, "duration": 3.559}, {"text": "elles sont plus avanc\u00e9es et d'ailleurs", "start": 1292.4, "duration": 2.84}, {"text": "vous n'avez qu'\u00e0 regarder ce qu'a fait", "start": 1294.039, "duration": 3.081}, {"text": "l'Espagne sur cette question puisque", "start": 1295.24, "duration": 4.76}, {"text": "l'Espagne a d'abord supprim\u00e9", "start": 1297.12, "duration": 4.679}, {"text": "l'\u00e9quivalent de l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat", "start": 1300.0, "duration": 3.88}, {"text": "et l'a r\u00e9tabli en voyant le d\u00e9sastre que", "start": 1301.799, "duration": 5.841}, {"text": "cela cr\u00e9\u00e9 et on va devoir aller en", "start": 1303.88, "duration": 6.08}, {"text": "r\u00e9union de groupe ouaisach les derni\u00e8res", "start": 1307.64, "duration": 4.399}, {"text": "question sur l'\u00e9lection \u00e0 la", "start": 1309.96, "duration": 3.599}, {"text": "vicepr\u00e9sidence qui vient est-ce que le", "start": 1312.039, "duration": 2.921}, {"text": "groupe a une position est-ce que vous", "start": 1313.559, "duration": 3.081}, {"text": "aurez un candidat candidat est-ce que", "start": 1314.96, "duration": 4.4}, {"text": "vous voterez pour quelqu'un d'autre comm", "start": 1316.64, "duration": 4.159}, {"text": "une fois vous", "start": 1319.36, "duration": 4.08}, {"text": "AZ euh \u00e7a c'est une discussion qu'on", "start": 1320.799, "duration": 3.76}, {"text": "doit avoir avec le nouveau front", "start": 1323.44, "duration": 2.16}, {"text": "populaire avec lequel nous nous", "start": 1324.559, "duration": 2.961}, {"text": "r\u00e9unissons bient\u00f4t donc d\u00e8s qu'on en", "start": 1325.6, "duration": 7.12}, {"text": "sera plus on vous le dira merci \u00e0 vous", "start": 1327.52, "duration": 5.2}]}