{"label": "droite", "transcript": [{"text": "pour moi la premi\u00e8re grande le\u00e7on", "start": 0.0, "duration": 3.5}, {"text": "politique c'est celle de notre immense", "start": 1.53, "duration": 4.32}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 est en fait je crois que", "start": 3.5, "duration": 5.559}, {"text": "nous red\u00e9couvrons que nous avions oubli\u00e9", "start": 5.85, "duration": 5.22}, {"text": "pendant trop longtemps et que peut \u00eatre", "start": 9.059, "duration": 3.54}, {"text": "ce qui nous ont dirig\u00e9s avait oubli\u00e9", "start": 11.07, "duration": 3.21}, {"text": "pendant trop longtemps que l'histoire", "start": 12.599, "duration": 3.481}, {"text": "n'\u00e9tait pas le r\u00e9cit d'un progr\u00e8s", "start": 14.28, "duration": 3.66}, {"text": "continuel qui nous conduisait en marche", "start": 16.08, "duration": 3.779}, {"text": "vers des lendemains qui chantent mais", "start": 17.94, "duration": 3.599}, {"text": "que l'histoire est faite de choc qu'elle", "start": 19.859, "duration": 2.731}, {"text": "ait fait deux heures qu'elle est faite", "start": 21.539, "duration": 2.82}, {"text": "de crise et que la premi\u00e8re", "start": 22.59, "duration": 3.21}, {"text": "responsabilit\u00e9 des politiques c'est ce", "start": 24.359, "duration": 2.971}, {"text": "que j'avais eu l'occasion d'\u00e9crire dans", "start": 25.8, "duration": 3.96}, {"text": "un livre il y \u00e0 quelques quelques mois", "start": 27.33, "duration": 2.82}, {"text": "de cela", "start": 29.76, "duration": 2.13}, {"text": "la premi\u00e8re responsabilit\u00e9 des", "start": 30.15, "duration": 2.94}, {"text": "politiques \u00e7a n'est pas d'abord de", "start": 31.89, "duration": 3.24}, {"text": "changer le monde mais c'est d'abord de", "start": 33.09, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9server notre notre monde et de", "start": 35.13, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9server ce qui dans notre monde leur", "start": 36.87, "duration": 4.68}, {"text": "en habitable pour des hommes et je crois", "start": 38.969, "duration": 4.561}, {"text": "que ce qui ce qui est fondamental c'est", "start": 41.55, "duration": 3.45}, {"text": "de red\u00e9couvrir le sens de cette", "start": 43.53, "duration": 2.64}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 c'est tout \u00e0 fait", "start": 45.0, "duration": 2.82}, {"text": "fascinant de voir \u00e0 quel point nous", "start": 46.17, "duration": 3.18}, {"text": "sommes faibles dans notre r\u00e9ponse \u00e0 la", "start": 47.82, "duration": 3.21}, {"text": "crise est encore disons le tr\u00e8s", "start": 49.35, "duration": 3.479}, {"text": "simplement nous avons de la chance que", "start": 51.03, "duration": 3.45}, {"text": "ce ne soit qu'une pand\u00e9mie parce que", "start": 52.829, "duration": 2.761}, {"text": "nous manquons de masques pour nos", "start": 54.48, "duration": 2.669}, {"text": "infirmi\u00e8res nous sommes la septi\u00e8me", "start": 55.59, "duration": 2.699}, {"text": "puissance \u00e9conomique mondiale", "start": 57.149, "duration": 3.271}, {"text": "nous sommes le pays au monde qui pr\u00e9l\u00e8ve", "start": 58.289, "duration": 4.2}, {"text": "le plus important taux de pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 60.42, "duration": 3.69}, {"text": "obligatoires chaque ann\u00e9e nous d\u00e9pensons", "start": 62.489, "duration": 3.391}, {"text": "l'\u00e9quivalent de 50 6% de notre pib en", "start": 64.11, "duration": 2.97}, {"text": "d\u00e9penses publiques et nous n'avons pas", "start": 65.88, "duration": 2.52}, {"text": "de quoi donner des masques \u00e0 nos", "start": 67.08, "duration": 3.39}, {"text": "infirmi\u00e8res c'est bien le signe que nous", "start": 68.4, "duration": 4.5}, {"text": "avions oubli\u00e9 le risque est que nous ne", "start": 70.47, "duration": 4.14}, {"text": "faisions plus le travail n\u00e9cessaire pour", "start": 72.9, "duration": 3.66}, {"text": "nous pr\u00e9munir face aux risques et si la", "start": 74.61, "duration": 4.23}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne n'a pas eu lieu", "start": 76.56, "duration": 3.0}, {"text": "mais c'est parce que nous sommes", "start": 78.84, "duration": 2.91}, {"text": "totalement d\u00e9munies de moyens pour", "start": 79.56, "duration": 3.54}, {"text": "exprimer cette solidarit\u00e9", "start": 81.75, "duration": 2.67}, {"text": "\u00e9videmment que quand vous n'avez pas de", "start": 83.1, "duration": 2.25}, {"text": "masse vous pouvez pas en donner \u00e0 votre", "start": 84.42, "duration": 2.489}, {"text": "voisin et c'est exactement ce qui nous", "start": 85.35, "duration": 2.04}, {"text": "est arriv\u00e9", "start": 86.909, "duration": 2.581}, {"text": "alors il ya eu des signes de solidarit\u00e9", "start": 87.39, "duration": 5.43}, {"text": "il faut pas dire non plus trop que les", "start": 89.49, "duration": 4.68}, {"text": "que les europ\u00e9ens n'ont pas n'ont pas", "start": 92.82, "duration": 2.28}, {"text": "travaill\u00e9 ensemble que les pays", "start": 94.17, "duration": 2.58}, {"text": "europ\u00e9ens n'ont pas su c\u00e9d\u00e9 il ya des", "start": 95.1, "duration": 3.3}, {"text": "patients qui ont \u00e9t\u00e9 soign\u00e9s d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 96.75, "duration": 2.729}, {"text": "et de l'autre de la fronti\u00e8re comme on", "start": 98.4, "duration": 2.429}, {"text": "l'avait propos\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but de la crise", "start": 99.479, "duration": 3.42}, {"text": "il ya eu des masques aussi qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 100.829, "duration": 3.511}, {"text": "donn\u00e9s des produits m\u00e9dicaux d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 102.899, "duration": 3.061}, {"text": "ou de l'autre des fronti\u00e8res mais mais", "start": 104.34, "duration": 2.639}, {"text": "il est tr\u00e8s clair que cette solidarit\u00e9", "start": 105.96, "duration": 3.0}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 au rendez vous et pourquoi", "start": 106.979, "duration": 3.93}, {"text": "parce que nous n'avions pas de quoi en", "start": 108.96, "duration": 3.57}, {"text": "fait nous prot\u00e9ger nous m\u00eames comment", "start": 110.909, "duration": 3.061}, {"text": "aurions nous pu prot\u00e9ger les autres et", "start": 112.53, "duration": 4.049}, {"text": "donc le point fondamental c'est de", "start": 113.97, "duration": 4.17}, {"text": "sortir de cette vision aberrante qui", "start": 116.579, "duration": 3.18}, {"text": "consiste \u00e0 vouloir tout transformer tout", "start": 118.14, "duration": 3.329}, {"text": "le temps tout changer tout le temps et", "start": 119.759, "duration": 3.241}, {"text": "de revenir \u00e0 une politique plus humbles", "start": 121.469, "duration": 3.871}, {"text": "qui se donne pour point cardinal pro", "start": 123.0, "duration": 3.99}, {"text": "vertus cardinales ce qu'aristote appel\u00e9", "start": 125.34, "duration": 3.119}, {"text": "la prudence la grande vertu politique", "start": 126.99, "duration": 3.749}, {"text": "c'est \u00e0 dire la capacit\u00e9 de prot\u00e9ger", "start": 128.459, "duration": 3.641}, {"text": "ceux pour qui vous", "start": 130.739, "duration": 2.921}, {"text": "engag\u00e9 et de faire en sorte que nous", "start": 132.1, "duration": 3.42}, {"text": "puissions demain absorber les crises qui", "start": 133.66, "duration": 2.97}, {"text": "se pr\u00e9senteront parce qu'il y aura", "start": 135.52, "duration": 3.45}, {"text": "d'autres crises et je crois que on", "start": 136.63, "duration": 4.2}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure d'alimentation on", "start": 138.97, "duration": 3.39}, {"text": "devrait parler de s\u00e9curit\u00e9", "start": 140.83, "duration": 4.62}, {"text": "on devrait parler de num\u00e9rique on", "start": 142.36, "duration": 5.37}, {"text": "devrait parler \u00e9videmment de sant\u00e9 sur", "start": 145.45, "duration": 3.69}, {"text": "tous ces sujets l\u00e0 il faut que nous", "start": 147.73, "duration": 3.18}, {"text": "soyons capables d'\u00eatre r\u00e9silient pour", "start": 149.14, "duration": 3.03}, {"text": "absorber les chocs de demain et", "start": 150.91, "duration": 2.88}, {"text": "conserver cette souverainet\u00e9 qui fait", "start": 152.17, "duration": 4.46}, {"text": "notre libert\u00e9", "start": 153.79, "duration": 2.84}]}