{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "la france est elle encore une d\u00e9mocratie", "start": 0.0, "duration": 4.38}, {"text": "interdiction de prendre son caf\u00e9 debout", "start": 2.54, "duration": 4.33}, {"text": "dans un bar de boire de manger dans les", "start": 4.38, "duration": 4.469}, {"text": "transports parution de d\u00e9crets qui vont", "start": 6.87, "duration": 3.63}, {"text": "interdire aux gens de danser dans les", "start": 8.849, "duration": 3.271}, {"text": "restaurants de pouvoir de police qui", "start": 10.5, "duration": 3.15}, {"text": "sont accord\u00e9s contre leur gr\u00e9 \u00e0 des", "start": 12.12, "duration": 3.389}, {"text": "restaurateurs qui pourrait demain", "start": 13.65, "duration": 3.87}, {"text": "contr\u00f4ler l'identit\u00e9 de leurs clients", "start": 15.509, "duration": 4.261}, {"text": "retour du masque en ext\u00e9rieur y compris", "start": 17.52, "duration": 4.019}, {"text": "pour les enfants et d'une mani\u00e8re plus", "start": 19.77, "duration": 3.87}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale une vie sociale conditionn\u00e9 au", "start": 21.539, "duration": 4.441}, {"text": "nombre de rappels vaccinaux effectu\u00e9s", "start": 23.64, "duration": 3.78}, {"text": "bienvenue dans la france d' emmanuel", "start": 25.98, "duration": 3.299}, {"text": "macron une france qui s'enlise chaque", "start": 27.42, "duration": 3.39}, {"text": "jour un peu plus dans l'absurde et la", "start": 29.279, "duration": 3.96}, {"text": "privation irrationnel de libert\u00e9 alors", "start": 30.81, "duration": 3.36}, {"text": "la question qu'on peut se poser c'est", "start": 33.239, "duration": 2.581}, {"text": "jusqu'o\u00f9 ira emmanuel macron et pendant", "start": 34.17, "duration": 4.29}, {"text": "combien de temps encore deux ans apr\u00e8s", "start": 35.82, "duration": 4.2}, {"text": "le d\u00e9but d'une \u00e9pid\u00e9mie dont on conna\u00eet", "start": 38.46, "duration": 3.689}, {"text": "aujourd'hui les publics \u00e0 risque les", "start": 40.02, "duration": 3.809}, {"text": "publics vuln\u00e9rables", "start": 42.149, "duration": 3.84}, {"text": "ces r\u00e8gles absurdes qui devait \u00eatre au", "start": 43.829, "duration": 4.471}, {"text": "d\u00e9but une exception s'impose d\u00e9sormais", "start": 45.989, "duration": 4.201}, {"text": "de mani\u00e8re sans fin dans votre vie", "start": 48.3, "duration": 3.779}, {"text": "quotidienne dans notre vie quotidienne", "start": 50.19, "duration": 3.99}, {"text": "un tas d'urgence qui dure depuis deux", "start": 52.079, "duration": 4.021}, {"text": "ans n'est plus un \u00e9tat d'exception c'est", "start": 54.18, "duration": 3.6}, {"text": "une atteinte \u00e0 l'\u00e9tat de droit une", "start": 56.1, "duration": 2.82}, {"text": "remise en cause de nos libert\u00e9s", "start": 57.78, "duration": 3.029}, {"text": "individuelles souvent de mani\u00e8re", "start": 58.92, "duration": 3.209}, {"text": "disproportionn\u00e9e sans aucune", "start": 60.809, "duration": 2.0}, {"text": "justification", "start": 62.129, "duration": 2.481}, {"text": "sanitaires", "start": 62.809, "duration": 3.071}, {"text": "alors qu'est ce qui justifie", "start": 64.61, "duration": 3.07}, {"text": "raisonnablement le remplacement d'un", "start": 65.88, "duration": 4.14}, {"text": "pass sanitaire par un pass vaccinale", "start": 67.68, "duration": 4.38}, {"text": "quand on sait que 90 % des fran\u00e7ais", "start": 70.02, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9ligibles sont aujourd'hui vacciner", "start": 72.06, "duration": 4.199}, {"text": "ce projet de loi qui est examin\u00e9e en ce", "start": 74.7, "duration": 3.09}, {"text": "moment m\u00eame \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale", "start": 76.259, "duration": 3.9}, {"text": "interdire \u00e0 toute vie sociale \u00e0 ce qui", "start": 77.79, "duration": 4.92}, {"text": "ferait le choix personnel de ne pas se", "start": 80.159, "duration": 4.911}, {"text": "faire vacciner plusieurs fois pas", "start": 82.71, "duration": 4.38}, {"text": "entendons nous bien nous ne remettons", "start": 85.07, "duration": 3.7}, {"text": "pas en cause l'int\u00e9r\u00eat de la vaccination", "start": 87.09, "duration": 4.65}, {"text": "contre le coc vie 19 la vaccination on", "start": 88.77, "duration": 4.889}, {"text": "l'a vu est un outil de protection", "start": 91.74, "duration": 3.69}, {"text": "individuelle contre les formes graves", "start": 93.659, "duration": 4.021}, {"text": "notamment pour les publics \u00e0 risque pour", "start": 95.43, "duration": 3.99}, {"text": "les personnes \u00e2g\u00e9es mais les chiffres", "start": 97.68, "duration": 3.0}, {"text": "nous d\u00e9montre aujourd'hui qu'il ne", "start": 99.42, "duration": 2.64}, {"text": "s'agit malheureusement pas contrairement", "start": 100.68, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit promis \u00e0 plusieurs", "start": 102.06, "duration": 4.08}, {"text": "reprises par le gouvernement d'un outil", "start": 103.95, "duration": 4.08}, {"text": "de ma\u00eetrise de l'\u00e9pid\u00e9mie et qu'il", "start": 106.14, "duration": 4.35}, {"text": "s'agit m\u00eame d'une fausse s\u00e9curit\u00e9 il n'y", "start": 108.03, "duration": 4.799}, {"text": "a jamais eu aujourd'hui en france autant", "start": 110.49, "duration": 4.919}, {"text": "de cas positifs alors que nous n'avons", "start": 112.829, "duration": 5.551}, {"text": "jamais eu autant de fran\u00e7ais vaccin\u00e9s ce", "start": 115.409, "duration": 3.901}, {"text": "que nous remettons en cause c'est la", "start": 118.38, "duration": 3.449}, {"text": "brutalit\u00e9 la perte de sens le n'importe", "start": 119.31, "duration": 4.409}, {"text": "quoi les d\u00e9cisions d\u00e9lirante et sans", "start": 121.829, "duration": 3.841}, {"text": "int\u00e9r\u00eat l'absence m\u00eame de contre-pouvoir", "start": 123.719, "duration": 4.051}, {"text": "ce que le conseil constitutionnel vous", "start": 125.67, "duration": 3.479}, {"text": "l'avez vu comme le conseil d'\u00e9tat", "start": 127.77, "duration": 3.63}, {"text": "avalis\u00e9 sans broncher des atteintes", "start": 129.149, "duration": 4.291}, {"text": "in\u00e9dite \u00e0 l'\u00e9tat de droit", "start": 131.4, "duration": 3.24}, {"text": "or dans nos principes les plus", "start": 133.44, "duration": 4.17}, {"text": "fondamentaux de notre d\u00e9mocratie sauf \u00e0", "start": 134.64, "duration": 4.92}, {"text": "placer de force 67 millions de fran\u00e7ais", "start": 137.61, "duration": 3.75}, {"text": "en quarantaine le virus va continuer de", "start": 139.56, "duration": 3.93}, {"text": "circuler alors comment justifier une", "start": 141.36, "duration": 3.81}, {"text": "telle brutalit\u00e9 sur les libert\u00e9s des", "start": 143.49, "duration": 3.45}, {"text": "fran\u00e7ais quand on sait que dans le m\u00eame", "start": 145.17, "duration": 3.3}, {"text": "temps emmanuel macron a ferm\u00e9 l'an", "start": 146.94, "duration": 4.98}, {"text": "dernier 5000 700 lits d'h\u00f4pitaux voulons", "start": 148.47, "duration": 5.19}, {"text": "vivre dans des soci\u00e9t\u00e9s des ann\u00e9es", "start": 151.92, "duration": 3.78}, {"text": "durant de surveillance de tous par tous", "start": 153.66, "duration": 4.23}, {"text": "du contr\u00f4le permanent de la vaccination", "start": 155.7, "duration": 4.65}, {"text": "trimestriel du port du masque pour les", "start": 157.89, "duration": 4.29}, {"text": "enfants et des cons\u00e9quences que cela", "start": 160.35, "duration": 3.21}, {"text": "commence d'ores et d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9", "start": 162.18, "duration": 3.03}, {"text": "aujourd'hui sur leur sant\u00e9 psychologique", "start": 163.56, "duration": 4.23}, {"text": "du secret m\u00e9dical constamment divulgu\u00e9es", "start": 165.21, "duration": 3.93}, {"text": "lorsque vous vous pr\u00e9sentez dans un", "start": 167.79, "duration": 2.94}, {"text": "restaurant ou dans un bar ou du", "start": 169.14, "duration": 3.66}, {"text": "flashcode g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e nous ne sommes", "start": 170.73, "duration": 3.81}, {"text": "plus en mars 2020 et nous devrions", "start": 172.8, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui avoir le recul comme", "start": 174.54, "duration": 2.61}, {"text": "beaucoup de pays n\u00e9cessaires pour ne", "start": 175.74, "duration": 3.75}, {"text": "plus c\u00e9der \u00e0 la panique alors bien s\u00fbr", "start": 177.15, "duration": 3.6}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national", "start": 179.49, "duration": 4.02}, {"text": "vot\u00e9 contre ce projet de loi contre ce", "start": 180.75, "duration": 4.5}, {"text": "principe d'un pass vaccinale \u00e0 la fois", "start": 183.51, "duration": 4.92}, {"text": "brutal et inutile mais le combat se", "start": 185.25, "duration": 5.34}, {"text": "situe bien au-del\u00e0 de cela plus que", "start": 188.43, "duration": 3.57}, {"text": "jamais le d\u00e9fi que nous avons \u00e0 relever", "start": 190.59, "duration": 3.09}, {"text": "dans cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle et", "start": 192.0, "duration": 4.08}, {"text": "civilisationnel nous devons mener la", "start": 193.68, "duration": 4.26}, {"text": "lutte contre la perte de sens et contre", "start": 196.08, "duration": 3.96}, {"text": "la perte de raison qu entra\u00eene ses choix", "start": 197.94, "duration": 4.35}, {"text": "politiques depuis deux ans l'enjeu est", "start": 200.04, "duration": 3.66}, {"text": "ni plus ni moins de r\u00e9tablir les", "start": 202.29, "duration": 3.6}, {"text": "libert\u00e9s de r\u00e9tablir l'\u00e9tat de droit", "start": 203.7, "duration": 3.84}, {"text": "tous deux foul\u00e9es aux pieds par emmanuel", "start": 205.89, "duration": 4.29}, {"text": "macron depuis cinq ans et ce combat il", "start": 207.54, "duration": 3.99}, {"text": "se joue dans les prochaines heures", "start": 210.18, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale", "start": 211.53, "duration": 2.76}, {"text": "marine le pen et nos parlementaires", "start": 213.06, "duration": 3.36}, {"text": "seront au rendez vous mais il se joue", "start": 214.29, "duration": 3.51}, {"text": "surtout dans les prochaines semaines", "start": 216.42, "duration": 3.51}, {"text": "lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour", "start": 217.8, "duration": 3.9}, {"text": "laquelle tous ceux qui sont attach\u00e9s \u00e0", "start": 219.93, "duration": 3.36}, {"text": "nos libert\u00e9s et \u00e0 nos valeurs de", "start": 221.7, "duration": 5.36}, {"text": "civilisation doivent r\u00e9pondre pr\u00e9sent", "start": 223.29, "duration": 3.77}]}