{"label": "droite", "transcript": [{"text": "On passe notre temps \u00e0 nous dire", "start": 0.05, "duration": 1.233}, {"text": "que Vladimir Poutine", "start": 1.283, "duration": 1.133}, {"text": "cherche \u00e0 diviser les Europ\u00e9ens.", "start": 2.416, "duration": 1.65}, {"text": "Moi, je dis que ceux", "start": 4.066, "duration": 0.75}, {"text": "qui voudraient sortir", "start": 4.816, "duration": 0.934}, {"text": "la Hongrie de l'Union europ\u00e9enne", "start": 5.75, "duration": 1.583}, {"text": "sont en r\u00e9alit\u00e9 une partie,", "start": 7.333, "duration": 2.1}, {"text": "une partie de ce plan,", "start": 10.666, "duration": 1.0}, {"text": "ou les complices de cette strat\u00e9gie.", "start": 11.666, "duration": 2.1}, {"text": "Le but, au contraire, c'est de r\u00e9ussir", "start": 13.766, "duration": 1.667}, {"text": "\u00e0 reconstruire l'unit\u00e9 de l'Union", "start": 15.433, "duration": 2.283}, {"text": "europ\u00e9enne, \u00e0 rapprocher", "start": 17.716, "duration": 0.934}, {"text": "tous les Europ\u00e9ens.", "start": 18.65, "duration": 1.433}, {"text": "La Commission europ\u00e9enne,", "start": 20.116, "duration": 1.834}, {"text": "c'est d'ailleurs", "start": 21.95, "duration": 0.45}, {"text": "ce qu'elle veut faire, en r\u00e9alit\u00e9.", "start": 22.4, "duration": 1.716}, {"text": "Et vous observerez que Viktor Orban n'a", "start": 24.116, "duration": 1.817}, {"text": "pas du tout contest\u00e9", "start": 25.933, "duration": 1.033}, {"text": "les d\u00e9cisions r\u00e9centes", "start": 26.966, "duration": 1.05}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne,", "start": 28.016, "duration": 1.034}, {"text": "parce qu'en r\u00e9alit\u00e9, c'est un moment,", "start": 29.05, "duration": 2.05}, {"text": "une \u00e9tape", "start": 31.1, "duration": 0.483}, {"text": "de la discussion", "start": 31.583, "duration": 0.683}, {"text": "qui a lieu en ce moment,", "start": 32.266, "duration": 1.15}, {"text": "dont vos confr\u00e8res se font l'\u00e9cho", "start": 33.416, "duration": 2.517}, {"text": "hier et aujourd'hui,", "start": 36.616, "duration": 1.984}, {"text": "une discussion qui a lieu", "start": 38.666, "duration": 1.1}, {"text": "entre la Hongrie", "start": 39.766, "duration": 0.75}, {"text": "et la Commission europ\u00e9enne", "start": 40.516, "duration": 1.167}, {"text": "pour valider un plan en 17 points", "start": 41.683, "duration": 2.283}, {"text": "qui permettra", "start": 43.966, "duration": 0.634}, {"text": "que la Hongrie se dote", "start": 44.6, "duration": 0.933}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires de contr\u00f4le", "start": 45.533, "duration": 2.4}, {"text": "anti-fraude,", "start": 47.966, "duration": 1.217}, {"text": "dont l'Union europ\u00e9enne", "start": 49.183, "duration": 1.75}, {"text": "a besoin pour pouvoir garantir", "start": 50.933, "duration": 1.683}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9", "start": 52.616, "duration": 1.167}, {"text": "des investissements", "start": 53.783, "duration": 0.833}, {"text": "qui sont faits dans ce pays.", "start": 54.616, "duration": 1.167}, {"text": "Mais je me permets de signaler", "start": 55.783, "duration": 1.9}, {"text": "qu'on parle", "start": 57.683, "duration": 0.517}, {"text": "tout le temps de la Hongrie.", "start": 58.2, "duration": 1.016}, {"text": "J'aimerais bien", "start": 59.216, "duration": 0.534}, {"text": "qu'on traite des questions", "start": 59.75, "duration": 1.016}, {"text": "d'\u00e9tat de droit", "start": 60.766, "duration": 0.55}, {"text": "dans tous les pays europ\u00e9ens.", "start": 61.316, "duration": 1.167}, {"text": "Je le dis depuis le d\u00e9but.", "start": 62.483, "duration": 1.733}, {"text": "\u00c0 Malte, une journaliste,", "start": 64.216, "duration": 2.134}, {"text": "une de vos cons\u0153urs, a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e,", "start": 66.35, "duration": 2.366}, {"text": "Daphn\u00e9 Caruana Galizia,", "start": 68.983, "duration": 1.117}, {"text": "parce qu'elle", "start": 70.1, "duration": 0.383}, {"text": "enqu\u00eatait", "start": 70.483, "duration": 0.45}, {"text": "sur les soup\u00e7ons de corruption", "start": 70.933, "duration": 1.2}, {"text": "tournant autour du Premier ministre", "start": 72.133, "duration": 1.333}, {"text": "et de son entourage", "start": 73.466, "duration": 0.834}, {"text": "dans le cadre des Panama Papers.", "start": 74.3, "duration": 1.433}, {"text": "Le Premier ministre en question", "start": 75.733, "duration": 1.2}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 directement impliqu\u00e9", "start": 76.933, "duration": 1.6}, {"text": "dans le fait que l'enqu\u00eate", "start": 78.533, "duration": 1.283}, {"text": "qui couvrait sa mort a \u00e9t\u00e9", "start": 79.816, "duration": 1.417}, {"text": "frein\u00e9e par tous les moyens possibles.", "start": 82.183, "duration": 1.633}, {"text": "Il est socialiste. Personne n'en parle.", "start": 83.816, "duration": 1.917}, {"text": "Pourquoi Monsieur Muscat", "start": 85.733, "duration": 1.35}, {"text": "fait-il toujours partie", "start": 87.083, "duration": 1.167}, {"text": "du groupe socialiste ?", "start": 88.25, "duration": 0.9}, {"text": "Pourquoi Monsieur Gozzi,", "start": 89.15, "duration": 0.866}, {"text": "qui a travaill\u00e9 pour Monsieur", "start": 90.016, "duration": 0.85}, {"text": "Muscat, est-il", "start": 90.866, "duration": 0.867}, {"text": "aujourd'hui d\u00e9put\u00e9 de la R\u00e9publique", "start": 91.733, "duration": 1.55}, {"text": "En marche au Parlement europ\u00e9en ?", "start": 93.283, "duration": 1.9}, {"text": "Tout le monde semble indiff\u00e9rent", "start": 95.183, "duration": 1.733}, {"text": "\u00e0 cette question.", "start": 96.916, "duration": 0.85}, {"text": "Monsieur Babic,", "start": 97.766, "duration": 1.05}, {"text": "Premier ministre tch\u00e8que,", "start": 98.816, "duration": 1.25}, {"text": "a d\u00e9tourn\u00e9 13 millions\u00a0d'euros", "start": 100.066, "duration": 2.2}, {"text": "de la Politique", "start": 102.266, "duration": 0.6}, {"text": "Agricole Commune", "start": 102.866, "duration": 0.9}, {"text": "pour sa propre entreprise familiale.", "start": 103.766, "duration": 2.1}, {"text": "Et quand", "start": 106.1, "duration": 0.333}, {"text": "des parlementaires", "start": 106.433, "duration": 0.833}, {"text": "de ma famille politique", "start": 107.266, "duration": 1.017}, {"text": "ont men\u00e9 une commission", "start": 108.283, "duration": 0.817}, {"text": "d'enqu\u00eate parlementaire dans son pays,", "start": 109.1, "duration": 1.383}, {"text": "il les a menac\u00e9s de mort lui-m\u00eame.", "start": 110.483, "duration": 2.0}, {"text": "Ils ont d\u00fb \u00eatre plac\u00e9s sous protection", "start": 112.483, "duration": 1.3}, {"text": "polici\u00e8re \u00e0 Bruxelles.", "start": 113.783, "duration": 1.05}, {"text": "Personne n'en parle.", "start": 114.833, "duration": 0.9}, {"text": "Monsieur", "start": 115.733, "duration": 0.233}, {"text": "Babis est toujours membre du groupe", "start": 115.966, "duration": 1.5}, {"text": "Renew auquel appartient", "start": 117.466, "duration": 1.417}, {"text": "Monsieur Macron", "start": 118.883, "duration": 0.717}, {"text": "qui fait des le\u00e7ons de morale", "start": 119.6, "duration": 1.083}, {"text": "\u00e0 tout le monde.", "start": 120.683, "duration": 0.517}, {"text": "Donc si vous voulez,", "start": 121.2, "duration": 0.383}, {"text": "il y a un moment o\u00f9", "start": 121.583, "duration": 1.167}, {"text": "il faut parler d'\u00e9tat de droit,", "start": 122.75, "duration": 0.983}, {"text": "il faut en parler en Hongrie,", "start": 123.733, "duration": 1.083}, {"text": "il faut en parler", "start": 124.816, "duration": 1.384}, {"text": "dans tous les pays europ\u00e9ens.", "start": 126.2, "duration": 0.966}, {"text": "Il faut en parler en France aussi", "start": 127.166, "duration": 1.084}, {"text": "d'ailleurs.", "start": 128.25, "duration": 0.5}, {"text": "Le sujet de la Hongrie, c'est", "start": 128.75, "duration": 1.283}, {"text": ": est-ce", "start": 130.033, "duration": 0.167}, {"text": "que les march\u00e9s publics", "start": 130.2, "duration": 0.683}, {"text": "sont trop souvent capt\u00e9s", "start": 130.883, "duration": 0.833}, {"text": "par des proches du pouvoir ?", "start": 131.716, "duration": 1.3}, {"text": "Mais j'aimerais bien", "start": 133.016, "duration": 0.5}, {"text": "qu'on s'int\u00e9resse", "start": 133.516, "duration": 0.6}, {"text": "\u00e0 la question de l'affaire", "start": 134.116, "duration": 1.317}, {"text": "McKinsey en France.", "start": 135.433, "duration": 0.783}, {"text": "- Donc votre r\u00e9ponse,", "start": 136.216, "duration": 0.967}, {"text": "c'est chacun a son vilain petit canard,", "start": 137.183, "duration": 1.45}, {"text": "arr\u00eatez de dire du mal de Viktor Orban.", "start": 138.633, "duration": 1.2}, {"text": "- Je ne dis pas du tout \u00e7a.", "start": 139.833, "duration": 0.833}, {"text": "Je dis : parlons", "start": 140.666, "duration": 0.75}, {"text": "des sujets partout,", "start": 141.416, "duration": 1.25}, {"text": "avec une vraie exigence", "start": 142.666, "duration": 1.467}, {"text": "de loyaut\u00e9 intellectuelle.", "start": 144.133, "duration": 1.35}, {"text": "Le jour o\u00f9 nos adversaires politiques", "start": 145.483, "duration": 1.333}, {"text": "feront preuve", "start": 146.816, "duration": 0.717}, {"text": "de la m\u00eame exigence", "start": 147.533, "duration": 1.25}, {"text": "quand il s'agira de leurs propres amis", "start": 148.783, "duration": 1.45}, {"text": "et de leurs adversaires politiques,", "start": 150.233, "duration": 1.233}, {"text": "je les prendrai au s\u00e9rieux.", "start": 151.466, "duration": 0.917}]}