{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour, je suis Hubert Julien-Laferri\u00e8re,\nd\u00e9put\u00e9 de la deuxi\u00e8me", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "circonscription du Rh\u00f4ne et je suis \u00e0\nl'Assembl\u00e9e nationale, le rapporteur", "start": 3.0, "duration": 4.66}, {"text": "pour le budget de l'aide publique au\nd\u00e9veloppement au sein de la Commission", "start": 7.66, "duration": 2.87}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res.", "start": 10.53, "duration": 0.93}, {"text": "Alors durant ce d\u00e9placement nous avons\nparcouru trois pays, 3 capitales :", "start": 16.94, "duration": 4.58}, {"text": "Ouagadougou au Burkina Faso,\nAbidjan qui n'est pas la capitale politique mais", "start": 21.52, "duration": 4.55}, {"text": "la capitale \u00e9conomique de la C\u00f4te\nd'Ivoire et puis Accra au Ghana.", "start": 26.07, "duration": 4.39}, {"text": "L'objectif, c'\u00e9tait au fond\nd'affirmer cette nouvelle place que la", "start": 30.46, "duration": 5.7}, {"text": "France doit occuper en Afrique, tenir une\nplace qui n'est ni celle au fond du colonialisme,", "start": 36.16, "duration": 6.74}, {"text": "ni celle de la repentance mais\nbien une nouvelle action de la France en", "start": 42.9, "duration": 4.54}, {"text": "Afrique parce que l'Afrique, c'est au\nfond le continent o\u00f9 se concentrent tous les", "start": 47.45, "duration": 4.71}, {"text": "enjeux contemporains et la France a une\nplace singuli\u00e8re dans le monde, une", "start": 52.16, "duration": 3.8}, {"text": "place singuli\u00e8re en Afrique et il faut que\nsa politique soit \u00e0 nouveau \u00e0 la", "start": 55.96, "duration": 3.43}, {"text": "hauteur de cette place singuli\u00e8re.\nAlors au cours de ce d\u00e9placement, il y a eu", "start": 59.39, "duration": 4.85}, {"text": "des moments tr\u00e8s forts comme le\ndiscours de Ouagadougou, le discours aux", "start": 64.24, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tudiants, il y a eu le discours avec le\nPr\u00e9sident Ouattara \u00e0 Abidjan, il y a eu", "start": 67.4, "duration": 5.7}, {"text": "un grand discours avec le Pr\u00e9sident du\nGhana mais il y avait aussi les moments", "start": 73.1, "duration": 4.92}, {"text": "tr\u00e8s symboliques, tr\u00e8s \u00e9mouvants lorsque\nnous avons, \u00e0 Accra, \u00e9t\u00e9 dans un", "start": 78.02, "duration": 6.06}, {"text": "quartier populaire pour discuter avec\nles jeunes dans un club de boxe anim\u00e9", "start": 84.08, "duration": 4.86}, {"text": "par effectivement des animateurs sociaux\nqui encadrent les jeunes.", "start": 88.94, "duration": 3.48}, {"text": "Nous sommes aussi all\u00e9 \u00e0 la rencontre\nde ceux qui innovent en Afrique, je crois", "start": 92.42, "duration": 4.74}, {"text": "que \u00e7a c'\u00e9tait effectivement essentiel,\nde montrer que notre relation avec", "start": 97.16, "duration": 4.0}, {"text": "l'Afrique, ce n'est plus une relation de d\u00e9pendance, d'ailleurs le terme m\u00eame", "start": 101.16, "duration": 3.56}, {"text": "d'aide au d\u00e9veloppement, il faudra peut-\u00eatre\ntrouver un nouveau terme, peut-\u00eatre", "start": 104.72, "duration": 3.02}, {"text": "\u00ab\u00a0partenariat \u00bb pour montrer que notre\naction en Afrique c'est au fond de", "start": 107.74, "duration": 3.28}, {"text": "soutenir ceux qui vont \u00eatre les moteurs\nde son d\u00e9veloppement, le moteur de la", "start": 111.02, "duration": 5.96}, {"text": "r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s, le moteur de\nla transition \u00e9nerg\u00e9tique.", "start": 116.98, "duration": 3.72}, {"text": "L'Afrique, elle concentre, je le\ndisais \u00e0 l'instant, tous les enjeux du 21e si\u00e8cle", "start": 120.7, "duration": 6.06}, {"text": "parce qu'elle est un continent qui va effectivement,", "start": 126.76, "duration": 2.68}, {"text": "qui conna\u00eet une\ncroissance d\u00e9mographique tr\u00e8s importante.", "start": 129.44, "duration": 2.46}, {"text": "Et donc il s'agit de penser\neffectivement \u00e0 la fois", "start": 131.9, "duration": 4.02}, {"text": "les transitions dans le monde rural, mais\nsurtout la ville durable qui cro\u00eet de", "start": 135.92, "duration": 5.94}, {"text": "mani\u00e8re exponentielle,\net puis tous les enjeux, bien s\u00fbr, climatiques,", "start": 141.86, "duration": 4.16}, {"text": "parce qu'elle doit s'adapter au\nchangement climatique dont elle n'est", "start": 146.02, "duration": 3.24}, {"text": "pas responsable mais dont elle subit les\ncons\u00e9quences davantage que nous et donc", "start": 149.26, "duration": 4.6}, {"text": "nous devons bien s\u00fbr l'accompagner dans\ncette adaptation mais aussi elle doit", "start": 153.86, "duration": 4.48}, {"text": "trouver ce chemin de la transition\n\u00e9nerg\u00e9tique pour l'att\u00e9nuation du", "start": 158.34, "duration": 4.16}, {"text": "changement climatique, et \u00e7a\nce sera bien s\u00fbr au coeur", "start": 162.5, "duration": 4.1}, {"text": "de la relation entre\nla France et l'Afrique.", "start": 166.6, "duration": 2.3}, {"text": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de ce que le pr\u00e9sident de la\nR\u00e9publique a voulu comme priorit\u00e9 de", "start": 168.9, "duration": 4.66}, {"text": "notre politique de d\u00e9veloppement,\nc'est-\u00e0-dire l'\u00e9ducation, la formation", "start": 173.56, "duration": 5.18}, {"text": "des jeunes qui sont les futurs moteurs de l'Afrique.", "start": 178.74, "duration": 4.74}]}