{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Christophe Itier, haut-commissaire \u00e0\nl'\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0", "start": 0.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'innovation sociale.", "start": 3.48, "duration": 0.94}, {"text": "Alors l'\u00e9conomie sociale et solidaire c'est\n165.000 entreprises de statuts divers,", "start": 7.94, "duration": 4.02}, {"text": "associations, fondations, mutuelles,\ncoop\u00e9ratives, entreprises sociales, qui", "start": 11.96, "duration": 4.6}, {"text": "oeuvrent chaque jour au travers de\n2 300 000 salari\u00e9s de,", "start": 16.56, "duration": 3.46}, {"text": "12 millions de b\u00e9n\u00e9voles pour\nr\u00e9pondre \u00e0 des besoins sociaux dans", "start": 20.02, "duration": 3.7}, {"text": "les territoires donc l'ESS est autour de\nvous tous les jours.", "start": 23.72, "duration": 2.68}, {"text": "Pour d\u00e9velopper ces entreprises qui", "start": 30.78, "duration": 1.48}, {"text": "allient \u00e0 la fois performance\n\u00e9conomique et int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral,", "start": 32.26, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9ponse sociale, utilit\u00e9 sociale,\nune feuille de route a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e", "start": 35.02, "duration": 3.82}, {"text": "hier lors du lancement du mois de l'ESS\npuisque tous les mois de novembre,", "start": 38.84, "duration": 3.76}, {"text": "nous mettons en valeur les entreprises de\nl'ESS avec deux grandes priorit\u00e9s :", "start": 42.6, "duration": 3.86}, {"text": "un pacte de croissance de l'\u00e9conomie\nsociale et solidaire", "start": 46.46, "duration": 3.62}, {"text": "donc comment sur le plan r\u00e9glementaire,", "start": 50.08, "duration": 1.6}, {"text": "financier, fiscal ont cr\u00e9\u00e9 les\nconditions pour que ces entreprises qui", "start": 51.68, "duration": 3.58}, {"text": "oeuvrent au quotidien sur les besoins de\nnos de nos concitoyens aient plus de moyens", "start": 55.26, "duration": 4.1}, {"text": "et plus de capacit\u00e9s \u00e0 agir :\nlib\u00e9rons les \u00e9nergies et en m\u00eame temps", "start": 59.36, "duration": 4.06}, {"text": "prot\u00e9geons gr\u00e2ce \u00e0 l'innovation\nsociale c'est le deuxi\u00e8me axe de notre feuille de route :", "start": 63.42, "duration": 5.02}, {"text": "c'est l'innovation sociale.", "start": 68.44, "duration": 0.82}, {"text": "Comment on rep\u00e8re dans les territoires,\nces entrepreneurs, ces dirigeants", "start": 69.26, "duration": 3.73}, {"text": "associatifs qui innovent, qui apportent des\nnouvelles r\u00e9ponses dans les territoires", "start": 72.99, "duration": 2.63}, {"text": "et comment on les aide, \u00e0 la fois \u00e0\nd\u00e9velopper leurs projets mais aussi en", "start": 75.62, "duration": 3.6}, {"text": "rep\u00e9rant ces innovations, \u00e0 les essaimer\npartout dans le territoire fran\u00e7ais.", "start": 79.22, "duration": 2.96}, {"text": "C'est qu'aujourd'hui ce mod\u00e8le qui est\nparfois une \u00e9conomie discr\u00e8te", "start": 85.96, "duration": 3.34}, {"text": "soit une \u00e9conomie beaucoup plus visible\npour nos citoyens, mieux reconnue, c'est", "start": 89.3, "duration": 2.819}, {"text": "quand m\u00eame pr\u00e8s de deux millions et demi\nde salari\u00e9s,12 millions de b\u00e9n\u00e9voles", "start": 92.12, "duration": 2.9}, {"text": "comme je l'ai dit tout \u00e0 l'heure.\nC'est surtout des r\u00e9ponses aux", "start": 95.02, "duration": 2.32}, {"text": "besoins de nos concitoyens et donc\nqu'elle soit davantage reconnue, connue", "start": 97.34, "duration": 2.96}, {"text": "par le grand public\net puis que demain que ce mod\u00e8le", "start": 100.3, "duration": 3.4}, {"text": "qui est aujourd'hui discret,\npollinise l'ensemble de l'\u00e9conomie", "start": 103.7, "duration": 3.9}, {"text": "et des politiques publiques\net soit le mod\u00e8le dominant :", "start": 107.6, "duration": 2.42}, {"text": "celui qui remet la finance au service de\nl'\u00e9conomie et l'\u00e9conomie au service de l'homme.", "start": 110.02, "duration": 3.86}, {"text": "\u00c9videmment aujourd'hui on a ce secteur\nde l'\u00e9conomie sociale et solidaire mais", "start": 118.64, "duration": 3.52}, {"text": "moi je suis pour, et le gouvernement\nest pour, une ESS offensive qui irrigue,", "start": 122.16, "duration": 5.42}, {"text": "qui vient irriguer l'ensemble des\nsecteurs de l'activit\u00e9 \u00e9conomique et", "start": 127.58, "duration": 3.7}, {"text": "d'ailleurs les grandes entreprises elles-m\u00eames,\nau travers notamment de la", "start": 131.28, "duration": 3.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 sociale et\nenvironnementale, s'int\u00e9ressent de plus", "start": 134.32, "duration": 3.86}, {"text": "en plus aux notions d'int\u00e9r\u00eat\ng\u00e9n\u00e9ral parce que les collaborateurs", "start": 138.18, "duration": 2.88}, {"text": "eux-m\u00eames dans les entreprises dites\nclassiques recherchent du sens et donc", "start": 141.06, "duration": 4.06}, {"text": "bien souvent, au travers d'une fondation ou\nd'une politique dite de RSE,", "start": 145.12, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9veloppent des politiques d'int\u00e9r\u00eat\ng\u00e9n\u00e9ral et donc je pense qu'on est \u00e0 un", "start": 149.04, "duration": 3.12}, {"text": "moment de l'histoire,\nun moment de l'histoire de ce pays o\u00f9", "start": 152.16, "duration": 1.95}, {"text": "justement chacun doit faire sa part :\ndu citoyen, au travers du b\u00e9n\u00e9volat,", "start": 154.11, "duration": 4.2}, {"text": "de l'\u00c9tat bien s\u00fbr mais aussi des\nentreprises de l'\u00e9conomie sociale et", "start": 158.31, "duration": 3.06}, {"text": "solidaire et des entreprises classiques\nqui toutes doivent contribuer \u00e0 la", "start": 161.37, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9alisation de cet int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.", "start": 164.43, "duration": 1.07}]}