{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "oui monsieur mes chers coll\u00e8gues le co\u00fbt", "start": 0.0, "duration": 7.049}, {"text": "du service national universel et est", "start": 4.47, "duration": 4.44}, {"text": "selon nous des gens habitant au regard", "start": 7.049, "duration": 4.531}, {"text": "des effets limit\u00e9s qu'il avait la dur\u00e9e", "start": 8.91, "duration": 3.599}, {"text": "d'un mois ne permettant pas", "start": 11.58, "duration": 2.46}, {"text": "d'approfondir les th\u00e8mes abord\u00e9s", "start": 12.509, "duration": 4.231}, {"text": "d'identifier la difficult\u00e9 accumul\u00e9e", "start": 14.04, "duration": 5.249}, {"text": "chez certains jeunes participants de", "start": 16.74, "duration": 5.01}, {"text": "rattraper les in\u00e9galit\u00e9s vous venez de", "start": 19.289, "duration": 4.051}, {"text": "dire que vous allez affect\u00e9 ces jeunes", "start": 21.75, "duration": 3.57}, {"text": "gens concern\u00e9s \u00e0 la solidarit\u00e9 \u00e0 la", "start": 23.34, "duration": 4.529}, {"text": "solde de la solidarit\u00e9 nationale pardon", "start": 25.32, "duration": 4.619}, {"text": "c'est une bonne chose \u00e0 sa p\u00e9riode", "start": 27.869, "duration": 5.551}, {"text": "probl\u00e8me mais les lacunes tel que pr\u00e9vu", "start": 29.939, "duration": 5.55}, {"text": "que les lacunes de la ceni telle qu'elle", "start": 33.42, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9vue avant la crise", "start": 35.489, "duration": 4.471}, {"text": "covin m'ont pouss\u00e9 \u00e0 vous formuler une", "start": 38.07, "duration": 4.2}, {"text": "proposition paroisse de questions", "start": 39.96, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9crites au gouvernement", "start": 42.27, "duration": 2.609}, {"text": "je n'ai pas encore une r\u00e9ponse de votre", "start": 43.71, "duration": 2.88}, {"text": "part \u00e0 ce jour je vous refais formule", "start": 44.879, "duration": 3.601}, {"text": "donc ma proposition \u00e0 l'occasion de", "start": 46.59, "duration": 3.57}, {"text": "cette audition \u00e0 ce qu'elle reste", "start": 48.48, "duration": 2.309}, {"text": "d'actualit\u00e9", "start": 50.16, "duration": 3.0}, {"text": "je propose que le vsn nuls soit", "start": 50.789, "duration": 5.281}, {"text": "totalement ou en partie annul\u00e9e cette", "start": 53.16, "duration": 4.2}, {"text": "ann\u00e9e et que les fonds qui \u00e9taient", "start": 56.07, "duration": 3.329}, {"text": "pr\u00e9vues soient r\u00e9orient\u00e9s vers le", "start": 57.36, "duration": 3.839}, {"text": "financement des colonies de vacances ce", "start": 59.399, "duration": 4.711}, {"text": "qui n'emp\u00eacherait pas les jeunes gens de", "start": 61.199, "duration": 4.831}, {"text": "pouvoir faire action de solidarit\u00e9", "start": 64.11, "duration": 3.45}, {"text": "partout o\u00f9 ils se trouvent", "start": 66.03, "duration": 3.06}, {"text": "permettre aux enfants de partir en", "start": 67.56, "duration": 2.61}, {"text": "vacances vous le savez vous l'avais dit", "start": 69.09, "duration": 2.459}, {"text": "apr\u00e8s deux mois de confinement ou un", "start": 70.17, "duration": 3.33}, {"text": "impact peut-\u00eatre plus important que le", "start": 71.549, "duration": 3.541}, {"text": "sait ne s est venu lui-m\u00eame", "start": 73.5, "duration": 3.42}, {"text": "bien organis\u00e9s les colonies de vacances", "start": 75.09, "duration": 3.72}, {"text": "peuvent favoriser le brassage social est", "start": 76.92, "duration": 3.12}, {"text": "il n\u00e9cessaire mixit\u00e9", "start": 78.81, "duration": 2.79}, {"text": "elle se r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement comme un", "start": 80.04, "duration": 3.24}, {"text": "apprentissage de la citoyennet\u00e9 il ya un", "start": 81.6, "duration": 3.6}, {"text": "espace d'\u00e9mancipation individuelle et", "start": 83.28, "duration": 4.22}, {"text": "d'apprentissage de la vie collective", "start": 85.2, "duration": 4.529}, {"text": "monsieur le secr\u00e9taire d'\u00e9tat que pensez", "start": 87.5, "duration": 4.03}, {"text": "vous de cette proposition et \u00eates vous", "start": 89.729, "duration": 3.421}, {"text": "dispos\u00e9 \u00e0 la mettre en place", "start": 91.53, "duration": 5.07}, {"text": "merci monsieur la rive m'avait interrog\u00e9", "start": 93.15, "duration": 5.31}, {"text": "sur la question du service national", "start": 96.6, "duration": 4.29}, {"text": "universel et des colonies de vacances", "start": 98.46, "duration": 4.83}, {"text": "c'est un d\u00e9bat que nous avons maintenant", "start": 100.89, "duration": 5.28}, {"text": "depuis un an un an et demi puisque des", "start": 103.29, "duration": 4.649}, {"text": "premi\u00e8res \u00e9ditions on avait eu ces", "start": 106.17, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9bats moi je redis que ce n'est pas du", "start": 107.939, "duration": 2.911}, {"text": "tout les m\u00eames objets laiss\u00e9s nus les", "start": 108.99, "duration": 4.41}, {"text": "palmes une colonie de vacances", "start": 110.85, "duration": 7.05}, {"text": "ah non plus le bagne voil\u00e0 aucun aucun", "start": 113.4, "duration": 6.39}, {"text": "des deux un dispositif d'engagement", "start": 117.9, "duration": 3.96}, {"text": "civique de liens avec la nation crie", "start": 119.79, "duration": 4.92}, {"text": "fort avec la pr\u00e9sence du personnel en", "start": 121.86, "duration": 4.65}, {"text": "uniforme et d'associatifs c'est donc", "start": 124.71, "duration": 2.94}, {"text": "diff\u00e9rent d'une colline vacances mais", "start": 126.51, "duration": 3.6}, {"text": "surtout vous parler de budget mirobolant", "start": 127.65, "duration": 4.98}, {"text": "du service national universel le budget", "start": 130.11, "duration": 3.87}, {"text": "cette ann\u00e9e pour 2009 du service", "start": 132.63, "duration": 3.27}, {"text": "national universel c'est 30 millions", "start": 133.98, "duration": 3.84}, {"text": "d'euros et je peux vous dire que dans", "start": 135.9, "duration": 3.12}, {"text": "les travaux et les r\u00e9flexions que nous", "start": 137.82, "duration": 2.64}, {"text": "avons sur le soutien aux colonies de", "start": 139.02, "duration": 3.15}, {"text": "vacances ont pris pour cet \u00e9t\u00e9 on va", "start": 140.46, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e9videmment 13 au del\u00e0 de \u00e7a aujourd'hui", "start": 142.17, "duration": 4.5}, {"text": "ce qui est d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9e pour le soutien", "start": 144.93, "duration": 2.88}, {"text": "aux colonies vacances \u00e7a va d'ailleurs", "start": 146.67, "duration": 4.26}, {"text": "tr\u00e8s au del\u00e0 de \u00e7a revienne pour la cnaf", "start": 147.81, "duration": 5.399}, {"text": "je crois le dispositif va caf pour les", "start": 150.93, "duration": 3.51}, {"text": "colonies de vacances part que 7 35", "start": 153.209, "duration": 2.011}, {"text": "millions d'euros qui seront vers\u00e9s", "start": 154.44, "duration": 2.55}, {"text": "chaque ann\u00e9e et c'est pas les seuls", "start": 155.22, "duration": 3.0}, {"text": "fonds publics qui viennent soutenir les", "start": 156.99, "duration": 1.89}, {"text": "colonies de vacances", "start": 158.22, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e9videmment il y en a d'autres et quand", "start": 158.88, "duration": 3.57}, {"text": "on dit avec jean michel blanquer", "start": 161.49, "duration": 2.7}, {"text": "reconstruite et booster cette ann\u00e9e \u00e7a", "start": 162.45, "duration": 2.88}, {"text": "implique \u00e9videmment un engagement", "start": 164.19, "duration": 4.32}, {"text": "financier \u00e0 part enti\u00e8re qui viendra", "start": 165.33, "duration": 5.7}, {"text": "abonder n'ai pas besoin de faire des", "start": 168.51, "duration": 7.1}, {"text": "vases communicants en la mati\u00e8re", "start": 171.03, "duration": 4.58}]}