{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "c'est parti merci bonjour \u00e0 tous et", "start": 101.06, "duration": 6.519}, {"text": "toutes merci beaucoup d'\u00eatre pr\u00e9sent et", "start": 105.119, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9sente aujourd'hui en cette grande", "start": 107.579, "duration": 6.481}, {"text": "journ\u00e9e de mobilisation sociale et avec", "start": 110.399, "duration": 7.461}, {"text": "une forte mobilisation du r\u00e9seau RATP", "start": 114.06, "duration": 7.8}, {"text": "dont on est tr\u00e8s content et contente et", "start": 117.86, "duration": 6.48}, {"text": "ce qui rend d'autant plus valeureux", "start": 121.86, "duration": 5.399}, {"text": "valeureuse votre pr\u00e9sente votre pr\u00e9sence", "start": 124.34, "duration": 4.54}, {"text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale bienvenue \u00e0", "start": 127.259, "duration": 3.301}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour celles et", "start": 128.88, "duration": 3.359}, {"text": "ceux qui viennent peut-\u00eatre pour la", "start": 130.56, "duration": 3.78}, {"text": "premi\u00e8re fois je suis tr\u00e8s heureuse de", "start": 132.239, "duration": 4.441}, {"text": "vous accueillir aujourd'hui pour le", "start": 134.34, "duration": 6.86}, {"text": "d\u00e9but de ce colloque que nous organisons", "start": 136.68, "duration": 7.74}, {"text": "le groupe de la France insoumise je suis", "start": 141.2, "duration": 7.179}, {"text": "Daniel obono d\u00e9put\u00e9 de Paris du 18e et", "start": 144.42, "duration": 7.44}, {"text": "du 19e \u00e0 arrondissement et membre de la", "start": 148.379, "duration": 4.741}, {"text": "commission des lois membre du groupe de", "start": 151.86, "duration": 4.08}, {"text": "la France insoumise du Pesse et j'\u00e9tais", "start": 153.12, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 l'initiative de ce colloque que je", "start": 155.94, "duration": 6.019}, {"text": "vais animer avec mes coll\u00e8gues", "start": 158.64, "duration": 6.3}, {"text": "Carlos Martin bilongos qui va animer le", "start": 161.959, "duration": 5.56}, {"text": "premier la premi\u00e8re table ronde ensuite", "start": 164.94, "duration": 5.159}, {"text": "hercilia soud\u00e9 et", "start": 167.519, "duration": 5.161}, {"text": "Eric Coquerel qui seront les animateurs", "start": 170.099, "duration": 5.401}, {"text": "animatrice des secondes tables rondes je", "start": 172.68, "duration": 4.8}, {"text": "voudrais", "start": 175.5, "duration": 4.5}, {"text": "tout d'abord remercier tr\u00e8s", "start": 177.48, "duration": 4.339}, {"text": "chaleureusement", "start": 180.0, "duration": 4.26}, {"text": "l'ensemble des collaborateurs et", "start": 181.819, "duration": 4.841}, {"text": "collaboratrices et notamment mon \u00e9quipe", "start": 184.26, "duration": 6.0}, {"text": "qui ont permis de l'organisation de de", "start": 186.66, "duration": 6.96}, {"text": "cet \u00e9v\u00e9nement \u00e0 commencer par Yassine", "start": 190.26, "duration": 5.24}, {"text": "kedim", "start": 193.62, "duration": 5.88}, {"text": "brune Seban Emilie Pommard et Michel", "start": 195.5, "duration": 7.54}, {"text": "monko\u00ef avec une remerciement particulier", "start": 199.5, "duration": 5.819}, {"text": "pour Imane", "start": 203.04, "duration": 6.0}, {"text": "qui qui a tout pr\u00e9par\u00e9 depuis le d\u00e9but", "start": 205.319, "duration": 6.741}, {"text": "et toutes les \u00e9quipes de de", "start": 209.04, "duration": 6.18}, {"text": "mes coll\u00e8gues \u00e9galement avec \u00e9galement", "start": 212.06, "duration": 6.7}, {"text": "un remerciement appuy\u00e9 \u00e0 Gina de du", "start": 215.22, "duration": 6.239}, {"text": "groupe qui permet que nous soyons en", "start": 218.76, "duration": 5.64}, {"text": "direct sur plusieurs r\u00e9seaux sociaux", "start": 221.459, "duration": 7.321}, {"text": "Twitter Facebook et YouTube et \u00e7a permet", "start": 224.4, "duration": 6.899}, {"text": "aussi \u00e0 de nombreuses personnes de", "start": 228.78, "duration": 4.14}, {"text": "pouvoir suivre en direct et qui suivront", "start": 231.299, "duration": 3.121}, {"text": "en direct toute la journ\u00e9e l'ensemble", "start": 232.92, "duration": 4.08}, {"text": "des tables rondes donc n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 234.42, "duration": 6.72}, {"text": "relayer les liens de de Twitter de", "start": 237.0, "duration": 7.56}, {"text": "Facebook et de YouTube tout au long de", "start": 241.14, "duration": 5.94}, {"text": "la journ\u00e9e je vais \u00eatre rapide pour", "start": 244.56, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on commence et rentre dans le vif du", "start": 247.08, "duration": 2.78}, {"text": "sujet", "start": 248.64, "duration": 5.099}, {"text": "nous tenions \u00e0 faire cette ce colloque", "start": 249.86, "duration": 5.68}, {"text": "d'abord parce que c'est dans le cadre de", "start": 253.739, "duration": 3.78}, {"text": "la Journ\u00e9e internationale pour", "start": 255.54, "duration": 3.419}, {"text": "l'\u00e9limination des discriminations", "start": 257.519, "duration": 3.72}, {"text": "raciales qui a lieu chaque ann\u00e9e le 21", "start": 258.959, "duration": 4.68}, {"text": "mars dans le cadre aussi des travaux que", "start": 261.239, "duration": 4.02}, {"text": "nous menons depuis", "start": 263.639, "duration": 3.12}, {"text": "2017 au sein de la commission des lois", "start": 265.259, "duration": 3.901}, {"text": "avec mon coll\u00e8gue Hugo bernalicis qui", "start": 266.759, "duration": 3.481}, {"text": "n'est pas pr\u00e9sent actuellement parce", "start": 269.16, "duration": 3.42}, {"text": "qu'actuellement il y a une s\u00e9ance de", "start": 270.24, "duration": 6.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et un texte sur les Jeux", "start": 272.58, "duration": 6.179}, {"text": "Olympiques qui est en examen et donc", "start": 276.6, "duration": 4.86}, {"text": "c'est particuli\u00e8rement les commissaires", "start": 278.759, "duration": 4.801}, {"text": "aux lois qui ont pr\u00e9par\u00e9 ce texte et", "start": 281.46, "duration": 3.78}, {"text": "voil\u00e0 pourquoi de nombreux coll\u00e8gues et", "start": 283.56, "duration": 3.66}, {"text": "coll\u00e8gues de nombreuses et de nombreux", "start": 285.24, "duration": 3.899}, {"text": "coll\u00e8gues ne pourront pas assister tout", "start": 287.22, "duration": 4.14}, {"text": "le long mais c'est voil\u00e0 c'est un", "start": 289.139, "duration": 5.161}, {"text": "travail qu'on a port\u00e9 au sein de au sein", "start": 291.36, "duration": 4.08}, {"text": "du groupe et bien s\u00fbr au sein de la", "start": 294.3, "duration": 4.52}, {"text": "France insoumise \u00e0 travers l'\u00e9quipe", "start": 295.44, "duration": 6.6}, {"text": "th\u00e9matique sur la question d'\u00e9galit\u00e9 de", "start": 298.82, "duration": 7.9}, {"text": "lutte antiraciste et malgr\u00e9 le le", "start": 302.04, "duration": 7.74}, {"text": "mouvement et justement parce qu'il y a", "start": 306.72, "duration": 4.74}, {"text": "un mouvement aussi nous souhaitions le", "start": 309.78, "duration": 5.1}, {"text": "maintenir parce que la question du", "start": 311.46, "duration": 5.72}, {"text": "racisme et des discriminations raciales", "start": 314.88, "duration": 5.16}, {"text": "n'est pas une question secondaire n'est", "start": 317.18, "duration": 5.62}, {"text": "pas une diversion par rapport au lutte", "start": 320.04, "duration": 5.879}, {"text": "social c'est parfois un peu la mani\u00e8re", "start": 322.8, "duration": 4.739}, {"text": "dont certains et certaines peuvent", "start": 325.919, "duration": 4.381}, {"text": "l'appr\u00e9hender au contraire y compris", "start": 327.539, "duration": 5.94}, {"text": "aujourd'hui les questions de la lutte", "start": 330.3, "duration": 5.04}, {"text": "pour d\u00e9fendre le syst\u00e8me de retraite par", "start": 333.479, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9partition une r\u00e9forme qui va", "start": 335.34, "duration": 3.48}, {"text": "s'attaquer au travailleur et", "start": 337.08, "duration": 4.32}, {"text": "travailleuses les plus pr\u00e9caires les", "start": 338.82, "duration": 4.08}, {"text": "plus vuln\u00e9rables et en m\u00eame temps les", "start": 341.4, "duration": 3.72}, {"text": "plus essentiels et parmi ces", "start": 342.9, "duration": 4.92}, {"text": "travailleurs et travailleurs il y a une", "start": 345.12, "duration": 6.72}, {"text": "forte proportion de personnes racis\u00e9es", "start": 347.82, "duration": 6.14}, {"text": "et dont la racisation", "start": 351.84, "duration": 4.56}, {"text": "s'inscrit aussi dans le dans le champ", "start": 353.96, "duration": 4.6}, {"text": "social dans le champ de la r\u00e9partition", "start": 356.4, "duration": 4.799}, {"text": "du travail je vais pas vous citer vous", "start": 358.56, "duration": 5.04}, {"text": "les connaissez tous les secteurs que ce", "start": 361.199, "duration": 4.321}, {"text": "soit le nettoiement que ce soit l'aide", "start": 363.6, "duration": 4.86}, {"text": "aux personnes ou ce sont pour beaucoup", "start": 365.52, "duration": 4.98}, {"text": "des travailleurs et des travailleuses", "start": 368.46, "duration": 4.079}, {"text": "notamment dit", "start": 370.5, "duration": 4.259}, {"text": "issus de l'immacuation racis\u00e9e qui sont", "start": 372.539, "duration": 6.081}, {"text": "dans le dans le dans le dans l'emploi", "start": 374.759, "duration": 5.88}, {"text": "discriminer et qui vont \u00eatre", "start": 378.62, "duration": 3.6}, {"text": "particuli\u00e8rement", "start": 380.639, "duration": 4.5}, {"text": "attaquer et pr\u00e9cariser", "start": 382.22, "duration": 4.78}, {"text": "encore plus par cette r\u00e9forme donc voil\u00e0", "start": 385.139, "duration": 4.201}, {"text": "il me semble que on aura l'occasion d'en", "start": 387.0, "duration": 3.9}, {"text": "parler dans la table ronde sur les", "start": 389.34, "duration": 2.76}, {"text": "politiques publiques et la question de", "start": 390.9, "duration": 3.54}, {"text": "l'emploi mais c'est une mani\u00e8re \u00e0 mon", "start": 392.1, "duration": 4.64}, {"text": "sens qui", "start": 394.44, "duration": 4.74}, {"text": "exemplifie c'est un contexte qui", "start": 396.74, "duration": 6.16}, {"text": "exemplifie la question de du racisme et", "start": 399.18, "duration": 5.22}, {"text": "des discriminations dans toutes ses", "start": 402.9, "duration": 3.18}, {"text": "dimensions ce n'est pas une question", "start": 404.4, "duration": 3.78}, {"text": "soci\u00e9tale simplement c'est une question", "start": 406.08, "duration": 4.92}, {"text": "sociale c'est une question d\u00e9mocratique", "start": 408.18, "duration": 4.98}, {"text": "et voil\u00e0 pourquoi il me semble que c'est", "start": 411.0, "duration": 3.96}, {"text": "aussi particuli\u00e8rement pertinent d'avoir", "start": 413.16, "duration": 4.62}, {"text": "ce d\u00e9bat aujourd'hui de l'avoir tout au", "start": 414.96, "duration": 4.2}, {"text": "long de la journ\u00e9e et en m\u00eame temps de", "start": 417.78, "duration": 3.12}, {"text": "pouvoir participer \u00e0 la manifestation", "start": 419.16, "duration": 3.8}, {"text": "puisqu'on a am\u00e9nag\u00e9", "start": 420.9, "duration": 4.44}, {"text": "l'ordre du jour pour avoir une longue", "start": 422.96, "duration": 3.54}, {"text": "pause", "start": 425.34, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 midi et se joindre aux manifestants et", "start": 426.5, "duration": 5.56}, {"text": "manifestants dont je suis s\u00fbre qui", "start": 429.84, "duration": 4.32}, {"text": "seront tr\u00e8s nombreux et nombreuses voil\u00e0", "start": 432.06, "duration": 4.199}, {"text": "je vais m'arr\u00eater l\u00e0 merci encore \u00e0 tous", "start": 434.16, "duration": 3.96}, {"text": "et toutes je suis tr\u00e8s heureuse parce", "start": 436.259, "duration": 4.021}, {"text": "qu'on a un panel d'intervenants et", "start": 438.12, "duration": 4.26}, {"text": "d'intervenantes absolument brillant et", "start": 440.28, "duration": 3.78}, {"text": "brillante et je les remercie d'avoir", "start": 442.38, "duration": 4.62}, {"text": "accept\u00e9 de participer \u00e0 ce d\u00e9bat et de", "start": 444.06, "duration": 5.34}, {"text": "nous \u00e9clairer de leur de leur savoir de", "start": 447.0, "duration": 3.86}, {"text": "leurs connaissances de leur exp\u00e9rience", "start": 449.4, "duration": 4.919}, {"text": "sur ces questions qui sont fondamentales", "start": 450.86, "duration": 4.839}, {"text": "en tout cas pour nous \u00e0 la France", "start": 454.319, "duration": 3.481}, {"text": "insoumise par rapport au programme que", "start": 455.699, "duration": 3.601}, {"text": "nous portons la question de la lutte", "start": 457.8, "duration": 3.66}, {"text": "contre le racisme toutes les formes de", "start": 459.3, "duration": 4.26}, {"text": "racisme et les discriminations et une", "start": 461.46, "duration": 4.22}, {"text": "conscience centrale de notre strat\u00e9gie", "start": 463.56, "duration": 5.46}, {"text": "d'union populaire et de majorit\u00e9", "start": 465.68, "duration": 4.9}, {"text": "populaire que nous voulons construire", "start": 469.02, "duration": 5.16}, {"text": "merci \u00e0 tous et \u00e0 toutes bonne table", "start": 470.58, "duration": 7.3}, {"text": "ronde et bonne journ\u00e9e \u00e0 tous", "start": 474.18, "duration": 9.84}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 477.88, "duration": 8.36}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous Carlos", "start": 484.02, "duration": 5.519}, {"text": "Martins bilungo d\u00e9put\u00e9 du Val d'Oise ch", "start": 486.24, "duration": 6.179}, {"text": "cher Daniel merci pour cet atelier cette", "start": 489.539, "duration": 4.741}, {"text": "table ronde que tu organises sur un", "start": 492.419, "duration": 3.78}, {"text": "sujet qui est crucial et central", "start": 494.28, "duration": 4.74}, {"text": "aujourd'hui et demain je vous remercie", "start": 496.199, "duration": 5.161}, {"text": "ici toutes les personnes ici pr\u00e9sentes", "start": 499.02, "duration": 5.519}, {"text": "en ce 23 mars journ\u00e9e sp\u00e9ciale et", "start": 501.36, "duration": 4.8}, {"text": "particuli\u00e8re j'en ai mobilisations", "start": 504.539, "duration": 3.961}, {"text": "journ\u00e9e \u00e9galement o\u00f9 il y a une", "start": 506.16, "duration": 3.24}, {"text": "difficult\u00e9 de transport et je pense", "start": 508.5, "duration": 4.44}, {"text": "encore la table ronde va s'agrandir", "start": 509.4, "duration": 7.259}, {"text": "donc on va pas \u00eatre plus long sur cette", "start": 512.94, "duration": 5.3}, {"text": "magnifique table ronde que nous avons", "start": 516.659, "duration": 3.861}, {"text": "aujourd'hui et ce matin nous avons", "start": 518.24, "duration": 5.979}, {"text": "grasli militante et f\u00e9ministe que je", "start": 520.52, "duration": 4.85}, {"text": "vous demande d'applaudir", "start": 524.219, "duration": 8.06}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 525.37, "duration": 9.35}, {"text": "qu'elle a cr\u00e9\u00e9 en 2018 avec Rokhaya", "start": 532.279, "duration": 5.921}, {"text": "Diallo aussi applaud", "start": 534.72, "duration": 3.48}, {"text": "je sais pas si elle est aux \u00c9tats-Unis", "start": 538.8, "duration": 3.3}, {"text": "ou \u00e0 Paris mais voil\u00e0 tout le monde", "start": 540.18, "duration": 3.839}, {"text": "soutient au Canada", "start": 542.1, "duration": 4.5}, {"text": "elles aborde les questions raciales et", "start": 544.019, "duration": 3.981}, {"text": "les discriminations de genre et de race", "start": 546.6, "duration": 3.6}, {"text": "elle a par ailleurs r\u00e9alis\u00e9 la web-s\u00e9rie", "start": 548.0, "duration": 3.94}, {"text": "\u00e7a reste entre nous dans laquelle elle", "start": 550.2, "duration": 3.06}, {"text": "met en lumi\u00e8re les discriminations et", "start": 551.94, "duration": 3.0}, {"text": "les pr\u00e9jug\u00e9s subis par les personnes", "start": 553.26, "duration": 3.48}, {"text": "d'origine asiatique et je te remercie", "start": 554.94, "duration": 4.32}, {"text": "d'\u00eatre ici pr\u00e9sente grasly ensuite nous", "start": 556.74, "duration": 5.94}, {"text": "avons en visio Vincent Tiberge tu nous", "start": 559.26, "duration": 5.46}, {"text": "entends Vincent c'est pas si vous pouvez", "start": 562.68, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9pondre super sociologue professeur", "start": 564.72, "duration": 5.7}, {"text": "d'universit\u00e9 chercheur au Centre \u00c9mile", "start": 568.2, "duration": 4.319}, {"text": "du Kern et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 la recherche \u00e0", "start": 570.42, "duration": 3.78}, {"text": "Sciences Po Bordeaux ces travaux", "start": 572.519, "duration": 4.26}, {"text": "traitent de la sociologie \u00e9lectorale et", "start": 574.2, "duration": 4.38}, {"text": "la psychologie politique il s'int\u00e9resse", "start": 576.779, "duration": 3.541}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 la construction des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 578.58, "duration": 5.04}, {"text": "ratio et sociologique politique des", "start": 580.32, "duration": 5.22}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales ethniques il y a", "start": 583.62, "duration": 4.44}, {"text": "l'origine de l'indice inji du tunnel", "start": 585.54, "duration": 4.68}, {"text": "c'est dur de tol\u00e9rance mesure", "start": 588.06, "duration": 3.54}, {"text": "quantitatives de l'\u00e9volution des", "start": 590.22, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s ratios il fait en outre partie", "start": 591.6, "duration": 3.359}, {"text": "de l'\u00e9quipe de r\u00e9daction du rapport", "start": 593.7, "duration": 2.819}, {"text": "annuel de la Commission nationale", "start": 594.959, "duration": 3.0}, {"text": "constative des droits de l'homme c'est", "start": 596.519, "duration": 3.661}, {"text": "bien \u00e7a Vincent", "start": 597.959, "duration": 4.861}, {"text": "tout \u00e0 fait et bon j'aurais bien aim\u00e9", "start": 600.18, "duration": 5.04}, {"text": "\u00eatre avec vous mais la gr\u00e8ve fonctionne", "start": 602.82, "duration": 6.24}, {"text": "donc c'est une bonne chose merci \u00e0 toi", "start": 605.22, "duration": 6.36}, {"text": "Vincent ensuite \u00e0 ma gauche nous avons", "start": 609.06, "duration": 5.399}, {"text": "Didier phase 1", "start": 611.58, "duration": 4.93}, {"text": "un peu distribu\u00e9 \u00e9galement", "start": 614.459, "duration": 5.231}, {"text": "[Musique]", "start": 616.51, "duration": 3.18}, {"text": "professeur au Coll\u00e8ge de France", "start": 619.74, "duration": 4.039}, {"text": "anthropologue sociologue et m\u00e9decin", "start": 621.44, "duration": 6.04}, {"text": "directeur d'\u00e9tudes \u00e0 le Hess professeur", "start": 623.779, "duration": 5.921}, {"text": "invit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de pressenton aux", "start": 627.48, "duration": 4.14}, {"text": "\u00c9tats-Unis membre du comit\u00e9 \u00e9thique", "start": 629.7, "duration": 3.66}, {"text": "l'Institut Pasteur pr\u00e9sident de la", "start": 631.62, "duration": 3.24}, {"text": "com\u00e8te et professeur encore une fois au", "start": 633.36, "duration": 3.84}, {"text": "Coll\u00e8ge de France il a \u00e9galement cofond\u00e9", "start": 634.86, "duration": 3.86}, {"text": "l'iris l'institut de recherche", "start": 637.2, "duration": 3.0}, {"text": "interdisciplinaire sur les enjeux", "start": 638.72, "duration": 3.22}, {"text": "sociaux notre unit\u00e9 le premier directeur", "start": 640.2, "duration": 3.54}, {"text": "c'est bien \u00e7a", "start": 641.94, "duration": 4.26}, {"text": "c'est \u00e0 toi d'\u00eatre ici pr\u00e9sent ensuite", "start": 643.74, "duration": 5.52}, {"text": "le meilleur pour la fin", "start": 646.2, "duration": 5.639}, {"text": "Sarah Mazouz sociologue et chercheuse au", "start": 649.26, "duration": 5.1}, {"text": "CNRS ces travaux portent notamment sur", "start": 651.839, "duration": 4.321}, {"text": "l'anti-racisme en France et s'appuie sur", "start": 654.36, "duration": 3.919}, {"text": "les critiques", "start": 656.16, "duration": 5.22}, {"text": "associ\u00e9s du droit de sociologie des", "start": 658.279, "duration": 4.361}, {"text": "politiques publiques et anthropologiques", "start": 661.38, "duration": 4.56}, {"text": "critiques et oral vous avez fait un", "start": 662.64, "duration": 6.36}, {"text": "ouvrage plusieurs surtout sur l'ouvrage", "start": 665.94, "duration": 5.88}, {"text": "race publi\u00e9 en 2020 o\u00f9 elle d\u00e9fend", "start": 669.0, "duration": 4.38}, {"text": "l'usage critique du Moras pour d\u00e9crire", "start": 671.82, "duration": 3.8}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle des processus", "start": 673.38, "duration": 4.68}, {"text": "racialisation et les discriminations \u00e0", "start": 675.62, "duration": 3.88}, {"text": "l'oeuvre en France elle a \u00e9galement", "start": 678.06, "duration": 3.839}, {"text": "co\u00e9crit avec \u00c9l\u00e9onore l\u00e9pinard l'ouvrage", "start": 679.5, "duration": 5.16}, {"text": "pour l'intersectionnalit\u00e9 en 2021 o\u00f9", "start": 681.899, "duration": 4.56}, {"text": "elle montre la n\u00e9cessit\u00e9 d'une approche", "start": 684.66, "duration": 3.72}, {"text": "multidimensionnelle et complexe pour", "start": 686.459, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9crire la r\u00e9alit\u00e9 des rapports de", "start": 688.38, "duration": 4.579}, {"text": "pouvoir et de domination", "start": 690.06, "duration": 2.899}, {"text": "applaudissement pour elle", "start": 693.12, "duration": 4.44}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 693.98, "duration": 6.52}, {"text": "comme la rappeler Daniel nous sommes en", "start": 697.56, "duration": 5.94}, {"text": "pleine lutte sur la r\u00e9forme de retraite", "start": 700.5, "duration": 6.24}, {"text": "qui s'attaque encore une fois voil\u00e0 aux", "start": 703.5, "duration": 7.32}, {"text": "personnes aussi racis\u00e9es et c'est une", "start": 706.74, "duration": 4.92}, {"text": "chose que moi j'aime bien souligner", "start": 710.82, "duration": 3.3}, {"text": "c'est quand on parle de 43 annuit\u00e9s et", "start": 711.66, "duration": 3.66}, {"text": "sur les m\u00e9tiers p\u00e9nibles vous savez", "start": 714.12, "duration": 2.339}, {"text": "souvent des personnes qui sont arriv\u00e9es", "start": 715.32, "duration": 4.38}, {"text": "en France \u00e0 l'\u00e2ge de 30 ans 35 ans et", "start": 716.459, "duration": 6.181}, {"text": "qui vont avoir comme m\u00e9tier \u00e9boueur", "start": 719.7, "duration": 5.22}, {"text": "femme de m\u00e9nage les m\u00e9tiers essentiels", "start": 722.64, "duration": 4.319}, {"text": "les m\u00e9tiers des personnes qui ne peuvent", "start": 724.92, "duration": 4.5}, {"text": "pas faire t\u00e9l\u00e9travail et ces personnes", "start": 726.959, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0 si on leur demande de faire 43 de", "start": 729.42, "duration": 4.4}, {"text": "nuit\u00e9 c'est totalement impossible d\u00e9j\u00e0", "start": 731.279, "duration": 5.281}, {"text": "ils sauront o\u00f9 ils sont cass\u00e9s au bout", "start": 733.82, "duration": 6.24}, {"text": "de 25 ans de travail mais", "start": 736.56, "duration": 6.18}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 ces ann\u00e9es l\u00e0 c'est compliqu\u00e9", "start": 740.06, "duration": 4.06}, {"text": "moi sur les piquets directs \u00e0 chaque", "start": 742.74, "duration": 3.24}, {"text": "fois je pose la question aux \u00e9boueurs", "start": 744.12, "duration": 3.839}, {"text": "parce que j'aime bien aller dans des", "start": 745.98, "duration": 3.72}, {"text": "blocages et c'est cette question l\u00e0 que", "start": 747.959, "duration": 3.541}, {"text": "je pose j'ai dit mais il est arriv\u00e9 \u00e0 en", "start": 749.7, "duration": 3.06}, {"text": "quelle ann\u00e9e en France dis-moi je suis", "start": 751.5, "duration": 4.2}, {"text": "arriv\u00e9 en 2008 j'ai commenc\u00e9 \u00e0", "start": 752.76, "duration": 5.819}, {"text": "travailler directement en en 2009 et je", "start": 755.7, "duration": 6.3}, {"text": "suis \u00e9boueur depuis 2010 j'ai d\u00e9j\u00e0 48", "start": 758.579, "duration": 6.301}, {"text": "ans \u00e7a fait 10 ans que je suis \u00e9boueur", "start": 762.0, "duration": 6.74}, {"text": "lesagn\u00e9 d'obtenir ce monsieur l\u00e0", "start": 764.88, "duration": 3.86}, {"text": "de race aussi qui est dans cette lutte", "start": 771.32, "duration": 4.42}, {"text": "des retraites donc je vous invite", "start": 774.079, "duration": 3.361}, {"text": "vraiment \u00e0 participer pendant cette", "start": 775.74, "duration": 4.68}, {"text": "pause qui sera tr\u00e8s large entre musique", "start": 777.44, "duration": 5.62}, {"text": "et 15h comme Daniel a bien pu avec son", "start": 780.42, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9quipe organiser les choses soyez", "start": 783.06, "duration": 4.14}, {"text": "nombreux et nombreuses \u00e0 Bastille et je", "start": 785.1, "duration": 4.08}, {"text": "les laisserai la parole \u00e0 Madame gr\u00e2ce", "start": 787.2, "duration": 4.819}, {"text": "Lee pour commencer", "start": 789.18, "duration": 2.839}, {"text": "merci", "start": 794.36, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup voil\u00e0", "start": 795.98, "duration": 6.159}, {"text": "merci pour cette introduction Daniel et", "start": 798.2, "duration": 6.04}, {"text": "Carlos merci pour l'invitation je suis", "start": 802.139, "duration": 5.401}, {"text": "ravie d'\u00eatre ici avec vous pour cet", "start": 804.24, "duration": 6.899}, {"text": "table ronde donc d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la lutte contre", "start": 807.54, "duration": 6.0}, {"text": "les discriminations en cette en \u00e9cho \u00e0", "start": 811.139, "duration": 3.421}, {"text": "la Journ\u00e9e internationale pour", "start": 813.54, "duration": 2.22}, {"text": "l'\u00e9limination des discriminations", "start": 814.56, "duration": 3.959}, {"text": "raciale donc je m'appelle grasly et je", "start": 815.76, "duration": 6.42}, {"text": "suis autrice journaliste et similitante", "start": 818.519, "duration": 5.221}, {"text": "antiraciste", "start": 822.18, "duration": 4.62}, {"text": "et c'est donc avec toutes ces casquettes", "start": 823.74, "duration": 7.38}, {"text": "que je suis ici pour vous parler de donc", "start": 826.8, "duration": 8.12}, {"text": "mon exp\u00e9rience de personnes fran\u00e7aises", "start": 831.12, "duration": 7.86}, {"text": "et aussi mon travail de lutte contre les", "start": 834.92, "duration": 6.099}, {"text": "discriminations que je peux subir dans", "start": 838.98, "duration": 6.659}, {"text": "le cadre de mon quotidien et moi j'ai", "start": 841.019, "duration": 8.641}, {"text": "donc on commence par donc c'est de", "start": 845.639, "duration": 5.341}, {"text": "d\u00e9finir ce que c'est que le racisme est", "start": 849.66, "duration": 4.799}, {"text": "discrimination aujourd'hui en 2023 et", "start": 850.98, "duration": 6.359}, {"text": "donc moi je sur cette sur cette", "start": 854.459, "duration": 5.101}, {"text": "th\u00e9matique je dirais que moi j'ai fait", "start": 857.339, "duration": 3.081}, {"text": "l'exp\u00e9rience", "start": 859.56, "duration": 2.779}, {"text": "du racisme", "start": 860.42, "duration": 5.919}, {"text": "donc depuis je pense aussi longtemps que", "start": 862.339, "duration": 5.761}, {"text": "je m'en souvienne c'est-\u00e0-dire que", "start": 866.339, "duration": 7.821}, {"text": "je me souviens de de l'avoir vu", "start": 868.1, "duration": 8.739}, {"text": "avec ma famille avec mes parents donc", "start": 874.16, "duration": 4.2}, {"text": "mes parents sont", "start": 876.839, "duration": 5.521}, {"text": "arriv\u00e9s en France \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60", "start": 878.36, "duration": 5.32}, {"text": "pour", "start": 882.36, "duration": 2.64}, {"text": "ils sont chinois avec Cambodgiens donc", "start": 883.68, "duration": 3.54}, {"text": "ils sont venus du Cambodge et donc j'ai", "start": 885.0, "duration": 6.66}, {"text": "grandi en France et je voyais donc une", "start": 887.22, "duration": 6.2}, {"text": "forme de", "start": 891.66, "duration": 4.82}, {"text": "je voyais qu'il y avait une", "start": 893.42, "duration": 5.34}, {"text": "forme de m\u00e9pris", "start": 896.48, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 de classe mais aussi de race et \u00e7a", "start": 898.76, "duration": 6.06}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 en moi une forme de", "start": 902.639, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9action c'est \u00e0 dire que j'avais j'ai", "start": 904.82, "duration": 3.699}, {"text": "eu honte \u00e0 des moments et j'ai pu", "start": 906.959, "duration": 5.401}, {"text": "constater que voil\u00e0 ce traitement \u00e9tait", "start": 908.519, "duration": 5.82}, {"text": "in\u00e9galitaire et me faisait ressentir des", "start": 912.36, "duration": 4.52}, {"text": "choses qui n'\u00e9taient pas", "start": 914.339, "duration": 6.3}, {"text": "qui bouillonnait un petit peu et je", "start": 916.88, "duration": 4.47}, {"text": "pense que", "start": 920.639, "duration": 2.181}, {"text": "[Musique]", "start": 921.35, "duration": 4.27}, {"text": "donc tout au long de mon de mon parcours", "start": 922.82, "duration": 5.319}, {"text": "j'ai pu aussi constater que ce n'\u00e9tait", "start": 925.62, "duration": 4.38}, {"text": "pas circonscrit donc \u00e0 l'intimit\u00e9 ou \u00e0", "start": 928.139, "duration": 3.781}, {"text": "la famille mais \u00e7a pouvait se manifester", "start": 930.0, "duration": 5.899}, {"text": "dans d'autres domaines comme donc", "start": 931.92, "duration": 7.279}, {"text": "la vie \u00e0 l'\u00e9cole le", "start": 935.899, "duration": 6.521}, {"text": "le travail et dans l'espace public", "start": 939.199, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 942.42, "duration": 2.46}, {"text": "dans lesquels je", "start": 943.339, "duration": 3.481}, {"text": "[Musique]", "start": 944.88, "duration": 6.6}, {"text": "circule et je pense que moi j'ai mis", "start": 946.82, "duration": 6.24}, {"text": "beaucoup de temps \u00e0 nommer", "start": 951.48, "duration": 4.56}, {"text": "le racisme j'ai mis du temps en fait \u00e0", "start": 953.06, "duration": 4.36}, {"text": "me dire c'est du racisme ce que je vis", "start": 956.04, "duration": 3.72}, {"text": "parce que je pense que c'est un sujet", "start": 957.42, "duration": 4.099}, {"text": "qui est encore", "start": 959.76, "duration": 4.439}, {"text": "tabou et et donc moi j'avais d\u00e9velopp\u00e9", "start": 961.519, "duration": 4.0}, {"text": "des strat\u00e9gies d'\u00e9vitement en fait pour", "start": 964.199, "duration": 4.021}, {"text": "pas dire que c'\u00e9tait du on disait non tu", "start": 965.519, "duration": 4.201}, {"text": "sais parce que il a un peu m\u00e9chant donc", "start": 968.22, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'il qui t'a dit \u00e7a et", "start": 969.72, "duration": 4.5}, {"text": "donc en fait le fait de ne pas nommer ce", "start": 971.94, "duration": 4.399}, {"text": "probl\u00e8me", "start": 974.22, "duration": 2.119}, {"text": "je pensais que en \u00e9vitant de le nommer", "start": 976.92, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e7a \u00e9viterait de l'empirer et je crois", "start": 979.339, "duration": 4.18}, {"text": "que c'est exactement le contraire c'est", "start": 982.38, "duration": 2.18}, {"text": "\u00e0 dire que", "start": 983.519, "duration": 4.081}, {"text": "plus on met quelque chose dessus qui est", "start": 984.56, "duration": 5.74}, {"text": "qui peut le une forme de rationalisation", "start": 987.6, "duration": 4.02}, {"text": "va te dire voil\u00e0 \u00e7a c'est du racisme", "start": 990.3, "duration": 3.36}, {"text": "voil\u00e0 pourquoi c'est c'est l\u00e0 et comment", "start": 991.62, "duration": 4.019}, {"text": "voil\u00e0 comment on va pouvoir le faire le", "start": 993.66, "duration": 4.679}, {"text": "fait de ne pas le nommer \u00e7a m'a \u00e7a m'a", "start": 995.639, "duration": 5.221}, {"text": "presque en fait fait enfler ces choses", "start": 998.339, "duration": 4.62}, {"text": "et en fait et rajouter au racisme se", "start": 1000.86, "duration": 3.659}, {"text": "d\u00e9ni m'a rong\u00e9 de l'int\u00e9rieur et je", "start": 1002.959, "duration": 3.021}, {"text": "pense que", "start": 1004.519, "duration": 3.921}, {"text": "c'est", "start": 1005.98, "duration": 4.479}, {"text": "en tant qu'adulte maintenant que je suis", "start": 1008.44, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e0 mon tour par an j'ai", "start": 1010.459, "duration": 7.38}, {"text": "j'ai eu \u00e0 c\u0153ur de ne pas donc", "start": 1014.38, "duration": 5.319}, {"text": "faire perdurer ce tabou au sein de ma", "start": 1017.839, "duration": 4.62}, {"text": "propre famille et pouvoir le nommer et", "start": 1019.699, "duration": 5.1}, {"text": "en discuter librement avec par exemple", "start": 1022.459, "duration": 3.62}, {"text": "mes enfants", "start": 1024.799, "duration": 5.04}, {"text": "mais je constate h\u00e9las que mes propres", "start": 1026.079, "duration": 4.921}, {"text": "enfants", "start": 1029.839, "duration": 3.421}, {"text": "connaissent des situations qui sont", "start": 1031.0, "duration": 4.9}, {"text": "assez similaires au miennes et peut-\u00eatre", "start": 1033.26, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame parfois", "start": 1035.9, "duration": 4.559}, {"text": "de fa\u00e7on plus insistante en raison de la", "start": 1037.66, "duration": 5.86}, {"text": "pand\u00e9mie qui nous a frapp\u00e9 et qui a donc", "start": 1040.459, "duration": 4.941}, {"text": "remis", "start": 1043.52, "duration": 5.76}, {"text": "on va dire insuffler une \u00e9nergie au", "start": 1045.4, "duration": 5.56}, {"text": "racisme anti-asiatique qui qui existe", "start": 1049.28, "duration": 4.44}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps mais qui \u00e9tait et", "start": 1050.96, "duration": 4.16}, {"text": "on va parler tout \u00e0 l'heure", "start": 1053.72, "duration": 3.6}, {"text": "peut-\u00eatre moins", "start": 1055.12, "duration": 3.82}, {"text": "[Musique]", "start": 1057.32, "duration": 3.599}, {"text": "moins discuter moins visible dans", "start": 1058.94, "duration": 5.94}, {"text": "l'espace public fran\u00e7ais et donc et donc", "start": 1060.919, "duration": 5.281}, {"text": "je pense que c'est tout \u00e7a en fait c'est", "start": 1064.88, "duration": 3.84}, {"text": "la persistance de mon exp\u00e9rience du", "start": 1066.2, "duration": 4.92}, {"text": "racisme qui m'a donn\u00e9 cette cette", "start": 1068.72, "duration": 3.98}, {"text": "motivation en fait \u00e0", "start": 1071.12, "duration": 4.679}, {"text": "l'adresser en tant que en tant que", "start": 1072.7, "duration": 5.82}, {"text": "professionnel enfin en tant que", "start": 1075.799, "duration": 5.221}, {"text": "miltante aussi et pourquoi aujourd'hui", "start": 1078.52, "duration": 5.46}, {"text": "je suis l\u00e0 devant vous pour en parler", "start": 1081.02, "duration": 5.24}, {"text": "et en", "start": 1083.98, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chissant au racisme que je", "start": 1086.26, "duration": 3.22}, {"text": "subissais j'ai pu m'inscrire dans", "start": 1088.1, "duration": 3.9}, {"text": "l'exp\u00e9rience de nombreuses fran\u00e7aises et", "start": 1089.48, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7ais je pense que je suis pas la", "start": 1092.0, "duration": 3.179}, {"text": "seule \u00e0 le vivre et \u00e0 le et c'est pas", "start": 1093.08, "duration": 4.14}, {"text": "une exp\u00e9rience qui est qui est isol\u00e9e et", "start": 1095.179, "duration": 4.86}, {"text": "l\u00e0 mais en fait en r\u00e9alisant cela je me", "start": 1097.22, "duration": 4.8}, {"text": "suis aussi raccroch\u00e9 \u00e0 tout tout ce que", "start": 1100.039, "duration": 3.861}, {"text": "beaucoup de personnes font", "start": 1102.02, "duration": 4.92}, {"text": "ont fait et font aujourd'hui pour lutter", "start": 1103.9, "duration": 4.3}, {"text": "et donc il y en a beaucoup dans cette", "start": 1106.94, "duration": 3.38}, {"text": "salle et", "start": 1108.2, "duration": 4.62}, {"text": "les chercheurs il y a des il y a des", "start": 1110.32, "duration": 4.0}, {"text": "personnes il y a des professeurs il y a", "start": 1112.82, "duration": 3.66}, {"text": "des des personnes de la vie politique il", "start": 1114.32, "duration": 3.359}, {"text": "y a aussi des personnes de la vie de la", "start": 1116.48, "duration": 2.819}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui font beaucoup de choses je", "start": 1117.679, "duration": 2.661}, {"text": "pense que", "start": 1119.299, "duration": 3.181}, {"text": "bien s\u00fbr que c'est important de de", "start": 1120.34, "duration": 5.52}, {"text": "comprendre d'o\u00f9 vient le racisme", "start": 1122.48, "duration": 6.199}, {"text": "pour mieux le combattre", "start": 1125.86, "duration": 5.319}, {"text": "et parce que les personnes ne sont pas", "start": 1128.679, "duration": 5.021}, {"text": "r\u00e9ductibles ni \u00e0 des st\u00e9r\u00e9otypes qui", "start": 1131.179, "duration": 4.821}, {"text": "peuvent entra\u00eener", "start": 1133.7, "duration": 4.68}, {"text": "une perp\u00e9tuation de pr\u00e9jug\u00e9s et qui", "start": 1136.0, "duration": 4.539}, {"text": "peuvent donc donner lieu \u00e0 des", "start": 1138.38, "duration": 4.799}, {"text": "traitements discriminatoires et mais", "start": 1140.539, "duration": 5.221}, {"text": "comprendre c'est c'est l\u00e0 c'est pas", "start": 1143.179, "duration": 3.961}, {"text": "suffisant il faut aussi transformer nos", "start": 1145.76, "duration": 3.06}, {"text": "imaginaires il faut aussi pouvoir donner", "start": 1147.14, "duration": 4.56}, {"text": "corps \u00e0 cette \u00e0 cette \u00e0 ce qu'on a", "start": 1148.82, "duration": 5.94}, {"text": "compris en fait dans le dans notre dans", "start": 1151.7, "duration": 7.92}, {"text": "notre monde et donc et c'est vraiment l\u00e0", "start": 1154.76, "duration": 7.26}, {"text": "aussi la r\u00e9action et l'action qui nous", "start": 1159.62, "duration": 5.88}, {"text": "permettent de mettre fin \u00e0 ces assez", "start": 1162.02, "duration": 5.88}, {"text": "traitements discriminatoires assez au", "start": 1165.5, "duration": 4.86}, {"text": "racisme dans notre soci\u00e9t\u00e9 et dans", "start": 1167.9, "duration": 3.659}, {"text": "l'histoire qui continue \u00e0 s'\u00e9crire donc", "start": 1170.36, "duration": 2.88}, {"text": "je pense que l'exemple du racisme", "start": 1171.559, "duration": 4.081}, {"text": "anti-asiatique est parlant dans ce \u00e0 ce", "start": 1173.24, "duration": 5.58}, {"text": "titre parce que voil\u00e0", "start": 1175.64, "duration": 5.7}, {"text": "aujourd'hui on est en 2023 \u00e7a \u00e7a on", "start": 1178.82, "duration": 5.28}, {"text": "avait qu'une pand\u00e9mie difficile et", "start": 1181.34, "duration": 5.06}, {"text": "vraiment tr\u00e8s douloureuse et", "start": 1184.1, "duration": 4.5}, {"text": "il a fallu une pand\u00e9mie aussi pour", "start": 1186.4, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9aliser que le racisme anti-asiatique", "start": 1188.6, "duration": 5.42}, {"text": "ce n'\u00e9tait pas que De l'Humour d\u00e9plac\u00e9", "start": 1191.36, "duration": 4.38}, {"text": "qu'il y avait", "start": 1194.02, "duration": 4.08}, {"text": "[Musique]", "start": 1195.74, "duration": 5.52}, {"text": "que en fait que les st\u00e9r\u00e9otypes qu'on", "start": 1198.1, "duration": 7.14}, {"text": "appelle positif ne sont pas", "start": 1201.26, "duration": 6.299}, {"text": "peut-\u00eatre enfin on avait l'impression", "start": 1205.24, "duration": 4.48}, {"text": "que c'\u00e9tait peut-\u00eatre des des", "start": 1207.559, "duration": 4.141}, {"text": "st\u00e9r\u00e9otypes qui seraient b\u00e9n\u00e9fiques en", "start": 1209.72, "duration": 5.72}, {"text": "fait aux personnes qui qui", "start": 1211.7, "duration": 3.74}, {"text": "quelle cible alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 ce sont", "start": 1215.78, "duration": 5.1}, {"text": "des st\u00e9r\u00e9otypes ce sont les images", "start": 1218.66, "duration": 4.379}, {"text": "fig\u00e9es des humanises les gens en fait de", "start": 1220.88, "duration": 4.5}, {"text": "toute fa\u00e7on et qu'elle et le fait de les", "start": 1223.039, "duration": 4.441}, {"text": "enfermer dans une dans une case de toute", "start": 1225.38, "duration": 3.679}, {"text": "fa\u00e7on \u00e7a ne peut pas", "start": 1227.48, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e7a ne peut pas leur \u00eatre b\u00e9n\u00e9fice dans", "start": 1229.059, "duration": 3.821}, {"text": "le sens o\u00f9 \u00e7a ni la complexit\u00e9 de la vie", "start": 1231.14, "duration": 4.26}, {"text": "humaine donc \u00e7a c'est \u00e7a on a mis", "start": 1232.88, "duration": 4.5}, {"text": "beaucoup de temps \u00e0 enfin m\u00eame enfin moi", "start": 1235.4, "duration": 3.659}, {"text": "personnellement j'ai mis beaucoup de", "start": 1237.38, "duration": 3.179}, {"text": "temps \u00e0 aussi mettre des mots dessus", "start": 1239.059, "duration": 3.421}, {"text": "donc je pense que aujourd'hui on est de", "start": 1240.559, "duration": 4.341}, {"text": "plus en plus \u00e0 m\u00eame de d\u00e9construire ces", "start": 1242.48, "duration": 6.0}, {"text": "cette id\u00e9e de positivit\u00e9 du de la de", "start": 1244.9, "duration": 7.74}, {"text": "l'assignation et aussi", "start": 1248.48, "duration": 6.42}, {"text": "et pourtant et pourtant on sait en fait", "start": 1252.64, "duration": 4.18}, {"text": "aujourd'hui il y a beaucoup de de", "start": 1254.9, "duration": 3.54}, {"text": "ressources qui sont disponibles qui nous", "start": 1256.82, "duration": 4.82}, {"text": "disent voil\u00e0 que que il y a", "start": 1258.44, "duration": 5.42}, {"text": "du racisme anti-initiatique depuis", "start": 1261.64, "duration": 4.539}, {"text": "peut-\u00eatre enfin assez longtemps mais", "start": 1263.86, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en tout cas dater je crois au 19e", "start": 1266.179, "duration": 7.521}, {"text": "si\u00e8cle enfin avec ce discours", "start": 1268.94, "duration": 4.76}, {"text": "apocalyptique qu'on appelait le p\u00e9ril", "start": 1273.76, "duration": 4.02}, {"text": "jaune et qui donc a rejet\u00e9 les personnes", "start": 1276.02, "duration": 4.399}, {"text": "d'origine estasiatique Sud-Est asiatique", "start": 1277.78, "duration": 5.139}, {"text": "comme \u00e9tant des personnes dangereuses", "start": 1280.419, "duration": 4.221}, {"text": "pour la soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 1282.919, "duration": 3.441}, {"text": "[Musique]", "start": 1284.64, "duration": 4.46}, {"text": "donc et on sait aussi que c'est donc les", "start": 1286.36, "duration": 4.299}, {"text": "clich\u00e9s c'est pas bien enfin je veux", "start": 1289.1, "duration": 2.699}, {"text": "dire si on reste dans une question", "start": 1290.659, "duration": 4.081}, {"text": "morale de du racisme \u00e7a nous permet pas", "start": 1291.799, "duration": 4.441}, {"text": "de voir la dimension enfin les", "start": 1294.74, "duration": 2.76}, {"text": "cons\u00e9quences que \u00e7a peut avoir sur les", "start": 1296.24, "duration": 3.059}, {"text": "gens et donc on sait que c'est pas bien", "start": 1297.5, "duration": 4.22}, {"text": "et pourtant donc", "start": 1299.299, "duration": 4.921}, {"text": "en 2016 il y a un homme qui s'appelle", "start": 1301.72, "duration": 4.6}, {"text": "jean-charline qui est mort \u00e0 Paris en", "start": 1304.22, "duration": 4.64}, {"text": "France des suites d'une attaque", "start": 1306.32, "duration": 4.94}, {"text": "raciste", "start": 1308.86, "duration": 5.5}, {"text": "parce que et il a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 parce qu'il", "start": 1311.26, "duration": 6.399}, {"text": "est asiatique et donc cette cette ce", "start": 1314.36, "duration": 5.48}, {"text": "drame", "start": 1317.659, "duration": 2.181}, {"text": "a permis une conscientisation plus large", "start": 1320.12, "duration": 5.88}, {"text": "le fait que bah oui le racisme \u00e7a peut", "start": 1322.82, "duration": 4.26}, {"text": "\u00eatre quelque chose de tr\u00e8s tr\u00e8s violent", "start": 1326.0, "duration": 5.28}, {"text": "aussi mais ce racisme est permis par par", "start": 1327.08, "duration": 6.78}, {"text": "un nombre de comportements qui peuvent", "start": 1331.28, "duration": 4.86}, {"text": "sembler on appelle \u00e7a le racisme", "start": 1333.86, "duration": 3.72}, {"text": "ordinaire pourtant ce n'est jamais", "start": 1336.14, "duration": 3.419}, {"text": "vraiment ordinaire au contraire \u00e7a", "start": 1337.58, "duration": 3.54}, {"text": "devrait rester exceptionnel mais le fait", "start": 1339.559, "duration": 3.181}, {"text": "de dire ordinaire c'est en fait \u00e7a", "start": 1341.12, "duration": 4.38}, {"text": "refl\u00e8te l'id\u00e9e que c'est des c'est", "start": 1342.74, "duration": 3.84}, {"text": "quelque chose d'assez r\u00e9p\u00e9t\u00e9 assez", "start": 1345.5, "duration": 2.159}, {"text": "quotidien et c'est \u00e7a qui est assez", "start": 1346.58, "duration": 3.44}, {"text": "grave c'est \u00e0 dire que", "start": 1347.659, "duration": 4.441}, {"text": "ce serait devenu presque un synonyme", "start": 1350.02, "duration": 4.24}, {"text": "d'acceptable alors que ce ne devrait pas", "start": 1352.1, "duration": 3.92}, {"text": "\u00eatre le cas", "start": 1354.26, "duration": 5.64}, {"text": "et et donc malgr\u00e9 voil\u00e0 on conna\u00eet les", "start": 1356.02, "duration": 5.98}, {"text": "causes du racisme et on sait et pourtant", "start": 1359.9, "duration": 3.659}, {"text": "des personnes per\u00e7ues comme asiatiques", "start": 1362.0, "duration": 3.78}, {"text": "ont pendant la pendant la pand\u00e9mie", "start": 1363.559, "duration": 4.921}, {"text": "depuis 2020 subit des violences verbales", "start": 1365.78, "duration": 4.98}, {"text": "et physiques car accuser d'\u00eatre des", "start": 1368.48, "duration": 3.78}, {"text": "boucs \u00e9missaires d'un virus donc voil\u00e0", "start": 1370.76, "duration": 2.76}, {"text": "donc on conna\u00eet les m\u00e9canismes du", "start": 1372.26, "duration": 3.2}, {"text": "racisme et pourtant", "start": 1373.52, "duration": 4.62}, {"text": "on a du mal \u00e0 combattre le racisme au", "start": 1375.46, "duration": 4.12}, {"text": "quotidien et c'est \u00e7a enfin je pense", "start": 1378.14, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il donc il est question aujourd'hui", "start": 1379.58, "duration": 5.4}, {"text": "ici et voil\u00e0 et partout en fait quand on", "start": 1381.34, "duration": 4.9}, {"text": "lutte contre le racisme mais c'est", "start": 1384.98, "duration": 3.66}, {"text": "comment est-ce que on on utilise ce", "start": 1386.24, "duration": 4.14}, {"text": "qu'on sait d\u00e9j\u00e0 pour pour le transformer", "start": 1388.64, "duration": 4.039}, {"text": "et en faire quelque chose de de", "start": 1390.38, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9ellement protecteur pour les personnes", "start": 1392.679, "duration": 2.641}, {"text": "qui", "start": 1394.4, "duration": 4.519}, {"text": "vivent avec nous et donc et", "start": 1395.32, "duration": 5.94}, {"text": "donc je pense que la", "start": 1398.919, "duration": 5.021}, {"text": "au-del\u00e0 de de tous ces sp\u00e9cificit\u00e9s je", "start": 1401.26, "duration": 3.88}, {"text": "vous ai parl\u00e9 du racisme anti asiatique", "start": 1403.94, "duration": 3.359}, {"text": "qui est qui donc \u00e9videmment a des", "start": 1405.14, "duration": 4.38}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s puisque dans l'histoire les", "start": 1407.299, "duration": 3.601}, {"text": "perceptions ont \u00e9t\u00e9 diff\u00e9rentes mais", "start": 1409.52, "duration": 4.08}, {"text": "au-del\u00e0 de ces sp\u00e9cificit\u00e9s il y a des", "start": 1410.9, "duration": 5.159}, {"text": "m\u00e9canismes communs qui op\u00e8re donc la", "start": 1413.6, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9shumanisation on en a pas on le voit", "start": 1416.059, "duration": 3.661}, {"text": "les traitements in\u00e9galitaires la", "start": 1417.98, "duration": 4.1}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition le d\u00e9ni et la fatalit\u00e9 qui", "start": 1419.72, "duration": 4.439}, {"text": "rendent des manifestations tr\u00e8s", "start": 1422.08, "duration": 4.9}, {"text": "pr\u00e9sentes dans dans le quotidien et \u00e0 ce", "start": 1424.159, "duration": 3.781}, {"text": "titre c'est vraiment indispensable", "start": 1426.98, "duration": 3.319}, {"text": "d'avoir une \u00e9ducation antiraciste", "start": 1427.94, "duration": 4.44}, {"text": "dans tous les domaines de la soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 1430.299, "duration": 3.941}, {"text": "\u00e0 tous les \u00e2ges enfin quel que soit", "start": 1432.38, "duration": 3.779}, {"text": "notre classe socio-\u00e9conomique je pense", "start": 1434.24, "duration": 3.32}, {"text": "que voil\u00e0", "start": 1436.159, "duration": 3.841}, {"text": "[Musique]", "start": 1437.56, "duration": 5.32}, {"text": "c'est pas quelque chose que qui est inn\u00e9", "start": 1440.0, "duration": 4.679}, {"text": "on ne na\u00eet pas antiraciste et m\u00eame quand", "start": 1442.88, "duration": 4.5}, {"text": "on est soi-m\u00eame victime de racisme ce", "start": 1444.679, "duration": 5.581}, {"text": "n'est pas une garantie que qu'on ne", "start": 1447.38, "duration": 4.62}, {"text": "perp\u00e9tue pas des des m\u00e9canismes \u00e0", "start": 1450.26, "duration": 5.22}, {"text": "racines dont on est impr\u00e9gn\u00e9 et donc et", "start": 1452.0, "duration": 5.64}, {"text": "donc c'est bon j'interdiens beaucoup", "start": 1455.48, "duration": 4.8}, {"text": "aupr\u00e8s du public plus jeune et je", "start": 1457.64, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9alise \u00e0 quel point tr\u00e8s t\u00f4t les", "start": 1460.28, "duration": 3.74}, {"text": "enfants sont dans une forme de", "start": 1462.2, "duration": 5.04}, {"text": "conscience que ils sont per\u00e7us", "start": 1464.02, "duration": 4.97}, {"text": "diff\u00e9remment", "start": 1467.24, "duration": 4.1}, {"text": "[Musique]", "start": 1468.99, "duration": 4.069}, {"text": "qu'il a des agissements qui sont", "start": 1471.34, "duration": 2.8}, {"text": "discriminatoires \u00e0 leur rencontre \u00e7a", "start": 1473.059, "duration": 2.881}, {"text": "c'est quelque chose de de on leur", "start": 1474.14, "duration": 4.38}, {"text": "apprend rien aux enfants et beaucoup de", "start": 1475.94, "duration": 3.96}, {"text": "parents me disent oui mais j'ai pas", "start": 1478.52, "duration": 2.46}, {"text": "envie de leur en parler parce que j'ai", "start": 1479.9, "duration": 1.86}, {"text": "envie de les prot\u00e9ger plus longtemps", "start": 1480.98, "duration": 3.6}, {"text": "mais en fait le silence nous prot\u00e8ge pas", "start": 1481.76, "duration": 4.56}, {"text": "en fait dans ce cadre l\u00e0 c'est \u00e0 dire", "start": 1484.58, "duration": 3.8}, {"text": "que plus on en parle et plus on peut", "start": 1486.32, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9samorcer en fait ce sentiment de de de", "start": 1488.38, "duration": 3.9}, {"text": "de", "start": 1491.12, "duration": 4.14}, {"text": "ressentiment de et de m\u00e9pris pour soi", "start": 1492.28, "duration": 6.639}, {"text": "que le racisme cr\u00e9\u00e9 en fait et donc en", "start": 1495.26, "duration": 4.68}, {"text": "cr\u00e9ant le podcast", "start": 1498.919, "duration": 2.401}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 des croquettes Diallo que Carlos", "start": 1499.94, "duration": 4.38}, {"text": "fut alors a mentionn\u00e9 nous avons eu \u00e0", "start": 1501.32, "duration": 4.44}, {"text": "coeur justement de porter ses", "start": 1504.32, "duration": 3.8}, {"text": "conversations dans l'espace public et", "start": 1505.76, "duration": 5.279}, {"text": "donc nous avons plus de poser des", "start": 1508.12, "duration": 4.66}, {"text": "questions \u00e0 des personnes par leur", "start": 1511.039, "duration": 4.041}, {"text": "exp\u00e9rience et par leur engagement ont", "start": 1512.78, "duration": 5.24}, {"text": "trait\u00e9 ces questions de racisme", "start": 1515.08, "duration": 5.02}, {"text": "Daniel le Bono qui s'y pr\u00e9sente \u00e0 bien", "start": 1518.02, "duration": 4.12}, {"text": "voulu r\u00e9pondre \u00e0 nos questions Sarah", "start": 1520.1, "duration": 4.86}, {"text": "Mazouz aussi la fait aussi madame Rachel", "start": 1522.14, "duration": 5.159}, {"text": "k\u00e9k\u00e9 qui est d\u00e9put\u00e9 aussi nationale a", "start": 1524.96, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 nos questions et \u00e7a \u00e7a a", "start": 1527.299, "duration": 2.521}, {"text": "permis de cr\u00e9er des ressources", "start": 1528.98, "duration": 2.36}, {"text": "collectives", "start": 1529.82, "duration": 3.479}, {"text": "accessible au plus grand nombre et \u00e7a", "start": 1531.34, "duration": 4.48}, {"text": "pour le \u00e7a \u00e7a moi c'\u00e9tait \u00e7a mon", "start": 1533.299, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9ducation anti raciste et c'est comme \u00e7a", "start": 1535.82, "duration": 4.14}, {"text": "que je continue de de m'\u00e9duquer \u00e0 cette", "start": 1537.26, "duration": 3.899}, {"text": "question l\u00e0 et je pense que nous nous", "start": 1539.96, "duration": 2.76}, {"text": "avons voil\u00e0 nous avons nous avons", "start": 1541.159, "duration": 4.741}, {"text": "continu\u00e9 \u00e0 le faire de mani\u00e8re de", "start": 1542.72, "duration": 4.819}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1545.9, "duration": 3.86}, {"text": "volontariste en fait c'est important", "start": 1547.539, "duration": 5.52}, {"text": "aussi je voudrais mentionner les les", "start": 1549.76, "duration": 7.06}, {"text": "ce qui peut aider en fait \u00e0 cette pour", "start": 1553.059, "duration": 5.441}, {"text": "nommer le racisme et continuer \u00e0 le", "start": 1556.82, "duration": 3.18}, {"text": "combattre c'est aussi la reconnaissance", "start": 1558.5, "duration": 2.46}, {"text": "institution je pense que c'est tr\u00e8s", "start": 1560.0, "duration": 1.86}, {"text": "important que ce soit pas quelque chose", "start": 1560.96, "duration": 2.819}, {"text": "de uniquement au niveau des personnes", "start": 1561.86, "duration": 3.54}, {"text": "inter-individuelles mais que les", "start": 1563.779, "duration": 2.821}, {"text": "institutions reconnaissent donc le fait", "start": 1565.4, "duration": 2.879}, {"text": "qu'on soit ici aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1566.6, "duration": 3.54}, {"text": "nationale \u00e7a aide dans ce sens l\u00e0 je", "start": 1568.279, "duration": 4.981}, {"text": "pense aussi aux rapports de la CND CNC", "start": 1570.14, "duration": 5.34}, {"text": "DH la Commission nationale consultative", "start": 1573.26, "duration": 3.98}, {"text": "de droits de l'homme des droits humains", "start": 1575.48, "duration": 4.319}, {"text": "en 2020 qui donc reconna\u00eet l'existence", "start": 1577.24, "duration": 4.48}, {"text": "d'un racisme sp\u00e9cifique on est des", "start": 1579.799, "duration": 4.201}, {"text": "personnes asiatiques et \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1581.72, "duration": 3.36}, {"text": "aussi quelque chose d'important et", "start": 1584.0, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9cemment tr\u00e8s r\u00e9cemment en 2023 le", "start": 1585.08, "duration": 6.3}, {"text": "rapport de la D\u00e9fenseur des droits sur", "start": 1588.559, "duration": 3.961}, {"text": "l'exp\u00e9rience du racisme et des", "start": 1591.38, "duration": 2.299}, {"text": "discriminations qui est consultable sur", "start": 1592.52, "duration": 2.899}, {"text": "sur", "start": 1593.679, "duration": 4.901}, {"text": "leur site et leurs ressources et \u00e7a", "start": 1595.419, "duration": 4.62}, {"text": "adresse donc", "start": 1598.58, "duration": 4.32}, {"text": "ces questions l\u00e0 du racisme anti", "start": 1600.039, "duration": 3.941}, {"text": "asiatique dans l'espace public fran\u00e7ais", "start": 1602.9, "duration": 2.159}, {"text": "ce qui est vraiment important et qui", "start": 1603.98, "duration": 2.939}, {"text": "permet de comprendre et de et de", "start": 1605.059, "duration": 3.24}, {"text": "l'inscrire dans une dynamique globale de", "start": 1606.919, "duration": 3.681}, {"text": "lutte contre les discriminations", "start": 1608.299, "duration": 5.521}, {"text": "et aussi il est important de de voir le", "start": 1610.6, "duration": 4.84}, {"text": "racisme l\u00e0 o\u00f9 il est partout o\u00f9 il est", "start": 1613.82, "duration": 3.42}, {"text": "pour pouvoir mieux le combattre donc je", "start": 1615.44, "duration": 3.38}, {"text": "voudrais citer \u00e0 ce titre", "start": 1617.24, "duration": 4.74}, {"text": "la tribune pour une association des", "start": 1618.82, "duration": 4.9}, {"text": "journalistes antiracistes et racis\u00e9es", "start": 1621.98, "duration": 3.24}, {"text": "qui est paru il y a deux jours le 21", "start": 1623.72, "duration": 4.14}, {"text": "mars et dont je suis signataire oui vous", "start": 1625.22, "duration": 4.079}, {"text": "pouvez applaudir merci beaucoup il y a", "start": 1627.86, "duration": 2.84}, {"text": "deux personnes", "start": 1629.299, "duration": 3.681}, {"text": "il y a deux personnes", "start": 1630.7, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 l'origine de cette tribune qui sont", "start": 1632.98, "duration": 5.14}, {"text": "ici dans la salle et donc la tribune", "start": 1635.299, "duration": 4.581}, {"text": "parle", "start": 1638.12, "duration": 4.799}, {"text": "des de licence de ce racisme dans les", "start": 1639.88, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9dactions fran\u00e7aises de presse et de", "start": 1642.919, "duration": 5.781}, {"text": "voil\u00e0 de tous les m\u00e9dias fran\u00e7ais", "start": 1645.76, "duration": 6.34}, {"text": "donc selon une \u00e9tude du SNJ CGT sur le", "start": 1648.7, "duration": 5.38}, {"text": "racisme dans les r\u00e9dactions 24,2% des", "start": 1652.1, "duration": 3.78}, {"text": "167 personnes interrog\u00e9es d\u00e9clarent", "start": 1654.08, "duration": 4.68}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 directement victime et 47,1%", "start": 1655.88, "duration": 4.56}, {"text": "en avoir \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin donc ce sont des", "start": 1658.76, "duration": 3.6}, {"text": "chiffres tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s et nous n'avons", "start": 1660.44, "duration": 3.479}, {"text": "besoin de chiffres pour asseoir donc", "start": 1662.36, "duration": 4.52}, {"text": "cette lutte de continuer \u00e0 lutter et", "start": 1663.919, "duration": 5.521}, {"text": "voil\u00e0 donc", "start": 1666.88, "duration": 5.14}, {"text": "c'est que c'est c'est quelque chose qui", "start": 1669.44, "duration": 4.14}, {"text": "c'est un combat que nous menons de", "start": 1672.02, "duration": 3.62}, {"text": "mani\u00e8re collective et qui continue", "start": 1673.58, "duration": 3.839}, {"text": "il nous reste du chemin \u00e0 parcourir", "start": 1675.64, "duration": 2.98}, {"text": "ensemble pour lutter efficacement contre", "start": 1677.419, "duration": 3.421}, {"text": "toutes les discriminations et l'une des", "start": 1678.62, "duration": 3.6}, {"text": "premi\u00e8res \u00e9tapes essentielles c'est donc", "start": 1680.84, "duration": 2.459}, {"text": "de reconna\u00eetre cette situation de", "start": 1682.22, "duration": 3.18}, {"text": "racisme les consid\u00e9rer pour ce qu'elles", "start": 1683.299, "duration": 3.74}, {"text": "sont c'est-\u00e0-dire inacceptables et", "start": 1685.4, "duration": 4.5}, {"text": "intol\u00e9rable et elles sont toujours des", "start": 1687.039, "duration": 5.161}, {"text": "atteintes \u00e0 la dignit\u00e9 des personnes", "start": 1689.9, "duration": 4.92}, {"text": "et ne pas ne pas baisser les bras parce", "start": 1692.2, "duration": 3.579}, {"text": "que c'est ordinaire mais justement", "start": 1694.82, "duration": 4.14}, {"text": "redoubler d'efforts parce que c'est trop", "start": 1695.779, "duration": 6.0}, {"text": "trop fr\u00e9quent dans notre soci\u00e9t\u00e9 pour le", "start": 1698.96, "duration": 5.04}, {"text": "bien des personnes qui en sont les", "start": 1701.779, "duration": 3.961}, {"text": "victimes bien s\u00fbr mais aussi pour la", "start": 1704.0, "duration": 3.73}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble merci beaucoup", "start": 1705.74, "duration": 10.439}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1707.73, "duration": 10.15}, {"text": "merci beaucoup", "start": 1716.179, "duration": 5.6}, {"text": "grasli juste je m'interroge juste sur le", "start": 1717.88, "duration": 7.06}, {"text": "le fait que c'\u00e9tait tabou chez vous et", "start": 1721.779, "duration": 4.661}, {"text": "aujourd'hui tu le retranscris aussi dans", "start": 1724.94, "duration": 4.04}, {"text": "ton foyer familial mais", "start": 1726.44, "duration": 6.3}, {"text": "Laurence le racisme anti asiatique il a", "start": 1728.98, "duration": 5.26}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 avant la pand\u00e9mie quand", "start": 1732.74, "duration": 3.98}, {"text": "m\u00eame j'avais observ\u00e9 moi des sujets sur", "start": 1734.24, "duration": 4.38}, {"text": "vous avez vu beaucoup de s\u00e9quences de", "start": 1736.72, "duration": 4.48}, {"text": "violence de parfois sur Aubervilliers ou", "start": 1738.62, "duration": 5.039}, {"text": "autre et je pense \u00e7a c'est accentu\u00e9 avec", "start": 1741.2, "duration": 3.9}, {"text": "la pand\u00e9mie parce qu'on est quand il y a", "start": 1743.659, "duration": 2.4}, {"text": "une phase de chaos on cherche toujours", "start": 1745.1, "duration": 4.38}, {"text": "des coupables et voil\u00e0 oui merci", "start": 1746.059, "duration": 4.561}, {"text": "beaucoup de le rappeler vous avez raison", "start": 1749.48, "duration": 2.939}, {"text": "le fait que ce soit tabou c'\u00e9tait non", "start": 1750.62, "duration": 2.82}, {"text": "seulement dans la famille mais je pense", "start": 1752.419, "duration": 2.041}, {"text": "que dans la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble", "start": 1753.44, "duration": 2.64}, {"text": "c'est quelque chose qui est qui est", "start": 1754.46, "duration": 2.94}, {"text": "assez pr\u00e9sent le fait qu'on qu'on", "start": 1756.08, "duration": 2.699}, {"text": "utilise beaucoup de p\u00e9riphrase et je", "start": 1757.4, "duration": 2.999}, {"text": "pense que \u00e7a ramazouze enfin beaucoup", "start": 1758.779, "duration": 3.601}, {"text": "mieux que moi le fait qu'on utilise", "start": 1760.399, "duration": 3.421}, {"text": "beaucoup de mots pour pour ne pas dire", "start": 1762.38, "duration": 4.38}, {"text": "raciale ou racisme ou race mais que \u00e7a", "start": 1763.82, "duration": 4.02}, {"text": "signifie la m\u00eame chose en fait c'est le", "start": 1766.76, "duration": 3.72}, {"text": "c'est une forme de de rejet des autres", "start": 1767.84, "duration": 5.1}, {"text": "et vous avez raison le racisme a", "start": 1770.48, "duration": 4.079}, {"text": "beaucoup enfin existe h\u00e9las depuis", "start": 1772.94, "duration": 3.239}, {"text": "longtemps", "start": 1774.559, "duration": 4.321}, {"text": "et et il y a des r\u00e9surgences d\u00fb \u00e0", "start": 1776.179, "duration": 4.441}, {"text": "l'actualit\u00e9", "start": 1778.88, "duration": 4.98}, {"text": "merci beaucoup l\u00e0 nous passons \u00e0 Didier", "start": 1780.62, "duration": 5.539}, {"text": "faza", "start": 1783.86, "duration": 2.299}, {"text": "je remercie les organisatrices et les", "start": 1786.919, "duration": 4.821}, {"text": "organisateurs d'avoir", "start": 1789.5, "duration": 4.5}, {"text": "invit\u00e9 mais surtout d'avoir maintenu", "start": 1791.74, "duration": 6.58}, {"text": "cette journ\u00e9e dans un moment de lutte", "start": 1794.0, "duration": 5.48}, {"text": "sociale", "start": 1798.32, "duration": 4.099}, {"text": "dans lequel", "start": 1799.48, "duration": 6.699}, {"text": "elle a toute sa place", "start": 1802.419, "duration": 5.321}, {"text": "alors une co\u00efncidence qui n'en est", "start": 1806.179, "duration": 4.521}, {"text": "probablement pas tout \u00e0 fait une c'est", "start": 1807.74, "duration": 6.419}, {"text": "celle de m'exprimer dans une r\u00e9union qui", "start": 1810.7, "duration": 5.56}, {"text": "est organis\u00e9e par les insoumis puisque", "start": 1814.159, "duration": 4.561}, {"text": "lorsque j'ai commenc\u00e9 \u00e0 m'int\u00e9resser au", "start": 1816.26, "duration": 4.139}, {"text": "discriminations raciale de fa\u00e7on", "start": 1818.72, "duration": 3.3}, {"text": "substantielle il y a plus d'une", "start": 1820.399, "duration": 3.441}, {"text": "vingtaine d'ann\u00e9es", "start": 1822.02, "duration": 4.62}, {"text": "je faisais partie du conseil", "start": 1823.84, "duration": 5.8}, {"text": "d'orientation du gel c'est \u00e0 dire le", "start": 1826.64, "duration": 4.38}, {"text": "groupe d'\u00e9tudes et de luttes contre les", "start": 1829.64, "duration": 5.279}, {"text": "discriminations et il y avait une jeune", "start": 1831.02, "duration": 6.6}, {"text": "charg\u00e9e de mission elle s'appelait et", "start": 1834.919, "duration": 4.081}, {"text": "elle s'appelle toujours Cl\u00e9mentine", "start": 1837.62, "duration": 3.659}, {"text": "Autain", "start": 1839.0, "duration": 4.5}, {"text": "alors aujourd'hui nous parlons de", "start": 1841.279, "duration": 4.861}, {"text": "racisme et de discrimination avec l'id\u00e9e", "start": 1843.5, "duration": 4.02}, {"text": "que ce n'est peut-\u00eatre pas tout \u00e0 fait", "start": 1846.14, "duration": 3.899}, {"text": "la m\u00eame chose oreiller en regardant sur", "start": 1847.52, "duration": 6.12}, {"text": "le site du mus\u00e9e de l'immigration je", "start": 1850.039, "duration": 5.941}, {"text": "lisais le racisme est une forme de", "start": 1853.64, "duration": 4.139}, {"text": "discrimination fond\u00e9e sur l'origine ou", "start": 1855.98, "duration": 3.12}, {"text": "l'appartenance raciale ouh ethnique", "start": 1857.779, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9elle ou suppos\u00e9e elle semblait qu'il y", "start": 1859.1, "duration": 5.699}, {"text": "avait deux ambigu\u00eft\u00e9s l\u00e0 d'abord que le", "start": 1861.2, "duration": 5.339}, {"text": "racisme \u00e9tait assimil\u00e9 \u00e0 la", "start": 1864.799, "duration": 4.461}, {"text": "discrimination et aussi que", "start": 1866.539, "duration": 4.76}, {"text": "cette formule", "start": 1869.26, "duration": 4.12}, {"text": "appartenance raciale r\u00e9elle ou suppos\u00e9e", "start": 1871.299, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9elle", "start": 1873.38, "duration": 3.72}, {"text": "je pense que nous sommes beaucoup dans", "start": 1875.02, "duration": 4.8}, {"text": "cette salle \u00e0 penser que la question", "start": 1877.1, "duration": 6.0}, {"text": "raciale est une construction sociale et", "start": 1879.82, "duration": 4.839}, {"text": "que lorsque nous utilisons", "start": 1883.1, "duration": 3.179}, {"text": "discrimination raciale c'est en", "start": 1884.659, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence non pas l'existence de race", "start": 1886.279, "duration": 5.221}, {"text": "mais \u00e0 cette \u00e0 cette construction dont", "start": 1888.26, "duration": 6.38}, {"text": "beaucoup font les frais alors", "start": 1891.5, "duration": 6.539}, {"text": "racisme en \u00e9tant tr\u00e8s sch\u00e9matique on", "start": 1894.64, "duration": 4.36}, {"text": "pourrait dire qu'il y a une forme", "start": 1898.039, "duration": 3.301}, {"text": "collective qui est une id\u00e9ologie", "start": 1899.0, "duration": 4.32}, {"text": "et une forme individuelle qui est une", "start": 1901.34, "duration": 4.819}, {"text": "attitude dans les deux cas", "start": 1903.32, "duration": 5.76}, {"text": "l'id\u00e9ologie comme l'attitude repose sur", "start": 1906.159, "duration": 6.0}, {"text": "des sur des pr\u00e9jug\u00e9s pr\u00e9jug\u00e9s qui vont", "start": 1909.08, "duration": 6.599}, {"text": "se manifester sous la forme d'une", "start": 1912.159, "duration": 6.461}, {"text": "hi\u00e9rarchie ou d'une hostilit\u00e9 ou les", "start": 1915.679, "duration": 6.72}, {"text": "deux l\u00e0 hi\u00e9rarchie g\u00e9n\u00e9rant du m\u00e9pris le", "start": 1918.62, "duration": 7.32}, {"text": "stylit\u00e9 allant jusqu'\u00e0 produire de la de", "start": 1922.399, "duration": 5.821}, {"text": "la haine la discriminations c'est", "start": 1925.94, "duration": 3.54}, {"text": "quelque chose de tout \u00e0 fait diff\u00e9rent", "start": 1928.22, "duration": 3.48}, {"text": "bien \u00e9videmment il puisse y avoir des", "start": 1929.48, "duration": 3.66}, {"text": "ressorts communs c'est tout \u00e0 fait", "start": 1931.7, "duration": 3.02}, {"text": "diff\u00e9rent parce que", "start": 1933.14, "duration": 4.32}, {"text": "la d\u00e9finition qu'on redonne g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 1934.72, "duration": 5.5}, {"text": "c'est un traitement in\u00e9gal reposant sur", "start": 1937.46, "duration": 6.36}, {"text": "l'application d'un crit\u00e8re ill\u00e9gitime", "start": 1940.22, "duration": 5.22}, {"text": "c'est tr\u00e8s important parce que c'est un", "start": 1943.82, "duration": 4.079}, {"text": "traitement in\u00e9gal donc on parle l\u00e0", "start": 1945.44, "duration": 4.38}, {"text": "d'action on n'est pas dans le domaine", "start": 1947.899, "duration": 4.681}, {"text": "des pr\u00e9jug\u00e9s il n'y a pas m\u00eame pas", "start": 1949.82, "duration": 4.32}, {"text": "besoin de racisme pour qu'une", "start": 1952.58, "duration": 3.42}, {"text": "discrimination existe et qu'elle soit", "start": 1954.14, "duration": 3.539}, {"text": "raciale", "start": 1956.0, "duration": 3.899}, {"text": "et deuxi\u00e8mement le crit\u00e8re est-il", "start": 1957.679, "duration": 4.441}, {"text": "l\u00e9gitime \u00e7a veut dire qu'il faut que", "start": 1959.899, "duration": 4.561}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 on est d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 un", "start": 1962.12, "duration": 4.32}, {"text": "moment donn\u00e9 que ce crit\u00e8re est-il", "start": 1964.46, "duration": 4.079}, {"text": "l\u00e9gitime rappelons-nous que par exemple", "start": 1966.44, "duration": 5.16}, {"text": "pour ce qui concerne le vote des femmes", "start": 1968.539, "duration": 5.341}, {"text": "c'est \u00e0 dire l'absence de vote des", "start": 1971.6, "duration": 5.76}, {"text": "femmes jusqu'au milieu du 20e si\u00e8cle et", "start": 1973.88, "duration": 5.58}, {"text": "bien \u00e7a n'\u00e9tait pas consid\u00e9r\u00e9 comme une", "start": 1977.36, "duration": 3.96}, {"text": "discrimination par l'ensemble de la", "start": 1979.46, "duration": 4.099}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 puisque", "start": 1981.32, "duration": 5.219}, {"text": "\u00e7a n'\u00e9tait pas \u00e7a n'\u00e9tait pas consid\u00e9r\u00e9", "start": 1983.559, "duration": 4.541}, {"text": "comme un crit\u00e8re ill\u00e9gitime alors je", "start": 1986.539, "duration": 3.301}, {"text": "pense que du c\u00f4t\u00e9 des femmes et des", "start": 1988.1, "duration": 3.48}, {"text": "luttes qu'elles ont men\u00e9es c'\u00e9tait bien", "start": 1989.84, "duration": 3.42}, {"text": "un crit\u00e8re ill\u00e9gitime mais je crois", "start": 1991.58, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il y a ces deux \u00e9l\u00e9ments qu'il faut", "start": 1993.26, "duration": 3.419}, {"text": "qu'il faut bien prendre en compte alors", "start": 1994.82, "duration": 3.599}, {"text": "quand on dit", "start": 1996.679, "duration": 3.36}, {"text": "traitement in\u00e9gal reposant sur", "start": 1998.419, "duration": 4.38}, {"text": "l'application d'un crit\u00e8re ill\u00e9gitime en", "start": 2000.039, "duration": 4.681}, {"text": "fait ce dont on parle plus pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2002.799, "duration": 4.341}, {"text": "c'est de discrimination directe", "start": 2004.72, "duration": 4.74}, {"text": "discrimination directe c'est-\u00e0-dire avec", "start": 2007.14, "duration": 4.6}, {"text": "une intention dans l'application de ce", "start": 2009.46, "duration": 4.76}, {"text": "crit\u00e8re alors cette intention peut-\u00eatre", "start": 2011.74, "duration": 5.58}, {"text": "raciste on le voit tr\u00e8s clairement dans", "start": 2014.22, "duration": 5.38}, {"text": "le domaine du logement et de le domaine", "start": 2017.32, "duration": 5.459}, {"text": "de l'emploi quand on ferme un emploi ou", "start": 2019.6, "duration": 6.199}, {"text": "un logement \u00e0 quelqu'un qui souhaiterait", "start": 2022.779, "duration": 7.321}, {"text": "l'obtenir mais \u00e7a peut \u00eatre non raciste", "start": 2025.799, "duration": 6.22}, {"text": "et pour en donner un exemple qui avait", "start": 2030.1, "duration": 5.04}, {"text": "donn\u00e9 lieu \u00e0 un proc\u00e8s c'\u00e9tait celui", "start": 2032.019, "duration": 5.76}, {"text": "d'un pharmacien qui avait embauch\u00e9 une", "start": 2035.14, "duration": 5.159}, {"text": "un jeune de couleur dont il \u00e9tait tout \u00e0", "start": 2037.779, "duration": 4.62}, {"text": "fait satisfait et qui a un moment donn\u00e9", "start": 2040.299, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 la suite de protestation de ces de ses", "start": 2042.399, "duration": 5.7}, {"text": "clients l'avaient pas renouvel\u00e9 son", "start": 2045.22, "duration": 4.8}, {"text": "contrat et donc il s'agissait l\u00e0 d'une", "start": 2048.099, "duration": 3.981}, {"text": "discrimination directe", "start": 2050.02, "duration": 6.119}, {"text": "bien que il ne fut pas en tout cas le", "start": 2052.08, "duration": 6.279}, {"text": "pense-t-on raciste mais il y a aussi", "start": 2056.139, "duration": 4.561}, {"text": "aussi des discriminations indirectes et", "start": 2058.359, "duration": 3.121}, {"text": "l\u00e0 c'est un petit peu plus compliqu\u00e9", "start": 2060.7, "duration": 4.199}, {"text": "parce que \u00e7a n'est pas en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2061.48, "duration": 5.52}, {"text": "l'application d'un crit\u00e8re ill\u00e9gitime", "start": 2064.899, "duration": 4.02}, {"text": "mais c'est plut\u00f4t l'application d'un", "start": 2067.0, "duration": 5.46}, {"text": "crit\u00e8re l\u00e9gitime qui a des effets", "start": 2068.919, "duration": 7.5}, {"text": "ill\u00e9gitime et un cas qui avait \u00e9t\u00e9 un", "start": 2072.46, "duration": 7.459}, {"text": "des premiers \u00e0 \u00eatre discut\u00e9 et", "start": 2076.419, "duration": 7.98}, {"text": "et \u00e0 donner lieu \u00e0 \u00e0 l\u00e9gislation au", "start": 2079.919, "duration": 8.281}, {"text": "niveau europ\u00e9en c'\u00e9tait le cas de", "start": 2084.399, "duration": 6.72}, {"text": "d'employer qui b\u00e9n\u00e9ficiait au bout de 15", "start": 2088.2, "duration": 5.74}, {"text": "ans de pension de leur employeur s'ils", "start": 2091.119, "duration": 4.461}, {"text": "avaient eu un emploi", "start": 2093.94, "duration": 5.94}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9gulier or \u00e0 temps plein", "start": 2095.58, "duration": 7.36}, {"text": "or sa discriminelle est femme qui est", "start": 2099.88, "duration": 7.38}, {"text": "plus souvent avait des temps des temps", "start": 2102.94, "duration": 7.5}, {"text": "partiels donc on voit que dans ce cas l\u00e0", "start": 2107.26, "duration": 5.66}, {"text": "il y avait pas n\u00e9cessairement une une", "start": 2110.44, "duration": 4.679}, {"text": "discrimination sur un crit\u00e8re ill\u00e9gitime", "start": 2112.92, "duration": 4.54}, {"text": "au d\u00e9part c'\u00e9tait le temps mais le", "start": 2115.119, "duration": 4.861}, {"text": "r\u00e9sultat \u00e9tait bien ill\u00e9gitime", "start": 2117.46, "duration": 4.44}, {"text": "alors ce qui me semble int\u00e9ressant dans", "start": 2119.98, "duration": 3.359}, {"text": "la discrimination c'est qu'on le voit", "start": 2121.9, "duration": 4.459}, {"text": "c'est le cha\u00eenon manquant entre", "start": 2123.339, "duration": 6.721}, {"text": "l'in\u00e9galit\u00e9 et le racisme \u00e7a nomme", "start": 2126.359, "duration": 5.701}, {"text": "quelque chose que", "start": 2130.06, "duration": 4.5}, {"text": "aujourd'hui nous trouvons tout \u00e0 fait", "start": 2132.06, "duration": 4.72}, {"text": "banal parce que on parle tr\u00e8s souvent et", "start": 2134.56, "duration": 4.44}, {"text": "tr\u00e8s facilement de discrimination \u00e7a", "start": 2136.78, "duration": 5.48}, {"text": "fait partie de notre langage en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2139.0, "duration": 6.9}, {"text": "si bien s\u00fbr le racisme et la", "start": 2142.26, "duration": 6.42}, {"text": "discrimination sont tr\u00e8s anciens", "start": 2145.9, "duration": 7.32}, {"text": "certains font remonter en g\u00e9n\u00e9ral on va", "start": 2148.68, "duration": 5.86}, {"text": "remonter au XIXe si\u00e8cle mais on peut", "start": 2153.22, "duration": 2.899}, {"text": "penser aussi", "start": 2154.54, "duration": 5.039}, {"text": "au 15\u00e8me 16\u00e8me si\u00e8cle avec les", "start": 2156.119, "duration": 4.96}, {"text": "\u00eeles des Juifs d'Espagne o\u00f9 les", "start": 2159.579, "duration": 4.801}, {"text": "controverse de Lead sur les Indiens peut", "start": 2161.079, "duration": 5.04}, {"text": "m\u00eame remonter beaucoup plus loin en", "start": 2164.38, "duration": 3.9}, {"text": "Gr\u00e8ce antique la distinction entre les", "start": 2166.119, "duration": 5.821}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et les barbares mais mais en", "start": 2168.28, "duration": 6.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 dans l'usage que nous en faisons", "start": 2171.94, "duration": 5.88}, {"text": "aujourd'hui le racisme n'est pas si", "start": 2174.88, "duration": 5.1}, {"text": "vieux il remonte plut\u00f4t", "start": 2177.82, "duration": 4.38}, {"text": "au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle quant \u00e0 la", "start": 2179.98, "duration": 3.66}, {"text": "discrimination raciale elle est beaucoup", "start": 2182.2, "duration": 3.78}, {"text": "plus r\u00e9cente puisque c'est la fin du XXe", "start": 2183.64, "duration": 5.16}, {"text": "si\u00e8cle les ann\u00e9es 1990 je parle l\u00e0 bien", "start": 2185.98, "duration": 6.48}, {"text": "s\u00fbr de la France alors il suffit j'avais", "start": 2188.8, "duration": 5.039}, {"text": "fait une petite recherche dans le", "start": 2192.46, "duration": 4.94}, {"text": "journal Le Monde sur les d\u00e9cennies", "start": 2193.839, "duration": 7.681}, {"text": "1970 80 90 et bien il y \u00e9tait quand il", "start": 2197.4, "duration": 6.219}, {"text": "\u00e9tait question de discrimination c'\u00e9tait", "start": 2201.52, "duration": 3.3}, {"text": "soit pour parler de l'Afrique du Sud", "start": 2203.619, "duration": 3.181}, {"text": "soit pour parler des \u00c9tats-Unis jamais", "start": 2204.82, "duration": 4.039}, {"text": "de la France", "start": 2206.8, "duration": 4.62}, {"text": "et dans le rapport du Haut conseil \u00e0", "start": 2208.859, "duration": 5.681}, {"text": "l'int\u00e9gration de 1992 int\u00e9gration \u00e9tait", "start": 2211.42, "duration": 5.22}, {"text": "le mot \u00e0 l'\u00e9poque et bien quand on", "start": 2214.54, "duration": 3.539}, {"text": "constate des diff\u00e9rences de salaire", "start": 2216.64, "duration": 5.34}, {"text": "entre en l'occurrence des \u00e9trangers et", "start": 2218.079, "duration": 6.421}, {"text": "des Fran\u00e7ais et bien c'est parce que", "start": 2221.98, "duration": 6.359}, {"text": "explique le rapporteurs il y a une", "start": 2224.5, "duration": 5.579}, {"text": "observabilit\u00e9 du capital humain", "start": 2228.339, "duration": 3.541}, {"text": "expression qui est tout de m\u00eame assez", "start": 2230.079, "duration": 2.78}, {"text": "compliqu\u00e9", "start": 2231.88, "duration": 5.6}, {"text": "qui justifie cette cette diff\u00e9rence et", "start": 2232.859, "duration": 7.961}, {"text": "on ajoutant dans le rapport mais avec le", "start": 2237.48, "duration": 5.92}, {"text": "temps l'employ\u00e9 sera faire la preuve", "start": 2240.82, "duration": 5.279}, {"text": "qu'il est un aussi bonne employ\u00e9 que les", "start": 2243.4, "duration": 5.48}, {"text": "autres donc on voit comment comment", "start": 2246.099, "duration": 6.381}, {"text": "jusque au milieu des ann\u00e9es 90 et bien", "start": 2248.88, "duration": 6.1}, {"text": "la discrimination n'\u00e9tait pas reconnue", "start": 2252.48, "duration": 4.5}, {"text": "pour ce qu'elle est", "start": 2254.98, "duration": 5.099}, {"text": "et je crois qu'il y a trois \u00e9l\u00e9ments qui", "start": 2256.98, "duration": 6.16}, {"text": "qui ont jou\u00e9 au niveau europ\u00e9en il y a", "start": 2260.079, "duration": 4.801}, {"text": "une de l'Union europ\u00e9enne il y a une", "start": 2263.14, "duration": 4.74}, {"text": "directive race qui imposait de d'\u00eatre", "start": 2264.88, "duration": 5.479}, {"text": "extr\u00eamement attentif \u00e0 ces questions", "start": 2267.88, "duration": 4.44}, {"text": "deuxi\u00e8mement il y a eu des associations", "start": 2270.359, "duration": 4.061}, {"text": "des intellectuels qui se sont mobilis\u00e9s", "start": 2272.32, "duration": 4.74}, {"text": "pour d\u00e9noncer les discriminations", "start": 2274.42, "duration": 5.699}, {"text": "raciales et puis troisi\u00e8mement je crois", "start": 2277.06, "duration": 5.64}, {"text": "qu'il y a eu aussi et peut-\u00eatre de fa\u00e7on", "start": 2280.119, "duration": 4.621}, {"text": "beaucoup plus substantielle et", "start": 2282.7, "duration": 4.56}, {"text": "structurelle le fait que un \u00e9l\u00e9ment", "start": 2284.74, "duration": 5.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel qui fait que lorsque les", "start": 2287.26, "duration": 6.2}, {"text": "parents \u00e9trangers immigr\u00e9s \u00e9taient", "start": 2290.02, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9taient discrimin\u00e9s et bien on pensait", "start": 2293.46, "duration": 5.2}, {"text": "il pensait que c'\u00e9tait \u00e0 cause de leur", "start": 2296.5, "duration": 4.859}, {"text": "situation d'\u00e9trangers et dans la", "start": 2298.66, "duration": 5.34}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration suivante d'enfants n\u00e9s en", "start": 2301.359, "duration": 5.641}, {"text": "France et fran\u00e7ais et bien c'est c'est", "start": 2304.0, "duration": 4.619}, {"text": "discriminations il n'y avait plus de", "start": 2307.0, "duration": 4.68}, {"text": "moyens de les nommer autrement que ce", "start": 2308.619, "duration": 5.401}, {"text": "que que racial ce qui a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement", "start": 2311.68, "duration": 6.24}, {"text": "difficile \u00e0 difficile \u00e0 faire", "start": 2314.02, "duration": 5.88}, {"text": "c'est d'ailleurs une longue bataille qui", "start": 2317.92, "duration": 3.78}, {"text": "s'est engag\u00e9e dans les ann\u00e9es \u00e0 la fin", "start": 2319.9, "duration": 4.92}, {"text": "des ann\u00e9es 90 et au d\u00e9but des ann\u00e9es des", "start": 2321.7, "duration": 7.04}, {"text": "ann\u00e9es 2000 avec un effort de de", "start": 2324.82, "duration": 6.779}, {"text": "renverser le transformer le langage de", "start": 2328.74, "duration": 5.68}, {"text": "l'euph\u00e9miser par exemple lorsqu'on est", "start": 2331.599, "duration": 3.961}, {"text": "pass\u00e9 de la lutte contre les", "start": 2334.42, "duration": 2.64}, {"text": "discriminations \u00e0 la promotion de la", "start": 2335.56, "duration": 3.059}, {"text": "diversit\u00e9", "start": 2337.06, "duration": 5.42}, {"text": "mais \u00e9galement de", "start": 2338.619, "duration": 3.861}, {"text": "rendre moins lisible la dimension", "start": 2342.96, "duration": 5.8}, {"text": "raciale lorsque passant du gel qui \u00e9tait", "start": 2345.64, "duration": 5.04}, {"text": "un groupe qui luttait contre les", "start": 2348.76, "duration": 3.96}, {"text": "discriminations raciales on est pass\u00e9 \u00e0", "start": 2350.68, "duration": 4.62}, {"text": "la Halte une haute autorit\u00e9 qui a", "start": 2352.72, "duration": 4.859}, {"text": "beaucoup de m\u00e9rites mais qui associait", "start": 2355.3, "duration": 4.26}, {"text": "l'ensemble des discriminations et donc", "start": 2357.579, "duration": 5.241}, {"text": "il faisait perdre toute l'historicit\u00e9", "start": 2359.56, "duration": 7.74}, {"text": "complexe et notamment coloniale de de", "start": 2362.82, "duration": 7.24}, {"text": "ces discriminations en France", "start": 2367.3, "duration": 3.559}, {"text": "alors", "start": 2370.06, "duration": 4.38}, {"text": "je voudrais \u00e9voquer un cas qui me semble", "start": 2370.859, "duration": 5.441}, {"text": "particuli\u00e8rement r\u00e9v\u00e9lateur et sur", "start": 2374.44, "duration": 3.54}, {"text": "lequel j'ai moi-m\u00eame travaill\u00e9 qui est", "start": 2376.3, "duration": 4.5}, {"text": "le cas de la police j'ai pass\u00e9 15 mois \u00e0", "start": 2377.98, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9tudier dans des quartiers populaires de", "start": 2380.8, "duration": 5.58}, {"text": "la r\u00e9gion parisienne des des services de", "start": 2382.9, "duration": 6.06}, {"text": "de police sur le terrain et notamment", "start": 2386.38, "duration": 6.719}, {"text": "des brigades anti-criminalit\u00e9 je dis que", "start": 2388.96, "duration": 5.94}, {"text": "c'est un cas int\u00e9ressant parce que quand", "start": 2393.099, "duration": 4.681}, {"text": "on demande aux gens en France le public", "start": 2394.9, "duration": 5.179}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2397.78, "duration": 2.299}, {"text": "quels sont les discriminations qui sont", "start": 2400.68, "duration": 4.3}, {"text": "les plus fr\u00e9quentes ce qui vient en", "start": 2402.88, "duration": 5.64}, {"text": "premier 79% c'est la police", "start": 2404.98, "duration": 6.379}, {"text": "et lorsqu'on niveau europ\u00e9en on demande", "start": 2408.52, "duration": 4.7}, {"text": "aux gens", "start": 2411.359, "duration": 4.201}, {"text": "dans", "start": 2413.22, "duration": 4.54}, {"text": "quels sont les quels sont les pays dans", "start": 2415.56, "duration": 3.22}, {"text": "lesquels il y a le plus de", "start": 2417.76, "duration": 3.24}, {"text": "discrimination et bien la France arrive", "start": 2418.78, "duration": 5.579}, {"text": "avec les Pays-Bas au premier rang", "start": 2421.0, "duration": 6.42}, {"text": "donc il y a une conscience g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 2424.359, "duration": 4.921}, {"text": "ces discriminations dans la police et", "start": 2427.42, "duration": 5.159}, {"text": "pourtant si on prend le cas le plus", "start": 2429.28, "duration": 5.22}, {"text": "connu et le plus \u00e9tudi\u00e9 qui est celui", "start": 2432.579, "duration": 4.141}, {"text": "des contr\u00f4les d'identit\u00e9 et bien les", "start": 2434.5, "duration": 3.839}, {"text": "policiers disent qu'il n'y a pas qu'ils", "start": 2436.72, "duration": 3.78}, {"text": "ne font pas de discrimination que", "start": 2438.339, "duration": 5.78}, {"text": "simplement il contr\u00f4le plus facilement", "start": 2440.5, "duration": 7.56}, {"text": "des hommes noirs ou arabes parce que ce", "start": 2444.119, "duration": 6.24}, {"text": "sont eux qui commettent des d\u00e9lits", "start": 2448.06, "duration": 5.94}, {"text": "et le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur \u00e9tait", "start": 2450.359, "duration": 4.961}, {"text": "m\u00eame all\u00e9 jusqu'\u00e0 quelques ann\u00e9es", "start": 2454.0, "duration": 4.859}, {"text": "jusqu'\u00e0 faire un proc\u00e8s et obtenir une", "start": 2455.32, "duration": 5.039}, {"text": "condamnation en premi\u00e8re instance qui", "start": 2458.859, "duration": 5.521}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 maintenue en appel contre le", "start": 2460.359, "duration": 6.72}, {"text": "syndicat d'un magistrature qui avait", "start": 2464.38, "duration": 6.38}, {"text": "fait une petite brochure sur le le", "start": 2467.079, "duration": 6.061}, {"text": "contr\u00f4le offensias", "start": 2470.76, "duration": 5.2}, {"text": "les criminologues eux fran\u00e7ais eux vont", "start": 2473.14, "duration": 4.74}, {"text": "encore plus loin puisqu'un grand", "start": 2475.96, "duration": 5.24}, {"text": "sp\u00e9cialiste de la de la police \u00e9crivait", "start": 2477.88, "duration": 5.94}, {"text": "rien ne permet d'affirmer qu'il y ait un", "start": 2481.2, "duration": 4.24}, {"text": "billet racial dans le choix de se porter", "start": 2483.82, "duration": 4.82}, {"text": "vers des individus ou des groupes", "start": 2485.44, "duration": 6.78}, {"text": "alors ce qui en revanche savent bien", "start": 2488.64, "duration": 5.68}, {"text": "qu'il y a un billet racial ce sont ceux", "start": 2492.22, "duration": 6.06}, {"text": "qui en sont les victimes et il faut \u00e0", "start": 2494.32, "duration": 5.36}, {"text": "cet \u00e9gard saluer", "start": 2498.28, "duration": 6.74}, {"text": "les le courage de ce je crois 10 qui ont", "start": 2499.68, "duration": 7.78}, {"text": "t\u00e9moign\u00e9 contre l'\u00c9tat dans un proc\u00e8s", "start": 2505.02, "duration": 4.02}, {"text": "auquel", "start": 2507.46, "duration": 3.98}, {"text": "participaient de fa\u00e7on tr\u00e8s active", "start": 2509.04, "duration": 4.539}, {"text": "slimachour qui intervient un peu plus", "start": 2511.44, "duration": 5.56}, {"text": "tard alors il y en a qui distingue dans", "start": 2513.579, "duration": 5.341}, {"text": "la polie par rapport \u00e0 la police du", "start": 2517.0, "duration": 2.76}, {"text": "point de vue d'un point de vue", "start": 2518.92, "duration": 3.179}, {"text": "scientifique ou sociologique des", "start": 2519.76, "duration": 3.74}, {"text": "discriminations par pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 2522.099, "duration": 3.721}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que des gens sont des", "start": 2523.5, "duration": 4.24}, {"text": "policiers sont racistes et des", "start": 2525.82, "duration": 3.96}, {"text": "discriminations par probabilit\u00e9 comme ce", "start": 2527.74, "duration": 3.599}, {"text": "que j'ai dit avant c'est \u00e0 dire que ils", "start": 2529.78, "duration": 4.559}, {"text": "ont plus de chance de trouver dans un", "start": 2531.339, "duration": 6.061}, {"text": "certain type de public ce qu'il cherche", "start": 2534.339, "duration": 6.621}, {"text": "alors je voudrais souligner que et donc", "start": 2537.4, "duration": 5.88}, {"text": "que dans les deux cas on parle bien de", "start": 2540.96, "duration": 3.54}, {"text": "discrimination", "start": 2543.28, "duration": 3.96}, {"text": "diviscrimination par pr\u00e9jug\u00e9s c'est une", "start": 2544.5, "duration": 5.92}, {"text": "discrimination platement raciste la", "start": 2547.24, "duration": 5.3}, {"text": "discrimination par", "start": 2550.42, "duration": 4.5}, {"text": "probabilit\u00e9 ou discrimination", "start": 2552.54, "duration": 4.6}, {"text": "statistique et bien on peut dire que \u00e7a", "start": 2554.92, "duration": 5.22}, {"text": "renvoie un racisme structurel mais c'est", "start": 2557.14, "duration": 4.979}, {"text": "un racisme structurel qui fonctionne de", "start": 2560.14, "duration": 5.04}, {"text": "mani\u00e8re circulaire car si l'on contr\u00f4le", "start": 2562.119, "duration": 5.341}, {"text": "et l'on fouille uniquement les personnes", "start": 2565.18, "duration": 5.82}, {"text": "de couleur et bien c'est chez elle que", "start": 2567.46, "duration": 6.119}, {"text": "l'on va trouver \u00e9videmment des \u00e9l\u00e9ments", "start": 2571.0, "duration": 7.619}, {"text": "de de d\u00e9lit et notamment dans le cas du", "start": 2573.579, "duration": 7.321}, {"text": "dans le cas du cannabis et bien c'est", "start": 2578.619, "duration": 5.821}, {"text": "tout \u00e0 fait probant on sait que les la", "start": 2580.9, "duration": 6.24}, {"text": "consommation de cannabis en France est \u00e0", "start": 2584.44, "duration": 4.32}, {"text": "peu pr\u00e8s la m\u00eame \u00e0 travers les", "start": 2587.14, "duration": 5.219}, {"text": "cat\u00e9gories sociales et que la tr\u00e8s", "start": 2588.76, "duration": 6.319}, {"text": "grande majorit\u00e9 de ceux qui sont", "start": 2592.359, "duration": 6.421}, {"text": "interpell\u00e9s voir condamn\u00e9s et bien sont", "start": 2595.079, "duration": 5.981}, {"text": "des personnes des hommes jeunes en", "start": 2598.78, "duration": 4.46}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de de couleur", "start": 2601.06, "duration": 6.259}, {"text": "c'est pas des c'est pas des donn\u00e9es", "start": 2603.24, "duration": 7.78}, {"text": "anecdotiques on parle entre 1970 la loi", "start": 2607.319, "duration": 7.721}, {"text": "sur de lutte contre la drogue la", "start": 2611.02, "duration": 7.2}, {"text": "toxicomanie jusqu'\u00e0 au d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 2615.04, "duration": 7.02}, {"text": "2000 c'est une multiplication par 60 des", "start": 2618.22, "duration": 5.3}, {"text": "interpellations", "start": 2622.06, "duration": 4.019}, {"text": "essentiellement pour", "start": 2623.52, "duration": 4.48}, {"text": "usage ou possession de quantit\u00e9 pour", "start": 2626.079, "duration": 2.901}, {"text": "usage", "start": 2628.0, "duration": 2.599}, {"text": "c'est", "start": 2628.98, "duration": 4.9}, {"text": "160000 donc interpellations 58 000", "start": 2630.599, "duration": 5.5}, {"text": "condamnations dont 28000 \u00e0 des peines de", "start": 2633.88, "duration": 5.28}, {"text": "prison dont la moiti\u00e9 sont fermes", "start": 2636.099, "duration": 5.821}, {"text": "et comme je le disais presque toujours", "start": 2639.16, "duration": 5.419}, {"text": "des jeunes de couleurs", "start": 2641.92, "duration": 2.659}, {"text": "mais", "start": 2644.68, "duration": 4.86}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 je pense qu'il faut il", "start": 2646.14, "duration": 7.74}, {"text": "faut voir cette cette", "start": 2649.54, "duration": 10.14}, {"text": "pratique de contr\u00f4le au faci\u00e8s - pour la", "start": 2653.88, "duration": 9.459}, {"text": "production de chiffres et de d\u00e9lits que", "start": 2659.68, "duration": 8.04}, {"text": "comme le la substitution de ce que sont", "start": 2663.339, "duration": 5.641}, {"text": "cens\u00e9s faire les policiers \u00e0 savoir", "start": 2667.72, "duration": 5.28}, {"text": "maintenir l'ordre public par le maintien", "start": 2668.98, "duration": 6.96}, {"text": "d'un ordre social et on le voit", "start": 2673.0, "duration": 4.92}, {"text": "notamment dans la r\u00e9p\u00e9tition des", "start": 2675.94, "duration": 3.96}, {"text": "contr\u00f4les qui tr\u00e8s souvent ne donnent", "start": 2677.92, "duration": 4.62}, {"text": "rien mais qui permettent de rappeler \u00e0", "start": 2679.9, "duration": 6.06}, {"text": "chacun sa place dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2682.54, "duration": 6.0}, {"text": "alors pr\u00e9cis\u00e9ment qu'est-ce qu'une", "start": 2685.96, "duration": 5.82}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle les parents les", "start": 2688.54, "duration": 4.62}, {"text": "a\u00een\u00e9s", "start": 2691.78, "duration": 4.079}, {"text": "doivent enseigner au plus jeunes que ils", "start": 2693.16, "duration": 5.699}, {"text": "seront contr\u00f4l\u00e9s sans raison autre que", "start": 2695.859, "duration": 6.301}, {"text": "leur couleur ou leur apparence", "start": 2698.859, "duration": 7.081}, {"text": "et que ils seront provoqu\u00e9s par les", "start": 2702.16, "duration": 6.06}, {"text": "forces de l'ordre mais qu'ils ne devront", "start": 2705.94, "duration": 5.34}, {"text": "pas r\u00e9pondre pour ne pas enimer les", "start": 2708.22, "duration": 3.92}, {"text": "choses", "start": 2711.28, "duration": 4.02}, {"text": "quelle \u00e9ducation civique donc est re\u00e7u", "start": 2712.14, "duration": 5.26}, {"text": "par ses enfants qui appartiennent \u00e0 des", "start": 2715.3, "duration": 5.16}, {"text": "minorit\u00e9s ethno-raciales quand on leur", "start": 2717.4, "duration": 6.36}, {"text": "apprend leur ill\u00e9gitimit\u00e9 leur indignit\u00e9", "start": 2720.46, "duration": 7.02}, {"text": "et leur absence de droit c'est cela la", "start": 2723.76, "duration": 6.859}, {"text": "discrimination raciale", "start": 2727.48, "duration": 3.139}, {"text": "merci beaucoup Didier pour ton expos\u00e9", "start": 2737.94, "duration": 5.7}, {"text": "fort", "start": 2741.46, "duration": 5.24}, {"text": "je reviens sur sur les \u00e9l\u00e9ments de", "start": 2743.64, "duration": 6.24}, {"text": "contr\u00f4le au faci\u00e8s", "start": 2746.7, "duration": 6.879}, {"text": "nous bon moi je l'ai v\u00e9cu je les subis", "start": 2749.88, "duration": 6.12}, {"text": "donc je me suis habitu\u00e9 \u00e0 vivre avec", "start": 2753.579, "duration": 5.78}, {"text": "mais \u00e7a cr\u00e9e pas un sentiment d'impunit\u00e9", "start": 2756.0, "duration": 5.079}, {"text": "chez les autres races qui sont pas", "start": 2759.359, "duration": 2.861}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9s et qui sont aussi", "start": 2761.079, "duration": 3.121}, {"text": "consommateurs m\u00eame des fois qui peuvent", "start": 2762.22, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eatre vendeurs mais quand ils sont ils", "start": 2764.2, "duration": 3.54}, {"text": "savent qu'ils ne sont pas contr\u00f4l\u00e9s \u00e0 ce", "start": 2765.7, "duration": 4.52}, {"text": "moment-l\u00e0 tu cr\u00e9es je pense un", "start": 2767.74, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment o\u00f9 tu il y a plus de frein c'est", "start": 2770.22, "duration": 5.22}, {"text": "un des total et", "start": 2773.2, "duration": 5.24}, {"text": "de mes ann\u00e9es lyc\u00e9e \u00e0 aujourd'hui", "start": 2775.44, "duration": 6.22}, {"text": "je constate moi que il y a des personnes", "start": 2778.44, "duration": 4.5}, {"text": "qui sont vraiment", "start": 2781.66, "duration": 3.959}, {"text": "consommateurs ou m\u00eame vendeur et comme", "start": 2782.94, "duration": 5.56}, {"text": "ils savent qu'ils ont la facilit\u00e9 de ne", "start": 2785.619, "duration": 4.22}, {"text": "pas \u00eatre contr\u00f4ler", "start": 2788.5, "duration": 3.72}, {"text": "ils vont au devant de tr\u00e8s grosses", "start": 2789.839, "duration": 5.401}, {"text": "consommations et voil\u00e0", "start": 2792.22, "duration": 5.22}, {"text": "c'est peut-\u00eatre c'est peut-\u00eatre", "start": 2795.24, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement un \u00e9l\u00e9ment moi ce qui me", "start": 2797.44, "duration": 4.2}, {"text": "para\u00eet encore plus important c'est", "start": 2799.48, "duration": 4.379}, {"text": "l'indiff\u00e9rence et je dirais m\u00eame", "start": 2801.64, "duration": 4.02}, {"text": "l'ignorance dans laquelle on peut se", "start": 2803.859, "duration": 4.561}, {"text": "maintenir lorsque soi-m\u00eame on n'est", "start": 2805.66, "duration": 4.74}, {"text": "jamais contr\u00f4l\u00e9", "start": 2808.42, "duration": 3.899}, {"text": "on n'est jamais contr\u00f4l\u00e9 et on ne voit", "start": 2810.4, "duration": 3.84}, {"text": "pas que les autres le\u00e7ons ou quand ils", "start": 2812.319, "duration": 4.201}, {"text": "le sont et bien on se dit qu'ils avaient", "start": 2814.24, "duration": 3.42}, {"text": "certainement quelque chose \u00e0 se", "start": 2816.52, "duration": 3.18}, {"text": "reprocher et que c'est pour \u00e7a que la", "start": 2817.66, "duration": 4.8}, {"text": "police intervient alors quand on est un", "start": 2819.7, "duration": 3.68}, {"text": "tout petit peu", "start": 2822.46, "duration": 4.56}, {"text": "attentif \u00e0 ces questions et bien on", "start": 2823.38, "duration": 6.12}, {"text": "devient beaucoup plus", "start": 2827.02, "duration": 6.66}, {"text": "beaucoup plus \u00e9veill\u00e9", "start": 2829.5, "duration": 4.18}, {"text": "pour ne pas dire un autre mot", "start": 2834.0, "duration": 7.44}, {"text": "et conscient et donc", "start": 2837.22, "duration": 4.22}, {"text": "on voit non seulement cette", "start": 2842.099, "duration": 5.5}, {"text": "discrimination qui s'op\u00e8re par exemple", "start": 2845.619, "duration": 4.321}, {"text": "sur un K2R", "start": 2847.599, "duration": 3.781}, {"text": "on voit qui on voit qui est-ce qui est", "start": 2849.94, "duration": 6.659}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9 ou bien et on voit \u00e9galement la", "start": 2851.38, "duration": 6.6}, {"text": "violence qui peut s'accompagner pas", "start": 2856.599, "duration": 2.061}, {"text": "toujours", "start": 2857.98, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre un contr\u00f4le qui qui se qui", "start": 2858.66, "duration": 5.439}, {"text": "se passe bien comme comme on dit \u00e0", "start": 2861.52, "duration": 4.74}, {"text": "condition d'\u00eatre extr\u00eamement docile", "start": 2864.099, "duration": 5.101}, {"text": "quand on est contr\u00f4l\u00e9 mais \u00e7a peut \u00eatre", "start": 2866.26, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre des contr\u00f4les qui se", "start": 2869.2, "duration": 4.26}, {"text": "passent mal et dans ces cas l\u00e0 c'est je", "start": 2870.88, "duration": 5.54}, {"text": "crois que que \u00e7a cr\u00e9e soit", "start": 2873.46, "duration": 8.6}, {"text": "un \u00e9loignement une distance soit une une", "start": 2876.42, "duration": 8.14}, {"text": "g\u00eane tr\u00e8s profonde que comme celle que", "start": 2882.06, "duration": 4.48}, {"text": "j'\u00e9voquais \u00e0 la fin de qu'est-ce que", "start": 2884.56, "duration": 5.34}, {"text": "c'est qu'une d\u00e9mocratie dans laquelle ce", "start": 2886.54, "duration": 7.5}, {"text": "genre de pratique est ordinaire", "start": 2889.9, "duration": 6.6}, {"text": "merci beaucoup et nous passons \u00e0 Sarah", "start": 2894.04, "duration": 4.1}, {"text": "Mazouz", "start": 2896.5, "duration": 5.4}, {"text": "merci beaucoup merci \u00e0 Daniel obono et \u00e0", "start": 2898.14, "duration": 5.26}, {"text": "toutes les organisatrices et tous les", "start": 2901.9, "duration": 3.24}, {"text": "organisateurs du de ce colloque de", "start": 2903.4, "duration": 4.86}, {"text": "m'avoir propos\u00e9 de venir parler je vais", "start": 2905.14, "duration": 5.219}, {"text": "poursuivre sur ce travail de distinction", "start": 2908.26, "duration": 5.579}, {"text": "et justement \u00e0 la diff\u00e9rence du site de", "start": 2910.359, "duration": 5.341}, {"text": "la Cit\u00e9 de l'immigration je vais essayer", "start": 2913.839, "duration": 3.48}, {"text": "de montrer en quoi racisme et", "start": 2915.7, "duration": 4.32}, {"text": "discrimination raciale se distinguent et", "start": 2917.319, "duration": 4.561}, {"text": "ce qui les lient en m\u00eame temps voil\u00e0", "start": 2920.02, "duration": 4.44}, {"text": "donc on continue sur cette dans cette", "start": 2921.88, "duration": 4.979}, {"text": "d\u00e9marche je voudrais partir au d\u00e9part de", "start": 2924.46, "duration": 5.76}, {"text": "deux moments tir\u00e9s de mon enqu\u00eate de", "start": 2926.859, "duration": 4.98}, {"text": "terrain que j'avais fait \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9", "start": 2930.22, "duration": 3.96}, {"text": "je pr\u00e9parais ma th\u00e8se de doctorat en", "start": 2931.839, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9gion parisienne aupr\u00e8s justement de", "start": 2934.18, "duration": 5.84}, {"text": "responsables diff\u00e9rents", "start": 2937.0, "duration": 5.52}, {"text": "organismes publics notamment ce qu'on", "start": 2940.02, "duration": 3.9}, {"text": "avait appel\u00e9 les commissions", "start": 2942.52, "duration": 3.74}, {"text": "d\u00e9partementales pour", "start": 2943.92, "duration": 5.38}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 et la promotion de l'\u00e9galit\u00e9", "start": 2946.26, "duration": 5.98}, {"text": "la citoyennet\u00e9 les les kop\u00e8ques qui", "start": 2949.3, "duration": 4.86}, {"text": "reprenaient elles-m\u00eames les anciennes", "start": 2952.24, "duration": 3.359}, {"text": "Kodak commissions d\u00e9partementales pour", "start": 2954.16, "duration": 4.8}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la citoyennet\u00e9 et donc", "start": 2955.599, "duration": 5.941}, {"text": "si je prends ces deux moments c'est", "start": 2958.96, "duration": 3.54}, {"text": "parce qu'il me parait sembl\u00e9matique", "start": 2961.54, "duration": 3.12}, {"text": "justement de la confusion qui existe", "start": 2962.5, "duration": 5.28}, {"text": "entre racisme et discrimination et si je", "start": 2964.66, "duration": 4.8}, {"text": "souligne cette confusion c'est pas pour", "start": 2967.78, "duration": 3.539}, {"text": "faire la ma\u00eetresse d'\u00e9cole mais c'est", "start": 2969.46, "duration": 3.359}, {"text": "parce que je crois que \u00e7a entrave en", "start": 2971.319, "duration": 3.481}, {"text": "fait \u00e0 la fois la compr\u00e9hension des", "start": 2972.819, "duration": 3.54}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes et donc aussi la mani\u00e8re", "start": 2974.8, "duration": 3.98}, {"text": "apr\u00e8s de les reconna\u00eetre et de lutter", "start": 2976.359, "duration": 6.661}, {"text": "contre les leurs effets sur les", "start": 2978.78, "duration": 6.64}, {"text": "personnes et sur notre soci\u00e9t\u00e9 donc dans", "start": 2983.02, "duration": 4.62}, {"text": "un entretien qu'on avait fait Didier et", "start": 2985.42, "duration": 4.62}, {"text": "moi avec le procureur de la R\u00e9publique", "start": 2987.64, "duration": 4.14}, {"text": "du d\u00e9partement donc dans qui \u00e9tait", "start": 2990.04, "duration": 4.14}, {"text": "associ\u00e9 \u00e0 cette cop\u00e8que dans le", "start": 2991.78, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9partement o\u00f9 j'enqu\u00eatais \u00e0 un moment", "start": 2994.18, "duration": 4.34}, {"text": "dans une discussion", "start": 2996.819, "duration": 5.581}, {"text": "cette personne revient sur des des cas", "start": 2998.52, "duration": 5.38}, {"text": "de profanation de tombes dans un", "start": 3002.4, "duration": 3.54}, {"text": "cimeti\u00e8re juif et parle dans ces cas-l\u00e0", "start": 3003.9, "duration": 4.62}, {"text": "de discrimination raciale or si dans ce", "start": 3005.94, "duration": 5.34}, {"text": "cas on a en effet \u00e0 faire \u00e0 des actes de", "start": 3008.52, "duration": 6.78}, {"text": "haine racistes il s'agit pas du tout de", "start": 3011.28, "duration": 6.299}, {"text": "discrimination raciale et c'est frappant", "start": 3015.3, "duration": 3.96}, {"text": "de voir quelqu'un qui est quand m\u00eame un", "start": 3017.579, "duration": 3.721}, {"text": "professionnel du droit de faire ce", "start": 3019.26, "duration": 3.12}, {"text": "glissement alors il y a bien s\u00fbr les", "start": 3021.3, "duration": 2.819}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments li\u00e9s \u00e0 la relation d'enqu\u00eate il", "start": 3022.38, "duration": 2.699}, {"text": "savait qu'on travaillait sur la", "start": 3024.119, "duration": 2.46}, {"text": "discrimination raciale donc les gens ont", "start": 3025.079, "duration": 3.481}, {"text": "tendance \u00e0 utiliser le terme dans lequel", "start": 3026.579, "duration": 3.481}, {"text": "l'enqu\u00eate fait mais on faisait quand", "start": 3028.56, "duration": 3.059}, {"text": "m\u00eame attention de ne pas dire de ne pas", "start": 3030.06, "duration": 3.6}, {"text": "avancer sp\u00e9cial allemand ce terme quand", "start": 3031.619, "duration": 5.041}, {"text": "on pr\u00e9sentait notre travail donc un peu", "start": 3033.66, "duration": 4.439}, {"text": "plus tard dans la m\u00eame enqu\u00eate la", "start": 3036.66, "duration": 2.76}, {"text": "personne qui \u00e9tait charg\u00e9e de mission", "start": 3038.099, "duration": 4.141}, {"text": "copek donc dans le dans la pr\u00e9fecture o\u00f9", "start": 3039.42, "duration": 5.939}, {"text": "je menais mon action lors d'une r\u00e9union", "start": 3042.24, "duration": 6.3}, {"text": "\u00e0 Paris avec diff\u00e9rents repr\u00e9sentants de", "start": 3045.359, "duration": 5.121}, {"text": "diff\u00e9rentes administrations publiques", "start": 3048.54, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9senter une formation qu'elle", "start": 3050.48, "duration": 4.48}, {"text": "proposait aux agents de l'\u00c9tat sur la", "start": 3053.22, "duration": 4.08}, {"text": "question des discriminations raciales et", "start": 3054.96, "duration": 3.98}, {"text": "l\u00e0 encore", "start": 3057.3, "duration": 4.019}, {"text": "elle pr\u00e9sente ce kit en disant voil\u00e0", "start": 3058.94, "duration": 4.6}, {"text": "j'explique aux agents de la fonction", "start": 3061.319, "duration": 5.161}, {"text": "publique qu'ils peuvent \u00eatre producteurs", "start": 3063.54, "duration": 5.519}, {"text": "ou perp\u00e9trateur de discrimination", "start": 3066.48, "duration": 4.079}, {"text": "raciale mais qu'ils peuvent \u00eatre aussi", "start": 3069.059, "duration": 3.0}, {"text": "dans l'exercice de leurs fonctions", "start": 3070.559, "duration": 4.681}, {"text": "victimes de discrimination raciale or si", "start": 3072.059, "duration": 4.741}, {"text": "une personne qui je ne sais pas moi un", "start": 3075.24, "duration": 5.51}, {"text": "agent dans un guichet d'une admin", "start": 3076.8, "duration": 7.009}, {"text": "[Musique]", "start": 3080.75, "duration": 3.059}, {"text": "[Musique]", "start": 3126.23, "duration": 3.059}, {"text": "donc comme comme le rappeler Didier une", "start": 3133.819, "duration": 4.8}, {"text": "discrimination c'est un traitement", "start": 3137.46, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9favorable fond\u00e9 sur un crit\u00e8re il les", "start": 3138.619, "duration": 5.921}, {"text": "intimes qui emp\u00eache de faire valoir un", "start": 3141.96, "duration": 4.8}, {"text": "droit ou d'acc\u00e9der \u00e0 un bien ou \u00e0 une", "start": 3144.54, "duration": 5.299}, {"text": "ressource donn\u00e9e donc", "start": 3146.76, "duration": 7.079}, {"text": "si je prends ces deux cas o\u00f9 il y a une", "start": 3149.839, "duration": 5.98}, {"text": "confusion entre ce qui pourrait \u00eatre de", "start": 3153.839, "duration": 3.841}, {"text": "l'ordre d'une des expressions possibles", "start": 3155.819, "duration": 4.02}, {"text": "du racisme sachant que le racisme ne se", "start": 3157.68, "duration": 4.02}, {"text": "limite pas qu'\u00e0 l'expression par exemple", "start": 3159.839, "duration": 6.24}, {"text": "de de violences physiques ou de haine ou", "start": 3161.7, "duration": 6.919}, {"text": "voil\u00e0 de destruction li\u00e9e \u00e0 un sentiment", "start": 3166.079, "duration": 6.921}, {"text": "exacerb\u00e9 de de haine c'est", "start": 3168.619, "duration": 6.601}, {"text": "parce que", "start": 3173.0, "duration": 4.54}, {"text": "il me semble qu'ils sont significatifs", "start": 3175.22, "duration": 5.02}, {"text": "d'une confusion plus g\u00e9n\u00e9rale qui r\u00e8gne", "start": 3177.54, "duration": 5.16}, {"text": "dans des discours officiels mais de", "start": 3180.24, "duration": 3.9}, {"text": "l'\u00c9tat mais aussi dans les associations", "start": 3182.7, "duration": 3.96}, {"text": "je regardais un peu l\u00e0 pour pr\u00e9parer la", "start": 3184.14, "duration": 4.38}, {"text": "discussion d'aujourd'hui m\u00eame par", "start": 3186.66, "duration": 4.02}, {"text": "exemple sur un site comme une", "start": 3188.52, "duration": 3.78}, {"text": "association et je dis pas \u00e7a pour", "start": 3190.68, "duration": 3.84}, {"text": "attaquer quer sp\u00e9cialement telle ou", "start": 3192.3, "duration": 3.12}, {"text": "telle association mais d'ailleurs je ne", "start": 3194.52, "duration": 3.18}, {"text": "vais pas te dire de non on peut avoir ce", "start": 3195.42, "duration": 5.52}, {"text": "genre de confusion entre racisme et", "start": 3197.7, "duration": 5.76}, {"text": "discrimination comme l\u00e0 on le soulignait", "start": 3200.94, "duration": 3.679}, {"text": "aussi pour", "start": 3203.46, "duration": 4.82}, {"text": "la cit\u00e9 de l'immigration", "start": 3204.619, "duration": 3.661}, {"text": "et donc bien s\u00fbr il y a cette confusion", "start": 3208.5, "duration": 5.64}, {"text": "entrave la compr\u00e9hension du ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 3211.859, "duration": 5.761}, {"text": "discriminatoire mais elle vient", "start": 3214.14, "duration": 4.979}, {"text": "[Musique]", "start": 3217.62, "duration": 3.979}, {"text": "emp\u00eacher aussi oui de", "start": 3219.119, "duration": 5.401}, {"text": "comprendre quels sont les m\u00e9canismes qui", "start": 3221.599, "duration": 4.661}, {"text": "produisent la discrimination et dans", "start": 3224.52, "duration": 3.36}, {"text": "quelle mesure par exemple le", "start": 3226.26, "duration": 3.24}, {"text": "fonctionnement institutionnel pour", "start": 3227.88, "duration": 4.739}, {"text": "autant qu'ils se font en partie sur des", "start": 3229.5, "duration": 5.28}, {"text": "productions de cat\u00e9gories et donc toutes", "start": 3232.619, "duration": 3.601}, {"text": "les cat\u00e9gories ne sont pas mauvaises", "start": 3234.78, "duration": 4.26}, {"text": "mais quand on commence \u00e0 cat\u00e9goriser la", "start": 3236.22, "duration": 4.859}, {"text": "tentation est simple de passer \u00e0 des", "start": 3239.04, "duration": 4.559}, {"text": "cat\u00e9gories qui utilisent des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 3241.079, "duration": 6.201}, {"text": "qui sont dans l'air des conceptions", "start": 3243.599, "duration": 6.301}, {"text": "pr\u00e9sentes et disponible et donc le", "start": 3247.28, "duration": 5.319}, {"text": "glissement est facile aussi vers des", "start": 3249.9, "duration": 6.659}, {"text": "cat\u00e9gorisations racialisantes", "start": 3252.599, "duration": 3.96}, {"text": "cela entrave \u00e9galement la reconnaissance", "start": 3257.18, "duration": 5.679}, {"text": "de l'exp\u00e9rience de l'existence des", "start": 3260.52, "duration": 4.76}, {"text": "discriminations raciales et donc \u00e7a fait", "start": 3262.859, "duration": 5.941}, {"text": "une obstacle \u00e0 l'instauration de", "start": 3265.28, "duration": 6.52}, {"text": "politique efficace de lutte contre les", "start": 3268.8, "duration": 5.4}, {"text": "discriminations malgr\u00e9 la pr\u00e9sence d'un", "start": 3271.8, "duration": 4.98}, {"text": "arsenal l\u00e9gislatif important et il y a", "start": 3274.2, "duration": 3.78}, {"text": "aussi \u00e7a c'est \u00e0 dire que dans le", "start": 3276.78, "duration": 5.1}, {"text": "probl\u00e8me actuel qu'on qu'on traverse il", "start": 3277.98, "duration": 6.98}, {"text": "y a un d\u00e9calage entre les outils", "start": 3281.88, "duration": 6.719}, {"text": "juridiques dont on dispose et ce qu'en", "start": 3284.96, "duration": 4.72}, {"text": "sociologie on appelle la conscience", "start": 3288.599, "duration": 4.801}, {"text": "juridique c'est-\u00e0-dire le fait que on", "start": 3289.68, "duration": 5.46}, {"text": "sache m\u00eame donc de la part de gens qui", "start": 3293.4, "duration": 2.6}, {"text": "sont", "start": 3295.14, "duration": 3.6}, {"text": "habitu\u00e9s \u00e0 utiliser le droit ou qui ont", "start": 3296.0, "duration": 4.9}, {"text": "une formation juridique de savoir qu'il", "start": 3298.74, "duration": 6.24}, {"text": "y a des instruments sp\u00e9cifiques li\u00e9s \u00e0", "start": 3300.9, "duration": 5.699}, {"text": "la lutte contre les discriminations qui", "start": 3304.98, "duration": 3.96}, {"text": "permettent justement d'avoir une", "start": 3306.599, "duration": 6.301}, {"text": "attitude volontariste de de lutter de", "start": 3308.94, "duration": 6.84}, {"text": "coercition contre ce type de pratique or", "start": 3312.9, "duration": 4.14}, {"text": "ce qu'on ob m'\u00e9nerver moi ce que", "start": 3315.78, "duration": 3.319}, {"text": "j'observais c'est une position", "start": 3317.04, "duration": 4.819}, {"text": "en de\u00e7\u00e0 du droit", "start": 3319.099, "duration": 4.841}, {"text": "anti discriminatoire c'est \u00e0 dire qu'on", "start": 3321.859, "duration": 3.941}, {"text": "se rappelle on se contente de rappeler", "start": 3323.94, "duration": 4.379}, {"text": "que la droit la loi interdit les", "start": 3325.8, "duration": 4.799}, {"text": "discriminations qu'il faut respecter la", "start": 3328.319, "duration": 6.361}, {"text": "loi mais on ne va pas plus loin dans la", "start": 3330.599, "duration": 6.421}, {"text": "mobilisation des outils sp\u00e9cifiques et", "start": 3334.68, "duration": 4.7}, {"text": "donc \u00e7a tient aussi en fait", "start": 3337.02, "duration": 6.24}, {"text": "je je reviendrai si on a si j'ai le", "start": 3339.38, "duration": 5.64}, {"text": "temps en fait que", "start": 3343.26, "duration": 4.2}, {"text": "on a tendance \u00e0 penser que les", "start": 3345.02, "duration": 4.059}, {"text": "discriminations raciales tiennent", "start": 3347.46, "duration": 4.26}, {"text": "uniquement \u00e0 la dimension id\u00e9ologique du", "start": 3349.079, "duration": 4.441}, {"text": "racisme et c'est pour \u00e7a qu'on se cas", "start": 3351.72, "duration": 3.54}, {"text": "qu'on se fonde aussi uniquement sur des", "start": 3353.52, "duration": 4.14}, {"text": "questions de formation ou finalement on", "start": 3355.26, "duration": 4.4}, {"text": "retombe dans une esp\u00e8ce de d'\u00e9ducation", "start": 3357.66, "duration": 5.699}, {"text": "antiraciste classique or en fait ce", "start": 3359.66, "duration": 4.899}, {"text": "qu'apporte la notion de discrimination", "start": 3363.359, "duration": 2.641}, {"text": "parce qu'elle touche \u00e0 la question de la", "start": 3364.559, "duration": 3.361}, {"text": "production d'un type sp\u00e9cifique", "start": 3366.0, "duration": 4.44}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9 elle pose la question quand", "start": 3367.92, "duration": 4.5}, {"text": "on veut lutter contre elle \u00e0 la mani\u00e8re", "start": 3370.44, "duration": 5.82}, {"text": "dont on peut concr\u00e8tement augmenter les", "start": 3372.42, "duration": 6.0}, {"text": "de la norme d'\u00e9galit\u00e9 donc on se pose", "start": 3376.26, "duration": 4.5}, {"text": "des questions concr\u00e8tes sur comment la", "start": 3378.42, "duration": 5.46}, {"text": "loi peut produire plus concr\u00e8tement de", "start": 3380.76, "duration": 5.099}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 et lutter contre les", "start": 3383.88, "duration": 3.479}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s donc la question c'est pas", "start": 3385.859, "duration": 4.801}, {"text": "juste d'\u00eatre dans le constat de ce que", "start": 3387.359, "duration": 5.401}, {"text": "la loi permet formellement c'est-\u00e0-dire", "start": 3390.66, "duration": 4.14}, {"text": "de dire tout le monde est \u00e9gaux ce monde", "start": 3392.76, "duration": 6.02}, {"text": "est \u00e9gal pardon ou tel action et", "start": 3394.8, "duration": 6.779}, {"text": "prohib\u00e9e etc mais de se proposer la", "start": 3398.78, "duration": 3.88}, {"text": "question de vraiment comment", "start": 3401.579, "duration": 4.141}, {"text": "concr\u00e8tement on en vient \u00e0 produire plus", "start": 3402.66, "duration": 4.82}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9", "start": 3405.72, "duration": 5.06}, {"text": "et c'est \u00e7a qui est justement", "start": 3407.48, "duration": 7.98}, {"text": "rat\u00e9 si je puis dire par le fait qu'on", "start": 3410.78, "duration": 6.94}, {"text": "rabatte la question de la discrimination", "start": 3415.46, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e0 une d\u00e9finition purement id\u00e9ologique du", "start": 3417.72, "duration": 7.399}, {"text": "racisme or le racisme s'il a une version", "start": 3421.5, "duration": 6.44}, {"text": "id\u00e9ologique il est aussi", "start": 3425.119, "duration": 6.281}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 des formes plus il est s\u00e9diment\u00e9es", "start": 3427.94, "duration": 5.98}, {"text": "dans les dans les rapports sociaux et on", "start": 3431.4, "duration": 3.48}, {"text": "le disait tout \u00e0 l'heure il peut", "start": 3433.92, "duration": 3.36}, {"text": "appara\u00eetre aussi sous la forme du", "start": 3434.88, "duration": 4.38}, {"text": "compliment sous la forme de", "start": 3437.28, "duration": 3.72}, {"text": "l'attribution d'un certain type de", "start": 3439.26, "duration": 5.28}, {"text": "comp\u00e9tences et dans ces cas l\u00e0 ce qui", "start": 3441.0, "duration": 6.079}, {"text": "reste de du geste", "start": 3444.54, "duration": 4.98}, {"text": "du racisme c'est le geste de", "start": 3447.079, "duration": 5.341}, {"text": "racialisation c'est \u00e0 dire le fait", "start": 3449.52, "duration": 6.42}, {"text": "d'essentialiser des caract\u00e9ristiques en", "start": 3452.42, "duration": 6.1}, {"text": "les liant de mani\u00e8re inh\u00e9rente \u00e0 une", "start": 3455.94, "duration": 3.5}, {"text": "origine", "start": 3458.52, "duration": 3.68}, {"text": "qu'elle soit culturelle religieuse", "start": 3459.44, "duration": 4.44}, {"text": "g\u00e9ographique", "start": 3462.2, "duration": 5.2}, {"text": "et \u00e0 partir de l\u00e0 apr\u00e8s de r\u00e9duire les", "start": 3463.88, "duration": 6.82}, {"text": "personnes qu'on assigne \u00e0 cette", "start": 3467.4, "duration": 4.699}, {"text": "cat\u00e9gorie", "start": 3470.7, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9cise de r\u00e9duire leurs comp\u00e9tences ou", "start": 3472.099, "duration": 6.421}, {"text": "leurs capacit\u00e9s \u00e0 ses qualit\u00e9s qu'on a", "start": 3475.619, "duration": 6.261}, {"text": "principe au d\u00e9part", "start": 3478.52, "duration": 6.4}, {"text": "essentialis\u00e9e et \u00e7a en fait voil\u00e0 c'est", "start": 3481.88, "duration": 4.719}, {"text": "quelque chose qui continue de traverser", "start": 3484.92, "duration": 4.139}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00eatre disponible un peu", "start": 3486.599, "duration": 3.901}, {"text": "comme vous avez la m\u00eame chose avec le", "start": 3489.059, "duration": 2.821}, {"text": "sexisme vous avez des gens qui", "start": 3490.5, "duration": 5.04}, {"text": "mobilisent des", "start": 3491.88, "duration": 3.66}, {"text": "formes d'essentialisation li\u00e9es aux", "start": 3496.2, "duration": 6.18}, {"text": "genres sans se penser activement sexiste", "start": 3498.66, "duration": 5.939}, {"text": "ou misogyne", "start": 3502.38, "duration": 4.16}, {"text": "donc", "start": 3504.599, "duration": 4.141}, {"text": "ce qu'il lit en fait et c'est pour \u00e7a", "start": 3506.54, "duration": 5.019}, {"text": "que c'est important aussi de reconna\u00eetre", "start": 3508.74, "duration": 5.339}, {"text": "cet aspect-l\u00e0 du racisme ce qui lit le", "start": 3511.559, "duration": 5.101}, {"text": "la question des discriminations \u00e0 la", "start": 3514.079, "duration": 4.74}, {"text": "question du racisme c'est la question de", "start": 3516.66, "duration": 3.84}, {"text": "l'existence d'un racisme structurel ou", "start": 3518.819, "duration": 3.321}, {"text": "pour parler", "start": 3520.5, "duration": 5.099}, {"text": "comme \u00e0 la fois comme Franz Fanon ou et", "start": 3522.14, "duration": 5.02}, {"text": "comme les sociologues britanniques qui", "start": 3525.599, "duration": 4.561}, {"text": "sont inspir\u00e9s de ces travaux de ses", "start": 3527.16, "duration": 3.84}, {"text": "parce qu'il y a des logiques de", "start": 3530.16, "duration": 2.82}, {"text": "racialisation quand on social sociologie", "start": 3531.0, "duration": 3.599}, {"text": "on parle de racialisation et qu'on dit", "start": 3532.98, "duration": 3.599}, {"text": "que m\u00eame des soci\u00e9t\u00e9s qui se pensent", "start": 3534.599, "duration": 3.901}, {"text": "comme non racistes continuent de", "start": 3536.579, "duration": 4.081}, {"text": "racialiser l'id\u00e9e c'est que selon les", "start": 3538.5, "duration": 5.18}, {"text": "contextes sociopolitiques \u00e9conomiques", "start": 3540.66, "duration": 7.26}, {"text": "les soci\u00e9t\u00e9s continuent de produire des", "start": 3543.68, "duration": 6.04}, {"text": "hi\u00e9rarchies sur un mode racial alors", "start": 3547.92, "duration": 3.36}, {"text": "quand on dit sur un mode racial \u00e7a veut", "start": 3549.72, "duration": 4.76}, {"text": "dire quoi \u00e7a veut dire justement que en", "start": 3551.28, "duration": 5.819}, {"text": "attribuant telle origine g\u00e9ographique", "start": 3554.48, "duration": 4.9}, {"text": "telle origine religieuse telle origine", "start": 3557.099, "duration": 6.441}, {"text": "culturelle \u00e0 des groupes on va", "start": 3559.38, "duration": 6.84}, {"text": "hi franchis\u00e9 entre eux et faire que", "start": 3563.54, "duration": 4.66}, {"text": "certains b\u00e9n\u00e9ficient de ces logiques", "start": 3566.22, "duration": 5.42}, {"text": "alors que d'autres vont empathir par", "start": 3568.2, "duration": 5.879}, {"text": "toutes sortes de processus parmi", "start": 3571.64, "duration": 4.979}, {"text": "lesquels se trouvent aussi les les", "start": 3574.079, "duration": 5.04}, {"text": "discriminations raciales et donc ce qui", "start": 3576.619, "duration": 3.821}, {"text": "est important dans cette notion de", "start": 3579.119, "duration": 3.901}, {"text": "racialisation qui donc recoupe toutes", "start": 3580.44, "duration": 4.56}, {"text": "les logiques de production des", "start": 3583.02, "duration": 3.48}, {"text": "hi\u00e9rarchies raciales au sein des", "start": 3585.0, "duration": 3.0}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s c'est d'abord de dire qu'il n'y", "start": 3586.5, "duration": 3.359}, {"text": "a pas de soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9chappent \u00e0 ces", "start": 3588.0, "duration": 5.099}, {"text": "logiques m\u00eame si il y a des circulations", "start": 3589.859, "duration": 4.621}, {"text": "par exemple on peut penser que la", "start": 3593.099, "duration": 4.5}, {"text": "valorisation de la d'une de la blancheur", "start": 3594.48, "duration": 5.04}, {"text": "de peau et quelque chose ou de la clart\u00e9", "start": 3597.599, "duration": 3.301}, {"text": "de la peau et quelque chose qui a", "start": 3599.52, "duration": 3.48}, {"text": "circul\u00e9 et il faudrait travailler sur", "start": 3600.9, "duration": 4.34}, {"text": "les vecteurs de circulation", "start": 3603.0, "duration": 5.76}, {"text": "de cette valorisation mais vous avez", "start": 3605.24, "duration": 5.559}, {"text": "aussi des choses sp\u00e9cifiques au contexte", "start": 3608.76, "duration": 4.26}, {"text": "et par exemple on ne racialise pas de la", "start": 3610.799, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00eame fa\u00e7on aujourd'hui en France que", "start": 3613.02, "duration": 4.799}, {"text": "aujourd'hui en Inde et pourtant", "start": 3615.319, "duration": 5.081}, {"text": "racialise dans les deux cas selon des", "start": 3617.819, "duration": 4.101}, {"text": "lignes qui sont", "start": 3620.4, "duration": 3.719}, {"text": "distinctes et ou bien vont venir par", "start": 3621.92, "duration": 4.24}, {"text": "exemple se m\u00ealer de mani\u00e8re diff\u00e9rente", "start": 3624.119, "duration": 4.98}, {"text": "la question par exemple des castes en", "start": 3626.16, "duration": 5.58}, {"text": "Inde ou la question de la religion en", "start": 3629.099, "duration": 3.5}, {"text": "France", "start": 3631.74, "duration": 3.72}, {"text": "donc voil\u00e0 \u00e7a permet de penser les", "start": 3632.599, "duration": 4.081}, {"text": "choses de mani\u00e8re situ\u00e9e", "start": 3635.46, "duration": 3.0}, {"text": "g\u00e9ographiquement socialement", "start": 3636.68, "duration": 4.06}, {"text": "politiquement \u00e7a permet aussi parce", "start": 3638.46, "duration": 4.399}, {"text": "qu'on insiste sur la dimension processus", "start": 3640.74, "duration": 4.92}, {"text": "de la production de ces hi\u00e9rarchies", "start": 3642.859, "duration": 5.921}, {"text": "raciale de les pens\u00e9es en lien avec", "start": 3645.66, "duration": 5.52}, {"text": "d'autres rapports de pouvoir qui", "start": 3648.78, "duration": 3.68}, {"text": "travaillent", "start": 3651.18, "duration": 4.02}, {"text": "les rapports sociaux qui sont la classe", "start": 3652.46, "duration": 6.099}, {"text": "le genre la sexualit\u00e9 l'\u00e2ge la sant\u00e9", "start": 3655.2, "duration": 6.359}, {"text": "tous ces \u00e9l\u00e9ments entre en jeu pour", "start": 3658.559, "duration": 5.181}, {"text": "venir produire", "start": 3661.559, "duration": 4.981}, {"text": "la condition sociale des individus et", "start": 3663.74, "duration": 5.859}, {"text": "des groupes quand ils sont eux produits", "start": 3666.54, "duration": 4.62}, {"text": "par les discriminations auxquelles ils", "start": 3669.599, "duration": 5.161}, {"text": "sont collectivement soumis", "start": 3671.16, "duration": 3.6}, {"text": "et donc", "start": 3675.48, "duration": 5.879}, {"text": "pour pour penser ensemble tout en", "start": 3677.119, "duration": 7.96}, {"text": "distinguant cette question du racisme et", "start": 3681.359, "duration": 5.401}, {"text": "des discriminations raciales vous avez", "start": 3685.079, "duration": 5.161}, {"text": "en effet le racisme id\u00e9ologique celui", "start": 3686.76, "duration": 5.039}, {"text": "auquel on pense spontan\u00e9ment quand on", "start": 3690.24, "duration": 5.119}, {"text": "dit racisme vous avez le racisme", "start": 3691.799, "duration": 6.3}, {"text": "ordinaire qui est une expression", "start": 3695.359, "duration": 4.601}, {"text": "banalis\u00e9e du racisme et qui n'est jamais", "start": 3698.099, "duration": 3.661}, {"text": "une exp\u00e9rience banale pour celles et", "start": 3699.96, "duration": 3.96}, {"text": "ceux qui le subissent et puis vous avez", "start": 3701.76, "duration": 5.059}, {"text": "ce que disons selon les courants de", "start": 3703.92, "duration": 5.22}, {"text": "recherche on va appeler soit le racisme", "start": 3706.819, "duration": 4.901}, {"text": "syst\u00e9mique ou structurel ou la", "start": 3709.14, "duration": 4.04}, {"text": "racialisation", "start": 3711.72, "duration": 3.96}, {"text": "et donc quand on parle de racisme", "start": 3713.18, "duration": 4.659}, {"text": "structurel ou de racisme syst\u00e9mique ou", "start": 3715.68, "duration": 3.78}, {"text": "de racialisation ce qu'on cherche \u00e0", "start": 3717.839, "duration": 3.78}, {"text": "faire c'est d'expliciter donc non", "start": 3719.46, "duration": 4.08}, {"text": "seulement on nomme quelque chose mais on", "start": 3721.619, "duration": 4.68}, {"text": "va mettre un sens c'est \u00e0 dire montrer", "start": 3723.54, "duration": 5.039}, {"text": "comment telle ou tel geste qui para\u00eet", "start": 3726.299, "duration": 4.081}, {"text": "anodin pour celles et ceux qui ne sont", "start": 3728.579, "duration": 5.04}, {"text": "pas directement touch\u00e9s par les formes", "start": 3730.38, "duration": 6.84}, {"text": "de hi\u00e9rarchisation et la d\u00e9val li\u00e9es au", "start": 3733.619, "duration": 5.7}, {"text": "processus de racialisation \u00e7a para\u00eet", "start": 3737.22, "duration": 3.06}, {"text": "compl\u00e8tement anodin et en m\u00eame temps", "start": 3739.319, "duration": 3.0}, {"text": "quand on dit bon bah l\u00e0 en fait il y a", "start": 3740.28, "duration": 4.92}, {"text": "de la racialisation on r\u00e9inscrit \u00e7a dans", "start": 3742.319, "duration": 5.52}, {"text": "une histoire dans et on redonne un sens", "start": 3745.2, "duration": 6.419}, {"text": "politique et social \u00e0 d\u00e9j\u00e0 c'est pour \u00e7a", "start": 3747.839, "duration": 5.641}, {"text": "aussi qu'on que \u00e7a permet de", "start": 3751.619, "duration": 3.301}, {"text": "probl\u00e9matiser c'est-\u00e0-dire de se poser", "start": 3753.48, "duration": 5.28}, {"text": "la question apr\u00e8s de comment r\u00e9gler ces", "start": 3754.92, "duration": 5.12}, {"text": "questions et comment", "start": 3758.76, "duration": 4.319}, {"text": "red\u00e9finir donc il me reste deux minutes", "start": 3760.04, "duration": 7.079}, {"text": "m\u00eame une minute je vais juste", "start": 3763.079, "duration": 7.5}, {"text": "conclure en disant que s'il y a un lien", "start": 3767.119, "duration": 5.801}, {"text": "entre discrimination raciale et racisme", "start": 3770.579, "duration": 5.04}, {"text": "au sens large du terme c'est parce que", "start": 3772.92, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e7a permet de rappeler le caract\u00e8re actif", "start": 3775.619, "duration": 4.621}, {"text": "et toujours renouvel\u00e9 des processus de", "start": 3778.14, "duration": 5.1}, {"text": "racialisation m\u00eame dans des soci\u00e9t\u00e9s qui", "start": 3780.24, "duration": 5.04}, {"text": "pensent se pensent comme non raciste et", "start": 3783.24, "duration": 4.079}, {"text": "qui pense en avoir fini avec le racisme", "start": 3785.28, "duration": 3.539}, {"text": "mais je pense qu'en fait on en finit pas", "start": 3787.319, "duration": 3.721}, {"text": "et que le meilleur moyen de continuer \u00e0", "start": 3788.819, "duration": 4.381}, {"text": "\u00eatre \u00e0 lutter contre ce type de", "start": 3791.04, "duration": 3.48}, {"text": "processus et de penser que c'est", "start": 3793.2, "duration": 2.159}, {"text": "toujours", "start": 3794.52, "duration": 3.059}, {"text": "qui a des m\u00e9tamorphoses du racisme et", "start": 3795.359, "duration": 4.561}, {"text": "que le racisme est un processus constant", "start": 3797.579, "duration": 6.98}, {"text": "et toujours \u00e0 l'oeuvre", "start": 3799.92, "duration": 8.78}, {"text": "\u00e7a permet aussi en fait apr\u00e8s", "start": 3804.559, "duration": 6.941}, {"text": "mais donc il y a ce lien l\u00e0 mais apr\u00e8s", "start": 3808.7, "duration": 4.78}, {"text": "il y a distinguer entre racisme et", "start": 3811.5, "duration": 3.78}, {"text": "discrimination raciale \u00e0 la fois parce", "start": 3813.48, "duration": 2.76}, {"text": "que comme je le disais il y a une", "start": 3815.28, "duration": 2.94}, {"text": "pluralit\u00e9 de ph\u00e9nom\u00e8ne li\u00e9 au racisme", "start": 3816.24, "duration": 3.66}, {"text": "mais parce que les discriminations", "start": 3818.22, "duration": 3.3}, {"text": "pointent justement la question de", "start": 3819.9, "duration": 3.719}, {"text": "l'in\u00e9galit\u00e9 des in\u00e9galit\u00e9s donc \u00e0 la", "start": 3821.52, "duration": 4.94}, {"text": "fois du caract\u00e8re subreptice et", "start": 3823.619, "duration": 5.24}, {"text": "des formes d'assignation", "start": 3826.46, "duration": 5.56}, {"text": "racialisantes mais que \u00e7a \u00e7a appelle le", "start": 3828.859, "duration": 6.301}, {"text": "r\u00f4le du droit en fait tout en pointant", "start": 3832.02, "duration": 7.68}, {"text": "les blocages structurels d'une soci\u00e9t\u00e9", "start": 3835.16, "duration": 6.419}, {"text": "donn\u00e9e et donc", "start": 3839.7, "duration": 4.32}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'il y a \u00e0 la fois c'est", "start": 3841.579, "duration": 4.061}, {"text": "plus compliqu\u00e9 parce que \u00e7a appelle \u00e0", "start": 3844.02, "duration": 3.779}, {"text": "transformer beaucoup plus en profondeur", "start": 3845.64, "duration": 4.679}, {"text": "les les m\u00e9canismes sociaux et c'est pour", "start": 3847.799, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e7a que c'est \u00e9minemment politique en", "start": 3850.319, "duration": 3.921}, {"text": "fait", "start": 3852.24, "duration": 2.0}, {"text": "voil\u00e0 donc il y a sans doute deux choses", "start": 3855.78, "duration": 4.799}, {"text": "continuent \u00e0 travailler sur le racisme", "start": 3858.78, "duration": 3.779}, {"text": "mais \u00eatre aussi capable de saisir ce que", "start": 3860.579, "duration": 3.54}, {"text": "sont les discriminations et les", "start": 3862.559, "duration": 3.491}, {"text": "qualifier de raciale", "start": 3864.119, "duration": 3.44}, {"text": "[Musique]", "start": 3866.05, "duration": 5.529}, {"text": "en reconnaissant voil\u00e0 que", "start": 3867.559, "duration": 4.02}, {"text": "nous sommes encore tributaires de", "start": 3873.079, "duration": 5.02}, {"text": "cat\u00e9gories racialisantes qui continuent", "start": 3876.18, "duration": 4.32}, {"text": "en fait d'avoir des effets d'exclusion", "start": 3878.099, "duration": 5.681}, {"text": "de ch\u00f4mage et de mort merci \u00e0", "start": 3880.5, "duration": 11.419}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3883.78, "duration": 8.139}, {"text": "merci Sarah", "start": 3894.78, "duration": 4.26}, {"text": "juste je m'int\u00e9resse sur la question", "start": 3897.42, "duration": 4.919}, {"text": "c'est c'est tr\u00e8s difficile en fait de", "start": 3899.04, "duration": 5.7}, {"text": "d'aborder les sujets des questions", "start": 3902.339, "duration": 4.381}, {"text": "raciales dans des soci\u00e9t\u00e9s qui se disent", "start": 3904.74, "duration": 4.319}, {"text": "non racistes d\u00e9j\u00e0 c'est quand on \u00e9voque", "start": 3906.72, "duration": 3.599}, {"text": "l\u00e0 on dirait que c'est on parle d'un", "start": 3909.059, "duration": 3.481}, {"text": "gros mot des choses que de choses qui", "start": 3910.319, "duration": 3.901}, {"text": "n'existent pas mais pourtant certains", "start": 3912.54, "duration": 4.079}, {"text": "Fran\u00e7ais le vivent et quand on aborde on", "start": 3914.22, "duration": 3.48}, {"text": "nous dit mais non la France n'est pas", "start": 3916.619, "duration": 3.841}, {"text": "raciste ou tel pays n'est pas raciste et", "start": 3917.7, "duration": 3.899}, {"text": "quand une personne le subit vraiment", "start": 3920.46, "duration": 2.879}, {"text": "c'est d'une violence inou\u00efe en fait", "start": 3921.599, "duration": 3.901}, {"text": "parce que on apprend de pas \u00eatre \u00e9cout\u00e9", "start": 3923.339, "duration": 4.621}, {"text": "oui mais en m\u00eame temps ces r\u00e9ponses", "start": 3925.5, "duration": 4.92}, {"text": "elles sont en fait aussi \u00e7a c'est aussi", "start": 3927.96, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 \u00e7a que sert le racisme c'est \u00e0 dire", "start": 3930.42, "duration": 3.899}, {"text": "que c'est une id\u00e9ologie d\u00e9fensive et", "start": 3933.0, "duration": 4.68}, {"text": "donc ne pas ne pas admettre l'existence", "start": 3934.319, "duration": 6.24}, {"text": "quand des personnes concern\u00e9es disent", "start": 3937.68, "duration": 4.8}, {"text": "ben voil\u00e0 en fait il y a \u00e7a o\u00f9 il y a \u00e7a", "start": 3940.559, "duration": 4.02}, {"text": "qui continue d'exister \u00e7a fait partie du", "start": 3942.48, "duration": 5.099}, {"text": "syst\u00e8me de maintien de l'ordre si je", "start": 3944.579, "duration": 5.181}, {"text": "puis dire", "start": 3947.579, "duration": 2.181}, {"text": "merci beaucoup et nous passons \u00e0 Vincent", "start": 3949.98, "duration": 7.339}, {"text": "nous entends Vincent tu nous vois aussi", "start": 3953.22, "duration": 4.099}, {"text": "merci \u00e0 toi", "start": 3957.54, "duration": 2.779}, {"text": "faudra me couper parce que je suis", "start": 3962.4, "duration": 5.04}, {"text": "capable de parler longtemps mais je", "start": 3965.28, "duration": 4.86}, {"text": "voulais juste rebondir d'abord sur les", "start": 3967.44, "duration": 4.82}, {"text": "propos tenus par les trois pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 3970.14, "duration": 4.38}, {"text": "intervenants et intervenantes parce", "start": 3972.26, "duration": 4.359}, {"text": "qu'effectivement je suis tout \u00e0 fait", "start": 3974.52, "duration": 3.779}, {"text": "d'accord avec ce qui vient d'\u00eatre dit et", "start": 3976.619, "duration": 4.74}, {"text": "je tiens \u00e0 juste signaler que beaucoup", "start": 3978.299, "duration": 4.921}, {"text": "des ph\u00e9nom\u00e8nes surtout sur les", "start": 3981.359, "duration": 3.18}, {"text": "discriminations sur le racisme", "start": 3983.22, "duration": 4.02}, {"text": "anti-asiatique etc sont extr\u00eamement bien", "start": 3984.539, "duration": 4.741}, {"text": "d\u00e9sormais document\u00e9s dans dans trajet", "start": 3987.24, "duration": 3.299}, {"text": "dans l'enqu\u00eate trajectoire et origines", "start": 3989.28, "duration": 4.38}, {"text": "et donc regardez bien progr\u00e8s parce que", "start": 3990.539, "duration": 4.741}, {"text": "les premiers papiers commencent \u00e0 sortir", "start": 3993.66, "duration": 3.659}, {"text": "sur cette enqu\u00eate qui parle des 10 min", "start": 3995.28, "duration": 4.5}, {"text": "enfant d'immigr\u00e9s effectivement c'est", "start": 3997.319, "duration": 4.141}, {"text": "juste extr\u00eamement violent notamment sur", "start": 3999.78, "duration": 4.14}, {"text": "la question et contr\u00f4le policiers mais", "start": 4001.46, "duration": 5.52}, {"text": "bon l\u00e0 aujourd'hui je vais travailler", "start": 4003.92, "duration": 4.74}, {"text": "plus sur la question des pr\u00e9jug\u00e9s donc", "start": 4006.98, "duration": 4.319}, {"text": "je prolonge un petit peu ce que disait", "start": 4008.66, "duration": 4.98}, {"text": "Sarah sur la question de la politisation", "start": 4011.299, "duration": 4.381}, {"text": "et sur la question \u00e0 transformation des", "start": 4013.64, "duration": 3.659}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s donc c'est effectivement un", "start": 4015.68, "duration": 2.7}, {"text": "petit peu ce que je vais essayer de vous", "start": 4017.299, "duration": 5.121}, {"text": "raconter en ayant quand m\u00eame \u00e0 la fois", "start": 4018.38, "duration": 4.04}, {"text": "donc si je reprends les choses on a", "start": 4056.059, "duration": 3.961}, {"text": "cette impression effectivement", "start": 4058.88, "duration": 4.62}, {"text": "politiquement d'un racisme sans fin on a", "start": 4060.02, "duration": 4.2}, {"text": "l'impression m\u00eame que les choses", "start": 4063.5, "duration": 3.24}, {"text": "s'aggravent et notamment avec la", "start": 4064.22, "duration": 4.139}, {"text": "lib\u00e9ration d'un certain nombre de", "start": 4066.74, "duration": 5.099}, {"text": "paroles port\u00e9s par des intellectuels de", "start": 4068.359, "duration": 6.061}, {"text": "plateau voire m\u00eame des acad\u00e9miques qui", "start": 4071.839, "duration": 4.98}, {"text": "jouent sur leur statut sur un statut", "start": 4074.42, "duration": 4.32}, {"text": "professionnel pour essayer de faire", "start": 4076.819, "duration": 3.72}, {"text": "passer un certain nombre de messages je", "start": 4078.74, "duration": 3.24}, {"text": "pense notamment \u00e0 beaucoup de messages", "start": 4080.539, "duration": 5.101}, {"text": "autour des musulmans et de leur supposer", "start": 4081.98, "duration": 5.819}, {"text": "valeur et de leur supposer \u00e0 Jeanne", "start": 4085.64, "duration": 3.78}, {"text": "d'Arc on y reviendra et donc", "start": 4087.799, "duration": 3.721}, {"text": "effectivement quelque part \u00e7a peut nous", "start": 4089.42, "duration": 4.919}, {"text": "inqui\u00e9ter parce que on a vu ce qui s'est", "start": 4091.52, "duration": 4.14}, {"text": "pass\u00e9 lors de la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle", "start": 4094.339, "duration": 3.601}, {"text": "on a vu combien de votes ont \u00e9t\u00e9 obtenus", "start": 4095.66, "duration": 4.44}, {"text": "par le rassemblement national par", "start": 4097.94, "duration": 4.259}, {"text": "reconqu\u00eate on a vu combien c'est imposer", "start": 4100.1, "duration": 3.42}, {"text": "dans le d\u00e9bat cette id\u00e9e d'un grand", "start": 4102.199, "duration": 3.5}, {"text": "remplacement sans m\u00eame que pourtant", "start": 4103.52, "duration": 4.199}, {"text": "pourtant d'un point de vue scientifique", "start": 4105.699, "duration": 4.841}, {"text": "on a \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 remettre en question", "start": 4107.719, "duration": 4.08}, {"text": "cette question l\u00e0", "start": 4110.54, "duration": 4.139}, {"text": "et pourtant malgr\u00e9 tout \u00e7a mais sache", "start": 4111.799, "duration": 4.081}, {"text": "que je peux faire passer il est double", "start": 4114.679, "duration": 2.461}, {"text": "c'est qu'il y a quand m\u00eame une baisse", "start": 4115.88, "duration": 4.04}, {"text": "des pr\u00e9jug\u00e9s et donc on va vers du mieux", "start": 4117.14, "duration": 6.059}, {"text": "ce mur ne veut simplement pas dire que", "start": 4119.92, "duration": 6.52}, {"text": "il faut rel\u00e2cher le rel\u00e2cher la rel\u00e2cher", "start": 4123.199, "duration": 4.441}, {"text": "la pression il faut rel\u00e2cher le combat", "start": 4126.44, "duration": 2.879}, {"text": "au contraire et donc de ce point de vue", "start": 4127.64, "duration": 4.98}, {"text": "l\u00e0 effectivement \u00e0 mon sens travailler", "start": 4129.319, "duration": 4.741}, {"text": "aussi sur la question de la r\u00e9forme des", "start": 4132.62, "duration": 2.82}, {"text": "retraites du point de vue des racis\u00e9es", "start": 4134.06, "duration": 2.88}, {"text": "et du point de vue des femmes du point", "start": 4135.44, "duration": 3.12}, {"text": "de vue des minoris\u00e9s des pr\u00e9caris\u00e9s \u00e7a", "start": 4136.94, "duration": 3.779}, {"text": "me para\u00eet extr\u00eamement important donc je", "start": 4138.56, "duration": 3.48}, {"text": "vais travailler beaucoup sur le", "start": 4140.719, "duration": 2.701}, {"text": "barom\u00e8tre de la Commission nationale", "start": 4142.04, "duration": 3.5}, {"text": "consultative des droits de l'homme", "start": 4143.42, "duration": 4.819}, {"text": "et des barom\u00e8tres qui existent depuis", "start": 4145.54, "duration": 5.02}, {"text": "1990 qui nous permet donc du coup de", "start": 4148.239, "duration": 4.901}, {"text": "suivre sur plein de sur plein de sujets", "start": 4150.56, "duration": 4.619}, {"text": "diff\u00e9rents des \u00e9volutions des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4153.14, "duration": 4.8}, {"text": "et donc si j'ai r\u00e9ussi \u00e0 bien faire \u00e0", "start": 4155.179, "duration": 4.321}, {"text": "bien tenir mon montant je vais revenir", "start": 4157.94, "duration": 3.419}, {"text": "sur la question du racisme biologique je", "start": 4159.5, "duration": 3.299}, {"text": "vais parler de l'\u00e9volution des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4161.359, "duration": 2.761}, {"text": "dans le long terme je vais parler", "start": 4162.799, "duration": 2.761}, {"text": "transformations de l'antis\u00e9mitisme et je", "start": 4164.12, "duration": 3.239}, {"text": "vais parler de quelque chose que qui a", "start": 4165.56, "duration": 3.119}, {"text": "encore du mal \u00e0 s'imposer dans le d\u00e9bat", "start": 4167.359, "duration": 3.061}, {"text": "et pourtant dans le reste du monde \u00e7a y", "start": 4168.679, "duration": 3.12}, {"text": "est c'est fait c'est la notion de", "start": 4170.42, "duration": 2.7}, {"text": "d'islamophobie", "start": 4171.799, "duration": 3.301}, {"text": "donc tout partons et c'est plut\u00f4t la", "start": 4173.12, "duration": 4.32}, {"text": "Bonne Nouvelle effectivement le racisme", "start": 4175.1, "duration": 4.619}, {"text": "anti asiatique \u00e7a existe le racisme", "start": 4177.44, "duration": 4.44}, {"text": "continue \u00e0 exister notamment d\u00e8s lors", "start": 4179.719, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il est visibilis\u00e9 d\u00e8s lors qu'il est", "start": 4181.88, "duration": 3.18}, {"text": "il est construit d\u00e8s lors que la couleur", "start": 4183.319, "duration": 3.121}, {"text": "de pointe intervient elle continue \u00e0", "start": 4185.06, "duration": 3.119}, {"text": "intervenir mais n\u00e9anmoins il y a du", "start": 4186.44, "duration": 2.54}, {"text": "mieux", "start": 4188.179, "duration": 3.301}, {"text": "juste pour vous donner un exemple on", "start": 4188.98, "duration": 4.259}, {"text": "partait je", "start": 4191.48, "duration": 4.08}, {"text": "j'utilise r\u00e9guli\u00e8rement cet exemple de", "start": 4193.239, "duration": 4.48}, {"text": "du livre de Michelin et Thomas sur la", "start": 4195.56, "duration": 5.28}, {"text": "dimension du nationalisme en 1966 les", "start": 4197.719, "duration": 4.621}, {"text": "dimensions et nationalisme c'est un", "start": 4200.84, "duration": 2.76}, {"text": "questionnaire pass\u00e9 aupr\u00e8s d'\u00e9tudiants", "start": 4202.34, "duration": 4.14}, {"text": "de Sciences Po et lors de cette lors de", "start": 4203.6, "duration": 5.04}, {"text": "ce questionnaire on demandait \u00e0 ses", "start": 4206.48, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9tudiants de hi\u00e9rarchiser entre les", "start": 4208.64, "duration": 3.12}, {"text": "races est-ce que la razone est", "start": 4210.14, "duration": 3.599}, {"text": "sup\u00e9rieure \u00e0 la rose blanche \u00e9gale \u00e0", "start": 4211.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'arrase blanche ou inf\u00e9rieur \u00e0", "start": 4213.739, "duration": 3.061}, {"text": "largement effectivement il y avait un", "start": 4215.0, "duration": 6.06}, {"text": "lien entre nationalisme et et racisme", "start": 4216.8, "duration": 5.46}, {"text": "biologiques et c'\u00e9tait assez", "start": 4221.06, "duration": 2.7}, {"text": "impressionnant mais surtout ce qui \u00e9tait", "start": 4222.26, "duration": 3.899}, {"text": "tr\u00e8s impressionnant c'est que c'est ces", "start": 4223.76, "duration": 3.899}, {"text": "dimensions l\u00e0 \u00e9taient des dimensions", "start": 4226.159, "duration": 3.721}, {"text": "compl\u00e8tement assum\u00e9es c'\u00e9tait du sens", "start": 4227.659, "duration": 4.321}, {"text": "commun c'est \u00e0 dire que personne n'a \u00e9t\u00e9", "start": 4229.88, "duration": 3.839}, {"text": "choqu\u00e9 par ces questions heureusement", "start": 4231.98, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui on pourrait plus les poser", "start": 4233.719, "duration": 3.301}, {"text": "vous vraisemblablement que le coll\u00e8gue", "start": 4235.04, "duration": 3.24}, {"text": "qui d\u00e9poserait aurait des sacr\u00e9s", "start": 4237.02, "duration": 2.82}, {"text": "probl\u00e8mes avec ses \u00e9tudiants et c'est", "start": 4238.28, "duration": 3.66}, {"text": "une bonne chose mais \u00e7a c'\u00e9tait des", "start": 4239.84, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tudiants se pose c'\u00e9tait des \u00e9lites", "start": 4241.94, "duration": 3.54}, {"text": "mais on constate quand on regarde dans", "start": 4243.8, "duration": 2.939}, {"text": "le barom\u00e8tre de la Commission nationale", "start": 4245.48, "duration": 2.82}, {"text": "consultative on a une seule question sur", "start": 4246.739, "duration": 4.201}, {"text": "le racisme biologique on demande aux", "start": 4248.3, "duration": 4.74}, {"text": "gens de choisir entre trois opinions il", "start": 4250.94, "duration": 3.42}, {"text": "y a des rats sup\u00e9rieurs \u00e0 d'autres c'est", "start": 4253.04, "duration": 3.78}, {"text": "typiquement du racisme biologique les", "start": 4254.36, "duration": 4.319}, {"text": "races humaines toutes les races humaines", "start": 4256.82, "duration": 3.359}, {"text": "se valent l\u00e0 on est dans quelque chose", "start": 4258.679, "duration": 3.0}, {"text": "d'ambigu parce qu'il y a une forme de", "start": 4260.179, "duration": 3.48}, {"text": "reconnaissance des races et dans le m\u00eame", "start": 4261.679, "duration": 4.5}, {"text": "temps de en m\u00eame temps de reconnaissance", "start": 4263.659, "duration": 4.381}, {"text": "de leur \u00e9galit\u00e9 et puis la troisi\u00e8me", "start": 4266.179, "duration": 4.5}, {"text": "modalit\u00e9 les races humaines \u00e7a n'existe", "start": 4268.04, "duration": 5.46}, {"text": "pas est-ce qu'on constate au d\u00e9but des", "start": 4270.679, "duration": 4.801}, {"text": "ann\u00e9es 2000 vous aviez notamment parmi", "start": 4273.5, "duration": 3.86}, {"text": "les plus anciens", "start": 4275.48, "duration": 3.96}, {"text": "une sacr\u00e9e proportion de gens qui", "start": 4277.36, "duration": 3.4}, {"text": "continuent \u00e0 croire dans le racisme", "start": 4279.44, "duration": 3.239}, {"text": "biologique", "start": 4280.76, "duration": 4.02}, {"text": "et progressivement \u00e0 mesure que le", "start": 4282.679, "duration": 3.781}, {"text": "renouvellement g\u00e9n\u00e9rationnel s'op\u00e8re les", "start": 4284.78, "duration": 3.66}, {"text": "plus anciens nous quitte ils sont", "start": 4286.46, "duration": 3.54}, {"text": "remplac\u00e9s par des nouveaux notamment", "start": 4288.44, "duration": 3.239}, {"text": "ceux qui sont mis dans les ann\u00e9es 80 et", "start": 4290.0, "duration": 4.44}, {"text": "apr\u00e8s on voit que le racisme biologique", "start": 4291.679, "duration": 4.621}, {"text": "recule", "start": 4294.44, "duration": 4.44}, {"text": "et donc devient tr\u00e8s minoritaire alors", "start": 4296.3, "duration": 4.28}, {"text": "vous pour beaucoup vous devez regarder", "start": 4298.88, "duration": 5.1}, {"text": "cette esp\u00e8ce de remont\u00e9e et l\u00e0 \u00e7a nous", "start": 4300.58, "duration": 4.9}, {"text": "raconte aussi que m\u00eame sur ces questions", "start": 4303.98, "duration": 3.66}, {"text": "de racisme biologique la politique c'est", "start": 4305.48, "duration": 3.239}, {"text": "quelque chose d'important c'est", "start": 4307.64, "duration": 3.3}, {"text": "typiquement le moment c'est remonter du", "start": 4308.719, "duration": 3.721}, {"text": "racisme biologique et justement le", "start": 4310.94, "duration": 3.6}, {"text": "moment o\u00f9 Christiane Taubira est attaqu\u00e9", "start": 4312.44, "duration": 3.84}, {"text": "au moment de la manif pour tout et on", "start": 4314.54, "duration": 4.74}, {"text": "voit que \u00e7a fait remonter un certain", "start": 4316.28, "duration": 5.58}, {"text": "nombre de pr\u00e9jug\u00e9s ce qui montre que une", "start": 4319.28, "duration": 3.899}, {"text": "fois que faire tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s attention", "start": 4321.86, "duration": 3.299}, {"text": "au d\u00e9bat et \u00e0 la mani\u00e8re dont les", "start": 4323.179, "duration": 3.781}, {"text": "acteurs s'emparent de ce type de", "start": 4325.159, "duration": 3.781}, {"text": "probl\u00e8me", "start": 4326.96, "duration": 4.62}, {"text": "la Bonne Nouvelle quand m\u00eame \u00e0 mesure", "start": 4328.94, "duration": 4.799}, {"text": "qu'on se rapproche du temps pr\u00e9sent on", "start": 4331.58, "duration": 4.38}, {"text": "constate que ce qui monte c'est", "start": 4333.739, "duration": 4.861}, {"text": "notamment la r\u00e9ponse les rassum\u00e9riens de", "start": 4335.96, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e7a n'existe pas et cette modalit\u00e9 de", "start": 4338.6, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9ponse est d\u00e9sormais majoritaire parmi", "start": 4340.64, "duration": 4.86}, {"text": "les m\u00e9canes et donc on voit que le", "start": 4342.98, "duration": 4.92}, {"text": "renouvellement g\u00e9n\u00e9ral on voit que la", "start": 4345.5, "duration": 4.44}, {"text": "renouvellement g\u00e9n\u00e9ral op\u00e8re de mani\u00e8re", "start": 4347.9, "duration": 3.839}, {"text": "positive on voit que le renouvellement", "start": 4349.94, "duration": 5.1}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et le contexte social fait que", "start": 4351.739, "duration": 5.221}, {"text": "certains pr\u00e9jug\u00e9s sont en train de", "start": 4355.04, "duration": 3.659}, {"text": "dispara\u00eetre \u00e7a met du temps mais \u00e7a", "start": 4356.96, "duration": 4.259}, {"text": "dispara\u00eet et donc si on prend si on", "start": 4358.699, "duration": 4.821}, {"text": "prend cette notion de temps", "start": 4361.219, "duration": 4.741}, {"text": "je vais pr\u00e9senter mon indice longitude", "start": 4363.52, "duration": 5.08}, {"text": "de tol\u00e9rance on voit qu'effectivement la", "start": 4365.96, "duration": 5.4}, {"text": "situation progresse elle progresse mais", "start": 4368.6, "duration": 3.599}, {"text": "nous raconte aussi des choses", "start": 4371.36, "duration": 3.299}, {"text": "importantes alors je vais me fonder donc", "start": 4372.199, "duration": 4.02}, {"text": "sur cet indice nous \u00e9tions inalle de", "start": 4374.659, "duration": 3.421}, {"text": "tol\u00e9rance c'est une m\u00e9thode qui a \u00e9t\u00e9", "start": 4376.219, "duration": 3.541}, {"text": "invent\u00e9e par mon coll\u00e8gue James Simpson", "start": 4378.08, "duration": 3.78}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis qui l'utilisait lui pour", "start": 4379.76, "duration": 3.6}, {"text": "mesurer les questions de demande", "start": 4381.86, "duration": 3.5}, {"text": "d'intervention de l'\u00c9tat", "start": 4383.36, "duration": 6.12}, {"text": "en France l'int\u00e9grer auquel la sc\u00e8ne et", "start": 4385.36, "duration": 5.68}, {"text": "donc on utilise l\u00e0 non pas une question", "start": 4389.48, "duration": 4.98}, {"text": "mais 65 s\u00e9ries de questions pos\u00e9es \u00e0 au", "start": 4391.04, "duration": 4.86}, {"text": "moins trois moments dans le l'arm\u00e9e de", "start": 4394.46, "duration": 3.779}, {"text": "la sncdh entre 90 et alors pas 2019", "start": 4395.9, "duration": 4.799}, {"text": "maintenant mais m\u00eame 2022 et donc \u00e7a", "start": 4398.239, "duration": 4.681}, {"text": "nous permet d'avoir une mesure tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 4400.699, "duration": 5.161}, {"text": "stable tr\u00e8s structur\u00e9e du de les", "start": 4402.92, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e9volutions de la des r\u00e9ponses tol\u00e9rantes", "start": 4405.86, "duration": 4.08}, {"text": "dans le temps alors pour vous voyez bien", "start": 4407.9, "duration": 5.16}, {"text": "le l'int\u00e9r\u00eat du truc z\u00e9ro \u00e7a voudrait", "start": 4409.94, "duration": 4.739}, {"text": "dire qu'\u00e0 toutes les questions \u00e0 un", "start": 4413.06, "duration": 3.06}, {"text": "moment dans le temps les gens ont", "start": 4414.679, "duration": 2.821}, {"text": "syst\u00e9matiquement r\u00e9pondu de mani\u00e8re", "start": 4416.12, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9judiciaire de mani\u00e8re x\u00e9nophobe sans", "start": 4417.5, "duration": 4.92}, {"text": "implique qui r\u00e9serurait r\u00e9pondu \u00e0 toutes", "start": 4420.08, "duration": 4.44}, {"text": "les questions de mani\u00e8re tol\u00e9rante \u00e7a", "start": 4422.42, "duration": 3.54}, {"text": "serait le paradis on en est pas encore", "start": 4424.52, "duration": 2.94}, {"text": "l\u00e0 mais n\u00e9anmoins il se passe quelque", "start": 4425.96, "duration": 3.48}, {"text": "chose d'int\u00e9ressant quand on regarde", "start": 4427.46, "duration": 4.34}, {"text": "dans le temps non il y a une progression", "start": 4429.44, "duration": 4.799}, {"text": "et cette progression elle est port\u00e9e par", "start": 4431.8, "duration": 5.32}, {"text": "trois \u00e9volutions d\u00e9mographiques majeures", "start": 4434.239, "duration": 5.0}, {"text": "d'abord le renouvellement g\u00e9n\u00e9ral", "start": 4437.12, "duration": 5.24}, {"text": "effectivement les g\u00e9n\u00e9rations les plus", "start": 4439.239, "duration": 5.621}, {"text": "les plus intol\u00e9rantes sont les", "start": 4442.36, "duration": 3.819}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations anciennes celles qui sont en", "start": 4444.86, "duration": 3.12}, {"text": "train de nous quitter en cela elle porte", "start": 4446.179, "duration": 3.48}, {"text": "les pr\u00e9jug\u00e9s du dans lequel elles ont", "start": 4447.98, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 socialis\u00e9es notamment par exemple la", "start": 4449.659, "duration": 3.961}, {"text": "question des races elles sont remplac\u00e9es", "start": 4451.46, "duration": 5.06}, {"text": "par des jeunes aides des Millenials qui", "start": 4453.62, "duration": 6.48}, {"text": "elles sont de plus en plus du c\u00f4t\u00e9", "start": 4456.52, "duration": 7.24}, {"text": "positif du c\u00f4t\u00e9 tol\u00e9rant et donc ce", "start": 4460.1, "duration": 6.3}, {"text": "simple brassage d\u00e9mographique fait", "start": 4463.76, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9voluer les choses grandement il y a", "start": 4466.4, "duration": 3.48}, {"text": "aussi l'\u00e9l\u00e9vation du niveau de dipl\u00f4me", "start": 4468.56, "duration": 5.4}, {"text": "qui fait que \u00e0 chaque \u00e0 chaque chaque", "start": 4469.88, "duration": 5.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration vous avez un dipl\u00f4me", "start": 4473.96, "duration": 3.48}, {"text": "sup\u00e9rieur et l'\u00e9ducation \u00e7a fonctionne", "start": 4475.52, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e7a fait bouger il y a un troisi\u00e8me", "start": 4477.44, "duration": 4.02}, {"text": "m\u00e9canisme qui est aussi la banalisation", "start": 4479.719, "duration": 4.5}, {"text": "de la diversit\u00e9 c'est-\u00e0-dire que par", "start": 4481.46, "duration": 4.68}, {"text": "mesure que la mesure que la soci\u00e9t\u00e9", "start": 4484.219, "duration": 4.801}, {"text": "fran\u00e7aise effectivement s'ouvre et bien", "start": 4486.14, "duration": 4.92}, {"text": "on se retrouve effectivement \u00e0 avoir de", "start": 4489.02, "duration": 4.08}, {"text": "plus en plus de contacts et donc de plus", "start": 4491.06, "duration": 3.599}, {"text": "en plus de tol\u00e9rance \u00e7a veut pas dire", "start": 4493.1, "duration": 3.24}, {"text": "que le contact se passe toujours bien on", "start": 4494.659, "duration": 2.821}, {"text": "le voit bien on l'a vu sur la question", "start": 4496.34, "duration": 3.12}, {"text": "de", "start": 4497.48, "duration": 4.02}, {"text": "simplement c'est pas un long fleuve", "start": 4499.46, "duration": 3.66}, {"text": "tranquille", "start": 4501.5, "duration": 3.54}, {"text": "voil\u00e0 typiquement des chutes", "start": 4503.12, "duration": 4.38}, {"text": "consid\u00e9rables en 2005 au moment des", "start": 4505.04, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9meutes on voit \u00e9galement une chute", "start": 4507.5, "duration": 5.52}, {"text": "consid\u00e9rable entre 2011 et 2014 produite", "start": 4509.48, "duration": 5.1}, {"text": "par diff\u00e9rents m\u00e9canismes mais notamment", "start": 4513.02, "duration": 3.679}, {"text": "la lib\u00e9ration d'une certaine parole", "start": 4514.58, "duration": 5.46}, {"text": "x\u00e9nophobe dans le sein de la droite et", "start": 4516.699, "duration": 5.261}, {"text": "sur un certain nombre de plateaux on", "start": 4520.04, "duration": 3.3}, {"text": "voit aussi des remont\u00e9es spectaculaires", "start": 4521.96, "duration": 3.719}, {"text": "c'est le cas apr\u00e8s les attentats et \u00e7a", "start": 4523.34, "duration": 4.319}, {"text": "c'est une bonne nouvelle un \u00e7a montre", "start": 4525.679, "duration": 3.901}, {"text": "qu'on a r\u00e9ussi collectivement apr\u00e8s les", "start": 4527.659, "duration": 5.101}, {"text": "attentats de 2015 \u00e0 ne pas faire porter", "start": 4529.58, "duration": 6.32}, {"text": "aux \u00e9trangers \u00e0 ne pas faire porter au", "start": 4532.76, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e0 la diversit\u00e9 la responsabilit\u00e9 de ses", "start": 4535.9, "duration": 5.2}, {"text": "attentats et \u00e7a nous montre en fait le", "start": 4539.0, "duration": 5.94}, {"text": "poids extr\u00eamement important de la G5 le", "start": 4541.1, "duration": 5.84}, {"text": "poids extr\u00eamement important de la", "start": 4544.94, "duration": 4.92}, {"text": "de d\u00e9bats politiques de la mani\u00e8re dont", "start": 4546.94, "duration": 4.54}, {"text": "on cadre ses d\u00e9bats dans la mani\u00e8re dont", "start": 4549.86, "duration": 4.799}, {"text": "on porte collectivement une parole qui", "start": 4551.48, "duration": 5.52}, {"text": "se veut tol\u00e9rante qui se veut sensible \u00e0", "start": 4554.659, "duration": 3.901}, {"text": "la diversit\u00e9 sensible aux discrimination", "start": 4557.0, "duration": 3.96}, {"text": "etc etc \u00e7a demande aussi quelque chose", "start": 4558.56, "duration": 4.56}, {"text": "de tr\u00e8s important du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 4560.96, "duration": 4.52}, {"text": "individus eux-m\u00eames on est profond\u00e9ment", "start": 4563.12, "duration": 4.38}, {"text": "ambivalent sur lesquelles enfin beaucoup", "start": 4565.48, "duration": 3.4}, {"text": "de gens sont ambivalents sur ces", "start": 4567.5, "duration": 3.06}, {"text": "questions c'est \u00e0 dire que en eux-m\u00eames", "start": 4568.88, "duration": 5.1}, {"text": "de coexistent des dispositions \u00e0 la", "start": 4570.56, "duration": 4.86}, {"text": "tol\u00e9rance et des dispositions \u00e0", "start": 4573.98, "duration": 4.08}, {"text": "l'intol\u00e9rance et c'est l\u00e0 o\u00f9 il y a un", "start": 4575.42, "duration": 6.06}, {"text": "vrai travail \u00e0 faire face aux face aux", "start": 4578.06, "duration": 5.099}, {"text": "politiques parce que si vous faites pas", "start": 4581.48, "duration": 2.82}, {"text": "attention au cadrage vous faites", "start": 4583.159, "duration": 3.121}, {"text": "remonter l'intol\u00e9rance ou la tol\u00e9rance", "start": 4584.3, "duration": 4.56}, {"text": "chez ces m\u00eames individus", "start": 4586.28, "duration": 4.98}, {"text": "alors ici c'est le m\u00eame type de", "start": 4588.86, "duration": 4.98}, {"text": "m\u00e9canisme mais cette fois-ci sur sur", "start": 4591.26, "duration": 6.54}, {"text": "cinq groupes les Noirs les juifs les", "start": 4593.84, "duration": 7.379}, {"text": "musulmans les Maghr\u00e9bins et les tiganes", "start": 4597.8, "duration": 5.1}, {"text": "qui sont tout en bas \u00e7a nous montre", "start": 4601.219, "duration": 3.241}, {"text": "aussi quelque chose de tr\u00e8s important il", "start": 4602.9, "duration": 2.7}, {"text": "y a pas les il y a pas les Asiatiques", "start": 4604.46, "duration": 2.58}, {"text": "parce que j'ai pas assez de questions", "start": 4605.6, "duration": 3.3}, {"text": "pour faire un indice longitudinal", "start": 4607.04, "duration": 3.78}, {"text": "signification mais ce que \u00e7a nous", "start": 4608.9, "duration": 3.96}, {"text": "raconte quand m\u00eame c'est que tr\u00e8s", "start": 4610.82, "duration": 4.919}, {"text": "clairement il y a des communaut\u00e9s qui", "start": 4612.86, "duration": 5.22}, {"text": "souffrent et donc dont il ne faut dont", "start": 4615.739, "duration": 4.681}, {"text": "il faut faire traiter l'identifier donc", "start": 4618.08, "duration": 4.44}, {"text": "il faudra raconter des choses et c'est", "start": 4620.42, "duration": 4.56}, {"text": "notamment le cas des tzigames qui de ce", "start": 4622.52, "duration": 3.78}, {"text": "point de vue l\u00e0 sont extr\u00eamement mal", "start": 4624.98, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9fendues et dans le dans le bar m\u00e9decin", "start": 4626.3, "duration": 3.72}, {"text": "cdH des questions sont extr\u00eamement", "start": 4628.64, "duration": 3.9}, {"text": "violentes et on se rend compte que peu", "start": 4630.02, "duration": 5.159}, {"text": "de gens ont de soucis \u00e0 donner des \u00e0", "start": 4632.54, "duration": 5.699}, {"text": "\u00e9noncer des pr\u00e9jug\u00e9s extr\u00eamement durs je", "start": 4635.179, "duration": 4.381}, {"text": "vais juste terminer donc tr\u00e8s rapidement", "start": 4638.239, "duration": 2.781}, {"text": "parce que j'ai pas beaucoup de temps", "start": 4639.56, "duration": 3.2}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme", "start": 4641.02, "duration": 4.0}, {"text": "de ce point de vue l\u00e0 et lui-m\u00eame en", "start": 4642.76, "duration": 4.6}, {"text": "train de se transformer effectivement il", "start": 4645.02, "duration": 5.159}, {"text": "voit on voit reculer des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4647.36, "duration": 4.1}, {"text": "classiques \u00e0 l'endroit des Juifs", "start": 4650.179, "duration": 3.421}, {"text": "associ\u00e9s pr\u00e8s que d'autres pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4651.46, "duration": 5.5}, {"text": "existent de se maintiennent notamment le", "start": 4653.6, "duration": 5.099}, {"text": "rapport \u00e0 l'argent qui serait avec les", "start": 4656.96, "duration": 3.66}, {"text": "Juifs serait suppos\u00e9s \u00eatre avoir un", "start": 4658.699, "duration": 3.48}, {"text": "rapport particulier \u00e0 l'argent \u00e7a", "start": 4660.62, "duration": 2.82}, {"text": "renvoie \u00e0 ce que la premi\u00e8re", "start": 4662.179, "duration": 4.201}, {"text": "intervenante disait de des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4663.44, "duration": 5.279}, {"text": "positifs mais il faut bien avoir en t\u00eate", "start": 4666.38, "duration": 4.22}, {"text": "mais j'ai pas le temps l\u00e0 de dire que", "start": 4668.719, "duration": 3.781}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est continue \u00e0 exister", "start": 4670.6, "duration": 5.079}, {"text": "avant tout selon son ancienne forme et", "start": 4672.5, "duration": 5.4}, {"text": "donc il faudrait faire tr\u00e8s attention \u00e0", "start": 4675.679, "duration": 4.701}, {"text": "ne pas consid\u00e9rer que", "start": 4677.9, "duration": 4.62}, {"text": "l'antisionisme c'est l'antis\u00e9mitisme en", "start": 4680.38, "duration": 3.7}, {"text": "fait on se rend compte que d'entamants", "start": 4682.52, "duration": 3.9}, {"text": "dans le barom\u00e8tre de la sncbah montre", "start": 4684.08, "duration": 4.44}, {"text": "nona meilleur montre tr\u00e8s bien que c'est", "start": 4686.42, "duration": 4.14}, {"text": "pas notamment \u00e0 la gauche de la gauche", "start": 4688.52, "duration": 4.62}, {"text": "qu'il y a un une critique de la", "start": 4690.56, "duration": 4.44}, {"text": "politique isra\u00e9lienne qui consid\u00e8re", "start": 4693.14, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il sera elle est responsable des", "start": 4695.0, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9volutions et n\u00e9anmoins c'est aussi \u00e0 la", "start": 4696.38, "duration": 4.2}, {"text": "gauche de la gauche on constate qu'il y", "start": 4698.9, "duration": 4.259}, {"text": "a le plus de demandes de lutte efficace", "start": 4700.58, "duration": 5.84}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme islamophobie et", "start": 4703.159, "duration": 5.641}, {"text": "le racisme en g\u00e9n\u00e9ral je vais juste", "start": 4706.42, "duration": 3.42}, {"text": "terminer sur la question de", "start": 4708.8, "duration": 3.02}, {"text": "l'islamophobie", "start": 4709.84, "duration": 6.339}, {"text": "c'est un d\u00e9bat compliqu\u00e9 c'est un", "start": 4711.82, "duration": 7.359}, {"text": "donc peut-on critiquer une religion ou", "start": 4716.179, "duration": 5.581}, {"text": "pas c'est un d\u00e9bat qui renvoie aussi \u00e0", "start": 4719.179, "duration": 4.681}, {"text": "des strat\u00e9gies d'acteurs mais n\u00e9anmoins", "start": 4721.76, "duration": 4.38}, {"text": "ce qu'on constate au niveau des au", "start": 4723.86, "duration": 5.16}, {"text": "niveau des opinions c'est qu'on est tr\u00e8s", "start": 4726.14, "duration": 6.12}, {"text": "clairement dans un ph\u00e9nom\u00e8ne de racisme", "start": 4729.02, "duration": 6.54}, {"text": "subtil c'est \u00e0 dire que on a permis un", "start": 4732.26, "duration": 6.18}, {"text": "certain nombre de gens d'exprimer des", "start": 4735.56, "duration": 4.86}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9s en leur donnant la possibilit\u00e9", "start": 4738.44, "duration": 4.38}, {"text": "de les cacher derri\u00e8re des grands mots", "start": 4740.42, "duration": 6.54}, {"text": "notamment la libert\u00e9 homme-femme etc etc", "start": 4742.82, "duration": 6.12}, {"text": "juste pour vous donner un exemple c'est", "start": 4746.96, "duration": 5.58}, {"text": "je termine sur \u00e7a on est l\u00e0 donc j'ai", "start": 4748.94, "duration": 6.239}, {"text": "repris les individus de l'enqu\u00eate sncdh", "start": 4752.54, "duration": 5.28}, {"text": "ils \u00e9taient classifi\u00e9s en fonction du", "start": 4755.179, "duration": 5.761}, {"text": "niveau de 10 des cils de x\u00e9nophobie \u00eatre", "start": 4757.82, "duration": 5.82}, {"text": "moins c'est les gentils pas de pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4760.94, "duration": 4.92}, {"text": "rien \u00eatre plus plus c'est les m\u00e9chants", "start": 4763.64, "duration": 4.62}, {"text": "d'\u00e9normes pr\u00e9jug\u00e9s ce qu'on constate", "start": 4765.86, "duration": 4.46}, {"text": "c'est que quand vous prenez par exemple", "start": 4768.26, "duration": 4.979}, {"text": "les Juifs sont des ne sont pas des", "start": 4770.32, "duration": 4.359}, {"text": "Fran\u00e7ais comme les autres les musulmans", "start": 4773.239, "duration": 2.581}, {"text": "ne sont pas des Fran\u00e7ais comme les", "start": 4774.679, "duration": 3.421}, {"text": "autres plus vous \u00eates des x\u00e9nophobes", "start": 4775.82, "duration": 3.54}, {"text": "plus vous allez de chance \u00e0 consid\u00e9rer", "start": 4778.1, "duration": 3.36}, {"text": "que et les juifs et les musulmans ne", "start": 4779.36, "duration": 3.359}, {"text": "sont pas des Fran\u00e7ais comme les autres", "start": 4781.46, "duration": 3.12}, {"text": "mais ce qu'on constate tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 4782.719, "duration": 4.081}, {"text": "fortement c'est que c'est d\u00e9sormais les", "start": 4784.58, "duration": 3.54}, {"text": "musulmans et l'islam qui sont", "start": 4786.8, "duration": 4.74}, {"text": "directement vis\u00e9s et notamment notamment", "start": 4788.12, "duration": 5.7}, {"text": "autour de pratique publique de l'islam", "start": 4791.54, "duration": 5.4}, {"text": "et notamment et notamment toutes les", "start": 4793.82, "duration": 4.74}, {"text": "dimensions de l'islam si on regarde", "start": 4796.94, "duration": 4.38}, {"text": "juste ce graphique on pose des questions", "start": 4798.56, "duration": 4.44}, {"text": "sur est-ce que le voile c'est un", "start": 4801.32, "duration": 2.7}, {"text": "probl\u00e8me pour vivre en soci\u00e9t\u00e9 est-ce", "start": 4803.0, "duration": 2.34}, {"text": "que le ramadan c'est un probl\u00e8me produit", "start": 4804.02, "duration": 2.94}, {"text": "en soci\u00e9t\u00e9 est-ce que faire la pri\u00e8re", "start": 4805.34, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un probl\u00e8me provient de ce que le", "start": 4806.96, "duration": 3.42}, {"text": "sport et l'alcool c'est un pr\u00eat pour", "start": 4808.82, "duration": 3.24}, {"text": "vivre en soci\u00e9t\u00e9 et vous rendez compte", "start": 4810.38, "duration": 4.26}, {"text": "que parmi les plus x\u00e9nophobes", "start": 4812.06, "duration": 4.74}, {"text": "c'est une pratique musulmane sont un", "start": 4814.64, "duration": 3.599}, {"text": "probl\u00e8me que ce soit des pratiques", "start": 4816.8, "duration": 2.58}, {"text": "publiques ou des pratiques priv\u00e9es", "start": 4818.239, "duration": 3.48}, {"text": "simplement derri\u00e8re il y a tout un", "start": 4819.38, "duration": 4.2}, {"text": "travail de construction id\u00e9ologique qui", "start": 4821.719, "duration": 3.921}, {"text": "fait qu'on essaye de faire passer", "start": 4823.58, "duration": 4.86}, {"text": "l'islamophobie derri\u00e8re une d\u00e9fense des", "start": 4825.64, "duration": 5.079}, {"text": "grands principes or effectivement il y a", "start": 4828.44, "duration": 5.4}, {"text": "des tensions notamment du c\u00f4t\u00e9 de la du", "start": 4830.719, "duration": 5.161}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des personnes les moins sensibles", "start": 4833.84, "duration": 4.02}, {"text": "au pr\u00e9jug\u00e9es il y a des tensions mais", "start": 4835.88, "duration": 4.26}, {"text": "n\u00e9anmoins tr\u00e8s clairement elle elles", "start": 4837.86, "duration": 4.379}, {"text": "font la diff\u00e9rence entre l'islam dans le", "start": 4840.14, "duration": 4.38}, {"text": "public et l'islam dans le priv\u00e9 et elle", "start": 4842.239, "duration": 4.081}, {"text": "elle ne traite pas les musulmans comme", "start": 4844.52, "duration": 4.26}, {"text": "des joints et l\u00e0 c'est tr\u00e8s clairement", "start": 4846.32, "duration": 4.2}, {"text": "vraisemblablement un combat sur lequel", "start": 4848.78, "duration": 4.26}, {"text": "il va falloir se pencher en plus de", "start": 4850.52, "duration": 5.219}, {"text": "l'antidique merci beaucoup d\u00e9sol\u00e9 si", "start": 4853.04, "duration": 5.24}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 trop long", "start": 4855.739, "duration": 2.541}, {"text": "merci beaucoup Vincent merci aux", "start": 4865.159, "duration": 5.58}, {"text": "intervenants merci \u00e0 Grasse Sarah et", "start": 4867.38, "duration": 6.0}, {"text": "Didier encore une fois Vincent et nous", "start": 4870.739, "duration": 7.581}, {"text": "passons \u00e0 la suite donc \u00e0 toi Daniel", "start": 4873.38, "duration": 4.94}, {"text": "oui merci beaucoup alors en fait je vais", "start": 4883.88, "duration": 4.4}, {"text": "la deuxi\u00e8me table ronde", "start": 4902.36, "duration": 4.62}, {"text": "anim\u00e9e par ma coll\u00e8gue", "start": 4904.179, "duration": 5.261}, {"text": "Ersilia soud\u00e9 d\u00e9put\u00e9 de Seine-et-Marne", "start": 4906.98, "duration": 6.86}, {"text": "et qui est notamment", "start": 4909.44, "duration": 4.4}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du groupe", "start": 4914.02, "duration": 4.42}, {"text": "de lutte contre antis\u00e9mitisme et", "start": 4916.12, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9sidente du groupe d'\u00e9tudes sur les", "start": 4918.44, "duration": 7.799}, {"text": "gens du voyage et qui va animer ce d\u00e9bat", "start": 4921.44, "duration": 7.88}, {"text": "c'est une tr\u00e8s belle transition merci", "start": 4926.239, "duration": 5.881}, {"text": "Vincent puisque c'est un d\u00e9bat justement", "start": 4929.32, "duration": 6.399}, {"text": "qui vise \u00e0 analyser les particularit\u00e9s", "start": 4932.12, "duration": 7.32}, {"text": "les sp\u00e9cificit\u00e9s et les similitudes des", "start": 4935.719, "duration": 5.761}, {"text": "diff\u00e9rentes formes de diff\u00e9rentes forces", "start": 4939.44, "duration": 4.759}, {"text": "de racisme alors on a on a on a choisi", "start": 4941.48, "duration": 6.6}, {"text": "quelques quelques uniformes il y a pas", "start": 4944.199, "duration": 7.121}, {"text": "toutes les questions mais \u00e7a nous semble", "start": 4948.08, "duration": 6.619}, {"text": "\u00eatre des des", "start": 4951.32, "duration": 6.24}, {"text": "sujets particuli\u00e8rement d'actualit\u00e9 et", "start": 4954.699, "duration": 5.141}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 mettre \u00e0 mettre en lumi\u00e8re", "start": 4957.56, "duration": 6.08}, {"text": "notamment parce qu'ils le sont tr\u00e8s peu", "start": 4959.84, "duration": 3.8}, {"text": "et donc", "start": 4963.699, "duration": 6.721}, {"text": "nous avons alors \u00e7a c'est l'autre", "start": 4966.739, "duration": 3.681}, {"text": "voil\u00e0 sur la question de l'antis\u00e9mitisme", "start": 4974.84, "duration": 4.62}, {"text": "de l'islamophobie de la n\u00e9rophobie et de", "start": 4977.239, "duration": 4.98}, {"text": "l'anti tsiganisme merci beaucoup aux", "start": 4979.46, "duration": 5.52}, {"text": "invit\u00e9s d'avoir accept\u00e9 de venir nous", "start": 4982.219, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9clairer donc nous avons s'est mis en", "start": 4984.98, "duration": 6.6}, {"text": "Millet qui est membre de l'association", "start": 4988.219, "duration": 5.101}, {"text": "La voix des rhums et qui est juriste de", "start": 4991.58, "duration": 3.26}, {"text": "de", "start": 4993.32, "duration": 3.08}, {"text": "profession", "start": 4994.84, "duration": 4.359}, {"text": "Aur\u00e9lie \u00e0 Michel historienne Marouane", "start": 4996.4, "duration": 5.92}, {"text": "Mohamed sociologue et Zo\u00e9 Grimbert", "start": 4999.199, "duration": 6.181}, {"text": "historienne \u00e9galement je vous laisse la", "start": 5002.32, "duration": 6.44}, {"text": "parole et \u00e0 toi merci", "start": 5005.38, "duration": 3.38}]}