{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "r\u00e9put\u00e9 pour la france insoumise", "start": 0.0, "duration": 3.99}, {"text": "cl\u00e9mentine autain merci m\u00eame la", "start": 1.439, "duration": 4.501}, {"text": "pr\u00e9sidente madame monsieur le ministre", "start": 3.99, "duration": 4.649}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues ce qu'ils jouent \u00e0", "start": 5.94, "duration": 5.13}, {"text": "travers le c'est acquis que le premier", "start": 8.639, "duration": 4.531}, {"text": "trait\u00e9 de libre \u00e9change d'une s\u00e9rie de", "start": 11.07, "duration": 3.33}, {"text": "nouveaux trait\u00e9s faut bien l'avoir en", "start": 13.17, "duration": 3.06}, {"text": "t\u00eate le jaf teint tout ce qui va", "start": 14.4, "duration": 4.469}, {"text": "continuer \u00e0 \u00eatre discut\u00e9 et peut \u00eatre", "start": 16.23, "duration": 4.98}, {"text": "ent\u00e9rin\u00e9e nous place devant une", "start": 18.869, "duration": 3.9}, {"text": "responsabilit\u00e9 qui est tout \u00e0 fait", "start": 21.21, "duration": 3.479}, {"text": "majeur pour notre part nous contestons", "start": 22.769, "duration": 4.981}, {"text": "le fondement de la logique de ces", "start": 24.689, "duration": 4.771}, {"text": "trait\u00e9s dire que si on prend au s\u00e9rieux", "start": 27.75, "duration": 3.3}, {"text": "la question climatique", "start": 29.46, "duration": 4.95}, {"text": "si on prend au s\u00e9rieux la les m\u00e9faits de", "start": 31.05, "duration": 5.97}, {"text": "la concurrence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et \u00e0 travers", "start": 34.41, "duration": 3.87}, {"text": "le monde sur nos \u00e9conomies", "start": 37.02, "duration": 4.62}, {"text": "alors il faut en finir avec ce type 2", "start": 38.28, "duration": 5.07}, {"text": "trait\u00e9s qui accro\u00eet les \u00e9changes parce", "start": 41.64, "duration": 3.149}, {"text": "que quand vous augmentez les \u00e9changes", "start": 43.35, "duration": 3.72}, {"text": "commerciaux plan\u00e9taire par d\u00e9finition", "start": 44.789, "duration": 5.25}, {"text": "vous augmentez les effets de gaz \u00e0 effet", "start": 47.07, "duration": 4.59}, {"text": "de serre vous augmentez les \u00e9missions de", "start": 50.039, "duration": 4.5}, {"text": "co2 et si vous lib\u00e9ralis\u00e9 plus encore", "start": 51.66, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9conomie", "start": 54.539, "duration": 2.371}, {"text": "l\u00e0 aussi vous cr\u00e9er une concurrence qui", "start": 55.14, "duration": 3.12}, {"text": "est de nature \u00e0 tirer tout le monde vers", "start": 56.91, "duration": 1.71}, {"text": "le bas", "start": 58.26, "duration": 2.97}, {"text": "puisque ce trait\u00e9 constitue ni plus ni", "start": 58.62, "duration": 3.989}, {"text": "moins qu'une sorte de ch\u00e8que en blanc", "start": 61.23, "duration": 4.38}, {"text": "aux multinationales et il y a m\u00eame dans", "start": 62.609, "duration": 5.101}, {"text": "ce trait\u00e9 des contraintes consid\u00e9rables", "start": 65.61, "duration": 4.2}, {"text": "sur des politiques publiques qui", "start": 67.71, "duration": 4.83}, {"text": "pourrait \u00eatre men\u00e9 favorable \u00e0 la", "start": 69.81, "duration": 5.099}, {"text": "constitution de biens communs de service", "start": 72.54, "duration": 4.74}, {"text": "public renforc\u00e9 par exemple si on veut", "start": 74.909, "duration": 4.051}, {"text": "revenir sur la privatisation", "start": 77.28, "duration": 5.06}, {"text": "demain d'un march\u00e9 qui concerne la sant\u00e9", "start": 78.96, "duration": 5.94}, {"text": "les tribunaux d'arbitrage pourront", "start": 82.34, "duration": 4.959}, {"text": "contraindre un \u00e9tat \u00e0 prendre ce type de", "start": 84.9, "duration": 3.99}, {"text": "mesures je ne sais pas si vous voyez un", "start": 87.299, "duration": 3.121}, {"text": "peu o\u00f9 on va", "start": 88.89, "duration": 3.42}, {"text": "je pense que nous sommes plac\u00e9s devant", "start": 90.42, "duration": 4.739}, {"text": "un probl\u00e8me environnemental et moi j'ai", "start": 92.31, "duration": 4.739}, {"text": "bien entendu le v\u00e9to climatique mais je", "start": 95.159, "duration": 3.691}, {"text": "ne vois toujours pas ce que cela va", "start": 97.049, "duration": 4.201}, {"text": "signifier concret est ce que le saumon", "start": 98.85, "duration": 3.839}, {"text": "transg\u00e9nique va pouvoir arriver en", "start": 101.25, "duration": 1.829}, {"text": "france", "start": 102.689, "duration": 1.68}, {"text": "oui non est ce que le principe de", "start": 103.079, "duration": 4.65}, {"text": "pr\u00e9caution va \u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 oui non est", "start": 104.369, "duration": 4.941}, {"text": "ce que par exemple la ractopamine", "start": 107.729, "duration": 3.511}, {"text": "exactement elle va pouvoir elles aussi", "start": 109.31, "duration": 3.669}, {"text": "\u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 arriver chez nous oui", "start": 111.24, "duration": 3.75}, {"text": "non ce sont des questions qui sont des", "start": 112.979, "duration": 4.411}, {"text": "questions concr\u00e8tes dont le d\u00e9part est", "start": 114.99, "duration": 4.769}, {"text": "un d\u00e9bat tr\u00e8s important tr\u00e8s s\u00e9rieux", "start": 117.39, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s grave et pour l'instant il se place", "start": 119.759, "duration": 3.93}, {"text": "non pas dans le cadre d'une transparence", "start": 122.07, "duration": 3.6}, {"text": "en termes de d\u00e9bat public mais plut\u00f4t", "start": 123.689, "duration": 5.111}, {"text": "dans le dos des fran\u00e7ais qui nous", "start": 125.67, "duration": 6.55}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s je dirais aucune information", "start": 128.8, "duration": 5.07}, {"text": "s\u00e9rieuse aucun d\u00e9bat s\u00e9rieux et m\u00eame le", "start": 132.22, "duration": 3.96}, {"text": "parlement fran\u00e7ais est \u00e9loign\u00e9 de la", "start": 133.87, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9cision puisque le ceta s'applique", "start": 136.18, "duration": 2.85}, {"text": "aujourd'hui c'est en m\u00eame que le", "start": 137.86, "duration": 3.6}, {"text": "parlement fran\u00e7ais ne tue \u00e0 se prononcer", "start": 139.03, "duration": 4.35}, {"text": "ce qui est quand m\u00eame pas un probl\u00e8me de", "start": 141.46, "duration": 3.93}, {"text": "transparence simplement nous sommes face", "start": 143.38, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e0 un probl\u00e8me de souverainet\u00e9 de", "start": 145.39, "duration": 4.5}, {"text": "souverainet\u00e9 est ce que on d\u00e9cide que", "start": 147.16, "duration": 5.25}, {"text": "des clauses incroyable vont s'appliquer", "start": 149.89, "duration": 4.11}, {"text": "dans notre pays est tir\u00e9 vers le bas", "start": 152.41, "duration": 3.36}, {"text": "tout ce qui concerne la sant\u00e9", "start": 154.0, "duration": 4.02}, {"text": "l'alimentation l'agriculture les", "start": 155.77, "duration": 3.57}, {"text": "services publics l'emploi", "start": 158.02, "duration": 3.21}, {"text": "est-ce que et bien s\u00fbr l'environnement", "start": 159.34, "duration": 3.57}, {"text": "est ce que tout cela se d\u00e9cide dans le", "start": 161.23, "duration": 3.84}, {"text": "dos des peuples ou est ce que le peuple", "start": 162.91, "duration": 3.81}, {"text": "fran\u00e7ais peut \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 cette", "start": 165.07, "duration": 3.12}, {"text": "diffusion est pour l'instant en termes", "start": 166.72, "duration": 3.66}, {"text": "de concertation pardonnez moi mais j'ai", "start": 168.19, "duration": 4.74}, {"text": "particip\u00e9 au groupe avec la pr\u00e9sentation", "start": 170.38, "duration": 5.34}, {"text": "du rapport schubert le plaisanterie des", "start": 172.93, "duration": 4.2}, {"text": "ong sont venues elles \u00e9taient sur la", "start": 175.72, "duration": 2.91}, {"text": "table ont leurs amis on leur a dit deux", "start": 177.13, "duration": 2.73}, {"text": "heures apr\u00e8s \u00e9coute et \u00e7a s'applique", "start": 178.63, "duration": 3.48}, {"text": "idem pour la suite deuxi\u00e8me r\u00e9union de", "start": 179.86, "duration": 3.54}, {"text": "concertation ont toutes \u00e9t\u00e9 dans la", "start": 182.11, "duration": 2.49}, {"text": "presse avant de conclure et la reine la", "start": 183.4, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e je termine en vous posant une", "start": 184.6, "duration": 3.06}, {"text": "question extr\u00eamement pr\u00e9cise", "start": 186.16, "duration": 3.84}, {"text": "o\u00f9 sont les mesures contraignantes parce", "start": 187.66, "duration": 3.33}, {"text": "qu'il suffit pas de nous dire nous", "start": 190.0, "duration": 3.12}, {"text": "veillerons il y aura des audi a8 cambus", "start": 190.99, "duration": 3.63}, {"text": "con ce que vous avez fait du rapport", "start": 193.12, "duration": 3.24}, {"text": "schubert pardonnez-nous d'\u00eatre un petit", "start": 194.62, "duration": 4.05}, {"text": "peu inquiet sur l'impact des audits pas", "start": 196.36, "duration": 3.42}, {"text": "d'application abusive", "start": 198.67, "duration": 2.73}, {"text": "o\u00f9 sont les mesures concr\u00e8tes quand le", "start": 199.78, "duration": 3.48}, {"text": "parlement fran\u00e7ais va-t-il \u00eatre saisie", "start": 201.4, "duration": 4.17}, {"text": "s'il dit non le parlement fran\u00e7ais vous", "start": 203.26, "duration": 4.229}, {"text": "engagez vous engagez vous la parole du", "start": 205.57, "duration": 3.45}, {"text": "gouvernement \u00e0 ne pas appliquer le", "start": 207.489, "duration": 3.541}, {"text": "s'\u00e9teint et derni\u00e8re question si l'on", "start": 209.02, "duration": 4.11}, {"text": "veut de la transparence et de la public", "start": 211.03, "duration": 3.99}, {"text": "pourquoi ne pas mettre en oeuvre un", "start": 213.13, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur une question aussi", "start": 215.02, "duration": 4.439}, {"text": "fondamentale que le ceta merci pour la", "start": 216.73, "duration": 4.229}, {"text": "gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine jean", "start": 219.459, "duration": 3.831}, {"text": "paul lecoq", "start": 220.959, "duration": 2.331}]}