{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Maintenant, il y a un", "start": 0.05, "duration": 0.4}, {"text": "probl\u00e8me de coh\u00e9rence.", "start": 0.45, "duration": 1.366}, {"text": "De coh\u00e9rence avec la ligne", "start": 1.816, "duration": 1.35}, {"text": "de notre famille politique,", "start": 3.166, "duration": 1.117}, {"text": "avec la ligne historique", "start": 4.283, "duration": 1.5}, {"text": "de notre famille politique.", "start": 5.783, "duration": 0.967}, {"text": "\u00c7a fait des ann\u00e9es", "start": 6.75, "duration": 1.05}, {"text": "maintenant que la droite dit,", "start": 7.8, "duration": 1.133}, {"text": "et je crois qu'elle le dit \u00e0 raison,", "start": 8.933, "duration": 1.683}, {"text": "qu'il faut absolument que,", "start": 10.616, "duration": 1.434}, {"text": "si nous voulons", "start": 12.05, "duration": 0.933}, {"text": "que la France rel\u00e8ve la t\u00eate,", "start": 12.983, "duration": 1.767}, {"text": "nous soyons capables de travailler plus.", "start": 14.75, "duration": 3.3}, {"text": "\u00c7a veut dire une r\u00e9forme des retraites.", "start": 18.05, "duration": 1.383}, {"text": "Pas seulement,", "start": 19.433, "duration": 0.45}, {"text": "mais \u00e7a veut dire", "start": 19.883, "duration": 0.967}, {"text": "aussi une r\u00e9forme des retraites.", "start": 20.85, "duration": 1.283}, {"text": "Et cette coh\u00e9rence-l\u00e0,", "start": 22.133, "duration": 1.367}, {"text": "je crois que c'est la condition", "start": 23.5, "duration": 1.266}, {"text": "pour que notre famille politique", "start": 24.766, "duration": 1.934}, {"text": "puisse se relever.", "start": 26.7, "duration": 1.05}, {"text": "Et puis c'est une coh\u00e9rence", "start": 27.75, "duration": 0.866}, {"text": "m\u00eame personnelle.", "start": 28.616, "duration": 1.084}, {"text": "Parce que moi,", "start": 29.7, "duration": 0.833}, {"text": "quand je lis ce qu'Aur\u00e9lien Pradi\u00e9 disait,", "start": 30.533, "duration": 2.75}, {"text": "quand j'entends ce qu'il rappelait ", "start": 33.283, "duration": 1.967}, {"text": "il y a encore quelques mois,", "start": 35.25, "duration": 2.333}, {"text": "je me sens en parfait accord, d'ailleurs,", "start": 37.583, "duration": 1.317}, {"text": "avec le constat qu'il portait,", "start": 38.9, "duration": 1.05}, {"text": "quand il disait, par exemple que,", "start": 39.95, "duration": 1.35}, {"text": "pour notre g\u00e9n\u00e9ration,", "start": 41.3, "duration": 1.2}, {"text": "la principale question n'est pas", "start": 42.5, "duration": 1.05}, {"text": "de savoir \u00e0 quel \u00e2ge", "start": 43.55, "duration": 0.7}, {"text": "on partira \u00e0 la retraite,", "start": 44.25, "duration": 1.1}, {"text": "mais de savoir si on aura une retraite.", "start": 45.35, "duration": 1.566}, {"text": "Et le principal sujet,", "start": 46.916, "duration": 1.167}, {"text": "c'est d'abord de sauver le syst\u00e8me de retraite.", "start": 48.083, "duration": 1.417}, {"text": "- Oui,", "start": 49.5, "duration": 0.266}, {"text": "mais lui estime que, finalement,", "start": 49.766, "duration": 1.467}, {"text": "ce projet est mal ficel\u00e9", "start": 51.233, "duration": 1.683}, {"text": "de la part du gouvernement.", "start": 52.916, "duration": 1.017}, {"text": "Et donc, dans ces conditions,", "start": 53.933, "duration": 2.1}, {"text": "il ne faut pas vraiment le suivre.", "start": 56.033, "duration": 1.3}, {"text": "- On peut en penser ce qu'on veut.", "start": 57.333, "duration": 1.733}, {"text": "Il y a beaucoup de choses,", "start": 59.066, "duration": 0.934}, {"text": "\u00e9videnmment...", "start": 60.0, "duration": 0.15}, {"text": "Vous,", "start": 60.15, "duration": 0.15}, {"text": "vous pensez qu'il est bien ficel\u00e9,", "start": 60.3, "duration": 1.066}, {"text": "ce projet ?", "start": 61.366, "duration": 0.217}, {"text": "Non, il y a beaucoup de choses", "start": 61.583, "duration": 0.717}, {"text": "qui manquent dans ce projet.", "start": 62.3, "duration": 1.65}, {"text": "Mais encore une fois,", "start": 63.95, "duration": 0.966}, {"text": "il y a beaucoup de choses qui manquent.", "start": 64.916, "duration": 0.834}, {"text": "Il faudrait travailler", "start": 65.75, "duration": 0.566}, {"text": "sur beaucoup d'autres domaines.", "start": 66.316, "duration": 2.167}, {"text": "Pas seulement, d\u2019ailleurs,", "start": 68.483, "duration": 0.3}, {"text": "sur les carri\u00e8res longues.", "start": 68.783, "duration": 0.683}, {"text": "Il faudrait travailler sur la question", "start": 69.466, "duration": 1.384}, {"text": "de la politique familiale,", "start": 70.85, "duration": 1.116}, {"text": "qui est une question centrale", "start": 71.966, "duration": 1.384}, {"text": "et qui n'a pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e par ce projet.", "start": 73.35, "duration": 1.8}, {"text": "Il faudrait travailler", "start": 75.15, "duration": 0.683}, {"text": "sur la question du travail des seniors, ", "start": 75.833, "duration": 1.867}, {"text": "de la mani\u00e8re dont on fait", "start": 77.7, "duration": 0.866}, {"text": "en sorte que les seniors", "start": 78.566, "duration": 1.234}, {"text": "puissent rester dans l'emploi", "start": 79.8, "duration": 1.216}, {"text": "plut\u00f4t que de finir, comme c'est", "start": 81.016, "duration": 1.084}, {"text": "le cas pour beaucoup", "start": 82.1, "duration": 0.6}, {"text": "d'entre eux aujourd'hui,", "start": 82.7, "duration": 0.933}, {"text": "leur carri\u00e8re en \u00e9tant au ch\u00f4mage.", "start": 83.633, "duration": 1.917}, {"text": "Mais,", "start": 85.55, "duration": 0.55}, {"text": "si on a beaucoup de choses qui manquent,", "start": 86.116, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e7a ne veut pas dire pour autant", "start": 88.916, "duration": 1.1}, {"text": "qu'il faille refuser", "start": 90.016, "duration": 1.117}, {"text": "la principale mesure", "start": 91.133, "duration": 0.933}, {"text": "qui me para\u00eet indispensable,", "start": 92.066, "duration": 1.4}, {"text": "qui est le fait de repousser", "start": 93.466, "duration": 1.567}, {"text": "l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite.", "start": 95.033, "duration": 1.567}, {"text": "Et quand j'entends Aur\u00e9lien Pradi\u00e9 dire", "start": 96.6, "duration": 1.8}, {"text": "qu'il faut que la France", "start": 98.4, "duration": 1.05}, {"text": "se sente de nouveau", "start": 100.816, "duration": 1.334}, {"text": "\u00e9cout\u00e9e par la droite,", "start": 102.15, "duration": 1.133}, {"text": "qu\u2019il faut que la droite", "start": 103.283, "duration": 0.683}, {"text": "reparle aux classes populaires, moi,", "start": 103.966, "duration": 1.717}, {"text": "je me rappelle de ces grandes figures", "start": 105.683, "duration": 1.5}, {"text": "de la droite qui parlaient", "start": 107.183, "duration": 0.967}, {"text": "aux classes populaires.", "start": 108.15, "duration": 0.716}, {"text": "Je pense par exemple", "start": 108.866, "duration": 0.984}, {"text": "\u00e0 un Philippe S\u00e9guin", "start": 109.85, "duration": 1.0}, {"text": "qui, lorsque Mitterrand avait pass\u00e9", "start": 110.85, "duration": 2.15}, {"text": "la retraite de 65 \u00e0 60 ans en 1981", "start": 113.0, "duration": 3.366}, {"text": "- de 65 ans, alors que l'esp\u00e9rance de vie", "start": 116.366, "duration": 1.284}, {"text": "\u00e9tait de six ans inf\u00e9rieure \u00e0 celle", "start": 117.65, "duration": 1.266}, {"text": "qu'elle est aujourd'hui ! -", "start": 118.916, "duration": 0.867}, {"text": "Philippe Seguin avait dit", "start": 119.783, "duration": 1.167}, {"text": "que c'\u00e9tait un m\u00e9lange d'irrationnel et d'imposture.", "start": 120.95, "duration": 2.733}, {"text": "C'\u00e9tait la droite", "start": 123.683, "duration": 0.833}, {"text": "qui parlait aux classes populaires", "start": 124.516, "duration": 1.084}, {"text": "et qui leur parlait", "start": 125.6, "duration": 0.633}, {"text": "un langage de v\u00e9rit\u00e9", "start": 126.233, "duration": 1.117}, {"text": "et qui leur parlait", "start": 127.35, "duration": 0.6}, {"text": "de l'avenir de la France,", "start": 127.95, "duration": 1.1}, {"text": "de la souverainet\u00e9 de la France,", "start": 129.05, "duration": 1.083}, {"text": "de la prosp\u00e9rit\u00e9 de la France,", "start": 130.133, "duration": 1.133}, {"text": "de l'avenir de son mod\u00e8le social.", "start": 131.266, "duration": 1.484}, {"text": "Si nous voulons pr\u00e9server tout cela,", "start": 132.75, "duration": 1.366}, {"text": "si nous voulons reconstruire tout cela,", "start": 134.116, "duration": 1.567}, {"text": "il faudra que nous soyons capables de travailler plus.", "start": 135.683, "duration": 4.25}]}