{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "donc bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous d\u00e9j\u00e0 je", "start": 2.6, "duration": 3.92}, {"text": "voudrais remercier infiniment Thomas", "start": 4.799, "duration": 4.561}, {"text": "porte pour cette initiative ainsi que", "start": 6.52, "duration": 4.84}, {"text": "Daniel auonau Hugo bernalissis qui sont", "start": 9.36, "duration": 3.319}, {"text": "engag\u00e9 depuis tr\u00e8s longtemps sur Cees", "start": 11.36, "duration": 4.439}, {"text": "sujets Alma Dufour qui aussi de par ses", "start": 12.679, "duration": 6.041}, {"text": "engagement c'est s'est engag\u00e9 sur ces", "start": 15.799, "duration": 5.161}, {"text": "sujets l'ensemble des intervenants et", "start": 18.72, "duration": 4.52}, {"text": "vous toutes et tous qui \u00eates ici et je", "start": 20.96, "duration": 4.159}, {"text": "voudrais commencer par dire que je crois", "start": 23.24, "duration": 4.279}, {"text": "que je vois des gens qui sont engag\u00e9s", "start": 25.119, "duration": 4.601}, {"text": "depuis des ann\u00e9es sur cette question et", "start": 27.519, "duration": 4.6}, {"text": "que que nous avons une dette historique", "start": 29.72, "duration": 3.92}, {"text": "aussi envers celles et ceux qui ont", "start": 32.119, "duration": 4.561}, {"text": "lanc\u00e9 l'alerte depuis des ann\u00e9es et qui", "start": 33.64, "duration": 5.28}, {"text": "je crois doivent se rappeler \u00e0 tout", "start": 36.68, "duration": 3.28}, {"text": "moment et c'est ce qu'on doit se", "start": 38.92, "duration": 3.88}, {"text": "rappeler collectivement que m\u00eame si des", "start": 39.96, "duration": 5.96}, {"text": "choses paraissent aller de pire en pire", "start": 42.8, "duration": 5.56}, {"text": "je pense par exemple au voltigur qui", "start": 45.92, "duration": 4.68}, {"text": "avait disparu apr\u00e8s l'assassinat de", "start": 48.36, "duration": 3.839}, {"text": "Malek seekin qui reviennent avec la", "start": 50.6, "duration": 5.279}, {"text": "bravem que le le combat qui est port\u00e9", "start": 52.199, "duration": 5.801}, {"text": "depuis depuis des ann\u00e9es notamment issu", "start": 55.879, "duration": 4.441}, {"text": "des quartiers populaires et en train", "start": 58.0, "duration": 4.48}, {"text": "quand m\u00eame de s'\u00e9tendre avec une", "start": 60.32, "duration": 3.799}, {"text": "bataille id\u00e9ologique en tout cas", "start": 62.48, "duration": 3.08}, {"text": "peut-\u00eatre pas dans les actes mais dans", "start": 64.119, "duration": 3.761}, {"text": "les id\u00e9es qui est en train de s'\u00e9tendre", "start": 65.56, "duration": 4.4}, {"text": "sur cette question et et je voudrais", "start": 67.88, "duration": 4.68}, {"text": "rendre hommage \u00e0 ce travail militant \u00e0", "start": 69.96, "duration": 5.199}, {"text": "ce travail des familles aussi pour que", "start": 72.56, "duration": 4.599}, {"text": "les violences polici\u00e8re non seulement", "start": 75.159, "duration": 3.841}, {"text": "soit reconnu mais ne soit pas laiss\u00e9", "start": 77.159, "duration": 4.441}, {"text": "impuni dans dans notre pays \u00e7a c'est la", "start": 79.0, "duration": 4.64}, {"text": "premi\u00e8re chose la deuxi\u00e8me chose c'est", "start": 81.6, "duration": 5.68}, {"text": "que euh Thomas porte l'a dit mais le ce", "start": 83.64, "duration": 6.799}, {"text": "colloque il s'inscrit dans euh une s\u00e9rie", "start": 87.28, "duration": 4.64}, {"text": "d'actes qu'a pos\u00e9 le groupe", "start": 90.439, "duration": 3.32}, {"text": "parlementaire insoumis depuis maintenant", "start": 91.92, "duration": 3.72}, {"text": "6 ans et demi je je veux en redire", "start": 93.759, "duration": 4.441}, {"text": "quelques-uns et ce colloque s'incrit", "start": 95.64, "duration": 5.0}, {"text": "aussi dans en quelque sorte notre", "start": 98.2, "duration": 4.959}, {"text": "volont\u00e9 de redire que nous nous tenons", "start": 100.64, "duration": 4.28}, {"text": "aussi \u00e0 disposition et que nous", "start": 103.159, "duration": 4.121}, {"text": "continuerons autour de cette question", "start": 104.92, "duration": 5.4}, {"text": "des des violences polici\u00e8res avec dans", "start": 107.28, "duration": 4.799}, {"text": "notre premi\u00e8re niche parlementaire un", "start": 110.32, "duration": 3.2}, {"text": "texte qui avait \u00e9t\u00e9 port\u00e9 sur la", "start": 112.079, "duration": 3.601}, {"text": "question du r\u00e9cipic\u00e9 sur le contr\u00f4le au", "start": 113.52, "duration": 4.12}, {"text": "fci\u00e8ge je vois Homer masass Capitolin", "start": 115.68, "duration": 3.719}, {"text": "qui est ici notamment qui porte cette", "start": 117.64, "duration": 4.6}, {"text": "question de depuis longtemps avec l'id\u00e9e", "start": 119.399, "duration": 4.881}, {"text": "que ce qui d\u00e9truit la R\u00e9publique ce ne", "start": 122.24, "duration": 3.519}, {"text": "sont pas ceux qui d\u00e9noncent notamment", "start": 124.28, "duration": 3.68}, {"text": "les contr\u00f4les offaci\u00e8 mais ce qui", "start": 125.759, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9truit la R\u00e9publique c'est que des 10", "start": 127.96, "duration": 4.2}, {"text": "ans 11 ans 12 ans on apprend \u00e0 des", "start": 130.0, "duration": 4.56}, {"text": "jeunes hommes g\u00e9n\u00e9ralement que en", "start": 132.16, "duration": 3.68}, {"text": "quelque sorte ils seraient des corps", "start": 134.56, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9tranger \u00e0 la R\u00e9publique ce qui est", "start": 135.84, "duration": 3.52}, {"text": "insupportable dans un pays comme le", "start": 137.28, "duration": 3.679}, {"text": "n\u00f4tre donc \u00e7a c'\u00e9tait la premi\u00e8re chose", "start": 139.36, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on avait port\u00e9 dans le cadre de la", "start": 140.959, "duration": 4.36}, {"text": "niche parlementaire ensuite c'est suivi", "start": 142.72, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup de propositions de loi", "start": 145.319, "duration": 3.28}, {"text": "notamment Daniel auono en avait port\u00e9", "start": 146.84, "duration": 4.32}, {"text": "sur l'interdiction des pratiques l\u00e9tales", "start": 148.599, "duration": 4.72}, {"text": "qui font mourir euh le pliage ventral et", "start": 151.16, "duration": 5.24}, {"text": "et beaucoup d'autres euh on avait euh", "start": 153.319, "duration": 5.401}, {"text": "euh port\u00e9 des propositions de loi", "start": 156.4, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9videmment pour supprimer l'IGPN et", "start": 158.72, "duration": 4.96}, {"text": "l'IGP les GGN tels qu'ils sont", "start": 161.76, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui pour un organisme", "start": 163.68, "duration": 4.68}, {"text": "ind\u00e9pendant sous l'gide du D\u00e9fenseur des", "start": 165.8, "duration": 5.519}, {"text": "droits pour euh d\u00e9manteler la BAC pour", "start": 168.36, "duration": 5.519}, {"text": "euh interdire les bravem et d'ailleurs", "start": 171.319, "duration": 4.601}, {"text": "je salue le travail qui ont \u00e9t\u00e9 fait", "start": 173.879, "duration": 3.561}, {"text": "parce qu'il y a Antoine l\u00e9omand qui est", "start": 175.92, "duration": 3.959}, {"text": "aussi ici d\u00e9put\u00e9 insoumis qui avec avec", "start": 177.44, "duration": 4.0}, {"text": "d'autres avec Hugo bernalicis avec", "start": 179.879, "duration": 4.241}, {"text": "Thomas porte on fait aussi du travail", "start": 181.44, "duration": 4.2}, {"text": "sur le terrain notamment pendant les", "start": 184.12, "duration": 3.759}, {"text": "manifestations d'observatoire avec des", "start": 185.64, "duration": 4.679}, {"text": "cam\u00e9ras sur le buste pour faire en sorte", "start": 187.879, "duration": 4.321}, {"text": "de d'essayer de prot\u00e9ger au", "start": 190.319, "duration": 3.881}, {"text": "maximum les", "start": 192.2, "duration": 5.48}, {"text": "manifestants et puis un travail aussi", "start": 194.2, "duration": 5.959}, {"text": "\u00e9videmment pour l'abrogation \u00e7a c'est la", "start": 197.68, "duration": 3.919}, {"text": "derni\u00e8re niche parlementaire pour", "start": 200.159, "duration": 3.36}, {"text": "l'abrogation de la loi cas neu qui a", "start": 201.599, "duration": 4.081}, {"text": "fait exploser le nombre de personnes qui", "start": 203.519, "duration": 4.401}, {"text": "meurent sur des refus d'obtemp\u00e9r\u00e9s au", "start": 205.68, "duration": 3.479}, {"text": "point que on se retrouve dans une", "start": 207.92, "duration": 3.599}, {"text": "situation o\u00f9 la France d\u00e9tient le triste", "start": 209.159, "duration": 4.401}, {"text": "record de morts pour refus d'obtemp\u00e9r\u00e9", "start": 211.519, "duration": 3.601}, {"text": "avec 16 personnes qui sont mortes pour", "start": 213.56, "duration": 4.28}, {"text": "refus d'obtemp\u00e9r\u00e9 en un an et demi en", "start": 215.12, "duration": 4.399}, {"text": "France quand en Allemagne on compte un", "start": 217.84, "duration": 3.72}, {"text": "seul mort en 10 an ce qui montre bien", "start": 219.519, "duration": 4.161}, {"text": "que nous avons un probl\u00e8me particulier", "start": 221.56, "duration": 4.319}, {"text": "fran\u00e7ais d'ailleurs c'est les travaux", "start": 223.68, "duration": 4.119}, {"text": "notamment de S\u00e9bastien rocher qui monte", "start": 225.879, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a qui disent que la police fran\u00e7aise", "start": 227.799, "duration": 4.321}, {"text": "est celle qui en 20 ans a tu\u00e9 le plus de", "start": 229.56, "duration": 4.92}, {"text": "personnes dans par rapport au nombre de", "start": 232.12, "duration": 5.399}, {"text": "personnes qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans toute", "start": 234.48, "duration": 6.039}, {"text": "l'Europe donc", "start": 237.519, "duration": 5.44}, {"text": "cette questionl est une question non", "start": 240.519, "duration": 3.841}, {"text": "seulement qui s'inscrit dans le fil des", "start": 242.959, "duration": 3.161}, {"text": "travaux de de ce qu'a fait notre groupe", "start": 244.36, "duration": 3.48}, {"text": "mais qui s'inscrit aussi dans un moment", "start": 246.12, "duration": 4.24}, {"text": "particulier qui dans dans le sous le", "start": 247.84, "duration": 5.28}, {"text": "pouvoir d'Emmanuel Macron notamment", "start": 250.36, "duration": 5.719}, {"text": "parce que nous sommes face \u00e0 un des", "start": 253.12, "duration": 4.76}, {"text": "pouvoirs qui a le plus attaqu\u00e9 les", "start": 256.079, "duration": 3.041}, {"text": "libert\u00e9s publiques les droits", "start": 257.88, "duration": 6.0}, {"text": "fondamentaux de la 5e R\u00e9publique et avec", "start": 259.12, "duration": 6.4}, {"text": "des alertes qui n'ont eu de cesse de se", "start": 263.88, "duration": 3.24}, {"text": "multiplier je reprends les alertes qui", "start": 265.52, "duration": 2.8}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 fait par les organismes", "start": 267.12, "duration": 2.88}, {"text": "internationaux depuis l'arriv\u00e9e au", "start": 268.32, "duration": 3.96}, {"text": "pouvoir d'Emmanuel Macron 2019 c'est le", "start": 270.0, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9en le Conseil de", "start": 272.28, "duration": 3.639}, {"text": "l'Europe l'ONU amnesti internationale", "start": 273.56, "duration": 3.84}, {"text": "qui condamne l'usage excessif de la", "start": 275.919, "duration": 3.72}, {"text": "forces et notamment des LBD contre les", "start": 277.4, "duration": 4.48}, {"text": "gilets jaunes 2020 c'est l'ONU qui", "start": 279.639, "duration": 3.601}, {"text": "s'inqui\u00e8te de la r\u00e9pression qui est", "start": 281.88, "duration": 4.2}, {"text": "faite sur les manifestants qui manifeste", "start": 283.24, "duration": 4.32}, {"text": "contre la loi s\u00e9curit\u00e9 globale qui", "start": 286.08, "duration": 3.44}, {"text": "voulait interdire de filmer les", "start": 287.56, "duration": 4.079}, {"text": "policiers dans dans le cadre de cette", "start": 289.52, "duration": 4.08}, {"text": "loi 2021 c'est le Conseil de l'Europe", "start": 291.639, "duration": 4.041}, {"text": "qui s'inqui\u00e8te de la loi s\u00e9paratisme et", "start": 293.6, "duration": 4.84}, {"text": "de la r\u00e9pression des manifestations 2023", "start": 295.68, "duration": 4.239}, {"text": "le Conseil de l'Europe amnestie", "start": 298.44, "duration": 3.92}, {"text": "internationale et l'ONU qui s'inqui\u00e8te", "start": 299.919, "duration": 4.681}, {"text": "de la violence qui est exerc\u00e9e contre le", "start": 302.36, "duration": 3.92}, {"text": "mouvement des retraites mais aussi de", "start": 304.6, "duration": 4.2}, {"text": "celle qui s'est exerc\u00e9 \u00e0 saint-soline", "start": 306.28, "duration": 4.199}, {"text": "contre celles et ceux qui d\u00e9fendaient un", "start": 308.8, "duration": 4.48}, {"text": "bien commun qui est le bien commun de", "start": 310.479, "duration": 6.841}, {"text": "l'eau donc euh finalement nous sommes", "start": 313.28, "duration": 5.639}, {"text": "face \u00e0 un pouvoir qui non seulement", "start": 317.32, "duration": 3.52}, {"text": "utilise de la la force parce qu'il est", "start": 318.919, "duration": 3.761}, {"text": "faible il tient un fil qui est la police", "start": 320.84, "duration": 3.919}, {"text": "mais qui a peur de la police et il faut", "start": 322.68, "duration": 4.239}, {"text": "bien comprendre ce ce point-l\u00e0 parce que", "start": 324.759, "duration": 3.88}, {"text": "sinon on ne comprend pas pourquoi c'est", "start": 326.919, "duration": 4.601}, {"text": "un pouvoir qui absolument rien lorsque", "start": 328.639, "duration": 4.801}, {"text": "deux syndicats de police majoritaires", "start": 331.52, "duration": 3.56}, {"text": "disent qu'ils sont en guerre contre des", "start": 333.44, "duration": 3.16}, {"text": "nuisibles en parlant des jeunes des", "start": 335.08, "duration": 3.559}, {"text": "quartiers populaires suite au meurtre de", "start": 336.6, "duration": 4.0}, {"text": "Na\u00ebl sinon on ne comprend pas pourquoi", "start": 338.639, "duration": 3.761}, {"text": "c'est un pouvoir qui ne dit pas", "start": 340.6, "duration": 3.68}, {"text": "seulement rien mais qui cautionne le", "start": 342.4, "duration": 3.639}, {"text": "fait que des centaines de policiers se", "start": 344.28, "duration": 3.919}, {"text": "mettent en arr\u00eat maladie \u00e0 Marseille", "start": 346.039, "duration": 4.121}, {"text": "pour soutenir un de leurs coll\u00e8gues qui", "start": 348.199, "duration": 3.761}, {"text": "est mis en d\u00e9tention provisoire pour", "start": 350.16, "duration": 3.8}, {"text": "avoir d\u00e9figur\u00e9 \u00e0 vie un jeune homme et", "start": 351.96, "duration": 4.16}, {"text": "dit qu' se retrouvera \u00e0 vie avec un bout", "start": 353.96, "duration": 4.079}, {"text": "de cr\u00e2ne en moins du fait de l'action de", "start": 356.12, "duration": 4.24}, {"text": "ce policier donc donc on on ne comprend", "start": 358.039, "duration": 4.561}, {"text": "pas \u00e7a si on ne comprend pas que la la", "start": 360.36, "duration": 4.04}, {"text": "l'instrumentalisation de la police est", "start": 362.6, "duration": 3.599}, {"text": "la mani\u00e8re de ce pouvoir de pouvoir", "start": 364.4, "duration": 4.04}, {"text": "continuer \u00e0 se maintenir et plus ils", "start": 366.199, "duration": 4.321}, {"text": "doivent continuer \u00e0 mener des politiques", "start": 368.44, "duration": 3.4}, {"text": "qui sont en quelque sorte des guerres", "start": 370.52, "duration": 3.04}, {"text": "contre le peuple plus ils ont besoin de", "start": 371.84, "duration": 4.0}, {"text": "la police pour pouvoir avancer et donc", "start": 373.56, "duration": 5.12}, {"text": "de fait l'impunit\u00e9 polici\u00e8re joue un", "start": 375.84, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00f4le de m\u00eame que le racisme joue un r\u00f4le", "start": 378.68, "duration": 5.04}, {"text": "de division du peuple donc je le dis", "start": 381.16, "duration": 4.72}, {"text": "avec d'autant plus de force que ce que", "start": 383.72, "duration": 4.52}, {"text": "nous avons \u00e0 faire c'est non seulement", "start": 385.88, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment changer des lois parce que", "start": 388.24, "duration": 5.679}, {"text": "c'est de \u00e7a que on enfin c'est de \u00e7a que", "start": 390.52, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9pend le fait qu'on arr\u00eate avec une", "start": 393.919, "duration": 4.0}, {"text": "impunit\u00e9 polici\u00e8re et avec un probl\u00e8me", "start": 395.639, "duration": 3.921}, {"text": "que nous avons c'est-\u00e0-dire une police", "start": 397.919, "duration": 2.961}, {"text": "qui est quand m\u00eame gangrain\u00e9e par des", "start": 399.56, "duration": 3.359}, {"text": "id\u00e9es d'extr\u00eame droite d'o\u00f9 le fait que", "start": 400.88, "duration": 3.64}, {"text": "nous disons r\u00e9guli\u00e8rement qu'il faut", "start": 402.919, "duration": 5.12}, {"text": "refonder la police de la cave au grenier", "start": 404.52, "duration": 8.32}, {"text": "mais du coup \u00e7a implique notamment", "start": 408.039, "duration": 8.16}, {"text": "\u00e9videmment de de changer les lois mais", "start": 412.84, "duration": 4.84}, {"text": "aussi", "start": 416.199, "duration": 6.201}, {"text": "euh de qu'est-ce que j'allais vous dire", "start": 417.68, "duration": 6.639}, {"text": "oui la formation les pratiques bon je", "start": 422.4, "duration": 3.12}, {"text": "sais plus ce que ce que je voulais dire", "start": 424.319, "duration": 4.0}, {"text": "sur sur ce point-l\u00e0 mais euh en tout cas", "start": 425.52, "duration": 5.72}, {"text": "de de ah voil\u00e0 non la formation les", "start": 428.319, "duration": 4.761}, {"text": "pratiques on est d'accord mais aussi de", "start": 431.24, "duration": 3.72}, {"text": "dire qu'il faut des r\u00e9ponses politiques", "start": 433.08, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 la souffrance des gens enfin on se", "start": 434.96, "duration": 3.56}, {"text": "rappellera de d'armanin qui dit face aux", "start": 436.52, "duration": 3.72}, {"text": "agriculteurs d'ailleurs face \u00e0 certains", "start": 438.52, "duration": 3.48}, {"text": "agriculteurs parce que les agriculteurs", "start": 440.24, "duration": 3.639}, {"text": "bio par exemple eux subissent la", "start": 442.0, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9pression polici\u00e8re mais qui disait", "start": 443.879, "duration": 3.76}, {"text": "face \u00e0 la souffrance on nenvoit pas les", "start": 446.12, "duration": 3.72}, {"text": "CRS bah ouais faut les r\u00e9ponses", "start": 447.639, "duration": 4.521}, {"text": "politiques et juste parce que nous avons", "start": 449.84, "duration": 4.24}, {"text": "dit \u00e7a apr\u00e8s le meurtre de Na\u00ebl et que", "start": 452.16, "duration": 3.719}, {"text": "nous n'acceptons toujours pas qu'un", "start": 454.08, "duration": 4.239}, {"text": "jeune homme de 17 ans ait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9", "start": 455.879, "duration": 3.681}, {"text": "par un", "start": 458.319, "duration": 4.0}, {"text": "policier et que derri\u00e8re rien ne se soit", "start": 459.56, "duration": 5.039}, {"text": "pass\u00e9 c'est-\u00e0-dire que on recommence \u00e0", "start": 462.319, "duration": 4.201}, {"text": "l'infini voil\u00e0 donc si on ne prend pas", "start": 464.599, "duration": 3.641}, {"text": "des mesures politiques les choses", "start": 466.52, "duration": 3.6}, {"text": "recommenceront donc \u00e7a c'est une", "start": 468.24, "duration": 4.44}, {"text": "bataille longue qu'on m\u00e8ne et comme nous", "start": 470.12, "duration": 4.479}, {"text": "sommes \u00e0 la veille puisqu'on parle de", "start": 472.68, "duration": 5.479}, {"text": "r\u00e9pression d'\u00c9tat du massacre qui avait", "start": 474.599, "duration": 6.241}, {"text": "eu lieu \u00e0 \u00e0 Charon o\u00f9 d'ailleurs il", "start": 478.159, "duration": 4.201}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 parce qu'\u00e0 chaque fois", "start": 480.84, "duration": 2.84}, {"text": "c'est la m\u00eame histoire on salie les", "start": 482.36, "duration": 3.72}, {"text": "victimes o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 que les", "start": 483.68, "duration": 4.519}, {"text": "manifestants auraient \u00e9t\u00e9 arm\u00e9 qu'ils", "start": 486.08, "duration": 3.76}, {"text": "auraient eu des montants ou je ne sais", "start": 488.199, "duration": 4.481}, {"text": "quoi sur les les banderoles qui tenaient", "start": 489.84, "duration": 6.12}, {"text": "bon on conna\u00ee donc SHON qu'on va qu'on", "start": 492.68, "duration": 5.76}, {"text": "va comm\u00e9morer demain donc en 1962 on", "start": 495.96, "duration": 4.239}, {"text": "conna\u00eet ce qui s'est pass\u00e9 le 17 octobre", "start": 498.44, "duration": 5.439}, {"text": "1961 o\u00f9 on a envoy\u00e9 des Alg\u00e9riens se", "start": 500.199, "duration": 6.0}, {"text": "noyer avec une r\u00e9pression extr\u00eamement", "start": 503.879, "duration": 4.04}, {"text": "forte on conna\u00eet un peu moins le 14", "start": 506.199, "duration": 4.161}, {"text": "juillet 1953 c'est par \u00e7a que je veux", "start": 507.919, "duration": 4.0}, {"text": "terminer c'est un livre de Michel odudin", "start": 510.36, "duration": 3.08}, {"text": "qui est tr\u00e8s bien parce qu'il raconte", "start": 511.919, "duration": 4.321}, {"text": "dans l'histoire longue aussi les la la", "start": 513.44, "duration": 4.479}, {"text": "violence polici\u00e8re qui s'est exerc\u00e9 dans", "start": 516.24, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9rents diff\u00e9rents endroits \u00e0 Paris", "start": 517.919, "duration": 4.841}, {"text": "donc 14 juillet 1953 c'est l\u00e0 aussi une", "start": 520.44, "duration": 5.839}, {"text": "manifestation d'Alg\u00e9rien euh qui donc", "start": 522.76, "duration": 5.759}, {"text": "manifeste \u00e0 Paris il y aura SEP morts", "start": 526.279, "duration": 3.881}, {"text": "six personnes alg\u00e9riennes qui seront", "start": 528.519, "duration": 6.361}, {"text": "tu\u00e9es et un syndicaliste fran\u00e7ais et euh", "start": 530.16, "duration": 7.32}, {"text": "alors cela dit cela le les malheureux", "start": 534.88, "duration": 3.959}, {"text": "policiers se sont plains les bouteilles", "start": 537.48, "duration": 3.039}, {"text": "d'eau de de Cell ce sont de v\u00e9ritables", "start": 538.839, "duration": 2.921}, {"text": "bombes parce que il y avait des", "start": 540.519, "duration": 3.481}, {"text": "bouteilles d'eau jet\u00e9 alors que m\u00eame les", "start": 541.76, "duration": 4.4}, {"text": "valeureux policiers ont tir\u00e9 en l'air", "start": 544.0, "duration": 4.399}, {"text": "pourtant chacune de leur balles chaque", "start": 546.16, "duration": 3.72}, {"text": "balle retrouv\u00e9e dans un corps d'homme", "start": 548.399, "duration": 3.401}, {"text": "devenu un cadavre ou pas \u00e9tait", "start": 549.88, "duration": 4.0}, {"text": "parfaitement identifiable a \u00e9t\u00e9", "start": 551.8, "duration": 4.599}, {"text": "identifi\u00e9 oui on sait exactement lequel", "start": 553.88, "duration": 4.8}, {"text": "de ces policiers a tir\u00e9 laquelle de ces", "start": 556.399, "duration": 4.401}, {"text": "balles et pourtant il leur a suffi de", "start": 558.68, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter j'ai tir\u00e9 en l'air pour", "start": 560.8, "duration": 4.8}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'un nonlieu pas de proc\u00e8s", "start": 562.76, "duration": 4.6}, {"text": "des policiers quand m\u00eame ces balles", "start": 565.6, "duration": 4.12}, {"text": "identifiabl c'\u00e9tait g\u00eanant les nonlieux", "start": 567.36, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9taient plus faciles les ann\u00e9es", "start": 569.72, "duration": 2.84}, {"text": "suivantes avec les fameux bidules", "start": 570.8, "duration": 3.479}, {"text": "bidules c'est les b\u00e2tons de d\u00e9fense qui", "start": 572.56, "duration": 3.08}, {"text": "appelle \u00e7a comme \u00e7a qui ont fait", "start": 574.279, "duration": 3.881}, {"text": "merveille le 17 octobre et \u00e0 Charon donc", "start": 575.64, "duration": 4.68}, {"text": "c'est cette histoire longue aussi de", "start": 578.16, "duration": 5.2}, {"text": "notre pays euh sur lequel euh vous allez", "start": 580.32, "duration": 5.6}, {"text": "discuter euh aujourd'hui mais qui est un", "start": 583.36, "duration": 5.28}, {"text": "combat long qui est qui est men\u00e9 et euh", "start": 585.92, "duration": 4.24}, {"text": "comme vous allez parler aussi de la", "start": 588.64, "duration": 3.639}, {"text": "question des images il dit", "start": 590.16, "duration": 4.679}, {"text": "euh le photographe du Parisien Lib\u00e9r\u00e9", "start": 592.279, "duration": 5.281}, {"text": "qui se trouve l\u00e0 et photographie et", "start": 594.839, "duration": 5.201}, {"text": "matraqu\u00e9 lui aussi son appareil bris\u00e9 on", "start": 597.56, "duration": 4.92}, {"text": "exige qu'il lui donne sa sa pellicule ne", "start": 600.04, "duration": 4.0}, {"text": "nous \u00e9onnons pas qu'il n ait encore", "start": 602.48, "duration": 3.359}, {"text": "moins de photos de ce massacre qu'il n", "start": 604.04, "duration": 4.799}, {"text": "en a eu de ceux de 1961 et de", "start": 605.839, "duration": 5.841}, {"text": "1962 donc l\u00e0 aussi une mani\u00e8re de faire", "start": 608.839, "duration": 4.721}, {"text": "en sorte que pas d'image pas de violence", "start": 611.68, "duration": 5.24}, {"text": "polici\u00e8re et donc pas de justice", "start": 613.56, "duration": 7.04}, {"text": "derri\u00e8re merci \u00e0 vous et excellent", "start": 616.92, "duration": 7.159}, {"text": "travaux et c'est un combat qu'on", "start": 620.6, "duration": 4.6}, {"text": "continue en tout cas le groupe", "start": 624.079, "duration": 3.961}, {"text": "parlementaire insoumis est \u00e0 votre", "start": 625.2, "duration": 6.28}, {"text": "disposition y", "start": 628.04, "duration": 3.44}]}