{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Parmi les constats que nous avons pu\nfaire, voici ce que je voulais partager.", "start": 0.0, "duration": 4.11}, {"text": "Il est clair qu'en France on sait cr\u00e9er\ndes entreprises, on est bons en cr\u00e9ation.", "start": 4.11, "duration": 3.87}, {"text": "Le Pacte c'est le Plan d'Action pour la\nCroissance et la Transformation des", "start": 12.1, "duration": 4.48}, {"text": "Entreprises.\nC'est un projet de loi ambitieux, sur", "start": 16.58, "duration": 3.2}, {"text": "lequel nous travaillons, et qui arrivera\nen milieu d'ann\u00e9e 2018 au Parlement.", "start": 19.78, "duration": 3.92}, {"text": "Pour le Pacte,\nnous avons v\u00e9ritablement men\u00e9 une", "start": 28.58, "duration": 3.34}, {"text": "concertation de plusieurs semaines lors\ndu mois de novembre et du mois de", "start": 31.92, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9cembre, afin de transmettre au ministre de l'\u00c9conomie pas moins de 980 propositions", "start": 36.04, "duration": 4.92}, {"text": "pour la croissance et la transmission\ndes entreprises fran\u00e7aises. C'\u00e9tait le 21", "start": 40.96, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9cembre dernier.\nC'est important parce que ces", "start": 45.24, "duration": 2.8}, {"text": "propositions sont issues du terrain, de\nnos \u00e9changes avec les entrepreneurs, de", "start": 48.04, "duration": 4.62}, {"text": "province, de Paris, de partout, afin qu'on\nait pu faire remonter toutes ces", "start": 52.68, "duration": 4.0}, {"text": "propositions aussi de l'\u00e9tranger et les\nmettre en discussion dans le d\u00e9bat", "start": 56.68, "duration": 3.76}, {"text": "public, comme \u00e7a va \u00eatre le cas \u00e0 compter du 15 janvier.", "start": 60.44, "duration": 2.44}, {"text": "Parmi les constats que nous avons pu\nfaire voici ce que je voulais partager.", "start": 68.62, "duration": 4.76}, {"text": "Il est clair qu'en France on sait cr\u00e9er des\nentreprises. On est bons en cr\u00e9ation.", "start": 73.38, "duration": 4.02}, {"text": "L\u00e0 o\u00f9 on a des progr\u00e8s \u00e0 faire,\nc'est qu'il faut mieux accompagner nos", "start": 77.4, "duration": 2.94}, {"text": "entreprises pour qu'elles puissent plus\ngrandir, passer de TPE \u00e0 PME, passer de PME", "start": 80.34, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 entreprises de taille interm\u00e9diaire.\nPlus grandir, devenir plus fortes, mieux", "start": 85.78, "duration": 4.98}, {"text": "s'internationaliser, et pouvoir plus\nfacilement se transmettre.", "start": 90.76, "duration": 3.5}, {"text": "Voil\u00e0 en quelques lignes les fondamentaux sur lesquels j'ai travaill\u00e9.", "start": 94.26, "duration": 2.68}, {"text": "Il y a celles port\u00e9es par le bin\u00f4me Stanislas Gu\u00e9rini et Agn\u00e8s Touraine", "start": 101.78, "duration": 3.66}, {"text": "concernant la participation des salari\u00e9s,", "start": 105.44, "duration": 2.52}, {"text": "et l'\u00e9pargne salariale. Il me semble \nimportant que la participation des", "start": 107.98, "duration": 4.02}, {"text": "salari\u00e9s soit possible aussi pour les\nplus petites entreprises.", "start": 112.06, "duration": 3.06}, {"text": "Deuxi\u00e8me sujet que je trouve tr\u00e8s\npassionnant : celui de la simplification", "start": 115.16, "duration": 3.62}, {"text": "port\u00e9 par Sophie Errante et Sylvain\nOrebi. Typiquement, pourquoi ne pas", "start": 118.78, "duration": 4.76}, {"text": "envisager de converger vers 100 % de\ncr\u00e9ation d'entreprise en ligne dans les", "start": 123.54, "duration": 4.36}, {"text": "ann\u00e9es qui viennent pour faciliter,\nprincipalement, la vie des entrepreneurs ?", "start": 127.9, "duration": 3.9}, {"text": "Une consultation citoyenne sans l'avis\ndes citoyens", "start": 135.92, "duration": 3.68}, {"text": "c'est pas une consultation citoyenne.\nAlors d\u00e8s le 15 janvier vous pourrez", "start": 139.68, "duration": 3.88}, {"text": "tous r\u00e9agir, commenter, enrichir et\ncontribuer sur le site web qui sera mis", "start": 143.56, "duration": 4.64}, {"text": "en place\nwww.pacte-entreprises.gouv.fr", "start": 148.2, "duration": 5.68}, {"text": "Pendant trois semaines environ\nvous aurez la possibilit\u00e9 de donner votre", "start": 153.96, "duration": 3.52}, {"text": "avis et un certain nombre de\ncontributions, qui recueilleront des avis", "start": 157.48, "duration": 3.72}, {"text": "positifs et l'assentiment de tous, seront\ncertainement int\u00e9gr\u00e9es au Pacte et les", "start": 161.2, "duration": 4.44}, {"text": "propositions seront discut\u00e9es avec le\nministre de l'\u00c9conomie.", "start": 165.64, "duration": 2.96}, {"text": "Alors c'est simple, maintenant c'est \u00e0\nvous de jouer, on a besoin de vous pour", "start": 168.6, "duration": 3.32}, {"text": "finaliser ce projet de loi sur les\nentreprises.", "start": 171.92, "duration": 2.28}, {"text": "Tout \u00e0 la fois entrepreneurs, mais aussi\nsalari\u00e9s, c'est \u00e0 vous de jouer.", "start": 174.2, "duration": 3.22}]}