{"label": "droite", "transcript": [{"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy vous \u00e9tiez donc", "start": 0.0, "duration": 3.23}, {"text": "au parlement europ\u00e9en pendant ce d\u00e9bat", "start": 1.53, "duration": 5.15}, {"text": "qui \u00e9tait un peu houleux je pense", "start": 3.23, "duration": 6.88}, {"text": "donc vous vous d\u00e9fendez une produit une", "start": 6.68, "duration": 6.789}, {"text": "solution productiviste vous disiez ce", "start": 10.11, "duration": 5.189}, {"text": "serait une folie de pers\u00e9v\u00e9rer dans la", "start": 13.469, "duration": 3.39}, {"text": "voie actuelle donc une voie plus", "start": 15.299, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9cologiste une fois non pardon \u00e7a n'est", "start": 16.859, "duration": 4.381}, {"text": "pas une voie plus \u00e9cologiste c'est", "start": 20.039, "duration": 3.391}, {"text": "l'organisation de la d\u00e9croissance de la", "start": 21.24, "duration": 4.44}, {"text": "production alimentaire oui c'est la voix", "start": 23.43, "duration": 4.47}, {"text": "plus \u00e9cologiste qui suppose \u00e0 moindre", "start": 25.68, "duration": 3.99}, {"text": "rendement excusez-moi g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 courcy", "start": 27.9, "duration": 3.779}, {"text": "malade je sais que c'est la seule", "start": 29.67, "duration": 4.319}, {"text": "perspective \u00e9cologique valable la v\u00e9rit\u00e9", "start": 31.679, "duration": 3.9}, {"text": "c'est que la question climatique en", "start": 33.989, "duration": 3.151}, {"text": "particulier qui est l'objectif de farm", "start": 35.579, "duration": 3.031}, {"text": "to fork c'est la d\u00e9carbonation de", "start": 37.14, "duration": 3.18}, {"text": "l'agriculture r\u00e9soudre la question", "start": 38.61, "duration": 3.51}, {"text": "climatique \u00e7a suppose de traiter un", "start": 40.32, "duration": 3.3}, {"text": "probl\u00e8me global nous savons tr\u00e8s bien", "start": 42.12, "duration": 3.33}, {"text": "que l'europe compte seulement pour 8 %", "start": 43.62, "duration": 3.36}, {"text": "des \u00e9missions de carbone dans le monde", "start": 45.45, "duration": 3.12}, {"text": "est ce qu'on peut faire mieux et mettre", "start": 46.98, "duration": 2.91}, {"text": "moins de carbone la r\u00e9ponse est oui", "start": 48.57, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que nous \u00e0 nous seuls nous allons", "start": 49.89, "duration": 3.27}, {"text": "r\u00e9soudre le probl\u00e8me la r\u00e9ponse est", "start": 52.05, "duration": 2.37}, {"text": "\u00e9videmment non et qu'est ce que l'europe", "start": 53.16, "duration": 3.21}, {"text": "fait au fond depuis plusieurs ann\u00e9es", "start": 54.42, "duration": 3.119}, {"text": "depuis quelques d\u00e9cennies elle a fait", "start": 56.37, "duration": 2.61}, {"text": "sur le plan industriel elle le fait", "start": 57.539, "duration": 3.061}, {"text": "aussi sur le plan agricole au fond nous", "start": 58.98, "duration": 3.48}, {"text": "diminuons nos \u00e9missions de carbone et", "start": 60.6, "duration": 3.18}, {"text": "nous augmentons notre empreinte carbone", "start": 62.46, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e7a veut dire que nous augmentons la", "start": 63.78, "duration": 4.35}, {"text": "quantit\u00e9 de carbone qui est \u00e9mise par", "start": 65.79, "duration": 4.2}, {"text": "les biens que nous consommons qu'est ce", "start": 68.13, "duration": 3.0}, {"text": "que nous avons fait simplement nous", "start": 69.99, "duration": 3.3}, {"text": "avons export\u00e9 la production nous avons", "start": 71.13, "duration": 3.96}, {"text": "laiss\u00e9 d'autre que nous produire \u00e0 notre", "start": 73.29, "duration": 3.78}, {"text": "place et ce faisant nous avons d\u00e9truit", "start": 75.09, "duration": 3.81}, {"text": "notre \u00e9conomie notre industrie notre", "start": 77.07, "duration": 3.03}, {"text": "agriculture nous sommes en train de la", "start": 78.9, "duration": 2.85}, {"text": "fragiliser mais nous n'avons pas du tout", "start": 80.1, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus vertueux nous avons simplement", "start": 81.75, "duration": 3.33}, {"text": "laisser d'autres pollu\u00e9 et moi je", "start": 83.52, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9fends avec toute notre d\u00e9l\u00e9gation avec", "start": 85.08, "duration": 2.91}, {"text": "un sander qui si\u00e8ge en commission de", "start": 86.82, "duration": 2.729}, {"text": "l'agriculture pour notre groupe je", "start": 87.99, "duration": 3.989}, {"text": "d\u00e9fend une \u00e9cologie v\u00e9ritable une", "start": 89.549, "duration": 5.161}, {"text": "solution authentiquement respectueuses", "start": 91.979, "duration": 5.1}, {"text": "de l'environnement qui passe \u00e0 mon sens", "start": 94.71, "duration": 4.29}, {"text": "et c'est aussi n\u00e9cessaire de prendre en", "start": 97.079, "duration": 3.271}, {"text": "compte le contexte dans lequel on se", "start": 99.0, "duration": 3.36}, {"text": "trouve par une revitalisation de la", "start": 100.35, "duration": 3.15}, {"text": "production europ\u00e9enne", "start": 102.36, "duration": 2.84}, {"text": "le paradoxe est qu'aujourd'hui ceux qui", "start": 103.5, "duration": 4.53}, {"text": "se font les h\u00e9rauts de l'environnement", "start": 105.2, "duration": 4.629}, {"text": "veulent d\u00e9truire l'agriculture", "start": 108.03, "duration": 3.78}, {"text": "europ\u00e9enne qui est celle qui aujourd'hui", "start": 109.829, "duration": 3.36}, {"text": "respecte les standards environnementaux", "start": 111.81, "duration": 3.93}, {"text": "les plus \u00e9lev\u00e9s au monde \u00e0 tout point de", "start": 113.189, "duration": 5.671}, {"text": "vue on doit absolument pr\u00e9server notre", "start": 115.74, "duration": 4.53}, {"text": "production sinon qu'est ce qui va se", "start": 118.86, "duration": 3.09}, {"text": "produire et c'est l\u00e0 qu'on voit la folie", "start": 120.27, "duration": 3.48}, {"text": "de la situation actuelle nous avions", "start": 121.95, "duration": 3.629}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 avec notre d\u00e9l\u00e9gation vot\u00e9e contre", "start": 123.75, "duration": 3.84}, {"text": "la strat\u00e9gie farm dreamworks la", "start": 125.579, "duration": 3.001}, {"text": "strat\u00e9gie ferme tout fort que c'est", "start": 127.59, "duration": 2.009}, {"text": "celle qui est propos\u00e9e par la commission", "start": 128.58, "duration": 2.549}, {"text": "europ\u00e9enne quel est l'impact qu'elle va", "start": 129.599, "duration": 3.311}, {"text": "avoir jean quatremer le rappeler dans un", "start": 131.129, "duration": 3.131}, {"text": "excellent article publi\u00e9 il ya quelques", "start": 132.91, "duration": 3.6}, {"text": "jours dans lib\u00e9ration le flatter pas \u00e7a", "start": 134.26, "duration": 4.35}, {"text": "non mais c'est c'est tr\u00e8s important", "start": 136.51, "duration": 3.27}, {"text": "parce que les fran\u00e7ais n'ont pas assez", "start": 138.61, "duration": 2.97}, {"text": "conscience de ce qui se joue l'enjeu de", "start": 139.78, "duration": 3.3}, {"text": "farm to fork l\u00e0 la cons\u00e9quence de femmes", "start": 141.58, "duration": 3.51}, {"text": "force ce que montrent des \u00e9tudes d'abord", "start": 143.08, "duration": 3.27}, {"text": "une \u00e9tude am\u00e9ricaine puis ensuite des", "start": 145.09, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9tudes des universit\u00e9s allemandes et", "start": 146.35, "duration": 2.04}, {"text": "enfin une \u00e9tude de la commission", "start": 147.49, "duration": 2.55}, {"text": "europ\u00e9enne elle-m\u00eame de son centre", "start": 148.39, "duration": 4.5}, {"text": "d'experts c'est \u00e0 la cl\u00e9 une baisse de", "start": 150.04, "duration": 4.32}, {"text": "la production europ\u00e9enne entre 10 et 20", "start": 152.89, "duration": 3.24}, {"text": "% une baisse du revenu des agriculteurs", "start": 154.36, "duration": 3.54}, {"text": "une augmentation des prix de", "start": 156.13, "duration": 3.75}, {"text": "l'alimentation une augmentation de notre", "start": 157.9, "duration": 3.35}, {"text": "d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard des importations", "start": 159.88, "duration": 3.51}, {"text": "c'est tout faux sur n\u00e9s de l'acquisition", "start": 161.25, "duration": 3.76}, {"text": "et \u00e0 la fin \u00e7a les quatre m\u00eames", "start": 163.39, "duration": 4.2}, {"text": "cependant m\u00eame la dimension de la baisse", "start": 165.01, "duration": 4.229}, {"text": "de carbone n'est pas garanti on va voir", "start": 167.59, "duration": 3.119}, {"text": "augmenter m\u00eame les \u00e9missions de carbone", "start": 169.239, "duration": 3.47}, {"text": "import\u00e9s de l'union europ\u00e9enne", "start": 170.709, "duration": 4.141}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy certaines ong", "start": 172.709, "duration": 5.261}, {"text": "des scientifiques m\u00eame estime que", "start": 174.85, "duration": 4.8}, {"text": "l'augmentation de la production ne fera", "start": 177.97, "duration": 3.45}, {"text": "pas baisser la faim dans le monde une", "start": 179.65, "duration": 3.0}, {"text": "fin qui est d\u00fb \u00e0 des in\u00e9galit\u00e9s", "start": 181.42, "duration": 2.46}, {"text": "structurelles", "start": 182.65, "duration": 3.36}, {"text": "elle aggrave en revanche sa d\u00e9pendance", "start": 183.88, "duration": 3.57}, {"text": "de l'agriculture europ\u00e9enne aux produits", "start": 186.01, "duration": 3.03}, {"text": "phytosanitaires aux engrais aux", "start": 187.45, "duration": 3.27}, {"text": "prot\u00e9ines et emport\u00e9 pour la production", "start": 189.04, "duration": 3.57}, {"text": "animale au grand dam de la souverainet\u00e9", "start": 190.72, "duration": 3.269}, {"text": "alimentaire de l'union europ\u00e9enne pour", "start": 192.61, "duration": 3.18}, {"text": "contester \u00e7a aussi la meilleure encore", "start": 193.989, "duration": 2.701}, {"text": "une fois le sujet c'est comment on", "start": 195.79, "duration": 2.759}, {"text": "traite l'urgence aujourd'hui dire que si", "start": 196.69, "duration": 3.51}, {"text": "l'europe diminuent sa production \u00e7a ne", "start": 198.549, "duration": 3.061}, {"text": "va pas augmenter le risque d'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 200.2, "duration": 2.97}, {"text": "alimentaire en europe c'est \u00e0", "start": 201.61, "duration": 2.4}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de l'europe c'est", "start": 203.17, "duration": 3.36}, {"text": "objectivement un mensonge c'est faux il", "start": 204.01, "duration": 4.229}, {"text": "est \u00e9vident qu'aujourd'hui on a", "start": 206.53, "duration": 3.51}, {"text": "absolument besoin la commission elle", "start": 208.239, "duration": 3.301}, {"text": "m\u00eame le reconna\u00eet de ne pas faire", "start": 210.04, "duration": 2.85}, {"text": "baisser la production alimentaire", "start": 211.54, "duration": 3.15}, {"text": "europ\u00e9enne on est \u00e0 la veille d'une", "start": 212.89, "duration": 3.69}, {"text": "crise immense le prix du bl\u00e9 a d\u00e9j\u00e0", "start": 214.69, "duration": 3.96}, {"text": "explos\u00e9 dans des proportions inou\u00efes", "start": 216.58, "duration": 4.469}, {"text": "aujourd'hui on on ach\u00e8te le bl\u00e9 \u00e0 entre", "start": 218.65, "duration": 5.429}, {"text": "400 et 450 euros la tonne ce \u00e0 la grande", "start": 221.049, "duration": 5.071}, {"text": "danse et adam le dans le dans l'est dans", "start": 224.079, "duration": 3.75}, {"text": "les ports fran\u00e7ais \u00e7a veut dire que vous", "start": 226.12, "duration": 4.44}, {"text": "avez aujourd'hui des pays dans l'afrique", "start": 227.829, "duration": 4.231}, {"text": "du nord qui vivent sur leurs stocks de", "start": 230.56, "duration": 2.82}, {"text": "bl\u00e9 mais qui ne peuvent d\u00e9j\u00e0 plus en", "start": 232.06, "duration": 2.73}, {"text": "acheter mais durant les \u00e9meutes de la", "start": 233.38, "duration": 3.55}, {"text": "faim c'est pas arriv\u00e9", "start": 234.79, "duration": 4.649}, {"text": "ce", "start": 236.93, "duration": 2.509}]}