{"label": "droite", "transcript": [{"text": "est-ce qu'on peut aujourd'hui sauver", "start": 0.0, "duration": 2.94}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise sans ruiner la", "start": 1.199, "duration": 4.681}, {"text": "plan\u00e8te selon vous bien s\u00fbr et ne pas", "start": 2.94, "duration": 4.68}, {"text": "sauver l'agriculture fran\u00e7aise s'est", "start": 5.88, "duration": 3.48}, {"text": "ruiner la plan\u00e8te la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 7.62, "duration": 2.82}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise aujourd'hui elle", "start": 9.36, "duration": 2.699}, {"text": "est en danger de mort et elle est en", "start": 10.44, "duration": 2.579}, {"text": "danger de mort d'abord parce que", "start": 12.059, "duration": 3.24}, {"text": "justement les normes europ\u00e9ennes en", "start": 13.019, "duration": 3.661}, {"text": "particulier mais aussi la mani\u00e8re dont", "start": 15.299, "duration": 2.82}, {"text": "la France les applique avec une sur", "start": 16.68, "duration": 3.66}, {"text": "transposition permanente sont le signe", "start": 18.119, "duration": 4.261}, {"text": "d'une esp\u00e8ce de myopie \u00e9trange de", "start": 20.34, "duration": 3.9}, {"text": "l'Europe \u00e0 l'\u00e9gard de la question", "start": 22.38, "duration": 2.88}, {"text": "climatique et de la question", "start": 24.24, "duration": 2.76}, {"text": "environnementale en fait la question", "start": 25.26, "duration": 3.48}, {"text": "environnementale c'est un d\u00e9fi global", "start": 27.0, "duration": 4.859}, {"text": "c'est un d\u00e9fi international et la v\u00e9rit\u00e9", "start": 28.74, "duration": 4.8}, {"text": "oblige \u00e0 dire que les agriculteurs", "start": 31.859, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7ais aujourd'hui sont ceux qui", "start": 33.54, "duration": 3.48}, {"text": "respectent les normes environnementales", "start": 35.579, "duration": 3.301}, {"text": "les plus \u00e9lev\u00e9s au monde le probl\u00e8me", "start": 37.02, "duration": 3.3}, {"text": "c'est que quand vous leur imposez les", "start": 38.88, "duration": 2.04}, {"text": "normes qui sont extr\u00eamement", "start": 40.32, "duration": 2.579}, {"text": "contraignantes et que simultan\u00e9ment vous", "start": 40.92, "duration": 3.18}, {"text": "laissez le march\u00e9 ouvert \u00e0 toutes les", "start": 42.899, "duration": 3.601}, {"text": "importations en fait vous ne r\u00e9solvez en", "start": 44.1, "duration": 4.5}, {"text": "rien le probl\u00e8me environnemental vous", "start": 46.5, "duration": 3.42}, {"text": "\u00eates juste en train de d\u00e9truire votre", "start": 48.6, "duration": 4.2}, {"text": "agriculture puisque Emmanuel Macron dit", "start": 49.92, "duration": 4.139}, {"text": "on appliquera pas les accords de", "start": 52.8, "duration": 2.759}, {"text": "libre-\u00e9change s'il n'y a pas une clause", "start": 54.059, "duration": 3.421}, {"text": "de r\u00e9ciprocit\u00e9 ou en tout cas si on fait", "start": 55.559, "duration": 4.14}, {"text": "pas mieux quand on apporte que ce que on", "start": 57.48, "duration": 4.02}, {"text": "imp les agriculteurs fran\u00e7ais est-ce que", "start": 59.699, "duration": 3.901}, {"text": "vous notez ce changement ou pas j'ai une", "start": 61.5, "duration": 3.239}, {"text": "vraie question \u00e0 poser Emmanuel Macron", "start": 63.6, "duration": 3.0}, {"text": "quelle est la ligne exacte du", "start": 64.739, "duration": 3.721}, {"text": "Gouvernement sur ce sujet il y a", "start": 66.6, "duration": 3.42}, {"text": "quelques jours seulement quelques jours", "start": 68.46, "duration": 4.019}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en les d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 70.02, "duration": 4.56}, {"text": "majorit\u00e9 macroniste se sont f\u00e9licit\u00e9s", "start": 72.479, "duration": 4.921}, {"text": "d'avoir fait voter un texte sur la", "start": 74.58, "duration": 5.219}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e0 l'IRA am\u00e9ricain un texte qui", "start": 77.4, "duration": 3.539}, {"text": "parlait de la strat\u00e9gie que l'Europe", "start": 79.799, "duration": 2.64}, {"text": "devait suivre pour pouvoir reconstruire", "start": 80.939, "duration": 3.54}, {"text": "son \u00e9conomie et dans lequel au fond l'un", "start": 82.439, "duration": 4.561}, {"text": "des projets les plus saillants c'est le", "start": 84.479, "duration": 3.721}, {"text": "fait qu'il faut ratifier le plus", "start": 87.0, "duration": 3.06}, {"text": "rapidement possible non seulement le", "start": 88.2, "duration": 3.72}, {"text": "Mercosur mais aussi beaucoup d'autres", "start": 90.06, "duration": 2.82}, {"text": "accords de libre-\u00e9change avec", "start": 91.92, "duration": 2.16}, {"text": "l'Australie par exemple avec la", "start": 92.88, "duration": 2.58}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande dont on sait tr\u00e8s bien", "start": 94.08, "duration": 3.24}, {"text": "que s'ils sont sign\u00e9s c'est tout", "start": 95.46, "duration": 3.299}, {"text": "simplement par exemple la fin de", "start": 97.32, "duration": 2.7}, {"text": "l'\u00e9levage en France c'est la fin de", "start": 98.759, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9levage fran\u00e7ais on a d\u00e9j\u00e0 perdu 100", "start": 100.02, "duration": 4.38}, {"text": "000 exploitations agricoles en 10 ans en", "start": 102.479, "duration": 3.6}, {"text": "France et on sait tr\u00e8s bien que si on", "start": 104.4, "duration": 3.3}, {"text": "continue d'ouvrir le march\u00e9 prenez le", "start": 106.079, "duration": 2.641}, {"text": "Mercosur qui aujourd'hui l'un des", "start": 107.7, "duration": 2.94}, {"text": "march\u00e9s les plus prot\u00e9g\u00e9s au monde donc", "start": 108.72, "duration": 3.42}, {"text": "les exportations les importations sont", "start": 110.64, "duration": 3.6}, {"text": "difficiles avec le Mercosur c'est", "start": 112.14, "duration": 3.42}, {"text": "exactement ce qui int\u00e9resse bien s\u00fbr", "start": 114.24, "duration": 3.239}, {"text": "beaucoup de nos voisins europ\u00e9ens qui", "start": 115.56, "duration": 3.48}, {"text": "sont exportateurs et qui veulent", "start": 117.479, "duration": 3.361}, {"text": "absolument pouvoir se saisir de ce", "start": 119.04, "duration": 3.119}, {"text": "march\u00e9 on sait tr\u00e8s bien que si on le", "start": 120.84, "duration": 2.819}, {"text": "fait on va vers une catastrophe", "start": 122.159, "duration": 2.82}, {"text": "environnementale suppl\u00e9mentaire alors", "start": 123.659, "duration": 2.881}, {"text": "j'entends Emmanuel Macron dire au salon", "start": 124.979, "duration": 2.701}, {"text": "d'ailleurs il a dit de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 126.54, "duration": 3.6}, {"text": "ambigu\u00eb il a dit pour l'instant il ne", "start": 127.68, "duration": 3.96}, {"text": "faut pas ratifier le Mercosur mais moi", "start": 130.14, "duration": 2.58}, {"text": "je m'inqui\u00e8te beaucoup de cette", "start": 131.64, "duration": 2.819}, {"text": "incoh\u00e9rence parce que encore une fois si", "start": 132.72, "duration": 3.12}, {"text": "on regarde ce que font aujourd'hui les", "start": 134.459, "duration": 3.181}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s d'Emmanuel Macron il soutiennent", "start": 135.84, "duration": 3.24}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 137.64, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9bat tr\u00e8s visible et tr\u00e8s politique il", "start": 139.08, "duration": 3.36}, {"text": "soutiennent un agenda de ratification", "start": 141.0, "duration": 4.16}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e", "start": 142.44, "duration": 2.72}]}