{"label": "droite", "transcript": [{"text": "la r\u00e9forme des retraites notre grande", "start": 0.0, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9ception c'est qu'elles se fassent bien", "start": 1.17, "duration": 5.3}, {"text": "trop tard parce que la veille", "start": 3.87, "duration": 5.519}, {"text": "trois notes \u00e9crites \u00e0 notre pays en a", "start": 6.47, "duration": 4.36}, {"text": "besoin il faut la faire maintenant en", "start": 9.389, "duration": 2.731}, {"text": "tous les cas mieux vaut tard que jamais", "start": 10.83, "duration": 2.309}, {"text": "il faut la faire maintenant et", "start": 12.12, "duration": 2.67}, {"text": "\u00e9videmment elle sera soutenue si elle", "start": 13.139, "duration": 3.841}, {"text": "permet de garantir que notre pays", "start": 14.79, "duration": 3.45}, {"text": "retrouvera et je crois qu'il faut que", "start": 16.98, "duration": 2.549}, {"text": "les fran\u00e7ais comprennent bien ce dont il", "start": 18.24, "duration": 3.449}, {"text": "s'agit que notre pays retrouvera son", "start": 19.529, "duration": 4.231}, {"text": "dynamisme \u00e9conomique et sa prosp\u00e9rit\u00e9 la", "start": 21.689, "duration": 2.971}, {"text": "question des retraites c'est pas", "start": 23.76, "duration": 1.98}, {"text": "seulement comme on le dit trop souvent", "start": 24.66, "duration": 2.699}, {"text": "la question de l' \u00e9quilibre du r\u00e9gime de", "start": 25.74, "duration": 3.35}, {"text": "retraite c'est la question au fond", "start": 27.359, "duration": 3.84}, {"text": "absolument fondamental de la", "start": 29.09, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9conciliation de la france avec le", "start": 31.199, "duration": 3.481}, {"text": "travail est-ce qu'il faut absolument que", "start": 32.61, "duration": 4.77}, {"text": "l'\u00e2ge de d\u00e9part soit repouss\u00e9e \u00e0 64 ou", "start": 34.68, "duration": 4.86}, {"text": "65 ans oui il faut clash d\u00e9part se", "start": 37.38, "duration": 3.81}, {"text": "repoussaient pourquoi parce que nous", "start": 39.54, "duration": 3.81}, {"text": "sommes 104 65 ans parce que nous sommes", "start": 41.19, "duration": 5.369}, {"text": "un des pays de l ocde dans lequel le", "start": 43.35, "duration": 5.1}, {"text": "d\u00e9part effectif du march\u00e9 du travail est", "start": 46.559, "duration": 4.5}, {"text": "le plus pr\u00e9coce et nous sommes je crois", "start": 48.45, "duration": 4.859}, {"text": "le pays de l' ocde en tous les cas l'un", "start": 51.059, "duration": 3.66}, {"text": "des pays de l' ocde dans lequel la", "start": 53.309, "duration": 3.84}, {"text": "quantit\u00e9 de travail par habitant est la", "start": 54.719, "duration": 3.631}, {"text": "plus faible se dire en france il ya", "start": 57.149, "duration": 3.21}, {"text": "aujourd'hui une situation assez terrible", "start": 58.35, "duration": 3.93}, {"text": "d'ailleurs de tensions entre des gens", "start": 60.359, "duration": 3.63}, {"text": "qui travaillent beaucoup qui s'\u00e9puise \u00e0", "start": 62.28, "duration": 3.15}, {"text": "la t\u00e2che qui pla\u00eet \u00e9norm\u00e9ment d'imp\u00f4t", "start": 63.989, "duration": 3.63}, {"text": "qui beaucoup de fran\u00e7ais qui sont en \u00e2ge", "start": 65.43, "duration": 4.14}, {"text": "de travailler qui pourrait \u00eatre active", "start": 67.619, "duration": 3.601}, {"text": "qui pourrait contribuer \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 69.57, "duration": 3.479}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 qui pourrait ne le", "start": 71.22, "duration": 3.509}, {"text": "font-ils pas d'apr\u00e8s vous l\u00e0 vous faites", "start": 73.049, "duration": 4.291}, {"text": "allusion \u00e0 ces postes vacants dans pas", "start": 74.729, "duration": 4.71}, {"text": "mal de m\u00e9tier en france et ne font pas", "start": 77.34, "duration": 3.06}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que nous avons", "start": 79.439, "duration": 2.82}, {"text": "construit un syst\u00e8me qui d\u00e9courage le", "start": 80.4, "duration": 3.539}, {"text": "travail un syst\u00e8me qui laisse les", "start": 82.259, "duration": 2.941}, {"text": "annassers \u00e7a c'est pas parce que les", "start": 83.939, "duration": 3.361}, {"text": "emplois sont pas suffisamment pay\u00e9s", "start": 85.2, "duration": 3.03}, {"text": "parce que les emplois ne sont pas", "start": 87.3, "duration": 2.43}, {"text": "suffisamment pay\u00e9s c'est un syst\u00e8me qui", "start": 88.23, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9sinciter travail en ce sens que", "start": 89.73, "duration": 2.91}, {"text": "finalement quand vous \u00eates en \u00e2ge de", "start": 91.11, "duration": 3.69}, {"text": "travailler la diff\u00e9rence entre eux \u00eatre", "start": 92.64, "duration": 4.5}, {"text": "en activit\u00e9 et \u00eatre en dehors du travail", "start": 94.8, "duration": 4.71}, {"text": "n'est pas si importante que \u00e7a en termes", "start": 97.14, "duration": 3.99}, {"text": "de revenus \u00e0 la fin pour beaucoup de", "start": 99.51, "duration": 3.87}, {"text": "fran\u00e7ais au fond le travail ne paye pas", "start": 101.13, "duration": 3.51}, {"text": "assez le travail n'est pas assez bien", "start": 103.38, "duration": 2.73}, {"text": "pay\u00e9s en france on revient \u00e0 la question", "start": 104.64, "duration": 3.09}, {"text": "des salaires sociale on revient \u00e0 la", "start": 106.11, "duration": 3.48}, {"text": "question des salaires et puis il faut", "start": 107.73, "duration": 3.84}, {"text": "bien s\u00fbr encore une fois je le redis que", "start": 109.59, "duration": 3.72}, {"text": "on le voit la dur\u00e9e de la vie c'est", "start": 111.57, "duration": 3.03}, {"text": "augmenter il faut que la vie se", "start": 113.31, "duration": 2.64}, {"text": "travailler plus longtemps quand on est", "start": 114.6, "duration": 2.58}, {"text": "capable de le faire pour pouvoir", "start": 115.95, "duration": 2.91}, {"text": "contribuer \u00e0 la villa se sait pourquoi", "start": 117.18, "duration": 3.3}, {"text": "c'est important parce qu'il n'y aura pas", "start": 118.86, "duration": 3.6}, {"text": "de r\u00e9industrialisation si on ne renoue", "start": 120.48, "duration": 3.9}, {"text": "pas avec le travail il n'y aura pas de", "start": 122.46, "duration": 3.45}, {"text": "pr\u00e9servation nos services publics si on", "start": 124.38, "duration": 2.55}, {"text": "n'est pas capable de travailler de", "start": 125.91, "duration": 2.34}, {"text": "nouveau pour financer ces services", "start": 126.93, "duration": 3.09}, {"text": "publics autrement que par la dette il", "start": 128.25, "duration": 3.24}, {"text": "n'y aura pas de souverainet\u00e9 pour notre", "start": 130.02, "duration": 2.91}, {"text": "pays si nous ne sommes pas capables de", "start": 131.49, "duration": 2.55}, {"text": "produire ce dont nous avons besoin", "start": 132.93, "duration": 2.4}, {"text": "exalead et l\u00e0 nous sommes devenus", "start": 134.04, "duration": 2.96}, {"text": "massivement importateurs", "start": 135.33, "duration": 4.18}, {"text": "\u00e7a", "start": 137.0, "duration": 2.51}]}