{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous heureux de vous retrouver", "start": 0.8, "duration": 4.87}, {"text": "pour ce point d'information depuis", "start": 3.389, "duration": 4.561}, {"text": "bruxelles au milieu de cette session", "start": 5.67, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s particuli\u00e8re marqu\u00e9e par", "start": 7.95, "duration": 4.53}, {"text": "la crise sanitaire que nous connaissons", "start": 10.32, "duration": 4.17}, {"text": "aujourd'hui nous sommes en effet \u00e0", "start": 12.48, "duration": 3.69}, {"text": "bruxelles et non pas \u00e0 strasbourg nous", "start": 14.49, "duration": 4.709}, {"text": "devions \u00eatre aujourd'hui et c'est \u00e0", "start": 16.17, "duration": 4.74}, {"text": "bruxelles que nous avons pris le parti", "start": 19.199, "duration": 4.17}, {"text": "d'\u00e9courter la session qui devait avoir", "start": 20.91, "duration": 3.629}, {"text": "lieu cette semaine", "start": 23.369, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e7a n'emp\u00eache pas le travail", "start": 24.539, "duration": 3.24}, {"text": "parlementaire de se poursuivre sur", "start": 26.13, "duration": 3.36}, {"text": "plusieurs sujets importants", "start": 27.779, "duration": 3.721}, {"text": "je pense notamment \u00e0 la pr\u00e9sentation de", "start": 29.49, "duration": 3.749}, {"text": "la strat\u00e9gie industrielle de l'union", "start": 31.5, "duration": 3.93}, {"text": "europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce matin", "start": 33.239, "duration": 3.75}, {"text": "par le commissaire fran\u00e7ais thierry", "start": 35.43, "duration": 4.35}, {"text": "breton cette strat\u00e9gie fondamentale nous", "start": 36.989, "duration": 4.621}, {"text": "en reparlerons ensemble elle reprend", "start": 39.78, "duration": 4.65}, {"text": "l'essentiel de la vision que nous avions", "start": 41.61, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fendu tout au long de notre campagne", "start": 44.43, "duration": 3.39}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'id\u00e9e qu'il est temps", "start": 46.05, "duration": 3.39}, {"text": "d\u00e9sormais de ne plus se contenter", "start": 47.82, "duration": 3.239}, {"text": "d'appliquer un droit de la concurrence", "start": 49.44, "duration": 3.66}, {"text": "mais qu'il faut maintenant se donner un", "start": 51.059, "duration": 2.64}, {"text": "cap", "start": 53.1, "duration": 3.33}, {"text": "avoir une vision partag\u00e9e pour retrouver", "start": 53.699, "duration": 5.401}, {"text": "notre capacit\u00e9 de produire en europe et", "start": 56.43, "duration": 4.859}, {"text": "mettre fin \u00e0 la concurrence d\u00e9loyale que", "start": 59.1, "duration": 3.84}, {"text": "nous nous sommes longtemps impos\u00e9 par", "start": 61.289, "duration": 4.321}, {"text": "une forme de na\u00efvet\u00e9 qui a p\u00e9nalis\u00e9", "start": 62.94, "duration": 4.679}, {"text": "l'europe et dont il faut sortir", "start": 65.61, "duration": 3.439}, {"text": "d'urgence", "start": 67.619, "duration": 3.841}, {"text": "cette na\u00efvet\u00e9 c'est aussi celle qui", "start": 69.049, "duration": 4.36}, {"text": "touche encore bien s\u00fbr nos institutions", "start": 71.46, "duration": 3.9}, {"text": "trop souvent notamment dans la gestion", "start": 73.409, "duration": 3.931}, {"text": "de la crise migratoire portes de", "start": 75.36, "duration": 4.43}, {"text": "l'europe avec la turquie nous le savons", "start": 77.34, "duration": 5.13}, {"text": "nous sommes aujourd'hui dans une", "start": 79.79, "duration": 5.77}, {"text": "situation de crise grave qui touche en", "start": 82.47, "duration": 6.05}, {"text": "particulier nos amis grecs et bulgares", "start": 85.56, "duration": 6.96}, {"text": "erdogan a d\u00e9cid\u00e9 de se servir de cette", "start": 88.52, "duration": 5.98}, {"text": "question migratoire et de notre", "start": 92.52, "duration": 3.36}, {"text": "impuissance sur cette question", "start": 94.5, "duration": 3.36}, {"text": "migratoire comme d'un moyen de chantage", "start": 95.88, "duration": 4.169}, {"text": "et alors que nous devrions r\u00e9pondre", "start": 97.86, "duration": 4.32}, {"text": "d'une mani\u00e8re tr\u00e8s \u00e9nergique", "start": 100.049, "duration": 4.11}, {"text": "je regrette pour ma part de constater", "start": 102.18, "duration": 4.079}, {"text": "que nous n'avons pas pris la mesure de", "start": 104.159, "duration": 3.331}, {"text": "ce d\u00e9fi qui nous est lanc\u00e9", "start": 106.259, "duration": 3.841}, {"text": "monsieur r de gain est venu hier \u00e0", "start": 107.49, "duration": 4.86}, {"text": "bruxelles il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par madame von", "start": 110.1, "duration": 3.839}, {"text": "der leyen et par monsieur michel la", "start": 112.35, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission et le", "start": 113.939, "duration": 4.53}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en et alors", "start": 115.47, "duration": 5.91}, {"text": "qu'il aurait fallu lui opposer un bras", "start": 118.469, "duration": 5.25}, {"text": "de fer aussi r\u00e9solu que celui qu'il", "start": 121.38, "duration": 4.41}, {"text": "avait choisi d'engager nous sommes", "start": 123.719, "duration": 4.26}, {"text": "encore me semble-t-il trop timide dans", "start": 125.79, "duration": 2.91}, {"text": "notre r\u00e9ponse", "start": 127.979, "duration": 3.241}, {"text": "nous devons pouvoir redire", "start": 128.7, "duration": 4.62}, {"text": "que jamais on ne doit utiliser des", "start": 131.22, "duration": 4.17}, {"text": "populations civiles comme un moyen de", "start": 133.32, "duration": 4.86}, {"text": "chantage que jamais on ne doit s'en", "start": 135.39, "duration": 6.12}, {"text": "rester impuni organiser la violation des", "start": 138.18, "duration": 5.85}, {"text": "fronti\u00e8res des pays europ\u00e9ens et des", "start": 141.51, "duration": 4.23}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'europe en", "start": 144.03, "duration": 3.96}, {"text": "particulier c'est un sujet sur lequel il", "start": 145.74, "duration": 4.86}, {"text": "faudra garder la pression notre groupe", "start": 147.99, "duration": 4.83}, {"text": "le ppe continue de demander que soit", "start": 150.6, "duration": 3.09}, {"text": "remis en cause", "start": 152.82, "duration": 3.72}, {"text": "l'union douani\u00e8re avec la turquie nous", "start": 153.69, "duration": 5.66}, {"text": "disons qu'il faut repenser la question", "start": 156.54, "duration": 5.61}, {"text": "des visas et la mettre dans la balance", "start": 159.35, "duration": 5.62}, {"text": "pour faire en sorte de peser sur le", "start": 162.15, "duration": 4.74}, {"text": "comportement d'erdogan", "start": 164.97, "duration": 4.68}, {"text": "cette question reste d'actualit\u00e9 et nous", "start": 166.89, "duration": 5.67}, {"text": "en reparlerons \u00e9galement bien s\u00fbr et", "start": 169.65, "duration": 4.47}, {"text": "puis enfin je voudrais vous dire un", "start": 172.56, "duration": 3.69}, {"text": "dernier mot de l'actualit\u00e9 imm\u00e9diate que", "start": 174.12, "duration": 3.93}, {"text": "nous traversons et je le disais", "start": 176.25, "duration": 4.65}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus touche toute", "start": 178.05, "duration": 3.36}, {"text": "l'europe", "start": 180.9, "duration": 2.61}, {"text": "cette \u00e9pid\u00e9mie appelle bien s\u00fbr une", "start": 181.41, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9ponse concert\u00e9e entre les pays", "start": 183.51, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 185.79, "duration": 3.15}, {"text": "il faut que nous organisions mieux notre", "start": 186.39, "duration": 3.93}, {"text": "r\u00e9action qu'elles soient plus coh\u00e9rentes", "start": 188.94, "duration": 4.61}, {"text": "pour prot\u00e9ger les citoyens de nos pays", "start": 190.32, "duration": 5.82}, {"text": "nous le savons en italie et l'exp\u00e9rience", "start": 193.55, "duration": 5.17}, {"text": "d\u00e9sormais \u00e9claire la situation est", "start": 196.14, "duration": 5.129}, {"text": "aujourd'hui tr\u00e8s difficile il faut que", "start": 198.72, "duration": 4.56}, {"text": "nous puissions nous y pr\u00e9parer en france", "start": 201.269, "duration": 5.761}, {"text": "de mani\u00e8re sereine paisible sans c\u00e9der \u00e0", "start": 203.28, "duration": 6.66}, {"text": "la panique mais avec r\u00e9solution pour", "start": 207.03, "duration": 4.739}, {"text": "faire en sorte que demain les plus", "start": 209.94, "duration": 3.12}, {"text": "fragiles dans que nous ne soient pas", "start": 211.769, "duration": 3.75}, {"text": "touch\u00e9s par cette \u00e9pid\u00e9mie et par ses", "start": 213.06, "duration": 3.03}, {"text": "cons\u00e9quences", "start": 215.519, "duration": 2.761}, {"text": "mais cette situation nous impose aussi", "start": 216.09, "duration": 4.11}, {"text": "de r\u00e9fl\u00e9chir sur le long terme", "start": 218.28, "duration": 3.69}, {"text": "ce que nous vivons aujourd'hui c'est", "start": 220.2, "duration": 3.569}, {"text": "aussi le r\u00e9sultat de la faiblesse", "start": 221.97, "duration": 4.47}, {"text": "europ\u00e9enne je lui ai rappel\u00e9 tout \u00e0", "start": 223.769, "duration": 4.171}, {"text": "l'heure \u00e0 l'occasion du d\u00e9bat en s\u00e9ance", "start": 226.44, "duration": 2.25}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re", "start": 227.94, "duration": 3.57}, {"text": "il y a trente ans l'europe produisait", "start": 228.69, "duration": 4.98}, {"text": "80% des principes actifs de ces", "start": 231.51, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00e9dicaments", "start": 233.67, "duration": 3.87}, {"text": "aujourd'hui c'est l'exact inverse nous", "start": 234.15, "duration": 6.32}, {"text": "importons l'essentiel de nos m\u00e9dicaments", "start": 237.54, "duration": 4.919}, {"text": "de chine ou d'inde", "start": 240.47, "duration": 4.69}, {"text": "en particulier il est temps de", "start": 242.459, "duration": 4.491}, {"text": "comprendre qu'une mondialisation", "start": 245.16, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9r\u00e9gul\u00e9 que nous avons laiss\u00e9 faire", "start": 246.95, "duration": 5.259}, {"text": "sans avoir de vision ni de cap nous a", "start": 249.57, "duration": 5.04}, {"text": "priv\u00e9s des moyens de produire jusqu aux", "start": 252.209, "duration": 4.051}, {"text": "biens les plus fondamentaux pour faire", "start": 254.61, "duration": 4.14}, {"text": "face \u00e0 une crise comme celle ci et le", "start": 256.26, "duration": 4.56}, {"text": "travail que nous allons mener consiste \u00e0", "start": 258.75, "duration": 4.01}, {"text": "tenter de", "start": 260.82, "duration": 5.15}, {"text": "r\u00e9investir les fili\u00e8res strat\u00e9giques qui", "start": 262.76, "duration": 5.22}, {"text": "nous permettront de retrouver notre", "start": 265.97, "duration": 3.69}, {"text": "autonomie est de reconqu\u00e9rir notre", "start": 267.98, "duration": 3.63}, {"text": "ind\u00e9pendance en particulier par exemple", "start": 269.66, "duration": 4.8}, {"text": "pour faire face \u00e0 de telles crises c'est", "start": 271.61, "duration": 3.96}, {"text": "le travail qu'il faut faire sur la", "start": 274.46, "duration": 3.09}, {"text": "question de l'industrie pharmaceutique", "start": 275.57, "duration": 3.57}, {"text": "c'est aussi le travail qu'il faut", "start": 277.55, "duration": 2.58}, {"text": "continuer de faire sur la question", "start": 279.14, "duration": 3.18}, {"text": "agricole pour garder notre souverainet\u00e9", "start": 280.13, "duration": 4.38}, {"text": "alimentaire c'est aussi ce que nous", "start": 282.32, "duration": 3.84}, {"text": "allons tenter de construire avec le", "start": 284.51, "duration": 3.33}, {"text": "fonds europ\u00e9en de d\u00e9fense sur les", "start": 286.16, "duration": 3.72}, {"text": "mat\u00e9riels militaires pour garantir que", "start": 287.84, "duration": 3.09}, {"text": "nous pourrons prendre nos d\u00e9cisions", "start": 289.88, "duration": 3.21}, {"text": "d'une mani\u00e8re libre et ind\u00e9pendante", "start": 290.93, "duration": 4.2}, {"text": "sur tous ces sujets au fond c'est d'une", "start": 293.09, "duration": 5.16}, {"text": "seule question que nous avons \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 295.13, "duration": 5.91}, {"text": "la question de savoir si demain l'europe", "start": 298.25, "duration": 4.83}, {"text": "sera un satellite d'autres r\u00e9gions du", "start": 301.04, "duration": 4.32}, {"text": "monde ou si nous garderons la capacit\u00e9", "start": 303.08, "duration": 4.59}, {"text": "de faire face aux d\u00e9fis qui se", "start": 305.36, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9senteront \u00e0 nous par la ma\u00eetrise des", "start": 307.67, "duration": 4.47}, {"text": "moyens que nous aurons sur reconqu\u00e9rir", "start": 310.04, "duration": 3.95}, {"text": "dans le cours de ce mandat", "start": 312.14, "duration": 4.53}, {"text": "voil\u00e0 donc l'actualit\u00e9 du parlement", "start": 313.99, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en vous le voyez elle est riche je", "start": 316.67, "duration": 3.63}, {"text": "n'ai pas \u00e9voquer d'autres sujets dont je", "start": 318.47, "duration": 3.81}, {"text": "vous ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 notamment le rapport", "start": 320.3, "duration": 3.99}, {"text": "sur la question de la p\u00eache dans la", "start": 322.28, "duration": 3.57}, {"text": "n\u00e9gociation avec les britanniques dans", "start": 324.29, "duration": 3.99}, {"text": "le contexte apr\u00e8s le bric site de cette", "start": 325.85, "duration": 3.47}, {"text": "discussion qui s'engage", "start": 328.28, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e9videmment nous en rediscuterons", "start": 329.32, "duration": 4.75}, {"text": "ensemble ce rapport a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 au", "start": 331.25, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9but de cette semaine il fera", "start": 334.07, "duration": 3.63}, {"text": "prochainement publi\u00e9s avant d'\u00eatre", "start": 335.24, "duration": 4.44}, {"text": "discut\u00e9 dans l'est dans les jours qui", "start": 337.7, "duration": 3.0}, {"text": "viendront dans les semaines qui", "start": 339.68, "duration": 3.24}, {"text": "viendront au parlement europ\u00e9en je ne", "start": 340.7, "duration": 3.54}, {"text": "sais pas encore exactement ce qu'il en", "start": 342.92, "duration": 2.52}, {"text": "sera des jours prochains", "start": 344.24, "duration": 3.74}, {"text": "il est probable que nos sessions seront", "start": 345.44, "duration": 5.13}, {"text": "probablement boulevers\u00e9 par l'actualit\u00e9", "start": 347.98, "duration": 4.06}, {"text": "que nous connaissons aujourd'hui", "start": 350.57, "duration": 2.88}, {"text": "nous vous tiendrons bien s\u00fbr au courant", "start": 352.04, "duration": 3.3}, {"text": "mais en tous les cas merci encore pour", "start": 353.45, "duration": 3.81}, {"text": "tous vos messages merci de suivre avec", "start": 355.34, "duration": 3.6}, {"text": "tant d'attention le travail que nous", "start": 357.26, "duration": 3.39}, {"text": "menons avec toute notre d\u00e9l\u00e9gation ici", "start": 358.94, "duration": 3.84}, {"text": "au parlement europ\u00e9en et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 360.65, "duration": 4.61}, {"text": "j'esp\u00e8re", "start": 362.78, "duration": 2.48}]}