{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Sud Radio l'invit\u00e9", "start": 1.76, "duration": 7.0}, {"text": "politique Jean-Jacques Bourdin il est", "start": 5.12, "duration": 6.24}, {"text": "8h34 bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous les", "start": 8.76, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais veulent savoir parlons vrai ce", "start": 11.36, "duration": 4.439}, {"text": "matin avec Fran\u00e7ois Xavier bami t\u00eate de", "start": 13.2, "duration": 5.28}, {"text": "liste LR aux europ\u00e9ennes et d\u00e9put\u00e9s", "start": 15.799, "duration": 4.881}, {"text": "europ\u00e9ens Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9ami bonjour", "start": 18.48, "duration": 4.2}, {"text": "bonjour merci d'\u00eatre avec nous la col\u00e8re", "start": 20.68, "duration": 4.439}, {"text": "des agriculteurs avec ce DRAM \u00e0 Pamier", "start": 22.68, "duration": 5.2}, {"text": "dans l'Arri\u00e8ge une voiture qui fonce sur", "start": 25.119, "duration": 5.601}, {"text": "un blocage sur des bottes de", "start": 27.88, "duration": 7.92}, {"text": "une femme est morte de bless\u00e9s graves en", "start": 30.72, "duration": 7.32}, {"text": "fait la femme le mari la fille \u00e9tait sur", "start": 35.8, "duration": 6.0}, {"text": "ce barrage on \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9 renvers\u00e9 par", "start": 38.04, "duration": 6.64}, {"text": "cette voiture la femme est morte premier", "start": 41.8, "duration": 5.52}, {"text": "drame dans cette mobilisation agricole", "start": 44.68, "duration": 5.12}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami \u00e9videmment c'est", "start": 47.32, "duration": 4.44}, {"text": "une nouvelle absolument terrible et je", "start": 49.8, "duration": 3.2}, {"text": "voudrais dire \u00e0 quel point je crois nous", "start": 51.76, "duration": 4.2}, {"text": "nous pensons tous \u00e0 cette femme \u00e0 ses", "start": 53.0, "duration": 4.64}, {"text": "proches \u00e0 ceux qui ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s en", "start": 55.96, "duration": 4.0}, {"text": "esp\u00e9rant qu'il puisse \u00eatre rapidement", "start": 57.64, "duration": 4.48}, {"text": "pris en charge je pense aussi \u00e0 tous les", "start": 59.96, "duration": 4.32}, {"text": "agriculteurs qui manifestaient avec eux", "start": 62.12, "duration": 3.76}, {"text": "et vous disiez Jean-Jacques Bourdin", "start": 64.28, "duration": 3.8}, {"text": "premier drame c'est vrai oui mais en", "start": 65.88, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame temps c'est aussi une mani\u00e8re de se", "start": 68.08, "duration": 4.359}, {"text": "souvenir que aujourd'hui dans notre pays", "start": 69.88, "duration": 5.279}, {"text": "aujourd'hui deux agriculteurs se donnent", "start": 72.439, "duration": 5.04}, {"text": "la mort tous les jours la crise du monde", "start": 75.159, "duration": 5.201}, {"text": "agricole elle fait des morts elle tue", "start": 77.479, "duration": 5.081}, {"text": "des gens et elle tue ceux qui nous font", "start": 80.36, "duration": 4.799}, {"text": "vivre un pays qui laisse mourir ceux qui", "start": 82.56, "duration": 4.4}, {"text": "le font vivre c'est un pays qui n'a pas", "start": 85.159, "duration": 3.92}, {"text": "d'avenir et pour notre part nous n'avons", "start": 86.96, "duration": 4.68}, {"text": "pas attendu la mobilisation actuelle", "start": 89.079, "duration": 4.481}, {"text": "pour le dire pour le crier \u00e7a fait des", "start": 91.64, "duration": 3.479}, {"text": "ann\u00e9es que nous disons \u00e7a fait des", "start": 93.56, "duration": 2.72}, {"text": "ann\u00e9es que nous nous battons au", "start": 95.119, "duration": 2.881}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour dire que nous", "start": 96.28, "duration": 5.199}, {"text": "avons le devoir le devoir de sauver nos", "start": 98.0, "duration": 5.32}, {"text": "agriculteurs parce qu'aujourd'hui", "start": 101.479, "duration": 3.68}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise est", "start": 103.32, "duration": 4.6}, {"text": "effectivement en danger de mort et si", "start": 105.159, "duration": 4.841}, {"text": "elle devait dispara\u00eetre c'est pas", "start": 107.92, "duration": 4.04}, {"text": "seulement les agriculteurs qui perdrai", "start": 110.0, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a je crois que c'est tr\u00e8s important que", "start": 111.96, "duration": 2.839}, {"text": "tout le monde le comprennent le sujet de", "start": 113.24, "duration": 3.76}, {"text": "la crise de l'agriculture ne concerne", "start": 114.799, "duration": 4.64}, {"text": "pas les agriculteurs seulement elle", "start": 117.0, "duration": 4.479}, {"text": "concerne concerne tous les Fran\u00e7ais", "start": 119.439, "duration": 3.6}, {"text": "parce que si les agriculteurs fran\u00e7ais", "start": 121.479, "duration": 3.201}, {"text": "devaient dispara\u00eetre demain c'est nous", "start": 123.039, "duration": 3.321}, {"text": "tous comme consommateurs mais aussi", "start": 124.68, "duration": 3.719}, {"text": "comme citoyens qui avons \u00e0 y perdre", "start": 126.36, "duration": 3.319}, {"text": "l'alimentation sur laquelle nous", "start": 128.399, "duration": 3.121}, {"text": "comptons et puis notre capacit\u00e9 de", "start": 129.679, "duration": 3.2}, {"text": "ma\u00eetriser notre destin notre", "start": 131.52, "duration": 3.12}, {"text": "souverainet\u00e9 c'est \u00e7a qui est en jeuour", "start": 132.879, "duration": 3.36}, {"text": "al Fran\u00e7ois Xavier bami je vais revenir", "start": 134.64, "duration": 4.12}, {"text": "sur les raisons de la crise pourquoi", "start": 136.239, "duration": 4.601}, {"text": "est-ce que l'agriculture fran\u00e7aise est", "start": 138.76, "duration": 4.6}, {"text": "en crise mais il y a des blocages", "start": 140.84, "duration": 5.08}, {"text": "partout maintenant sur la 7 sur la 63", "start": 143.36, "duration": 5.92}, {"text": "sur la 62 au niveau d'agin sur la 68 \u00e0", "start": 145.92, "duration": 6.08}, {"text": "Albi partout partout en France les", "start": 149.28, "duration": 4.92}, {"text": "blocages gagnent du terrain est-ce que", "start": 152.0, "duration": 4.28}, {"text": "est-ce que est-ce que d'abord vous", "start": 154.2, "duration": 3.92}, {"text": "soutenez les agriculteurs qui bloquent", "start": 156.28, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce que ces blocages sont n\u00e9cessaires", "start": 158.12, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui pour que les agriculteurs se", "start": 160.2, "duration": 4.119}, {"text": "fassent entendre Mo je je je trouve", "start": 162.04, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9solant qu'on en arrive l\u00e0 mais en m\u00eame", "start": 164.319, "duration": 4.681}, {"text": "temps d'une certaine mani\u00e8re quel choix", "start": 166.8, "duration": 4.64}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 aux agriculteurs dans ce", "start": 169.0, "duration": 5.28}, {"text": "pays \u00e7a fait des mois qu'il nous alerte", "start": 171.44, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e7a fait des ann\u00e9es \u00e7a fa \u00e7a fait des", "start": 174.28, "duration": 3.44}, {"text": "ann\u00e9es que je vais rencontrer les", "start": 176.599, "duration": 2.56}, {"text": "agriculteurs partout en France et je", "start": 177.72, "duration": 4.12}, {"text": "voisel point il traverse des difficult\u00e9s", "start": 179.159, "duration": 4.8}, {"text": "infinies \u00e0 quel point depuis des ann\u00e9es", "start": 181.84, "duration": 3.679}, {"text": "ils nous disent qu'on marche sur la t\u00eate", "start": 183.959, "duration": 2.881}, {"text": "nous le voyons tous les jours et je le", "start": 185.519, "duration": 2.681}, {"text": "vois tous les jours au Parlement", "start": 186.84, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9en depuis des mois ils essayent de", "start": 188.2, "duration": 4.56}, {"text": "dire paisiblement pacifiquement leur", "start": 190.48, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9tresse devant le sort qui leur est", "start": 192.76, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 l'inflation des normes qui les", "start": 194.84, "duration": 5.72}, {"text": "asstail le fait est que ils ont essay\u00e9", "start": 198.2, "duration": 3.759}, {"text": "de dire \u00e7a pacifiquement ils ont", "start": 200.56, "duration": 2.8}, {"text": "retourn\u00e9 les panneaux des communes ils", "start": 201.959, "duration": 2.481}, {"text": "ont essayer de faire des actions", "start": 203.36, "duration": 2.92}, {"text": "symboliques personne ne les a entendu en", "start": 204.44, "duration": 3.48}, {"text": "tous les cas chez nos dirigeants chez", "start": 206.28, "duration": 4.599}, {"text": "nos gouvernants dans la majorit\u00e9 pr\u00e9sid", "start": 207.92, "duration": 5.08}, {"text": "je l'ai comment dire je trouve \u00e7a", "start": 210.879, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9solant qu'il faill en arriver l\u00e0 mais", "start": 213.0, "duration": 3.08}, {"text": "j'ai le sentiment que ces blocages il", "start": 214.72, "duration": 3.56}, {"text": "sont d'abord le fait de nos gouvernants", "start": 216.08, "duration": 3.519}, {"text": "qui n'ont pas voulu", "start": 218.28, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9couter aujourd'hui de bloquer ont-ils", "start": 219.599, "duration": 5.2}, {"text": "raison aujourd'hui de manifester de la", "start": 223.239, "duration": 3.161}, {"text": "sorte enc une fois je vous le redis", "start": 224.799, "duration": 3.321}, {"text": "c'est d\u00e9solant parce que les blocages", "start": 226.4, "duration": 3.68}, {"text": "ils font des ils font des victimes parmi", "start": 228.12, "duration": 3.6}, {"text": "les Fran\u00e7ais ordinaires qui vont", "start": 230.08, "duration": 2.96}, {"text": "travailler tous les jours qui ont besoin", "start": 231.72, "duration": 3.32}, {"text": "de se d\u00e9placer qui ont besoin d'aller au", "start": 233.04, "duration": 3.96}, {"text": "travail qui ont besoin de vivre leur vie", "start": 235.04, "duration": 3.24}, {"text": "quotidienne ils ont m\u00eame fait une", "start": 237.0, "duration": 4.04}, {"text": "victime physique ce matin et aujourd'hui", "start": 238.28, "duration": 5.44}, {"text": "en tous les cas il faudra savoir c'est", "start": 241.04, "duration": 3.64}, {"text": "pas les blocages qui ont fait une", "start": 243.72, "duration": 3.079}, {"text": "victime la question est vo\u00e0 il faudra", "start": 244.68, "duration": 3.72}, {"text": "qu'une", "start": 246.799, "duration": 3.881}, {"text": "enqu\u00eate on est bien d'accord n\u00e9anmoins", "start": 248.4, "duration": 5.039}, {"text": "c'est la cons\u00e9quence du blage en tous", "start": 250.68, "duration": 4.279}, {"text": "les cas c'est qu'on sorte de cette crise", "start": 253.439, "duration": 3.441}, {"text": "et qu'on en sorte avec des solutions", "start": 254.959, "duration": 3.721}, {"text": "parce que c'est \u00e7a dans les agriculteurs", "start": 256.88, "duration": 4.359}, {"text": "il y a urgence l\u00e0 il y a urgence il y a", "start": 258.68, "duration": 3.959}, {"text": "une urgence absolue mais c'est une", "start": 261.239, "duration": 4.001}, {"text": "urgence de long terme en 2019 est-ce", "start": 262.639, "duration": 4.081}, {"text": "qu'aujourd'hui le ministre de", "start": 265.24, "duration": 3.92}, {"text": "l'int\u00e9rieur doit demander l'\u00e9vacuation", "start": 266.72, "duration": 4.4}, {"text": "par les force de l'ordre de tous les", "start": 269.16, "duration": 3.92}, {"text": "agriculteurs qui bloquent non encore une", "start": 271.12, "duration": 3.519}, {"text": "fois le ministre de l'Agriculture il", "start": 273.08, "duration": 3.44}, {"text": "doit apporter des solus ministre de", "start": 274.639, "duration": 3.041}, {"text": "l'Int\u00e9rieur moi est-ce qu'il doit", "start": 276.52, "duration": 3.399}, {"text": "demander moi je vous r\u00e9ponds le ministre", "start": 277.68, "duration": 3.56}, {"text": "de l'agriculture doit apporter des", "start": 279.919, "duration": 3.12}, {"text": "solutions C'est \u00e7a la vraie question", "start": 281.24, "duration": 3.08}, {"text": "c'est \u00e7a la vraie question et et moi je", "start": 283.039, "duration": 2.44}, {"text": "crois que les agriculteurs vous savez", "start": 284.32, "duration": 2.599}, {"text": "d'abord ils ont du travail eux aussi", "start": 285.479, "duration": 3.201}, {"text": "c'est des gens s\u00e9rieux c'est des gens", "start": 286.919, "duration": 3.401}, {"text": "paisibles ils viennent pas bloquer les", "start": 288.68, "duration": 4.12}, {"text": "routes par plaisir leur but c'est de", "start": 290.32, "duration": 4.8}, {"text": "retourner demain faire leur travail et", "start": 292.8, "duration": 3.88}, {"text": "donc la question c'est est-ce qu'ils", "start": 295.12, "duration": 3.56}, {"text": "sont oblig\u00e9s de continuer ses actions", "start": 296.68, "duration": 3.959}, {"text": "pour se faire entendre aujourd'hui mais", "start": 298.68, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce que le gouvernement est pr\u00eat \u00e0", "start": 300.639, "duration": 2.361}, {"text": "leur apporter des r\u00e9ponses c'est pour \u00e7a", "start": 301.88, "duration": 2.759}, {"text": "que je vous dis jean-jac Bourdin il faut", "start": 303.0, "duration": 3.0}, {"text": "que aujourd'hui le ministre de", "start": 304.639, "duration": 3.0}, {"text": "l'Agriculture que le Premier ministre le", "start": 306.0, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique apporte des", "start": 307.639, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e9ponses concr\u00e8tes et pour ma part j'ai", "start": 309.0, "duration": 3.4}, {"text": "quelques questions \u00e0 poser tiens au", "start": 310.52, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement sur la mani\u00e8re dont il", "start": 312.4, "duration": 3.04}, {"text": "envisage les dossiers europ\u00e9ens qui", "start": 313.919, "duration": 3.441}, {"text": "arrive c'est devant nous aussi c'est", "start": 315.44, "duration": 3.4}, {"text": "devantous attendez regardons les", "start": 317.36, "duration": 3.04}, {"text": "probl\u00e8mes des agriculteurs les prix \u00e0 la", "start": 318.84, "duration": 3.479}, {"text": "production d'abord je vais venir sur les", "start": 320.4, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes parce que j'ai lu", "start": 322.319, "duration": 4.401}, {"text": "votre tribune ce matin dans dans le", "start": 324.6, "duration": 3.92}, {"text": "Figaro mais je vais je vais revenir sur", "start": 326.72, "duration": 4.08}, {"text": "les r\u00e8gles europ\u00e9enes mais les prix \u00e0 la", "start": 328.52, "duration": 5.2}, {"text": "production les prix pay\u00e9s par le", "start": 330.8, "duration": 5.56}, {"text": "consommateur les prix sont en hausse et", "start": 333.72, "duration": 4.599}, {"text": "les prix pay\u00e9s au producteurs sont en", "start": 336.36, "duration": 5.04}, {"text": "baisse alors il faut les agriculteurs", "start": 338.319, "duration": 4.88}, {"text": "demandent l'application \u00e0 100 % de la", "start": 341.4, "duration": 4.12}, {"text": "fameuse loi \u00e9galim est-ce que les", "start": 343.199, "duration": 4.481}, {"text": "industriel de l'agroalimentaire et la", "start": 345.52, "duration": 4.08}, {"text": "grande distribution font des b\u00e9n\u00e9fices", "start": 347.68, "duration": 3.88}, {"text": "sur le dos des agriculteurs aujourd'hui", "start": 349.6, "duration": 3.4}, {"text": "en tous les cas il y a un vrai probl\u00e8me", "start": 351.56, "duration": 2.96}, {"text": "de r\u00e9partition de la valeur c'est un", "start": 353.0, "duration": 3.72}, {"text": "fait et la loi \u00e9galim n'a pas", "start": 354.52, "duration": 4.28}, {"text": "actuellement permis de r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 356.72, "duration": 3.88}, {"text": "question absolument majeur comment se", "start": 358.8, "duration": 3.76}, {"text": "fait-il que dans notre pays et c'est une", "start": 360.6, "duration": 3.159}, {"text": "question encore une fois je le redis qui", "start": 362.56, "duration": 2.759}, {"text": "nous concerne tous comme consommateur et", "start": 363.759, "duration": 2.88}, {"text": "qui nous concerne comme citoyens comment", "start": 365.319, "duration": 2.961}, {"text": "se fait-il que dans notre pays on na", "start": 366.639, "duration": 4.361}, {"text": "jamais allou\u00e9 aussi peu de ce que nous", "start": 368.28, "duration": 4.6}, {"text": "produisons tous ensemble \u00e0 notre", "start": 371.0, "duration": 3.44}, {"text": "alimentation comment se fait-il qu'\u00e0 la", "start": 372.88, "duration": 4.12}, {"text": "fin on n'a jamais accorder aussi peu \u00e0", "start": 374.44, "duration": 3.92}, {"text": "ceux qui nous font vivre comment se", "start": 377.0, "duration": 3.4}, {"text": "fait-il que le revenu des agriculteurs", "start": 378.36, "duration": 4.399}, {"text": "soit aujourd'hui parmi le plus bas parmi", "start": 380.4, "duration": 4.04}, {"text": "les plus bas revenu dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 382.759, "duration": 3.041}, {"text": "fran\u00e7aise c'est pourtant l'un des", "start": 384.44, "duration": 2.72}, {"text": "m\u00e9tiers les plus importants tout le", "start": 385.8, "duration": 3.32}, {"text": "monde conviendra qui que nous soyons ici", "start": 387.16, "duration": 3.8}, {"text": "on a tous besoin de s'alimenter tous les", "start": 389.12, "duration": 3.519}, {"text": "jours et donc si nous ne sommes pas", "start": 390.96, "duration": 3.32}, {"text": "capables de produire notre alimentation", "start": 392.639, "duration": 4.721}, {"text": "si nous ne finan\u00e7ons pas ce qui la", "start": 394.28, "duration": 5.08}, {"text": "produ que les industriels de", "start": 397.36, "duration": 3.559}, {"text": "l'agroalimentaire et la grande", "start": 399.36, "duration": 3.04}, {"text": "distribution font des b\u00e9n\u00e9fices sur le", "start": 400.919, "duration": 2.961}, {"text": "dos des agriculteurs le fait est", "start": 402.4, "duration": 2.519}, {"text": "effectivement qu'il y a un probl\u00e8me de", "start": 403.88, "duration": 2.159}, {"text": "r\u00e9partition de la valeur et que il y a", "start": 404.919, "duration": 2.521}, {"text": "des acteurs qui ne jouent pas le jeu qui", "start": 406.039, "duration": 2.801}, {"text": "ne jouent pas jeu des acteurs qui ne", "start": 407.44, "duration": 3.64}, {"text": "jouent pas le jeu dans la distribution", "start": 408.84, "duration": 3.919}, {"text": "et dans l'industrie et il faut", "start": 411.08, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9videmment que ce sujet soit mis sur la", "start": 412.759, "duration": 2.681}, {"text": "table mais je crois que le probl\u00e8me", "start": 414.24, "duration": 2.679}, {"text": "n'est pas d'abord l\u00e0 si vous me", "start": 415.44, "duration": 3.96}, {"text": "permettez en tous les cas il est l\u00e0", "start": 416.919, "duration": 3.601}, {"text": "application de la loi les prix et la", "start": 419.4, "duration": 2.56}, {"text": "production il est l\u00e0 hein bien s\u00fbr il y", "start": 420.52, "duration": 3.959}, {"text": "a un vrai probl\u00e8me bien surtransposition", "start": 421.96, "duration": 4.0}, {"text": "des r\u00e8gles europ\u00e9ennes les r\u00e8gles", "start": 424.479, "duration": 2.801}, {"text": "europ\u00e9ennes vous les connaissez bien", "start": 425.96, "duration": 3.56}, {"text": "vous avez beaucoup travaill\u00e9 dessus la", "start": 427.28, "duration": 4.319}, {"text": "transition verte de l'agriculture", "start": 429.52, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9enne a-t-elle impos\u00e9 une une forme", "start": 431.599, "duration": 6.361}, {"text": "de d\u00e9croissance et donc un passif \u00e0 tous", "start": 434.479, "duration": 5.601}, {"text": "nos agriculteurs oui et c'\u00e9tait le", "start": 437.96, "duration": 4.56}, {"text": "projet Jean-Jacques Bourdin c'\u00e9tait le", "start": 440.08, "duration": 6.0}, {"text": "projet en 2020 en 2020 c'est-\u00e0-dire il y", "start": 442.52, "duration": 5.84}, {"text": "a maintenant 4 ans la Commission", "start": 446.08, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne a pr\u00e9sent un projet qui", "start": 448.36, "duration": 3.6}, {"text": "s'appelle farm to fork de la ferme \u00e0 la", "start": 450.08, "duration": 3.839}, {"text": "fourchette l'id\u00e9e c'\u00e9tait la transition", "start": 451.96, "duration": 4.079}, {"text": "environnementale de l'agriculture et les", "start": 453.919, "duration": 4.481}, {"text": "cons\u00e9quences de ce projet \u00e9tait annonc\u00e9", "start": 456.039, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9part c'est ce que je rappelle", "start": 458.4, "duration": 3.0}, {"text": "avec Anne Sander qui travaille sur ces", "start": 459.759, "duration": 3.84}, {"text": "sujets d'agriculture dans la tribune que", "start": 461.4, "duration": 3.639}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 publi\u00e9e dans Le Figaro", "start": 463.599, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui la Commission europ\u00e9enne", "start": 465.039, "duration": 4.041}, {"text": "elle-m\u00eame assumait que les cons\u00e9quences", "start": 467.159, "duration": 3.6}, {"text": "de ce projet c'est que la production", "start": 469.08, "duration": 3.799}, {"text": "agricole en Europe allait baisser de 15", "start": 470.759, "duration": 4.4}, {"text": "% entre 13 et 15 % que le revenu des", "start": 472.879, "duration": 4.081}, {"text": "agriculteurs allait encore baisser que", "start": 475.159, "duration": 3.32}, {"text": "les prix pour les consommateurs allaient", "start": 476.96, "duration": 3.32}, {"text": "encore augmenter tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'une", "start": 478.479, "duration": 3.84}, {"text": "certaine mani\u00e8re d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu et ce projet", "start": 480.28, "duration": 4.199}, {"text": "de d\u00e9croissance il a malgr\u00e9 tout \u00e9t\u00e9", "start": 482.319, "duration": 5.081}, {"text": "port\u00e9 par les veres au Parlement", "start": 484.479, "duration": 5.041}, {"text": "europ\u00e9en par une grande partie de la", "start": 487.4, "duration": 4.68}, {"text": "gauche et par les \u00e9lus macronistes et", "start": 489.52, "duration": 3.88}, {"text": "c'est l\u00e0 que j'ai des questions \u00e0 poser", "start": 492.08, "duration": 2.679}, {"text": "au gouvernement qu'est-ce que le", "start": 493.4, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement dit de la ligne d\u00e9fendue au", "start": 494.759, "duration": 4.88}, {"text": "Parlement europ\u00e9en par Pascal campfin", "start": 497.44, "duration": 3.319}, {"text": "qui est pr\u00e9sident de la commission de", "start": 499.639, "duration": 2.4}, {"text": "l'environnement qui est un \u00e9lu", "start": 500.759, "duration": 3.56}, {"text": "macroniste \u00e7a fait des ann\u00e9es que Pascal", "start": 502.039, "duration": 4.28}, {"text": "cfin explique qu'il faut faire cette", "start": 504.319, "duration": 3.641}, {"text": "transition vers \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'il", "start": 506.319, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9fend par exemple responsable de la", "start": 507.96, "duration": 3.639}, {"text": "situation actuelle il est en tous les", "start": 509.96, "duration": 3.319}, {"text": "cas l'un de ceux qui a port\u00e9 avec le", "start": 511.599, "duration": 3.961}, {"text": "plus de d\u00e9termination ce projet de", "start": 513.279, "duration": 4.361}, {"text": "transition environnementale au m\u00e9pris je", "start": 515.56, "duration": 4.0}, {"text": "crois de quelques \u00e9l\u00e9ments de contexte", "start": 517.64, "duration": 3.519}, {"text": "extr\u00eamement simple est-ce que \u00e7a a du", "start": 519.56, "duration": 3.2}, {"text": "sens par exemple Jean-Jacques Bourdin", "start": 521.159, "duration": 3.401}, {"text": "est-ce que \u00e7a a du sens de dire \u00e0 nos", "start": 522.76, "duration": 4.24}, {"text": "agriculteurs pour restaurer la nature", "start": 524.56, "duration": 4.04}, {"text": "c'\u00e9tait un texte de loi sur la", "start": 527.0, "duration": 3.24}, {"text": "restauration de la nature pour restaurer", "start": 528.6, "duration": 4.96}, {"text": "la nature on va devoir geler 10 % des", "start": 530.24, "duration": 5.56}, {"text": "surfaces agricoles existantes \u00e7a veut", "start": 533.56, "duration": 4.12}, {"text": "dire imposer une baisse de la production", "start": 535.8, "duration": 3.84}, {"text": "pour rendre ces terres \u00e0 \u00e0 la Friche", "start": 537.68, "duration": 3.159}, {"text": "pour rendre ces terres \u00e0 la nature pour", "start": 539.64, "duration": 3.319}, {"text": "les faire se se reposer d'une certaine", "start": 540.839, "duration": 3.321}, {"text": "mani\u00e8re on va faire baisser la", "start": 542.959, "duration": 3.641}, {"text": "production agricole et en m\u00eame temps", "start": 544.16, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9videmment on va augmenter nos", "start": 546.6, "duration": 4.32}, {"text": "importations parce que quand nos", "start": 548.76, "duration": 4.199}, {"text": "agriculteurs ne produisent plus o\u00f9", "start": 550.92, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce qu'on ach\u00e8te de quoi nous nourrir", "start": 552.959, "duration": 4.361}, {"text": "on l'ach\u00e8te dans des pays extraeurop\u00e9ens", "start": 554.44, "duration": 4.72}, {"text": "qui ne respectent aucune de nos r\u00e8gles", "start": 557.32, "duration": 3.36}, {"text": "environnementales donc en fait on a la", "start": 559.16, "duration": 4.08}, {"text": "double peine on d\u00e9truit nos emplois on", "start": 560.68, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9truit la vie de nos agriculteurs et", "start": 563.24, "duration": 4.56}, {"text": "simultan\u00e9ment on se rend d\u00e9pendant des", "start": 565.0, "duration": 4.72}, {"text": "mod\u00e8les de production qui d\u00e9truisent", "start": 567.8, "duration": 4.12}, {"text": "l'environnement donc multiplication des", "start": 569.72, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e8gles euh environnementales pour les", "start": 571.92, "duration": 5.44}, {"text": "agriculteurs hein qui ne s'y retrouve", "start": 575.2, "duration": 4.84}, {"text": "plus quel a \u00e9t\u00e9 le le comportement du", "start": 577.36, "duration": 4.84}, {"text": "rassemblement national lors de ce d\u00e9bat", "start": 580.04, "duration": 4.6}, {"text": "autour de la loi restauration de la", "start": 582.2, "duration": 4.68}, {"text": "nature ben nous nous avons men\u00e9 le", "start": 584.64, "duration": 3.8}, {"text": "combat nous avons \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re ligne", "start": 586.88, "duration": 3.399}, {"text": "avec le PPE avec la droite europ\u00e9enne", "start": 588.44, "duration": 4.079}, {"text": "avec les r\u00e9publicains nous avons d\u00e9nonc\u00e9", "start": 590.279, "duration": 4.481}, {"text": "ce texte restauration de la nature d\u00e8s", "start": 592.519, "duration": 4.201}, {"text": "le d\u00e9but et nous avons combattu pied \u00e0", "start": 594.76, "duration": 3.319}, {"text": "pied nous avons men\u00e9 les n\u00e9gociations", "start": 596.72, "duration": 4.4}, {"text": "c'est ma coll\u00e8gue Anne oui r\u00e9 \u00e9", "start": 598.079, "duration": 5.361}, {"text": "n\u00e9gociatri ce sujet pour notre groupe en", "start": 601.12, "duration": 3.719}, {"text": "commission de l'riculture elle a", "start": 603.44, "duration": 3.12}, {"text": "travaill\u00e9 pied \u00e0 pied pour \u00e9viter le", "start": 604.839, "duration": 3.12}, {"text": "pire leassembl\u00e9e nationale lui vous", "start": 606.56, "duration": 4.519}, {"text": "savez il proteste il se plaint il vient", "start": 607.959, "duration": 5.041}, {"text": "voter mais quand il s'agit de n\u00e9gocier", "start": 611.079, "duration": 3.121}, {"text": "de faire le travail de fond il est", "start": 613.0, "duration": 3.48}, {"text": "absent quand \u00e0 Monsieur campfin pendant", "start": 614.2, "duration": 5.079}, {"text": "tout ce d\u00e9bat il nous a accus\u00e9 d'\u00eatre le", "start": 616.48, "duration": 5.599}, {"text": "trumpisme europ\u00e9en il nous a accus\u00e9", "start": 619.279, "duration": 4.641}, {"text": "d'entretenir une d\u00e9rive populiste il", "start": 622.079, "duration": 3.241}, {"text": "nous a accus\u00e9 d'\u00eatre hostile \u00e0", "start": 623.92, "duration": 2.919}, {"text": "l'environnement et et encore une fois", "start": 625.32, "duration": 2.759}, {"text": "moi je pose la question tr\u00e8s simplement", "start": 626.839, "duration": 2.721}, {"text": "au gouvernement est-ce que c'est \u00e7a sa", "start": 628.079, "duration": 3.081}, {"text": "ligne est-ce que sa ligne c'est celle de", "start": 629.56, "duration": 3.16}, {"text": "Monsieur campfin qui disait il y a", "start": 631.16, "duration": 3.88}, {"text": "quelques semaines dans un entretien \u00e0", "start": 632.72, "duration": 4.679}, {"text": "Terranova le projet finalement B \u00e7a", "start": 635.04, "duration": 3.64}, {"text": "pourrait tr\u00e8s bien \u00eatre de se passer de", "start": 637.399, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9levage parce que l'\u00e9levage \u00e7a \u00e9met du", "start": 638.68, "duration": 4.36}, {"text": "carbone est-ce que les \u00e9lus macronistes", "start": 640.88, "duration": 3.44}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en vont voter dans", "start": 643.04, "duration": 2.88}, {"text": "quelques semaines la directive sur les", "start": 644.32, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9missions industrielles qui classe", "start": 645.92, "duration": 5.359}, {"text": "l'\u00e9levage comme les usines dans ce qui", "start": 648.16, "duration": 5.6}, {"text": "produit du carbone et qui impose des", "start": 651.279, "duration": 4.56}, {"text": "normes aber\u00e9rrantes \u00e0 nos \u00e9leveurs au", "start": 653.76, "duration": 3.56}, {"text": "risque de les voir dispara\u00eetre est-ce", "start": 655.839, "duration": 2.401}, {"text": "que c'est \u00e7a la politique du", "start": 657.32, "duration": 2.759}, {"text": "gouvernement et pardon de le dire mais", "start": 658.24, "duration": 4.44}, {"text": "quand on dit comme Monsieur campfin on", "start": 660.079, "duration": 4.481}, {"text": "pourrait demain faire du laed synth\u00e8se", "start": 662.68, "duration": 3.64}, {"text": "dans les laboratoires pour pouvoir je le", "start": 664.56, "duration": 3.959}, {"text": "cite mot \u00e0 mot se passer compl\u00e8tement de", "start": 666.32, "duration": 4.56}, {"text": "vache quand on dit comme Monsieur Bruno", "start": 668.519, "duration": 4.0}, {"text": "Lemer ministre de l'\u00e9conomie que", "start": 670.88, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9levage \u00e7a pollue et que par", "start": 672.519, "duration": 3.361}, {"text": "cons\u00e9quent il vaut mieux se tourner vers", "start": 674.44, "duration": 2.639}, {"text": "la viande de", "start": 675.88, "duration": 3.36}, {"text": "synth\u00e8se est-ce qu'on peut pas", "start": 677.079, "duration": 4.401}, {"text": "comprendre le malaise des agriculteurs", "start": 679.24, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce qu'on peut pas comprendre la", "start": 681.48, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9volte des agriculteurs dans ce pays et", "start": 683.24, "duration": 4.839}, {"text": "moi je dis que ce cette d\u00e9rive", "start": 685.36, "duration": 4.279}, {"text": "id\u00e9ologique nous l'avons combattu depuis", "start": 688.079, "duration": 3.401}, {"text": "le premier jour et nous continuerons \u00e0", "start": 689.639, "duration": 3.561}, {"text": "la combattre avec d\u00e9termination parce", "start": 691.48, "duration": 2.72}, {"text": "que nous voulons soutenir nos", "start": 693.2, "duration": 3.6}, {"text": "agriculteurs qui aujourd'hui produisent", "start": 694.2, "duration": 4.84}, {"text": "l'alimentation la plus vertueuse au", "start": 696.8, "duration": 3.76}, {"text": "monde du point de vue de la sant\u00e9 et du", "start": 699.04, "duration": 2.64}, {"text": "point de vue de l'environnement alors", "start": 700.56, "duration": 2.68}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9ami les charges", "start": 701.68, "duration": 2.839}, {"text": "financi\u00e8res des agriculteurs la", "start": 703.24, "duration": 4.48}, {"text": "fiscalit\u00e9 par exemple sur le G le GNR en", "start": 704.519, "duration": 5.76}, {"text": "hausse est-ce qu'il faut revenir sur", "start": 707.72, "duration": 4.76}, {"text": "cette est-ce qu'il faut revenir \u00e0 une", "start": 710.279, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9fiscalisation du GNR le GNR c'est le", "start": 712.48, "duration": 6.28}, {"text": "gazol non routier he il faut savoir g", "start": 715.839, "duration": 4.641}, {"text": "oui", "start": 718.76, "duration": 3.84}, {"text": "exactement alors le le gazol qu'on met", "start": 720.48, "duration": 4.4}, {"text": "dans le tracteur il \u00e9tait effectivement", "start": 722.6, "duration": 4.039}, {"text": "l'objet d'une fiscalit\u00e9 favorable", "start": 724.88, "duration": 3.68}, {"text": "pourquoi pour une raison tr\u00e8s simple", "start": 726.639, "duration": 3.32}, {"text": "c'est que quand vous \u00eates un agriculteur", "start": 728.56, "duration": 2.6}, {"text": "vous avez pas le choix de pas mettre de", "start": 729.959, "duration": 3.161}, {"text": "gazol dans vot dans votre tracteur \u00e7a", "start": 731.16, "duration": 3.4}, {"text": "existe les tracteurs \u00e9lectriques non", "start": 733.12, "duration": 6.2}, {"text": "mais on on marche sur la t\u00eate par la", "start": 734.56, "duration": 6.8}, {"text": "fiscalit\u00e9 a un paradoxe le paradoxe", "start": 739.32, "duration": 3.16}, {"text": "c'est simple c'est que vous dites sans", "start": 741.36, "duration": 2.68}, {"text": "cesse faut faire des \u00e9conomies faut", "start": 742.48, "duration": 3.08}, {"text": "faire des \u00e9conomies la dette est trop", "start": 744.04, "duration": 5.28}, {"text": "lourde absolu donc donc c'\u00e9tait une", "start": 745.56, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9conomie que faisait l'\u00e9tat vois je vois", "start": 749.32, "duration": 3.92}, {"text": "pas le mais faire des \u00e9conomies \u00e7a veut", "start": 751.04, "duration": 3.4}, {"text": "pas dire prendre toujours plus d'argent", "start": 753.24, "duration": 2.599}, {"text": "au fran\u00e7ais Jean-Jacques Bourdin parce", "start": 754.44, "duration": 2.519}, {"text": "que si c'est \u00e7a l'id\u00e9e alors", "start": 755.839, "duration": 2.24}, {"text": "effectivement c'est pas la ligne des", "start": 756.959, "duration": 2.721}, {"text": "r\u00e9publicains la ligne des r\u00e9publicains", "start": 758.079, "duration": 3.801}, {"text": "c'est que l'\u00c9tat commence par baisser sa", "start": 759.68, "duration": 4.44}, {"text": "propre d\u00e9pense pas par augmenter les", "start": 761.88, "duration": 4.16}, {"text": "imp\u00f4ts faire des \u00e9conomies \u00e7a veut pas", "start": 764.12, "duration": 3.8}, {"text": "dire entretenir encore plus cette", "start": 766.04, "duration": 3.08}, {"text": "pression fiscale d\u00e9lirante qui fait", "start": 767.92, "duration": 2.44}, {"text": "qu'on est le pays du monde o\u00f9 on paye le", "start": 769.12, "duration": 3.04}, {"text": "plus d'imp\u00f4ts on est le pays du monde o\u00f9", "start": 770.36, "duration": 3.08}, {"text": "les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires sont les", "start": 772.16, "duration": 2.88}, {"text": "plus importants et simultan\u00e9ment la", "start": 773.44, "duration": 3.36}, {"text": "dette n'a cess\u00e9 d'augmenter la d\u00e9pense", "start": 775.04, "duration": 3.159}, {"text": "publique n'a cess\u00e9 d'augmenter et", "start": 776.8, "duration": 3.159}, {"text": "pourtant les l'\u00c9tat est d\u00e9faillant sur", "start": 778.199, "duration": 3.281}, {"text": "toutes ces missions r\u00e9galiennes d\u00e9sol\u00e9", "start": 779.959, "duration": 2.56}, {"text": "mais l\u00e0 pour le coup \u00e7a s'appelle un", "start": 781.48, "duration": 2.68}, {"text": "constat de faillite donc le vrai sujet", "start": 782.519, "duration": 3.361}, {"text": "c'est pas que Bruno Lemer d\u00e9cide de", "start": 784.16, "duration": 3.44}, {"text": "punir les agriculteur parce qu'il a pas", "start": 785.88, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire des r\u00e9formes efficaces le", "start": 787.6, "duration": 2.679}, {"text": "vrai sujet c'est qu'il commence \u00e0", "start": 789.16, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9former l'\u00c9tat pour faire baisser la", "start": 790.279, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9pense de l'\u00c9tat c'est \u00e7a qui compte", "start": 791.72, "duration": 3.359}, {"text": "faut-il comme le demande de le RN le", "start": 793.24, "duration": 3.399}, {"text": "rassemblement national diminuer la", "start": 795.079, "duration": 3.12}, {"text": "contribution de la France \u00e0 l'Union", "start": 796.639, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9enne il faut en tous les cas que", "start": 798.199, "duration": 3.601}, {"text": "la contribution de la France \u00e0 l'Union", "start": 800.48, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne soit l'occasion d'un vrai", "start": 801.8, "duration": 3.2}, {"text": "retour sur investissement pour les", "start": 803.72, "duration": 3.479}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est \u00e7a la question qui la", "start": 805.0, "duration": 3.8}, {"text": "France est le pays qui touche le plus", "start": 807.199, "duration": 4.561}, {"text": "argent la PAC la politique agricole", "start": 808.8, "duration": 4.36}, {"text": "commune la France est le pays qui touche", "start": 811.76, "duration": 4.079}, {"text": "le plus d'argent 9 milliards d'euros si", "start": 813.16, "duration": 5.44}, {"text": "on diminue la contribution est-ce qu'on", "start": 815.839, "duration": 5.081}, {"text": "ne risque pas de diminuer les aides", "start": 818.6, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ennes aux agriculteurs c'est la", "start": 820.92, "duration": 3.0}, {"text": "raison pour laquelle on s'est battu pour", "start": 822.48, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9server la PAC et l\u00e0 encore avec Anne", "start": 823.92, "duration": 3.88}, {"text": "Sander qui \u00e9tait rapporteur sur le sujet", "start": 825.6, "duration": 5.039}, {"text": "le travail a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile et tr\u00e8s", "start": 827.8, "duration": 4.36}, {"text": "compliqu\u00e9 au tout d\u00e9but du mandat pour", "start": 830.639, "duration": 2.721}, {"text": "faire en sorte que la PAC reste ce", "start": 832.16, "duration": 2.239}, {"text": "qu'elle est pour expliquer \u00e0 nos", "start": 833.36, "duration": 2.479}, {"text": "auditeurs qu'est-ce que c'est que la PAC", "start": 834.399, "duration": 3.56}, {"text": "c'est une subvention vers\u00e9e aux", "start": 835.839, "duration": 4.521}, {"text": "agriculteurs pour soutenir leur travail", "start": 837.959, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e7a n'est pas un cadeau qu'on fait aux", "start": 840.36, "duration": 3.56}, {"text": "agriculteurs c'est pas un cadeau qu'on", "start": 842.04, "duration": 3.12}, {"text": "pourrait mettre sous conditions en leur", "start": 843.92, "duration": 2.599}, {"text": "disant si vous faites ceci ou cela alors", "start": 845.16, "duration": 2.84}, {"text": "dans ce cas on vous donne ses aides", "start": 846.519, "duration": 4.0}, {"text": "c'est ce que nous leur devons c'est ce", "start": 848.0, "duration": 4.16}, {"text": "que nous leur devons pour faire face \u00e0", "start": 850.519, "duration": 3.361}, {"text": "la concurrence mondiale toutes les", "start": 852.16, "duration": 3.479}, {"text": "grandes puissances du monde subventionne", "start": 853.88, "duration": 3.56}, {"text": "leur agriculture la Chine \u00e9videmment", "start": 855.639, "duration": 3.32}, {"text": "mais aussi bien s\u00fbr les \u00c9tats-Unis qui", "start": 857.44, "duration": 3.36}, {"text": "sont pas sp\u00e9cialement un pays sovi\u00e9tique", "start": 858.959, "duration": 4.8}, {"text": "donc on doit absolument faire que", "start": 860.8, "duration": 4.64}, {"text": "l'agriculture soit regard\u00e9e pour ce", "start": 863.759, "duration": 3.961}, {"text": "qu'Al est un secteur strat\u00e9gique et l\u00e0", "start": 865.44, "duration": 4.24}, {"text": "encore on s'est retrouve toujours devant", "start": 867.72, "duration": 3.64}, {"text": "les m\u00eames qui nous expliquent d'ailleurs", "start": 869.68, "duration": 2.88}, {"text": "finalement c'est la m\u00eame logique", "start": 871.36, "duration": 2.52}, {"text": "finalement est-ce qu'on a vraiment", "start": 872.56, "duration": 2.48}, {"text": "besoin de continuer \u00e0 soutenir", "start": 873.88, "duration": 2.56}, {"text": "l'agriculture est-ce qu'on a vraiment", "start": 875.04, "duration": 2.96}, {"text": "besoin de continuer \u00e0 financer nos", "start": 876.44, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9leveurs nos cultivateurs est-ce qu'on", "start": 878.0, "duration": 2.6}, {"text": "ferait pas mieux finalement de mettre", "start": 879.32, "duration": 2.759}, {"text": "cet argent ailleurs les m\u00eames qui nous", "start": 880.6, "duration": 3.039}, {"text": "disent en substance on pourrait faire de", "start": 882.079, "duration": 2.801}, {"text": "la viande de synth\u00e8se ou bien on", "start": 883.639, "duration": 2.64}, {"text": "pourrait l'acheter ailleurs apr\u00e8s tout", "start": 884.88, "duration": 3.079}, {"text": "les \u00e9lus macronistes dont je vous", "start": 886.279, "duration": 3.441}, {"text": "parlais tout \u00e0 l'heure qui ont soutenu", "start": 887.959, "duration": 3.281}, {"text": "restauration de la nature qui ont", "start": 889.72, "duration": 3.479}, {"text": "soutenu cette inflation normative", "start": 891.24, "duration": 3.92}, {"text": "permanente port\u00e9 sur nos agriculteurs", "start": 893.199, "duration": 4.401}, {"text": "sont les m\u00eames qui ont vot\u00e9 massivement", "start": 895.16, "duration": 3.919}, {"text": "l'accord de commerce avec la", "start": 897.6, "duration": 3.359}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande c'est une mani\u00e8re de", "start": 899.079, "duration": 3.361}, {"text": "dire finalement bon benah \u00e9coutez pour", "start": 900.959, "duration": 3.281}, {"text": "il faut d\u00e9oncer tous les accords faut-il", "start": 902.44, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9noncer tous les accords de libre", "start": 904.24, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9change sign\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne non", "start": 905.6, "duration": 3.599}, {"text": "ce qu'il faut c'est une r\u00e8gle tr\u00e8s", "start": 907.68, "duration": 3.88}, {"text": "simple qu'on ne s'autorise pas \u00e0", "start": 909.199, "duration": 4.56}, {"text": "importer en Europe ce qu'on s'interdit", "start": 911.56, "duration": 4.04}, {"text": "de produire en Europe est-ce que", "start": 913.759, "duration": 3.561}, {"text": "Jean-Jacques Bourdin vous vous mettez \u00e0", "start": 915.6, "duration": 2.919}, {"text": "la place on se met \u00e0 la place d'un", "start": 917.32, "duration": 3.439}, {"text": "agriculteur \u00e0 qui on dit qu'il n'a pas", "start": 918.519, "duration": 5.361}, {"text": "droit de pratiquer l'\u00e9levage de telle ou", "start": 920.759, "duration": 5.161}, {"text": "telle mani\u00e8re qu'il doit par prenez les", "start": 923.88, "duration": 3.879}, {"text": "les \u00e9leveurs avicol vous vous prenez", "start": 925.92, "duration": 4.359}, {"text": "ceux qui font par exemple de la vol on", "start": 927.759, "duration": 4.0}, {"text": "leur dit alors dans vos \u00c9levages vous", "start": 930.279, "duration": 2.961}, {"text": "devez respecter des normes de bien-\u00eatre", "start": 931.759, "duration": 3.161}, {"text": "animal extr\u00eamement pr\u00e9cis m\u00e9ticuleux", "start": 933.24, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s complexe il faut absolument que", "start": 934.92, "duration": 3.08}, {"text": "tous les animaux et droit \u00e0 tant", "start": 936.72, "duration": 3.0}, {"text": "d'espace tant de lumi\u00e8re tant", "start": 938.0, "duration": 3.959}, {"text": "d'\u00e9clairage tant de temps pour aller", "start": 939.72, "duration": 4.2}, {"text": "dehors et cetera et simultan\u00e9ment vous", "start": 941.959, "duration": 3.8}, {"text": "voyez arriver sur le march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 943.92, "duration": 3.479}, {"text": "la volaille produite sans respecter", "start": 945.759, "duration": 3.281}, {"text": "aucune de nos r\u00e8gles aucune de r\u00e8 la", "start": 947.399, "duration": 3.401}, {"text": "volaille par exemple ukrainienne est-ce", "start": 949.04, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il faut remettre les droits", "start": 950.8, "duration": 3.039}, {"text": "d'importation sur la volaille", "start": 952.079, "duration": 3.361}, {"text": "ukrainienne sur les produits Ukrainiens", "start": 953.839, "duration": 2.881}, {"text": "bien s\u00fbr et l\u00e0 encore nous le disons", "start": 955.44, "duration": 3.12}, {"text": "depuis longtemps nous nous sommes", "start": 956.72, "duration": 3.28}, {"text": "favorable \u00e9videmment au fait de soutenir", "start": 958.56, "duration": 2.92}, {"text": "le peuple ukrainien qui m\u00e8ne un combat", "start": 960.0, "duration": 3.24}, {"text": "pour sa libert\u00e9 mais \u00e7a ne veut pas dire", "start": 961.48, "duration": 3.4}, {"text": "que nos agriculteurs doivent payer le", "start": 963.24, "duration": 3.56}, {"text": "prix fort et payer le prix fort", "start": 964.88, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 la fin qui b\u00e9n\u00e9ficie un peu", "start": 966.8, "duration": 3.88}, {"text": "moins au peuple ukrainien qu'\u00e0 quelques", "start": 968.6, "duration": 4.239}, {"text": "oligarques qui poss\u00e8dent qui sont pas", "start": 970.68, "duration": 3.44}, {"text": "toujours Ukrainiens d'ailleurs ces", "start": 972.839, "duration": 3.081}, {"text": "fili\u00e8res industriel d'\u00e9levage qui", "start": 974.12, "duration": 2.719}, {"text": "aujourd'hui sont en train de", "start": 975.92, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9stabiliser nos pays le le vrai sujet", "start": 976.839, "duration": 3.48}, {"text": "soyons pragmatique encore une fois", "start": 978.839, "duration": 2.841}, {"text": "regardons les choses en face regardons", "start": 980.319, "duration": 2.841}, {"text": "comment nous pouvons aider nos amis", "start": 981.68, "duration": 3.12}, {"text": "Ukrainiens sur le terrain militaire", "start": 983.16, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un sujet cl\u00e9 mais le sujet n'est", "start": 984.8, "duration": 3.8}, {"text": "pas aujourd'hui de faire en sorte que", "start": 986.8, "duration": 3.2}, {"text": "nos pays perdent leur capacit\u00e9 de", "start": 988.6, "duration": 2.76}, {"text": "produire leur propre alimentation", "start": 990.0, "duration": 2.68}, {"text": "personne n gagnera rien alors dans le", "start": 991.36, "duration": 3.44}, {"text": "figarou ce matin Marion mar\u00e9chal estime", "start": 992.68, "duration": 5.56}, {"text": "que vous devez \u00eatre avec elle avec que", "start": 994.8, "duration": 6.0}, {"text": "vous devriez la rejoindre et rejoindre", "start": 998.24, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9c Zemmour vous \u00eates incoh\u00e9rent vous", "start": 1000.8, "duration": 7.279}, {"text": "dit-elle le PPE votre parti europ\u00e9en", "start": 1003.88, "duration": 6.439}, {"text": "enfin le le le parti auquel le", "start": 1008.079, "duration": 3.68}, {"text": "regroupement politique auquel vous", "start": 1010.319, "duration": 4.32}, {"text": "adh\u00e9rez en Europe a vot\u00e9 la r\u00e9partition", "start": 1011.759, "duration": 6.76}, {"text": "des migrants l'extension des des M", "start": 1014.639, "duration": 5.841}, {"text": "porteuse les", "start": 1018.519, "duration": 4.081}, {"text": "sanctions et cetera et cetera enfin bon", "start": 1020.48, "duration": 3.68}, {"text": "il y non mais ce qui me frappe c'est de", "start": 1022.6, "duration": 2.88}, {"text": "voir \u00e0 quel point c'est c'est du", "start": 1024.16, "duration": 3.96}, {"text": "mensonge ement en tous les cas c'est", "start": 1025.48, "duration": 4.439}, {"text": "c'est c'est inexact je sais pas si c'est", "start": 1028.12, "duration": 3.52}, {"text": "intentionnel ou pas mais le fait est que", "start": 1029.919, "duration": 3.601}, {"text": "la r\u00e9partition des migrants par exemple", "start": 1031.64, "duration": 3.08}, {"text": "vous avez vot\u00e9 les trait\u00e9s de libre", "start": 1033.52, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9change aussi la r\u00e9partition des", "start": 1034.72, "duration": 3.599}, {"text": "migrants nous l'avons combattu le estce", "start": 1036.4, "duration": 3.12}, {"text": "que vous AZ vot\u00e9 le trait\u00e9 de libre", "start": 1038.319, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9change non j'ai vot\u00e9 contre l'accord", "start": 1039.52, "duration": 3.0}, {"text": "avec la Nouvelle-Z\u00e9lande c'est pas ce", "start": 1041.36, "duration": 3.559}, {"text": "qu'elle dit et ben de fait il suffit les", "start": 1042.52, "duration": 3.519}, {"text": "votes sont publics il suffit de se", "start": 1044.919, "duration": 2.961}, {"text": "renseigner le fait est que le d\u00e9bat", "start": 1046.039, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9 est parfois un peu plus compliqu\u00e9", "start": 1047.88, "duration": 3.0}, {"text": "que ce que certains voudraient nous", "start": 1049.76, "duration": 2.6}, {"text": "raconter depuis Paris dans des campagnes", "start": 1050.88, "duration": 3.52}, {"text": "nationales effectivement au PPE il y a", "start": 1052.36, "duration": 3.08}, {"text": "des gens qui soutiennent les accords de", "start": 1054.4, "duration": 2.24}, {"text": "libre \u00e9change il y a des gens qui s'y", "start": 1055.44, "duration": 2.92}, {"text": "oppose la question du libre \u00e9change elle", "start": 1056.64, "duration": 3.039}, {"text": "traverse beaucoup plus les groupes", "start": 1058.36, "duration": 3.84}, {"text": "politiques en fonction des pays en", "start": 1059.679, "duration": 4.481}, {"text": "fonction des partis politiques qui les", "start": 1062.2, "duration": 4.8}, {"text": "constiue elle ne elle ne se construit", "start": 1064.16, "duration": 5.44}, {"text": "pas sur une \u00e9quation aussi simpliste il", "start": 1067.0, "duration": 5.12}, {"text": "y a par exemple des une majorit\u00e9 de", "start": 1069.6, "duration": 4.199}, {"text": "socialistes au Parlement europ\u00e9en qui", "start": 1072.12, "duration": 3.08}, {"text": "sont favorables aux accords de libre", "start": 1073.799, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9change en France les socialistes", "start": 1075.2, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais sont oppos\u00e9sos\u00e9s pas racon\u00e9 moi", "start": 1076.679, "duration": 4.321}, {"text": "dans le d\u00e9bat public national simplement", "start": 1079.2, "duration": 3.12}, {"text": "pour me faire plaisir que les", "start": 1081.0, "duration": 2.559}, {"text": "socialistes fran\u00e7ais votent pour les", "start": 1082.32, "duration": 2.479}, {"text": "accords de libre \u00e9change parce que c'est", "start": 1083.559, "duration": 3.441}, {"text": "pas vrai c'est pas vrai loalisation des", "start": 1084.799, "duration": 3.401}, {"text": "migrants on l'a combattu et", "start": 1087.0, "duration": 2.4}, {"text": "permettez-moi de dire une chose tout", "start": 1088.2, "duration": 3.92}, {"text": "simple la vie politique europ\u00e9enne c'est", "start": 1089.4, "duration": 5.519}, {"text": "plus compliqu\u00e9 que que ce que peut-\u00eatre", "start": 1092.12, "duration": 4.84}, {"text": "certains voudraient faire croire le", "start": 1094.919, "duration": 3.88}, {"text": "commissaire europ\u00e9en qui porte", "start": 1096.96, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui les questions d'agriculture", "start": 1098.799, "duration": 3.281}, {"text": "et qui par cons\u00e9quent a apport\u00e9 toutes", "start": 1100.559, "duration": 3.201}, {"text": "les r\u00e9forme qu'on a \u00e9voqu\u00e9 aujourd'hui", "start": 1102.08, "duration": 3.88}, {"text": "il est du groupe ECR il est du groupe", "start": 1103.76, "duration": 4.919}, {"text": "des conservateurs le parti politique", "start": 1105.96, "duration": 6.24}, {"text": "auquel je crois Marion mar\u00e9chal aspire \u00e0", "start": 1108.679, "duration": 5.441}, {"text": "appartenir demain donc vous voyez c'est", "start": 1112.2, "duration": 3.16}, {"text": "c'est plus compliqu\u00e9 que \u00e7a sur la", "start": 1114.12, "duration": 2.36}, {"text": "r\u00e9partition des migrants parce que moi", "start": 1115.36, "duration": 2.24}, {"text": "ce qui m'int\u00e9resse c'est le fondz je", "start": 1116.48, "duration": 2.24}, {"text": "vais pas rentrer dans la sp\u00e9culation", "start": 1117.6, "duration": 2.6}, {"text": "politique la r\u00e9partition des migrants", "start": 1118.72, "duration": 4.64}, {"text": "c'est un sujet majeur \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un des", "start": 1120.2, "duration": 5.839}, {"text": "grands combats de notre mandat que de", "start": 1123.36, "duration": 5.4}, {"text": "tenter d'emp\u00eacher le projet que voulait", "start": 1126.039, "duration": 5.281}, {"text": "porter Emmanuel Macron le projet de", "start": 1128.76, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9partir de mani\u00e8re obligatoire les", "start": 1131.32, "duration": 4.56}, {"text": "migrants en Europe le projet qu'il m\u00e8ne", "start": 1133.72, "duration": 4.24}, {"text": "en France parce que chaque semaine le", "start": 1135.88, "duration": 4.32}, {"text": "gouver gouvernement r\u00e9parti des migrants", "start": 1137.96, "duration": 4.16}, {"text": "arriv\u00e9s ill\u00e9galement en France partout", "start": 1140.2, "duration": 3.56}, {"text": "dans les d\u00e9partements fran\u00e7ais cette", "start": 1142.12, "duration": 3.88}, {"text": "id\u00e9e de r\u00e9partition elle est \u00e9videmment", "start": 1143.76, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9sastreuse elle consiste \u00e0 g\u00e9rer notre", "start": 1146.0, "duration": 4.72}, {"text": "impuissance \u00e0 ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res", "start": 1148.799, "duration": 3.641}, {"text": "plut\u00f4t qu'\u00e0 mettre fin pourquo une", "start": 1150.72, "duration": 4.0}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9tion parce que les je profile", "start": 1152.44, "duration": 3.359}, {"text": "parce que les Jeux Olympiques se", "start": 1154.72, "duration": 2.56}, {"text": "profilent \u00e0 je crois malheureusement et", "start": 1155.799, "duration": 3.041}, {"text": "puis je crois aussi tout simplement que", "start": 1157.28, "duration": 3.44}, {"text": "un gouvernement qui accepte de laisser", "start": 1158.84, "duration": 4.079}, {"text": "rentrer 500000 personnes l\u00e9galement sur", "start": 1160.72, "duration": 3.48}, {"text": "le sol fran\u00e7ais chaque ann\u00e9e parce qu'on", "start": 1162.919, "duration": 2.921}, {"text": "en est l\u00e0 Jean-Jacques Bourdin ne peut", "start": 1164.2, "duration": 4.16}, {"text": "pas ne pas faire en sorte que c'est", "start": 1165.84, "duration": 4.079}, {"text": "migrants se r\u00e9partissent partout en", "start": 1168.36, "duration": 3.28}, {"text": "France mais c'est un un d\u00e9sastre", "start": 1169.919, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9videmment et nous avons r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1171.64, "duration": 4.8}, {"text": "emp\u00eacher que ce d\u00e9sastre se r\u00e9p\u00e8te au", "start": 1174.48, "duration": 4.12}, {"text": "plan europ\u00e9en parce que les textes", "start": 1176.44, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ens sur la migration et l'asile", "start": 1178.6, "duration": 4.24}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 l'objet d'un accord en", "start": 1180.28, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9cembre ont enfin enfin valider le fait", "start": 1182.84, "duration": 5.68}, {"text": "qu'il n'y aurait pas de r\u00e9partition", "start": 1186.28, "duration": 4.08}, {"text": "obligatoire des migrants sur le sol", "start": 1188.52, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en quand un pays sera victime", "start": 1190.36, "duration": 3.52}, {"text": "d'une crise migratoire massive comme", "start": 1191.96, "duration": 3.36}, {"text": "l'Italie l'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment comme la", "start": 1193.88, "duration": 3.32}, {"text": "Gr\u00e8ce a pu l'\u00eatre il faut une solidarit\u00e9", "start": 1195.32, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9enne il faut faut venir aider ce", "start": 1197.2, "duration": 3.76}, {"text": "pays bien s\u00fbr mais aider les pays qui", "start": 1198.919, "duration": 3.561}, {"text": "sont victimes d'une crise migratoire", "start": 1200.96, "duration": 3.56}, {"text": "massive \u00e7a ne veut pas dire accepter de", "start": 1202.48, "duration": 3.72}, {"text": "prendre chez soi les migrants qui sont", "start": 1204.52, "duration": 3.24}, {"text": "rentrer ill\u00e9galement \u00e7a peut vouloir", "start": 1206.2, "duration": 4.92}, {"text": "dire aussi envoyer des \u00e9quipes sur place", "start": 1207.76, "duration": 5.399}, {"text": "envoyer des militaires des policiers des", "start": 1211.12, "duration": 3.52}, {"text": "gendarmes des \u00e9quipes humanitaires des", "start": 1213.159, "duration": 3.161}, {"text": "interpr\u00e8tes des gens qui viendront", "start": 1214.64, "duration": 3.84}, {"text": "soutenir logistiquement le pays qui est", "start": 1216.32, "duration": 3.76}, {"text": "en premi\u00e8re ligne \u00e7a peut vouloir dire", "start": 1218.48, "duration": 3.96}, {"text": "l'aider financi\u00e8rement budg\u00e9tairement il", "start": 1220.08, "duration": 3.719}, {"text": "faut une solidarit\u00e9 europ\u00e9enne parce que", "start": 1222.44, "duration": 2.599}, {"text": "moi je ne crois pas qu'on puisse dire", "start": 1223.799, "duration": 2.681}, {"text": "chacun se d\u00e9brouille tout seul si demain", "start": 1225.039, "duration": 3.361}, {"text": "la Gr\u00e8ce est envahie ou l'Italie \u00e7a aura", "start": 1226.48, "duration": 3.04}, {"text": "des cons\u00e9quences pour nous donc il faut", "start": 1228.4, "duration": 2.8}, {"text": "qu'on r\u00e9solve ce probl\u00e8me ensemble mais", "start": 1229.52, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9soudre ce probl\u00e8me ensemble \u00e7a ne veut", "start": 1231.2, "duration": 3.28}, {"text": "pas dire la r\u00e9partition obligatoire des", "start": 1232.88, "duration": 3.279}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bis deux questions pour", "start": 1234.48, "duration": 3.36}, {"text": "terminer vite les r\u00e9ponses s'il vous", "start": 1236.159, "duration": 4.961}, {"text": "pla\u00eet l'IVG dans la Constitution projet", "start": 1237.84, "duration": 5.4}, {"text": "de loi examin\u00e9 demain \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1241.12, "duration": 3.36}, {"text": "nationale c'est une bonne d\u00e9cision", "start": 1243.24, "duration": 3.88}, {"text": "c'\u00e9tait indispensable indispensable", "start": 1244.48, "duration": 4.6}, {"text": "pourquoi je je vous pose la question", "start": 1247.12, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce qu'il y a une seule femme est-ce", "start": 1249.08, "duration": 3.0}, {"text": "c'est indispensable est-ce qu'il y a une", "start": 1250.36, "duration": 2.96}, {"text": "seule femme qui pense que sa vie va", "start": 1252.08, "duration": 2.719}, {"text": "changer avec cette", "start": 1253.32, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9forme objectivement \u00e9tant donn\u00e9 tout", "start": 1254.799, "duration": 4.12}, {"text": "ce dont on vient de parler aujourd'hui", "start": 1257.32, "duration": 5.56}, {"text": "tout ce qui de protection de de l'IVG", "start": 1258.919, "duration": 5.281}, {"text": "mais la loi veille n'est pas remise en", "start": 1262.88, "duration": 2.48}, {"text": "cause dans ce pays et ce qui est", "start": 1264.2, "duration": 2.599}, {"text": "fascinant c'est qu'on voit \u00e0 quel point", "start": 1265.36, "duration": 2.96}, {"text": "notre vie politique est marqu\u00e9e par", "start": 1266.799, "duration": 4.081}, {"text": "l'am\u00e9ricanisation des d\u00e9bats la Cour de", "start": 1268.32, "duration": 4.0}, {"text": "justice la Cour supr\u00eame de l'Union", "start": 1270.88, "duration": 2.6}, {"text": "europ\u00e9enne prend une d\u00e9cision", "start": 1272.32, "duration": 2.839}, {"text": "imm\u00e9diatement on se dit qu'il faut", "start": 1273.48, "duration": 2.76}, {"text": "absolument faire \u00e9voluer notre", "start": 1275.159, "duration": 2.921}, {"text": "Constitution not constitution jeanjac", "start": 1276.24, "duration": 5.08}, {"text": "Bourdain donc on est devenu un X\u00e8 \u00c9tat", "start": 1278.08, "duration": 5.12}, {"text": "des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique c'est c'est", "start": 1281.32, "duration": 4.719}, {"text": "vous \u00eates contre moi en tout les cas je", "start": 1283.2, "duration": 5.92}, {"text": "PES contd pour les droits des femmes il", "start": 1286.039, "duration": 4.64}, {"text": "est pas l\u00e0 d'abord le sujet pour la", "start": 1289.12, "duration": 2.64}, {"text": "protection des femmes contre les", "start": 1290.679, "duration": 2.24}, {"text": "violences qu'elles subissent il est", "start": 1291.76, "duration": 3.36}, {"text": "clairement pas l\u00e0 d'abord et on peut", "start": 1292.919, "duration": 4.12}, {"text": "peut-\u00eatre se mettre d'accord sur le fait", "start": 1295.12, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il y a un certain f\u00e9minisme", "start": 1297.039, "duration": 2.841}, {"text": "aujourd'hui qui pr\u00e9f\u00e8re agiter des", "start": 1298.48, "duration": 2.84}, {"text": "symboles comme celui-ci que de se", "start": 1299.88, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9occuper de la r\u00e9alit\u00e9 de la vie des", "start": 1301.32, "duration": 3.16}, {"text": "femmes et de la r\u00e9alit\u00e9 de ce qu'elle V", "start": 1302.88, "duration": 3.24}, {"text": "oui mais vous \u00eates contre donc", "start": 1304.48, "duration": 3.16}, {"text": "l'inscription de l'IVG dans la", "start": 1306.12, "duration": 3.28}, {"text": "Constitution je pense que \u00e7a ne changera", "start": 1307.64, "duration": 5.36}, {"text": "rien \u00e0 vous \u00eates donc contre dites-le je", "start": 1309.4, "duration": 4.84}, {"text": "je crois que c'est mais d'ailleurs tout", "start": 1313.0, "duration": 2.24}, {"text": "le monde tout le monde le voit vous", "start": 1314.24, "duration": 2.799}, {"text": "pouvez me poser la question je pose pas", "start": 1315.24, "duration": 3.12}, {"text": "la question je vous demande simpement", "start": 1317.039, "duration": 2.801}, {"text": "une r\u00e9ponse c'est juste une diversion", "start": 1318.36, "duration": 3.52}, {"text": "voil\u00e0 ma r\u00e9ponse c'est une diversionac", "start": 1319.84, "duration": 3.319}, {"text": "vous \u00eates prof de philo est-ce que vous", "start": 1321.88, "duration": 4.2}, {"text": "demandez la d\u00e9mission d'Am\u00e9lie ou de", "start": 1323.159, "duration": 6.201}, {"text": "Castera avec tout ce qui s'est pass\u00e9", "start": 1326.08, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9cemment depuis qu'elle qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1329.36, "duration": 4.4}, {"text": "nomm\u00e9e ministre\u00e9sation quelle d\u00e9solation", "start": 1331.6, "duration": 3.8}, {"text": "pour l'\u00e9ducation nationale c'est", "start": 1333.76, "duration": 3.96}, {"text": "vraiment dramatique et moi ce qui me", "start": 1335.4, "duration": 4.56}, {"text": "marque c'est que notre nouveau Premier", "start": 1337.72, "duration": 4.839}, {"text": "ministre qui a fait de son passage", "start": 1339.96, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9clair \u00e0 ce minist\u00e8re l'occasion de vter", "start": 1342.559, "duration": 5.0}, {"text": "un bilan qui n'existe pas qui avait", "start": 1345.96, "duration": 3.52}, {"text": "promis il partirait avec la cause de", "start": 1347.559, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9cole dans son c\u0153ur a fini par confier", "start": 1349.48, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9cole \u00e0 la Ministre charg\u00e9e des Sports", "start": 1351.679, "duration": 4.12}, {"text": "et moi d'une certaine mani\u00e8re j'en veux", "start": 1354.12, "duration": 3.6}, {"text": "moins \u00e0 Am\u00e9lie ou DEA casterra que ceux", "start": 1355.799, "duration": 3.521}, {"text": "qui ont fait ce choix l'\u00e9ducation", "start": 1357.72, "duration": 2.88}, {"text": "nationale c'est le premier budget de", "start": 1359.32, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00c9tat c'est un minist\u00e8re avec un", "start": 1360.6, "duration": 2.959}, {"text": "million de fonctionnaires et c'est", "start": 1362.36, "duration": 2.96}, {"text": "surtout Jean-Jacques Bourdin c'est", "start": 1363.559, "duration": 3.681}, {"text": "surtout notre avenir c'est la chose la", "start": 1365.32, "duration": 4.04}, {"text": "plus importante pour l'avenir du pays et", "start": 1367.24, "duration": 5.319}, {"text": "on la confie cette cause \u00e0 quelqu'un qui", "start": 1369.36, "duration": 6.199}, {"text": "ne conna\u00eet rien \u00e0 la question de l'\u00e9cole", "start": 1372.559, "duration": 4.521}, {"text": "je ne le lui reproche pas encore une", "start": 1375.559, "duration": 3.201}, {"text": "fois mon on n'est pas tous oblig\u00e9s", "start": 1377.08, "duration": 2.959}, {"text": "d'\u00eatre des sp\u00e9cialistes de la question", "start": 1378.76, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9ducative mais \u00e0 quel moment est-ce", "start": 1380.039, "duration": 3.321}, {"text": "qu'elle a v\u00e9cu l'exp\u00e9rience de", "start": 1381.72, "duration": 3.12}, {"text": "l'enseignement \u00e0 quel moment est-ce", "start": 1383.36, "duration": 3.0}, {"text": "qu'elle a connu la structure de", "start": 1384.84, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale qu'est-ce qu'il a", "start": 1386.36, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9dispos\u00e9 \u00e0 s'occuper de ce minist\u00e8re", "start": 1388.0, "duration": 4.08}, {"text": "elle \u00e9tait en charge des sports elle est", "start": 1390.64, "duration": 2.96}, {"text": "suppos\u00e9 s'occuper des Jeux Olympiques et", "start": 1392.08, "duration": 3.079}, {"text": "on lui dit tiens ben tu vas aussi", "start": 1393.6, "duration": 2.92}, {"text": "t'occuper de l'\u00e9ducation nationale mais", "start": 1395.159, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e7a n'a aucun sens \u00e7a n'est pas s\u00e9rieux", "start": 1396.52, "duration": 3.6}, {"text": "Jean-Jacques Bourdin et le fait qu'elle", "start": 1398.159, "duration": 5.321}, {"text": "est \u00e9videmment v\u00e9cu cette s\u00e9quence", "start": 1400.12, "duration": 5.32}, {"text": "catastrophique depuis le d\u00e9but avec ces", "start": 1403.48, "duration": 3.72}, {"text": "ces mots qui \u00e9taient tellement blessants", "start": 1405.44, "duration": 3.28}, {"text": "pour les professeurs et notamment pour", "start": 1407.2, "duration": 2.76}, {"text": "les professeurs de l'enseignement public", "start": 1408.72, "duration": 3.079}, {"text": "j'en ai \u00e9t\u00e9 un Jean-Jacques Bourdin le", "start": 1409.96, "duration": 4.28}, {"text": "fait qu' qu'elle ait eu cette expression", "start": 1411.799, "duration": 5.041}, {"text": "incroyable finalement d'abord l'indice", "start": 1414.24, "duration": 4.28}, {"text": "du fait qu'elle malheureusement elle", "start": 1416.84, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9couvre des sujets qui sont qui sont", "start": 1418.52, "duration": 3.44}, {"text": "qui sont d'une d'une d'une importance", "start": 1420.24, "duration": 3.679}, {"text": "infinie je crois qu'il faut sortir de l\u00e0", "start": 1421.96, "duration": 3.76}, {"text": "le plus vite possible en effet donc", "start": 1423.919, "duration": 4.24}, {"text": "qu'elle d\u00e9missionne je sais pas comment", "start": 1425.72, "duration": 5.4}, {"text": "elle va r\u00e9ussir de plus vite oui mais", "start": 1428.159, "duration": 3.88}, {"text": "tout le monde le voit je sais pas", "start": 1431.12, "duration": 2.679}, {"text": "comment elle va r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 mener le", "start": 1432.039, "duration": 2.801}, {"text": "travail qu'il faut \u00e0 la t\u00eate de", "start": 1433.799, "duration": 2.36}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale mais encore une", "start": 1434.84, "duration": 5.04}, {"text": "fois je ne lui reproche pas mais on", "start": 1436.159, "duration": 3.721}, {"text": "verourdhui cons\u00e9ences qui cons\u00e9en les", "start": 1443.2, "duration": 4.88}, {"text": "professeurs les \u00e9l\u00e8ves et les familles", "start": 1445.96, "duration": 4.04}, {"text": "de mais bien s\u00fbr mais c'est la m\u00eame", "start": 1448.08, "duration": 3.52}, {"text": "chose qui ont de quoi \u00eatre inquiet pour", "start": 1450.0, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9videmment pour le s\u00e9rieux l'AC qui sera", "start": 1451.6, "duration": 3.72}, {"text": "conduite \u00e0 la t\u00eate la culture ils ont de", "start": 1453.279, "duration": 3.76}, {"text": "quoi \u00eatre inquiet avec la nomination de", "start": 1455.32, "duration": 3.32}, {"text": "Rach mais l\u00e0 encore mais tout le monde", "start": 1457.039, "duration": 3.921}, {"text": "voit tr\u00e8s bien que rachidti n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1458.64, "duration": 3.44}, {"text": "nomm\u00e9 ministre de la culture c'est pas", "start": 1460.96, "duration": 3.12}, {"text": "lui faire off France que de le dire pour", "start": 1462.08, "duration": 3.959}, {"text": "ce qu'on savait de sa comp\u00e9tence de son", "start": 1464.08, "duration": 3.92}, {"text": "exp\u00e9rience de son autorit\u00e9 sur les suj", "start": 1466.039, "duration": 3.52}, {"text": "culture simplement pour faire un coup", "start": 1468.0, "duration": 2.679}, {"text": "politique pour fragiliser les", "start": 1469.559, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9publicains jouer \u00e0 la politique", "start": 1470.679, "duration": 4.681}, {"text": "politicienne avec les questions les plus", "start": 1473.2, "duration": 3.56}, {"text": "importantes pour le destin du pays me", "start": 1475.36, "duration": 2.72}, {"text": "semble \u00eatre assez irresponsable", "start": 1476.76, "duration": 2.88}, {"text": "malheureusement bien merci Fran\u00e7ois", "start": 1478.08, "duration": 6.36}, {"text": "Xavier b\u00e9ami 0826 merci", "start": 1479.64, "duration": 4.8}]}