{"label": "droite", "transcript": [{"text": "quand on \u00e9coute les fran\u00e7ais", "start": 1.86, "duration": 4.27}, {"text": "on entend partout la m\u00eame chose il", "start": 3.73, "duration": 3.27}, {"text": "faudrait que \u00e7a bouge", "start": 6.13, "duration": 2.459}, {"text": "il faudrait essayer des id\u00e9es neuves", "start": 7.0, "duration": 4.079}, {"text": "aller plus loin aux et au finir avec", "start": 8.589, "duration": 3.29}, {"text": "l'immobilisme", "start": 11.079, "duration": 3.63}, {"text": "cette date pas d'hier c'est le mal", "start": 11.879, "duration": 3.311}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 14.709, "duration": 2.881}, {"text": "le mal d'un pays scl\u00e9ros\u00e9 par les", "start": 15.19, "duration": 5.25}, {"text": "blocages des blocages politiques et", "start": 17.59, "duration": 4.62}, {"text": "sociaux qui pr\u00e9serve les privil\u00e8ges de", "start": 20.44, "duration": 3.69}, {"text": "quelques uns au d\u00e9triment de millions", "start": 22.21, "duration": 6.18}, {"text": "d'autres o\u00f9 la libert\u00e9 dans tout \u00e7a", "start": 24.13, "duration": 5.85}, {"text": "des blocages \u00e9conomiques ifo que", "start": 28.39, "duration": 3.119}, {"text": "l'ascenseur social est en panne pour", "start": 29.98, "duration": 7.28}, {"text": "d'emilio fran\u00e7ais o\u00f9 il passe ill\u00e9galit\u00e9", "start": 31.509, "duration": 7.64}, {"text": "des blocages g\u00e9ographique qui conduisent", "start": 37.26, "duration": 3.27}, {"text": "des milliers de jeunes au sentiment", "start": 39.149, "duration": 4.561}, {"text": "d'abandon d'intention qui est devenue la", "start": 40.53, "duration": 5.33}, {"text": "fraternit\u00e9", "start": 43.71, "duration": 5.18}, {"text": "mais on entend aussi d'autres choses que", "start": 45.86, "duration": 5.68}, {"text": "notre pays a les atouts pour r\u00e9ussir", "start": 48.89, "duration": 4.24}, {"text": "que les fran\u00e7ais ont du potentiel et un", "start": 51.54, "duration": 2.91}, {"text": "talent qui n'attendent que d'\u00eatre", "start": 53.13, "duration": 5.03}, {"text": "reconnu pour repartir de l'avant", "start": 54.45, "duration": 3.71}, {"text": "on fait quoi", "start": 58.34, "duration": 3.989}, {"text": "\u00e7a se met en marche", "start": 60.44, "duration": 3.6}, {"text": "on ne fera pas la france de demain sans", "start": 62.329, "duration": 3.361}, {"text": "faire place aux id\u00e9es neuves", "start": 64.04, "duration": 4.889}, {"text": "audace vos esprit d'invention", "start": 65.69, "duration": 5.41}, {"text": "ne fera pas la france de demain au", "start": 68.929, "duration": 4.351}, {"text": "destin isol\u00e9", "start": 71.1, "duration": 5.78}, {"text": "fois inqui\u00e9tant et plein de partenaires", "start": 73.28, "duration": 5.46}, {"text": "on ne fera pas l'affront de demain sans", "start": 76.88, "duration": 3.23}, {"text": "faire place \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration nouvelle", "start": 78.74, "duration": 5.299}, {"text": "combative entreprenants", "start": 80.11, "duration": 3.929}, {"text": "oui les temps de se mettre en marche", "start": 85.74, "duration": 4.129}]}