{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 4.23, "duration": 9.32}, {"text": "bonjour Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy bonjour", "start": 13.86, "duration": 3.74}, {"text": "Sonia", "start": 15.96, "duration": 3.84}, {"text": "vice-pr\u00e9sident LR bienvenue \u00e0 vous dans", "start": 17.6, "duration": 4.48}, {"text": "la grande interview de cnews et Europe 1", "start": 19.8, "duration": 4.2}, {"text": "le ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 22.08, "duration": 3.72}, {"text": "s'attaque \u00e0 la Bayasse ce v\u00eatement", "start": 24.0, "duration": 4.68}, {"text": "islamique Gabriel Attal annonc\u00e9 hier", "start": 25.8, "duration": 4.62}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy sonate son", "start": 28.68, "duration": 3.78}, {"text": "intention de l'interdire \u00e0 l'\u00e9cole la", "start": 30.42, "duration": 3.96}, {"text": "droite applaudit cette d\u00e9cision comment", "start": 32.46, "duration": 3.54}, {"text": "vous la qualifiez vous pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 34.38, "duration": 5.339}, {"text": "courageux clair n\u00e9cessaire enfin il", "start": 36.0, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tait temps que le ministre de", "start": 39.719, "duration": 2.281}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale s'est saisissent", "start": 40.68, "duration": 3.059}, {"text": "de ce sujet ne serait-ce que pour venir", "start": 42.0, "duration": 3.239}, {"text": "en aide \u00e0 tous les chefs d'\u00e9tablissement", "start": 43.739, "duration": 3.48}, {"text": "et proviseurs les principaux les", "start": 45.239, "duration": 4.081}, {"text": "professeurs aussi qui sont confront\u00e9s \u00e0", "start": 47.219, "duration": 5.041}, {"text": "ce d\u00e9fi permanent organis\u00e9 contre les", "start": 49.32, "duration": 5.1}, {"text": "principes de notre pays et je crois que", "start": 52.26, "duration": 4.439}, {"text": "enfin en effet on a droit \u00e0 une parole", "start": 54.42, "duration": 4.5}, {"text": "claire de la part du ministre j'en suis", "start": 56.699, "duration": 4.261}, {"text": "tr\u00e8s heureux je regrette que cela est", "start": 58.92, "duration": 3.36}, {"text": "pris tant de temps je regarde qu'il ait", "start": 60.96, "duration": 2.88}, {"text": "fallu que pendant des mois sont", "start": 62.28, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs papenga et tergivers c'est", "start": 63.84, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame explique d'une certaine fa\u00e7on que", "start": 65.88, "duration": 4.2}, {"text": "ce n'\u00e9tait pas le r\u00f4le de l'\u00c9tat que de", "start": 67.68, "duration": 4.38}, {"text": "rentrer dans ses consid\u00e9rations l\u00e0 o\u00f9 au", "start": 70.08, "duration": 4.5}, {"text": "contraire le combat aujourd'hui est ur", "start": 72.06, "duration": 4.08}, {"text": "urgent pour sortir l\u2019\u00e9cole de la", "start": 74.58, "duration": 2.46}, {"text": "pression sous laquelle elle est", "start": 76.14, "duration": 2.159}, {"text": "aujourd'hui donc vous estimez", "start": 77.04, "duration": 3.42}, {"text": "qu'aujourd'hui la parenth\u00e8se papaye et", "start": 78.299, "duration": 3.421}, {"text": "referm\u00e9e on se souvient que le ministre", "start": 80.46, "duration": 2.76}, {"text": "avait m\u00eame dit que c'\u00e9tait pas \u00e0 lui", "start": 81.72, "duration": 4.02}, {"text": "d'aller mesurer jusqu'\u00e0 la longueur des", "start": 83.22, "duration": 3.84}, {"text": "robes est-ce que cette parenth\u00e8se l\u00e0 est", "start": 85.74, "duration": 3.3}, {"text": "derri\u00e8re nous j'esp\u00e8re qu'elle est", "start": 87.06, "duration": 4.08}, {"text": "derri\u00e8re nous j'esp\u00e8re que le d\u00e9ni va", "start": 89.04, "duration": 4.32}, {"text": "enfin cesser je ne suis pas totalement", "start": 91.14, "duration": 3.659}, {"text": "s\u00fbr quand je lis l'entretien du", "start": 93.36, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il y a", "start": 94.799, "duration": 2.581}, {"text": "quelques jours dans le point on a le", "start": 95.88, "duration": 2.699}, {"text": "sentiment qu'il explique qu'il n'y a pas", "start": 97.38, "duration": 3.66}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 de vrai menaces sur la", "start": 98.579, "duration": 4.321}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 dans l'\u00e9cole de la R\u00e9publique", "start": 101.04, "duration": 4.02}, {"text": "aujourd'hui en tous les cas il minimise", "start": 102.9, "duration": 4.92}, {"text": "cet enjeu il est au contraire central", "start": 105.06, "duration": 5.699}, {"text": "bien s\u00fbr le plus important et \u00e7a pour le", "start": 107.82, "duration": 4.38}, {"text": "coup c'est le sujet sur lequel on attend", "start": 110.759, "duration": 2.941}, {"text": "encore le ministre de l'\u00e9ducation", "start": 112.2, "duration": 3.36}, {"text": "nationale le plus important c'est de", "start": 113.7, "duration": 4.44}, {"text": "refaire une \u00e9cole qui fonctionne et qui", "start": 115.56, "duration": 4.8}, {"text": "remplit sa mission de redonner aux", "start": 118.14, "duration": 3.42}, {"text": "professeurs les moyens de leur travail", "start": 120.36, "duration": 3.539}, {"text": "et de redonner aux professeurs la", "start": 121.56, "duration": 4.86}, {"text": "conscience que l'enjeu fondamental qui", "start": 123.899, "duration": 4.021}, {"text": "est attendu d'eux de la part de la", "start": 126.42, "duration": 3.3}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est qu'il transmettent parce", "start": 127.92, "duration": 4.5}, {"text": "qu'on ne vaincra pas on ne vaincra pas", "start": 129.72, "duration": 4.98}, {"text": "dans la lutte contre l'islam on ne", "start": 132.42, "duration": 3.72}, {"text": "vaincra pas dans la lutte contre tout ce", "start": 134.7, "duration": 2.6}, {"text": "qui aujourd'hui est en train de faire", "start": 136.14, "duration": 3.9}, {"text": "reculer la raison commune et le sens de", "start": 137.3, "duration": 6.64}, {"text": "l'appartenance \u00e0 une nation commune on", "start": 140.04, "duration": 5.16}, {"text": "ne vaincra pas dans ce combat l\u00e0", "start": 143.94, "duration": 4.98}, {"text": "seulement on interdisant seulement en", "start": 145.2, "duration": 6.08}, {"text": "combattant ce qui constitue des d\u00e9rives", "start": 148.92, "duration": 4.8}, {"text": "bien s\u00fbr c'est important mais on vaincra", "start": 151.28, "duration": 4.72}, {"text": "d'abord en r\u00e9apprenant \u00e0 transmettre \u00e0", "start": 153.72, "duration": 4.56}, {"text": "transmettre le c\u0153ur de ce qui fait vous", "start": 156.0, "duration": 3.959}, {"text": "allez la culture fran\u00e7aise \u00e0 tous les", "start": 158.28, "duration": 4.02}, {"text": "enfants quand m\u00eame les r\u00e9actions en", "start": 159.959, "duration": 3.78}, {"text": "politique l'extr\u00eame gauche a d\u00e9nonc\u00e9 une", "start": 162.3, "duration": 4.04}, {"text": "police du v\u00eatement et m\u00eame une forme", "start": 163.739, "duration": 5.161}, {"text": "d'islamophobie de la part du ministre de", "start": 166.34, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00c9ducation de quoi cette r\u00e9action", "start": 168.9, "duration": 4.199}, {"text": "est-elle le r\u00e9v\u00e9lateur selon vous allez", "start": 170.459, "duration": 3.601}, {"text": "le r\u00e9v\u00e9lateur de ce que tout le monde", "start": 173.099, "duration": 2.821}, {"text": "voit maintenant de fa\u00e7on tout \u00e0 fait", "start": 174.06, "duration": 3.2}, {"text": "ouverte", "start": 175.92, "duration": 3.72}, {"text": "l'extr\u00eame gauche la gauche une partie de", "start": 177.26, "duration": 4.54}, {"text": "la gauche est en train malheureusement", "start": 179.64, "duration": 6.66}, {"text": "de pactiser avec l'islamisme par pur", "start": 181.8, "duration": 6.9}, {"text": "client\u00e9lisme \u00e9lectoral et quand on", "start": 186.3, "duration": 6.659}, {"text": "entend M\u00e9dine acclamer aux universit\u00e9s", "start": 188.7, "duration": 6.679}, {"text": "d'\u00e9t\u00e9", "start": 192.959, "duration": 2.42}, {"text": "absolue je pense \u00e9videmment \u00e0 la", "start": 253.739, "duration": 4.261}, {"text": "question de la la\u00efcit\u00e9 souvenez-vous", "start": 256.5, "duration": 2.639}, {"text": "quand m\u00eame que M\u00e9dine et celui qui", "start": 258.0, "duration": 3.359}, {"text": "disait vouloir crucifier les la\u00efcards", "start": 259.139, "duration": 4.56}, {"text": "comme \u00e0 Golgotha il y a \u00e9videmment aussi", "start": 261.359, "duration": 4.741}, {"text": "la question encore une fois je le redis", "start": 263.699, "duration": 6.06}, {"text": "de la d\u00e9fense de notre appartement \u00e0 une", "start": 266.1, "duration": 4.98}, {"text": "nation commune c'est ce qui est menac\u00e9", "start": 269.759, "duration": 3.361}, {"text": "aujourd'hui et quand on voit made in", "start": 271.08, "duration": 3.42}, {"text": "proclamer le jihad avec toute", "start": 273.12, "duration": 3.66}, {"text": "l'ambigu\u00eft\u00e9 et c'est sur cette ambigu\u00eft\u00e9", "start": 274.5, "duration": 4.199}, {"text": "que joue tous ceux qui aujourd'hui je le", "start": 276.78, "duration": 2.76}, {"text": "vois aussi bien d'ailleurs dans les", "start": 278.699, "duration": 2.341}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes tous ceux qui", "start": 279.54, "duration": 2.76}, {"text": "veulent faire progresser un agenda", "start": 281.04, "duration": 3.12}, {"text": "islamiste au nom de la lutte contre", "start": 282.3, "duration": 3.66}, {"text": "l'islamophobie c'est cette ambigu\u00eft\u00e9 que", "start": 284.16, "duration": 3.479}, {"text": "nous devrions d\u00e9noncer avec Christian", "start": 285.96, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9enne et extr\u00eame gauche font partie", "start": 287.639, "duration": 4.081}, {"text": "des complices de l'islamisme vous le", "start": 289.86, "duration": 3.779}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en vous le dites ainsi mais", "start": 291.72, "duration": 3.36}, {"text": "dans les institutions europ\u00e9ennes on le", "start": 293.639, "duration": 3.241}, {"text": "voit tous les jours pour l'avoir d\u00e9nonc\u00e9", "start": 295.08, "duration": 4.16}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 l'objet d'une plainte de l'ex", "start": 296.88, "duration": 5.28}, {"text": "CCIF mais je continuerai ce combat on", "start": 299.24, "duration": 4.66}, {"text": "voit tous les jours \u00e0 quel point au nom", "start": 302.16, "duration": 3.84}, {"text": "de la lutte contre l'islamophobie au nom", "start": 303.9, "duration": 4.62}, {"text": "de la lutte contre la diversit\u00e9 on fait", "start": 306.0, "duration": 4.74}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 avancer un agenda par exemple", "start": 308.52, "duration": 4.679}, {"text": "de promotion du voile de promotion du", "start": 310.74, "duration": 4.32}, {"text": "hijab c'est la Commission europ\u00e9enne qui", "start": 313.199, "duration": 4.44}, {"text": "publiait cette incroyable communication", "start": 315.06, "duration": 4.74}, {"text": "de propagande qui disait qui finan\u00e7ait", "start": 317.639, "duration": 4.141}, {"text": "ce message apporter de la joie accepter", "start": 319.8, "duration": 3.54}, {"text": "le hijab et bien je suis heureux en", "start": 321.78, "duration": 2.699}, {"text": "effet que dans l'\u00e9ducation nationale", "start": 323.34, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui on puisse mettre un cran", "start": 324.479, "duration": 3.72}, {"text": "d'arr\u00eat \u00e0 cette progression qui de", "start": 326.1, "duration": 4.92}, {"text": "mani\u00e8re sournoise ne cesse de tester nos", "start": 328.199, "duration": 4.621}, {"text": "institutions mais le combat sera encore", "start": 331.02, "duration": 4.26}, {"text": "long et j'esp\u00e8re j'esp\u00e8re que le plus", "start": 332.82, "duration": 4.62}, {"text": "possible d'\u00e9lus et de militants de la", "start": 335.28, "duration": 3.72}, {"text": "gauche se ressaisiront \u00e0 temps pour", "start": 337.44, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fendre ce qui constitue aussi le", "start": 339.0, "duration": 3.36}, {"text": "h\u00e9ritage historique la d\u00e9fense de la", "start": 341.28, "duration": 2.82}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy ont", "start": 342.36, "duration": 3.3}, {"text": "poursuit notre grande interview sur", "start": 344.1, "duration": 3.78}, {"text": "Europe 1 et essayons en un mot vous avez", "start": 345.66, "duration": 4.02}, {"text": "parl\u00e9 de transmission \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 347.88, "duration": 3.06}, {"text": "qu'est-ce qu'on transmet aujourd'hui aux", "start": 349.68, "duration": 4.079}, {"text": "enfants et bien aujourd'hui et c'est le", "start": 350.94, "duration": 4.74}, {"text": "grand probl\u00e8me de notre \u00e9cole c'est", "start": 353.759, "duration": 4.561}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re le seul on a", "start": 355.68, "duration": 5.519}, {"text": "construit une \u00e9cole dont le ma\u00eetre mot", "start": 358.32, "duration": 4.68}, {"text": "est de ne pas transmettre j'ai les v\u00e9cus", "start": 361.199, "duration": 4.201}, {"text": "comme professeur je l'ai \u00e9crit dans les", "start": 363.0, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 il y a 10 ans et", "start": 365.4, "duration": 4.019}, {"text": "je suis tr\u00e8s heureux de voir que le", "start": 367.62, "duration": 3.48}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique reprend le", "start": 369.419, "duration": 3.301}, {"text": "constat que je formais p\u00e9dagogie", "start": 371.1, "duration": 3.42}, {"text": "lorsqu'il \u00e9crit dans le point lorsqu'il", "start": 372.72, "duration": 5.88}, {"text": "dit que ce p\u00e9dagogie m'a interdit \u00e0", "start": 374.52, "duration": 5.459}, {"text": "l'\u00e9cole de transmettre c'est exactement", "start": 378.6, "duration": 2.58}, {"text": "ce qui est en train de se produire", "start": 379.979, "duration": 2.701}, {"text": "aujourd'hui il suffit de regarder les", "start": 381.18, "duration": 4.079}, {"text": "chiffres et les faits aujourd'hui un", "start": 382.68, "duration": 5.1}, {"text": "jeune Fran\u00e7ais sur 5 \u00e0 18 ans a du mal \u00e0", "start": 385.259, "duration": 4.741}, {"text": "lire le fran\u00e7ais aujourd'hui nos \u00e9l\u00e8ves", "start": 387.78, "duration": 4.5}, {"text": "sont les derniers de toute l'Europe en", "start": 390.0, "duration": 4.259}, {"text": "math\u00e9matiques les derniers Sonia Mabrouk", "start": 392.28, "duration": 3.419}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il y a pas un pays d'Europe", "start": 394.259, "duration": 4.56}, {"text": "qui fait moins bien que nous et donc le", "start": 395.699, "duration": 4.741}, {"text": "vrai sujet donc maintenant que le", "start": 398.819, "duration": 3.061}, {"text": "constat est partag\u00e9 le probl\u00e8me c'est", "start": 400.44, "duration": 3.78}, {"text": "qu'on est pas du tout en accord sur la", "start": 401.88, "duration": 5.099}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e0 apporter \u00e0 ce d\u00e9fi et lorsque", "start": 404.22, "duration": 3.96}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dit que", "start": 406.979, "duration": 2.34}, {"text": "l'\u00e9cole ne peut plus transmettre les", "start": 408.18, "duration": 3.0}, {"text": "savoirs et qu'il faut tout reconcentrer", "start": 409.319, "duration": 3.541}, {"text": "sur les fondamentaux imm\u00e9diatement apr\u00e8s", "start": 411.18, "duration": 4.32}, {"text": "il organise de nouveau la dispersion de", "start": 412.86, "duration": 4.74}, {"text": "l'\u00e9cole autour de ce qui s'apparente \u00e0", "start": 415.5, "duration": 4.02}, {"text": "une sorte de gigantesque gaspillage de", "start": 417.6, "duration": 4.5}, {"text": "temps et d'\u00e9nergie pour les \u00e9l\u00e8ves et", "start": 419.52, "duration": 4.2}, {"text": "moi je suis fascin\u00e9 qu'on en revienne", "start": 422.1, "duration": 3.3}, {"text": "toujours \u00e0 cette incroyable d\u00e9bat sur le", "start": 423.72, "duration": 3.3}, {"text": "nombre de jours de vacances mais le vrai", "start": 425.4, "duration": 3.78}, {"text": "probl\u00e8me dans ce pays ce n'est pas le", "start": 427.02, "duration": 3.72}, {"text": "nombre de jours de vacances ce n'est pas", "start": 429.18, "duration": 3.18}, {"text": "le poids du cartable ce n'est pas la", "start": 430.74, "duration": 2.88}, {"text": "question de savoir", "start": 432.36, "duration": 3.54}, {"text": "comment on doit organiser tout la", "start": 433.62, "duration": 4.019}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9rie de la vie scolaire le vrai", "start": 435.9, "duration": 3.359}, {"text": "sujet c'est ce qui se passe dans les", "start": 437.639, "duration": 3.06}, {"text": "salles de classe le vrai sujet c'est ce", "start": 439.259, "duration": 2.821}, {"text": "qui se passe pendant les jours d'\u00e9cole", "start": 440.699, "duration": 3.541}, {"text": "et le vrai sujet c'est qu'on redonne aux", "start": 442.08, "duration": 4.019}, {"text": "professeurs je le redis leur m\u00e9tier", "start": 444.24, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on leur redonne les moyens de leur", "start": 446.099, "duration": 2.82}, {"text": "m\u00e9tier qu'on leur redonne la", "start": 447.72, "duration": 2.58}, {"text": "reconnaissance de leur m\u00e9tier et leur", "start": 448.919, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00e9tier c'est de transmettre le savoir et", "start": 450.3, "duration": 4.32}, {"text": "de transmettre la culture et tout", "start": 453.12, "duration": 2.639}, {"text": "recentrer l\u00e0-dessus je fais une", "start": 454.62, "duration": 2.22}, {"text": "proposition par exemple toute simple", "start": 455.759, "duration": 2.88}, {"text": "plut\u00f4t que comme le dit le pr\u00e9sident de", "start": 456.84, "duration": 3.06}, {"text": "la R\u00e9publique de consacrer une", "start": 458.639, "duration": 2.4}, {"text": "demi-heure par jour \u00e0 faire du sport", "start": 459.9, "duration": 3.18}, {"text": "d'augmenter l'\u00e9ducation artistique et", "start": 461.039, "duration": 3.541}, {"text": "culturelle tous les jours de faire en", "start": 463.08, "duration": 2.7}, {"text": "sorte comme le veut la premi\u00e8re ministre", "start": 464.58, "duration": 3.42}, {"text": "d'imposer une \u00e9co certification aux", "start": 465.78, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves plut\u00f4t que de se disperser l\u00e0", "start": 468.0, "duration": 3.479}, {"text": "dedans faisant en sorte que pendant", "start": 469.68, "duration": 3.959}, {"text": "toute l'\u00e9cole primaire la moiti\u00e9 du", "start": 471.479, "duration": 3.901}, {"text": "temps scolaire soit consacr\u00e9e \u00e0 la", "start": 473.639, "duration": 3.96}, {"text": "lecture \u00e0 l'\u00e9criture et aux calculs la", "start": 475.38, "duration": 3.659}, {"text": "moiti\u00e9 du temps scolaire et quand on", "start": 477.599, "duration": 2.94}, {"text": "aura fait \u00e7a d\u00e9j\u00e0 je crois qu'on aura", "start": 479.039, "duration": 3.181}, {"text": "fait un grand pas pour simplifier la vie", "start": 480.539, "duration": 3.66}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves pour rendre \u00e0 l'\u00e9cole sa", "start": 482.22, "duration": 3.479}, {"text": "mission simple qui est de transmettre", "start": 484.199, "duration": 3.361}, {"text": "les fondamentaux et d'offrir \u00e0 chaque", "start": 485.699, "duration": 4.761}, {"text": "enfant les moyens de construire", "start": 487.56, "duration": 5.22}, {"text": "il y a \u00e9videmment la rentr\u00e9e politique", "start": 490.46, "duration": 4.78}, {"text": "cela ne pas \u00e9chapper \u00e0 les marqu\u00e9e par", "start": 492.78, "duration": 5.88}, {"text": "les ambitions exacerb\u00e9es affirm\u00e9s du", "start": 495.24, "duration": 4.98}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin", "start": 498.66, "duration": 3.24}, {"text": "qui a tenu un discours hier \u00e0 Tourcoing", "start": 500.22, "duration": 5.4}, {"text": "sous l'oeil de d'\u00c9lisabeth borne G\u00e9rard", "start": 501.9, "duration": 4.62}, {"text": "darmin qui peut parler \u00e0 la France", "start": 505.62, "duration": 3.66}, {"text": "populaire dit-il et il s'imagine comme", "start": 506.52, "duration": 4.739}, {"text": "un rempart \u00e0 Marine Le Pen c'est le cas", "start": 509.28, "duration": 3.36}, {"text": "c'est le meilleur rempart \u00e0 Marine Le", "start": 511.259, "duration": 2.061}, {"text": "Pen", "start": 512.64, "duration": 2.88}, {"text": "moi je suis un peu sid\u00e9r\u00e9 de cette", "start": 513.32, "duration": 3.339}, {"text": "rentr\u00e9e je vais vous dire de cette", "start": 515.52, "duration": 3.72}, {"text": "rentr\u00e9e du gouvernement je lisais sous", "start": 516.659, "duration": 4.081}, {"text": "la plume de vos confr\u00e8res du Figaro", "start": 519.24, "duration": 5.219}, {"text": "cette une aujourd'hui les ambitions du", "start": 520.74, "duration": 7.44}, {"text": "gouvernement s'\u00e9guisent pour 2027 mais", "start": 524.459, "duration": 5.221}, {"text": "pardon mais qu'est-ce que les Fran\u00e7ais", "start": 528.18, "duration": 3.18}, {"text": "peuvent penser quand ils lisent des", "start": 529.68, "duration": 3.48}, {"text": "titres comme \u00e7a qu'est-ce qu'ils peuvent", "start": 531.36, "duration": 3.9}, {"text": "penser d'un gouvernement qui est d\u00e9j\u00e0 en", "start": 533.16, "duration": 6.6}, {"text": "train de se chamailler sur qui va demain", "start": 535.26, "duration": 6.36}, {"text": "faire aller \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 539.76, "duration": 3.78}, {"text": "vous connaissez bien la politique vous", "start": 541.62, "duration": 5.48}, {"text": "n'\u00eates pas na\u00efve bien que la guerre", "start": 543.54, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que la politique soit une sorte", "start": 547.58, "duration": 4.0}, {"text": "de combat d'\u00e9go ridicule alors que", "start": 549.54, "duration": 3.479}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e9tait il y a", "start": 551.58, "duration": 3.06}, {"text": "un an et que la prochaine est dans", "start": 553.019, "duration": 4.32}, {"text": "quatre ans ce gouvernement a aujourd'hui", "start": 554.64, "duration": 6.42}, {"text": "les leviers pour agir pourquoi ce b\u00e2til", "start": 557.339, "duration": 6.961}, {"text": "pour parler de ce qui doit demain", "start": 561.06, "duration": 6.08}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier", "start": 564.3, "duration": 5.219}, {"text": "face \u00e0 la multiplication des r\u00e9glement", "start": 567.14, "duration": 3.759}, {"text": "de compte sur fond de trafic de drogue", "start": 569.519, "duration": 3.061}, {"text": "face \u00e0 ce qui est en train de se passer", "start": 570.899, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 N\u00eemes face aux d\u00e9compte macabre \u00e0", "start": 572.58, "duration": 4.74}, {"text": "Marseille il n'est pas en train d'agir", "start": 575.7, "duration": 3.72}, {"text": "pourtant G\u00e9rald Darmanin se place et se", "start": 577.32, "duration": 3.9}, {"text": "voir comme le garant de la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 579.42, "duration": 3.84}, {"text": "l'ordre de l'autorit\u00e9 retrouv\u00e9e mais o\u00f9", "start": 581.22, "duration": 3.6}, {"text": "sont les r\u00e9sultats vous savez moi j'ai", "start": 583.26, "duration": 4.079}, {"text": "un principe tr\u00e8s simple dans la vie", "start": 584.82, "duration": 4.8}, {"text": "politique c'est que si vous voulez un", "start": 587.339, "duration": 3.721}, {"text": "jour vous voir confier les", "start": 589.62, "duration": 2.7}, {"text": "responsabilit\u00e9s plus grandes vous devez", "start": 591.06, "duration": 3.0}, {"text": "commencer par m\u00e9riter celle qui vous ont", "start": 592.32, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es c'est \u00e7a sans doute le", "start": 594.06, "duration": 3.779}, {"text": "plus important et si tous les politiques", "start": 596.279, "duration": 3.301}, {"text": "de ce pays pouvaient se fixer cette", "start": 597.839, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e8gle je pense qu'on irait tous beaucoup", "start": 599.58, "duration": 4.86}, {"text": "mieux o\u00f9 sont les r\u00e9sultats je vois j'ai", "start": 601.019, "duration": 4.5}, {"text": "pas l'habitude de faire \u00e7a mais je vous", "start": 604.44, "duration": 2.399}, {"text": "ai apport\u00e9 ce petit document tout simple", "start": 605.519, "duration": 2.82}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais pourront le retrouver", "start": 606.839, "duration": 3.12}, {"text": "ce sont les indicateurs de la", "start": 608.339, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9linquance publi\u00e9s par le ministre de", "start": 609.959, "duration": 3.841}, {"text": "l'Int\u00e9rieur lui-m\u00eame les un indicateur", "start": 611.82, "duration": 3.9}, {"text": "pour 2022 qu'est-ce qu'on y lit en effet", "start": 613.8, "duration": 4.32}, {"text": "ce d\u00e9compte macabre que vous \u00e9voquiez la", "start": 615.72, "duration": 5.16}, {"text": "France est devenue le premier pays en", "start": 618.12, "duration": 5.94}, {"text": "Europe pour les homicides par millions", "start": 620.88, "duration": 4.86}, {"text": "d'habitants le premier pays en Europe", "start": 624.06, "duration": 3.48}, {"text": "nous avons tr\u00e8s homicide par millions", "start": 625.74, "duration": 4.02}, {"text": "d'habitants l'Italie en a 5 la mafia", "start": 627.54, "duration": 3.72}, {"text": "vous fait peur la France fait pire", "start": 629.76, "duration": 6.139}, {"text": "aujourd'hui que la situation italienne", "start": 631.26, "duration": 4.639}, {"text": "il n'y arrive pas parce que le vrai", "start": 636.56, "duration": 4.18}, {"text": "sujet c'est pas le d\u00e9vouement incroyable", "start": 638.94, "duration": 3.36}, {"text": "des policiers et des gendarmes le vrai", "start": 640.74, "duration": 2.7}, {"text": "sujet c'est le d\u00e9litement de la cha\u00eene", "start": 642.3, "duration": 2.82}, {"text": "p\u00e9nal le vrai sujet c'est que des gens", "start": 643.44, "duration": 3.24}, {"text": "qui aujourd'hui se sont rendus coupables", "start": 645.12, "duration": 3.899}, {"text": "de fait terrible sont encore dans la", "start": 646.68, "duration": 4.7}, {"text": "nature et menacent encore les Fran\u00e7ais", "start": 649.019, "duration": 4.681}, {"text": "regardez par exemple les statistiques et", "start": 651.38, "duration": 4.36}, {"text": "derri\u00e8re ces chiffres il y a des vies", "start": 653.7, "duration": 3.6}, {"text": "les statistiques des violences sexuelles", "start": 655.74, "duration": 3.599}, {"text": "et que dit la gauche sur ce sujet qui se", "start": 657.3, "duration": 4.14}, {"text": "pr\u00e9tend f\u00e9ministe 12% de violents plus", "start": 659.339, "duration": 7.521}, {"text": "en 2022 et d\u00e9j\u00e0 32% de plus en 2021", "start": 661.44, "duration": 5.42}, {"text": "n'est pas d\u00e9j\u00e0 perdu quand les renforts", "start": 667.88, "duration": 3.88}, {"text": "de policiers sp\u00e9cialis\u00e9s n'y peuvent", "start": 670.5, "duration": 3.42}, {"text": "rien marquer leur travail quand cru des", "start": 671.76, "duration": 3.12}, {"text": "dealers sont de plus en plus jeunes", "start": 673.92, "duration": 2.76}, {"text": "quand l'argent de la drogue ou la flotte", "start": 674.88, "duration": 3.48}, {"text": "dans notre pays j'ai le redis la guerre", "start": 676.68, "duration": 3.26}, {"text": "n'est pas d\u00e9j\u00e0", "start": 678.36, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e7a n'est pas le d\u00e9vouement des policiers", "start": 679.94, "duration": 3.76}, {"text": "et des gendarmes le sujet c'est que", "start": 682.26, "duration": 2.4}, {"text": "quand les policiers et les gendarmes", "start": 683.7, "duration": 3.48}, {"text": "arr\u00eatent des gens qui sont ensuite remis", "start": 684.66, "duration": 4.2}, {"text": "dans la nature faute de place de prison", "start": 687.18, "duration": 3.779}, {"text": "faute de r\u00e9ponse p\u00e9nale faute de", "start": 688.86, "duration": 4.14}, {"text": "capacit\u00e9 de la justice \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0", "start": 690.959, "duration": 3.901}, {"text": "temps aux infractions qui sont commises", "start": 693.0, "duration": 3.12}, {"text": "quand nous sommes dans une telle", "start": 694.86, "duration": 2.76}, {"text": "situation de d\u00e9litement de la cha\u00eene", "start": 696.12, "duration": 3.659}, {"text": "p\u00e9nale alors oui c'est vrai nous sommes", "start": 697.62, "duration": 3.779}, {"text": "devant l'impuissance de l'\u00c9tat regardez", "start": 699.779, "duration": 3.24}, {"text": "ce qui est pass\u00e9 ce viol terrible \u00e0", "start": 701.399, "duration": 4.921}, {"text": "Cherbourg qui nous a tous r\u00e9volt\u00e9 d'une", "start": 703.019, "duration": 5.76}, {"text": "barbarie inou\u00efe et bien ce viol et c'est", "start": 706.32, "duration": 4.199}, {"text": "l\u00e0 le proc\u00e8s de notre \u00e9tat et c'est", "start": 708.779, "duration": 2.701}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re le proc\u00e8s de", "start": 710.519, "duration": 2.701}, {"text": "notre gouvernement ils sont l\u00e0 depuis 6", "start": 711.48, "duration": 3.359}, {"text": "ans qu'est-ce qu'ils ont fait et bien ce", "start": 713.22, "duration": 3.119}, {"text": "viol il a \u00e9t\u00e9 commis par un jeune de 18", "start": 714.839, "duration": 3.781}, {"text": "ans qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9cidiviste qui avait", "start": 716.339, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 commis des m\u00e9faits d'une gravit\u00e9", "start": 718.62, "duration": 4.56}, {"text": "inou\u00efe et qui \u00e9tait dans la nature et", "start": 721.26, "duration": 5.42}, {"text": "qui \u00e9tait libre et qui a pu s'en prendre", "start": 723.18, "duration": 3.5}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur dit vouloir", "start": 729.86, "duration": 4.12}, {"text": "parler c'est toute la la France qui est", "start": 732.24, "duration": 3.539}, {"text": "r\u00e9volt\u00e9 quand vous allez ce que je vais", "start": 733.98, "duration": 3.0}, {"text": "faire r\u00e9guli\u00e8rement dans des pays", "start": 735.779, "duration": 2.641}, {"text": "europ\u00e9ens rencontrer vos homologues et", "start": 736.98, "duration": 2.76}, {"text": "que la plupart d'entre eux vous disent", "start": 738.42, "duration": 2.7}, {"text": "mais la France est devenue terriblement", "start": 739.74, "duration": 2.94}, {"text": "dangereuse aujourd'hui regardez les", "start": 741.12, "duration": 2.7}, {"text": "techniques nous avons pass\u00e9 il a", "start": 742.68, "duration": 2.58}, {"text": "commenc\u00e9 par des \u00e9meutes auquel aucune", "start": 743.82, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9ponse v\u00e9ritable n'a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e il a", "start": 745.26, "duration": 3.24}, {"text": "continu\u00e9 avec la mort de Patrick \u00e0", "start": 747.18, "duration": 3.36}, {"text": "Bayonne avec la mort de ce gamin de 10", "start": 748.5, "duration": 5.899}, {"text": "ans Fayed anime et l\u00e0 encore", "start": 750.54, "duration": 3.859}, {"text": "un ancien pr\u00e9sident comme Nicolas", "start": 754.7, "duration": 4.0}, {"text": "Sarkozy dit que la France traverse une", "start": 756.899, "duration": 3.0}, {"text": "crise d'autorit\u00e9 il dit qu'il faut", "start": 758.7, "duration": 2.84}, {"text": "trouver un leader qui soit capable", "start": 759.899, "duration": 3.661}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bel-Ami de rassembler", "start": 761.54, "duration": 3.039}, {"text": "tout le monde les amis de monsieur", "start": 763.56, "duration": 3.0}, {"text": "Zemmour les amis de Monsieur Macron et", "start": 764.579, "duration": 4.56}, {"text": "les amis de Monsieur cioti il est lucid", "start": 766.56, "duration": 4.8}, {"text": "Nicolas Sarkozy je crois qu'il faudra", "start": 769.139, "duration": 4.38}, {"text": "rassembler tous les \u00e9lecteurs de droite", "start": 771.36, "duration": 3.599}, {"text": "et plus largement tous les \u00e9lecteurs de", "start": 773.519, "duration": 2.961}, {"text": "ce pays", "start": 774.959, "duration": 4.5}, {"text": "qui veulent reconstruire l'autorit\u00e9 de", "start": 776.48, "duration": 4.539}, {"text": "l'\u00c9tat qui veulent sortir de cette", "start": 779.459, "duration": 3.06}, {"text": "impuissance non la guerre n'est pas", "start": 781.019, "duration": 4.201}, {"text": "perdue oui nous avons les moyens il y a", "start": 782.519, "duration": 4.201}, {"text": "aucune raison pour que la France soit la", "start": 785.22, "duration": 3.179}, {"text": "lanterne rouge de l'Europe sur tous ces", "start": 786.72, "duration": 3.239}, {"text": "sujets essentiels oui nous avons les", "start": 788.399, "duration": 3.18}, {"text": "moyens de nous en sortir mais pour \u00e7a", "start": 789.959, "duration": 3.661}, {"text": "effectivement il faudra d'abord projet", "start": 791.579, "duration": 3.601}, {"text": "le sujet c'est pas d'abord les personnes", "start": 793.62, "duration": 3.42}, {"text": "c'est pas d'abord les \u00e9gaux c'est pas", "start": 795.18, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord cette esp\u00e8ce de rentr\u00e9e", "start": 797.04, "duration": 3.18}, {"text": "improbable dans laquelle on se cur\u00e9 le", "start": 798.18, "duration": 3.18}, {"text": "pour appara\u00eetre quand le vrai sujet", "start": 800.22, "duration": 4.14}, {"text": "serait d'agir et d'agir enceinte il y a", "start": 801.36, "duration": 5.34}, {"text": "2024 il y a les europ\u00e9ennes il ne fait", "start": 804.36, "duration": 4.68}, {"text": "aucun doute que vos ambitions sont bien", "start": 806.7, "duration": 4.439}, {"text": "l\u00e0 et affirm\u00e9s peut-\u00eatre serez-vous", "start": 809.04, "duration": 3.78}, {"text": "peut-\u00eatre de lys comme vous le souhaitez", "start": 811.139, "duration": 5.041}, {"text": "l'annonce devrait \u00eatre faite bient\u00f4t \u00e7a", "start": 812.82, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9pend pas de moi \u00e7a d\u00e9pend de notre", "start": 816.18, "duration": 2.459}, {"text": "famille politique et moi je m'applique \u00e0", "start": 817.2, "duration": 2.579}, {"text": "moi-m\u00eame ce que je viens de vous dire \u00e0", "start": 818.639, "duration": 2.521}, {"text": "l'instant le vrai sujet c'est pas les", "start": 819.779, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9gaux le vrai sujet c'est la ligne c'est", "start": 821.16, "duration": 3.66}, {"text": "le projet c'est la clart\u00e9 c'est la", "start": 822.839, "duration": 3.481}, {"text": "constance tout selon les Fran\u00e7ais ont", "start": 824.82, "duration": 3.06}, {"text": "besoin pour retrouver confiance dans", "start": 826.32, "duration": 2.759}, {"text": "leurs institutions et en particulier", "start": 827.88, "duration": 3.24}, {"text": "dans des institutions europ\u00e9ennes qu'il", "start": 829.079, "duration": 5.82}, {"text": "faut r\u00e9ussir \u00e0 r\u00e9former en profondeur si", "start": 831.12, "duration": 4.74}, {"text": "nous voulons que l'Europe devienne", "start": 834.899, "duration": 3.06}, {"text": "fid\u00e8le \u00e0 sa mission mais \u00e7a encore une", "start": 835.86, "duration": 3.24}, {"text": "fois c'est pas d'abord une question de", "start": 837.959, "duration": 2.401}, {"text": "personnes et je crois que la politique", "start": 839.1, "duration": 3.979}, {"text": "se porte", "start": 840.36, "duration": 2.719}, {"text": "tr\u00e8s un mot le mot espoir esp\u00e9rer c'est", "start": 843.26, "duration": 4.54}, {"text": "le titre de votre prochain ouvrage", "start": 846.42, "duration": 4.26}, {"text": "appara\u00eetre chez Grasset tr\u00e8s rapidement", "start": 847.8, "duration": 4.56}, {"text": "il y a encore des raisons d'esp\u00e9rer oui", "start": 850.68, "duration": 3.42}, {"text": "mais bien s\u00fbr et je crois que c'est", "start": 852.36, "duration": 4.32}, {"text": "important justement de de redonner ce", "start": 854.1, "duration": 4.02}, {"text": "message d'esp\u00e9rance je suis tr\u00e8s heureux", "start": 856.68, "duration": 3.12}, {"text": "de partager avec vous la nouvelle de la", "start": 858.12, "duration": 3.18}, {"text": "publication de ce livre qui sortira en", "start": 859.8, "duration": 3.479}, {"text": "effet tout d\u00e9but octobre c'est d'abord", "start": 861.3, "duration": 3.36}, {"text": "un livre de philosophie c'est une", "start": 863.279, "duration": 3.661}, {"text": "mani\u00e8re de sortir aussi du travail de la", "start": 864.66, "duration": 3.54}, {"text": "politique quotidienne mais je crois que", "start": 866.94, "duration": 3.3}, {"text": "c'est aussi effectivement tout un", "start": 868.2, "duration": 4.819}, {"text": "programme d'une certaine mani\u00e8re", "start": 870.24, "duration": 2.779}, {"text": "et Europe 1 merci \u00e0 vous merci pour", "start": 873.079, "duration": 4.421}, {"text": "cette premi\u00e8re et bonne journ\u00e9e bonne", "start": 875.279, "duration": 3.781}, {"text": "journ\u00e9e bonne ann\u00e9e \u00e0 toutes l'\u00e9quipe de", "start": 877.5, "duration": 5.779}, {"text": "de cnews et d'Europe 1", "start": 879.06, "duration": 4.219}]}