{"label": "droite", "transcript": [{"text": "vous parlez beaucoup de l'Europe est-ce", "start": 0.0, "duration": 2.879}, {"text": "que vous serez peut-\u00eatre de liste aux", "start": 1.8, "duration": 3.3}, {"text": "Europ\u00e9ennes on verra si dans un an on a", "start": 2.879, "duration": 3.361}, {"text": "encore le temps le plus important pour", "start": 5.1, "duration": 2.52}, {"text": "moi c'est d'avoir de travailler \u00e0 une", "start": 6.24, "duration": 3.48}, {"text": "strat\u00e9gie collective avec erikiotti nous", "start": 7.62, "duration": 4.08}, {"text": "y travaillons nous avons envie de l'\u00eatre", "start": 9.72, "duration": 4.68}, {"text": "moi j'ai envie que mon pays puisse", "start": 11.7, "duration": 4.139}, {"text": "retrouver une voix forte en Europe c'est", "start": 14.4, "duration": 3.18}, {"text": "la seule chose", "start": 15.839, "duration": 3.241}, {"text": "pour moi c'est pas un sujet personnel en", "start": 17.58, "duration": 2.699}, {"text": "disant un moment tellement important", "start": 19.08, "duration": 3.72}, {"text": "tellement grave dans la vie de notre", "start": 20.279, "duration": 4.381}, {"text": "pays et aussi dans l'histoire de", "start": 22.8, "duration": 4.26}, {"text": "l'Europe que je me sentirai scandaleux", "start": 24.66, "duration": 4.74}, {"text": "si je ramenais cette question \u00e0 ma", "start": 27.06, "duration": 5.16}, {"text": "petite personne le sujet de ma personne", "start": 29.4, "duration": 4.74}, {"text": "et de ma trajectoire personnelle le", "start": 32.22, "duration": 3.78}, {"text": "constat la seule chose qui compte c'est", "start": 34.14, "duration": 4.34}, {"text": "effectivement", "start": 36.0, "duration": 2.48}, {"text": "une famille politique et encore une fois", "start": 42.86, "duration": 4.359}, {"text": "le sujet pourquoi est-ce qu'on se", "start": 45.719, "duration": 2.641}, {"text": "concentre toujours sur des questions de", "start": 47.219, "duration": 3.0}, {"text": "de personnes et d'ailleurs ce sera pas", "start": 48.36, "duration": 2.94}, {"text": "seulement la question de la t\u00eate de lit", "start": 50.219, "duration": 2.461}, {"text": "ce sera la question de la liste dans son", "start": 51.3, "duration": 4.52}, {"text": "ensemble mais c'est s\u00fbr", "start": 52.68, "duration": 3.14}, {"text": "est-ce que vous avez un espace avec", "start": 55.94, "duration": 4.84}, {"text": "votre ligne entre eux Emmanuel Macron", "start": 58.32, "duration": 4.14}, {"text": "entre Marine Le Pen et s\u00fbrement avec", "start": 60.78, "duration": 3.3}, {"text": "reconqu\u00eate qui risque de vous prendre", "start": 62.46, "duration": 3.72}, {"text": "des voix bon \u00e7a c'est au sondeur de dire", "start": 64.08, "duration": 3.539}, {"text": "s'il y a un espace moi je dis pas qu'on", "start": 66.18, "duration": 3.299}, {"text": "a un espace j'en sais rien je suis pas", "start": 67.619, "duration": 3.121}, {"text": "l\u00e0 pour additionner des client\u00e8les", "start": 69.479, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9lectorales ce que je crois c'est qu'on", "start": 70.74, "duration": 4.8}, {"text": "a un devoir on a un devoir parce qu'il y", "start": 72.0, "duration": 5.04}, {"text": "a effectivement aujourd'hui un travail", "start": 75.54, "duration": 5.04}, {"text": "qui pas fait ni par la macronie qui", "start": 77.04, "duration": 5.04}, {"text": "comme je le disais \u00e0 l'instant", "start": 80.58, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui fragilise les int\u00e9r\u00eats", "start": 82.08, "duration": 4.5}, {"text": "fran\u00e7ais au Parlement europ\u00e9en sur tous", "start": 84.78, "duration": 2.879}, {"text": "les sujets on pourrait parler des", "start": 86.58, "duration": 2.399}, {"text": "questions d'\u00e9nergie mais il y a encore", "start": 87.659, "duration": 2.521}, {"text": "quelques semaines un amendement que je", "start": 88.979, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9posais pour inclure le nucl\u00e9aire dans", "start": 90.18, "duration": 3.6}, {"text": "les politiques europ\u00e9ennes a \u00e9t\u00e9", "start": 92.22, "duration": 4.079}, {"text": "combattu vigoureusement par les d\u00e9put\u00e9s", "start": 93.78, "duration": 4.379}, {"text": "de la majorit\u00e9 macroniste au Parlement", "start": 96.299, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en en a r\u00e9ussi \u00e0 le faire passer", "start": 98.159, "duration": 3.42}, {"text": "mais c'\u00e9tait sans eux et malheureusement", "start": 99.659, "duration": 4.261}, {"text": "malgr\u00e9 eux donc ce travail l\u00e0 pour", "start": 101.579, "duration": 4.5}, {"text": "soutenir la voix des Fran\u00e7ais dans les", "start": 103.92, "duration": 3.36}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes il n'est pas", "start": 106.079, "duration": 2.341}, {"text": "fait par la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 107.28, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui il n'est pas fait par l\u00e0 \u00e0", "start": 108.42, "duration": 2.699}, {"text": "son nom national qui est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 110.04, "duration": 3.18}, {"text": "compl\u00e8tement absent des n\u00e9gociations des", "start": 111.119, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9bats quand nous avons r\u00e9ussi \u00e0 faire", "start": 113.22, "duration": 3.12}, {"text": "obstacle hier avec ma coll\u00e8gue Anne", "start": 114.72, "duration": 3.48}, {"text": "Sander \u00e0 ce texte port\u00e9 par Pascal", "start": 116.34, "duration": 3.9}, {"text": "Camphin qui allait organiser la", "start": 118.2, "duration": 3.419}, {"text": "d\u00e9croissance de l'\u00e9conomie europ\u00e9enne", "start": 120.24, "duration": 3.6}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 faire obstacle \u00e0 ce", "start": 121.619, "duration": 3.78}, {"text": "texte mais c'est nous qui avons d\u00e9pos\u00e9", "start": 123.84, "duration": 3.239}, {"text": "un amendement de rejet c'est notre", "start": 125.399, "duration": 3.181}, {"text": "groupe qui a fait en sorte que ce texte", "start": 127.079, "duration": 3.54}, {"text": "puisse tomber et donc ce travail l\u00e0 il", "start": 128.58, "duration": 3.36}, {"text": "faut que nous puissions le faire avec", "start": 130.619, "duration": 3.241}, {"text": "plus de force encore il faut que demain", "start": 131.94, "duration": 3.54}, {"text": "nous revenions plus nombreux au", "start": 133.86, "duration": 3.06}, {"text": "Parlement europ\u00e9en quand tous les cas il", "start": 135.48, "duration": 3.24}, {"text": "y est au Parlement europ\u00e9en une droite", "start": 136.92, "duration": 3.66}, {"text": "fran\u00e7aise qui assume de d\u00e9fendre une", "start": 138.72, "duration": 3.3}, {"text": "ligne claire et c'est \u00e7a qui m'int\u00e9resse", "start": 140.58, "duration": 2.7}, {"text": "c'est la seule chose qui compte merci", "start": 142.02, "duration": 2.939}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy merci beaucoup", "start": 143.28, "duration": 5.24}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 ce", "start": 144.959, "duration": 3.561}]}