{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Monsieur le Pr\u00e9sident, Monsieur le Commissaire.", "start": 1.14, "duration": 1.74}, {"text": "Oui,", "start": 2.88, "duration": 0.36}, {"text": "il faut le dire clairement,\u00a0\npour reprendre le titre", "start": 3.24, "duration": 3.42}, {"text": "que les Verts ont voulu donner \u00e0 ce d\u00e9bat :", "start": 6.66, "duration": 3.81}, {"text": "l'Europe risque de compromettre", "start": 10.47, "duration": 2.19}, {"text": "la protection de l'environnement,", "start": 12.66, "duration": 1.38}, {"text": "et de manquer \u00e0 ses engagements internationaux", "start": 14.04, "duration": 2.82}, {"text": "en la mati\u00e8re.", "start": 16.86, "duration": 0.6}, {"text": "Mais ce n'est pas du tout", "start": 17.46, "duration": 1.74}, {"text": "parce que le PPE s'opposerait", "start": 19.2, "duration": 1.62}, {"text": "\u00e0 la protection de l'environnement,", "start": 20.82, "duration": 1.26}, {"text": "chers coll\u00e8gues,", "start": 22.08, "duration": 0.72}, {"text": "c'est parce qu'\u00e0 douze voix pr\u00e8s,", "start": 22.8, "duration": 1.68}, {"text": "ce Parlement a choisi aujourd'hui", "start": 24.48, "duration": 1.74}, {"text": "de poursuivre dans le d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9.", "start": 26.22, "duration": 2.22}, {"text": "Le vote de la loi dite \u00ab\u00a0\nRestauration de la nature \u00bb", "start": 28.44, "duration": 3.06}, {"text": "est une nouvelle tr\u00e8s inqui\u00e9tante,", "start": 31.5, "duration": 1.8}, {"text": "pas seulement pour tous ceux", "start": 33.3, "duration": 1.74}, {"text": "qui travaillent, produisent", "start": 35.04, "duration": 0.96}, {"text": "et vivent dans nos pays,", "start": 36.0, "duration": 0.72}, {"text": "mais pour la nature elle-m\u00eame", "start": 36.72, "duration": 2.52}, {"text": "que cette loi promet de restaurer.", "start": 39.24, "duration": 2.1}, {"text": "L'\u00e9quation est assez simple :", "start": 41.34, "duration": 1.74}, {"text": "en leur imposant", "start": 43.08, "duration": 0.78}, {"text": "encore plus de contraintes,", "start": 43.86, "duration": 1.08}, {"text": "de normes,", "start": 44.94, "duration": 0.66}, {"text": "de complexit\u00e9 administrative,", "start": 45.6, "duration": 1.26}, {"text": "cette loi va contribuer \u00e0 faire baisser", "start": 46.86, "duration": 1.92}, {"text": "en Europe", "start": 48.78, "duration": 0.9}, {"text": "la production de ce dont nous avons besoin.", "start": 49.68, "duration": 1.92}, {"text": "Contrairement aux fausses informations", "start": 51.6, "duration": 2.1}, {"text": "diffus\u00e9es par beaucoup", "start": 53.7, "duration": 1.26}, {"text": "de ceux qui l'ont d\u00e9fendu,", "start": 54.96, "duration": 1.2}, {"text": "ce texte exige bien - et c'est un fait -", "start": 56.16, "duration": 2.94}, {"text": "que 10\u00a0% des surfaces cultiv\u00e9es en Europe", "start": 59.1, "duration": 1.98}, {"text": "soient mises en friche, par exemple.", "start": 61.08, "duration": 1.02}, {"text": "Elle conduira donc \u00e0 interdire", "start": 62.1, "duration": 2.52}, {"text": "une partie de la production agricole ;", "start": 64.62, "duration": 2.52}, {"text": "elle conduira aussi", "start": 67.14, "duration": 1.02}, {"text": "\u00e0 interdire des espaces maritimes", "start": 68.16, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e0 nos p\u00eacheurs ;", "start": 70.62, "duration": 0.93}, {"text": "et elle fera ainsi,", "start": 71.55, "duration": 0.99}, {"text": "m\u00e9caniquement, baisser", "start": 72.54, "duration": 0.96}, {"text": "la production alimentaire de nos pays.", "start": 73.5, "duration": 1.86}, {"text": "Et l'\u00e9tude d'impact de la Commission europ\u00e9enne", "start": 75.36, "duration": 1.86}, {"text": "elle-m\u00eame le confirme...", "start": 77.22, "duration": 1.56}, {"text": "Monsieur le Commissaire,", "start": 78.78, "duration": 0.66}, {"text": "est-ce que ce Parlement n'a rien appris", "start": 79.44, "duration": 1.62}, {"text": "des derniers \u00e9v\u00e9nements ?", "start": 81.06, "duration": 1.05}, {"text": "Nous avons v\u00e9cu la p\u00e9nurie de masques", "start": 82.11, "duration": 1.59}, {"text": "pendant la crise du Covid,", "start": 83.7, "duration": 1.02}, {"text": "la p\u00e9nurie d'\u00e9nergie", "start": 84.72, "duration": 1.38}, {"text": "pendant la guerre en Ukraine.", "start": 86.1, "duration": 0.96}, {"text": "Est-ce qu'il faut que les citoyens de nos pays", "start": 87.06, "duration": 1.86}, {"text": "ne puissent plus s'alimenter", "start": 88.92, "duration": 0.9}, {"text": "pour que nos institutions r\u00e9alisent", "start": 89.82, "duration": 1.38}, {"text": "que la d\u00e9croissance alimentaire", "start": 91.2, "duration": 1.56}, {"text": "est une faute lourde ?", "start": 92.76, "duration": 1.68}, {"text": "Les tensions sur la production agricole", "start": 94.44, "duration": 2.04}, {"text": "comptent d\u00e9j\u00e0 pour beaucoup", "start": 96.48, "duration": 1.44}, {"text": "dans l'inflation des prix alimentaires,", "start": 97.92, "duration": 2.04}, {"text": "qui p\u00e8se lourd sur tant de foyers.", "start": 99.96, "duration": 1.74}, {"text": "Mais le plus aberrant derri\u00e8re cela,", "start": 101.7, "duration": 1.56}, {"text": "le plus aberrant,", "start": 103.26, "duration": 0.96}, {"text": "c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 104.22, "duration": 0.78}, {"text": "lorsque nous aurons cess\u00e9 de produire", "start": 105.0, "duration": 1.92}, {"text": "en Europe,", "start": 106.92, "duration": 0.36}, {"text": "nous n'aurons pas rendu service \u00e0 l'environnement.", "start": 107.28, "duration": 1.8}, {"text": "Nous avons les producteurs", "start": 109.08, "duration": 1.32}, {"text": "qui respectent", "start": 110.4, "duration": 0.6}, {"text": "les r\u00e8gles les plus exigeantes en la mati\u00e8re,", "start": 111.0, "duration": 2.46}, {"text": "du point de vue environnemental,", "start": 113.46, "duration": 1.44}, {"text": "et tout ce que nous ferons", "start": 114.9, "duration": 1.38}, {"text": "pour faire baisser la production", "start": 116.28, "duration": 1.08}, {"text": "dans nos pays,", "start": 117.36, "duration": 0.54}, {"text": "nous le ferons pour offrir", "start": 117.9, "duration": 1.38}, {"text": "des avantages comp\u00e9titifs", "start": 119.28, "duration": 1.26}, {"text": "\u00e0 une production extra-europ\u00e9enne", "start": 120.54, "duration": 1.8}, {"text": "qui d\u00e9vaste l'environnement.", "start": 122.34, "duration": 1.74}, {"text": "Faut-il que nous fassions mieux ?", "start": 124.08, "duration": 1.83}, {"text": "Oui.", "start": 125.91, "duration": 0.15}, {"text": "Faut-il que nous fassions moins ? Non.", "start": 126.06, "duration": 1.86}, {"text": "Et faire moins aujourd'hui,", "start": 127.92, "duration": 1.32}, {"text": "c'est mettre en danger,", "start": 129.24, "duration": 1.2}, {"text": "exactement,", "start": 130.44, "duration": 0.54}, {"text": "la nature que nous pr\u00e9tendons servir.", "start": 130.98, "duration": 2.1}, {"text": "Ce d\u00e9fi est global.", "start": 133.08, "duration": 1.32}, {"text": "Nous ne le r\u00e9soudrons pas", "start": 134.4, "duration": 1.26}, {"text": "seulement en sabordant notre \u00e9conomie.", "start": 135.66, "duration": 1.86}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 137.52, "duration": 0.54}]}