{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.0, "duration": 2.28}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente ce vendredi \u00e0", "start": 0.24, "duration": 4.2}, {"text": "villecen dans ma circonscription un", "start": 2.28, "duration": 4.84}, {"text": "homme a failli mourir je l'ai eu au", "start": 4.44, "duration": 5.64}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone hier et voici ce qu'il m'a dit", "start": 7.12, "duration": 4.84}, {"text": "avant m\u00eame de me parler de la souffrance", "start": 10.08, "duration": 4.4}, {"text": "et du traumatisme d'avoir re\u00e7u un coup", "start": 11.96, "duration": 5.84}, {"text": "de cutur de 15 cm dans sa gorge et apr\u00e8s", "start": 14.48, "duration": 5.6}, {"text": "avoir subi des insultes racistes il m'a", "start": 17.8, "duration": 4.319}, {"text": "dit cela fait 3 jours que j'ai subi un", "start": 20.08, "duration": 3.92}, {"text": "crime raciste et que personne ne parle", "start": 22.119, "duration": 4.56}, {"text": "de moi mais si jamais moi Mourad j'avais", "start": 24.0, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'ingresseur alors BFM TV et C news", "start": 26.679, "duration": 5.361}, {"text": "auraient d\u00e9j\u00e0 \u00e9tait en bas de ma maison", "start": 29.32, "duration": 5.0}, {"text": "qu'est-ce que cela dit de l'ambiance qui", "start": 32.04, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e8gne actuellement dans notre pays il ne", "start": 34.32, "duration": 4.68}, {"text": "se passe pas une journ\u00e9e sans que sur", "start": 37.04, "duration": 3.8}, {"text": "les d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s il soit", "start": 39.0, "duration": 3.2}, {"text": "sous-entendu qu'il y aurait trop de", "start": 40.84, "duration": 2.92}, {"text": "musulmans dans notre pays ou qu'il", "start": 42.2, "duration": 4.08}, {"text": "serait incompatible avec la R\u00e9publique", "start": 43.76, "duration": 4.52}, {"text": "il ne se passe pas une ann\u00e9e sans que", "start": 46.28, "duration": 4.599}, {"text": "vos lois sur l'immigration stigmatis les", "start": 48.28, "duration": 4.599}, {"text": "personnes noires et Arabes et les", "start": 50.879, "duration": 3.32}, {"text": "rendent responsables de tous les", "start": 52.879, "duration": 4.241}, {"text": "probl\u00e8mes dans notre pays voil\u00e0 des", "start": 54.199, "duration": 5.721}, {"text": "d\u00e9cennies que votre classe politique", "start": 57.12, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9pouse les t\u00e8es du rassemblement", "start": 59.92, "duration": 4.36}, {"text": "national et stigmatise nos concitoyennes", "start": 61.44, "duration": 5.08}, {"text": "et nos concitoyens qui vivent en France", "start": 64.28, "duration": 4.199}, {"text": "travaillent en France et quel que soit", "start": 66.52, "duration": 4.2}, {"text": "l'endroit o\u00f9 ils sont n\u00e9s ont le droit \u00e0", "start": 68.479, "duration": 4.841}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 en France Monsieur le Ministre", "start": 70.72, "duration": 4.52}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur je vous ai entendu dire", "start": 73.32, "duration": 3.479}, {"text": "que vous attendiez de conna\u00eetre la", "start": 75.24, "duration": 3.08}, {"text": "nationalit\u00e9 des personnes qui ont commis", "start": 76.799, "duration": 4.28}, {"text": "un meurtre \u00e0 s\u00e9pul monsieurs vous les", "start": 78.32, "duration": 5.08}, {"text": "ministres vous les d\u00e9put\u00e9s macronistes", "start": 81.079, "duration": 3.881}, {"text": "vous les d\u00e9put\u00e9s du rassemblement", "start": 83.4, "duration": 4.32}, {"text": "national vos mots ont des cons\u00e9quences", "start": 84.96, "duration": 5.56}, {"text": "vos lois ont des cons\u00e9quences vous", "start": 87.72, "duration": 5.6}, {"text": "cultivez les pr\u00e9jug\u00e9s x\u00e9nophobes et les", "start": 90.52, "duration": 5.36}, {"text": "guerres de religion vous le faites par", "start": 93.32, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lectoralisme parfois par conviction", "start": 95.88, "duration": 4.519}, {"text": "bient\u00f4t arrive la loi immigration alors", "start": 98.36, "duration": 4.039}, {"text": "je le r\u00e9p\u00e8te vos mots auront des", "start": 100.399, "duration": 3.881}, {"text": "cons\u00e9quences vos votes auront des", "start": 102.399, "duration": 4.801}, {"text": "cons\u00e9quences quel est votre but ministre", "start": 104.28, "duration": 5.0}, {"text": "coll\u00e8gu rassembleer le pays ou le", "start": 107.2, "duration": 4.08}, {"text": "diviser et si vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 le", "start": 109.28, "duration": 4.36}, {"text": "diviser jusqu'o\u00f9 \u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 aller", "start": 111.28, "duration": 5.839}, {"text": "dans l'abject et dans la", "start": 113.64, "duration": 3.479}, {"text": "violence", "start": 118.84, "duration": 4.319}, {"text": "attaquer les r\u00e9cidivistes \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 120.84, "duration": 4.559}, {"text": "gauche comme \u00e0 l'extr\u00eame droite si on", "start": 123.159, "duration": 4.88}, {"text": "pouvit du m\u00eame mot monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 125.399, "duration": 4.36}, {"text": "remercier les policiers quand ils", "start": 128.039, "duration": 4.121}, {"text": "arr\u00eatent ceux qui attaquent les juifs", "start": 129.759, "duration": 4.281}, {"text": "les musulmans les", "start": 132.16, "duration": 5.2}, {"text": "chr\u00e9tiens alors oui monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 134.04, "duration": 6.68}, {"text": "on aura apais\u00e9 la situation vous voulez", "start": 137.36, "duration": 5.04}, {"text": "apaiser le pays cessz de vous comporter", "start": 140.72, "duration": 4.68}, {"text": "comme un ministre du Front", "start": 142.4, "duration": 3.0}, {"text": "national", "start": 146.2, "duration": 3.0}]}