{"label": "droite", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s cette marche une c\u00e9r\u00e9monie en", "start": 0.0, "duration": 3.33}, {"text": "hommage avait lieu \u00e0 la synagogue de", "start": 2.01, "duration": 2.19}, {"text": "tourner \u00e0 paris", "start": 3.33, "duration": 3.179}, {"text": "la plupart des repr\u00e9sentants politiques", "start": 4.2, "duration": 3.449}, {"text": "pr\u00e9sents dans le cort\u00e8ge", "start": 6.509, "duration": 2.491}, {"text": "or \u00e9videmment jean luc m\u00e9lenchon et", "start": 7.649, "duration": 2.91}, {"text": "marine le pen \u00e9tait pr\u00e9sent on voit", "start": 9.0, "duration": 2.7}, {"text": "notamment les membres du gouvernement", "start": 10.559, "duration": 3.421}, {"text": "qui \u00e9taient au premier rang et \u00e9coutez", "start": 11.7, "duration": 5.1}, {"text": "la r\u00e9action de daniel knoll fils de", "start": 13.98, "duration": 4.559}, {"text": "mireille cette pol\u00e9mique s'est empar\u00e9 de", "start": 16.8, "duration": 5.1}, {"text": "l'hommage rendu \u00e0 sa m\u00e8re \u00e0 l'envi je", "start": 18.539, "duration": 6.301}, {"text": "pense qu'aujourd'hui on aurait pu tous", "start": 21.9, "duration": 6.81}, {"text": "\u00eatre unis ce toute la france et peu", "start": 24.84, "duration": 5.699}, {"text": "importe quel parti on vient", "start": 28.71, "duration": 4.619}, {"text": "je m'en fous de \u00e7a je pense qu'il ya des", "start": 30.539, "duration": 5.341}, {"text": "gens bien partout comme dans toutes les", "start": 33.329, "duration": 5.07}, {"text": "religions comme dans tous les partis", "start": 35.88, "duration": 5.1}, {"text": "comme dans toutes les couleurs et il y \u00e0", "start": 38.399, "duration": 4.651}, {"text": "des abrutis et chez nous aussi il ya des", "start": 40.98, "duration": 2.669}, {"text": "abrutis", "start": 43.05, "duration": 3.779}, {"text": "je reconnais et je ne leur donne pas", "start": 43.649, "duration": 3.711}, {"text": "raison", "start": 46.829, "duration": 3.871}, {"text": "tout le monde aurait d\u00fb d\u00e9filer dans le", "start": 47.36, "duration": 3.81}, {"text": "calme", "start": 50.7, "duration": 2.97}, {"text": "j'\u00e9tais pas peuget de jeu n'\u00e9taient pas", "start": 51.17, "duration": 4.18}, {"text": "pr\u00e9sents quand \u00e7a s'est pass\u00e9 je suis", "start": 53.67, "duration": 4.29}, {"text": "arriv\u00e9 un peu en retard mais s\u00e9cu vrai", "start": 55.35, "duration": 4.139}, {"text": "que c'est quelque chose si je l'avais", "start": 57.96, "duration": 4.68}, {"text": "vue qui pourrait fortement d\u00e9plu c'est", "start": 59.489, "duration": 5.191}, {"text": "inadmissible tout le monde avait le", "start": 62.64, "duration": 4.979}, {"text": "droit de manifester il n'y a pas de", "start": 64.68, "duration": 3.619}, {"text": "limite", "start": 67.619, "duration": 2.941}, {"text": "il n'y a pas de limites non plus dans la", "start": 68.299, "duration": 5.14}, {"text": "b\u00eatise ton qu'il faut vraiment qu'on", "start": 70.56, "duration": 5.64}, {"text": "commence renseigner et \u00e0 \u00e9duquer les", "start": 73.439, "duration": 5.121}, {"text": "gens m\u00eame les adultes", "start": 76.2, "duration": 4.709}, {"text": "bonsoir manuel pires \u00e0 merci d'\u00eatre avec", "start": 78.56, "duration": 3.849}, {"text": "nous avocats \u00e9crivant mon sens fran\u00e7ois", "start": 80.909, "duration": 3.75}, {"text": "xavier lamy merci d'\u00eatre avec nous vous", "start": 82.409, "duration": 3.421}, {"text": "\u00eates philosophe comment est-ce que vous", "start": 84.659, "duration": 2.611}, {"text": "r\u00e9agissez \u00e0 cet appel au calme en", "start": 85.83, "duration": 3.48}, {"text": "encens\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation m\u00eame des adultes", "start": 87.27, "duration": 4.98}, {"text": "du fils de mire et cnal ce qui est", "start": 89.31, "duration": 3.87}, {"text": "certain c'est qu'on est tellement loin", "start": 92.25, "duration": 1.65}, {"text": "des vrais enjeux", "start": 93.18, "duration": 2.189}, {"text": "on voit bien que notre pays traverse un", "start": 93.9, "duration": 3.69}, {"text": "moment d\u00e9cisif pour qu'une prise de", "start": 95.369, "duration": 3.631}, {"text": "conscience nous permettent ensemble de", "start": 97.59, "duration": 3.209}, {"text": "reconstruire ce qui a \u00e9t\u00e9 fragilis\u00e9e", "start": 99.0, "duration": 3.329}, {"text": "pendant les derni\u00e8res ann\u00e9es les", "start": 100.799, "duration": 3.421}, {"text": "derni\u00e8res d\u00e9cennies et c'est vrai que", "start": 102.329, "duration": 3.57}, {"text": "ces images sont confondantes confondante", "start": 104.22, "duration": 4.35}, {"text": "et en face de ces images la dignit\u00e9 du", "start": 105.899, "duration": 3.871}, {"text": "fils de mire et nollet vraiment", "start": 108.57, "duration": 3.119}, {"text": "admirable je crois que cette unit\u00e9", "start": 109.77, "duration": 3.54}, {"text": "nationale elle doit nous conduire \u00e0", "start": 111.689, "duration": 3.811}, {"text": "d\u00e9passer sur des sujets comme cela les", "start": 113.31, "duration": 3.48}, {"text": "questions de partie les questions", "start": 115.5, "duration": 3.21}, {"text": "d'\u00e9thique est non pas pour annuler les", "start": 116.79, "duration": 3.359}, {"text": "clivages politiques qui sont n\u00e9cessaires", "start": 118.71, "duration": 2.939}, {"text": "\u00e0 la vie d\u00e9mocratique mais pour nous", "start": 120.149, "duration": 2.701}, {"text": "permettre au moins de nous retrouver sur", "start": 121.649, "duration": 2.881}, {"text": "l'essentiel avant de pouvoir essayer", "start": 122.85, "duration": 3.269}, {"text": "d'identifier ensemble des solutions", "start": 124.53, "duration": 3.21}, {"text": "concr\u00e8tes et une action surtout pour", "start": 126.119, "duration": 3.48}, {"text": "pouvoir permettre de faire en sorte que", "start": 127.74, "duration": 2.999}, {"text": "plus jamais nous n'ayons \u00e0 vivre des", "start": 129.599, "duration": 2.761}, {"text": "moments comme ceux l\u00e0", "start": 130.739, "duration": 4.361}, {"text": "d'abord c'est tr\u00e8s douloureux en ligne", "start": 132.36, "duration": 5.41}, {"text": "par dont l'horreur apr\u00e8s l'horreur on", "start": 135.1, "duration": 4.83}, {"text": "est \u00e0 on a eu beau mais demeure \u00e0 la", "start": 137.77, "duration": 2.96}, {"text": "tuerie \u00e0 toulouse", "start": 139.93, "duration": 3.18}, {"text": "sara lee me ilan halimi entre temps un", "start": 140.73, "duration": 4.36}, {"text": "nouvel acte vraiment manifestement", "start": 143.11, "duration": 4.47}, {"text": "antis\u00e9mite n'y a pas \u00e0 discuter et \u00e0", "start": 145.09, "duration": 4.5}, {"text": "partir de l\u00e0 roux pourrait esp\u00e9rer la", "start": 147.58, "duration": 2.52}, {"text": "concorde", "start": 149.59, "duration": 3.78}, {"text": "l'union unit\u00e9 et hand \u00e0 un spectacle qui", "start": 150.1, "duration": 4.86}, {"text": "est tout autre ce qui est navrant ce qui", "start": 153.37, "duration": 2.73}, {"text": "vous fait pas penser d'ailleurs qu'on", "start": 154.96, "duration": 2.16}, {"text": "avait le m\u00eame spectacle hier \u00e0", "start": 156.1, "duration": 3.9}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale avec l'hommage aux", "start": 157.12, "duration": 5.04}, {"text": "gendarmes tu\u00e9s ou qui s'est sacrifi\u00e9", "start": 160.0, "duration": 4.47}, {"text": "avec d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e0 premier ministre qui", "start": 162.16, "duration": 4.35}, {"text": "parle est salu\u00e9e par pratiquement tous", "start": 164.47, "duration": 3.69}, {"text": "les bons sauf les r\u00e9publicains et le", "start": 166.51, "duration": 3.27}, {"text": "front national qui n'ont pas jug\u00e9 bon de", "start": 168.16, "duration": 3.51}, {"text": "se lever et d'applaudir or qu'il faut un", "start": 169.78, "duration": 2.49}, {"text": "peu d'unit\u00e9", "start": 171.67, "duration": 2.25}, {"text": "\u00e7a me fait penser \u00e0 la m\u00eame type de", "start": 172.27, "duration": 3.81}, {"text": "discorde et c'est dommage l'appel \u00e0", "start": 173.92, "duration": 4.23}, {"text": "lutter ou \u00e0 \u00e9duquer les adultes c'est", "start": 176.08, "duration": 4.2}, {"text": "celui finalement qu'\u00e0 renvoyer emmanuel", "start": 178.15, "duration": 3.57}, {"text": "macron un appel de plus la semaine", "start": 180.28, "duration": 3.81}, {"text": "derni\u00e8re en proposant de nouvelles lois", "start": 181.72, "duration": 3.65}, {"text": "pour lutter contre la haine", "start": 184.09, "duration": 2.91}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et le racisme notamment", "start": 185.37, "duration": 2.5}, {"text": "sur internet", "start": 187.0, "duration": 2.19}, {"text": "j'suis pas s\u00fbr que \u00e7a soit tr\u00e8s efficace", "start": 187.87, "duration": 3.3}, {"text": "mais c'est toujours mieux apprendre que", "start": 189.19, "duration": 4.41}, {"text": "la discorde et ce type de pol\u00e9mique la", "start": 191.17, "duration": 4.319}, {"text": "discorde elle n'est deux ans d'otan en", "start": 193.6, "duration": 3.449}, {"text": "fait tant il ya d'abord l'appel du", "start": 195.489, "duration": 3.571}, {"text": "pr\u00e9sident du crif \u00e0 ce que la france en", "start": 197.049, "duration": 3.361}, {"text": "sont mises et le front national ne se", "start": 199.06, "duration": 2.22}, {"text": "pr\u00e9sente pas et puis ensuite leur", "start": 200.41, "duration": 2.01}, {"text": "d\u00e9cision \u00e0 ses dirigeants", "start": 201.28, "duration": 3.15}, {"text": "fran\u00e7ois xavier lamy de se pr\u00e9senter", "start": 202.42, "duration": 3.96}, {"text": "tout de m\u00eame il ya d'autant finalement", "start": 204.43, "duration": 3.0}, {"text": "dans cette dans cette pol\u00e9mique", "start": 206.38, "duration": 2.87}, {"text": "aujourd'hui ce que je crois c'est que", "start": 207.43, "duration": 4.97}, {"text": "j'ai du mal \u00e0 comprendre ces deux temps", "start": 209.25, "duration": 5.019}, {"text": "de fa\u00e7on \u00e9gale c'est \u00e0 dire que", "start": 212.4, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement on a du mal \u00e0 comprendre", "start": 214.269, "duration": 3.181}, {"text": "qu'une marche qui devrait rassembler les", "start": 215.92, "duration": 3.51}, {"text": "gens autour d'une cause commune commence", "start": 217.45, "duration": 3.99}, {"text": "par une forme d'exclusion d'ailleurs je", "start": 219.43, "duration": 3.779}, {"text": "crois que cette marche on l'a", "start": 221.44, "duration": 4.88}, {"text": "suffisamment dit elle n'appartenait pas", "start": 223.209, "duration": 5.851}, {"text": "\u00e0 quelques-uns elle appartenait vraiment", "start": 226.32, "duration": 4.389}, {"text": "\u00e0 tous les fran\u00e7ais autant nous devons", "start": 229.06, "duration": 3.12}, {"text": "\u00eatre capables de dire que quand une", "start": 230.709, "duration": 2.911}, {"text": "personne est attaqu\u00e9e parce qu'elle est", "start": 232.18, "duration": 2.49}, {"text": "juive et il faut quand m\u00eame se souvenir", "start": 233.62, "duration": 3.089}, {"text": "comme le rappelait m pia \u00e0 l'instant que", "start": 234.67, "duration": 2.97}, {"text": "dans notre pays", "start": 236.709, "duration": 3.481}, {"text": "11 fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es parce qu'ils", "start": 237.64, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9taient juifs pendant les derni\u00e8res", "start": 240.19, "duration": 1.44}, {"text": "ann\u00e9es", "start": 241.36, "duration": 2.46}, {"text": "c'est le seul pays en europe qui vivent", "start": 241.63, "duration": 4.02}, {"text": "ce type de situation et nous devrions", "start": 243.82, "duration": 3.03}, {"text": "pouvoir tous nous rassembler \u00e7a n'est", "start": 245.65, "duration": 2.76}, {"text": "pas la communaut\u00e9 juive qui est touch\u00e9", "start": 246.85, "duration": 2.609}, {"text": "c'est la france toute enti\u00e8re et par", "start": 248.41, "duration": 2.549}, {"text": "cons\u00e9quent personne ne devrait pouvoir", "start": 249.459, "duration": 3.661}, {"text": "prononcer d'exclusive devant un tel", "start": 250.959, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement on a en m\u00eame temps du mal", "start": 253.12, "duration": 3.78}, {"text": "aussi \u00e0 comprendre que des personnalit\u00e9s", "start": 254.92, "duration": 4.439}, {"text": "politiques viennent en sachant tr\u00e8s bien", "start": 256.9, "duration": 4.949}, {"text": "le risque de r\u00e9cup\u00e9ration qui se trouve", "start": 259.359, "duration": 4.03}, {"text": "derri\u00e8re leur pr\u00e9sence", "start": 261.849, "duration": 2.44}, {"text": "je crois voil\u00e0 c'est une marche", "start": 263.389, "duration": 2.791}, {"text": "citoyenne il ya un temps pour le travail", "start": 264.289, "duration": 3.69}, {"text": "des partis pour ma part je crois", "start": 266.18, "duration": 2.94}, {"text": "vraiment \u00e0 la vie d\u00e9mocratique au", "start": 267.979, "duration": 2.581}, {"text": "pluralisme d\u00e9mocratique et je pense que", "start": 269.12, "duration": 2.97}, {"text": "m\u00eame sur les sujets comme cela oui mais", "start": 270.56, "duration": 3.389}, {"text": "c'est s\u00fbr mais \u00e7a c'est la mode ratures", "start": 272.09, "duration": 3.15}, {"text": "du cercle parce que s'il ne faut pas \u00e0", "start": 273.949, "duration": 2.22}, {"text": "plaire ce qu'ils ne viennent pas", "start": 275.24, "duration": 3.359}, {"text": "pourquoi eux refuseraient de se", "start": 276.169, "duration": 4.411}, {"text": "pr\u00e9senter il ne peut pas appeler \u00e0 ce", "start": 278.599, "duration": 2.91}, {"text": "qu'ils ne viennent pas il fallait", "start": 280.58, "duration": 2.25}, {"text": "appeler tout le monde il ne fallait", "start": 281.509, "duration": 3.72}, {"text": "refuser personne et il \u00e9tait normal m\u00eame", "start": 282.83, "duration": 4.44}, {"text": "comment m\u00eame si \u00e7a me d\u00e9pla\u00eet pardon de", "start": 285.229, "duration": 3.391}, {"text": "voir marine le pen dans ce type de", "start": 287.27, "duration": 3.479}, {"text": "manifestation tr\u00e8s sinc\u00e8rement il \u00e9tait", "start": 288.62, "duration": 3.599}, {"text": "logique que tout le monde soit accueilli", "start": 290.749, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 c'est un message", "start": 292.219, "duration": 2.76}, {"text": "de paix et de tol\u00e9rance", "start": 293.569, "duration": 3.241}, {"text": "c'est tr\u00e8s difficile en plus on est dans", "start": 294.979, "duration": 3.72}, {"text": "l'espace public on est sur la voie", "start": 296.81, "duration": 3.69}, {"text": "publique on n'est pas dans un d\u00eener", "start": 298.699, "duration": 3.661}, {"text": "aussi respectable soit le d\u00eener du crif", "start": 300.5, "duration": 3.509}, {"text": "c'est adil et priv\u00e9s ou lille ans des", "start": 302.36, "duration": 3.359}, {"text": "habitations et il peut les lancers \u00e0 qui", "start": 304.009, "duration": 2.94}, {"text": "on veut on peut inviter des gens \u00e0 sa", "start": 305.719, "duration": 2.88}, {"text": "table entre guillemets et ne pas avoir", "start": 306.949, "duration": 2.731}, {"text": "envie d'inviter tout le monde", "start": 308.599, "duration": 2.94}, {"text": "l\u00e0 \u00e7a n'est pas la m\u00eame chose on convie", "start": 309.68, "duration": 3.989}, {"text": "\u00e0 un message g\u00e9n\u00e9ral sur l'espace public", "start": 311.539, "duration": 3.571}, {"text": "sur la voie publique \u00e7a s'appelle la", "start": 313.669, "duration": 2.761}, {"text": "libert\u00e9 de manifester", "start": 315.11, "duration": 2.94}, {"text": "c'est un droit inscrit dans la", "start": 316.43, "duration": 2.579}, {"text": "d\u00e9claration des droits de l'homme depuis", "start": 318.05, "duration": 3.389}, {"text": "1789 c'est l'article 10 et puis c'est", "start": 319.009, "duration": 4.261}, {"text": "quelque chose qui est on va dire mise en", "start": 321.439, "duration": 3.211}, {"text": "valeur chaque ann\u00e9e par des d\u00e9cisions", "start": 323.27, "duration": 2.669}, {"text": "malheureusement du conseil", "start": 324.65, "duration": 2.879}, {"text": "constitutionnel qui consid\u00e8re qu'on ne", "start": 325.939, "duration": 2.88}, {"text": "peut pas entraver le droit de d\u00e9tester", "start": 327.529, "duration": 2.94}, {"text": "on peut pas interdire \u00e0 quelqu'un de", "start": 328.819, "duration": 3.12}, {"text": "venir apporter son soutien \u00e0 une", "start": 330.469, "duration": 3.301}, {"text": "manifestation l\u00e9gale et qui va dans le", "start": 331.939, "duration": 3.061}, {"text": "sens de la paix mais c'est vrai que", "start": 333.77, "duration": 2.91}, {"text": "j'avais compris le message de gilbert", "start": 335.0, "duration": 3.81}, {"text": "collard par exemple qui disait \u00e0 partir", "start": 336.68, "duration": 3.449}, {"text": "du moment o\u00f9 cette exclusion a \u00e9t\u00e9", "start": 338.81, "duration": 2.909}, {"text": "prononc\u00e9e pour ne pas semer le trouble", "start": 340.129, "duration": 2.88}, {"text": "il avait dit je m'y associerais", "start": 341.719, "duration": 3.961}, {"text": "int\u00e9rieurement je comprends aussi que", "start": 343.009, "duration": 4.71}, {"text": "une fois que cette provocation que cette", "start": 345.68, "duration": 4.049}, {"text": "exclusion effectivement tr\u00e8s dommageable", "start": 347.719, "duration": 3.841}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e est par ailleurs", "start": 349.729, "duration": 2.731}, {"text": "totalement ill\u00e9gitime", "start": 351.56, "duration": 2.969}, {"text": "je suis \u00e9videmment d'accord avec vous on", "start": 352.46, "duration": 3.449}, {"text": "aurait pu comprendre aussi qu'une forme", "start": 354.529, "duration": 3.0}, {"text": "de responsabilit\u00e9 s'impose mais je crois", "start": 355.909, "duration": 2.76}, {"text": "que ce sont le vrai d\u00e9bat n'est pas l\u00e0", "start": 357.529, "duration": 1.86}, {"text": "maintenant ce qui compte c'est de", "start": 358.669, "duration": 2.28}, {"text": "regarder ensemble l'avenir \u00e9videmment on", "start": 359.389, "duration": 2.971}, {"text": "a une forme de responsabilit\u00e9 partag\u00e9e", "start": 360.949, "duration": 3.9}, {"text": "on a le pr\u00e9sident d'une institution le", "start": 362.36, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9sident du crif il parle pas", "start": 364.849, "duration": 2.88}, {"text": "uniquement \u00e0 titre personnel il incarne", "start": 366.02, "duration": 4.649}, {"text": "une institution importante dans ce la", "start": 367.729, "duration": 4.41}, {"text": "composante de la france ce sont des", "start": 370.669, "duration": 3.511}, {"text": "fran\u00e7ais tous les uns et les autres", "start": 372.139, "duration": 4.71}, {"text": "concern\u00e9s donc il ya des personnes qui", "start": 374.18, "duration": 5.34}, {"text": "incarnent des partis politiques qui nous", "start": 376.849, "duration": 4.201}, {"text": "plaise ou non font partie de la", "start": 379.52, "duration": 3.449}, {"text": "d\u00e9mocratie et sont habilit\u00e9s \u00e0 se", "start": 381.05, "duration": 3.269}, {"text": "pr\u00e9senter au suffrage \u00e9lectoral", "start": 382.969, "duration": 3.331}, {"text": "donc \u00e0 partir de ce moment l\u00e0 il n'y a", "start": 384.319, "duration": 3.69}, {"text": "pas de distinguo affaire on est encore", "start": 386.3, "duration": 2.849}, {"text": "une fois dans un message d'union", "start": 388.009, "duration": 2.52}, {"text": "national d'unit\u00e9 nationale", "start": 389.149, "duration": 2.52}, {"text": "on n'est pas dans une manifestation", "start": 390.529, "duration": 2.551}, {"text": "priv\u00e9e nous ne sommes pas \u00e0 la synagogue", "start": 391.669, "duration": 2.4}, {"text": "nous ne sommes pas dans un espace", "start": 393.08, "duration": 1.439}, {"text": "religieux", "start": 394.069, "duration": 1.711}, {"text": "nous ne sommes pas dans un d\u00eener", "start": 394.519, "duration": 3.421}, {"text": "encore une fois priv\u00e9 je rebondis dire", "start": 395.78, "duration": 3.21}, {"text": "ce que vous dites ou dit sont des", "start": 397.94, "duration": 2.4}, {"text": "fran\u00e7ais avant tout finalement cette", "start": 398.99, "duration": 3.72}, {"text": "journ\u00e9e il ya esp\u00e8ce de dichotomie tr\u00e8s", "start": 400.34, "duration": 3.81}, {"text": "tr\u00e8s forte sur ce qu'on a vu ce matin", "start": 402.71, "duration": 2.429}, {"text": "dans la cour des invalides", "start": 404.15, "duration": 2.519}, {"text": "cet homme qui selon les mots du", "start": 405.139, "duration": 2.851}, {"text": "pr\u00e9sident ano beltrame incarne", "start": 406.669, "duration": 3.631}, {"text": "l'h\u00e9ro\u00efsme d\u00e9sormais la france telle", "start": 407.99, "duration": 5.34}, {"text": "qu'elle est et puis cette ces", "start": 410.3, "duration": 5.19}, {"text": "manifestations politiques c'est cette", "start": 413.33, "duration": 2.79}, {"text": "d\u00e9sunion", "start": 415.49, "duration": 2.91}, {"text": "ce soir on a vraiment les deux temps en", "start": 416.12, "duration": 4.41}, {"text": "quelques heures \u00e0 peine et tous produits", "start": 418.4, "duration": 4.29}, {"text": "l\u00e0 sous nos yeux alors que les deux", "start": 420.53, "duration": 3.84}, {"text": "sujet m\u00e9riterait l'ademe concorde la", "start": 422.69, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame union oui mais parce que c'est vrai", "start": 424.37, "duration": 3.0}, {"text": "le d\u00e9bat est compliqu\u00e9 sur", "start": 425.81, "duration": 2.79}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en france arri\u00e8re", "start": 427.37, "duration": 2.73}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme malheureusement", "start": 428.6, "duration": 3.87}, {"text": "traditionnel d'extr\u00eame droite qui", "start": 430.1, "duration": 4.53}, {"text": "malheureusement existe encore et c'est", "start": 432.47, "duration": 4.47}, {"text": "rajouter dessus un antis\u00e9mitisme plus", "start": 434.63, "duration": 4.92}, {"text": "nouveau qui est celui qui est n\u00e9 d'une", "start": 436.94, "duration": 4.89}, {"text": "volont\u00e9 on va dire dany les l'\u00e9tat", "start": 439.55, "duration": 3.45}, {"text": "d'isra\u00ebl qui est d'ailleurs une grande", "start": 441.83, "duration": 3.6}, {"text": "confusion avec la critique possible du", "start": 443.0, "duration": 4.05}, {"text": "gouvernement \u00e0 l'heure actuelle au", "start": 445.43, "duration": 3.36}, {"text": "pouvoir en isra\u00ebl celui de netanyahou", "start": 447.05, "duration": 3.57}, {"text": "une coalition qui va jusqu'\u00e0 l'extr\u00eame", "start": 448.79, "duration": 3.36}, {"text": "droite des valeurs du likoud \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 450.62, "duration": 1.83}, {"text": "droite", "start": 452.15, "duration": 1.92}, {"text": "on peut critiquer le gouvernement et on", "start": 452.45, "duration": 3.12}, {"text": "peut par ailleurs \u00eatre d'accord sur la", "start": 454.07, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e9gitime l'existence d'isra\u00ebl et l\u00e0 il", "start": 455.57, "duration": 3.87}, {"text": "ya une confusion qui va de dabou la", "start": 457.19, "duration": 4.05}, {"text": "politique de netanyahu jusqu'\u00e0 ramener \u00e0", "start": 459.44, "duration": 3.06}, {"text": "l'heure d'ici midi une part dans", "start": 461.24, "duration": 2.58}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme fran\u00e7ais aujourd'hui", "start": 462.5, "duration": 3.479}, {"text": "moderne c'est une de retisser de", "start": 463.82, "duration": 4.05}, {"text": "antisionisme voil\u00e0 il ya des habits de", "start": 465.979, "duration": 3.211}, {"text": "l'antisionisme mais c'est pas parce", "start": 467.87, "duration": 2.7}, {"text": "qu'on est critique contre netanyahou", "start": 469.19, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on ait n\u00e9cessairement antis\u00e9mite mais", "start": 470.57, "duration": 2.46}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 parce que c'est un d\u00e9bat", "start": 471.95, "duration": 3.3}, {"text": "tout en nuances tout en graduation celui", "start": 473.03, "duration": 4.71}, {"text": "de ce matin l\u00e0 de la part dont l'hommage", "start": 475.25, "duration": 5.1}, {"text": "national aux invalides personnes pardon", "start": 477.74, "duration": 4.26}, {"text": "je crois dans cette assembl\u00e9e n'est de", "start": 480.35, "duration": 3.75}, {"text": "pr\u00e8s ou de loin proche de dash de l'\u00e9tat", "start": 482.0, "duration": 4.11}, {"text": "islamique se bat dans le m\u00eame paysage ne", "start": 484.1, "duration": 3.06}, {"text": "sommes pas dans un paysage o\u00f9 il ya un", "start": 486.11, "duration": 3.09}, {"text": "d\u00e9bat on peut d\u00e9battre en france du", "start": 487.16, "duration": 3.72}, {"text": "proche orient on peut d\u00e9battre terrassa", "start": 489.2, "duration": 3.48}, {"text": "ne semble pas ill\u00e9gitime probl\u00e8me c'est", "start": 490.88, "duration": 4.14}, {"text": "quand on confond ce d\u00e9bat avec par", "start": 492.68, "duration": 4.47}, {"text": "rassemblement national dans la rue en", "start": 495.02, "duration": 3.45}, {"text": "hommage \u00e0 quelqu'un qui est mort dans", "start": 497.15, "duration": 2.31}, {"text": "les pires conditions", "start": 498.47, "duration": 2.819}, {"text": "en somme vous vous rapprochiez", "start": 499.46, "duration": 3.9}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement de ce matin est celui de ce", "start": 501.289, "duration": 3.481}, {"text": "soir je crois malgr\u00e9 tout qu'il faut", "start": 503.36, "duration": 2.76}, {"text": "surtout pas surestimer ce qui s'est", "start": 504.77, "duration": 2.91}, {"text": "produit ce soir on voit bien qu'il ya", "start": 506.12, "duration": 5.11}, {"text": "quelques organisations qui ont tent\u00e9 de", "start": 507.68, "duration": 5.44}, {"text": "de semer la confusion et la discorde", "start": 511.23, "duration": 3.15}, {"text": "autour de la pr\u00e9sence de ces", "start": 513.12, "duration": 2.67}, {"text": "responsables politiques mais l'essentiel", "start": 514.38, "duration": 3.24}, {"text": "des gens qui \u00e9taient pr\u00e9sents venaient", "start": 515.79, "duration": 4.11}, {"text": "dire l\u00e0 encore avec un message d'unit\u00e9", "start": 517.62, "duration": 5.07}, {"text": "tr\u00e8s profonde qu'il croit vraiment \u00e0 la", "start": 519.9, "duration": 4.53}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de reconstruire une soci\u00e9t\u00e9", "start": 522.69, "duration": 4.14}, {"text": "qui puisse lutter avec \u00e9nergie contre", "start": 524.43, "duration": 4.26}, {"text": "ces forces de dissolution et est ce qui", "start": 526.83, "duration": 3.96}, {"text": "est certain c'est que il ne faudrait", "start": 528.69, "duration": 3.54}, {"text": "surtout pas que l'attachement ou", "start": 530.79, "duration": 3.0}, {"text": "l'importance donn\u00e9e \u00e0 ces incidents", "start": 532.23, "duration": 3.12}, {"text": "viennent brouiller le message de", "start": 533.79, "duration": 2.82}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 des citoyens qui sont", "start": 535.35, "duration": 2.85}, {"text": "venus marcher ce soir ils sont venus", "start": 536.61, "duration": 3.3}, {"text": "pour dire qu'ils le veulent", "start": 538.2, "duration": 4.56}, {"text": "refusez \u00e9nergiquement l'antis\u00e9mitisme", "start": 539.91, "duration": 3.93}, {"text": "qui se propage et c'est l\u00e0 le vrai", "start": 542.76, "duration": 2.52}, {"text": "probl\u00e8me le vrai probl\u00e8me il n'est pas", "start": 543.84, "duration": 2.37}, {"text": "d'ailleurs dans la critique d'isra\u00ebl", "start": 545.28, "duration": 2.67}, {"text": "parce qu'\u00e9videmment la critique de la", "start": 546.21, "duration": 3.3}, {"text": "politique d'un \u00e9tat est tout \u00e0 fait", "start": 547.95, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e9gitime le vrai probl\u00e8me il est dans le", "start": 549.51, "duration": 3.15}, {"text": "fait et je le dis comme enseignant je l'", "start": 550.95, "duration": 2.7}, {"text": "ai vu je les retrouve et d'ailleurs dans", "start": 552.66, "duration": 2.7}, {"text": "le livre de bernard ravet qui \u00e9tait", "start": 553.65, "duration": 3.6}, {"text": "principal de coll\u00e8ge \u00e0 marseille et qui", "start": 555.36, "duration": 3.15}, {"text": "a \u00e9crit un livre qui devrait \u00eatre une", "start": 557.25, "duration": 2.46}, {"text": "sonnette d'alarm\u00e9 pour nous tous il ya", "start": 558.51, "duration": 2.91}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 deux ans dans ce livre ils disent", "start": 559.71, "duration": 2.94}, {"text": "que ce que nous sommes tr\u00e8s nombreux \u00e0", "start": 561.42, "duration": 2.97}, {"text": "avoir v\u00e9cu comme enseignant il dit \u00e0", "start": 562.65, "duration": 3.72}, {"text": "quel point aujourd'hui \u00e0 travers", "start": 564.39, "duration": 3.81}, {"text": "l'antisionisme effectivement se propage", "start": 566.37, "duration": 3.6}, {"text": "un antis\u00e9mitisme extr\u00eamement virulent", "start": 568.2, "duration": 5.16}, {"text": "dans un islamisme qui r\u00e9ellement est en", "start": 569.97, "duration": 5.58}, {"text": "train d'organiser la gangr\u00e8ne dans", "start": 573.36, "duration": 3.57}, {"text": "beaucoup de quartiers qui est en train", "start": 575.55, "duration": 3.42}, {"text": "d'organiser la haine et c'est \u00e0 cela que", "start": 576.93, "duration": 3.42}, {"text": "nous devons dire non et il nous faut des", "start": 578.97, "duration": 2.7}, {"text": "ann\u00e9es aujourd'hui pour mettre fin et ce", "start": 580.35, "duration": 3.45}, {"text": "que dit bernard avait il dit en 2002", "start": 581.67, "duration": 3.21}, {"text": "j'alerte pour la premi\u00e8re fois sur", "start": 583.8, "duration": 2.49}, {"text": "l'existence d'une mosqu\u00e9e salafistes qui", "start": 584.88, "duration": 3.51}, {"text": "propage la m il a fallu 16 ans pour", "start": 586.29, "duration": 3.51}, {"text": "qu'elles soient ferm\u00e9s et c'est l\u00e0", "start": 588.39, "duration": 4.08}, {"text": "qu'est le vrai probl\u00e8me et le squelette", "start": 589.8, "duration": 3.57}, {"text": "est ce que les fran\u00e7ais sont une guerre", "start": 592.47, "duration": 2.01}, {"text": "en marchant c'est qu'ils ne veulent plus", "start": 593.37, "duration": 1.74}, {"text": "avoir \u00e0 marcher", "start": 594.48, "duration": 1.95}, {"text": "ils ne veulent plus avoir \u00e0 vivre de", "start": 595.11, "duration": 2.7}, {"text": "telles trag\u00e9dies demande pardon pour la", "start": 596.43, "duration": 4.05}, {"text": "vulgarit\u00e9 de la simplification mais on", "start": 597.81, "duration": 5.97}, {"text": "est vraiment dans le dans la la", "start": 600.48, "duration": 5.0}, {"text": "simplification intellectuelle quoi", "start": 603.78, "duration": 4.14}, {"text": "emmanuel pierr\u00e2t ont fait face avec", "start": 605.48, "duration": 5.47}, {"text": "grande difficult\u00e9 \u00e0 l'indigence", "start": 607.92, "duration": 4.41}, {"text": "intellectuelle en fait c'est \u00e7a qui est", "start": 610.95, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e7a qui cr\u00e9e tout \u00e7a ce sont des", "start": 612.33, "duration": 4.95}, {"text": "raccourcis des approximations des", "start": 615.12, "duration": 4.14}, {"text": "oukases qui sont lanc\u00e9s en m\u00e9langeant je", "start": 617.28, "duration": 2.91}, {"text": "pense qu'on peut pas mettre sur le m\u00eame", "start": 619.26, "duration": 1.26}, {"text": "niveau", "start": 620.19, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e0 titre personnel je le dis le front", "start": 620.52, "duration": 4.08}, {"text": "national et jean luc m\u00e9lenchon qui n'ont", "start": 622.77, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment rien \u00e0 voir c'est pas le m\u00eame", "start": 624.6, "duration": 3.06}, {"text": "h\u00e9ritage ya des rapprochements comme \u00e7a", "start": 626.01, "duration": 4.2}, {"text": "qui sont faits avec o\u00f9 on tire sur tout", "start": 627.66, "duration": 3.96}, {"text": "le monde \u00e0 tout va c'est pas la m\u00eame", "start": 630.21, "duration": 2.91}, {"text": "chose mais au del\u00e0 de cette opinion", "start": 631.62, "duration": 3.36}, {"text": "personnelle l'avocat que je suis ou les", "start": 633.12, "duration": 4.05}, {"text": "citoyens que je suis pense que tout le", "start": 634.98, "duration": 4.47}, {"text": "monde doit \u00eatre uni ce soir et la", "start": 637.17, "duration": 4.08}, {"text": "difficult\u00e9 c'est que en deux minutes", "start": 639.45, "duration": 3.48}, {"text": "on re s\u00e8me la discorde dans un moment", "start": 641.25, "duration": 3.6}, {"text": "qui devrait nous \u00e9lever je suis remont\u00e9", "start": 642.93, "duration": 4.08}, {"text": "l'horreur et d'\u00e9duquer et de renvoyer un", "start": 644.85, "duration": 4.049}, {"text": "message tr\u00e8s tr\u00e8s fort en corse a", "start": 647.01, "duration": 2.79}, {"text": "contraint de r\u00e9gler encore un mot", "start": 648.899, "duration": 2.641}, {"text": "rapidement s'il vous pla\u00eet parce que le", "start": 649.8, "duration": 3.63}, {"text": "temps politique est devenue extr\u00eamement", "start": 651.54, "duration": 3.93}, {"text": "rapide d\u00e9sormais et on l'a v\u00e9cu au del\u00e0", "start": 653.43, "duration": 4.32}, {"text": "du drame qui touche mir\u00e9 knoll vendredi", "start": 655.47, "duration": 3.72}, {"text": "les sept attentats \u00e0 carcassonne et \u00e0", "start": 657.75, "duration": 1.83}, {"text": "tr\u00e8bes", "start": 659.19, "duration": 3.899}, {"text": "il ya peu une tr\u00eave politique non l\u00e0 o\u00f9", "start": 659.58, "duration": 4.77}, {"text": "habituellement il ya une forme d'union", "start": 663.089, "duration": 3.87}, {"text": "nationale et un accord pour dire doit se", "start": 664.35, "duration": 3.69}, {"text": "retrouver autour de quelque chose de", "start": 666.959, "duration": 2.851}, {"text": "plus grand que d appartenance ou des", "start": 668.04, "duration": 2.85}, {"text": "id\u00e9ologies politiques", "start": 669.81, "duration": 3.0}, {"text": "c'est ainsi toute notre difficult\u00e9 c'est", "start": 670.89, "duration": 3.24}, {"text": "que demain il y aura sans doute une", "start": 672.81, "duration": 3.57}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9ration de l'auto exclusion entre", "start": 674.13, "duration": 3.6}, {"text": "guillemets ou d'exclusion de marine le", "start": 676.38, "duration": 2.91}, {"text": "pen notamment qui nous a d\u00e9j\u00e0 fait le", "start": 677.73, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame sc\u00e9nario en janvier 2015", "start": 679.29, "duration": 4.049}, {"text": "quand elle s'est elle-m\u00eame banni des", "start": 681.089, "duration": 4.741}, {"text": "manifestations post de l'attent\u00e2t de", "start": 683.339, "duration": 4.051}, {"text": "charlie de l'hyper cacher il faut", "start": 685.83, "duration": 3.81}, {"text": "toujours le rappeler est contre la", "start": 687.39, "duration": 4.29}, {"text": "polici\u00e8re \u00e0 montrouge et elle avait", "start": 689.64, "duration": 3.54}, {"text": "imm\u00e9diatement pris une posture de", "start": 691.68, "duration": 2.88}, {"text": "martyrs alors qu'elle n'\u00e9tait pas exclue", "start": 693.18, "duration": 3.81}, {"text": "de cette manifestation et elle n'y \u00e9tait", "start": 694.56, "duration": 4.5}, {"text": "pas accueilli avec deux factions", "start": 696.99, "duration": 3.45}, {"text": "triomphalement fin elle n'\u00e9tait pas", "start": 699.06, "duration": 2.94}, {"text": "exclue et pas banni et alors n'avait", "start": 700.44, "duration": 3.75}, {"text": "elle s'en \u00e9tait servi pour essayer de se", "start": 702.0, "duration": 3.45}, {"text": "draper comme \u00e7a dans une sorte de", "start": 704.19, "duration": 3.06}, {"text": "martyrologie tr\u00e8s naus\u00e9abonde et j'ai", "start": 705.45, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s peur que demain on est un nouvel", "start": 707.25, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9pisode de ce m\u00eame acabit en un mot \u00e0 ce", "start": 708.45, "duration": 3.54}, {"text": "sujet il ya quand m\u00eame un vrai sujet qui", "start": 710.43, "duration": 3.27}, {"text": "et comment vivre une vraie unit\u00e9", "start": 711.99, "duration": 3.99}, {"text": "nationale tout en ne fermant pas la", "start": 713.7, "duration": 3.389}, {"text": "porte au d\u00e9bat d\u00e9mocratique", "start": 715.98, "duration": 2.52}, {"text": "on est devant malgr\u00e9 tout des \u00e9checs", "start": 717.089, "duration": 3.181}, {"text": "tr\u00e8s profond de notre r\u00e9publique qui ne", "start": 718.5, "duration": 2.85}, {"text": "sont pas imputables on est tous d'accord", "start": 720.27, "duration": 3.09}, {"text": "au gouvernement actuel parce que il", "start": 721.35, "duration": 3.359}, {"text": "n'est l\u00e0 que depuis quelques mois mais", "start": 723.36, "duration": 3.3}, {"text": "qui sont imputables malgr\u00e9 tout \u00e0 la vie", "start": 724.709, "duration": 5.191}, {"text": "de notre soci\u00e9t\u00e9 au pilotage de notre", "start": 726.66, "duration": 5.13}, {"text": "administration aux d\u00e9cisions publiques", "start": 729.9, "duration": 3.629}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 prises et nous avons le", "start": 731.79, "duration": 4.65}, {"text": "droit et m\u00eame le devoir citoyen de", "start": 733.529, "duration": 4.56}, {"text": "porter aussi un regard critique sur les", "start": 736.44, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9cisions qui sont prises et donc nous", "start": 738.089, "duration": 2.791}, {"text": "devons pouvoir vivre l'unit\u00e9 nationale", "start": 739.38, "duration": 2.73}, {"text": "mais en m\u00eame temps ne pas nous en", "start": 740.88, "duration": 2.79}, {"text": "vouloir de faire vivre le d\u00e9mettre le", "start": 742.11, "duration": 2.729}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique sur ces sujets", "start": 743.67, "duration": 2.7}, {"text": "essentiels merci \u00e0 tous les deux merci", "start": 744.839, "duration": 2.37}, {"text": "beaucoup devraient \u00eatre avec nous", "start": 746.37, "duration": 4.58}, {"text": "sortons comptant sur bfm tv", "start": 747.209, "duration": 3.741}]}