{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, Tr\u00e8s heureux de vous retrouver\u00a0\ndepuis cette session pl\u00e9ni\u00e8re qui commence ici\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 Strasbourg. Aujourd'hui, je voudrais \u00e9voquer\u00a0\navec vous un sujet majeur pour notre avenir.\u00a0\u00a0", "start": 4.32, "duration": 4.65}, {"text": "On parle beaucoup d'\u00e9nergie en ce moment ;\u00a0\nje voudrais parler d'une autre production\u00a0\u00a0", "start": 8.97, "duration": 2.79}, {"text": "essentielle \u00e0 la vie : la production agricole.\u00a0\nL'Union europ\u00e9enne, la Commission europ\u00e9enne,\u00a0\u00a0", "start": 11.76, "duration": 4.41}, {"text": "a d\u00e9fini une strat\u00e9gie agricole qui s'appelle\u00a0\n\"farm to fork\" : de la ferme \u00e0 la fourchette. Et\u00a0\u00a0", "start": 16.17, "duration": 6.51}, {"text": "cette strat\u00e9gie pose des probl\u00e8mes majeurs, comme\u00a0\nl'ont confirm\u00e9 plusieurs \u00e9tudes. D'abord une \u00e9tude\u00a0\u00a0", "start": 22.68, "duration": 5.91}, {"text": "du d\u00e9partement de l'agriculture am\u00e9ricain, puis\u00a0\ncelle d'une universit\u00e9 allemande, et puis enfin\u00a0\u00a0", "start": 28.59, "duration": 5.13}, {"text": "une \u00e9tude publi\u00e9e par la Commission europ\u00e9enne\u00a0\nelle-m\u00eame, \u00e0 travers son centre d'experts. Cette\u00a0\u00a0", "start": 33.72, "duration": 4.56}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9tude confirme toutes les inqui\u00e9tudes\u00a0\ndes agriculteurs et les conclusions des \u00e9tudes\u00a0\u00a0", "start": 38.28, "duration": 4.5}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes. Cette strat\u00e9gie, dont le but est\u00a0\nde respecter des objectifs environnementaux\u00a0\u00a0", "start": 42.78, "duration": 4.35}, {"text": "extr\u00eamement exigeants, va aboutir m\u00e9caniquement\u00a0\n\u00e0 une baisse de la production europ\u00e9enne de 13%\u00a0\u00a0", "start": 47.13, "duration": 7.41}, {"text": "au moins d'ici \u00e0 2030, c'est \u00e0 dire demain. C'est\u00a0\nune confirmation absolue des conclusions qui avait\u00a0\u00a0", "start": 54.54, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faites par le d\u00e9partement de l'agriculture\u00a0\nam\u00e9ricain. La d\u00e9pendance de l'Union europ\u00e9enne\u00a0\u00a0", "start": 60.9, "duration": 4.17}, {"text": "aux importations ext\u00e9rieures s'accro\u00eet tr\u00e8s\u00a0\nfortement, pour le colza, le soja, le tournesol\u00a0\u00a0", "start": 65.07, "duration": 6.03}, {"text": "tout ce qu'on appelle les ol\u00e9o prot\u00e9agineux, mais\u00a0\naussi pour la viande, de b\u0153uf en particulier,\u00a0\u00a0", "start": 71.1, "duration": 4.35}, {"text": "et m\u00eame pour les fruits et l\u00e9gumes ; cette\u00a0\nd\u00e9pendance doublerait : on passerait de 14\u00a0\u00a0", "start": 75.45, "duration": 5.01}, {"text": "\u00e0 22 millions de tonnes d'importation. Ce\u00a0\nserait \u00e9videmment une d\u00e9gradation tr\u00e8s forte\u00a0\u00a0", "start": 80.46, "duration": 4.98}, {"text": "de la balance commerciale europ\u00e9enne, avec une\u00a0\nchute de 20% des exportations, et \u00e9videmment,\u00a0\u00a0", "start": 85.44, "duration": 5.97}, {"text": "par cons\u00e9quent, une hausse m\u00e9canique des\u00a0\nprix de 17% dit le d\u00e9partement am\u00e9ricain,\u00a0\u00a0", "start": 91.41, "duration": 5.37}, {"text": "de 17 % en moyenne pour les particuliers - l'\u00e9tude\u00a0\nde la commission tourne plut\u00f4t autour de 12%. En\u00a0\u00a0", "start": 96.78, "duration": 6.3}, {"text": "tous les cas, on peut s'accorder sur une hausse\u00a0\ndes prix qui peut, aujourd'hui, comment peut-on\u00a0\u00a0", "start": 103.08, "duration": 4.44}, {"text": "imaginer que les consommateurs europ\u00e9ens puissent\u00a0\nvoir le prix de leur alimentation augmenter dans\u00a0\u00a0", "start": 107.52, "duration": 5.94}, {"text": "ces proportions, avec en parall\u00e8le une baisse de\u00a0\nla qualit\u00e9 des produits - parce qu'en se privant\u00a0\u00a0", "start": 113.46, "duration": 5.34}, {"text": "d'un tr\u00e8s grand nombre d'intrants agricoles, et\u00a0\nbien on aboutirait m\u00e9caniquement \u00e0 une diminution\u00a0\u00a0", "start": 118.8, "duration": 4.59}, {"text": "de cette qualit\u00e9 des produits alimentaires. Ceci\u00a0\nconduirait simultan\u00e9ment \u00e0 une baisse de 16% des\u00a0\u00a0", "start": 123.39, "duration": 6.75}, {"text": "revenus des agriculteurs, alors que beaucoup\u00a0\nd'entre eux vivent d\u00e9j\u00e0 dans des conditions\u00a0\u00a0", "start": 130.14, "duration": 3.27}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9caires, malgr\u00e9 l'immense travail\u00a0\nqu'ils font. Et puis \u00e9videmment \u00e0 une perte de\u00a0\u00a0", "start": 133.41, "duration": 5.07}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire puisque nous d\u00e9pendrions\u00a0\nde plus en plus d'autres r\u00e9gions du monde pour\u00a0\u00a0", "start": 138.48, "duration": 4.8}, {"text": "pouvoir nous nourrir. Mais le plus grave presque\u00a0\nn'est pas l\u00e0 : c'est que si en Union europ\u00e9enne\u00a0\u00a0", "start": 143.28, "duration": 4.62}, {"text": "on pourra toujours se nourrir correctement, disent\u00a0\nces \u00e9tudes, des pays tiers vivent aujourd'hui des\u00a0\u00a0", "start": 147.9, "duration": 6.09}, {"text": "productions europ\u00e9ennes, et eux pour le coup\u00a0\nse trouveraient plac\u00e9s dans une situation de\u00a0\u00a0", "start": 153.99, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 tr\u00e8s grave. On le sait, l'Europe a un\u00a0\nclimat, des territoires, des terroirs qui sont\u00a0\u00a0", "start": 157.59, "duration": 4.47}, {"text": "tr\u00e8s favorables \u00e0 la production agricole. Ce n'est\u00a0\npas le cas de beaucoup de pays autour de nous.\u00a0\u00a0", "start": 162.06, "duration": 3.48}, {"text": "On peut penser aux pays d'Afrique, du nord de\u00a0\nl'Afrique en particulier, qui vivent aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 165.54, "duration": 3.42}, {"text": "beaucoup des importations europ\u00e9ennes. Et donc ce\u00a0\nserait des des dizaines de millions de personnes,\u00a0\u00a0", "start": 168.96, "duration": 4.92}, {"text": "disent ces \u00e9tudes, qui pourraient basculer\u00a0\ndans la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, dans un moment\u00a0\u00a0", "start": 173.88, "duration": 4.35}, {"text": "o\u00f9 la population mondiale augmente et o\u00f9 la faim\u00a0\nreste un probl\u00e8me majeur dans le monde qui nous\u00a0\u00a0", "start": 178.23, "duration": 5.4}, {"text": "entoure. Ceci \u00e9videmment \u00eatre connect\u00e9 \u00e0 notre\u00a0\nrelation avec le continent africain, et \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 183.63, "duration": 4.89}, {"text": "question de la mani\u00e8re dont le d\u00e9fi migratoire\u00a0\nva se pr\u00e9senter \u00e0 l'avenir. Le plus absurde,\u00a0\u00a0", "start": 188.52, "duration": 5.7}, {"text": "c'est que ce rapport montre que, bien s\u00fbr, il va\u00a0\ny avoir une baisse des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet\u00a0\u00a0", "start": 194.22, "duration": 5.34}, {"text": "de serre agricole autour de 20%, probablement\u00a0\ngr\u00e2ce \u00e0 cette strat\u00e9gie \"farm to fork\", mais en\u00a0\u00a0", "start": 199.56, "duration": 4.89}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le rapport de la Commission europ\u00e9enne\u00a0\nlui-m\u00eame admet que 2/3 de ces \u00e9missions sera en\u00a0\u00a0", "start": 204.45, "duration": 5.82}, {"text": "fait simplement redirig\u00e9 vers le reste du monde.\u00a0\nPour le dire autrement, l'Europe, pour pouvoir\u00a0\u00a0", "start": 210.27, "duration": 4.53}, {"text": "\u00eatre vertueuse sur le plan environnemental, va\u00a0\ntout simplement s'arr\u00eater de produire elle-m\u00eame,\u00a0\u00a0", "start": 214.8, "duration": 3.9}, {"text": "et laisser les autres polluer. C'est \u00e9videmment\u00a0\nune situation quasiment suicidaire, parce que dans\u00a0\u00a0", "start": 218.7, "duration": 6.09}, {"text": "un moment o\u00f9 nous le savons, encore une fois, la\u00a0\ntension sur les prix mondiaux de l'alimentation va\u00a0\u00a0", "start": 224.79, "duration": 5.4}, {"text": "rester forte, et les p\u00e9nuries restent une r\u00e9alit\u00e9\u00a0\npour beaucoup de continents voisins du n\u00f4tre,\u00a0\u00a0", "start": 230.19, "duration": 6.66}, {"text": "et bien nous voyons que nous sommes en train de\u00a0\nbaisser notre production, alors qu'au contraire,\u00a0\u00a0", "start": 236.85, "duration": 3.63}, {"text": "se mettre \u00e0 produire plus, choisir de produire,\u00a0\nce serait rendre service \u00e0 l'\u00e9quilibre du monde\u00a0\u00a0", "start": 240.48, "duration": 5.76}, {"text": "qui se dessine, et en particulier aux populations\u00a0\nqui sont les plus touch\u00e9es par la faim. C'est un\u00a0\u00a0", "start": 246.24, "duration": 4.02}, {"text": "sujet majeur pour l'Europe ; et c'est un sujet\u00a0\nmajeur pour la France en particulier. Arr\u00eatons\u00a0\u00a0", "start": 250.26, "duration": 4.56}, {"text": "nous un instant, pardonnez-moi d'\u00eatre un peu\u00a0\ntechnique, sur la situation de la France. En\u00a0\u00a0", "start": 254.82, "duration": 2.79}, {"text": "France, l'agriculture est de tr\u00e8s loin l'un des\u00a0\npremiers secteurs d'exportation. L'un des rares\u00a0\u00a0", "start": 257.61, "duration": 5.79}, {"text": "secteurs dans lequel nous exportons plus que\u00a0\nnous n'importons. Nous avons en 2020 export\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 263.4, "duration": 6.66}, {"text": "62 milliards d'euros de produits agricoles,\u00a0\nce qui d\u00e9passe de tr\u00e8s loin les exportations\u00a0\u00a0", "start": 270.06, "duration": 6.75}, {"text": "de l'automobile, de l'a\u00e9ronautique, ou de\u00a0\nla pharmacie par exemple. Mais la France\u00a0\u00a0", "start": 276.81, "duration": 4.23}, {"text": "importe de plus en plus de produits agricoles.\u00a0\nElle importe deux fois plus qu'il y a 20 ans.\u00a0\u00a0", "start": 281.04, "duration": 4.92}, {"text": "Prenez par exemple les produits de la p\u00eache\u00a0\net de l'aquaculture qui font partie de notre\u00a0\u00a0", "start": 285.96, "duration": 3.45}, {"text": "importation alimentaire : 85% de ces produits\u00a0\nsont import\u00e9s. Vous comprenez pourquoi je d\u00e9fends\u00a0\u00a0", "start": 289.41, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 ce point les p\u00eacheurs et l'aquaculture\u00a0\nfran\u00e7aise. Au total, si on retire quelques\u00a0\u00a0", "start": 294.57, "duration": 5.04}, {"text": "grandes appellations de vins et de spiritueux\u00a0\nqui font partie de cette balance commerciale\u00a0\u00a0", "start": 299.61, "duration": 3.66}, {"text": "sur l'agroalimentaire et qui se vendent \u00e9videmment\u00a0\ntr\u00e8s bien dans le monde, et bien la France aura,\u00a0\u00a0", "start": 303.27, "duration": 5.28}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois de son histoire r\u00e9cente, en\u00a0\n2019, import\u00e9 plus de produits agricoles qu'elle\u00a0\u00a0", "start": 308.55, "duration": 7.98}, {"text": "n'en avait export\u00e9s. Mais ceci est le r\u00e9sultat\u00a0\nbien s\u00fbr de ces r\u00e8gles europ\u00e9ennes, mais aussi,\u00a0\u00a0", "start": 316.53, "duration": 4.5}, {"text": "reconnaissons-le, de mesures d\u00e9cid\u00e9es par le\u00a0\ngouvernement fran\u00e7ais en particulier. Je pense,\u00a0\u00a0", "start": 321.03, "duration": 5.79}, {"text": "par exemple, au fait d'interdire le glyphosate\u00a0\nalors que le reste des pays europ\u00e9ens ne s'est\u00a0\u00a0", "start": 326.82, "duration": 4.68}, {"text": "pas appliqu\u00e9 cette r\u00e8gle. Ou bien \u00e0 la politique\u00a0\nfran\u00e7aise sur les n\u00e9onicotino\u00efdes en particulier,\u00a0\u00a0", "start": 331.5, "duration": 5.64}, {"text": "par exemple dans le secteur betteravier, qui \u00e9tait\u00a0\nun secteur fort en France - avec une d\u00e9cision\u00a0\u00a0", "start": 337.14, "duration": 4.68}, {"text": "compl\u00e8tement aberrante sur laquelle il aura fallu\u00a0\ntrop de temps pour revenir. Et puis \u00e9videmment,\u00a0\u00a0", "start": 341.82, "duration": 4.29}, {"text": "\u00e0 ce qui touche tant de secteurs de l'\u00e9conomie\u00a0\nfran\u00e7aise : la sur-administration qui entra\u00eene\u00a0\u00a0", "start": 346.11, "duration": 4.41}, {"text": "une faible comp\u00e9titivit\u00e9 malgr\u00e9, je le\u00a0\nredis, les efforts extraordinaires de nos\u00a0\u00a0", "start": 350.52, "duration": 3.63}, {"text": "agriculteurs. La strat\u00e9gie \"farm to fork\" est un\u00a0\nd\u00e9fi politique majeur pour nous. Et nous voulons\u00a0\u00a0", "start": 354.15, "duration": 5.34}, {"text": "r\u00e9sister \u00e0 cet agenda dict\u00e9 par des organisations\u00a0\nenvironnementales, par une \u00e9cologie politique qui\u00a0\u00a0", "start": 359.49, "duration": 6.72}, {"text": "croit que produire est coupable. Nous croyons, au\u00a0\ncontraire, \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de continuer \u00e0 produire,\u00a0\u00a0", "start": 366.21, "duration": 4.29}, {"text": "et en particulier dans le secteur de l'agriculture\u00a0\nqui serre la vie ; et nous avons besoin de ceux\u00a0\u00a0", "start": 370.5, "duration": 5.1}, {"text": "qui servent la vie. Nous voulons faire en sorte\u00a0\nqu'ils puissent faire leur m\u00e9tier, qu'ils puissent\u00a0\u00a0", "start": 375.6, "duration": 4.02}, {"text": "\u00eatre correctement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s pour cela, et qu'ils\u00a0\npuissent apporter \u00e0 tous les Fran\u00e7ais demain,\u00a0\u00a0", "start": 379.62, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 tous les europ\u00e9ens, \u00e0 tous les citoyens des\u00a0\npays qui nous entourent, de quoi se nourrir,\u00a0\u00a0", "start": 383.58, "duration": 4.05}, {"text": "une alimentation qui soit de qualit\u00e9 et \u00e0 un co\u00fbt\u00a0\nabordable. Et c'est la raison pour laquelle nous\u00a0\u00a0", "start": 387.63, "duration": 5.1}, {"text": "avons devant nous un agenda l\u00e9gislatif majeur.\u00a0\nIl y aura plusieurs textes li\u00e9s \u00e0 ces strat\u00e9gies,\u00a0\u00a0", "start": 392.73, "duration": 4.17}, {"text": "et vous pouvez compter sur nous. Ma coll\u00e8gue\u00a0\nAnne Sander qui s'occupe de tous les sujets\u00a0\u00a0", "start": 396.9, "duration": 4.6}, {"text": "d'agriculture, qui s'est beaucoup mobilis\u00e9e sur\u00a0\nla politique agricole commune depuis le d\u00e9but\u00a0\u00a0", "start": 401.5, "duration": 4.29}, {"text": "du mandat, est \u00e9galement en premi\u00e8re ligne sur le\u00a0\nsujet \"farm to fork\". Et nous serons \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 405.79, "duration": 4.47}, {"text": "pour garantir que des d\u00e9cisions plus rationnelles\u00a0\npourront \u00eatre prises. C'est un sujet vital, je le\u00a0\u00a0", "start": 410.26, "duration": 5.16}, {"text": "redis, pour l'avenir de l'Europe et pour l'avenir\u00a0\nde la France. Merci encore, et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t.", "start": 415.42, "duration": 3.81}]}