{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Le premier flic de France, G\u00e9rald Darmanin,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 1.92}, {"text": "dans la rue demain lors du rassemblement\u00a0\ndes policiers. C'est sa place ?", "start": 1.92, "duration": 4.485}, {"text": "C'est tr\u00e8s \u00e9tonnant. C'est la premi\u00e8re fois je\u00a0\ncrois, qu'on voit un ministre de l'Int\u00e9rieur\u00a0\u00a0", "start": 6.405, "duration": 3.525}, {"text": "manifester contre sa propre inaction.\u00a0\nParce que c'est de cela qu'il s'agit.\u00a0\u00a0", "start": 9.93, "duration": 3.75}, {"text": "Il s'agit d'une manifestation organis\u00e9e\u00a0\npar des policiers qui disent leur col\u00e8re,\u00a0\u00a0", "start": 13.68, "duration": 4.59}, {"text": "leur d\u00e9sespoir m\u00eame, devant la violence qui\u00a0\nles frappent tous les jours, toutes les nuits,\u00a0\u00a0", "start": 18.27, "duration": 4.83}, {"text": "hier soir encore \u00e0 Argenteuil, une violence qui\u00a0\nse d\u00e9ploie en toute impunit\u00e9. Et le ministre de\u00a0\u00a0", "start": 23.1, "duration": 4.71}, {"text": "l'Int\u00e9rieur vient... Alors je sais pas, moi je\u00a0\ncrois que quand on est ministre de l'Int\u00e9rieur,\u00a0\u00a0", "start": 27.81, "duration": 3.18}, {"text": "on a mieux \u00e0 faire que manifester, on a les\u00a0\nleviers pour agir, et c'est \u00e7a qui est attendu\u00a0\u00a0", "start": 30.99, "duration": 3.93}, {"text": "aujourd'hui de G\u00e9rald Darmanin. Le probl\u00e8me,\u00a0\nc'est qu'il fait partie de ce gouvernement\u00a0\u00a0", "start": 34.92, "duration": 2.7}, {"text": "qui se vante d'avoir sorti 13 500 d\u00e9tenus de\u00a0\nprisons \u00e0 l'occasion de la crise du coronavirus.", "start": 37.62, "duration": 7.385}, {"text": "- On parle de conditions\u00a0\nparticuli\u00e8res, vous le savez ?", "start": 45.005, "duration": 2.885}, {"text": "Vous savez aussi que pour rentrer\u00a0\nen prison aujourd'hui en France,\u00a0\u00a0", "start": 48.63, "duration": 3.27}, {"text": "il faut vraiment l'avoir voulu - des gens qui sont\u00a0\ncondamn\u00e9s, pas qui sont en d\u00e9tention pr\u00e9ventive.\u00a0\u00a0", "start": 51.9, "duration": 5.46}, {"text": "Il me semble qu'il y a quelque chose d'ind\u00e9cent\u00a0\naujourd'hui dans le fait de vouloir assumer,\u00a0\u00a0", "start": 57.36, "duration": 3.84}, {"text": "dans une esp\u00e8ce de \"en m\u00eame temps\" absurde, \u00e0\u00a0\nla fois cette politique compl\u00e8tement laxiste du\u00a0\u00a0", "start": 61.2, "duration": 3.99}, {"text": "point de vue judiciaire, et en m\u00eame temps de\u00a0\nvenir manifester aux c\u00f4t\u00e9s des policiers. Si\u00a0\u00a0", "start": 65.19, "duration": 5.13}, {"text": "le gouvernement continue comme \u00e7a, le ministre\u00a0\nde l'Int\u00e9rieur deviendra le ministre des coups\u00a0\u00a0", "start": 70.32, "duration": 5.82}, {"text": "de menton et des condol\u00e9ances, et je ne\u00a0\ncrois pas malheureusement que ce soit de\u00a0\u00a0", "start": 76.14, "duration": 3.42}, {"text": "tr\u00e8s bonne augure pour la s\u00e9curit\u00e9,\u00a0\net pour la paix civile en France.", "start": 79.56, "duration": 2.211}, {"text": "- Il y a les condol\u00e9ances, et il y a\u00a0\nl'\u00e9motion : que le ministre de l'Int\u00e9rieur\u00a0\u00a0", "start": 81.771, "duration": 3.249}, {"text": "viennent soutenir les policiers apr\u00e8s les\u00a0\nchocs de Rambouillet et d'Avignon. En quoi\u00a0\u00a0", "start": 85.02, "duration": 4.11}, {"text": "ce serait malvenu qu'il apporte\u00a0\nson soutien en cette p\u00e9riode ?", "start": 89.13, "duration": 3.06}, {"text": "C'est \u00e9videmment tr\u00e8s bienvenu qu'il apporte\u00a0\nson soutien, mais le soutien que, je crois,\u00a0\u00a0", "start": 92.19, "duration": 3.21}, {"text": "les policiers et les gendarmes attendent, c'est\u00a0\ncelui de l'action du ministre charg\u00e9 de le\u00a0\u00a0", "start": 95.4, "duration": 3.63}, {"text": "repr\u00e9senter. C'est celui de la reconstruction\u00a0\nd'une cha\u00eene p\u00e9nale qui soit efficace.", "start": 99.03, "duration": 3.319}, {"text": "- Annonces de peines durcies, annonces de\u00a0\nmesures en partie attendues par les policiers,\u00a0\u00a0", "start": 102.349, "duration": 4.001}, {"text": "des syndicats de police, \u00e7a\u00a0\nne vous para\u00eet pas suffisant ?", "start": 106.35, "duration": 1.83}, {"text": "Il ne s'agit m\u00eame pas seulement d'ailleurs\u00a0\u00a0", "start": 108.18, "duration": 1.26}, {"text": "de durcir les peines sur le papier. Il s'agit\u00a0\nde faire en sorte qu'elles soient appliqu\u00e9es,\u00a0\u00a0", "start": 110.09, "duration": 4.05}, {"text": "et de se donner les moyens qu'elles le soient.\u00a0\nAujourd'hui le grand probl\u00e8me dans notre pays,\u00a0\u00a0", "start": 114.14, "duration": 3.81}, {"text": "et notamment pour pouvoir justement r\u00e9pondre \u00e0\u00a0\nce d\u00e9fi de la s\u00e9curit\u00e9, c'est la restauration,\u00a0\u00a0", "start": 117.95, "duration": 5.97}, {"text": "la reconstruction, de notre cha\u00eene p\u00e9nale.\u00a0\nOn a une justice qui est sous dot\u00e9e depuis\u00a0\u00a0", "start": 123.92, "duration": 3.45}, {"text": "tr\u00e8s longtemps, qui n'a pas les moyens de ses\u00a0\nmissions, il suffit de comparer les chiffres.", "start": 127.37, "duration": 3.341}, {"text": "- A qui le dites-vous ? Que ce\u00a0\nsoit la droite ou la gauche,\u00a0\u00a0", "start": 130.711, "duration": 1.129}, {"text": "quand vous \u00e9tiez, non pas vous,\u00a0\nau pouvoir, malheureusement...", "start": 131.84, "duration": 0.75}, {"text": "Mais bien s\u00fbr, je ne dis absolument pas le\u00a0\ncontraire. La droite est comptable de ce bilan,\u00a0\u00a0", "start": 132.59, "duration": 3.99}, {"text": "comme la gauche, parce que malheureusement depuis\u00a0\u00a0", "start": 136.58, "duration": 2.67}, {"text": "longtemps nous avons laiss\u00e9 se d\u00e9grader les\u00a0\noutils r\u00e9galiens de l'\u00c9tat. Cela \u00e9tant dit,\u00a0\u00a0", "start": 139.25, "duration": 3.6}, {"text": "on ne peut pas comparer ce qui n'est pas\u00a0\ncomparable, et les gouvernements de droite\u00a0\u00a0", "start": 142.85, "duration": 3.09}, {"text": "ne se sont jamais faits gloire d'avoir fait\u00a0\nsortir de prison 13 500 d\u00e9tenus d'un coup...", "start": 145.94, "duration": 4.38}]}