{"label": "droite", "transcript": [{"text": "on se retrouve donc punchline est ce", "start": 11.559, "duration": 3.701}, {"text": "soir notre invit\u00e9 c'est fran\u00e7ois-xavier", "start": 13.88, "duration": 3.48}, {"text": "bellamine bonsoir les soir\u00e9es t\u00eate de", "start": 15.26, "duration": 3.39}, {"text": "lice les r\u00e9publicains aux europ\u00e9ennes", "start": 17.36, "duration": 2.34}, {"text": "vous \u00eates enseignant en philosophie", "start": 18.65, "duration": 3.089}, {"text": "maire adjoint de versailles \u00e9galement on", "start": 19.7, "duration": 3.75}, {"text": "va \u00e9videmment parler de la restitution", "start": 21.739, "duration": 3.721}, {"text": "du grand b\u00e9 d\u00e9bat caf\u00e9 edouard philippe", "start": 23.45, "duration": 3.03}, {"text": "ce matin mais renoncer \u00e0 une question", "start": 25.46, "duration": 2.76}, {"text": "d'actualit\u00e9 qui vient de nous parvenir", "start": 26.48, "duration": 4.47}, {"text": "le royaume uni fixe donc au 23 mai la", "start": 28.22, "duration": 4.89}, {"text": "date des \u00e9lections europ\u00e9ennes que \u00e7a", "start": 30.95, "duration": 3.629}, {"text": "veut dire qu'officiellement le break", "start": 33.11, "duration": 3.9}, {"text": "site est report\u00e9 lamy non \u00e7a veut dire", "start": 34.579, "duration": 4.351}, {"text": "que les britanniques \u00e9taient oblig\u00e9s par", "start": 37.01, "duration": 4.29}, {"text": "les r\u00e8gles europ\u00e9ennes d'organiser cette", "start": 38.93, "duration": 5.49}, {"text": "\u00e9lection parce que si jamais un accord", "start": 41.3, "duration": 5.61}, {"text": "ne pouvait \u00eatre trouv\u00e9 avant la date de", "start": 44.42, "duration": 4.23}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne et si jamais une", "start": 46.91, "duration": 3.45}, {"text": "sortie sans accord ne se r\u00e9alisait pas", "start": 48.65, "duration": 4.26}, {"text": "alors le fait que les britanniques en", "start": 50.36, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9tant toujours membre de l'union", "start": 52.91, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne ne puisse pas participer au", "start": 54.38, "duration": 3.93}, {"text": "parlement europ\u00e9en menac\u00e9 tout le", "start": 56.63, "duration": 3.48}, {"text": "fonctionnement l'union europ\u00e9enne \u00e7a ne", "start": 58.31, "duration": 3.12}, {"text": "veut pas dire que le bric site est", "start": 60.11, "duration": 2.7}, {"text": "repouss\u00e9e \u00e7a veut dire qu'il faut que", "start": 61.43, "duration": 2.16}, {"text": "les britanniques prennent leurs", "start": 62.81, "duration": 2.82}, {"text": "dispositions au cas o\u00f9 le bric site ne", "start": 63.59, "duration": 4.11}, {"text": "serait pas encore act\u00e9e au moment de", "start": 65.63, "duration": 3.059}, {"text": "cette \u00e9lection c'est ce qu'ils disent", "start": 67.7, "duration": 2.519}, {"text": "ils disent ronan \u00e9glise \u00e9lections en les", "start": 68.689, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9lections en place mais on esp\u00e8re qu'on", "start": 70.219, "duration": 3.301}, {"text": "n\u00e9 participera pas c'est \u00e0 ne plus rien", "start": 71.479, "duration": 2.611}, {"text": "y comprendre", "start": 73.52, "duration": 1.86}, {"text": "c'est \u00e0 ne plus rien y comprendre les", "start": 74.09, "duration": 3.209}, {"text": "faits et maintenant soyons clair il faut", "start": 75.38, "duration": 4.199}, {"text": "absolument parvenir \u00e0 un accord", "start": 77.299, "duration": 3.96}, {"text": "c'est la vision que nous d\u00e9fendons c'est", "start": 79.579, "duration": 3.21}, {"text": "la vision de michel barnier aussi qui a", "start": 81.259, "duration": 2.97}, {"text": "men\u00e9 cette n\u00e9gociation qui est membre de", "start": 82.789, "duration": 3.15}, {"text": "notre famille politique et qui depuis le", "start": 84.229, "duration": 2.041}, {"text": "d\u00e9but", "start": 85.939, "duration": 2.79}, {"text": "d'ailleurs avec l'accord unanime des 27", "start": 86.27, "duration": 3.51}, {"text": "\u00e9tats membres de l'union europ\u00e9enne", "start": 88.729, "duration": 2.371}, {"text": "quelle que soit leur couleur politique", "start": 89.78, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00e8ne cette discussion avec la volont\u00e9 de", "start": 91.1, "duration": 4.229}, {"text": "parvenir \u00e0 un accord nous disons qu'ils", "start": 93.859, "duration": 3.21}, {"text": "font quitte \u00e0 reporter exceed c'est pour", "start": 95.329, "duration": 3.54}, {"text": "trouver cet accord quant \u00e0 80 pour", "start": 97.069, "duration": 3.3}, {"text": "l'instant notre sentiment c'est que tout", "start": 98.869, "duration": 2.79}, {"text": "vaudra mieux qu'une sortie sans accord", "start": 100.369, "duration": 2.79}, {"text": "parce qu'une sortie sans accord nous", "start": 101.659, "duration": 2.611}, {"text": "avons le devoir de nous pr\u00e9occuper des", "start": 103.159, "duration": 2.041}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des fran\u00e7ais", "start": 104.27, "duration": 3.54}, {"text": "une sortie sans accord c'est 50% de la", "start": 105.2, "duration": 4.11}, {"text": "p\u00eache fran\u00e7aise qui risque de rester \u00e0", "start": 107.81, "duration": 3.419}, {"text": "quai et derri\u00e8re des dizaines de", "start": 109.31, "duration": 3.21}, {"text": "milliers de familles qui seront impact\u00e9s", "start": 111.229, "duration": 2.49}, {"text": "par ce que c'est toute une fili\u00e8re qui", "start": 112.52, "duration": 3.389}, {"text": "est concern\u00e9 c'est des agriculteurs qui", "start": 113.719, "duration": 3.271}, {"text": "risque de voir arriver sur le march\u00e9", "start": 115.909, "duration": 3.12}, {"text": "unique des produits qui jusque-l\u00e0 \u00e0", "start": 116.99, "duration": 3.479}, {"text": "l'est sur le march\u00e9 britannique et qui", "start": 119.029, "duration": 3.72}, {"text": "ferait probablement subir un choc des", "start": 120.469, "duration": 4.051}, {"text": "prix \u00e0 des fili\u00e8res d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9 c'est", "start": 122.749, "duration": 3.21}, {"text": "pour les fili\u00e8res industrielles des", "start": 124.52, "duration": 3.599}, {"text": "probl\u00e8mes consid\u00e9rables bref tout plut\u00f4t", "start": 125.959, "duration": 3.781}, {"text": "qu'une sortie sans accord mais il faut", "start": 128.119, "duration": 2.61}, {"text": "un accord qui interviennent rapidement", "start": 129.74, "duration": 2.25}, {"text": "et la balle est dans le camp des", "start": 130.729, "duration": 2.111}, {"text": "britanniques 12", "start": 131.99, "duration": 2.71}, {"text": "la derni\u00e8re limite c'est le 12 avril", "start": 132.84, "duration": 3.33}, {"text": "c'est la semaine prochaine exactement", "start": 134.7, "duration": 4.679}, {"text": "on ne peut pas faire un geste pour", "start": 136.17, "duration": 4.289}, {"text": "essayer tous une solution", "start": 139.379, "duration": 2.461}, {"text": "il ya deux \u00e9l\u00e9ments vous savez le brick", "start": 140.459, "duration": 2.971}, {"text": "city est assez complexe parce qu'au fond", "start": 141.84, "duration": 2.91}, {"text": "on parle de plusieurs choses \u00e0 la fois", "start": 143.43, "duration": 3.96}, {"text": "il ya d'un c\u00f4t\u00e9 l'accord qui parle du", "start": 144.75, "duration": 4.23}, {"text": "divorce et la mani\u00e8re de rompre les", "start": 147.39, "duration": 2.97}, {"text": "liens cet accord l\u00e0 il est d'une telle", "start": 148.98, "duration": 3.24}, {"text": "complexit\u00e9 qu'il n'est pas possible d'y", "start": 150.36, "duration": 2.31}, {"text": "revenir", "start": 152.22, "duration": 2.46}, {"text": "en revanche ce qui est potentiellement", "start": 152.67, "duration": 4.02}, {"text": "en discussion et c'est la vision de", "start": 154.68, "duration": 3.27}, {"text": "michel barnier c'est tout ce qui", "start": 156.69, "duration": 3.24}, {"text": "concerne notre partenariat futur parce", "start": 157.95, "duration": 3.27}, {"text": "que les britanniques vont sortir de", "start": 159.93, "duration": 3.119}, {"text": "l'union europ\u00e9enne il faut que ce choix", "start": 161.22, "duration": 4.739}, {"text": "soit act\u00e9 mais ils vont \u00e9videmment gard\u00e9", "start": 163.049, "duration": 4.321}, {"text": "des liens avec l'union europ\u00e9enne", "start": 165.959, "duration": 2.731}, {"text": "et c'est peut-\u00eatre l\u00e0 dessus qu'il faut", "start": 167.37, "duration": 3.03}, {"text": "pouvoir discuter cela \u00e9tant dit encore", "start": 168.69, "duration": 3.78}, {"text": "une fois aujourd'hui le geste il faut", "start": 170.4, "duration": 3.48}, {"text": "qu'ils viennent des britanniques et les", "start": 172.47, "duration": 2.46}, {"text": "britanniques ont parfaitement conscience", "start": 173.88, "duration": 2.669}, {"text": "eux m\u00eame que le probl\u00e8me c'est qu'ils", "start": 174.93, "duration": 2.669}, {"text": "n'arrivent pas \u00e0 s'entendre entre eux", "start": 176.549, "duration": 2.491}, {"text": "pour parvenir \u00e0 une d\u00e9cision", "start": 177.599, "duration": 3.03}, {"text": "cette situation n'a que trop dur\u00e9 il", "start": 179.04, "duration": 3.509}, {"text": "faut \u00e9videmment arriver \u00e0 une issue", "start": 180.629, "duration": 3.661}, {"text": "on revient en france on va \u00e9couter le", "start": 182.549, "duration": 3.061}, {"text": "premier ministre edouard philippe qui a", "start": 184.29, "duration": 3.69}, {"text": "eu ce matin fait la restitution du grand", "start": 185.61, "duration": 4.59}, {"text": "d\u00e9bat de ces heures de d\u00e9bat et de ses", "start": 187.98, "duration": 4.53}, {"text": "contributions \u00e9couter le dire nous", "start": 190.2, "duration": 6.629}, {"text": "devons baisser les imp\u00f4ts la premi\u00e8re", "start": 192.51, "duration": 5.61}, {"text": "exigence c'est en fait une immense", "start": 196.829, "duration": 4.831}, {"text": "exasp\u00e9ration fiscale cette exasp\u00e9ration", "start": 198.12, "duration": 5.57}, {"text": "ne date pas d'hier", "start": 201.66, "duration": 5.579}, {"text": "mon gouvernement assume sa part de", "start": 203.69, "duration": 4.769}, {"text": "responsabilit\u00e9", "start": 207.239, "duration": 4.11}, {"text": "il en a d'ailleurs tir\u00e9 un certain", "start": 208.459, "duration": 4.451}, {"text": "nombre de cons\u00e9quences en annulant la", "start": 211.349, "duration": 3.331}, {"text": "hausse de la taxe carbone mais bien", "start": 212.91, "duration": 3.199}, {"text": "avant la hausse de cette taxe", "start": 214.68, "duration": 3.779}, {"text": "cette exasp\u00e9ration avait atteint des", "start": 216.109, "duration": 5.021}, {"text": "sommets dans toutes les cat\u00e9gories de la", "start": 218.459, "duration": 3.21}, {"text": "population", "start": 221.13, "duration": 2.37}, {"text": "notre pays a atteint aujourd'hui une", "start": 221.669, "duration": 5.1}, {"text": "sorte de tol\u00e9rance fiscale 0 c'est pas", "start": 223.5, "duration": 5.16}, {"text": "si on peut l'appeler comme \u00e7a mais c'est", "start": 226.769, "duration": 4.19}, {"text": "souvent comme \u00e7a qu'elle est exprim\u00e9e", "start": 228.66, "duration": 4.19}, {"text": "les d\u00e9bats", "start": 230.959, "duration": 4.231}, {"text": "je le crois nous indique clairement la", "start": 232.85, "duration": 3.29}, {"text": "direction \u00e0 prendre", "start": 235.19, "duration": 3.78}, {"text": "nous devons baisser et baisser plus vite", "start": 236.14, "duration": 6.1}, {"text": "les imp\u00f4ts fran\u00e7ois-xavier belem et vous", "start": 238.97, "duration": 5.07}, {"text": "saluer la clairvoyance la lucidit\u00e9 du", "start": 242.24, "duration": 3.71}, {"text": "premier ministre apr\u00e8s tout ce temps", "start": 244.04, "duration": 3.9}, {"text": "c'est une lucidit\u00e9 qui n'a que trop", "start": 245.95, "duration": 3.7}, {"text": "tard\u00e9 et qui nous a co\u00fbt\u00e9 assez cher", "start": 247.94, "duration": 4.05}, {"text": "quel quel sujet d'\u00e9tonnement comme je le", "start": 249.65, "duration": 4.29}, {"text": "partage vraiment avec vous que le", "start": 251.99, "duration": 3.51}, {"text": "gouvernement ait eu besoin de ce grand", "start": 253.94, "duration": 3.269}, {"text": "d\u00e9bat qui a co\u00fbt\u00e9 12 millions d'euros", "start": 255.5, "duration": 4.08}, {"text": "qui a dur\u00e9 plusieurs mois de ce grand", "start": 257.209, "duration": 4.411}, {"text": "d\u00e9bat pour savoir que les fran\u00e7ais", "start": 259.58, "duration": 3.39}, {"text": "paient trop d'imp\u00f4ts", "start": 261.62, "duration": 3.36}, {"text": "quelle chose incroyable que les gilets", "start": 262.97, "duration": 3.45}, {"text": "jaunes se sont mobilis\u00e9s d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 264.98, "duration": 3.87}, {"text": "pour dire leur refus d'une mesure qui", "start": 266.42, "duration": 4.74}, {"text": "allait encore aggrav\u00e9 la fiscalit\u00e9 qui", "start": 268.85, "duration": 4.02}, {"text": "pesait sur eux et que ce n'est qu'apr\u00e8s", "start": 271.16, "duration": 4.05}, {"text": "des mois des mois de chaos de d\u00e9sordres", "start": 272.87, "duration": 3.78}, {"text": "et des mois de ce d\u00e9bat mise en sc\u00e8ne \u00e0", "start": 275.21, "duration": 3.0}, {"text": "grand renfort de communication qu'on", "start": 276.65, "duration": 3.18}, {"text": "arrive au r\u00e9sultat final moi je peux", "start": 278.21, "duration": 2.55}, {"text": "vous dire je suis en campagne depuis", "start": 279.83, "duration": 3.57}, {"text": "deux mois j'aurais envie de dire au", "start": 280.76, "duration": 4.86}, {"text": "premier ministre ou \u00e0 des membres de son", "start": 283.4, "duration": 3.75}, {"text": "gouvernement de venir en campagne avec", "start": 285.62, "duration": 3.42}, {"text": "moi il suffit de passer 24 heures sur le", "start": 287.15, "duration": 3.6}, {"text": "terrain pour savoir quels sont les", "start": 289.04, "duration": 3.51}, {"text": "probl\u00e8mes de la france est en deuil", "start": 290.75, "duration": 3.21}, {"text": "aussi ses temps perdus ce grand d\u00e9bat", "start": 292.55, "duration": 3.06}, {"text": "pour vous le fait d'avoir \u00e9cout\u00e9 les", "start": 293.96, "duration": 2.94}, {"text": "fran\u00e7ais enfin une partie des fran\u00e7ais", "start": 295.61, "duration": 2.49}, {"text": "je crois que les fran\u00e7ais avaient besoin", "start": 296.9, "duration": 2.88}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9cout\u00e9s et de ce point de vue l\u00e0", "start": 298.1, "duration": 3.66}, {"text": "il \u00e9tait n\u00e9cessaire de donner ce temps \u00e0", "start": 299.78, "duration": 3.57}, {"text": "l'\u00e9cout\u00e9 c'est une certitude absolue", "start": 301.76, "duration": 4.23}, {"text": "ils ont besoin d'\u00eatre entendus mais quel", "start": 303.35, "duration": 3.87}, {"text": "malheur qu'on ne les ait pas \u00e9coutez", "start": 305.99, "duration": 1.59}, {"text": "plut\u00f4t", "start": 307.22, "duration": 1.56}, {"text": "quel malheur qu'on ne les ai pas", "start": 307.58, "duration": 3.15}, {"text": "entendus plus t\u00f4t et quel g\u00e2chis qu'on", "start": 308.78, "duration": 3.78}, {"text": "en arrive l\u00e0 seulement apr\u00e8s ces mois", "start": 310.73, "duration": 4.83}, {"text": "perdus en fait le premier ministre", "start": 312.56, "duration": 4.71}, {"text": "d\u00e9couvre la lune nous sommes le pays", "start": 315.56, "duration": 3.84}, {"text": "champion du monde des pr\u00e9l\u00e8vements", "start": 317.27, "duration": 4.02}, {"text": "obligatoires et la pression fiscale et", "start": 319.4, "duration": 4.02}, {"text": "c'est maintenant seulement qu' edouard", "start": 321.29, "duration": 3.6}, {"text": "philippe d\u00e9couvre qu'il y a un probl\u00e8me", "start": 323.42, "duration": 3.6}, {"text": "fiscal en france mais pardonnez moi en", "start": 324.89, "duration": 5.67}, {"text": "2017 ce qui avait fait le coeur de", "start": 327.02, "duration": 4.95}, {"text": "l'engagement de la droite dans", "start": 330.56, "duration": 3.33}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'\u00e9tait de", "start": 331.97, "duration": 3.21}, {"text": "dire que nous avions un probl\u00e8me", "start": 333.89, "duration": 2.55}, {"text": "ce probl\u00e8me ne date pas de monsieur", "start": 335.18, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00e2con et il ne saurait \u00eatre question de", "start": 336.44, "duration": 2.67}, {"text": "lui en imputer l'enti\u00e8re responsabilit\u00e9", "start": 338.06, "duration": 3.39}, {"text": "bien s\u00fbr ce probl\u00e8me est le r\u00e9sultat de", "start": 339.11, "duration": 3.84}, {"text": "30 ann\u00e9es de d\u00e9ni et de fuite en avant", "start": 341.45, "duration": 3.75}, {"text": "dans cette esp\u00e8ce de dans lequel vous", "start": 342.95, "duration": 3.69}, {"text": "incluez le propre voyant ma droite un", "start": 345.2, "duration": 2.94}, {"text": "plus qui est qui est au pouvoir", "start": 346.64, "duration": 3.06}, {"text": "si vous voulez cela \u00e9tant dit la droite", "start": 348.14, "duration": 3.6}, {"text": "elle elle a tent\u00e9 de faire baisser les", "start": 349.7, "duration": 3.09}, {"text": "d\u00e9penses de l'\u00e9tat elle a eu \u00e0 faire", "start": 351.74, "duration": 2.34}, {"text": "face \u00e0 une crise majeure sous le", "start": 352.79, "duration": 2.64}, {"text": "quinquennat de nicolas sarkozy", "start": 354.08, "duration": 2.85}, {"text": "apr\u00e8s deux ans qui \u00e9tait \u00e9conomiquement", "start": 355.43, "duration": 3.18}, {"text": "infiniment plus favorable rien n'a \u00e9t\u00e9", "start": 356.93, "duration": 2.97}, {"text": "fait pour r\u00e9soudre ce probl\u00e8me", "start": 358.61, "duration": 3.03}, {"text": "et malheureusement la question est", "start": 359.9, "duration": 3.12}, {"text": "toujours devant nous heureusement le", "start": 361.64, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9venu qui se rendent compte mais on se", "start": 363.02, "duration": 2.25}, {"text": "dit", "start": 364.76, "duration": 1.98}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 caen \u00e0 quand les mesures", "start": 365.27, "duration": 2.64}, {"text": "concr\u00e8tes annonc\u00e9es par le pr\u00e9sident", "start": 366.74, "duration": 2.4}, {"text": "vous vous proposez aux r\u00e9publicains une", "start": 367.91, "duration": 4.47}, {"text": "baisse de l'imp\u00f4t sur tous les salaires", "start": 369.14, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e7a une baisse de l'imp\u00f4t souvenir pour", "start": 372.38, "duration": 4.11}, {"text": "toutes les tranches bien s\u00fbr encore une", "start": 375.02, "duration": 2.88}, {"text": "fois quand on est le pays champion du", "start": 376.49, "duration": 2.67}, {"text": "monde de la pression fiscale", "start": 377.9, "duration": 2.82}, {"text": "on ne peut pas continuer de vivre dans", "start": 379.16, "duration": 3.93}, {"text": "cette situation o\u00f9 effectivement on", "start": 380.72, "duration": 4.41}, {"text": "asphyxie sur le terrain la capacit\u00e9", "start": 383.09, "duration": 4.08}, {"text": "d'entreprendre d'innover d'investir au", "start": 385.13, "duration": 3.96}, {"text": "fond on est devant une situation de", "start": 387.17, "duration": 3.69}, {"text": "crise que nous provoquons nous m\u00eames par", "start": 389.09, "duration": 3.6}, {"text": "nos propres blocage la france est", "start": 390.86, "duration": 3.9}, {"text": "l'effet d' incroyable potentiel de", "start": 392.69, "duration": 3.48}, {"text": "talents de comp\u00e9tences qui rayonne", "start": 394.76, "duration": 3.09}, {"text": "partout dans le monde mais si nous ne", "start": 396.17, "duration": 3.54}, {"text": "parvenons pas \u00e0 nous d\u00e9ployer ac c'est", "start": 397.85, "duration": 3.69}, {"text": "d'abord parce que nous nous p\u00e9nalisons", "start": 399.71, "duration": 3.72}, {"text": "nous-m\u00eames notamment du fait de ce poids", "start": 401.54, "duration": 3.45}, {"text": "de la fiscalit\u00e9 la r\u00e9ponse \u00e0 la demande", "start": 403.43, "duration": 3.33}, {"text": "de justice fiscale des fran\u00e7ais vous", "start": 404.99, "duration": 4.41}, {"text": "c'est on baisse les imp\u00f4ts m\u00eame pour les", "start": 406.76, "duration": 3.93}, {"text": "plus riches et les privil\u00e9gi\u00e9s c'est sa", "start": 409.4, "duration": 2.79}, {"text": "baisse des imp\u00f4ts pour tout le monde et", "start": 410.69, "duration": 2.61}, {"text": "d'abord pour les classes moyennes et les", "start": 412.19, "duration": 2.79}, {"text": "classes moyennes qui sont au coeur de", "start": 413.3, "duration": 3.99}, {"text": "cette situation parce qu'elles payent", "start": 414.98, "duration": 4.89}, {"text": "pour entretenir le train de vie d'un", "start": 417.29, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tat qui n'a pas su se r\u00e9former mais", "start": 419.87, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment il faut baisser globalement", "start": 421.13, "duration": 3.81}, {"text": "le poids de la fiscalit\u00e9 c'est une", "start": 423.47, "duration": 2.76}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 absolue c'est un imp\u00e9ratif", "start": 424.94, "duration": 3.09}, {"text": "sens \u00e9conomique se sera pas facile bien", "start": 426.23, "duration": 3.39}, {"text": "s\u00fbr il faut faire des \u00e9conomies d'argent", "start": 428.03, "duration": 3.54}, {"text": "dans l'est dans le casse semble tout \u00e0", "start": 429.62, "duration": 2.88}, {"text": "fait \u00e9vident qu'il faut faire des", "start": 431.57, "duration": 1.98}, {"text": "\u00e9conomies \u00e7a ne devrait pas \u00e9chapper", "start": 432.5, "duration": 2.73}, {"text": "qu'en 2010 est effectivement le projet", "start": 433.55, "duration": 2.76}, {"text": "de la droite \u00e9tait un projet tr\u00e8s", "start": 435.23, "duration": 3.21}, {"text": "complet tr\u00e8s pr\u00e9cis tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e pour", "start": 436.31, "duration": 3.45}, {"text": "faire en sorte qu'en faire notre pays", "start": 438.44, "duration": 2.94}, {"text": "fasse les choix courageux qui l'attend", "start": 439.76, "duration": 2.58}, {"text": "vingt cinq mille suppressions de", "start": 441.38, "duration": 2.25}, {"text": "fonctionnaires propos\u00e9e par fran\u00e7ois", "start": 442.34, "duration": 1.68}, {"text": "fillon", "start": 443.63, "duration": 2.39}, {"text": "on peut re discuter du programme on peut", "start": 444.02, "duration": 4.47}, {"text": "voir \u00e0 quel endroit et comment et", "start": 446.02, "duration": 4.15}, {"text": "quelles modalit\u00e9s doivent \u00eatre celles", "start": 448.49, "duration": 3.0}, {"text": "des choix que nous avons \u00e0 faire mais ce", "start": 450.17, "duration": 2.79}, {"text": "qui est certain c'est que nous ne", "start": 451.49, "duration": 2.88}, {"text": "sortirons pas de la situation de crise", "start": 452.96, "duration": 3.09}, {"text": "dans laquelle nous sommes en restant le", "start": 454.37, "duration": 3.36}, {"text": "pays champion du monde l\u00e0 aussi le", "start": 456.05, "duration": 3.24}, {"text": "champion du monde de la d\u00e9pense publique", "start": 457.73, "duration": 2.97}, {"text": "et de la d\u00e9pense publique pour quel", "start": 459.29, "duration": 1.89}, {"text": "r\u00e9sultat", "start": 460.7, "duration": 1.65}, {"text": "ce que les fran\u00e7ais voient sur le", "start": 461.18, "duration": 2.76}, {"text": "terrain et notamment lanc\u00e9 dans ces", "start": 462.35, "duration": 2.61}, {"text": "territoires de la france p\u00e9riph\u00e9rique", "start": 463.94, "duration": 2.85}, {"text": "c'est que le poids de la fiscalit\u00e9 a", "start": 464.96, "duration": 2.97}, {"text": "continu\u00e9 d'augmenter et que", "start": 466.79, "duration": 2.85}, {"text": "simultan\u00e9ment la qualit\u00e9 des services", "start": 467.93, "duration": 3.24}, {"text": "publics n'a cess\u00e9 de se d\u00e9grader", "start": 469.64, "duration": 3.54}, {"text": "on peut faire mieux avec moins et nous", "start": 471.17, "duration": 3.39}, {"text": "sommes capables de le faire encore", "start": 473.18, "duration": 3.03}, {"text": "faut-il effectivement faire ses choix", "start": 474.56, "duration": 3.12}, {"text": "courageux qui nous attendent bien s\u00fbr et", "start": 476.21, "duration": 2.64}, {"text": "victor vite une question monsieur", "start": 477.68, "duration": 3.27}, {"text": "bellamy le 23 novembre dernier sur sud", "start": 478.85, "duration": 3.72}, {"text": "radio vous disiez \u00eatre de tout coeur", "start": 480.95, "duration": 3.06}, {"text": "avec les gilet jaune vous regrettez", "start": 482.57, "duration": 2.67}, {"text": "d'avoir prononc\u00e9 cette phrase ou pas", "start": 484.01, "duration": 2.82}, {"text": "bien s\u00fbr que non le neveu le 23 novembre", "start": 485.24, "duration": 2.76}, {"text": "on \u00e9tait au tout d\u00e9but de ce mouvement", "start": 486.83, "duration": 3.36}, {"text": "qui \u00e9tait encore un mouvement pacifique", "start": 488.0, "duration": 4.02}, {"text": "un mouvement paisible et je crois que si", "start": 490.19, "duration": 3.09}, {"text": "on en est arriv\u00e9 \u00e0 ce degr\u00e9 de violence", "start": 492.02, "duration": 2.73}, {"text": "c'est aussi parce que ces gens qui", "start": 493.28, "duration": 2.64}, {"text": "commen\u00e7aient \u00e0 occuper les ronds-points", "start": 494.75, "duration": 2.82}, {"text": "en disant que cette pression fiscale les", "start": 495.92, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9touffer", "start": 497.57, "duration": 2.2}, {"text": "ces gens l\u00e0 n'ont pas \u00e9t\u00e9 entendus on", "start": 498.36, "duration": 3.119}, {"text": "leur a r\u00e9pondu qu'ils \u00e9taient la france", "start": 499.77, "duration": 3.149}, {"text": "qui fument des clopes et qui roulent au", "start": 501.479, "duration": 1.891}, {"text": "diesel", "start": 502.919, "duration": 1.8}, {"text": "eh bien il ya un moment dans notre pays", "start": 503.37, "duration": 2.609}, {"text": "o\u00f9 malheureusement je suis le premier \u00e0", "start": 504.719, "duration": 4.35}, {"text": "le regretter mais et l\u00e0 aussi c'est un", "start": 505.979, "duration": 4.5}, {"text": "probl\u00e8me fondamental qui nous concerne", "start": 509.069, "duration": 1.771}, {"text": "tous", "start": 510.479, "duration": 1.831}, {"text": "il ya un moment dans notre pays o\u00f9 les", "start": 510.84, "duration": 3.27}, {"text": "citoyens ont entendu que si on ne cassez", "start": 512.31, "duration": 3.359}, {"text": "rien on n'avait aucune chance d'\u00eatre", "start": 514.11, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 je le regrette \u00e9videmment je le", "start": 515.669, "duration": 3.451}, {"text": "regrette profond\u00e9ment", "start": 518.31, "duration": 2.729}, {"text": "et bien s\u00fbr je condamne sans aucune", "start": 519.12, "duration": 3.419}, {"text": "ambigu\u00eft\u00e9 toutes les violences qui ont", "start": 521.039, "duration": 3.691}, {"text": "eu lieu et qui ab\u00eeme \u00e9videmment l'image", "start": 522.539, "duration": 3.691}, {"text": "de notre pays et de notre d\u00e9mocratie", "start": 524.73, "duration": 3.33}, {"text": "mais ce qui est certain c'est que je", "start": 526.23, "duration": 3.299}, {"text": "regrette d'abord que le gouvernement", "start": 528.06, "duration": 3.6}, {"text": "n'ait pas \u00e9t\u00e9 plus \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 de ceux", "start": 529.529, "duration": 4.291}, {"text": "qui disaient leur d\u00e9sespoir devant cette", "start": 531.66, "duration": 3.239}, {"text": "pression fiscale qu'on voulait leur", "start": 533.82, "duration": 2.94}, {"text": "imposer des agriculteurs qui ont besoin", "start": 534.899, "duration": 2.701}, {"text": "de ma\u00eetres du gasoil dans leurs", "start": 536.76, "duration": 2.88}, {"text": "tracteurs des ouvriers qui ont besoin de", "start": 537.6, "duration": 2.97}, {"text": "mettre de l'essence dans leur voiture", "start": 539.64, "duration": 1.62}, {"text": "pour aller travailler", "start": 540.57, "duration": 2.25}, {"text": "tous ces gens-l\u00e0 qu'on aurait pu \u00e9couter", "start": 541.26, "duration": 3.63}, {"text": "quand ils venaient paisiblement dire", "start": 542.82, "duration": 4.17}, {"text": "leur d\u00e9saccord devant cette taxe et qui", "start": 544.89, "duration": 4.23}, {"text": "malheureusement ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9pris\u00e9s jusqu'\u00e0", "start": 546.99, "duration": 3.15}, {"text": "ces d\u00e9ferlements de violence le", "start": 549.12, "duration": 3.51}, {"text": "calendrier de ce grand d\u00e9bat on sait que", "start": 550.14, "duration": 3.66}, {"text": "le premier ministre va faire la", "start": 552.63, "duration": 2.579}, {"text": "restitution les trois prochains jours", "start": 553.8, "duration": 3.45}, {"text": "puis le pr\u00e9sident s'exprimera la semaine", "start": 555.209, "duration": 3.81}, {"text": "encore d'apr\u00e8s est ce que vous pensez", "start": 557.25, "duration": 3.3}, {"text": "qu'il fait durer le plaisir", "start": 559.019, "duration": 2.791}, {"text": "et est ce que vous pensez qu'il va", "start": 560.55, "duration": 2.909}, {"text": "enjamber les \u00e9lections europ\u00e9ennes en", "start": 561.81, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e9grenant ses propositions jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9", "start": 563.459, "duration": 4.531}, {"text": "je constate une chose c'est que le", "start": 566.31, "duration": 2.85}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a lui m\u00eame", "start": 567.99, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 le calendrier qu'il avait fix\u00e9s", "start": 569.16, "duration": 4.23}, {"text": "c'est lui qui avait donn\u00e9 des dates et", "start": 571.35, "duration": 3.45}, {"text": "c'est lui qui est en train de les", "start": 573.39, "duration": 2.639}, {"text": "d\u00e9passer et ce que je regrette", "start": 574.8, "duration": 2.07}, {"text": "profond\u00e9ment", "start": 576.029, "duration": 3.18}, {"text": "c'est que au fond nous payons avec ce", "start": 576.87, "duration": 4.35}, {"text": "grand d\u00e9bat un d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel qui a", "start": 579.209, "duration": 3.331}, {"text": "\u00e9t\u00e9 manqu\u00e9e pour toute une s\u00e9rie de", "start": 581.22, "duration": 2.85}, {"text": "raisons cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle ne", "start": 582.54, "duration": 3.33}, {"text": "s'est pas fait elle ne s'est pas faite", "start": 584.07, "duration": 3.15}, {"text": "d'abord sur les grands choix qui", "start": 585.87, "duration": 2.55}, {"text": "attendait notre pays elle s'est faite", "start": 587.22, "duration": 3.989}, {"text": "sur des \u00e9l\u00e9ments de circonstances est", "start": 588.42, "duration": 4.169}, {"text": "aujourd'hui le grand danger c'est que", "start": 591.209, "duration": 2.581}, {"text": "nous manquions cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 592.589, "duration": 3.271}, {"text": "et le d\u00e9bat europ\u00e9en qui pourtant est si", "start": 593.79, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9cessaire et je crois que ce serait", "start": 595.86, "duration": 2.55}, {"text": "vraiment dommage il faut que le", "start": 597.39, "duration": 2.43}, {"text": "pr\u00e9sident prenne la mesure de la", "start": 598.41, "duration": 3.359}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'engager ce d\u00e9bat sur", "start": 599.82, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne et qu'enfin il", "start": 601.769, "duration": 2.791}, {"text": "nous donne ses d\u00e9cisions que nous", "start": 603.42, "duration": 2.7}, {"text": "attendons bien s\u00fbr de voir avancer", "start": 604.56, "duration": 2.269}, {"text": "sereinement", "start": 606.12, "duration": 3.329}, {"text": "monsieur bel animateur l'instant \u00eatre de", "start": 606.829, "duration": 3.791}, {"text": "tout coeur avec les gilet jaune de", "start": 609.449, "duration": 3.271}, {"text": "novembre pourrait-on dire la parole de", "start": 610.62, "duration": 3.75}, {"text": "ces de ses premiers gilet jaune health a", "start": 612.72, "duration": 3.479}, {"text": "incarn\u00e9 dans un \u00e9l\u00e9ment qui est", "start": 614.37, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui analyser ce sont les cahiers", "start": 616.199, "duration": 2.851}, {"text": "citoyens les fameux cahiers de dol\u00e9ances", "start": 617.61, "duration": 2.729}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 spontan\u00e9ment rond pourront", "start": 619.05, "duration": 3.99}, {"text": "remplie dans de nombreuses mairies le", "start": 620.339, "duration": 4.11}, {"text": "consortium charg\u00e9 de les analyser a", "start": 623.04, "duration": 2.25}, {"text": "rendu ses conclusions", "start": 624.449, "duration": 2.58}, {"text": "aujourd'hui il montre que en mati\u00e8re", "start": 625.29, "duration": 2.649}, {"text": "fiscale", "start": 627.029, "duration": 2.59}, {"text": "priorit\u00e9 qui se d\u00e9gage de cette parole", "start": 627.939, "duration": 3.54}, {"text": "que vous disiez vouloir \u00e9couter la", "start": 629.619, "duration": 3.63}, {"text": "premi\u00e8re priorit\u00e9 c'est effectivement et", "start": 631.479, "duration": 3.18}, {"text": "diminuer la fiscalit\u00e9 sur les", "start": 633.249, "duration": 2.73}, {"text": "particuliers notamment sur leurs", "start": 634.659, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9penses contraintes et la deuxi\u00e8me", "start": 635.979, "duration": 3.18}, {"text": "priorit\u00e9 c'est la justice fiscale et", "start": 637.419, "duration": 3.42}, {"text": "notamment des mesures de taxation sur", "start": 639.159, "duration": 2.97}, {"text": "les hauts revenus et les grandes", "start": 640.839, "duration": 2.1}, {"text": "entreprises", "start": 642.129, "duration": 1.8}, {"text": "est ce que \u00e7a veut dire que comme vous", "start": 642.939, "duration": 2.04}, {"text": "le disiez \u00e0 l'instant il faut \u00e9couter", "start": 643.929, "duration": 2.041}, {"text": "cette deuxi\u00e8me priorit\u00e9", "start": 644.979, "duration": 2.34}, {"text": "bien s\u00fbr il faut \u00e9couter les fran\u00e7ais", "start": 645.97, "duration": 3.089}, {"text": "cela \u00e9tant dit \u00e9couter les fran\u00e7ais \u00e7a", "start": 647.319, "duration": 3.51}, {"text": "veut dire pouvoir leur r\u00e9pondre avec la", "start": 649.059, "duration": 2.94}, {"text": "mani\u00e8re dont nous voyons les choses", "start": 650.829, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e9couter les fran\u00e7ais \u00e7a veut pas dire", "start": 651.999, "duration": 3.45}, {"text": "\u00eatre d\u00e9magogue pour autant et c'est tr\u00e8s", "start": 653.529, "duration": 4.05}, {"text": "important de bien associer ces deux", "start": 655.449, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments d'abord la premi\u00e8re chose que", "start": 657.579, "duration": 3.0}, {"text": "je voulais dire c'est que \u00e0 ce grand", "start": 659.049, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9bat ont particip\u00e9 d'apr\u00e8s les", "start": 660.579, "duration": 3.03}, {"text": "statistiques du gouvernement lui-m\u00eame un", "start": 661.869, "duration": 3.54}, {"text": "peu moins de 1 % du corps \u00e9lectoral", "start": 663.609, "duration": 3.51}, {"text": "on ne peut donc pas consid\u00e9rer que ce", "start": 665.409, "duration": 4.32}, {"text": "grand d\u00e9bat vaille pour la d\u00e9cision des", "start": 667.119, "duration": 4.29}, {"text": "fran\u00e7ais c'est l'expression d'une partie", "start": 669.729, "duration": 2.73}, {"text": "du peuple fran\u00e7ais qui s'est", "start": 671.409, "duration": 2.55}, {"text": "effectivement mobilis\u00e9s mais d'une", "start": 672.459, "duration": 3.45}, {"text": "petite partie seulement qui n'a pas", "start": 673.959, "duration": 4.02}, {"text": "vocation \u00e0 remplacer la d\u00e9mocratie", "start": 675.909, "duration": 3.75}, {"text": "repr\u00e9sentative qui s'exprime \u00e0 travers", "start": 677.979, "duration": 2.52}, {"text": "nos institutions", "start": 679.659, "duration": 2.46}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est qu'\u00e0 partir de", "start": 680.499, "duration": 3.75}, {"text": "ces expressions les partis politiques", "start": 682.119, "duration": 3.81}, {"text": "ont le devoir de pr\u00e9senter leur vision", "start": 684.249, "duration": 2.221}, {"text": "des choses", "start": 685.929, "duration": 1.86}, {"text": "ce qu'on attendait politique ce n'est", "start": 686.47, "duration": 3.329}, {"text": "pas de se mettre imm\u00e9diatement dans une", "start": 687.789, "duration": 3.81}, {"text": "forme d'imm\u00e9diatet\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0", "start": 689.799, "duration": 4.2}, {"text": "ex\u00e9cuter ce qui a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 de fa\u00e7on", "start": 691.599, "duration": 3.66}, {"text": "ponctuelle ou parcellaire par les", "start": 693.999, "duration": 2.7}, {"text": "fran\u00e7ais ce qui compte c'est que chaque", "start": 695.259, "duration": 3.99}, {"text": "partie que chaque camp que chaque et", "start": 696.699, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e9lus puissent d\u00e9velopper sa vision", "start": 699.249, "duration": 4.05}, {"text": "d'ensemble et moi ce que je regrette au", "start": 701.889, "duration": 3.18}, {"text": "fond dans ce grand d\u00e9bat c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le", "start": 703.299, "duration": 2.91}, {"text": "cas dans la lettre qu emmanuel macron", "start": 705.069, "duration": 2.1}, {"text": "avait \u00e9crite au tout d\u00e9but", "start": 706.209, "duration": 2.37}, {"text": "dans ce grand d\u00e9bat il avait commenc\u00e9 en", "start": 707.169, "duration": 2.97}, {"text": "posant une s\u00e9rie de questions s\u00e9par\u00e9es", "start": 708.579, "duration": 3.15}, {"text": "mais ce qu'on attendait politique c'est", "start": 710.139, "duration": 2.85}, {"text": "qu'il nous pr\u00e9sente un projet d'ensemble", "start": 711.729, "duration": 3.241}, {"text": "de ce point de vue l\u00e0 \u00e9videmment dans la", "start": 712.989, "duration": 2.55}, {"text": "fiscalit\u00e9", "start": 714.97, "duration": 2.699}, {"text": "il ya une exigence de justice il ya", "start": 715.539, "duration": 3.96}, {"text": "aussi un imp\u00e9ratif d'efficacit\u00e9 nous", "start": 717.669, "duration": 3.12}, {"text": "sommes d\u00e9j\u00e0 le pays au monde encore une", "start": 719.499, "duration": 2.88}, {"text": "fois o\u00f9 la pression fiscale est la plus", "start": 720.789, "duration": 3.39}, {"text": "\u00e9lev\u00e9e l'imp\u00f4t sur la fortune nous le", "start": 722.379, "duration": 3.36}, {"text": "savons a \u00e9t\u00e9 pour notre pays l'occasion", "start": 724.179, "duration": 2.67}, {"text": "de se tirer une balle dans le pied", "start": 725.739, "duration": 2.7}, {"text": "pendant trop longtemps en faisant fuir", "start": 726.849, "duration": 2.7}, {"text": "ceux qui dans notre pays avait les", "start": 728.439, "duration": 3.031}, {"text": "moyens d'investir je ne crois pas et", "start": 729.549, "duration": 3.39}, {"text": "c'est ma responsabilit\u00e9 d\u00e9but de vous le", "start": 731.47, "duration": 2.729}, {"text": "dire je ne crois pas que ce soit une", "start": 732.939, "duration": 3.06}, {"text": "bonne id\u00e9e de r\u00e9tablir l'imp\u00f4t sur la", "start": 734.199, "duration": 2.16}, {"text": "fortune", "start": 735.999, "duration": 2.28}, {"text": "apr\u00e8s que les fran\u00e7ais s'expriment au", "start": 736.359, "duration": 3.75}, {"text": "moment des \u00e9lections pour dire ce qu'ils", "start": 738.279, "duration": 3.15}, {"text": "veulent exactement et nous d\u00e9fendrons la", "start": 740.109, "duration": 2.94}, {"text": "vision qu'a droite nous partageons de", "start": 741.429, "duration": 3.24}, {"text": "cette fiscalit\u00e9 pour demain on va parler", "start": 743.049, "duration": 4.23}, {"text": "un peu de rap avec vue sur l'europe les", "start": 744.669, "duration": 3.991}, {"text": "pays europ\u00e9ens", "start": 747.279, "duration": 3.901}, {"text": "ce bel ami se font concurrence \u00e0 eux", "start": 748.66, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eames est ce qu'\u00e0 votre avis c'est", "start": 751.18, "duration": 3.209}, {"text": "plut\u00f4t sympa ce que la concurrence", "start": 753.1, "duration": 2.58}, {"text": "globalement c'est pas mauvais pour un", "start": 754.389, "duration": 3.57}, {"text": "lib\u00e9ral et vous \u00eates lib\u00e9ral ou est ce", "start": 755.68, "duration": 4.199}, {"text": "que on est en train de se d\u00e9truire et", "start": 757.959, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9truire l'europe \u00e0 petit feu parce", "start": 759.879, "duration": 4.26}, {"text": "qu'on a aucune politique commune est-ce", "start": 761.5, "duration": 5.73}, {"text": "qu'il faut marquer un changement apr\u00e8s", "start": 764.139, "duration": 5.55}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes comme me", "start": 767.23, "duration": 3.659}, {"text": "semble-t-il le soin de le pr\u00e9sident de", "start": 769.689, "duration": 2.601}, {"text": "la r\u00e9publique y aller vers davantage", "start": 770.889, "duration": 4.591}, {"text": "d'harmonisation et si oui jusqu'o\u00f9 il", "start": 772.29, "duration": 4.87}, {"text": "faut bien s\u00fbr et un changement il faut", "start": 775.48, "duration": 2.909}, {"text": "un changement parce qu'aujourd'hui cette", "start": 777.16, "duration": 2.369}, {"text": "politique de la concurrence qui est", "start": 778.389, "duration": 2.791}, {"text": "devenu d'une doctrine quasiment", "start": 779.529, "duration": 2.73}, {"text": "exclusive en europe", "start": 781.18, "duration": 3.0}, {"text": "elle contribue \u00e0 nous fragiliser dans la", "start": 782.259, "duration": 3.841}, {"text": "mondialisation au lieu de nous renforcer", "start": 784.18, "duration": 3.81}, {"text": "on le voit dans notre rapport avec des", "start": 786.1, "duration": 3.779}, {"text": "acteurs \u00e9trangers on l'a vu tr\u00e8s bien \u00e0", "start": 787.99, "duration": 3.48}, {"text": "l'occasion de ce dossier alsthom si", "start": 789.879, "duration": 3.63}, {"text": "mince quand la commission en appliquant", "start": 791.47, "duration": 3.929}, {"text": "le droit europ\u00e9en a d\u00e9cid\u00e9 d'emp\u00eacher", "start": 793.509, "duration": 4.2}, {"text": "cette fusion manifestement elle a", "start": 795.399, "duration": 3.841}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 entretenir cette aberration", "start": 797.709, "duration": 3.511}, {"text": "qui fait que nous sommes face \u00e0 de", "start": 799.24, "duration": 3.409}, {"text": "grands champions internationaux", "start": 801.22, "duration": 3.659}, {"text": "largement soutenus par leurs \u00e9tats", "start": 802.649, "duration": 4.3}, {"text": "respectifs largement monopolistique sur", "start": 804.879, "duration": 3.9}, {"text": "leur territoire de d\u00e9part est que face \u00e0", "start": 806.949, "duration": 3.0}, {"text": "eux nous alignons nos entreprises", "start": 808.779, "duration": 2.61}, {"text": "auxquelles nous interdisons la", "start": 809.949, "duration": 3.0}, {"text": "possibilit\u00e9 de grandir et de s'unir face", "start": 811.389, "duration": 3.541}, {"text": "\u00e0 cette concurrence et donc nous", "start": 812.949, "duration": 3.211}, {"text": "organisons nous m\u00eames notre impuissance", "start": 814.93, "duration": 3.12}, {"text": "et puis c'est vrai aussi sur le march\u00e9", "start": 816.16, "duration": 3.81}, {"text": "commun sur le march\u00e9 unique au sein", "start": 818.05, "duration": 3.99}, {"text": "duquel effectivement une simple doctrine", "start": 819.97, "duration": 3.059}, {"text": "de la concurrence ne fait pas une", "start": 822.04, "duration": 4.739}, {"text": "strat\u00e9gie industrielle a progress\u00e9 dans", "start": 823.029, "duration": 5.461}, {"text": "la bonne direction et question annexe si", "start": 826.779, "duration": 4.021}, {"text": "laurence le permet", "start": 828.49, "duration": 4.529}, {"text": "la commission on en parlait \u00e0 l'instant", "start": 830.8, "duration": 4.95}, {"text": "\u00e0 cause de ce refus dalton cima alstom", "start": 833.019, "duration": 4.531}, {"text": "siemens est ce qu'on peut encore", "start": 835.75, "duration": 3.51}, {"text": "continuer dans votre vision longtemps \u00e0", "start": 837.55, "duration": 3.599}, {"text": "avoir une commission de technocrates", "start": 839.26, "duration": 3.48}, {"text": "sympathique et s\u00fbrement comp\u00e9tent mais", "start": 841.149, "duration": 3.87}, {"text": "nos \u00e9lus et qui d\u00e9cide en lieu et place", "start": 842.74, "duration": 3.57}, {"text": "des politiques", "start": 845.019, "duration": 2.371}, {"text": "qu'est ce que c'est \u00e7a l'europe que vous", "start": 846.31, "duration": 2.969}, {"text": "voulez vous ce que nous voulons c'est", "start": 847.39, "duration": 3.24}, {"text": "faire en sorte que la commission", "start": 849.279, "duration": 3.271}, {"text": "europ\u00e9enne ne soit plus une instance", "start": 850.63, "duration": 3.48}, {"text": "sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la production", "start": 852.55, "duration": 3.599}, {"text": "des normes parce que font l'europe ne", "start": 854.11, "duration": 3.24}, {"text": "s'est pas construite d'abord par des", "start": 856.149, "duration": 2.521}, {"text": "normes les normes europ\u00e9ennes elles", "start": 857.35, "duration": 3.12}, {"text": "peuvent \u00e9videmment contribu\u00e9 \u00e0 renforcer", "start": 858.67, "duration": 3.96}, {"text": "l'europe dans un monde o\u00f9 la bataille", "start": 860.47, "duration": 3.179}, {"text": "des standards est un enjeu important", "start": 862.63, "duration": 2.94}, {"text": "mais il faut d'abord retrouver l'esprit", "start": 863.649, "duration": 3.151}, {"text": "pionnier l'esprit d'une europe des", "start": 865.57, "duration": 2.97}, {"text": "projets d'une europe qui puisse se doter", "start": 866.8, "duration": 4.8}, {"text": "d'une vision strat\u00e9gique a r\u00e9duit le", "start": 868.54, "duration": 4.229}, {"text": "nombre alors on peut tout \u00e0 fait", "start": 871.6, "duration": 2.91}, {"text": "imaginer avoir des blocs de coop\u00e9ration", "start": 872.769, "duration": 3.57}, {"text": "quand sur certains sur certains sujets", "start": 874.51, "duration": 3.12}, {"text": "tous les pays ne veulent pas avancer", "start": 876.339, "duration": 2.911}, {"text": "eh bien il faut qu'on puisse lib\u00e9rer la", "start": 877.63, "duration": 3.18}, {"text": "capacit\u00e9 de ceux qui veulent construire", "start": 879.25, "duration": 2.76}, {"text": "ensemble prenons par exemple la question", "start": 880.81, "duration": 3.269}, {"text": "des politiques de d\u00e9fense politique", "start": 882.01, "duration": 3.509}, {"text": "industrielle en mati\u00e8re de d\u00e9fense tous", "start": 884.079, "duration": 2.911}, {"text": "les \u00e9tats ne voudront pas y participer", "start": 885.519, "duration": 3.151}, {"text": "parce que le poids de l'otan et plus", "start": 886.99, "duration": 3.12}, {"text": "important par exemple chez les pays de", "start": 888.67, "duration": 2.55}, {"text": "l'est et bien tr\u00e8s bien", "start": 890.11, "duration": 2.4}, {"text": "faisons en sorte que ceux qui veulent", "start": 891.22, "duration": 2.52}, {"text": "travailler ensemble puissent d\u00e9j\u00e0", "start": 892.51, "duration": 3.42}, {"text": "avancer ensemble qui t'a donn\u00e9 envie aux", "start": 893.74, "duration": 3.12}, {"text": "autres d'ailleurs de les rejoindre", "start": 895.93, "duration": 3.18}, {"text": "ensuite mais ce qui est important sur le", "start": 896.86, "duration": 3.539}, {"text": "point qu'on \u00e9voquait \u00e0 l'instant c'est", "start": 899.11, "duration": 2.55}, {"text": "que nous puissions sortir de cette", "start": 900.399, "duration": 2.371}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 laquelle nous sommes aujourd'hui", "start": 901.66, "duration": 4.169}, {"text": "et nous proposons d'imposer une r\u00e8gle de", "start": 902.77, "duration": 5.25}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 absolue dans les \u00e9changes", "start": 905.829, "duration": 4.081}, {"text": "commerciaux avec les acteurs \u00e9trangers", "start": 908.02, "duration": 3.3}, {"text": "nous voulons installer par exemple une", "start": 909.91, "duration": 2.88}, {"text": "barri\u00e8re \u00e9cologique \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9", "start": 911.32, "duration": 3.84}, {"text": "commun ou les pays qui importeront sur", "start": 912.79, "duration": 4.77}, {"text": "le march\u00e9 unique devront comme c'est le", "start": 915.16, "duration": 3.5}, {"text": "cas pour les producteurs europ\u00e9ens", "start": 917.56, "duration": 3.899}, {"text": "contribuer \u00e0 une taxe carbone qui", "start": 918.66, "duration": 5.08}, {"text": "correspondra aux \u00e9missions de carbone", "start": 921.459, "duration": 4.44}, {"text": "qu'ils \u00e9mettent pour produire le bien", "start": 923.74, "duration": 3.57}, {"text": "qu'ils importent ses bons plans pouvoir", "start": 925.899, "duration": 3.091}, {"text": "d'achat des fran\u00e7ais \u00e7a ce qui est bon", "start": 927.31, "duration": 2.79}, {"text": "pour le pouvoir d'achat des fran\u00e7ais \u00e7a", "start": 928.99, "duration": 2.28}, {"text": "travaux ce qui p\u00e8se sur le pouvoir", "start": 930.1, "duration": 2.25}, {"text": "d'achat des fran\u00e7ais aujourd'hui c'est", "start": 931.27, "duration": 2.58}, {"text": "deux choses d'une part la faible", "start": 932.35, "duration": 3.359}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de nos entreprises qui", "start": 933.85, "duration": 3.81}, {"text": "perdent des parts de march\u00e9 parce que", "start": 935.709, "duration": 3.181}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment nous leur tirons des balles", "start": 937.66, "duration": 2.34}, {"text": "dans le pied et qui ce faisant", "start": 938.89, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment perdre aussi en capacit\u00e9", "start": 940.0, "duration": 3.66}, {"text": "d'emploi est ce qui p\u00e8se sur le pouvoir", "start": 941.89, "duration": 2.52}, {"text": "d'achat des fran\u00e7ais", "start": 943.66, "duration": 2.07}, {"text": "c'est encore une fois le poids de la", "start": 944.41, "duration": 3.09}, {"text": "fiscalit\u00e9 aujourd'hui il n'y a aucune", "start": 945.73, "duration": 3.599}, {"text": "esp\u00e8ce de difficult\u00e9 \u00e0 consid\u00e9rer que", "start": 947.5, "duration": 3.51}, {"text": "nous devons aux arri\u00e8res \u00e9cologique elle", "start": 949.329, "duration": 3.151}, {"text": "finira par se retrouver sur les pr\u00eats \u00e0", "start": 951.01, "duration": 2.46}, {"text": "la consommation et vous le savez", "start": 952.48, "duration": 2.49}, {"text": "parfaitement mais avec ce raisonnement", "start": 953.47, "duration": 3.239}, {"text": "l\u00e0 effectivement on continue de d\u00e9truire", "start": 954.97, "duration": 3.119}, {"text": "nos entreprises et nos emplois et je", "start": 956.709, "duration": 2.161}, {"text": "suis d'accord avec vous c'est un", "start": 958.089, "duration": 2.211}, {"text": "argument qui a \u00e9t\u00e9 majeur", "start": 958.87, "duration": 2.48}, {"text": "la doctrine europ\u00e9ennes de la", "start": 960.3, "duration": 2.64}, {"text": "concurrence on peut reconna\u00eetre que la", "start": 961.35, "duration": 2.97}, {"text": "concurrence a fait du bien un pays comme", "start": 962.94, "duration": 2.7}, {"text": "la france qui avait une tradition de", "start": 964.32, "duration": 2.55}, {"text": "monopole d'\u00e9tat d'une certaine mani\u00e8re", "start": 965.64, "duration": 2.97}, {"text": "et que l'union europ\u00e9enne nous a permis", "start": 966.87, "duration": 3.21}, {"text": "aujourd'hui sans l'union europ\u00e9enne nous", "start": 968.61, "duration": 2.76}, {"text": "aurions peut-\u00eatre un seul op\u00e9rateur de", "start": 970.08, "duration": 2.04}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phonie mobile", "start": 971.37, "duration": 2.1}, {"text": "l'union europ\u00e9enne nous a permis de", "start": 972.12, "duration": 3.12}, {"text": "sortir de certains travers mais la", "start": 973.47, "duration": 3.33}, {"text": "doctrine de la concurrence elle a aussi", "start": 975.24, "duration": 4.11}, {"text": "ses exc\u00e8s et d'une mani\u00e8re presque", "start": 976.8, "duration": 4.17}, {"text": "philosophique je me permettrai dire que", "start": 979.35, "duration": 3.84}, {"text": "le danger c'est que nous ayons si", "start": 980.97, "duration": 4.26}, {"text": "longtemps favoris\u00e9 le consommateur au", "start": 983.19, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9triment du salari\u00e9 la consommation au", "start": 985.23, "duration": 3.75}, {"text": "d\u00e9triment du travail ce qui nous", "start": 987.6, "duration": 2.88}, {"text": "redonnera du pouvoir d'achat c'est de", "start": 988.98, "duration": 2.91}, {"text": "retrouver une capacit\u00e9 d'entreprendre", "start": 990.48, "duration": 3.33}, {"text": "une capacit\u00e9 d'initiative et de rayonner", "start": 991.89, "duration": 3.03}, {"text": "de conqu\u00e9rir des parts de march\u00e9 alors", "start": 993.81, "duration": 2.91}, {"text": "vers l'autre question cl\u00e9 pour ces", "start": 994.92, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on va voir", "start": 996.72, "duration": 2.94}, {"text": "d'ailleurs les intentions de vote c'est", "start": 997.89, "duration": 3.87}, {"text": "notre sondage quotidien pour l'ifop", "start": 999.66, "duration": 5.67}, {"text": "on voit que votre liste est \u00e0 13% la", "start": 1001.76, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9publique en marche 23% le", "start": 1005.33, "duration": 4.56}, {"text": "rassemblement national 20,5 pour cent", "start": 1007.04, "duration": 4.26}, {"text": "l'autre question majeure c'est la", "start": 1009.89, "duration": 3.75}, {"text": "question migratoire sur laquelle deux", "start": 1011.3, "duration": 3.51}, {"text": "blocs s'affrontent", "start": 1013.64, "duration": 3.54}, {"text": "emmanuel macron qu'a pris la t\u00eate du", "start": 1014.81, "duration": 4.11}, {"text": "bloc progressiste selon lui et puis les", "start": 1017.18, "duration": 3.42}, {"text": "nationalistes ou est ce que les", "start": 1018.92, "duration": 3.39}, {"text": "r\u00e9publicains vous vous situez est-ce", "start": 1020.6, "duration": 4.11}, {"text": "qu'il faut des quotas de l'immigration", "start": 1022.31, "duration": 3.24}, {"text": "vot\u00e9e au parlement", "start": 1024.71, "duration": 3.72}, {"text": "nous nous croyons \u00e0 une politique qui", "start": 1025.55, "duration": 4.89}, {"text": "construit qui construirait une double", "start": 1028.43, "duration": 3.48}, {"text": "fronti\u00e8res pour mieux r\u00e9pondre aux d\u00e9fis", "start": 1030.44, "duration": 2.94}, {"text": "migratoires le d\u00e9fi migratoire il est", "start": 1031.91, "duration": 3.03}, {"text": "devant nous et non pas derri\u00e8re nous", "start": 1033.38, "duration": 3.15}, {"text": "parce que la crise migratoire n'a pas", "start": 1034.94, "duration": 3.3}, {"text": "encore commenc\u00e9 la d\u00e9mographie du", "start": 1036.53, "duration": 3.18}, {"text": "continent africain peut nous faire", "start": 1038.24, "duration": 3.96}, {"text": "penser que si nous ne faisons rien nous", "start": 1039.71, "duration": 3.72}, {"text": "allons continuer de subir des flux", "start": 1042.2, "duration": 3.33}, {"text": "migratoires incontr\u00f4l\u00e9s qui provoque", "start": 1043.43, "duration": 3.42}, {"text": "exactement les trag\u00e9dies que nous", "start": 1045.53, "duration": 3.57}, {"text": "d\u00e9plorons en m\u00e9diterran\u00e9e mais aussi les", "start": 1046.85, "duration": 4.08}, {"text": "tensions qui fracturent nos soci\u00e9t\u00e9s et", "start": 1049.1, "duration": 3.12}, {"text": "donc pour rem\u00e9dier \u00e0 ce d\u00e9fi migratoire", "start": 1050.93, "duration": 3.87}, {"text": "et \u00e0 l'ampleur de ce d\u00e9fi il faut une", "start": 1052.22, "duration": 4.92}, {"text": "politique europ\u00e9enne forte et ceci nous", "start": 1054.8, "duration": 4.11}, {"text": "distingue bien s\u00fbr du rassemblement", "start": 1057.14, "duration": 3.66}, {"text": "national qui par id\u00e9ologie veut des", "start": 1058.91, "duration": 3.63}, {"text": "construire l'europe et qui au cours des", "start": 1060.8, "duration": 3.78}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es a vot\u00e9 contre tout ce", "start": 1062.54, "duration": 3.21}, {"text": "qui pouvait renforcer une politique", "start": 1064.58, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne en mati\u00e8re d'immigration", "start": 1065.75, "duration": 4.53}, {"text": "ils ont vot\u00e9 contre l'\u00e9tablissement des", "start": 1068.06, "duration": 3.27}, {"text": "contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res", "start": 1070.28, "duration": 2.73}, {"text": "et c'est vous et vos propositions qui", "start": 1071.33, "duration": 2.7}, {"text": "m'int\u00e9resse est pr\u00e9sente au stade du ray", "start": 1073.01, "duration": 2.1}, {"text": "semble de tr\u00e8s important parce que vous", "start": 1074.03, "duration": 3.12}, {"text": "deviez comparer \u00e0 eux mais il ya deux", "start": 1075.11, "duration": 3.43}, {"text": "blocs qui s'affrontent", "start": 1077.15, "duration": 3.55}, {"text": "car en r\u00e9alit\u00e9 il ya deux id\u00e9ologies je", "start": 1078.54, "duration": 3.63}, {"text": "dirais qu'ils s'affrontent d'un c\u00f4t\u00e9 une", "start": 1080.7, "duration": 2.7}, {"text": "id\u00e9ologie qui nous fait croire qu'on", "start": 1082.17, "duration": 3.09}, {"text": "sera plus fort si on s\u00e9pare de l'autre", "start": 1083.4, "duration": 3.45}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 une id\u00e9ologie qui est celle du", "start": 1085.26, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui voudrait", "start": 1086.85, "duration": 2.58}, {"text": "seulement g\u00e9rer notre impuissance en", "start": 1087.9, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9partissant des quotas de migrants au", "start": 1089.43, "duration": 2.73}, {"text": "sein de l'union europ\u00e9enne", "start": 1091.08, "duration": 2.67}, {"text": "nous ne croyons pas \u00e0 cette politique il", "start": 1092.16, "duration": 3.21}, {"text": "s'agit pas de g\u00e9rer l'impuissance il", "start": 1093.75, "duration": 2.49}, {"text": "s'agit de faire en sorte que nous", "start": 1095.37, "duration": 2.76}, {"text": "puissions effectivement ma\u00eetriser nos", "start": 1096.24, "duration": 3.57}, {"text": "fronti\u00e8res pour accueillir vraiment mais", "start": 1098.13, "duration": 3.12}, {"text": "non pas pour subir ces flux migratoires", "start": 1099.81, "duration": 3.15}, {"text": "incontr\u00f4l\u00e9s et nous d\u00e9fendrons donc le", "start": 1101.25, "duration": 2.88}, {"text": "principe de cette double fronti\u00e8res", "start": 1102.96, "duration": 2.91}, {"text": "d\u00e9fense des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de", "start": 1104.13, "duration": 3.72}, {"text": "l'europe avec le renforcement d'une", "start": 1105.87, "duration": 3.54}, {"text": "strat\u00e9gie europ\u00e9enne en la mati\u00e8re et", "start": 1107.85, "duration": 3.36}, {"text": "simultan\u00e9ment veut dire quoi sa ma\u00eetrise", "start": 1109.41, "duration": 3.75}, {"text": "des politiques nationales en mati\u00e8re", "start": 1111.21, "duration": 3.45}, {"text": "d'immigration concret chamali\u00e8res", "start": 1113.16, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9termine la double barri\u00e8re", "start": 1114.66, "duration": 2.55}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e7a veut dire premi\u00e8rement", "start": 1115.98, "duration": 3.03}, {"text": "c'est une chose tr\u00e8s importante que nous", "start": 1117.21, "duration": 3.18}, {"text": "devons faire en sorte qu'en europe nous", "start": 1119.01, "duration": 2.37}, {"text": "nous mettions tous d'accord sur un", "start": 1120.39, "duration": 3.87}, {"text": "principe on ne peut entrer sur le sol", "start": 1121.38, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9en que si on a pr\u00e9alablement", "start": 1124.26, "duration": 3.27}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 entrer sur le sol europ\u00e9en", "start": 1125.64, "duration": 3.75}, {"text": "quand vous demander l'asile donc des", "start": 1127.53, "duration": 3.21}, {"text": "centres de r\u00e9tention \u00e0 l'ext\u00e9rieur des", "start": 1129.39, "duration": 2.94}, {"text": "fronti\u00e8res intentions des points o\u00f9 vous", "start": 1130.74, "duration": 3.87}, {"text": "pouvez demander l'asile dans des pays", "start": 1132.33, "duration": 4.17}, {"text": "tiers qui sont s\u00fbres sur lesquels votre", "start": 1134.61, "duration": 3.09}, {"text": "route vous m\u00eame quand vous quittez votre", "start": 1136.5, "duration": 2.34}, {"text": "et qu'elle allait vers l'europe", "start": 1137.7, "duration": 3.0}, {"text": "tous les pays du monde qui sont des pays", "start": 1138.84, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00fbrs quand votre pays est en guerre ou", "start": 1140.7, "duration": 2.94}, {"text": "en grande difficult\u00e9 vous n'arrivez pas", "start": 1142.32, "duration": 3.6}, {"text": "directement \u00e0 paris votre chemin vous", "start": 1143.64, "duration": 3.66}, {"text": "conduit la libye par exemple c'est un", "start": 1145.92, "duration": 2.82}, {"text": "pays en paix pour vous mais justement", "start": 1147.3, "duration": 2.97}, {"text": "pourquoi est-ce que la libye est", "start": 1148.74, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui le pays par lequel passe", "start": 1150.27, "duration": 3.84}, {"text": "temps de migrants abandonn\u00e9 au aux", "start": 1151.5, "duration": 4.74}, {"text": "fili\u00e8res de passeurs pr\u00e9cis\u00e9ment parce", "start": 1154.11, "duration": 3.45}, {"text": "que nous n'avons pas su d\u00e9ployer une", "start": 1156.24, "duration": 2.49}, {"text": "vraie politique qui permettrait", "start": 1157.56, "duration": 3.3}, {"text": "d'instruire des demandes d'asile dans", "start": 1158.73, "duration": 3.54}, {"text": "les pays par lesquels passent au", "start": 1160.86, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9alable des personnes qui sont en 30", "start": 1162.27, "duration": 4.41}, {"text": "ans trajectoire en transit et qui en", "start": 1164.82, "duration": 3.6}, {"text": "quittant leur pays pourrait demander", "start": 1166.68, "duration": 2.25}, {"text": "l'asile", "start": 1168.42, "duration": 2.01}, {"text": "avant de se trouver en europe", "start": 1168.93, "duration": 2.97}, {"text": "aujourd'hui le principe de base c'est", "start": 1170.43, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il faut arriver en europe et que", "start": 1171.9, "duration": 2.88}, {"text": "quand vous y est arriv\u00e9 vous avez toutes", "start": 1173.31, "duration": 2.94}, {"text": "les chances d'y rester c'est ce principe", "start": 1174.78, "duration": 2.37}, {"text": "qu'il faut inverser", "start": 1176.25, "duration": 2.34}, {"text": "parce que si nous n'inversons pas nous", "start": 1177.15, "duration": 2.61}, {"text": "allons continuer d'alimenter des fois", "start": 1178.59, "duration": 4.29}, {"text": "\u00eatre d\u00e9cid\u00e9 \u00e7a vous une unanimit\u00e9 ou pas", "start": 1179.76, "duration": 4.65}, {"text": "regardez ce qui s'est pass\u00e9 qu'italie", "start": 1182.88, "duration": 3.84}, {"text": "celle d'annie \u00e0 fermer des fronti\u00e8res", "start": 1184.41, "duration": 3.69}, {"text": "c'\u00e9tait violent et aidera maintenant", "start": 1186.72, "duration": 1.86}, {"text": "tout le monde", "start": 1188.1, "duration": 1.98}, {"text": "enfin beaucoup passent par l'espagne", "start": 1188.58, "duration": 2.79}, {"text": "exactement c'est la raison pour laquelle", "start": 1190.08, "duration": 3.51}, {"text": "le changement c'est la raison pour", "start": 1191.37, "duration": 3.18}, {"text": "laquelle nous ne croyons pas la solution", "start": 1193.59, "duration": 2.31}, {"text": "du rassemblement national il faut", "start": 1194.55, "duration": 4.35}, {"text": "absolument d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 27,7 politique", "start": 1195.9, "duration": 4.74}, {"text": "migratoire efficace parce que sinon si", "start": 1198.9, "duration": 3.21}, {"text": "chaque pays est abandonn\u00e9e \u00e0 son sort", "start": 1200.64, "duration": 3.33}, {"text": "qui croit un seul instant que le d\u00e9fi", "start": 1202.11, "duration": 3.18}, {"text": "sera relev\u00e9 qu'ils pensent que la gr\u00e8ce", "start": 1203.97, "duration": 2.97}, {"text": "pourra ma\u00eetriser ses propres fronti\u00e8res", "start": 1205.29, "duration": 3.39}, {"text": "nationales qui pensent que seul", "start": 1206.94, "duration": 3.78}, {"text": "chaque pays pourra mettre en oeuvre une", "start": 1208.68, "duration": 2.91}, {"text": "politique qui", "start": 1210.72, "duration": 2.819}, {"text": "nature a relev\u00e9 l'ampleur de ce d\u00e9fi et", "start": 1211.59, "duration": 4.23}, {"text": "2 ce d\u00e9fi d\u00e9pend l'\u00e9quilibr\u00e9 du monde de", "start": 1213.539, "duration": 3.51}, {"text": "demain pr\u00e9cise comme des \u00e2mes en ce qu'a", "start": 1215.82, "duration": 3.18}, {"text": "dit l'italie vous nous avez abandonn\u00e9s", "start": 1217.049, "duration": 3.541}, {"text": "vous nous avez laiss\u00e9 en premi\u00e8re ligne", "start": 1219.0, "duration": 2.82}, {"text": "avec les bateaux de migrants qui", "start": 1220.59, "duration": 3.209}, {"text": "arrivait r\u00e9sultat nous on ferme et", "start": 1221.82, "duration": 4.29}, {"text": "l'italie a eu raison bien s\u00fbr l'europe a", "start": 1223.799, "duration": 4.081}, {"text": "fait d\u00e9faut \u00e0 la solidarit\u00e9 qu'elle", "start": 1226.11, "duration": 3.54}, {"text": "devait au peuple italien et c'est parce", "start": 1227.88, "duration": 3.21}, {"text": "que nous lui avons tourn\u00e9 le dos que", "start": 1229.65, "duration": 3.57}, {"text": "l'italie conna\u00eet aujourd'hui la la la la", "start": 1231.09, "duration": 4.77}, {"text": "r\u00e9action que nous lui voyons que nous le", "start": 1233.22, "duration": 3.24}, {"text": "voulions adopter", "start": 1235.86, "duration": 2.16}, {"text": "il faut donc absolument que nous", "start": 1236.46, "duration": 2.94}, {"text": "puissions mettre en oeuvre une politique", "start": 1238.02, "duration": 3.63}, {"text": "commune sur ce sujet sinon comme le dit", "start": 1239.4, "duration": 3.48}, {"text": "enrico letta qui est un grand europ\u00e9en", "start": 1241.65, "duration": 4.68}, {"text": "sinon nous aurons 27 brixi chine aussi", "start": 1242.88, "duration": 3.899}, {"text": "en europe", "start": 1246.33, "duration": 2.699}, {"text": "la gouvernance europ\u00e9enne si quelqu'un", "start": 1246.779, "duration": 6.061}, {"text": "qui comprend quelque chose de leadership", "start": 1249.029, "duration": 5.13}, {"text": "si vous permettez en un seul mot je", "start": 1252.84, "duration": 2.01}, {"text": "crois qu'il ya un probl\u00e8me de leadership", "start": 1254.159, "duration": 2.701}, {"text": "acier un probl\u00e8me de vision et c'est la", "start": 1254.85, "duration": 3.03}, {"text": "vision qui nous fait d\u00e9faut", "start": 1256.86, "duration": 2.699}, {"text": "on pense toujours que les institutions", "start": 1257.88, "duration": 3.12}, {"text": "sont le point de blocage mais si nous", "start": 1259.559, "duration": 2.701}, {"text": "avions une vision de ce que nous devons", "start": 1261.0, "duration": 2.94}, {"text": "faire de l'europe je crois que l ne", "start": 1262.26, "duration": 3.24}, {"text": "bloquerait plus ceux qui voudraient", "start": 1263.94, "duration": 3.089}, {"text": "vraiment avancer le monde \u00e9conomique", "start": 1265.5, "duration": 2.82}, {"text": "mais le principe d'une entr\u00e9e", "start": 1267.029, "duration": 2.581}, {"text": "clandestine sur le territoire europ\u00e9en", "start": 1268.32, "duration": 3.03}, {"text": "c'est par d\u00e9finition elle est", "start": 1269.61, "duration": 3.78}, {"text": "clandestine donc quand bien m\u00eame vous", "start": 1271.35, "duration": 4.14}, {"text": "arriveriez a pass\u00e9 des accords avec les", "start": 1273.39, "duration": 3.57}, {"text": "pays frontaliers l'union europ\u00e9enne pour", "start": 1275.49, "duration": 2.4}, {"text": "y installer ce qu'on appelle des", "start": 1276.96, "duration": 1.62}, {"text": "hotspots", "start": 1277.89, "duration": 1.769}, {"text": "ce qui est loin d'\u00eatre gagn\u00e9 puisque", "start": 1278.58, "duration": 2.04}, {"text": "pour l'instant les pays ont toujours", "start": 1279.659, "duration": 2.88}, {"text": "refus\u00e9 mais quand bien m\u00eame vous y", "start": 1280.62, "duration": 4.83}, {"text": "arriverez y est les les individus qui", "start": 1282.539, "duration": 4.231}, {"text": "d\u00e9sireraient migrer vers l'europe et", "start": 1285.45, "duration": 2.64}, {"text": "qu'ils n'obtiendraient pas l'asile sur", "start": 1286.77, "duration": 3.0}, {"text": "le sol de ces pays l\u00e0 qu'est ce qui les", "start": 1288.09, "duration": 3.48}, {"text": "emp\u00eacherait malgr\u00e9 tout de prendre une", "start": 1289.77, "duration": 3.029}, {"text": "route clandestine pour se rendre sur", "start": 1291.57, "duration": 1.77}, {"text": "notre territoire", "start": 1292.799, "duration": 1.951}, {"text": "pourquoi ce serait diff\u00e9rent par rapport", "start": 1293.34, "duration": 2.73}, {"text": "\u00e0 aujourd'hui au fond rien ne les en", "start": 1294.75, "duration": 2.549}, {"text": "emp\u00eacherait mais ya un principe simple", "start": 1296.07, "duration": 2.94}, {"text": "que nous devrions pouvoir \u00e9tablir c'est", "start": 1297.299, "duration": 3.091}, {"text": "que celui qui est entr\u00e9 ill\u00e9galement sur", "start": 1299.01, "duration": 2.88}, {"text": "le sol europ\u00e9en sans en avoir fait la", "start": 1300.39, "duration": 3.029}, {"text": "demande ne peut plus voir instruire une", "start": 1301.89, "duration": 2.669}, {"text": "demande de titre de s\u00e9jour", "start": 1303.419, "duration": 2.451}, {"text": "\u00e7a veut dire que vous d\u00e9localisez", "start": 1304.559, "duration": 2.941}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de la politique d'asile", "start": 1305.87, "duration": 4.059}, {"text": "europ\u00e9enne dans des pays frontaliers", "start": 1307.5, "duration": 4.049}, {"text": "bien s\u00fbr que non \u00e7a veut dire que c'est", "start": 1309.929, "duration": 2.791}, {"text": "pas du tout d'ailleurs des camps de", "start": 1311.549, "duration": 2.281}, {"text": "migrants qui s'agitent cr\u00e9e encore une", "start": 1312.72, "duration": 2.91}, {"text": "fois que j'utilisais utiliser le r\u00e9seau", "start": 1313.83, "duration": 3.12}, {"text": "sera la cons\u00e9quence probablement mais", "start": 1315.63, "duration": 2.07}, {"text": "c'est parce que nous n'aurons pas du", "start": 1316.95, "duration": 2.219}, {"text": "tout utilis\u00e9 le r\u00e9seau consulaire et le", "start": 1317.7, "duration": 2.609}, {"text": "r\u00e9seau diplomatique pour faire en sorte", "start": 1319.169, "duration": 2.971}, {"text": "que vous puissiez effectivement faire", "start": 1320.309, "duration": 2.61}, {"text": "une demande d'asile", "start": 1322.14, "duration": 2.22}, {"text": "et vous ne puissiez faire une demande", "start": 1322.919, "duration": 3.62}, {"text": "d'asile que sur la route qui vous m\u00e8ne", "start": 1324.36, "duration": 4.59}, {"text": "vers l'europe et ceux ci devraient \u00eatre", "start": 1326.539, "duration": 4.211}, {"text": "vrai sauf \u00e0 ce que votre pays soit", "start": 1328.95, "duration": 3.329}, {"text": "imm\u00e9diatement limitrophes de l'europe", "start": 1330.75, "duration": 3.299}, {"text": "on devrait pouvoir s'accorder sur ce", "start": 1332.279, "duration": 3.51}, {"text": "principe sans quoi le droit d'asile va", "start": 1334.049, "duration": 3.031}, {"text": "devenir ce qu'il est devenu aujourd'hui", "start": 1335.789, "duration": 3.24}, {"text": "malheureusement l'occasion d'un", "start": 1337.08, "duration": 3.75}, {"text": "gigantesque n'importe quoi aujourd'hui", "start": 1339.029, "duration": 4.26}, {"text": "70% qui entre en des personnes qui", "start": 1340.83, "duration": 3.63}, {"text": "entrent en fran\u00e7ais qui font une demande", "start": 1343.289, "duration": 3.031}, {"text": "ils ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0 l'asile et", "start": 1344.46, "duration": 4.53}, {"text": "sur ces 70% seulement 4 % sont", "start": 1346.32, "duration": 4.05}, {"text": "effectivement reconduite \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 1348.99, "duration": 3.06}, {"text": "du territoire fran\u00e7ais ce qui veut bien", "start": 1350.37, "duration": 3.51}, {"text": "dire en fait qu'on utilise le droit", "start": 1352.05, "duration": 3.51}, {"text": "d'asile pour tout autre chose que le", "start": 1353.88, "duration": 3.57}, {"text": "droit d'asile pour d\u00e9tourner ce", "start": 1355.56, "duration": 3.57}, {"text": "processus de solidarit\u00e9 et en faire", "start": 1357.45, "duration": 2.82}, {"text": "l'occasion d'une immigration ill\u00e9gale", "start": 1359.13, "duration": 2.61}, {"text": "que nous ne pouvons plus subir on a vu", "start": 1360.27, "duration": 2.82}, {"text": "les intentions de vote il ya quelques", "start": 1361.74, "duration": 3.72}, {"text": "instants que 13% pour vous est-ce que", "start": 1363.09, "duration": 4.62}, {"text": "vous avez un objectif chiffr\u00e9 est ce que", "start": 1365.46, "duration": 3.87}, {"text": "c'est l'\u00e9lectorat du rassemblement", "start": 1367.71, "duration": 3.33}, {"text": "national que vous allez chercher par", "start": 1369.33, "duration": 2.45}, {"text": "votre discours", "start": 1371.04, "duration": 2.88}, {"text": "bellamy non vous savez je n'ai jamais", "start": 1371.78, "duration": 4.33}, {"text": "cru aux politiques marketing je suis", "start": 1373.92, "duration": 3.87}, {"text": "simplement \u00e0 un jeune citoyen fran\u00e7ais", "start": 1376.11, "duration": 3.0}, {"text": "qui s'engage dans ce d\u00e9bat pour essayer", "start": 1377.79, "duration": 3.54}, {"text": "de susciter de nouveau l'adh\u00e9sion autour", "start": 1379.11, "duration": 3.42}, {"text": "d'un projet et d'un choix", "start": 1381.33, "duration": 2.85}, {"text": "ce que je crois c'est qu'au fond le", "start": 1382.53, "duration": 3.42}, {"text": "clivage pullis progressiste qu'on", "start": 1384.18, "duration": 3.57}, {"text": "voudrait nous imposer ce clivage l\u00e0 ne", "start": 1385.95, "duration": 3.24}, {"text": "ressemblent pas \u00e0 ceux dont les fran\u00e7ais", "start": 1387.75, "duration": 1.92}, {"text": "ont besoin", "start": 1389.19, "duration": 1.77}, {"text": "la question n'est pas pour ou contre", "start": 1389.67, "duration": 2.82}, {"text": "l'europe la question c'est qu'est", "start": 1390.96, "duration": 2.85}, {"text": "l'europe voulons nous construire et", "start": 1392.49, "duration": 2.7}, {"text": "j'esp\u00e8re simplement dans cette campagne", "start": 1393.81, "duration": 2.76}, {"text": "avec toute la liste qui m'accompagne", "start": 1395.19, "duration": 2.94}, {"text": "\u00eatre au service de ce choix des fran\u00e7ais", "start": 1396.57, "duration": 3.66}, {"text": "pour qu'ils puissent vraiment d\u00e9termin\u00e9s", "start": 1398.13, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e0 l'occasion de ce scrutin", "start": 1400.23, "duration": 2.43}, {"text": "l'europe qu'ils attendaient dont ils ont", "start": 1401.22, "duration": 2.64}, {"text": "fait une partie de vos \u00e9lecteurs est", "start": 1402.66, "duration": 2.76}, {"text": "parti aussi chez makro sont pas", "start": 1403.86, "duration": 3.27}, {"text": "seulement au rassemblement national est", "start": 1405.42, "duration": 2.88}, {"text": "ce que vous pouvez leur dire pour leur", "start": 1407.13, "duration": 3.3}, {"text": "dire la mort revenait dont un peu \u00e0 la", "start": 1408.3, "duration": 2.4}, {"text": "maison", "start": 1410.43, "duration": 1.59}, {"text": "et bien justement je crois", "start": 1410.7, "duration": 2.19}, {"text": "qu'aujourd'hui la vision d' emmanuel", "start": 1412.02, "duration": 2.55}, {"text": "macron est tr\u00e8s marginal en europe qu'il", "start": 1412.89, "duration": 2.88}, {"text": "est tr\u00e8s isol\u00e9 on l'a vu avec les", "start": 1414.57, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9actions \u00e0 sa lettre aux europ\u00e9ens si", "start": 1415.77, "duration": 3.33}, {"text": "on veut que la voix de la france soit", "start": 1417.93, "duration": 2.67}, {"text": "entendu demain il faut qu'elle le soit", "start": 1419.1, "duration": 3.0}, {"text": "au sein d'un groupe politique d'un", "start": 1420.6, "duration": 3.3}, {"text": "groupe parlementaire est aujourd'hui", "start": 1422.1, "duration": 3.06}, {"text": "nathalie l'oiseau ne peut pas nous dire", "start": 1423.9, "duration": 2.97}, {"text": "ne veut pas nous dire o\u00f9 si\u00e8geront ces", "start": 1425.16, "duration": 2.28}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1426.87, "duration": 2.16}, {"text": "c'est pourtant critique pour savoir", "start": 1427.44, "duration": 4.17}, {"text": "comment la france du groupe dans lequel", "start": 1429.03, "duration": 4.65}, {"text": "bien s\u00fbr nous nous sommes membre du ppe", "start": 1431.61, "duration": 3.24}, {"text": "et nous pouvons dire aux fran\u00e7ais", "start": 1433.68, "duration": 3.51}, {"text": "comment et par quels moyens nous allons", "start": 1434.85, "duration": 3.39}, {"text": "faire entendre leur voix dans le d\u00e9bat", "start": 1437.19, "duration": 1.53}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 1438.24, "duration": 2.1}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre venu s'asseoir sur", "start": 1438.72, "duration": 4.82}, {"text": "ses news", "start": 1440.34, "duration": 3.2}]}