{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Il en va de notre souverainet\u00e9,", "start": 0.083, "duration": 1.167}, {"text": "de l'avenir de notre pays", "start": 1.25, "duration": 1.5}, {"text": "et de la g\u00e9n\u00e9ration qui vient.", "start": 2.75, "duration": 1.833}, {"text": "Et c'est assez surprenant", "start": 4.583, "duration": 1.5}, {"text": "d'entendre Bruno Le Maire dire", "start": 6.083, "duration": 1.133}, {"text": "que la France a atteint", "start": 7.216, "duration": 1.467}, {"text": "la cote d'alerte en mati\u00e8re de dette.", "start": 8.683, "duration": 2.083}, {"text": "On a un peu l'impression d'entendre", "start": 10.766, "duration": 1.467}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me Kerviel", "start": 12.233, "duration": 0.683}, {"text": "qui s'inqui\u00e9terait de la bonne", "start": 12.916, "duration": 0.9}, {"text": "sant\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale.", "start": 13.816, "duration": 1.467}, {"text": "Parce que la v\u00e9rit\u00e9, c'est que c'est", "start": 15.283, "duration": 1.05}, {"text": "ce gouvernement", "start": 16.333, "duration": 1.033}, {"text": "qui a endett\u00e9 la France", "start": 17.366, "duration": 1.05}, {"text": "comme jamais auparavant.", "start": 18.416, "duration": 1.284}, {"text": "Avant m\u00eame que les mesures", "start": 19.7, "duration": 1.05}, {"text": "Covid n'arrivent !", "start": 20.75, "duration": 0.9}, {"text": "C'est Emmanuel", "start": 21.65, "duration": 0.683}, {"text": "Macron qui, dans son discours", "start": 22.333, "duration": 1.367}, {"text": "d'Aix-la-Chapelle, avait dit", "start": 23.7, "duration": 1.2}, {"text": "\"Il faut en finir avec le f\u00e9tichisme", "start": 24.9, "duration": 2.333}, {"text": "de l'exc\u00e9dent budg\u00e9taire", "start": 27.433, "duration": 1.367}, {"text": "et de l'exc\u00e9dent commercial\".", "start": 28.8, "duration": 0.9}, {"text": "Et donc, en fait, ce gouvernement,", "start": 29.7, "duration": 2.533}, {"text": "ce pr\u00e9sident de", "start": 32.233, "duration": 0.7}, {"text": "la R\u00e9publique nous ont expliqu\u00e9 que", "start": 32.933, "duration": 1.167}, {"text": "c'\u00e9tait parfaitement normal de vivre", "start": 34.1, "duration": 1.833}, {"text": "dans ce monde irr\u00e9el", "start": 35.933, "duration": 1.35}, {"text": "o\u00f9 la dette n'existe pas, ne co\u00fbte rien,", "start": 37.283, "duration": 1.917}, {"text": " est potentiellement infinie.", "start": 39.2, "duration": 2.216}, {"text": "Et aujourd'hui, on se r\u00e9veille enfin.", "start": 41.416, "duration": 1.967}, {"text": "Pour notre part, \u00e7a fait tr\u00e8s longtemps", "start": 43.383, "duration": 1.333}, {"text": "qu'on parle de cette question.", "start": 44.716, "duration": 0.95}, {"text": "- On a le sentiment", "start": 45.666, "duration": 0.884}, {"text": "que personne n'est audible sur ce sujet,", "start": 46.55, "duration": 1.866}, {"text": "parce que,", "start": 48.416, "duration": 0.267}, {"text": "pendant la campagne pr\u00e9sidentielle,", "start": 48.683, "duration": 1.083}, {"text": "effectivement,", "start": 49.766, "duration": 0.5}, {"text": "ce sujet a \u00e9t\u00e9 mis un peu de c\u00f4t\u00e9.", "start": 50.266, "duration": 1.767}, {"text": "Et m\u00eame votre candidate", "start": 52.033, "duration": 1.567}, {"text": "n'en a pas tellement parl\u00e9.", "start": 53.6, "duration": 1.916}, {"text": "Est-ce que vous ne craignez pas", "start": 55.516, "duration": 1.534}, {"text": "ce risque, justement,", "start": 57.05, "duration": 0.583}, {"text": "de ne pas \u00eatre vraiment audible ?", "start": 57.633, "duration": 1.483}, {"text": "- Ce serait,", "start": 59.116, "duration": 0.4}, {"text": "je pense, ne pas \u00eatre juste", "start": 59.516, "duration": 1.167}, {"text": "envers notre famille politique", "start": 60.683, "duration": 1.1}, {"text": "que de dire", "start": 61.783, "duration": 0.933}, {"text": "que nous n'en avons pas parl\u00e9.", "start": 62.716, "duration": 1.3}, {"text": "Mais la v\u00e9rit\u00e9, c'est", "start": 64.016, "duration": 1.134}, {"text": "de quels sujets avons nous vraiment parl\u00e9", "start": 65.15, "duration": 1.6}, {"text": "pendant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?", "start": 66.75, "duration": 1.216}, {"text": "Collectivement, quelles sont les", "start": 67.966, "duration": 1.267}, {"text": "les grandes questions auxquelles nous", "start": 69.233, "duration": 0.983}, {"text": "nous sommes confront\u00e9s ?", "start": 70.216, "duration": 0.9}, {"text": "La v\u00e9rit\u00e9, c'est qu'aujourd'hui,", "start": 71.116, "duration": 1.467}, {"text": "je vous le dis en \u00e9tant tous les jours", "start": 72.583, "duration": 1.267}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en,", "start": 73.85, "duration": 1.05}, {"text": "nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 74.9, "duration": 0.983}, {"text": "regardent la situation fran\u00e7aise", "start": 75.883, "duration": 1.267}, {"text": "avec inqui\u00e9tude,", "start": 77.15, "duration": 1.166}, {"text": "parce que nous sommes en plein d\u00e9lire", "start": 78.316, "duration": 2.167}, {"text": "sur le plan budg\u00e9taire.", "start": 80.483, "duration": 0.9}, {"text": "- D\u00e9lire, dites-vous ?", "start": 81.383, "duration": 1.133}, {"text": "Bien s\u00fbr,", "start": 82.516, "duration": 0.75}, {"text": "\u00e7a fait des mois maintenant,", "start": 83.266, "duration": 1.384}, {"text": "y compris", "start": 84.65, "duration": 0.666}, {"text": "dans cette p\u00e9riode \u00e9lectorale,", "start": 85.316, "duration": 1.184}, {"text": "ce qui pose un probl\u00e8me d\u00e9mocratique,", "start": 86.5, "duration": 1.45}, {"text": "\u00e0 mon sens, assez majeur.", "start": 87.95, "duration": 1.2}, {"text": "Y compris pendant les derniers mois,", "start": 89.15, "duration": 1.333}, {"text": "on n'a pas arr\u00eat\u00e9", "start": 90.483, "duration": 0.883}, {"text": "de distribuer des ch\u00e8ques,", "start": 91.366, "duration": 1.317}, {"text": "on les appelle comme \u00e7a :", "start": 92.683, "duration": 0.95}, {"text": "le ch\u00e8que \u00e9nergie,", "start": 93.633, "duration": 1.1}, {"text": "le ch\u00e8que inflation,", "start": 94.733, "duration": 1.017}, {"text": "des ch\u00e8ques \u00e0 tous points de vue.", "start": 95.75, "duration": 1.383}, {"text": "Et cette politique avait pour but,", "start": 97.133, "duration": 1.35}, {"text": "\u00e9videmment,", "start": 98.483, "duration": 0.817}, {"text": "de mettre la France sous anesth\u00e9sie,", "start": 99.3, "duration": 1.733}, {"text": "alors que la r\u00e9alit\u00e9 de notre crise,", "start": 101.033, "duration": 1.85}, {"text": "elle, se fait de plus en plus sentir.", "start": 102.883, "duration": 1.483}, {"text": "La r\u00e9alit\u00e9 de notre d\u00e9pendance", "start": 104.366, "duration": 1.134}, {"text": "commerciale, notamment.", "start": 105.5, "duration": 1.116}, {"text": "Si nous payons beaucoup plus cher", "start": 106.616, "duration": 1.317}, {"text": "notre \u00e9nergie,", "start": 107.933, "duration": 0.8}, {"text": "c'est aussi parce que nous sommes", "start": 108.733, "duration": 1.2}, {"text": "massivement importateurs,", "start": 109.933, "duration": 1.45}, {"text": "parce que nous avons cess\u00e9 de produire,", "start": 111.383, "duration": 1.583}, {"text": "parce que nous avons cess\u00e9 d'investir", "start": 112.966, "duration": 1.65}, {"text": "dans notre parc nucl\u00e9aire, par exemple.", "start": 114.616, "duration": 2.05}, {"text": "Et donc, en fait,", "start": 116.666, "duration": 1.017}, {"text": "plut\u00f4t que de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes", "start": 117.683, "duration": 1.733}, {"text": "\u00e0 la base,", "start": 119.416, "duration": 0.817}, {"text": "eh bien,", "start": 120.233, "duration": 0.3}, {"text": "on a distribu\u00e9 de l'argent public.", "start": 120.533, "duration": 1.55}, {"text": "Et distribuer de l'argent public,", "start": 122.083, "duration": 1.067}, {"text": "\u00e7a veut dire, en r\u00e9alit\u00e9,", "start": 123.15, "duration": 1.55}, {"text": "entretenir les Fran\u00e7ais", "start": 124.7, "duration": 1.2}, {"text": "dans une fiction.", "start": 125.9, "duration": 0.583}, {"text": "Et cette politique, oui,", "start": 126.483, "duration": 0.65}, {"text": "je le redis, c'est une folie.", "start": 127.133, "duration": 1.133}, {"text": "C'est une folie.", "start": 128.266, "duration": 0.934}, {"text": "Mais est-ce qu'on peut poser la question de la dette", "start": 129.2, "duration": 1.616}, {"text": "sans poser au m\u00eame moment", "start": 130.816, "duration": 0.9}, {"text": "la question du mod\u00e8le social fran\u00e7ais ?", "start": 131.716, "duration": 1.834}, {"text": "C'est \u00e0 dire :", "start": 133.55, "duration": 0.716}, {"text": "j'entends gaspillage,", "start": 134.266, "duration": 1.05}, {"text": "j'entends d\u00e9pense plus cibl\u00e9e,", "start": 135.316, "duration": 1.317}, {"text": "d\u00e9pense plus intelligente.", "start": 136.633, "duration": 1.233}, {"text": "Mais en derni\u00e8re instance,", "start": 137.866, "duration": 0.867}, {"text": "est-ce que le mod\u00e8le social fran\u00e7ais", "start": 138.733, "duration": 1.217}, {"text": "ne s'accompagne pas in\u00e9vitablement", "start": 139.95, "duration": 1.783}, {"text": "d'une dette consid\u00e9rable, colossale", "start": 141.733, "duration": 1.633}, {"text": "et peut \u00eatre ing\u00e9rable un jour ?", "start": 143.366, "duration": 1.15}, {"text": "- Vous avez tout \u00e0 fait raison.", "start": 144.516, "duration": 1.334}, {"text": "En tous les cas,", "start": 145.85, "duration": 0.416}, {"text": "le sujet, c'est", "start": 146.266, "duration": 0.634}, {"text": "celui de notre mod\u00e8le", "start": 146.9, "duration": 1.316}, {"text": "\u00e9conomique, de notre mod\u00e8le social,", "start": 148.216, "duration": 1.534}, {"text": "de notre mod\u00e8le industriel", "start": 149.75, "duration": 1.533}, {"text": "des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 151.283, "duration": 1.05}, {"text": "bien s\u00fbr, mais aussi des d\u00e9fis", "start": 152.333, "duration": 1.95}, {"text": "qui sont devant nous,", "start": 154.283, "duration": 0.933}, {"text": "et les d\u00e9bats qui vont arriver.", "start": 155.216, "duration": 1.284}, {"text": "On parlait \u00e0 l'instant", "start": 156.5, "duration": 1.35}, {"text": "sur votre plateau de la loi", "start": 157.85, "duration": 0.983}, {"text": "sur le pouvoir", "start": 158.833, "duration": 0.55}, {"text": "d'achat qui va venir", "start": 159.383, "duration": 1.05}, {"text": "dans quelques semaines", "start": 160.433, "duration": 0.717}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.", "start": 161.15, "duration": 1.116}, {"text": "La question du pouvoir", "start": 162.266, "duration": 0.684}, {"text": "d'achat va", "start": 162.95, "duration": 0.516}, {"text": "\u00e9videmment se poser dans un contexte", "start": 163.466, "duration": 1.367}, {"text": "o\u00f9 l'inflation galope.", "start": 164.833, "duration": 1.483}, {"text": "Mais comment", "start": 166.316, "duration": 0.8}, {"text": "on r\u00e9pond \u00e0 ce probl\u00e8me de pouvoir d'achat ?", "start": 167.116, "duration": 1.384}, {"text": "Il y a deux options :", "start": 168.5, "duration": 0.783}, {"text": "soit on continue de d\u00e9penser", "start": 169.283, "duration": 1.467}, {"text": "et de donner des ch\u00e8ques aux gens,", "start": 170.75, "duration": 1.916}, {"text": "c'est \u00e0 dire", "start": 172.666, "duration": 0.867}, {"text": "d'acheter le pouvoir", "start": 173.533, "duration": 0.883}, {"text": "d'achat d'aujourd'hui", "start": 174.416, "duration": 0.934}, {"text": "sur les g\u00e9n\u00e9rations qui viennent", "start": 175.35, "duration": 1.266}, {"text": "- parce qu'encore une fois, c'est de cela qu'il s'agit -", "start": 176.616, "duration": 1.584}, {"text": "soit on poursuit dans cette fuite en avant,", "start": 178.2, "duration": 1.55}, {"text": "soit au contraire,", "start": 179.75, "duration": 0.716}, {"text": "ce qui est, \u00e0 mon avis,", "start": 180.466, "duration": 1.034}, {"text": "le chemin que nous devons suivre,", "start": 181.5, "duration": 1.133}, {"text": "on fait en sorte", "start": 182.633, "duration": 0.867}, {"text": "que si l'\u00c9tat a un effort \u00e0 faire,", "start": 183.5, "duration": 1.4}, {"text": "ce serait celui de baisser les charges", "start": 184.9, "duration": 1.533}, {"text": "qui p\u00e8sent sur le travail.", "start": 186.433, "duration": 0.967}, {"text": "Il faut que le travail paye en France.", "start": 187.4, "duration": 1.833}, {"text": "Et vous avez raison", "start": 189.233, "duration": 0.533}, {"text": "de parler de mod\u00e8le social.", "start": 189.766, "duration": 1.084}, {"text": "Aujourd'hui,", "start": 190.85, "duration": 0.516}, {"text": "nous sommes dans", "start": 191.366, "duration": 0.467}, {"text": "cette situation terrible o\u00f9 on gagne", "start": 191.833, "duration": 2.467}, {"text": "parfois \u00e0 ne pas travailler plut\u00f4t qu'\u00e0 travailler.", "start": 194.3, "duration": 3.45}, {"text": "- Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy,", "start": 197.75, "duration": 0.466}, {"text": "le temps que le travail paye,", "start": 198.216, "duration": 1.45}, {"text": "et que ce que vous dites", "start": 199.666, "duration": 0.934}, {"text": "infuse, n\u00e9cessite quelques ann\u00e9es,", "start": 200.6, "duration": 2.316}, {"text": "alors que l\u00e0,", "start": 202.916, "duration": 0.984}, {"text": "nous sommes dans une urgence.", "start": 203.9, "duration": 1.3}, {"text": "- Non non non non, bien s\u00fbr,", "start": 205.2, "duration": 1.183}, {"text": "on peut le faire tout de suite.", "start": 206.383, "duration": 1.333}, {"text": "Si on baisse les charges", "start": 207.716, "duration": 1.1}, {"text": "qui p\u00e8sent sur le travail,", "start": 208.816, "duration": 1.234}, {"text": "on augmente m\u00e9caniquement", "start": 210.05, "duration": 1.233}, {"text": "la r\u00e9mun\u00e9ration des Fran\u00e7ais.", "start": 211.283, "duration": 1.017}]}