{"label": "droite", "transcript": [{"text": "merci beaucoup merci pour votre accueil", "start": 0.979, "duration": 4.241}, {"text": "il me semble qu'en effet il est", "start": 3.11, "duration": 4.24}, {"text": "fondamental qu'on arrive \u00e0 faire de la", "start": 5.22, "duration": 3.15}, {"text": "question europ\u00e9enne une question", "start": 7.35, "duration": 2.45}, {"text": "centrale du d\u00e9bat politique fran\u00e7ais", "start": 8.37, "duration": 4.139}, {"text": "notamment dans le cadre de la campagne", "start": 9.8, "duration": 4.15}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui commence en voit que", "start": 12.509, "duration": 2.58}, {"text": "l'\u00e9lection allemande \u00e9lections", "start": 13.95, "duration": 3.15}, {"text": "fran\u00e7aises vont aussi \u00eatre des tournants", "start": 15.089, "duration": 3.991}, {"text": "pour les ann\u00e9es qui viennent dans la", "start": 17.1, "duration": 3.57}, {"text": "construction europ\u00e9enne les 27 \u00e9tats", "start": 19.08, "duration": 3.99}, {"text": "membres compte mais bien s\u00fbr les deux", "start": 20.67, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9lections qui viennent auront un impact", "start": 23.07, "duration": 4.44}, {"text": "important et je crois que c'est d'autant", "start": 25.05, "duration": 3.899}, {"text": "plus fondamentale que l'europe elle m\u00eame", "start": 27.51, "duration": 3.689}, {"text": "est \u00e0 la crois\u00e9e des chemins on est dans", "start": 28.949, "duration": 4.52}, {"text": "un moment de bifurcation qui me semble", "start": 31.199, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9cisif dans lequel l'europe pourra", "start": 33.469, "duration": 4.901}, {"text": "retrouver sa cr\u00e9dibilit\u00e9 ou bien au", "start": 36.719, "duration": 4.891}, {"text": "contraire finira peut-\u00eatre de 2,2 de", "start": 38.37, "duration": 5.009}, {"text": "s'\u00e9roder parce que moi il me semble que", "start": 41.61, "duration": 3.42}, {"text": "m\u00eame si on peut regarder le verre \u00e0", "start": 43.379, "duration": 3.721}, {"text": "moiti\u00e9 plein cette crise a aussi r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 45.03, "duration": 3.75}, {"text": "les vuln\u00e9rabilit\u00e9s de l'europe et ses", "start": 47.1, "duration": 2.869}, {"text": "fragilit\u00e9s", "start": 48.78, "duration": 3.93}, {"text": "de fait nous sommes face \u00e0 des d\u00e9fis", "start": 49.969, "duration": 4.721}, {"text": "globaux et il me semble que dans ce", "start": 52.71, "duration": 4.77}, {"text": "moment l\u00e0 l'europe doit d'urgence sortir", "start": 54.69, "duration": 4.04}, {"text": "de la na\u00efvet\u00e9", "start": 57.48, "duration": 3.96}, {"text": "prenons un exemple celui dont on a parl\u00e9", "start": 58.73, "duration": 4.66}, {"text": "avec philippe lambert c'est l'instant le", "start": 61.44, "duration": 3.329}, {"text": "d\u00e9fi environnemental le d\u00e9fi", "start": 63.39, "duration": 3.269}, {"text": "environnemental c'est un d\u00e9fi mondial", "start": 64.769, "duration": 5.611}, {"text": "c'est un d\u00e9fi global sino europ\u00e9en et", "start": 66.659, "duration": 5.07}, {"text": "c'est le grand risque que je vois dans", "start": 70.38, "duration": 4.02}, {"text": "le paquet l\u00e9gislatif qui est en train", "start": 71.729, "duration": 5.341}, {"text": "d'arriver si nous europ\u00e9ens nous croyons", "start": 74.4, "duration": 3.99}, {"text": "que nous allons r\u00e9soudre la crise", "start": 77.07, "duration": 2.119}, {"text": "climatique", "start": 78.39, "duration": 3.06}, {"text": "uniquement en nous fixant \u00e0 nous-m\u00eames", "start": 79.189, "duration": 3.881}, {"text": "de nouvelles r\u00e8gles de plus en plus", "start": 81.45, "duration": 4.32}, {"text": "exigeante sans consid\u00e9rer le reste du", "start": 83.07, "duration": 4.68}, {"text": "monde et sans engager les bras de fer", "start": 85.77, "duration": 3.93}, {"text": "n\u00e9cessaire avec le reste du monde alors", "start": 87.75, "duration": 3.18}, {"text": "nous n'aurons pas r\u00e9solu le d\u00e9fi", "start": 89.7, "duration": 2.94}, {"text": "climatique nous aurons seulement perdu", "start": 90.93, "duration": 3.75}, {"text": "encore plus de comp\u00e9titivit\u00e9 et nous", "start": 92.64, "duration": 3.21}, {"text": "aurons d\u00e9truit notre \u00e9conomie en", "start": 94.68, "duration": 2.85}, {"text": "favorisant exactement les mod\u00e8les de", "start": 95.85, "duration": 2.909}, {"text": "production que nous pr\u00e9tendions", "start": 97.53, "duration": 4.29}, {"text": "dissuader chesneau la cl\u00e9 c'est de", "start": 98.759, "duration": 4.831}, {"text": "retrouver le sens de la confiance dans", "start": 101.82, "duration": 3.78}, {"text": "ce que les entreprises europ\u00e9ennes sont", "start": 103.59, "duration": 3.51}, {"text": "en train de faire aujourd'hui et elles", "start": 105.6, "duration": 3.9}, {"text": "suivent aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 les r\u00e8gles les", "start": 107.1, "duration": 4.14}, {"text": "plus exigeantes au monde est ce qu'il", "start": 109.5, "duration": 3.18}, {"text": "faut aller plus loin bien s\u00fbr qu'il faut", "start": 111.24, "duration": 3.36}, {"text": "aller plus loin \u00e7a commence par aller", "start": 112.68, "duration": 4.079}, {"text": "dans la bonne direction et cher philippe", "start": 114.6, "duration": 4.049}, {"text": "par un clin d'oeil je rappellerai que le", "start": 116.759, "duration": 3.121}, {"text": "gouvernement belge vient de pr\u00e9senter", "start": 118.649, "duration": 4.83}, {"text": "ses propositions pour l'\u00e9volution de son", "start": 119.88, "duration": 4.529}, {"text": "mod\u00e8le \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 123.479, "duration": 3.631}, {"text": "aujourd'hui la belgique va augmenter ses", "start": 124.409, "duration": 4.861}, {"text": "\u00e9missions de carbone et se donner \u00e0", "start": 127.11, "duration": 4.2}, {"text": "elle-m\u00eame une \u00e9nergie plus ch\u00e8re qu'elle", "start": 129.27, "duration": 3.77}, {"text": "ne l'avait vue en fermant des centrales", "start": 131.31, "duration": 3.38}, {"text": "nucl\u00e9aires de mani\u00e8re anticip\u00e9e je crois", "start": 133.04, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on est l\u00e0 devant une des grandes", "start": 134.69, "duration": 2.25}, {"text": "schizophr\u00e9nie du d\u00e9bat europ\u00e9en", "start": 135.8, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui on nous parle d'urgence", "start": 136.94, "duration": 3.269}, {"text": "climatique et je suis d'accord pour", "start": 138.8, "duration": 3.6}, {"text": "parler d'\u00e9tat d'urgence \u00e9cologique mais", "start": 140.209, "duration": 3.06}, {"text": "quand on est vraiment dans un \u00e9tat", "start": 142.4, "duration": 2.52}, {"text": "d'urgence en tire pas sur les canots de", "start": 143.269, "duration": 2.94}, {"text": "sauvetage qui peuvent nous \u00e9viter le", "start": 144.92, "duration": 2.55}, {"text": "naufrage et il me semble que le", "start": 146.209, "duration": 3.241}, {"text": "nucl\u00e9aire aujourd'hui fait partie de ses", "start": 147.47, "duration": 3.51}, {"text": "atouts que nous avons \u00e0 faire valoir", "start": 149.45, "duration": 4.2}, {"text": "dans la comp\u00e9tition mondiale et donc on", "start": 150.98, "duration": 3.56}, {"text": "a besoin", "start": 153.65, "duration": 4.109}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 154.54, "duration": 3.219}, {"text": "on a besoin de faire valoir ce mod\u00e8le", "start": 158.5, "duration": 4.33}, {"text": "mais pour cela encore faut-il sortir", "start": 161.0, "duration": 4.2}, {"text": "justement de cette na\u00efvet\u00e9 le probl\u00e8me", "start": 162.83, "duration": 3.6}, {"text": "c'est que la france a du mal \u00e0 le faire", "start": 165.2, "duration": 3.149}, {"text": "entendre et je le dis juste en un mot la", "start": 166.43, "duration": 2.91}, {"text": "france a du mal \u00e0 le faire entendre", "start": 168.349, "duration": 2.101}, {"text": "parce que quand nous disons nous", "start": 169.34, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7ais que nous avons besoin d'une", "start": 170.45, "duration": 2.759}, {"text": "europe qui puisse mieux nous prot\u00e9ger", "start": 172.22, "duration": 2.73}, {"text": "que nous avons besoin d'une europe qui", "start": 173.209, "duration": 3.151}, {"text": "puisse r\u00e9\u00e9quilibrer le rapport de force", "start": 174.95, "duration": 2.94}, {"text": "dans la mondialisation quand nous le", "start": 176.36, "duration": 3.03}, {"text": "disons nous on nous soup\u00e7onne", "start": 177.89, "duration": 3.15}, {"text": "imm\u00e9diatement et d'une mani\u00e8re assez", "start": 179.39, "duration": 3.78}, {"text": "l\u00e9gitime de vouloir nous prot\u00e9ger", "start": 181.04, "duration": 4.83}, {"text": "d'abord de nos propres fragilit\u00e9s de nos", "start": 183.17, "duration": 4.679}, {"text": "propre incapacit\u00e9 de notre propre", "start": 185.87, "duration": 4.26}, {"text": "impuissance \u00e0 nous r\u00e9former parce que le", "start": 187.849, "duration": 3.091}, {"text": "fait quand on est d\u00e9ficitaire", "start": 190.13, "duration": 2.31}, {"text": "commercialement de mani\u00e8re structurelle", "start": 190.94, "duration": 3.21}, {"text": "depuis des ann\u00e9es si vous dites qu'il", "start": 192.44, "duration": 2.67}, {"text": "faut r\u00e9\u00e9quilibrer les relations", "start": 194.15, "duration": 2.7}, {"text": "commerciales avec le reste du monde si", "start": 195.11, "duration": 3.48}, {"text": "vous parler par exemple de cette taxe", "start": 196.85, "duration": 3.09}, {"text": "carbone \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9 unique dont", "start": 198.59, "duration": 3.09}, {"text": "je suis convaincu que nous avons besoin", "start": 199.94, "duration": 4.199}, {"text": "eh bien on vous r\u00e9pond que vous \u00eates", "start": 201.68, "duration": 4.529}, {"text": "d'abord en train de faire en sorte de", "start": 204.139, "duration": 3.901}, {"text": "prot\u00e9ger votre march\u00e9 parce que vous", "start": 206.209, "duration": 3.991}, {"text": "n'\u00eates pas assez comp\u00e9titifs et je pense", "start": 208.04, "duration": 3.81}, {"text": "que c'est le grand malentendu de ce plan", "start": 210.2, "duration": 3.27}, {"text": "de relance cher st\u00e9phanie on a d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 211.85, "duration": 3.419}, {"text": "l'occasion d'en parler bien s\u00fbr mais je", "start": 213.47, "duration": 3.54}, {"text": "crois que \u00e7a sert pas forc\u00e9ment beaucoup", "start": 215.269, "duration": 4.741}, {"text": "de cr\u00e9er une dette suppl\u00e9mentaire quand", "start": 217.01, "duration": 4.259}, {"text": "on n'a pas r\u00e9solu ce malentendu", "start": 220.01, "duration": 3.42}, {"text": "fondamental et quand on n'est pas encore", "start": 221.269, "duration": 4.771}, {"text": "capable de se donner un mod\u00e8le qui soit", "start": 223.43, "duration": 4.559}, {"text": "un mod\u00e8le efficace est susceptible de", "start": 226.04, "duration": 3.36}, {"text": "faire valoir le rayonnement dont les", "start": 227.989, "duration": 2.97}, {"text": "entreprises fran\u00e7aises sont capables", "start": 229.4, "duration": 3.51}, {"text": "dans le reste du monde quel que soit le", "start": 230.959, "duration": 2.941}, {"text": "r\u00e9sultat de l'\u00e9lection allemande", "start": 232.91, "duration": 2.669}, {"text": "\u00e9lections fran\u00e7aises nous avons devant", "start": 233.9, "duration": 2.989}, {"text": "nous des mois et des ann\u00e9es difficiles", "start": 235.579, "duration": 3.181}, {"text": "parce que nous savons tr\u00e8s bien que nos", "start": 236.889, "duration": 3.07}, {"text": "mod\u00e8les \u00e9conomiques aujourd'hui sont en", "start": 238.76, "duration": 2.94}, {"text": "train de s'\u00e9loigner et donc nous avons", "start": 239.959, "duration": 4.351}, {"text": "besoin de reconstruire un terrain commun", "start": 241.7, "duration": 4.2}, {"text": "il faudra certainement que l'allemagne", "start": 244.31, "duration": 3.42}, {"text": "est \u00e0 entendre ce que nous avons \u00e0 lui", "start": 245.9, "duration": 3.51}, {"text": "dire mais il faudra aussi que la france", "start": 247.73, "duration": 3.409}, {"text": "soit capable de retrouver sa cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 249.41, "duration": 4.049}, {"text": "sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne est d'\u00eatre", "start": 251.139, "duration": 4.451}, {"text": "capable elle aussi de sortir de la", "start": 253.459, "duration": 3.78}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 dans les d\u00e9bats qui nous", "start": 255.59, "duration": 3.48}, {"text": "attendent sur le plan europ\u00e9en j'\u00e9tais", "start": 257.239, "duration": 3.151}, {"text": "tr\u00e8s heureux que bruno le maire parlait", "start": 259.07, "duration": 2.61}, {"text": "hier de la taxonomie europ\u00e9enne et", "start": 260.39, "duration": 2.459}, {"text": "disent que le nucl\u00e9aire doit \u00eatre", "start": 261.68, "duration": 3.239}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme une \u00e9nergie verte par", "start": 262.849, "duration": 4.141}, {"text": "la commission europ\u00e9enne mais ce que je", "start": 264.919, "duration": 4.651}, {"text": "constate c'est que ce message l\u00e0 nous ne", "start": 266.99, "duration": 4.35}, {"text": "l'avons pas assez porter nous avons fait", "start": 269.57, "duration": 2.76}, {"text": "ce que nous pouvions au parlement", "start": 271.34, "duration": 2.19}, {"text": "europ\u00e9en mais il me semble", "start": 272.33, "duration": 2.94}, {"text": "qu'aujourd'hui le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 273.53, "duration": 3.72}, {"text": "n'a pas fix\u00e9 cette ligne rouge d\u00e8s le", "start": 275.27, "duration": 3.63}, {"text": "d\u00e9but et que s'il l'avait fait il aurait", "start": 277.25, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9t\u00e9 entendu et qu'on est en train de", "start": 278.9, "duration": 3.06}, {"text": "s'engager dans la mauvaise direction", "start": 280.55, "duration": 3.299}, {"text": "justement parce que la france n'est", "start": 281.96, "duration": 3.6}, {"text": "peut-\u00eatre pas assez cr\u00e9dible parce que", "start": 283.849, "duration": 3.781}, {"text": "la france est rest\u00e9e elle aussi trop", "start": 285.56, "duration": 4.32}, {"text": "na\u00efve et que nous avons besoin de sortir", "start": 287.63, "duration": 4.14}, {"text": "de la na\u00efvet\u00e9 c'est encore une fois je", "start": 289.88, "duration": 3.57}, {"text": "le redis un moment historique qui nous", "start": 291.77, "duration": 3.329}, {"text": "attend dans les mois dans les ann\u00e9es qui", "start": 293.45, "duration": 2.58}, {"text": "viennent et c'est la raison pour", "start": 295.099, "duration": 2.521}, {"text": "laquelle l'europe doit \u00eatre au coeur de", "start": 296.03, "duration": 2.819}, {"text": "cette campagne pr\u00e9sidentielle parce que", "start": 297.62, "duration": 3.45}, {"text": "c'est fondamental parce que nous avons", "start": 298.849, "duration": 3.391}, {"text": "besoin de l'europe mais que l'europe a", "start": 301.07, "duration": 3.149}, {"text": "besoin d'une france qui soit encore une", "start": 302.24, "duration": 4.44}, {"text": "fois plus cr\u00e9dible et dans laquelle nous", "start": 304.219, "duration": 5.721}, {"text": "puissions avoir confiance", "start": 306.68, "duration": 3.26}]}