{"label": "droite", "transcript": [{"text": "On peut commenter la vie politique allemande, mais\u00a0\nmoi je suis un responsable politique fran\u00e7ais,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.39}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par des Fran\u00e7ais, pour les\u00a0\nrepr\u00e9senter au Parlement europ\u00e9en. Ce\u00a0\u00a0", "start": 3.39, "duration": 3.99}, {"text": "que je constate c'est que nous avons un d\u00e9fi\u00a0\nmajeur qui est de r\u00e9ussir \u00e0 faire entendre la\u00a0\u00a0", "start": 7.38, "duration": 4.14}, {"text": "voix de la France dans les institutions\u00a0\neurop\u00e9ennes. Les Allemands n'ont pas de\u00a0\u00a0", "start": 11.52, "duration": 3.6}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre les priorit\u00e9s\u00a0\nde leur pays dans le d\u00e9bat europ\u00e9en,\u00a0\u00a0", "start": 15.12, "duration": 3.84}, {"text": "et ils ont bien raison de le faire ; et c'est\u00a0\nnous qui sommes bien trop souvent aux abonn\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 19.56, "duration": 3.99}, {"text": "absents sur des sujets qui sont pourtant majeurs.\u00a0\nJe pense, par exemple, aux sujets d'\u00e9nergie,\u00a0\u00a0", "start": 23.55, "duration": 4.98}, {"text": "qui vont \u00eatre d\u00e9cisifs dans les mois et les\u00a0\nann\u00e9es qui viennent. On voit que les prix de\u00a0\u00a0", "start": 28.53, "duration": 3.78}, {"text": "l'\u00e9nergie aujourd'hui pour les Fran\u00e7ais ne cessent\u00a0\nd'augmenter, pour beaucoup de citoyens en Europe,\u00a0\u00a0", "start": 32.31, "duration": 4.32}, {"text": "sous l'effet de politiques \u00e9cologiques\u00a0\nqui me paraissent compl\u00e8tement myopes et\u00a0\u00a0", "start": 36.63, "duration": 3.6}, {"text": "totalement aberrantes au regard de la comp\u00e9tition\u00a0\nmondiale. Et bien il me semble que nous devons,\u00a0\u00a0", "start": 40.23, "duration": 4.86}, {"text": "dans le d\u00e9bat qui entoure par exemple la taxonomie\u00a0\ndont on parle enfin un peu - nous d\u00e9fendons ce\u00a0\u00a0", "start": 45.09, "duration": 5.34}, {"text": "sujet depuis deux ans, d\u00e9fendre la place du mix\u00a0\n\u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7ais, d\u00e9fendre le nucl\u00e9aire...", "start": 50.43, "duration": 4.173}, {"text": "Le gouvernement ne le fait pas assez pour vous ?", "start": 54.603, "duration": 0.357}, {"text": "Et c'est l\u00e0 le grand paradoxe de ce\u00a0\ngouvernement : c'est que c'est le\u00a0\u00a0", "start": 54.96, "duration": 4.8}, {"text": "\"en m\u00eame temps\" perp\u00e9tuel ! Bruno le Maire \u00e0\u00a0\nParis dit, il y a seulement quelques semaines,\u00a0\u00a0", "start": 59.76, "duration": 4.41}, {"text": "que ceci est un sujet important ; \u00e7a fait deux ans\u00a0\nqu'on tire la sonnette d'alarme ! Mais pendant ce\u00a0\u00a0", "start": 64.17, "duration": 3.99}, {"text": "temps l\u00e0, la v\u00e9rit\u00e9 c'est que l'administration\u00a0\nfran\u00e7aise qui n\u00e9gocie \u00e0 Bruxelles, c'est celle\u00a0\u00a0", "start": 68.16, "duration": 5.04}, {"text": "de madame Pompili qui ne se cache pas d'\u00eatre\u00a0\nanti-nucl\u00e9aire. Donc il y a un sujet majeur,\u00a0\u00a0", "start": 73.2, "duration": 4.23}, {"text": "c'est : comment voulez-vous construire une\u00a0\npolitique \u00e9nerg\u00e9tique cr\u00e9dible quand vous\u00a0\u00a0", "start": 77.43, "duration": 3.54}, {"text": "dites que vous tenez \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire\u00a0\net que simultan\u00e9ment vous voulez fermer\u00a0\u00a0", "start": 80.97, "duration": 3.42}, {"text": "de mani\u00e8re anticip\u00e9e des centrales nucl\u00e9aires\u00a0\npour d\u00e9pendre du coup de plus en plus du gaz,\u00a0\u00a0", "start": 84.39, "duration": 4.23}, {"text": "du charbon, parce que c'est ce qui se passe\u00a0\naujourd'hui. Lorsqu'on a ferm\u00e9 Fessenheim,\u00a0\u00a0", "start": 88.62, "duration": 3.93}, {"text": "lorsque ce gouvernement a ferm\u00e9 Fessenheim,\u00a0\nil nous a rendus plus d\u00e9pendants d'une \u00e9nergie\u00a0\u00a0", "start": 92.55, "duration": 5.58}, {"text": "import\u00e9e qui est produite avec du gaz et du\u00a0\ncharbon. Donc on perd sur tous les tableaux.\u00a0\u00a0", "start": 98.13, "duration": 4.62}, {"text": "Et cette esp\u00e8ce de fragilit\u00e9 qui na\u00eet des\u00a0\nincoh\u00e9rences de la politique du gouvernement\u00a0\u00a0", "start": 102.75, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui, elle doit absolument avoir une\u00a0\nfin cette ann\u00e9e. Et j'esp\u00e8re que l'\u00e9lection\u00a0\u00a0", "start": 106.35, "duration": 4.74}, {"text": "pr\u00e9sidentielle sera l'occasion de donner \u00e0 notre\u00a0\npays un gouvernement enfin solide, clair dans\u00a0\u00a0", "start": 111.09, "duration": 4.8}, {"text": "ses orientations, et qui fera peser la voix de\u00a0\nla France dans les institutions europ\u00e9ennes.", "start": 115.89, "duration": 2.881}, {"text": "Est-ce que \u00e7a veut dire que la\u00a0\nFrance est trop effac\u00e9e en Europe,\u00a0\u00a0", "start": 118.771, "duration": 2.069}, {"text": "qu'elle ne d\u00e9fend pas assez ses int\u00e9r\u00eats ?\n- Bien s\u00fbr ! Mais c'est une certitude.\u00a0\u00a0", "start": 120.84, "duration": 3.48}, {"text": "C'est une \u00e9videmment un probl\u00e8me\u00a0\nde long terme, le gouvernement\u00a0\u00a0", "start": 124.32, "duration": 2.92}, {"text": "n'est pas responsable de tout - et \u00e7a\u00a0\nfait trop longtemps qu'on a peu investi,\u00a0\u00a0", "start": 127.24, "duration": 3.51}, {"text": "pas assez investi sur le d\u00e9bat europ\u00e9en. Mais ce\u00a0\nque je constate avec ce gouvernement c'est que,\u00a0\u00a0", "start": 130.75, "duration": 5.43}, {"text": "au fond nous le voyons sur ce sujet d'\u00e9nergie,\u00a0\nc'est un exemple comme sur tant d'autres,\u00a0\u00a0", "start": 136.18, "duration": 4.65}, {"text": "la France ne d\u00e9fend pas ses int\u00e9r\u00eats. Elle\u00a0\nest souvent la seule \u00e0 d\u00e9fendre ce que nous\u00a0\u00a0", "start": 140.83, "duration": 5.31}, {"text": "regardons comme un esp\u00e8ce d'int\u00e9r\u00eat europ\u00e9en. Je\u00a0\nprends un exemple tout simple : le grand emprunt\u00a0\u00a0", "start": 146.14, "duration": 6.03}, {"text": "dont on nous a vant\u00e9 les m\u00e9rites. Cet emprunt\u00a0\neurop\u00e9en va en r\u00e9alit\u00e9 co\u00fbt\u00e9 plus cher \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 152.17, "duration": 5.85}, {"text": "France qu'ils ne l'aidera aujourd'hui. Aujourd'hui\u00a0\nnous pouvons toucher 40 milliards d'euros dans le\u00a0\u00a0", "start": 158.02, "duration": 5.73}, {"text": "cadre du plan de relance, demain nous devrons\u00a0\nrembourser plus de 60 milliards. Donc pour\u00a0\u00a0", "start": 163.75, "duration": 4.2}, {"text": "le contribuable fran\u00e7ais c'est \u00e9videmment une\u00a0\nmauvaise affaire - \u00e0 un moment o\u00f9 par ailleurs\u00a0\u00a0", "start": 167.95, "duration": 3.72}, {"text": "la France n'a aucun probl\u00e8me de financement sur\u00a0\nles march\u00e9s. Et \u00e7a c'est un exemple de plus que,\u00a0\u00a0", "start": 171.67, "duration": 4.2}, {"text": "en pr\u00e9tendant \u00eatre un grand europ\u00e9en, Emmanuel\u00a0\nMacron joue en r\u00e9alit\u00e9 contre les priorit\u00e9s qui\u00a0\u00a0", "start": 175.87, "duration": 5.4}, {"text": "devraient \u00eatre celles de la France et qui\u00a0\ndoivent \u00eatre aussi celle de la France pour\u00a0\u00a0", "start": 181.27, "duration": 3.15}, {"text": "l'\u00e9quilibre g\u00e9n\u00e9ral de l'Union europ\u00e9enne, parce\u00a0\nque l'Union europ\u00e9enne c'est, j'en suis convaincu,\u00a0\u00a0", "start": 184.42, "duration": 4.8}, {"text": "un projet qui peut nous permettre de\u00a0\nnous renforcer dans la mondialisation,\u00a0\u00a0", "start": 189.22, "duration": 3.21}, {"text": "mais aujourd'hui, c'est une certitude\u00a0\naussi, c'est une mani\u00e8re de nous fragiliser.", "start": 192.43, "duration": 3.889}, {"text": "Est-ce que finalement Emmanuel Macron n'a\u00a0\npas raison de faire passer l'Union europ\u00e9enne\u00a0\u00a0", "start": 196.319, "duration": 4.211}, {"text": "d'abord ? Est-ce que la France ne sera pas plus\u00a0\nforte si l'Union europ\u00e9enne est plus forte ?\u00a0", "start": 200.53, "duration": 2.95}, {"text": "- Non. L'Union europ\u00e9enne ne sera forte que\u00a0\nsi elle d\u00e9montre aux citoyens des pays qui\u00a0\u00a0", "start": 203.48, "duration": 4.4}, {"text": "la constituent qu'elle renforce leurs \u00c9tats dans\u00a0\nle monde qui se dessine. Je ne crois pas du tout\u00a0\u00a0", "start": 207.88, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e0 une Union europ\u00e9enne qui remplacerait\u00a0\nles \u00c9tats ; je ne crois pas \u00e0 une Union\u00a0\u00a0", "start": 212.65, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne qui consisterait \u00e0 transf\u00e9rer notre\u00a0\nsouverainet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne - c'\u00e9tait\u00a0\u00a0", "start": 216.25, "duration": 5.46}, {"text": "le mot de la R\u00e9publique en Marche pendant\u00a0\nl'\u00e9lection europ\u00e9enne. Je ne crois pas \u00e0 cette\u00a0\u00a0", "start": 221.71, "duration": 3.63}, {"text": "illusion f\u00e9d\u00e9raliste. Et la v\u00e9rit\u00e9 c'est que si on\u00a0\nregarde la mani\u00e8re dont l'Allemagne se comporte,\u00a0\u00a0", "start": 225.34, "duration": 4.14}, {"text": "l'Allemagne ne croit pas du tout \u00e0 une Union\u00a0\neurop\u00e9enne qui consisterait \u00e0 abolir les\u00a0\u00a0", "start": 229.48, "duration": 4.8}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de chaque pays. Et d'ailleurs ce serait\u00a0\nabsurde : nous sommes une alliance de d\u00e9mocraties,\u00a0\u00a0", "start": 234.28, "duration": 4.59}, {"text": "mais chacune de nos d\u00e9mocraties vit, a son propre\u00a0\nagenda, et nous pouvons nous renforcer si nous\u00a0\u00a0", "start": 238.87, "duration": 5.1}, {"text": "arrivons justement \u00e0 construire un dialogue dans\u00a0\nlequel chacun se fasse respecter et entendre.", "start": 243.97, "duration": 4.86}]}