{"label": "droite", "transcript": [{"text": "17h20 heure votre grand journal du soir", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "sur europe 1 avec mathieu belliard", "start": 1.86, "duration": 3.149}, {"text": "bonfort sonia mabrouk bonsoir monsieur", "start": 3.24, "duration": 4.23}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous et un jeune philosophe", "start": 5.009, "duration": 3.721}, {"text": "qui participe au d\u00e9bat politique", "start": 7.47, "duration": 2.999}, {"text": "fran\u00e7ois xavier bellamy qu'il veut", "start": 8.73, "duration": 3.96}, {"text": "renouveler la pens\u00e9e \u00e0 droite", "start": 10.469, "duration": 4.531}, {"text": "il publie un essai intitul\u00e9 2 meur pour", "start": 12.69, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9chapper \u00e0 l'\u00e8re du d\u00e9veloppement", "start": 15.0, "duration": 4.199}, {"text": "perp\u00e9tuel aux \u00e9ditions grasset bonsoir", "start": 16.65, "duration": 4.5}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy bonsoir vous est", "start": 19.199, "duration": 4.111}, {"text": "aussi maire adjoint versailles des", "start": 21.15, "duration": 4.23}, {"text": "militants qui se r\u00e9clament du parti", "start": 23.31, "duration": 3.539}, {"text": "majoritaire ont lanc\u00e9 le hashtag", "start": 25.38, "duration": 3.659}, {"text": "balances ton maire pour pointer du doigt", "start": 26.849, "duration": 3.6}, {"text": "les maires sont augmenter les taxes", "start": 29.039, "duration": 3.36}, {"text": "locales mettant ainsi \u00e0 mal la promesse", "start": 30.449, "duration": 3.421}, {"text": "du gouvernement de baisse de la taxe", "start": 32.399, "duration": 2.07}, {"text": "d'habitation", "start": 33.87, "duration": 1.86}, {"text": "qu'est ce que vous pensez de cette", "start": 34.469, "duration": 3.571}, {"text": "initiative cette initiative est", "start": 35.73, "duration": 4.8}, {"text": "sid\u00e9rante je crois que le sentiment des", "start": 38.04, "duration": 4.71}, {"text": "maires et des \u00e9lus locaux apr\u00e8s la", "start": 40.53, "duration": 4.17}, {"text": "premi\u00e8re lettre de l'air macron c'\u00e9tait", "start": 42.75, "duration": 3.93}, {"text": "celle d'une forme d'abandon et bien", "start": 44.7, "duration": 3.0}, {"text": "maintenant c'est vraiment celle d'une", "start": 46.68, "duration": 2.37}, {"text": "forme de trahison parce qu'en r\u00e9alit\u00e9", "start": 47.7, "duration": 4.05}, {"text": "trahison car est bien s\u00fbr en fait on est", "start": 49.05, "duration": 4.05}, {"text": "en train de clouer au pilori ceux qui", "start": 51.75, "duration": 3.48}, {"text": "tentent de tenir encore la france ceux", "start": 53.1, "duration": 3.779}, {"text": "qui tentent de faire tenir debout ce", "start": 55.23, "duration": 3.149}, {"text": "pays par le terrain et dieu sait que", "start": 56.879, "duration": 2.401}, {"text": "c'est difficile aujourd'hui", "start": 58.379, "duration": 2.16}, {"text": "dieu sait que c'est difficile et du", "start": 59.28, "duration": 2.73}, {"text": "si\u00e8cle les collectivit\u00e9s ont d\u00fb depuis", "start": 60.539, "duration": 3.331}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es et tenter de faire avec", "start": 62.01, "duration": 3.21}, {"text": "des budgets toujours diminu\u00e9 par la", "start": 63.87, "duration": 2.49}, {"text": "baisse des dotations de l'\u00e9tat", "start": 65.22, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment certaines sont oblig\u00e9es", "start": 66.36, "duration": 3.45}, {"text": "certaines communes ont perdu \u00e0 cause de", "start": 68.22, "duration": 2.939}, {"text": "cette baisse des dotations \u00e0 cause de", "start": 69.81, "duration": 3.419}, {"text": "l'augmentation d\u00e9 p\u00e9r\u00e9quation c'est \u00e0", "start": 71.159, "duration": 3.631}, {"text": "dire des pr\u00e9l\u00e8vements que l'\u00e9tat impose", "start": 73.229, "duration": 3.151}, {"text": "aux communes certaines communes ont", "start": 74.79, "duration": 3.84}, {"text": "perdu plus de 30 de 40 % de leurs", "start": 76.38, "duration": 3.57}, {"text": "ressources budg\u00e9taires par ce moyen", "start": 78.63, "duration": 2.669}, {"text": "elles sont donc oblig\u00e9s parfois", "start": 79.95, "duration": 4.8}, {"text": "d'augmenter les taux ainsi que parfois", "start": 81.299, "duration": 4.981}, {"text": "justement les citoyens ne comprennent", "start": 84.75, "duration": 2.909}, {"text": "pas par exemple notre auditrice ya", "start": 86.28, "duration": 2.519}, {"text": "quelques instants nous disais moi je", "start": 87.659, "duration": 2.521}, {"text": "comprends qu'on publie cette liste", "start": 88.799, "duration": 3.0}, {"text": "l'objectif n'est pas de pointer du doigt", "start": 90.18, "duration": 3.63}, {"text": "mais de savoir qui a augment\u00e9 ses taxes", "start": 91.799, "duration": 3.601}, {"text": "locales alors d'abord je voudrais dire \u00e0", "start": 93.81, "duration": 2.61}, {"text": "marie h\u00e9l\u00e8ne qui parlait tout \u00e0 l'heure", "start": 95.4, "duration": 2.399}, {"text": "que \u00e9videmment de toute fa\u00e7on ces", "start": 96.42, "duration": 2.73}, {"text": "augmentations elles sont faites en toute", "start": 97.799, "duration": 2.401}, {"text": "transparence puisqu'elles sont le", "start": 99.15, "duration": 2.07}, {"text": "r\u00e9sultat des d\u00e9cisions des conseils", "start": 100.2, "duration": 3.0}, {"text": "municipaux ya rien de cach\u00e9 l\u00e0 dedans et", "start": 101.22, "duration": 3.21}, {"text": "le faire croire c'est jeter le soup\u00e7on", "start": 103.2, "duration": 2.52}, {"text": "sur des m\u00e8res qui se battent au", "start": 104.43, "duration": 2.31}, {"text": "quotidien sur le terrain", "start": 105.72, "duration": 2.399}, {"text": "tout cela est parfaitement transparent", "start": 106.74, "duration": 2.699}, {"text": "et tout cela est parfaitement normal", "start": 108.119, "duration": 2.731}, {"text": "aussi je le dis d'autant plus facilement", "start": 109.439, "duration": 2.911}, {"text": "que dans la ville o\u00f9 fut \u00e9lu avec", "start": 110.85, "duration": 2.879}, {"text": "fran\u00e7ois de mazi\u00e8res le maire de", "start": 112.35, "duration": 3.18}, {"text": "versailles nous n'avons pas augment\u00e9 les", "start": 113.729, "duration": 3.121}, {"text": "taux depuis neuf ans maintenant nous ne", "start": 115.53, "duration": 2.729}, {"text": "sommes pas d'observations donc mais", "start": 116.85, "duration": 2.82}, {"text": "c'est un effort inou\u00efe et certaines", "start": 118.259, "duration": 2.581}, {"text": "villes n'ont pas d'autre choix que celui", "start": 119.67, "duration": 2.309}, {"text": "d'augmenter leurs taux et c'est", "start": 120.84, "duration": 2.669}, {"text": "parfaitement normal et l'\u00e9tat ne se g\u00eane", "start": 121.979, "duration": 2.731}, {"text": "pas pour augmenter les imp\u00f4ts parfois", "start": 123.509, "duration": 2.22}, {"text": "bien s\u00fbr et les tous les fran\u00e7ais le", "start": 124.71, "duration": 1.439}, {"text": "savent tr\u00e8s bien", "start": 125.729, "duration": 2.971}, {"text": "jeter l'opprobre sur les \u00e9lus en faisant", "start": 126.149, "duration": 3.691}, {"text": "croire et c'\u00e9tait le cas de marie h\u00e9l\u00e8ne", "start": 128.7, "duration": 2.94}, {"text": "que c'est \u00e0 cause de la suppression de", "start": 129.84, "duration": 3.36}, {"text": "la taxe d'habitation d\u00e9cid\u00e9s par le min", "start": 131.64, "duration": 4.41}, {"text": "c'est en r\u00e9alit\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par un mensonge", "start": 133.2, "duration": 4.86}, {"text": "une d\u00e9fiance scandaleux envers les \u00e9lus", "start": 136.05, "duration": 3.15}, {"text": "et pour un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 138.06, "duration": 2.55}, {"text": "qui se targue de lutter contre le", "start": 139.2, "duration": 3.09}, {"text": "populisme c'est vraiment absolument", "start": 140.61, "duration": 3.54}, {"text": "scandaleux et totalement parce que vos", "start": 142.29, "duration": 4.32}, {"text": "mots sont forts ou dit d\u00e9fiance trahison", "start": 144.15, "duration": 4.199}, {"text": "le pr\u00e9sident du parti des r\u00e9publicains", "start": 146.61, "duration": 3.54}, {"text": "laurent wauquiez avait parl\u00e9 \u00e0 quelques", "start": 148.349, "duration": 4.291}, {"text": "temps d'un pr\u00e9sident d\u00e9connect\u00e9 hors sol", "start": 150.15, "duration": 4.26}, {"text": "qui n'auraient pas ses racines dans le", "start": 152.64, "duration": 2.19}, {"text": "pays", "start": 154.41, "duration": 2.1}, {"text": "est-ce que c'est aussi votre avis est", "start": 154.83, "duration": 3.689}, {"text": "assez quand m\u00eame frappant cette remarque", "start": 156.51, "duration": 4.289}, {"text": "dans ce qui me frappe le plus en fait", "start": 158.519, "duration": 3.841}, {"text": "c'est le contraste entre la promesse d'", "start": 160.799, "duration": 2.52}, {"text": "emmanuel macron au moment de la", "start": 162.36, "duration": 3.03}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et la r\u00e9alit\u00e9 de son de", "start": 163.319, "duration": 3.151}, {"text": "son exercice du pouvoir", "start": 165.39, "duration": 2.37}, {"text": "je me souviens que pendant le d\u00e9bat", "start": 166.47, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sidentiel je n'\u00e9tais pas favorable \u00e0", "start": 167.76, "duration": 2.55}, {"text": "emmanuel macron mais j'entendais cet", "start": 169.23, "duration": 2.31}, {"text": "espoir de la part de tous les gens que", "start": 170.31, "duration": 3.3}, {"text": "je rencontrais qui me disait enfin nous", "start": 171.54, "duration": 3.3}, {"text": "allons en finir avec la centralisation", "start": 173.61, "duration": 3.33}, {"text": "parisienne enfin le pouvoir va \u00eatre", "start": 174.84, "duration": 3.63}, {"text": "rendu aux fran\u00e7ais et nous allons", "start": 176.94, "duration": 3.329}, {"text": "pouvoir d\u00e9cider ensemble cet espoir", "start": 178.47, "duration": 3.48}, {"text": "d'une d\u00e9mocratie plus participative elle", "start": 180.269, "duration": 3.661}, {"text": "est profond\u00e9ment cette esp\u00e9rance allait", "start": 181.95, "duration": 3.66}, {"text": "profond\u00e9ment d\u00e9\u00e7u aujourd'hui par une", "start": 183.93, "duration": 3.779}, {"text": "concentration jacobine parisienne", "start": 185.61, "duration": 3.57}, {"text": "centralisatrice par le fait", "start": 187.709, "duration": 2.131}, {"text": "qu'aujourd'hui nous avons le", "start": 189.18, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement qui d\u00e9cide de tout \u00e0 paris", "start": 189.84, "duration": 3.929}, {"text": "pour tout le monde et qui se m\u00e9fie de", "start": 192.06, "duration": 3.209}, {"text": "tous et la suppression de la taxe", "start": 193.769, "duration": 2.431}, {"text": "d'habitation je voudrais le dire", "start": 195.269, "duration": 2.31}, {"text": "c'est vraiment une fausse bonne id\u00e9e", "start": 196.2, "duration": 3.03}, {"text": "parce que c'est une occasion d\u00e9sormais", "start": 197.579, "duration": 4.111}, {"text": "pour l'\u00e9tat \u00e0 paris de d\u00e9cider de", "start": 199.23, "duration": 4.17}, {"text": "l'administration des communes or la", "start": 201.69, "duration": 2.82}, {"text": "capacit\u00e9 que les citoyens ont", "start": 203.4, "duration": 2.669}, {"text": "d'administrer ensemble ressources", "start": 204.51, "duration": 3.509}, {"text": "localement sur les territoires c'est une", "start": 206.069, "duration": 3.57}, {"text": "tradition qui remonte au moyen-\u00e2ge mais", "start": 208.019, "duration": 2.791}, {"text": "elle nous atteindrons travers en", "start": 209.639, "duration": 2.521}, {"text": "freelance fran\u00e7ois-xavier bellamy est ce", "start": 210.81, "duration": 3.0}, {"text": "que \u00e7a date de ce quinquennat \u00e0 ce que", "start": 212.16, "duration": 3.389}, {"text": "sa date d manueel macron la", "start": 213.81, "duration": 3.39}, {"text": "centralisation situe presque une", "start": 215.549, "duration": 3.03}, {"text": "tradition notre pays vous pouvez la", "start": 217.2, "duration": 2.97}, {"text": "d\u00e9noncer mais \u00e7a ne date pas d'il ya", "start": 218.579, "duration": 3.451}, {"text": "quelques ann\u00e9es mais en m\u00eame temps il y", "start": 220.17, "duration": 3.03}, {"text": "avait eu des efforts magnifique de", "start": 222.03, "duration": 2.73}, {"text": "d\u00e9centralisation qui avait \u00e9t\u00e9 fait dans", "start": 223.2, "duration": 2.759}, {"text": "les derni\u00e8res d\u00e9cennies il \u00e9tait", "start": 224.76, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 poursuivre \u00e0 continuer de", "start": 225.959, "duration": 1.921}, {"text": "travailler", "start": 227.519, "duration": 2.25}, {"text": "on a l'impression en r\u00e9alit\u00e9 de voir", "start": 227.88, "duration": 3.419}, {"text": "avec le maquereau nice mon retour \u00e0 ce", "start": 229.769, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il y avait dans l'ancien monde", "start": 231.299, "duration": 3.03}, {"text": "de plus caricatural dans cette", "start": 232.889, "duration": 3.151}, {"text": "concentration parisienne du pouvoir est", "start": 234.329, "duration": 2.731}, {"text": "juste mais \u00e7a ne peut pas \u00eatre sans", "start": 236.04, "duration": 2.49}, {"text": "effet version du maquereau nice parce", "start": 237.06, "duration": 3.42}, {"text": "que dans votre livre intitul\u00e9 demeure", "start": 238.53, "duration": 3.42}, {"text": "vous dites quand tout va trop vite quand", "start": 240.48, "duration": 3.119}, {"text": "l'actualit\u00e9 s'acc\u00e9l\u00e8re quand la course", "start": 241.95, "duration": 2.97}, {"text": "est quotidienne vous nous appelez \u00e0", "start": 243.599, "duration": 2.941}, {"text": "prendre le temps le temps de r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 244.92, "duration": 3.21}, {"text": "au but du mouvement", "start": 246.54, "duration": 3.539}, {"text": "justement le maquereau nisme c'est un", "start": 248.13, "duration": 3.81}, {"text": "mouvement en marche un slogan et c'est", "start": 250.079, "duration": 3.331}, {"text": "un mouvement est ce qu'il est d\u00e9nu\u00e9 de", "start": 251.94, "duration": 3.359}, {"text": "sens pour vous ce mouvement", "start": 253.41, "duration": 3.21}, {"text": "alors effectivement je crois qu'il ya", "start": 255.299, "duration": 2.31}, {"text": "quelque chose dans notre vie politique", "start": 256.62, "duration": 3.419}, {"text": "qui est en crise et \u00e7a pour le coup \u00e7a", "start": 257.609, "duration": 3.781}, {"text": "ne remonte pas emmanuel macron je ne", "start": 260.039, "duration": 2.581}, {"text": "voudrais pas en faire la cause de nos", "start": 261.39, "duration": 1.83}, {"text": "difficult\u00e9s", "start": 262.62, "duration": 2.31}, {"text": "nous avons fait du mouvement une esp\u00e8ce", "start": 263.22, "duration": 3.13}, {"text": "de but politique en soi et", "start": 264.93, "duration": 2.47}, {"text": "depuis maintenant quelques d\u00e9cennies on", "start": 266.35, "duration": 2.31}, {"text": "nous parle de la r\u00e9forme de la", "start": 267.4, "duration": 2.64}, {"text": "transformation comme si c'\u00e9tait des", "start": 268.66, "duration": 3.81}, {"text": "objectifs mais en r\u00e9alit\u00e9 se r\u00e9former", "start": 270.04, "duration": 3.99}, {"text": "n'est pas un objectif la question qui se", "start": 272.47, "duration": 3.87}, {"text": "pr\u00e9sente \u00e0 nous c'est que faut-il sauver", "start": 274.03, "duration": 4.26}, {"text": "et qu'est-ce qu'il faut transmettre et", "start": 276.34, "duration": 3.69}, {"text": "pour pouvoir sauver l'essentiel et pour", "start": 278.29, "duration": 3.0}, {"text": "pouvoir transmettre l'essentiel il faut", "start": 280.03, "duration": 2.82}, {"text": "sans doute chang\u00e9 beaucoup de choses on", "start": 281.29, "duration": 2.97}, {"text": "le voit sur la question \u00e9cologique par", "start": 282.85, "duration": 3.72}, {"text": "exemple le fait de tenter de sauver", "start": 284.26, "duration": 4.29}, {"text": "cette demeure commune qu'est notre terre", "start": 286.57, "duration": 3.57}, {"text": "le fait de sauver une terre qui demeure", "start": 288.55, "duration": 2.79}, {"text": "vivable pour tous les hommes", "start": 290.14, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a suppose d'\u00eatre tr\u00e8s imaginative tr\u00e8s", "start": 291.34, "duration": 4.47}, {"text": "cr\u00e9atif et de beaucoup chang\u00e9 mais \u00e7a", "start": 293.5, "duration": 3.6}, {"text": "n'est pas un changement d\u00e9pourvu de sens", "start": 295.81, "duration": 3.12}, {"text": "or ce changement d\u00e9pourvu de sens qui", "start": 297.1, "duration": 3.51}, {"text": "fait de l'innovation un but en soi", "start": 298.93, "duration": 3.72}, {"text": "il a inhib\u00e9 il a paralys\u00e9 notre vie", "start": 300.61, "duration": 3.75}, {"text": "politique le d\u00e9bat politique en ce", "start": 302.65, "duration": 2.88}, {"text": "moment il se fracture vous l'avez", "start": 304.36, "duration": 2.67}, {"text": "remarqu\u00e9 entre ce que l'on appelle les", "start": 305.53, "duration": 3.06}, {"text": "populistes et ceux qui sont d\u00e9sign\u00e9s", "start": 307.03, "duration": 4.23}, {"text": "comme progressiste tableau ce clivage ce", "start": 308.59, "duration": 3.99}, {"text": "qu'il r\u00e9sume aujourd'hui selon vous la", "start": 311.26, "duration": 3.3}, {"text": "vie politique en france et en europe et", "start": 312.58, "duration": 3.0}, {"text": "bien ce qu'ils veulent c'est justement", "start": 314.56, "duration": 2.61}, {"text": "ce qui me terrifie skis je crois bien", "start": 315.58, "duration": 2.67}, {"text": "emp\u00eacher tout dialogue", "start": 317.17, "duration": 2.37}, {"text": "il n'y a pas comme le voudrait le", "start": 318.25, "duration": 2.31}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il n'y a pas", "start": 319.54, "duration": 2.34}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 des gens qui veulent avancer", "start": 320.56, "duration": 3.03}, {"text": "et de le coter gens qui ne veulent pas", "start": 321.88, "duration": 3.03}, {"text": "avancer ou qui veulent revenir en", "start": 323.59, "duration": 1.68}, {"text": "arri\u00e8re", "start": 324.91, "duration": 1.56}, {"text": "cette vision est compl\u00e8tement", "start": 325.27, "duration": 2.94}, {"text": "caricatural je le dis aussi pour ceux", "start": 326.47, "duration": 3.0}, {"text": "qui seraient tent\u00e9s de se mettre du c\u00f4t\u00e9", "start": 328.21, "duration": 2.7}, {"text": "de ceux qui veulent revenir en arri\u00e8re", "start": 329.47, "duration": 3.78}, {"text": "en fait nous sommes contraints savoir", "start": 330.91, "duration": 4.05}, {"text": "entendeur \u00e0 qui vous pensez juste je", "start": 333.25, "duration": 2.97}, {"text": "pr\u00e9cise parce que certains pensent", "start": 334.96, "duration": 3.75}, {"text": "justement que la droite fran\u00e7aise si", "start": 336.22, "duration": 3.96}, {"text": "elle veut revenir au pouvoir doit", "start": 338.71, "duration": 3.66}, {"text": "s'organiser du nom du leader hongrois", "start": 340.18, "duration": 3.27}, {"text": "viktor orban", "start": 342.37, "duration": 2.82}, {"text": "ce que je croise des noms vous dit", "start": 343.45, "duration": 3.27}, {"text": "faites attention je crois qu'il faudrait", "start": 345.19, "duration": 3.36}, {"text": "absolument tenter de r\u00e9sister \u00e0 la", "start": 346.72, "duration": 3.27}, {"text": "caricature que voudrait faire de nous", "start": 348.55, "duration": 2.91}, {"text": "justement cette dialectique entre", "start": 349.99, "duration": 3.27}, {"text": "progressistes et populiste et il n'y a", "start": 351.46, "duration": 2.82}, {"text": "pas d'un c\u00f4t\u00e9 ceux qui veulent avancer", "start": 353.26, "duration": 2.01}, {"text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 ceux qui veulent", "start": 354.28, "duration": 2.19}, {"text": "s'arr\u00eater ou revenir en arri\u00e8re", "start": 355.27, "duration": 3.24}, {"text": "il y a dans notre vie collective comme", "start": 356.47, "duration": 3.48}, {"text": "dans nos vies personnelles il ya une", "start": 358.51, "duration": 3.0}, {"text": "incertitude sur les buts \u00e0 poursuivre", "start": 359.95, "duration": 3.66}, {"text": "sur la destination \u00e0 choisir et c'est", "start": 361.51, "duration": 3.21}, {"text": "cette incertitude qui fait la vie", "start": 363.61, "duration": 2.76}, {"text": "politique la question n'est pas faut-il", "start": 364.72, "duration": 2.82}, {"text": "aller vers l'avant mais la question et", "start": 366.37, "duration": 2.85}, {"text": "vers o\u00f9 faut-il aller ensemble la", "start": 367.54, "duration": 2.85}, {"text": "question du d\u00e9bat europ\u00e9en par exemple", "start": 369.22, "duration": 2.52}, {"text": "auquel on va avoir \u00e0 faire face cette", "start": 370.39, "duration": 2.97}, {"text": "ann\u00e9e n'est pas faut-il choisir l'europe", "start": 371.74, "duration": 2.85}, {"text": "o\u00f9 faut-il \u00eatre contre l'europe la", "start": 373.36, "duration": 2.4}, {"text": "question est qu'est l'europe voulons", "start": 374.59, "duration": 2.7}, {"text": "nous construire et c'est l\u00e0 que la com", "start": 375.76, "duration": 2.7}, {"text": "et c'est l\u00e0 que commencer mais quand on", "start": 377.29, "duration": 2.73}, {"text": "dit cela fran\u00e7ois-xavier bellamy pour le", "start": 378.46, "duration": 2.85}, {"text": "responsable politique que vous \u00eates", "start": 380.02, "duration": 2.76}, {"text": "aussi on vous pose une question plus", "start": 381.31, "duration": 3.15}, {"text": "pr\u00e9cise est ce que vous \u00eates pour les", "start": 382.78, "duration": 3.06}, {"text": "fronti\u00e8res est ce que pour vous \u00eates", "start": 384.46, "duration": 5.15}, {"text": "pour dire stop \u00e0 l'immigration est donc", "start": 385.84, "duration": 5.37}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 justement n'y a pas", "start": 389.61, "duration": 2.86}, {"text": "d'\u00e9vidence le progr\u00e8s n'est pas \u00e0", "start": 391.21, "duration": 2.82}, {"text": "quelque chose qui serait \u00e9crit al avance", "start": 392.47, "duration": 2.58}, {"text": "sur le fil de l'histoire", "start": 394.03, "duration": 2.1}, {"text": "il n'y a pas des gens qui sont du c\u00f4t\u00e9", "start": 395.05, "duration": 1.81}, {"text": "de l'avenir", "start": 396.13, "duration": 2.289}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 du pass\u00e9 ce qui compte c'est", "start": 396.86, "duration": 2.76}, {"text": "quel avenir nous voulons construire si", "start": 398.419, "duration": 2.25}, {"text": "on parle de la question des migrations", "start": 399.62, "duration": 3.359}, {"text": "par exemple oui je crois que on le voit", "start": 400.669, "duration": 3.21}, {"text": "aujourd'hui beaucoup d' enqu\u00eates sont", "start": 402.979, "duration": 2.671}, {"text": "sortis r\u00e9cemment sur les fili\u00e8res des", "start": 403.879, "duration": 3.09}, {"text": "passeurs je crois qu'un v\u00e9ritable", "start": 405.65, "duration": 3.359}, {"text": "progr\u00e8s consisterait \u00e0 ma\u00eetriser nos", "start": 406.969, "duration": 6.0}, {"text": "fronti\u00e8res pour \u00e9viter aujourd'hui par", "start": 409.009, "duration": 5.43}, {"text": "les passeurs \u00e0 tous ceux qui sont", "start": 412.969, "duration": 2.611}, {"text": "exploit\u00e9s aujourd'hui par les passeurs", "start": 414.439, "duration": 3.54}, {"text": "de de faire cette tentative d\u00e9vastatrice", "start": 415.58, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e0 la fois pour eux et pour l'\u00e9quilibr\u00e9", "start": 417.979, "duration": 3.15}, {"text": "de nos propres pays le progr\u00e8s n'est pas", "start": 419.33, "duration": 3.389}, {"text": "\u00e9crit d'avanc\u00e9 comme quelque chose qui", "start": 421.129, "duration": 3.181}, {"text": "nous serait dict\u00e9e et auquel il faudrait", "start": 422.719, "duration": 3.151}, {"text": "se risque alors quand on vous a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 424.31, "duration": 3.15}, {"text": "quand mathieu belliard vous a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 425.87, "duration": 3.81}, {"text": "il a dit que vous vouliez renouveler la", "start": 427.46, "duration": 4.319}, {"text": "droite est ce que vous prendrez aussi le", "start": 429.68, "duration": 3.66}, {"text": "m\u00eame chemin que laurent wauquiez par", "start": 431.779, "duration": 3.271}, {"text": "exemple qui veut y assume une droite", "start": 433.34, "duration": 3.629}, {"text": "identitaire et pour lui le mot n'est pas", "start": 435.05, "duration": 4.169}, {"text": "tabou alors deux choses d'abord je crois", "start": 436.969, "duration": 3.181}, {"text": "que ce qui compte ce n'est pas d'abord", "start": 439.219, "duration": 2.13}, {"text": "de renouveler la droite mais c'est de", "start": 440.15, "duration": 2.46}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 renouveler en profondeur le", "start": 441.349, "duration": 2.671}, {"text": "d\u00e9bat politique dans notre pays parce", "start": 442.61, "duration": 2.91}, {"text": "que si emmanuel da tandis que", "start": 444.02, "duration": 3.359}, {"text": "l'ambitieux alors pas d'autre choix que", "start": 445.52, "duration": 2.85}, {"text": "d'\u00eatre ambitieux parce que sinon on se", "start": 447.379, "duration": 2.07}, {"text": "dirige vers une crise d\u00e9mocratique", "start": 448.37, "duration": 3.69}, {"text": "absolument d\u00e9cision je crois que ce qui", "start": 449.449, "duration": 3.9}, {"text": "est manuel macron aper\u00e7u quelque chose", "start": 452.06, "duration": 2.759}, {"text": "de tr\u00e8s juste c'est que les clivages", "start": 453.349, "duration": 2.82}, {"text": "gauche droite tels qu'ils existaient", "start": 454.819, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e9taient au fond un peu \u00e9puis\u00e9s et que au", "start": 456.169, "duration": 4.05}, {"text": "fond moi qui ai souvent vot\u00e9 \u00e0 droite je", "start": 457.909, "duration": 3.241}, {"text": "me sens beaucoup plus de points communs", "start": 460.219, "duration": 2.01}, {"text": "avec des gens qui ont vot\u00e9 \u00e0 gauche", "start": 461.15, "duration": 2.819}, {"text": "parfois qu'avec d'autres personnes qui", "start": 462.229, "duration": 2.791}, {"text": "ont pu voter \u00e0 droite les vrais clivages", "start": 463.969, "duration": 2.79}, {"text": "ne sont pas ceux du xx\u00e8me si\u00e8cle ils", "start": 465.02, "duration": 3.149}, {"text": "sont ceux du 21e si\u00e8cle et la deuxi\u00e8me", "start": 466.759, "duration": 2.791}, {"text": "chose c'est que oui je crois que nous", "start": 468.169, "duration": 2.701}, {"text": "avons le droit de parler d'identit\u00e9 de", "start": 469.55, "duration": 2.85}, {"text": "ce qui demain justement non pas pour en", "start": 470.87, "duration": 2.789}, {"text": "faire l'occasion d'une fermeture mais au", "start": 472.4, "duration": 2.669}, {"text": "contraire parce que ce n'est que quand", "start": 473.659, "duration": 2.611}, {"text": "on se connait soi m\u00eame qu'on peut parler", "start": 475.069, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e0 l'auteur fran\u00e7ois xavier bel ami", "start": 476.27, "duration": 2.91}, {"text": "philosophe et politique c'est une forme", "start": 477.71, "duration": 3.269}, {"text": "de en m\u00eame temps qui va de pair que vous", "start": 479.18, "duration": 3.12}, {"text": "appliquez il n'y a pas de fronti\u00e8res", "start": 480.979, "duration": 2.881}, {"text": "apparemment les philosophes peuvent \u00eatre", "start": 482.3, "duration": 3.119}, {"text": "politique mais l'invers\u00e9 plus rare un", "start": 483.86, "duration": 3.959}, {"text": "ample reconna\u00eet tous appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre \u00e0 la", "start": 485.419, "duration": 3.84}, {"text": "fois philosophe et politique j'en suis", "start": 487.819, "duration": 3.241}, {"text": "s\u00fbr et bien voil\u00e0 en m\u00eame temps fran\u00e7ois", "start": 489.259, "duration": 3.69}, {"text": "xavier bel ami philosophe et politiques", "start": 491.06, "duration": 3.599}, {"text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 d'europe 1", "start": 492.949, "duration": 3.541}, {"text": "vous \u00eates l'auteur de ce livre demeure", "start": 494.659, "duration": 4.671}, {"text": "chez grasset", "start": 496.49, "duration": 2.84}]}