{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.89, "duration": 2.64}, {"text": "et", "start": 2.53, "duration": 2.0}, {"text": "votre grand journal du soir sur europe 1", "start": 5.99, "duration": 3.059}, {"text": "avec matthew belliard bonsoir sonia", "start": 7.43, "duration": 3.18}, {"text": "mabrouk sont bons sans mathieu bonsoir \u00e0", "start": 9.049, "duration": 3.901}, {"text": "tous votre invit\u00e9 est au centre de tous", "start": 10.61, "duration": 3.75}, {"text": "les regards et des critiques aussi dans", "start": 12.95, "duration": 2.729}, {"text": "son propre camp la droite vous pouvez", "start": 14.36, "duration": 3.18}, {"text": "d'ailleurs lui poser vos questions aux", "start": 15.679, "duration": 3.42}, {"text": "39 21 inscrivez-vous maintenant", "start": 17.54, "duration": 3.39}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy professeur de", "start": 19.099, "duration": 3.721}, {"text": "philosophie normalien maire-adjoint de", "start": 20.93, "duration": 3.57}, {"text": "versailles est d\u00e9sormais t\u00eate de liste", "start": 22.82, "duration": 3.39}, {"text": "les r\u00e9publicains aux europ\u00e9ennes le", "start": 24.5, "duration": 2.699}, {"text": "nouveau visage de la droite", "start": 26.21, "duration": 2.969}, {"text": "bonsoir fran\u00e7ois-xavier bellamy pour", "start": 27.199, "duration": 3.33}, {"text": "sonia mabrouk est ce que vous vous", "start": 29.179, "duration": 3.391}, {"text": "attendiez \u00e0 un tel tir de barrage au", "start": 30.529, "duration": 3.331}, {"text": "sein de la droite depuis votre", "start": 32.57, "duration": 2.19}, {"text": "d\u00e9signation", "start": 33.86, "duration": 2.909}, {"text": "non vous savez c'est une situation assez", "start": 34.76, "duration": 3.719}, {"text": "curieuse pour moi parce que je n'ai pas", "start": 36.769, "duration": 3.901}, {"text": "sollicit\u00e9 cette candidature je n'aurais", "start": 38.479, "duration": 3.631}, {"text": "pas imagin\u00e9 \u00eatre aujourd'hui le candidat", "start": 40.67, "duration": 3.15}, {"text": "qui va porter cette famille politique", "start": 42.11, "duration": 4.199}, {"text": "j'accepte avec joie le d\u00e9fi et je crois", "start": 43.82, "duration": 3.479}, {"text": "qu'il est d\u00e9cisif", "start": 46.309, "duration": 2.701}, {"text": "maintenant ce qui me surprend c'est de", "start": 47.299, "duration": 3.241}, {"text": "voir que devant un d\u00e9fi aussi essentiel", "start": 49.01, "duration": 3.149}, {"text": "au lieu de se rassembler et on soit", "start": 50.54, "duration": 3.18}, {"text": "parfois tent\u00e9s de c\u00e9der \u00e0 des", "start": 52.159, "duration": 3.031}, {"text": "caricatures un peu absurde il est vrai", "start": 53.72, "duration": 3.509}, {"text": "que si je me fie \u00e0 ce que je lis deux", "start": 55.19, "duration": 3.42}, {"text": "mois dans les m\u00e9dias depuis quinze jours", "start": 57.229, "duration": 2.82}, {"text": "vous que j'ai fait du mal \u00e0 me", "start": 58.61, "duration": 3.119}, {"text": "reconna\u00eetre mais j'esp\u00e8re bien pouvoir", "start": 60.049, "duration": 4.531}, {"text": "mieux me faire conna\u00eetre des citoyens", "start": 61.729, "duration": 3.21}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 64.58, "duration": 2.28}, {"text": "et puis bien s\u00fbr aussi de tous ceux qui", "start": 64.939, "duration": 3.511}, {"text": "dans notre famille vont porter cette", "start": 66.86, "duration": 3.179}, {"text": "aventure collective parce que c'est", "start": 68.45, "duration": 2.879}, {"text": "d'une aventure collective que justement", "start": 70.039, "duration": 2.701}, {"text": "votre famille comme vous l'appelez", "start": 71.329, "duration": 3.271}, {"text": "quelle famille de rachida dati en", "start": 72.74, "duration": 3.54}, {"text": "passant par g\u00e9rard larcher et d'autres", "start": 74.6, "duration": 3.269}, {"text": "comme christian estrosi encore ce matin", "start": 76.28, "duration": 3.479}, {"text": "sont en trentaine ils vous critiquent en", "start": 77.869, "duration": 3.151}, {"text": "tant que t\u00eate de liste mais avant de", "start": 79.759, "duration": 2.521}, {"text": "parler de ceux qui vous reprochent", "start": 81.02, "duration": 3.389}, {"text": "est-ce que vous touche c'est critiquer", "start": 82.28, "duration": 3.629}, {"text": "ce qu'elle vous font douter de votre", "start": 84.409, "duration": 3.21}, {"text": "choix et de votre engagement", "start": 85.909, "duration": 3.181}, {"text": "si je doutais de mon engagement", "start": 87.619, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui c'est que je serai pas fait", "start": 89.09, "duration": 4.019}, {"text": "pour le prendre il faudra beaucoup plus", "start": 90.979, "duration": 2.85}, {"text": "pour le faire douter", "start": 93.109, "duration": 2.64}, {"text": "ce qui est certain c'est que je sais que", "start": 93.829, "duration": 3.78}, {"text": "j'ai \u00e0 convaincre aujourd'hui que c'est", "start": 95.749, "duration": 3.091}, {"text": "ma responsabilit\u00e9 premi\u00e8re", "start": 97.609, "duration": 3.72}, {"text": "il faudra que je sache montrer que nous", "start": 98.84, "duration": 3.809}, {"text": "sommes capables de porter ensemble un", "start": 101.329, "duration": 2.67}, {"text": "projet qui pourra rassembler sur une", "start": 102.649, "duration": 3.871}, {"text": "ligne claire et que c'est ce projet l\u00e0", "start": 103.999, "duration": 4.11}, {"text": "qu'il faut mettre en avant je suis pas", "start": 106.52, "duration": 2.849}, {"text": "venu l\u00e0 pour d\u00e9fendre fran\u00e7ais xavier", "start": 108.109, "duration": 2.64}, {"text": "bellamy \u00e7a n'aurait aucun int\u00e9r\u00eat", "start": 109.369, "duration": 3.331}, {"text": "je suis venu l\u00e0 pour parler du fond pour", "start": 110.749, "duration": 3.12}, {"text": "parler d'europe pour parler de l'avenir", "start": 112.7, "duration": 2.849}, {"text": "de la france et c'est \u00e7a qui doit nous", "start": 113.869, "duration": 3.63}, {"text": "rassembler aujourd'hui maintenant que la", "start": 115.549, "duration": 3.331}, {"text": "d\u00e9signation a eu lieu j'esp\u00e8re qu'on", "start": 117.499, "duration": 3.211}, {"text": "saura se montrer r\u00e9unies pour pouvoir", "start": 118.88, "duration": 3.089}, {"text": "convaincre les fran\u00e7ais justement vous", "start": 120.71, "duration": 2.369}, {"text": "dites il faut convaincre", "start": 121.969, "duration": 2.4}, {"text": "comment est ce que vous pouvez \u00eatre le", "start": 123.079, "duration": 2.82}, {"text": "choix du rassemblement beaucoup vous", "start": 124.369, "duration": 2.61}, {"text": "voit au contraire comme le choix du", "start": 125.899, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9tr\u00e9cissement sur une toute petite base", "start": 126.979, "duration": 3.39}, {"text": "celle de la droite catholique", "start": 129.14, "duration": 3.3}, {"text": "conservatrice vous ne l'ayez d'ailleurs", "start": 130.369, "duration": 3.181}, {"text": "pas cette filiation", "start": 132.44, "duration": 3.6}, {"text": "je ne nie pas qui je suis et je ne vais", "start": 133.55, "duration": 4.74}, {"text": "pas m'excuser d'\u00eatre qui je suis je", "start": 136.04, "duration": 4.08}, {"text": "l'assum\u00e9 tr\u00e8s pos\u00e9ment mais je l assume", "start": 138.29, "duration": 4.14}, {"text": "tr\u00e8s paisiblement et tr\u00e8s sereinement et", "start": 140.12, "duration": 4.26}, {"text": "les id\u00e9es que je d\u00e9fends ne m'ont jamais", "start": 142.43, "duration": 3.72}, {"text": "emp\u00each\u00e9 de parler \u00e0 tous c'est de parler", "start": 144.38, "duration": 3.3}, {"text": "de fa\u00e7on ouverte intelligente et", "start": 146.15, "duration": 2.13}, {"text": "respectueuse", "start": 147.68, "duration": 2.19}, {"text": "je crois que nous narre nous n'avons", "start": 148.28, "duration": 3.06}, {"text": "aucune chance de convaincre qui que ce", "start": 149.87, "duration": 2.79}, {"text": "soit si nous ne savons pas dire qui nous", "start": 151.34, "duration": 3.45}, {"text": "sommes et c'est ce qui est c'est ce qui", "start": 152.66, "duration": 3.78}, {"text": "se joue aujourd'hui vous savez vous", "start": 154.79, "duration": 2.699}, {"text": "parliez de famille apr\u00e8s tout dans", "start": 156.44, "duration": 1.769}, {"text": "toutes les familles il ya des", "start": 157.489, "duration": 2.25}, {"text": "incompr\u00e9hensions je n'ai aucun doute et", "start": 158.209, "duration": 3.151}, {"text": "aucune inqui\u00e9tude sur le fait que ces", "start": 159.739, "duration": 3.181}, {"text": "incompr\u00e9hensions seront rapidement lev\u00e9", "start": 161.36, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on pourra avancer tous ensemble et", "start": 162.92, "duration": 2.91}, {"text": "parler d'europe encore une fois c'est", "start": 164.6, "duration": 2.97}, {"text": "parler mais la question que beaucoup de", "start": 165.83, "duration": 3.18}, {"text": "gens se posent fran\u00e7ois-xavier bellamy", "start": 167.57, "duration": 3.03}, {"text": "puisque vous dites que vous assumez vos", "start": 169.01, "duration": 3.42}, {"text": "id\u00e9es vous assumer une certaine vision", "start": 170.6, "duration": 3.15}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 vous assumer une certaine", "start": 172.43, "duration": 3.779}, {"text": "vision de la famille la question de", "start": 173.75, "duration": 4.2}, {"text": "savoir si cette vision est aujourd'hui", "start": 176.209, "duration": 3.211}, {"text": "la vision de la droite le projet de la", "start": 177.95, "duration": 3.569}, {"text": "droite notamment la manif pour tous vos", "start": 179.42, "duration": 4.83}, {"text": "convictions personnelles sur les vg vous", "start": 181.519, "duration": 4.531}, {"text": "savez prenons l'exemple de la manif pour", "start": 184.25, "duration": 3.54}, {"text": "tous c'est tr\u00e8s frappant on me reproche", "start": 186.05, "duration": 2.969}, {"text": "aujourd'hui de fa\u00e7on tout \u00e0 fait", "start": 187.79, "duration": 2.82}, {"text": "surprenante de m'\u00eatre engag\u00e9 dans le", "start": 189.019, "duration": 3.331}, {"text": "d\u00e9bat sur la question de la famille je", "start": 190.61, "duration": 3.0}, {"text": "remarque que cet engagement \u00e9tait", "start": 192.35, "duration": 3.09}, {"text": "partag\u00e9 par l'immense majorit\u00e9 des", "start": 193.61, "duration": 4.68}, {"text": "parlementaires des \u00e9lus d\u00e9 des adh\u00e9rents", "start": 195.44, "duration": 5.31}, {"text": "de ddb r\u00e9publicain et je crois que nous", "start": 198.29, "duration": 3.87}, {"text": "n'avons pas \u00e0 rougir du t\u00e9moignage que", "start": 200.75, "duration": 2.97}, {"text": "nous avons eues \u00e0 ce moment l\u00e0 ce serait", "start": 202.16, "duration": 3.329}, {"text": "l inconsistance incroyable y aurait \u00e0", "start": 203.72, "duration": 4.26}, {"text": "essayer de 2,2 de nier aujourd'hui ce", "start": 205.489, "duration": 3.871}, {"text": "que nous ce que nous disions hier ce que", "start": 207.98, "duration": 2.58}, {"text": "nous ce que nous disons simplement c'est", "start": 209.36, "duration": 3.15}, {"text": "que effectivement une soci\u00e9t\u00e9 c'est pas", "start": 210.56, "duration": 4.649}, {"text": "juste une juxtaposition d'individus mais", "start": 212.51, "duration": 5.069}, {"text": "que penser la famille et le mariage si", "start": 215.209, "duration": 3.631}, {"text": "je puis dire entre la droite et la", "start": 217.579, "duration": 4.051}, {"text": "manier le m\u00e2t et la manif pour tous est", "start": 218.84, "duration": 5.1}, {"text": "act\u00e9 avec vous non parce que c'\u00e9tait un", "start": 221.63, "duration": 3.69}, {"text": "sujet qui d\u00e9passait de tr\u00e8s longs les", "start": 223.94, "duration": 2.88}, {"text": "clivages partisans et d'ailleurs au tour", "start": 225.32, "duration": 3.18}, {"text": "de ceux de ce d\u00e9bat il ya eu des voix de", "start": 226.82, "duration": 3.18}, {"text": "gauche qui se sont exprim\u00e9es elles aussi", "start": 228.5, "duration": 2.64}, {"text": "pour dire qu'il fallait faire attention", "start": 230.0, "duration": 2.37}, {"text": "quand on touche \u00e0 la question de la", "start": 231.14, "duration": 2.43}, {"text": "famille quand on touche \u00e0 la question de", "start": 232.37, "duration": 1.679}, {"text": "la filiation", "start": 233.57, "duration": 2.19}, {"text": "maintenant encore une fois je je", "start": 234.049, "duration": 3.0}, {"text": "voudrais vraiment qu'on laisse ces", "start": 235.76, "duration": 3.33}, {"text": "d\u00e9bats sur le c\u00f4t\u00e9 parce que ce qui est", "start": 237.049, "duration": 2.97}, {"text": "vraiment fondamental", "start": 239.09, "duration": 1.98}, {"text": "encore une fois c'est de parler des", "start": 240.019, "duration": 2.97}, {"text": "sujets d'europe et l'europe elle se", "start": 241.07, "duration": 3.6}, {"text": "fonde aussi bien s\u00fbr sur une vision la", "start": 242.989, "duration": 2.851}, {"text": "salle et de parler de votre projet", "start": 244.67, "duration": 2.789}, {"text": "sommes aujourd'hui je leur permets", "start": 245.84, "duration": 2.94}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy peut-\u00eatre que", "start": 247.459, "duration": 2.731}, {"text": "ceux qui nous \u00e9coutent ce soir qui vont", "start": 248.78, "duration": 3.179}, {"text": "intervenir au micro de mathieu belliard", "start": 250.19, "duration": 3.12}, {"text": "pour vous poser des questions dans", "start": 251.959, "duration": 2.941}, {"text": "quelques instants ce 10 mai est-ce qu'il", "start": 253.31, "duration": 3.39}, {"text": "peut y avoir avec lui avec cette t\u00eate de", "start": 254.9, "duration": 2.94}, {"text": "lice un rapprochement avec le", "start": 256.7, "duration": 2.58}, {"text": "rassemblement national il ya des", "start": 257.84, "duration": 2.91}, {"text": "des sympathisants de droite et du centre", "start": 259.28, "duration": 2.88}, {"text": "inaugure mais est ce que notre droite", "start": 260.75, "duration": 2.16}, {"text": "est en train de changer", "start": 262.16, "duration": 2.43}, {"text": "ouais c'est \u00e7a c'est vraiment une chose", "start": 262.91, "duration": 3.18}, {"text": "incroyable et qui m'a beaucoup frapp\u00e9 au", "start": 264.59, "duration": 3.63}, {"text": "cours des derniers jours ont mais on me", "start": 266.09, "duration": 4.14}, {"text": "pr\u00eate des mots que je n'ai jamais tenus", "start": 268.22, "duration": 3.69}, {"text": "et des intentions que je n'ai jamais eu", "start": 270.23, "duration": 3.15}, {"text": "j'ai m\u00eame al'inverse \u00e9crit \u00e0 de", "start": 271.91, "duration": 2.7}, {"text": "nombreuses reprises que je ne croyais", "start": 273.38, "duration": 2.52}, {"text": "pas du tout que la droite pouvait", "start": 274.61, "duration": 2.97}, {"text": "trouver un espoir dans une alliance des", "start": 275.9, "duration": 3.09}, {"text": "tickets tout dans un rapprochement de", "start": 277.58, "duration": 3.15}, {"text": "boutiques au fond encore une fois nous", "start": 278.99, "duration": 2.76}, {"text": "sommes devant une crise d\u00e9mocratique", "start": 280.73, "duration": 2.67}, {"text": "profonde j'appartiens \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration", "start": 281.75, "duration": 3.33}, {"text": "qui ne se reconna\u00eet plus aujourd'hui", "start": 283.4, "duration": 3.15}, {"text": "dans la vie politique telle qu'elle se", "start": 285.08, "duration": 3.18}, {"text": "pratique en france et nous avons besoin", "start": 286.55, "duration": 3.75}, {"text": "de repartir des id\u00e9es de repartir du", "start": 288.26, "duration": 3.81}, {"text": "fonds de repartir de la vision et de", "start": 290.3, "duration": 2.73}, {"text": "nous projeter vers l'avenir", "start": 292.07, "duration": 3.75}, {"text": "j'ai tent\u00e9 d'y contribuer \u00e0 ma mesure au", "start": 293.03, "duration": 3.99}, {"text": "cours des derni\u00e8res ann\u00e9es j'ai \u00e9crit", "start": 295.82, "duration": 2.55}, {"text": "des dizaines de textes j'ai \u00e9crit deux", "start": 297.02, "duration": 3.36}, {"text": "livres chacun pourra s'y rapporter s'il", "start": 298.37, "duration": 3.78}, {"text": "veut mieux savoir qui je suis et je", "start": 300.38, "duration": 3.21}, {"text": "crois que personne ne pourra trouver l\u00e0", "start": 302.15, "duration": 3.72}, {"text": "dedans quelques extr\u00e9misme que ce soit", "start": 303.59, "duration": 5.97}, {"text": "ou quelques incapacit\u00e9 au dialogue et \u00e0", "start": 305.87, "duration": 5.31}, {"text": "l'ouverture bondir je crois \u00e0 la", "start": 309.56, "duration": 2.669}, {"text": "d\u00e9mocratie et je crois justement", "start": 311.18, "duration": 2.28}, {"text": "all\u00e9chant est-ce que vous pouvez nous", "start": 312.229, "duration": 3.661}, {"text": "citer une ou deux id\u00e9es fortes deux", "start": 313.46, "duration": 5.13}, {"text": "principes fondateurs de votre projet du", "start": 315.89, "duration": 4.47}, {"text": "projet d\u00e9sormais des r\u00e9publicains", "start": 318.59, "duration": 3.69}, {"text": "justement pour ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 320.36, "duration": 3.75}, {"text": "mais ces \u00e9lections europ\u00e9ennes elles ont", "start": 322.28, "duration": 2.94}, {"text": "lieu dans un contexte tr\u00e8s particulier", "start": 324.11, "duration": 2.91}, {"text": "comme une folle signal\u00e9 l'europe est \u00e0", "start": 325.22, "duration": 3.63}, {"text": "un tournant de son histoire et la france", "start": 327.02, "duration": 3.57}, {"text": "aussi bien s\u00fbr est dans une p\u00e9riode de", "start": 328.85, "duration": 3.21}, {"text": "crise que nous traversons tous ensemble", "start": 330.59, "duration": 3.51}, {"text": "et dont les sympt\u00f4mes sont nombreux la", "start": 332.06, "duration": 2.94}, {"text": "question qui se pose \u00e0 nous aujourd'hui", "start": 334.1, "duration": 1.98}, {"text": "c'est comment est ce que nous allons", "start": 335.0, "duration": 2.49}, {"text": "construire une europe qui sera", "start": 336.08, "duration": 3.149}, {"text": "l'occasion pour nous de ma\u00eetriser de", "start": 337.49, "duration": 3.66}, {"text": "nouveaux notre destin nous sommes devant", "start": 339.229, "duration": 4.471}, {"text": "des d\u00e9fis immenses le d\u00e9fi migratoire le", "start": 341.15, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9fi que repr\u00e9sente par exemple la", "start": 343.7, "duration": 3.15}, {"text": "guerre commerciale qui se joue au dessus", "start": 345.02, "duration": 3.69}, {"text": "de nous entre la sc\u00e8ne", "start": 346.85, "duration": 4.05}, {"text": "vous auriez 2 et des fortes justement", "start": 348.71, "duration": 3.75}, {"text": "par rapport \u00e0 ces d\u00e9fis et bien prononc\u00e9", "start": 350.9, "duration": 3.45}, {"text": "deux d\u00e9fis par exemple je ne crois pas", "start": 352.46, "duration": 2.67}, {"text": "du tout qu'on puisse imaginer", "start": 354.35, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui s'isoler et se replier sur", "start": 355.13, "duration": 4.53}, {"text": "nous-m\u00eames pour rem\u00e9dier \u00e0 ces probl\u00e8mes", "start": 357.83, "duration": 3.45}, {"text": "la question migratoire elle suppose que", "start": 359.66, "duration": 3.21}, {"text": "nous agissions tous ensemble pour", "start": 361.28, "duration": 3.3}, {"text": "pouvoir faire en sorte que nous mettions", "start": 362.87, "duration": 3.57}, {"text": "fin au flux et \u00e0 la traite d'\u00eatres", "start": 364.58, "duration": 3.72}, {"text": "humains qui menace aujourd'hui l'", "start": 366.44, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9quilibre de notre monde et qui met en", "start": 368.3, "duration": 3.27}, {"text": "p\u00e9ril d'abord ceux qui sont tent\u00e9s par", "start": 369.68, "duration": 2.97}, {"text": "le mirage de la migration", "start": 371.57, "duration": 2.28}, {"text": "il faut que nous puissions travailler", "start": 372.65, "duration": 2.45}, {"text": "ensemble par exemple en renfor\u00e7ant", "start": 373.85, "duration": 3.45}, {"text": "l'agenc\u00e9 europ\u00e9enne qui aujourd'hui est", "start": 375.1, "duration": 4.6}, {"text": "tr\u00e8s insuffisante pour pouvoir pr\u00e9server", "start": 377.3, "duration": 4.51}, {"text": "nos fronti\u00e8res devant le d\u00e9fi", "start": 379.7, "duration": 3.82}, {"text": "semble notamment avec l'\u00e9tat l'italien", "start": 381.81, "duration": 3.6}, {"text": "matteo salvini qui attaque que la france", "start": 383.52, "duration": 3.18}, {"text": "il ya quelques jours affirmant que notre", "start": 385.41, "duration": 2.97}, {"text": "pays a pill\u00e9 les richesses en afrique et", "start": 386.7, "duration": 3.39}, {"text": "que la france est bien les quelque part", "start": 388.38, "duration": 3.78}, {"text": "responsable cette crise migratoire", "start": 390.09, "duration": 3.87}, {"text": "voil\u00e0 un exemple int\u00e9ressant nous", "start": 392.16, "duration": 4.29}, {"text": "n'avons rien pay\u00e9 il faut rien \u00e0 gagner", "start": 393.96, "duration": 3.78}, {"text": "dans le fait de nous s\u00e9parer de nous", "start": 396.45, "duration": 2.25}, {"text": "isoler les uns des autres", "start": 397.74, "duration": 2.73}, {"text": "si l'italie a \u00e9lue miss matteo salvini", "start": 398.7, "duration": 2.91}, {"text": "c'est d'abord parce que les europ\u00e9ens", "start": 400.47, "duration": 2.94}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 capables de s'associer de", "start": 401.61, "duration": 4.17}, {"text": "fa\u00e7on assez forte pour d\u00e9fendre leurs", "start": 403.41, "duration": 3.99}, {"text": "fronti\u00e8res devant la crise migratoire et", "start": 405.78, "duration": 3.389}, {"text": "les italiens ont eu le sentiment qu'ils", "start": 407.4, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9taient trahi par l'europe comme sans", "start": 409.169, "duration": 2.881}, {"text": "doute beaucoup de citoyens fran\u00e7ais ont", "start": 410.52, "duration": 2.85}, {"text": "souvent le sentiment que l'europe nous", "start": 412.05, "duration": 3.36}, {"text": "fragilise au lieu de nous renforcer donc", "start": 413.37, "duration": 3.66}, {"text": "vous \u00eates un pirate mondiale vous \u00eates", "start": 415.41, "duration": 3.39}, {"text": "un rempart contre ce que l'on appelle", "start": 417.03, "duration": 3.81}, {"text": "les populismes voir les nationalismes", "start": 418.8, "duration": 3.54}, {"text": "je crois qu'il faut en tous les cas", "start": 420.84, "duration": 3.03}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 trouver le chemin d'une", "start": 422.34, "duration": 3.299}, {"text": "europe qui fasse la preuve concr\u00e8te de", "start": 423.87, "duration": 3.63}, {"text": "son efficacit\u00e9 sinon nous aurons beau", "start": 425.639, "duration": 3.601}, {"text": "insultes et les populistes et les", "start": 427.5, "duration": 3.419}, {"text": "nationalistes nous seront vou\u00e9es \u00e0", "start": 429.24, "duration": 3.48}, {"text": "suivre la pente qu'il nous propose et je", "start": 430.919, "duration": 2.911}, {"text": "crois d'ailleurs que la strat\u00e9gie de la", "start": 432.72, "duration": 2.04}, {"text": "tension qui est en train de s'installer", "start": 433.83, "duration": 2.37}, {"text": "entre emmanuel macron et matteo salvini", "start": 434.76, "duration": 3.36}, {"text": "est pas la bonne strat\u00e9gie de part et", "start": 436.2, "duration": 3.27}, {"text": "d'autre il y \u00e0 une erreur qui consiste \u00e0", "start": 438.12, "duration": 2.97}, {"text": "croire qu'au lieu de parler ensemble on", "start": 439.47, "duration": 3.66}, {"text": "peut s'isoler pour tenter de rem\u00e9dier \u00e0", "start": 441.09, "duration": 3.12}, {"text": "des probl\u00e8mes qu'on ne peut que", "start": 443.13, "duration": 2.16}, {"text": "travailler ensemble la question", "start": 444.21, "duration": 2.579}, {"text": "migratoire et les bien s\u00fbr omnipr\u00e9sente", "start": 445.29, "duration": 3.24}, {"text": "dans les enjeux europ\u00e9ens elle est aussi", "start": 446.789, "duration": 3.181}, {"text": "li\u00e9 fran\u00e7ois-xavier bellamy \u00e0 la", "start": 448.53, "duration": 2.67}, {"text": "question de l'identit\u00e9", "start": 449.97, "duration": 3.569}, {"text": "comment vous d\u00e9finissez en un mot un", "start": 451.2, "duration": 4.29}, {"text": "parce qu'avec un philosophe m\u00e9fie", "start": 453.539, "duration": 3.781}, {"text": "l'identit\u00e9 europ\u00e9enne est ce qu'il faut", "start": 455.49, "duration": 4.17}, {"text": "l\u00e0 rattach\u00e9 \u00e0 ses racines chr\u00e9tiennes", "start": 457.32, "duration": 3.54}, {"text": "est-ce que vous parlez d'une europe", "start": 459.66, "duration": 2.49}, {"text": "chr\u00e9tienne par exemple est-ce que vous", "start": 460.86, "duration": 3.119}, {"text": "l'assumez pas seulement mais bien s\u00fbr", "start": 462.15, "duration": 3.0}, {"text": "aussi je crois c'est vrai qu'aujourd'hui", "start": 463.979, "duration": 2.371}, {"text": "ce qui est terrible c'est l'union", "start": 465.15, "duration": 3.3}, {"text": "europ\u00e9enne l'union des ppp est une forme", "start": 466.35, "duration": 3.3}, {"text": "et les valeurs d'une europe chr\u00e9tienne", "start": 468.45, "duration": 2.73}, {"text": "aussi une construction qui para\u00eet", "start": 469.65, "duration": 4.11}, {"text": "totalement d\u00e9sincarn\u00e9 peut-\u00eatre un peu", "start": 471.18, "duration": 6.299}, {"text": "trop technocratique handicap\u00e9s venus je", "start": 473.76, "duration": 4.8}, {"text": "crois qu'il faut dire il faut que nous", "start": 477.479, "duration": 2.131}, {"text": "puissions dire qui nous sommes et qu'est", "start": 478.56, "duration": 1.74}, {"text": "ce que c'est que la civilisation", "start": 479.61, "duration": 2.49}, {"text": "europ\u00e9enne elle est n\u00e9e avec la gr\u00e8ce", "start": 480.3, "duration": 3.27}, {"text": "avec la raison grecque", "start": 482.1, "duration": 3.18}, {"text": "elle aimait avec la loi dans empire", "start": 483.57, "duration": 3.45}, {"text": "romain elle est n\u00e9e aussi bien s\u00fbr avec", "start": 485.28, "duration": 3.12}, {"text": "la tradition jud\u00e9o chr\u00e9tienne qui nous", "start": 487.02, "duration": 3.03}, {"text": "parle de la dignit\u00e9 de tout homme et", "start": 488.4, "duration": 2.73}, {"text": "c'est ce qui fait aujourd'hui nos", "start": 490.05, "duration": 2.429}, {"text": "conceptions du monde nos constructions", "start": 491.13, "duration": 2.909}, {"text": "juridiques et l'autre attachement \u00e0 la", "start": 492.479, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9mocratie et tout cela a un sens tout", "start": 494.039, "duration": 3.301}, {"text": "cela a un h\u00e9ritage", "start": 496.2, "duration": 3.089}, {"text": "je suis comme professeur de philosophie", "start": 497.34, "duration": 3.42}, {"text": "comme enseignant attach\u00e9 \u00e0 la question", "start": 499.289, "duration": 2.041}, {"text": "de la transmission", "start": 500.76, "duration": 2.52}, {"text": "parce que je crois qu'elle est l\u00e0", "start": 501.33, "duration": 3.75}, {"text": "pour conclure et passer le relais \u00e0", "start": 503.28, "duration": 3.21}, {"text": "mathieu belliard et les auditeurs vous", "start": 505.08, "duration": 3.21}, {"text": "\u00eates professeur de philosophie agr\u00e9g\u00e9", "start": 506.49, "duration": 3.72}, {"text": "normalien vous avez 33 ans vos livres", "start": 508.29, "duration": 3.869}, {"text": "connaissent un vrai succ\u00e8s vous aviez", "start": 510.21, "duration": 3.769}, {"text": "jusque l\u00e0 une libert\u00e9 d'\u00e9crire de penser", "start": 512.159, "duration": 4.531}, {"text": "\u00e7a vaut la peine tout \u00e7a celle en", "start": 513.979, "duration": 3.49}, {"text": "sciences politiques", "start": 516.69, "duration": 2.61}, {"text": "je compte bien garder cette libert\u00e9 et", "start": 517.469, "duration": 3.271}, {"text": "cette authenticit\u00e9 parce que sinon nous", "start": 519.3, "duration": 2.73}, {"text": "ne pourrons bien faire notre d\u00e9mocratie", "start": 520.74, "duration": 2.91}, {"text": "est malade de toutes les petites phrases", "start": 522.03, "duration": 3.3}, {"text": "et des caricatures absurde il faut enfin", "start": 523.65, "duration": 3.06}, {"text": "que nous puissions reparler ensemble y", "start": 525.33, "duration": 2.79}, {"text": "compris de nos d\u00e9saccords mais en parler", "start": 526.71, "duration": 2.34}, {"text": "de mani\u00e8re sereine pour pouvoir", "start": 528.12, "duration": 2.88}, {"text": "construire notre avenir merci fran\u00e7ois", "start": 529.05, "duration": 3.86}, {"text": "xavier bellamy vous restez avec nous", "start": 531.0, "duration": 3.66}, {"text": "merci de rester avec nous", "start": 532.91, "duration": 3.13}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy vous allez", "start": 534.66, "duration": 3.09}, {"text": "r\u00e9pondre aux auditeurs d'europe 1 c'est", "start": 536.04, "duration": 3.63}, {"text": "fascinant vous allez pouvoir poser des", "start": 537.75, "duration": 3.54}, {"text": "questions directement \u00e0 celui qui", "start": 539.67, "duration": 3.15}, {"text": "repr\u00e9sentera la droite traditionnelle", "start": 541.29, "duration": 3.44}, {"text": "fran\u00e7aise les r\u00e9publicains aux \u00e9lections", "start": 542.82, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9ennes fran\u00e7ois xavier bellamy quai", "start": 544.73, "duration": 3.85}, {"text": "dans ce studio on se retrouve dans", "start": 546.78, "duration": 3.69}, {"text": "quelques secondes merci beaucoup sonia", "start": 548.58, "duration": 5.1}, {"text": "mabrouk et \u00e0 demain 19h kherrata a tout", "start": 550.47, "duration": 4.92}, {"text": "de suite vos questions c'est au 39 21 et", "start": 553.68, "duration": 3.39}, {"text": "j'allais oublier de le rappeler sur le", "start": 555.39, "duration": 2.699}, {"text": "hashtag europe 1 \u00e9galement", "start": 557.07, "duration": 2.43}, {"text": "parce que parfois on n'a pas forc\u00e9ment", "start": 558.089, "duration": 3.331}, {"text": "envie d'intervenir en direct \u00e0 la radio", "start": 559.5, "duration": 3.839}, {"text": "je surveillerai vos questions je les", "start": 561.42, "duration": 2.82}, {"text": "lirai \u00e0 l'antenne", "start": 563.339, "duration": 2.401}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous avez l'occasion de", "start": 564.24, "duration": 3.599}, {"text": "prendre la parole et c'est sur europe 1", "start": 565.74, "duration": 4.43}, {"text": "ce soir", "start": 567.839, "duration": 2.331}]}