{"label": "droite", "transcript": [{"text": "selon vous que 10 de notre pays ces", "start": 0.0, "duration": 3.57}, {"text": "rapports \u00e9troits du politique et du", "start": 1.86, "duration": 4.229}, {"text": "livre la litt\u00e9rature est une seconde", "start": 3.57, "duration": 3.959}, {"text": "question est ce que le philosophe ne", "start": 6.089, "duration": 3.361}, {"text": "s'estime pas aussit\u00f4t de l'\u00eatre d\u00e8s", "start": 7.529, "duration": 4.971}, {"text": "qu'il rentre dans l'ar\u00e8ne politique", "start": 9.45, "duration": 3.05}, {"text": "deux belles questions la premi\u00e8re", "start": 14.059, "duration": 6.251}, {"text": "question j'esp\u00e8re que vous dites vrai de", "start": 17.31, "duration": 3.809}, {"text": "fait j'ai quand m\u00eame le sentiment", "start": 20.31, "duration": 3.75}, {"text": "aujourd'hui d'une s\u00e9paration d'une", "start": 21.119, "duration": 4.891}, {"text": "distinction que je vis dans mon propre", "start": 24.06, "duration": 4.26}, {"text": "travail quotidien entre le monde de la", "start": 26.01, "duration": 4.519}, {"text": "politique et le monde de la pens\u00e9e", "start": 28.32, "duration": 4.77}, {"text": "je le dis je dis que je le vis dans mon", "start": 30.529, "duration": 4.601}, {"text": "quotidien parce que on en parlait juste", "start": 33.09, "duration": 4.05}, {"text": "avant de rentrer sur cette sc\u00e8ne c'est", "start": 35.13, "duration": 4.47}, {"text": "vrai que le rythme de l'action et comme", "start": 37.14, "duration": 3.87}, {"text": "j'imagine pour beaucoup d'entre vous", "start": 39.6, "duration": 4.08}, {"text": "pour ce qui peut-\u00eatre un jour passer par", "start": 41.01, "duration": 4.38}, {"text": "une pr\u00e9pa qui se retrouve maintenant au", "start": 43.68, "duration": 6.26}, {"text": "milieu de la vie intense et est", "start": 45.39, "duration": 8.07}, {"text": "certainement bien dense du campus le", "start": 49.94, "duration": 5.41}, {"text": "rythme de l'action rend le travail de la", "start": 53.46, "duration": 4.5}, {"text": "pens\u00e9e plus plus compliqu\u00e9 je sais pas", "start": 55.35, "duration": 4.86}, {"text": "si beaucoup de politiques et j'ai encore", "start": 57.96, "duration": 3.57}, {"text": "une fois je m'inclus dans la difficult\u00e9", "start": 60.21, "duration": 2.849}, {"text": "parce que je la vis moi m\u00eame mais est ce", "start": 61.53, "duration": 2.79}, {"text": "que beaucoup de politiques continuent de", "start": 63.059, "duration": 3.511}, {"text": "lire de lire pour de vrai est ce que", "start": 64.32, "duration": 3.39}, {"text": "beaucoup de politiques continuent de", "start": 66.57, "duration": 3.03}, {"text": "faire un travail intellectuel exigeant", "start": 67.71, "duration": 3.56}, {"text": "et approfondie", "start": 69.6, "duration": 4.559}, {"text": "je n'en suis pas s\u00fbr malheureusement et", "start": 71.27, "duration": 4.389}, {"text": "et oui beaucoup de politiques publient", "start": 74.159, "duration": 3.811}, {"text": "des livres mais mais je dois \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9", "start": 75.659, "duration": 4.621}, {"text": "de reconna\u00eetre qu'ils ne les ont pas", "start": 77.97, "duration": 4.62}, {"text": "tous \u00e9crits eux m\u00eames beaucoup de", "start": 80.28, "duration": 3.629}, {"text": "politiques publient des livres mais la", "start": 82.59, "duration": 3.389}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 et que il est assez rare qu'il", "start": 83.909, "duration": 4.681}, {"text": "soit beaucoup lu le livre et plus t\u00f4t", "start": 85.979, "duration": 4.651}, {"text": "aujourd'hui un objet qui sert de", "start": 88.59, "duration": 4.02}, {"text": "pr\u00e9texte pour \u00eatre invit\u00e9 dans les", "start": 90.63, "duration": 3.779}, {"text": "m\u00e9dias que quelque chose \u00e0 quoi on", "start": 92.61, "duration": 4.469}, {"text": "confie un effort intellectuel exigeant", "start": 94.409, "duration": 4.051}, {"text": "et approfondie dans le monde politique", "start": 97.079, "duration": 3.421}, {"text": "en tous les cas et je dis \u00e7a sans porter", "start": 98.46, "duration": 4.32}, {"text": "jugement parce qu'encore une fois je mon", "start": 100.5, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9diteur s'il nous entend c'est", "start": 102.78, "duration": 3.15}, {"text": "l'occasion de lui dire je lui dois", "start": 104.939, "duration": 2.43}, {"text": "\u00e9videmment une r\u00e9ponse depuis trop", "start": 105.93, "duration": 4.17}, {"text": "longtemps mais mon \u00e9diteur me reproche \u00e0", "start": 107.369, "duration": 4.86}, {"text": "juste titre de ne pas assez prendre le", "start": 110.1, "duration": 5.129}, {"text": "temps de continuer \u00e0 \u00e9crire et je sais", "start": 112.229, "duration": 5.581}, {"text": "bien que \u00e7a n'est pas simple sur la", "start": 115.229, "duration": 5.131}, {"text": "question de savoir si on rompt avec la", "start": 117.81, "duration": 4.32}, {"text": "philosophie en entrant dans l'ar\u00e8ne", "start": 120.36, "duration": 3.81}, {"text": "politique alors d'abord je n'ai jamais", "start": 122.13, "duration": 3.58}, {"text": "pr\u00e9tendu \u00eatre philosophe", "start": 124.17, "duration": 4.78}, {"text": "et \u00e7a ne te dis jamais philosophe sinon", "start": 125.71, "duration": 4.439}, {"text": "les gens diront d'o\u00f9 nous vient ce", "start": 128.95, "duration": 3.36}, {"text": "philosophe qui est n\u00e9 en une nuit je", "start": 130.149, "duration": 3.81}, {"text": "pense qu'on se serait bien pr\u00e9sente que", "start": 132.31, "duration": 3.27}, {"text": "de se pr\u00e9tendre qu'ils offrent \u00e7a n'est", "start": 133.959, "duration": 3.181}, {"text": "pas une profession je suis tr\u00e8s", "start": 135.58, "duration": 3.23}, {"text": "modestement professeur de philosophie", "start": 137.14, "duration": 4.74}, {"text": "j'ai d\u00fb arr\u00eater mon m\u00e9tier parce qu'on", "start": 138.81, "duration": 3.94}, {"text": "peut pas \u00eatre fonctionnaires et", "start": 141.88, "duration": 2.4}, {"text": "parlementaires \u00e0 la fois je n'aurais pas", "start": 142.75, "duration": 2.85}, {"text": "eu le temps de m'occuper correctement de", "start": 144.28, "duration": 3.6}, {"text": "mes \u00e9tudiants si j'\u00e9tais rest\u00e9 engag\u00e9", "start": 145.6, "duration": 4.219}, {"text": "dans c dans ces deux domaines", "start": 147.88, "duration": 4.68}, {"text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'exp\u00e9rience de faire court", "start": 149.819, "duration": 4.091}, {"text": "pendant toute la campagne europ\u00e9enne et", "start": 152.56, "duration": 3.24}, {"text": "c'\u00e9tait un exercice assez acrobatique de", "start": 153.91, "duration": 3.78}, {"text": "faire des meetings le soir de rentrer la", "start": 155.8, "duration": 3.56}, {"text": "nuit ya d'\u00eatre en cours le matin", "start": 157.69, "duration": 4.11}, {"text": "mais j'aurais pas pu continuer", "start": 159.36, "duration": 4.15}, {"text": "s\u00e9rieusement de le faire dans la dur\u00e9e", "start": 161.8, "duration": 3.53}, {"text": "je reviendrai peut-\u00eatre \u00e0 ce m\u00e9tier", "start": 163.51, "duration": 4.13}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'on ne rompt pas avec", "start": 165.33, "duration": 4.95}, {"text": "l'exigence de l'honn\u00eatet\u00e9 intellectuelle", "start": 167.64, "duration": 5.2}, {"text": "quand on rentre dans la joute politique", "start": 170.28, "duration": 4.81}, {"text": "et \u00e7a me para\u00eet fondamental encore une", "start": 172.84, "duration": 4.35}, {"text": "fois je crois au pluralisme je pense que", "start": 175.09, "duration": 3.899}, {"text": "l'un des grands enjeux pour nous dans", "start": 177.19, "duration": 3.36}, {"text": "l'avenir c'est de reconstruire dans", "start": 178.989, "duration": 3.631}, {"text": "notre d\u00e9mocratie la possibilit\u00e9 du", "start": 180.55, "duration": 4.65}, {"text": "d\u00e9saccord intelligent tu d\u00e9saccord loyal", "start": 182.62, "duration": 4.05}, {"text": "les gens qui ne sont pas d'accord avec", "start": 185.2, "duration": 2.509}, {"text": "moi", "start": 186.67, "duration": 3.27}, {"text": "s'ils ne sont pas d'accord avec moi ce", "start": 187.709, "duration": 4.631}, {"text": "n'est pas le signe qu'ils sont stupides", "start": 189.94, "duration": 5.69}, {"text": "ou extr\u00e9mistes ou absurdes ou", "start": 192.34, "duration": 5.82}, {"text": "manipulateur il est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime", "start": 195.63, "duration": 5.8}, {"text": "que la complexit\u00e9 du r\u00e9el suscite des", "start": 198.16, "duration": 5.13}, {"text": "regards diff\u00e9rents et parfois des", "start": 201.43, "duration": 4.05}, {"text": "opinions divergentes et je pense qu'on", "start": 203.29, "duration": 4.59}, {"text": "peut vivre en politique cette exigence", "start": 205.48, "duration": 4.89}, {"text": "du dialogue qui est fondamentalement au", "start": 207.88, "duration": 5.22}, {"text": "coeur du travail philosophique il la", "start": 210.37, "duration": 4.709}, {"text": "philosophie commence par le dialogue par", "start": 213.1, "duration": 4.229}, {"text": "les dialogues de platon et je pense que", "start": 215.079, "duration": 5.371}, {"text": "cet effort du dialogue et celui qui", "start": 217.329, "duration": 4.591}, {"text": "justement pourrait peut-\u00eatre redonner", "start": 220.45, "duration": 3.64}, {"text": "sens \u00e0 nos d\u00e9bats d\u00e9mocratiques", "start": 221.92, "duration": 4.709}, {"text": "\u00e7a", "start": 224.09, "duration": 2.539}]}