{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.46, "duration": 7.54}, {"text": "le Grand Jury pr\u00e9sent\u00e9 par Olivier Bost", "start": 6.839, "duration": 4.641}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue dans ce", "start": 10.0, "duration": 3.4}, {"text": "grand jury en direct comme tous les", "start": 11.48, "duration": 4.68}, {"text": "dimanches et \u00e0 suivre jusqu'\u00e0 13h sur", "start": 13.4, "duration": 5.44}, {"text": "RTL et sur Paris Premi\u00e8re bonjour \u00c9ric", "start": 16.16, "duration": 4.48}, {"text": "Zemour bonjour vous \u00eates le pr\u00e9sident de", "start": 18.84, "duration": 3.4}, {"text": "reconqu\u00eate pour les \u00e9lections", "start": 20.64, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9ennes votre parti dans les", "start": 22.24, "duration": 3.44}, {"text": "sondages et dans ce que l'on pourrait", "start": 23.56, "duration": 4.24}, {"text": "appeler la marge d'erreur tout proche de", "start": 25.68, "duration": 4.919}, {"text": "la barre fatidique des 5 % en dessous on", "start": 27.8, "duration": 5.16}, {"text": "le rappelle c'est z\u00e9 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 30.599, "duration": 4.12}, {"text": "alors comment faire campagne quand", "start": 32.96, "duration": 3.64}, {"text": "Emmanuel Macron et Gabriel Attal", "start": 34.719, "duration": 3.281}, {"text": "installent leur duel avec le", "start": 36.6, "duration": 3.6}, {"text": "rassemblement national comment retrouver", "start": 38.0, "duration": 4.0}, {"text": "la dynamique que vous aviez cr\u00e9\u00e9e \u00e0", "start": 40.2, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et pensez-vous", "start": 42.0, "duration": 5.559}, {"text": "toujours que Marine Le Pen n'acc\u00e9dera", "start": 44.76, "duration": 4.76}, {"text": "jamais au pouvoir bienvenue dans ce", "start": 47.559, "duration": 4.84}, {"text": "grand jury \u00c9ric Zemour \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9 pour", "start": 49.52, "duration": 4.48}, {"text": "vous interroger Pauline buisson de la", "start": 52.399, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9daction de M6 et claire conru du", "start": 54.0, "duration": 5.12}, {"text": "Figaro bonjour bonjour on va commencer", "start": 57.12, "duration": 4.399}, {"text": "par le le pro premier sondage RTL BVA", "start": 59.12, "duration": 4.36}, {"text": "sur les europ\u00e9ennes mesure qui a mesur\u00e9", "start": 61.519, "duration": 5.041}, {"text": "cette semaine Marion mar\u00e9chal \u00e0 6 %", "start": 63.48, "duration": 5.56}, {"text": "Pauline buisson oui Eric Zemmour votre", "start": 66.56, "duration": 5.12}, {"text": "parti est encore dans la zone dangereuse", "start": 69.04, "duration": 5.36}, {"text": "proche de la barre des 5 % en dessous on", "start": 71.68, "duration": 4.52}, {"text": "le rappelle c'est z\u00e9 \u00e9lu au Parlement", "start": 74.4, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en Marion mar\u00e9chal parvient-elle \u00e0", "start": 76.2, "duration": 4.48}, {"text": "suffisamment se faire entendre \u00e0 se", "start": 78.84, "duration": 3.919}, {"text": "distinguer de ses concurrents selon vous", "start": 80.68, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9coutez d'abord on a eu pas mal de", "start": 82.759, "duration": 6.36}, {"text": "sondages depuis plusieurs mois on en a", "start": 86.84, "duration": 5.72}, {"text": "eu ent entre 20 et 30 une 25 ou 26 il", "start": 89.119, "duration": 5.801}, {"text": "faut voir sur la dur\u00e9e \u00e9videmment et on", "start": 92.56, "duration": 6.04}, {"text": "est effectivement entre 6 et 8 euh selon", "start": 94.92, "duration": 5.479}, {"text": "les sondages selon les instituts et", "start": 98.6, "duration": 3.839}, {"text": "selon les moments tr\u00e8s bien", "start": 100.399, "duration": 5.68}, {"text": "euh je dirais que d'abord vous savez", "start": 102.439, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s bien que les europ\u00e9ennes", "start": 106.079, "duration": 3.281}, {"text": "s'installent tr\u00e8s lentement que les gens", "start": 107.439, "duration": 3.441}, {"text": "ne s'y int\u00e9ressent que dans les 15", "start": 109.36, "duration": 3.439}, {"text": "derniers jours mais \u00e7a tout le monde", "start": 110.88, "duration": 4.36}, {"text": "pour pourrait vous le dire et que la", "start": 112.799, "duration": 4.841}, {"text": "liste de Mario mar\u00e9chal s'installe petit", "start": 115.24, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 petit et que Mario mar\u00e9chal elle m\u00eame", "start": 117.64, "duration": 5.28}, {"text": "euh se fait de mieux en mieux conna\u00eetre", "start": 120.2, "duration": 4.04}, {"text": "des des des Fran\u00e7ais mais est-ce qu'il y", "start": 122.92, "duration": 3.36}, {"text": "a un probl\u00e8me d'espace \u00e9lectoral entre", "start": 124.24, "duration": 3.999}, {"text": "att je je vais vous r\u00e9pondre je vais", "start": 126.28, "duration": 5.599}, {"text": "vous r\u00e9pondre euh j'ai euh souhait\u00e9 lors", "start": 128.239, "duration": 6.321}, {"text": "de la l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle euh", "start": 131.879, "duration": 6.681}, {"text": "mettre le focus et install\u00e9 l'id\u00e9e que", "start": 134.56, "duration": 6.039}, {"text": "le probl\u00e8me essentiel de la France", "start": 138.56, "duration": 4.399}, {"text": "existentiel de la France c'\u00e9tait le", "start": 140.599, "duration": 3.92}, {"text": "grand remplacement c'est-\u00e0-dire le", "start": 142.959, "duration": 4.28}, {"text": "remplacement de populations europ\u00e9ennes", "start": 144.519, "duration": 4.761}, {"text": "par des populations arabo-musulmanes et", "start": 147.239, "duration": 3.801}, {"text": "africaines", "start": 149.28, "duration": 6.0}, {"text": "il s'av\u00e8re que ce probl\u00e8me et ce sujet", "start": 151.04, "duration": 7.64}, {"text": "est d\u00e9sormais le probl\u00e8me majeur de tous", "start": 155.28, "duration": 5.56}, {"text": "les pays europ\u00e9ens on le voit dans tous", "start": 158.68, "duration": 4.4}, {"text": "les pays europ\u00e9ens en Italie au Pays-Bas", "start": 160.84, "duration": 5.72}, {"text": "au Danemark en Su\u00e8de tous les mouvements", "start": 163.08, "duration": 6.84}, {"text": "qui mettent en en avant la lutte contre", "start": 166.56, "duration": 5.679}, {"text": "l'islamisation de leur pays sont en", "start": 169.92, "duration": 5.52}, {"text": "pointe je consid\u00e8re que reconqu\u00eate et le", "start": 172.239, "duration": 6.64}, {"text": "seul je dis bien le seul parti qui soit", "start": 175.44, "duration": 5.079}, {"text": "sur cette ligne de lutte contre", "start": 178.879, "duration": 3.681}, {"text": "l'islamisation de la France et donc de", "start": 180.519, "duration": 5.681}, {"text": "l'Europe donc je pense \u00e9videmment que la", "start": 182.56, "duration": 6.44}, {"text": "liste reconqu\u00eate ne peut que progresser", "start": 186.2, "duration": 4.64}, {"text": "quand tous les \u00e9lecteurs prendront", "start": 189.0, "duration": 3.76}, {"text": "compte ces \u00e9l\u00e9ments diff\u00e9rentstez vous", "start": 190.84, "duration": 3.88}, {"text": "reptez avec les m\u00eames fondamentaux si je", "start": 192.76, "duration": 4.6}, {"text": "puis dire que\u00e9lection pr\u00e9sidentiell", "start": 194.72, "duration": 4.079}, {"text": "absolument les m\u00eames fondamentaux que", "start": 197.36, "duration": 2.959}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle parce que je", "start": 198.799, "duration": 5.8}, {"text": "pense que c'est l'enjeu majeur du 21e", "start": 200.319, "duration": 6.121}, {"text": "si\u00e8cle donc je donne rendez-vous \u00e0 tous", "start": 204.599, "duration": 3.72}, {"text": "les \u00e9lecteurs pour notre premier meeting", "start": 206.44, "duration": 4.879}, {"text": "dimanche prochain le mars mais pourquoi", "start": 208.319, "duration": 5.12}, {"text": "voter plut\u00f4t reconqu\u00eate aux \u00e9lections", "start": 211.319, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ennes que le rassemblement", "start": 213.439, "duration": 3.201}, {"text": "national ou que les r\u00e9publicain alors", "start": 214.599, "duration": 4.92}, {"text": "c'est tr\u00e8s simple euh vous posez la", "start": 216.64, "duration": 4.4}, {"text": "question de fond et vous avez tout \u00e0", "start": 219.519, "duration": 4.481}, {"text": "fait raison de la poser euh j'ai dit", "start": 221.04, "duration": 5.08}, {"text": "tout \u00e0 l'heure que reconqu\u00eate \u00e9tait le", "start": 224.0, "duration": 4.12}, {"text": "seul je dis bien le seul \u00e0 lutter contre", "start": 226.12, "duration": 3.479}, {"text": "l'islamisation de notre pays et de", "start": 228.12, "duration": 4.199}, {"text": "l'Europe LR ne le fait pas ne l'a jamais", "start": 229.599, "duration": 4.64}, {"text": "fait et le rassemblement national ne le", "start": 232.319, "duration": 4.64}, {"text": "fait pas non plus Madame Le Pen estime", "start": 234.239, "duration": 4.84}, {"text": "que l'islam est compatible avec la", "start": 236.959, "duration": 3.401}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 239.079, "duration": 4.08}, {"text": "moi je ne pense pas je pourrais", "start": 240.36, "duration": 4.76}, {"text": "accumuler les diff\u00e9rences Madame Le Pen", "start": 243.159, "duration": 5.321}, {"text": "a vot\u00e9 la loi sur l'immigration de", "start": 245.12, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9cembre dernier de Monsieur Darmanin", "start": 248.48, "duration": 4.039}, {"text": "qui comptait 10000 r\u00e9gularisations de", "start": 250.28, "duration": 4.0}, {"text": "plus sans compter le regroupement", "start": 252.519, "duration": 3.641}, {"text": "familial nous avons une diff\u00e9rence", "start": 254.28, "duration": 3.88}, {"text": "majeure la deuxi\u00e8me diff\u00e9rence majeure", "start": 256.16, "duration": 6.319}, {"text": "avec ELR et le RN c'est que en tout cas", "start": 258.16, "duration": 7.64}, {"text": "avec le RN c'est que le parti de Madame", "start": 262.479, "duration": 5.401}, {"text": "Le Pen est sur le plan \u00e9conomique", "start": 265.8, "duration": 4.44}, {"text": "socialiste moi", "start": 267.88, "duration": 4.92}, {"text": "moi je suis pour une \u00e9conomie de droite", "start": 270.24, "duration": 4.92}, {"text": "une \u00e9conomie qui lutte contre les", "start": 272.8, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9penses importantes on va en parler", "start": 275.16, "duration": 3.599}, {"text": "contre les d\u00e9ficit budg\u00e9taire contre la", "start": 276.919, "duration": 3.801}, {"text": "dette qui souhaite des baisses d'imp\u00f4ts", "start": 278.759, "duration": 4.601}, {"text": "et de taxes la trois\u00e8me diff\u00e9rence l\u00e0", "start": 280.72, "duration": 4.479}, {"text": "aussi c'est une exclusivit\u00e9 de", "start": 283.36, "duration": 4.6}, {"text": "reconqu\u00eate c'est que nous sommes le seul", "start": 285.199, "duration": 6.44}, {"text": "qui lutte contre l'id\u00e9ologie W que \u00e7a", "start": 287.96, "duration": 5.4}, {"text": "soit dans les universit\u00e9s que \u00e7a soit \u00e0", "start": 291.639, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00e9cole dans les m\u00e9dias gr\u00e2ce \u00e0 ce", "start": 293.36, "duration": 3.679}, {"text": "relais formidable qui est parent", "start": 295.32, "duration": 4.599}, {"text": "vigilant l\u00e0 aussi c'est une sp\u00e9cificit\u00e9", "start": 297.039, "duration": 6.041}, {"text": "de mais donc votre but en reposant tous", "start": 299.919, "duration": 4.28}, {"text": "ces fondamentaux de l'\u00e9lection", "start": 303.08, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle geviens c'est de", "start": 304.199, "duration": 5.641}, {"text": "retrouver votre score de 2022 de 2022", "start": 305.6, "duration": 6.68}, {"text": "c'est \u00e7a vous", "start": 309.84, "duration": 5.84}, {"text": "savez je n'ai pas d'objectif chiffr\u00e9", "start": 312.28, "duration": 5.16}, {"text": "parce que si je m'en tiens aux objectifs", "start": 315.68, "duration": 2.799}, {"text": "chiffr\u00e9s il faudrait refaire toute", "start": 317.44, "duration": 3.52}, {"text": "l'histoire de la campagne et je ne vais", "start": 318.479, "duration": 4.44}, {"text": "pas la faire aujourd'hui ce que je veux", "start": 320.96, "duration": 3.6}, {"text": "dire c'est que je pense qu'il y a une", "start": 322.919, "duration": 4.12}, {"text": "majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais qui pensent", "start": 324.56, "duration": 4.12}, {"text": "exactement comme nous sur tous ces", "start": 327.039, "duration": 4.481}, {"text": "th\u00e8mes donc moi \u00e9videmment je veux le", "start": 328.68, "duration": 4.6}, {"text": "score maximum aujourd'hui pour les", "start": 331.52, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ennes et demain vous aviez pas le", "start": 333.28, "duration": 3.56}, {"text": "sentiment lors des des de l'\u00e9lection", "start": 335.6, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9sidentielle d'avoir touch\u00e9 une limite", "start": 336.84, "duration": 4.0}, {"text": "finalement d'avoir finalement un secteur", "start": 338.4, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9lectoral qui \u00e9tait \u00e0 7 % ah je crois", "start": 340.84, "duration": 4.24}, {"text": "tout le contraire cher Monsieur pourquoi", "start": 343.72, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 tout le contraire parce que je pense", "start": 345.08, "duration": 3.559}, {"text": "au contraire que ce sont les", "start": 347.319, "duration": 4.0}, {"text": "circonstances de la campagne je je vous", "start": 348.639, "duration": 4.0}, {"text": "dis je vais pas revenir sur l'histoire", "start": 351.319, "duration": 3.241}, {"text": "de la campagne mais qui ont fait que ce", "start": 352.639, "duration": 3.721}, {"text": "score s'est r\u00e9duit \u00e0 7 mais il \u00e9tait", "start": 354.56, "duration": 4.199}, {"text": "mont\u00e9 beaucoup plus haut et je vois", "start": 356.36, "duration": 3.76}, {"text": "objectif", "start": 358.759, "duration": 2.921}, {"text": "il suffit de lire les sondages mais", "start": 360.12, "duration": 3.32}, {"text": "aussi de parler avec les gens les trois", "start": 361.68, "duration": 3.72}, {"text": "th\u00e8mes que je vous ai d\u00e9crits la lutte", "start": 363.44, "duration": 3.64}, {"text": "contre l'islamisation la lutte contre la", "start": 365.4, "duration": 3.12}, {"text": "sistana pour les pour les baisses", "start": 367.08, "duration": 3.679}, {"text": "d'imp\u00f4ts et la lutte contre l'id\u00e9ologie", "start": 368.52, "duration": 5.239}, {"text": "W sont largement majoritaires dans le", "start": 370.759, "duration": 4.921}, {"text": "pays donc il faut simplement que les", "start": 373.759, "duration": 4.361}, {"text": "gens comprennent et ils l'ont compris de", "start": 375.68, "duration": 4.959}, {"text": "plus en plus que nous sommes les seuls \u00e0", "start": 378.12, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9fendre ces trois th\u00e8mes mais sans", "start": 380.639, "duration": 2.801}, {"text": "refaire effectivement l'\u00e9lection", "start": 382.319, "duration": 2.521}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et l'histoire de cette", "start": 383.44, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle vous pour vous", "start": 384.84, "duration": 4.84}, {"text": "il y a pas d'enseignement \u00e0 en tirer", "start": 387.28, "duration": 4.08}, {"text": "pour les prochaines europ\u00e9ennes et", "start": 389.68, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9ventuellement la prochaine", "start": 391.36, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9senseignement en tirer mais pas \u00e0", "start": 392.52, "duration": 4.119}, {"text": "changer mes convictions vous savez moi", "start": 394.72, "duration": 3.52}, {"text": "je ne me suis pas engag\u00e9 en politique", "start": 396.639, "duration": 3.801}, {"text": "pour suivre les sondages et pour ob\u00e9ir", "start": 398.24, "duration": 3.88}, {"text": "aux m\u00e9dias \u00e7a me fait une diff\u00e9rence", "start": 400.44, "duration": 4.759}, {"text": "avec les autres politiciens clcite", "start": 402.12, "duration": 4.919}, {"text": "ouiour dans le m\u00eame sondage que que l'on", "start": 405.199, "duration": 4.761}, {"text": "citait plus t\u00f4t on voit que Fran\u00e7ois", "start": 407.039, "duration": 4.88}, {"text": "Xavier bami qui est la t\u00eate de l'istellr", "start": 409.96, "duration": 4.88}, {"text": "aux europ\u00e9ennes est donn\u00e9 \u00e0 8% \u00e7a montre", "start": 411.919, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e0 8 % \u00e7a montre que", "start": 414.84, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9siste est-ce que \u00e7a montre aussi que", "start": 417.4, "duration": 4.76}, {"text": "les r\u00e9publains ne sont pas morts ah ch\u00e8", "start": 418.68, "duration": 5.88}, {"text": "mademoiselle", "start": 422.16, "duration": 4.96}, {"text": "r avec Monsieur bami \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode", "start": 424.56, "duration": 5.12}, {"text": "de la campagne en 2019 \u00e9tait donn\u00e9 \u00e0 13", "start": 427.12, "duration": 7.72}, {"text": "ou 14 % il a fini \u00e0 8 % vous voyez \u00e7a", "start": 429.68, "duration": 7.48}, {"text": "lui laisse de grands", "start": 434.84, "duration": 4.72}, {"text": "espoirs pense je pense si vous voulez", "start": 437.16, "duration": 5.4}, {"text": "que comment vous dire", "start": 439.56, "duration": 7.079}, {"text": "\u00e7a le parti LR est mort de ses", "start": 442.56, "duration": 7.28}, {"text": "contradictions de ses trahisons euh vous", "start": 446.639, "duration": 6.4}, {"text": "savez je ne prendrai m\u00eame pas euh le", "start": 449.84, "duration": 5.639}, {"text": "pass\u00e9 de Monsieur Sarkozi et de Monsieur", "start": 453.039, "duration": 5.88}, {"text": "Chirac revenons simplement \u00e0 l'Europe et", "start": 455.479, "duration": 5.961}, {"text": "revenons au Parlement europ\u00e9en euh", "start": 458.919, "duration": 4.68}, {"text": "monsieur Belami euh pr\u00e9tend qu'il est", "start": 461.44, "duration": 4.599}, {"text": "contre madame bonderleyen sauf que son", "start": 463.599, "duration": 6.32}, {"text": "parti et ses ses d\u00e9put\u00e9s et le dans le", "start": 466.039, "duration": 5.84}, {"text": "groupe dans lequel il est le PPE ont", "start": 469.919, "duration": 5.321}, {"text": "vot\u00e9 pour Madame bleyen en 2019 et de", "start": 471.879, "duration": 6.401}, {"text": "m\u00eame monsieur Belami est tr\u00e8s gentil", "start": 475.24, "duration": 5.239}, {"text": "seulement il prend des des positions", "start": 478.28, "duration": 4.359}, {"text": "pour lesquelles il est tout seul il est", "start": 480.479, "duration": 5.641}, {"text": "tout seul au sein de ses colissiers LR", "start": 482.639, "duration": 5.321}, {"text": "et il est tout seul encore plus au sein", "start": 486.12, "duration": 4.799}, {"text": "du PP mais alors donc le vote belleamie", "start": 487.96, "duration": 4.959}, {"text": "est absolument inutile il y a il y a il", "start": 490.919, "duration": 3.761}, {"text": "y a une contradiction dans le discours", "start": 492.919, "duration": 3.481}, {"text": "de reconqu\u00eate que que que je je", "start": 494.68, "duration": 3.28}, {"text": "comprends pas trop parce que la", "start": 496.4, "duration": 3.359}, {"text": "strat\u00e9gie et Marion mar\u00e9chal votre t\u00eate", "start": 497.96, "duration": 4.239}, {"text": "de Liss l'a d\u00e9j\u00e0 dit de REC reconqu\u00eate", "start": 499.759, "duration": 4.44}, {"text": "et de tuer LR comment est-ce qu'on peut", "start": 502.199, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00f4ner l'Union des droites comme vous le", "start": 504.199, "duration": 4.361}, {"text": "faites et et travailler en m\u00eame temps \u00e0", "start": 506.44, "duration": 4.52}, {"text": "tuer les r\u00e9publains mais moi je je ne", "start": 508.56, "duration": 5.24}, {"text": "veux pas tuer LR LR est c'est votre t\u00eate", "start": 510.96, "duration": 4.319}, {"text": "de liste qui a dit que c'\u00e9tait sa", "start": 513.8, "duration": 4.159}, {"text": "strat\u00e9gie chacun apr\u00e8s ass ses \u00e0 ses", "start": 515.279, "duration": 4.961}, {"text": "comment dire ses formules moi je vous", "start": 517.959, "duration": 5.681}, {"text": "dis LR ne ne peut pas survivre par \u00e0", "start": 520.24, "duration": 4.68}, {"text": "cause de ce que je vous ai dit de ces", "start": 523.64, "duration": 3.639}, {"text": "contradictions et de ces trahisons donc", "start": 524.92, "duration": 5.039}, {"text": "apr\u00e8s l'union des droites vous comprenez", "start": 527.279, "duration": 5.441}, {"text": "c'est un une union des \u00e9lecteurs", "start": 529.959, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9ventuellement des \u00e9lus et des partis", "start": 532.72, "duration": 4.28}, {"text": "s'ils le veulent mais il faut bien", "start": 535.56, "duration": 5.64}, {"text": "expliquer aux gens que ni le RN ni le LR", "start": 537.0, "duration": 6.44}, {"text": "ne veulent de l'Union des", "start": 541.2, "duration": 5.44}, {"text": "droites le RN parce que il se r\u00eave comme", "start": 543.44, "duration": 6.0}, {"text": "un par gauche et le LR parce qu'il ne", "start": 546.64, "duration": 4.24}, {"text": "veut surtout pas s'allier aux autres de", "start": 549.44, "duration": 3.12}, {"text": "peur de perdre mais quelle est la", "start": 550.88, "duration": 2.8}, {"text": "configuration mais quelle est la", "start": 552.56, "duration": 2.839}, {"text": "configuration politique qui am\u00e8nerait \u00e0", "start": 553.68, "duration": 2.839}, {"text": "cette union des droites mais c'est tr\u00e8s", "start": 555.399, "duration": 4.0}, {"text": "simple ch monsieur nous n'en sommes pas", "start": 556.519, "duration": 7.32}, {"text": "l\u00e0 h \u00e0 la pr\u00e9sidentielle que je sois en", "start": 559.399, "duration": 6.841}, {"text": "t\u00eate des trois et donc l\u00e0 il y aura", "start": 563.839, "duration": 3.801}, {"text": "union des droit parce que moi je la", "start": 566.24, "duration": 3.24}, {"text": "provoquerai mais revenons aux", "start": 567.64, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9ennes parce que vous posez une", "start": 569.48, "duration": 2.16}, {"text": "tr\u00e8s bonne", "start": 570.6, "duration": 4.08}, {"text": "question dans le Parlement europ\u00e9en nous", "start": 571.64, "duration": 5.639}, {"text": "serons et nous et nos \u00e9lus Mario", "start": 574.68, "duration": 4.76}, {"text": "mar\u00e9chal et nos \u00e9lus dans le groupe ECR", "start": 577.279, "duration": 5.841}, {"text": "o\u00f9 il y a les amis de Madame m\u00e9lonie en", "start": 579.44, "duration": 7.959}, {"text": "Italie les amis du parti PCE en Pologne", "start": 583.12, "duration": 5.839}, {"text": "et puis sans doute les amis de Monsieur", "start": 587.399, "duration": 4.161}, {"text": "Orban qui devrai rejoindre ce groupe ce", "start": 588.959, "duration": 4.241}, {"text": "groupe l\u00e0", "start": 591.56, "duration": 5.399}, {"text": "est tout \u00e0 fait utile dans le Parlement", "start": 593.2, "duration": 6.24}, {"text": "europ\u00e9en puisqu'il pourra avec les gens", "start": 596.959, "duration": 5.481}, {"text": "de droite du PPE changer radicalement la", "start": 599.44, "duration": 4.36}, {"text": "majorit\u00e9 vous savez qu'au Parlement", "start": 602.44, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui au Parlement europ\u00e9en c'est", "start": 603.8, "duration": 4.08}, {"text": "une majorit\u00e9 qui gouverne qui est", "start": 606.2, "duration": 5.84}, {"text": "compos\u00e9 du centre droit ou si\u00e8ge le LR", "start": 607.88, "duration": 6.92}, {"text": "qui gouverne avec les socialistes et", "start": 612.04, "duration": 5.08}, {"text": "avec les vers et avec les macroniens", "start": 614.8, "duration": 6.599}, {"text": "voyez ce cher Bel Ami et par ailleurs si", "start": 617.12, "duration": 5.8}, {"text": "jamais nous sommes assez puissants \u00e0 le", "start": 621.399, "duration": 4.12}, {"text": "SER nous pourrons changer cette majorit\u00e9", "start": 622.92, "duration": 5.72}, {"text": "en revanche le RN lui est dans un autre", "start": 625.519, "duration": 4.041}, {"text": "groupe", "start": 628.64, "duration": 2.72}, {"text": "il est dans le groupe id\u00e9e qui est", "start": 629.56, "duration": 3.56}, {"text": "compl\u00e8tement marginalis\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 631.36, "duration": 4.52}, {"text": "donc que Monsieur barbella et 20 d\u00e9put\u00e9s", "start": 633.12, "duration": 5.959}, {"text": "30 d\u00e9put\u00e9s 40 d\u00e9put\u00e9s 100000 d\u00e9put\u00e9s \u00e7a", "start": 635.88, "duration": 5.8}, {"text": "ne servira \u00e0 rien puisque de toute fa\u00e7on", "start": 639.079, "duration": 5.241}, {"text": "son groupe sera marginalis\u00e9 dans le", "start": 641.68, "duration": 4.64}, {"text": "parti dans le groupe ID et vous avec un", "start": 644.32, "duration": 4.0}, {"text": "seul d\u00e9put\u00e9 ou plus chez ECR \u00e7a \u00e7a", "start": 646.32, "duration": 3.319}, {"text": "changerait les choses ah mais bien s\u00fbr", "start": 648.32, "duration": 3.759}, {"text": "chz madame \u00e7a changera tout puisque", "start": 649.639, "duration": 5.281}, {"text": "justement le groupe CR lui peut faire", "start": 652.079, "duration": 5.681}, {"text": "des alliances avec les gens du PPE pour", "start": 654.92, "duration": 5.159}, {"text": "par exemple refuser Madame Van derleyen", "start": 657.76, "duration": 4.319}, {"text": "pour avoir pour faire des votes", "start": 660.079, "duration": 4.361}, {"text": "diff\u00e9rents et pour imposer un changement", "start": 662.079, "duration": 4.961}, {"text": "de majorit\u00e9 un basculement \u00e0 droite du", "start": 664.44, "duration": 4.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en donc vous voyez \u00e7a", "start": 667.04, "duration": 3.96}, {"text": "change tout effectivement vous vous", "start": 668.92, "duration": 3.88}, {"text": "parlez de l'enjeu au niveau du Parlement", "start": 671.0, "duration": 4.399}, {"text": "europ\u00e9en Jordan Bardella lui consid\u00e8re", "start": 672.8, "duration": 4.44}, {"text": "que ces \u00e9lections europ\u00e9ennes sont une", "start": 675.399, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9lection de mi-mandat donc \u00e0 en jeu", "start": 677.24, "duration": 3.36}, {"text": "national est-ce que vous \u00eates d'accord", "start": 679.04, "duration": 4.0}, {"text": "avec cette analyse \u00e9coutez en 2014 le", "start": 680.6, "duration": 3.799}, {"text": "rassemblement national est arriv\u00e9", "start": 683.04, "duration": 4.4}, {"text": "premier oui en 2019 le rassemblement", "start": 684.399, "duration": 5.24}, {"text": "national est arriv\u00e9 premier", "start": 687.44, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e7a n'a pas emp\u00each\u00e9 monsieur Macron deux", "start": 689.639, "duration": 5.481}, {"text": "fois d'\u00e9craser Madame Le Pen", "start": 692.48, "duration": 5.52}, {"text": "2017 progress \u00e0 CH moi je moi je vois", "start": 695.12, "duration": 4.32}, {"text": "les \u00e9lections vous", "start": 698.0, "duration": 4.24}, {"text": "savez c'est bien mais les \u00e9lection vous", "start": 699.44, "duration": 4.68}, {"text": "parle de la progression aux", "start": 702.24, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lections\u00e9 pr\u00e9sidentielle mais ch", "start": 704.12, "duration": 5.68}, {"text": "monsieur encore une fois moi ce que je", "start": 707.24, "duration": 4.719}, {"text": "vois c'est les r\u00e9sultats les r\u00e9sultats", "start": 709.8, "duration": 4.32}, {"text": "c'est que la premi\u00e8re place aux", "start": 711.959, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9ennes n'a absolument rien chang\u00e9", "start": 714.12, "duration": 4.44}, {"text": "en France puisque c'est Monsieur Macron", "start": 716.6, "duration": 5.12}, {"text": "qui a a battu Madame Le Pen en revanche", "start": 718.56, "duration": 5.079}, {"text": "comme je vous l'ai dit au Parlement", "start": 721.72, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en l\u00e0 on peut changer quelque", "start": 723.639, "duration": 4.921}, {"text": "chose et quand Jordan Bardella dit si", "start": 725.92, "duration": 4.479}, {"text": "l'on gagne les \u00e9lections il faudra une", "start": 728.56, "duration": 4.32}, {"text": "dissolution et je veux devenir Premier", "start": 730.399, "duration": 3.521}, {"text": "ministre de", "start": 732.88, "duration": 3.44}, {"text": "cohabitation et il \u00e9pouse le perroquet", "start": 733.92, "duration": 3.68}, {"text": "il devient reine donc pour vous c'est de", "start": 736.32, "duration": 2.36}, {"text": "la politique", "start": 737.6, "duration": 3.799}, {"text": "fiction voil\u00e0 mais le le la fin du", "start": 738.68, "duration": 4.599}, {"text": "quinquena quand m\u00eame d'Emmanuel Macron", "start": 741.399, "duration": 4.081}, {"text": "si le camp pr\u00e9sidentiel est 10 points", "start": 743.279, "duration": 3.881}, {"text": "derri\u00e8re le rassemblement national \u00e7a", "start": 745.48, "duration": 2.96}, {"text": "change quand m\u00eame les choses non rien du", "start": 747.16, "duration": 4.56}, {"text": "tout du tout excusez-moi mais vous savez", "start": 748.44, "duration": 5.959}, {"text": "\u00e7a c'est des des circonvolutions et des", "start": 751.72, "duration": 5.16}, {"text": "et des et et des hypoth\u00e8ses de", "start": 754.399, "duration": 5.921}, {"text": "journalistes et des gens du RN euh si", "start": 756.88, "duration": 5.199}, {"text": "j'en crois Madame Le Pen et Monsieur", "start": 760.32, "duration": 3.56}, {"text": "bardellaa ils sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e et \u00e0", "start": 762.079, "duration": 3.921}, {"text": "Matignon Madame Le Pen a choisi ses", "start": 763.88, "duration": 4.0}, {"text": "meubles et Monsieur Bardella s'est", "start": 766.0, "duration": 4.32}, {"text": "install\u00e9 dans le jardin de Matignon vous", "start": 767.88, "duration": 4.199}, {"text": "savez j'en ai connu d'autres j'ai une", "start": 770.32, "duration": 3.519}, {"text": "longue carri\u00e8re de journaliste politique", "start": 772.079, "duration": 3.281}, {"text": "j'ai connu monsieur Baladur qui lui", "start": 773.839, "duration": 3.36}, {"text": "aussi \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 install\u00e9 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 775.36, "duration": 3.56}, {"text": "j'ai connu monsieur Jup\u00e9 qui lui aussi", "start": 777.199, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 install\u00e9 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e j'ai m\u00eame", "start": 778.92, "duration": 3.68}, {"text": "connu monsieur bar et Monsieur Rocard", "start": 780.88, "duration": 3.84}, {"text": "qui aussi \u00e9tit install\u00e9 \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e le", "start": 782.6, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9sultat aucun n'a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu et est-ce que", "start": 784.72, "duration": 3.799}, {"text": "vous \u00eates d'accord que votre enjeu pour", "start": 786.48, "duration": 5.28}, {"text": "vous c'est d'arriver \u00e0 exister dans ce", "start": 788.519, "duration": 6.0}, {"text": "duel qui s'installe entre le", "start": 791.76, "duration": 4.56}, {"text": "rassemblement national et Emmanuel", "start": 794.519, "duration": 4.161}, {"text": "Macron mais cher Monsieur ce duel est", "start": 796.32, "duration": 5.319}, {"text": "organis\u00e9 ce duel est organis\u00e9 par", "start": 798.68, "duration": 5.0}, {"text": "Emmanuel Macron ou qui a bien compris", "start": 801.639, "duration": 4.121}, {"text": "qu'\u00e0 ce petit jeu il gagnait toujours et", "start": 803.68, "duration": 5.76}, {"text": "qu'il euh veut appara\u00eetre comme le", "start": 805.76, "duration": 5.6}, {"text": "rempart contre le fascisme tandis que", "start": 809.44, "duration": 4.639}, {"text": "Madame Le Pen s'arrange bien de ce", "start": 811.36, "duration": 5.68}, {"text": "num\u00e9ro de cirque puisquelle elle elle", "start": 814.079, "duration": 4.041}, {"text": "elle appara\u00eet comme le rempart du", "start": 817.04, "duration": 3.64}, {"text": "macronisme mais c'est un jeu de r\u00f4le", "start": 818.12, "duration": 4.92}, {"text": "c'est une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre c'est un", "start": 820.68, "duration": 5.04}, {"text": "num\u00e9ro de trap\u00e8ze o\u00f9 chacun a besoin de", "start": 823.04, "duration": 5.239}, {"text": "l'autre en v\u00e9rit\u00e9 tout \u00e7a est", "start": 825.72, "duration": 4.52}, {"text": "chim\u00e9rme je dire d'ailleurs qu'il se", "start": 828.279, "duration": 3.321}, {"text": "ressemble cette opposition est de plus", "start": 830.24, "duration": 2.88}, {"text": "en plus factiste parce que il se", "start": 831.6, "duration": 3.56}, {"text": "ressemble de plus en plus c'estd que le", "start": 833.12, "duration": 4.639}, {"text": "en m\u00eame temps macronien", "start": 835.16, "duration": 6.239}, {"text": "a colorer les positions de Madame Le Pen", "start": 837.759, "duration": 5.361}, {"text": "Madame Le Pen fait de plus en plus du en", "start": 841.399, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame temps elle dit tout est le", "start": 843.12, "duration": 2.92}, {"text": "contraire de tout alors parfois elle le", "start": 844.639, "duration": 3.281}, {"text": "fait toute seule et puis parfois elle", "start": 846.04, "duration": 4.2}, {"text": "c\u00e8de de son cher Jordan Bardella pour", "start": 847.92, "duration": 3.96}, {"text": "dire le contraire de ce qu'elle a dit et", "start": 850.24, "duration": 3.56}, {"text": "le contraire de ce qu'elle va dire le", "start": 851.88, "duration": 3.959}, {"text": "lendemain", "start": 853.8, "duration": 4.92}, {"text": "cl pour revenir sur l'id\u00e9e de ce duel", "start": 855.839, "duration": 6.161}, {"text": "qui s'installe entre le RN et et", "start": 858.72, "duration": 5.2}, {"text": "Renaissance qu'est-ce que \u00e7a dit de la", "start": 862.0, "duration": 3.519}, {"text": "t\u00eate de Liss choisie par Renaissance", "start": 863.92, "duration": 4.2}, {"text": "Val\u00e9rie aet que que ce n'est que qu'un", "start": 865.519, "duration": 4.88}, {"text": "visage vous l'avez \u00e9cout\u00e9 vous en pensez", "start": 868.12, "duration": 4.36}, {"text": "quelque chose et je n'en pense pas", "start": 870.399, "duration": 4.24}, {"text": "grand-chose le le vrai la vraie t\u00eate de", "start": 872.48, "duration": 4.52}, {"text": "Ly c'est Emmanuel Macron comme en 2019", "start": 874.639, "duration": 5.64}, {"text": "et la prise entre guillemets Fabrice", "start": 877.0, "duration": 6.639}, {"text": "Lery ancien patron de Frontex du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 880.279, "duration": 6.12}, {"text": "du du RN est-ce que \u00e7a vous affaiblit", "start": 883.639, "duration": 4.041}, {"text": "part un petit peu puisque c'est Monsieur", "start": 886.399, "duration": 2.8}, {"text": "lerri est un homme de valeur je le", "start": 887.68, "duration": 2.68}, {"text": "connais", "start": 889.199, "duration": 3.2}, {"text": "biench\u00e9 peut-\u00eatre pour la pour la liste", "start": 890.36, "duration": 3.919}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 par Marion mar\u00e9chal", "start": 892.399, "duration": 4.481}, {"text": "pour \u00eatre sur la liste Recon \u00e9outez vous", "start": 894.279, "duration": 6.041}, {"text": "savez moi je trouve \u00e7a amusant de la", "start": 896.88, "duration": 6.04}, {"text": "part de Jordane Bardella et de Marine Le", "start": 900.32, "duration": 7.04}, {"text": "Pen qui ne jure que par et en partie", "start": 902.92, "duration": 6.599}, {"text": "avec raison que par la d\u00e9fense des", "start": 907.36, "duration": 4.96}, {"text": "fronti\u00e8res nationales et qui estime que", "start": 909.519, "duration": 4.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne n'a absolument rien \u00e0", "start": 912.32, "duration": 3.8}, {"text": "voir et qu'il ne faut absolument pas", "start": 914.279, "duration": 3.36}, {"text": "tenir compte des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes", "start": 916.12, "duration": 2.639}, {"text": "et de la d\u00e9fense des fronti\u00e8res", "start": 917.639, "duration": 2.281}, {"text": "europ\u00e9ennes que d'aller chercher", "start": 918.759, "duration": 4.2}, {"text": "justement l'ancien patron de", "start": 919.92, "duration": 5.8}, {"text": "Frontex l'organisme qui \u00e9tait charg\u00e9 de", "start": 922.959, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9fendre les fronti\u00e8res europ\u00e9ennes", "start": 925.72, "duration": 3.52}, {"text": "enfin il est vrai que comme je vous l'ai", "start": 927.199, "duration": 5.041}, {"text": "dit le en m\u00eame temps macronien est", "start": 929.24, "duration": 5.36}, {"text": "devenu le en m\u00eame temps le p\u00e9au bb\u00e9iste", "start": 932.24, "duration": 4.039}, {"text": "et comment vous vous situez vous sur", "start": 934.6, "duration": 3.88}, {"text": "l'id\u00e9e de sortir d'un certain nombre", "start": 936.279, "duration": 4.721}, {"text": "d'accords europ\u00e9ens \u00e0 la carte pour le", "start": 938.48, "duration": 4.24}, {"text": "rassemblement national par exemple", "start": 941.0, "duration": 3.279}, {"text": "l'id\u00e9e de dire bah dans l'Europe on", "start": 942.72, "duration": 4.679}, {"text": "choisit telle chose pas pas d'autre", "start": 944.279, "duration": 5.401}, {"text": "chose sans quitter l'Europe vous vous", "start": 947.399, "duration": 4.961}, {"text": "\u00eates comment sur sur ces ces sujets l\u00e0", "start": 949.68, "duration": 5.719}, {"text": "moi je moi je pense que d'abord il faut", "start": 952.36, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9gler la question de la Commission", "start": 955.399, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 957.6, "duration": 4.12}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne est un", "start": 959.199, "duration": 5.88}, {"text": "secr\u00e9tariat des gouvernements et il doit", "start": 961.72, "duration": 6.32}, {"text": "le redevenir la Commission europ\u00e9enne a", "start": 965.079, "duration": 5.76}, {"text": "pris des pouvoirs excessifs \u00e0 l'occasion", "start": 968.04, "duration": 4.52}, {"text": "des crises que nous avons connu et je le", "start": 970.839, "duration": 3.881}, {"text": "signale d'ailleurs parce que on nous", "start": 972.56, "duration": 3.8}, {"text": "parle toujours des trait\u00e9s europ\u00e9ens que", "start": 974.72, "duration": 4.119}, {"text": "tout le monde doit respecter dans", "start": 976.36, "duration": 5.599}, {"text": "l'irrespect absolu des trait\u00e9s Madame", "start": 978.839, "duration": 5.12}, {"text": "Van berleyen n'avait pas de comp\u00e9tence", "start": 981.959, "duration": 3.641}, {"text": "dans le domaine de la sant\u00e9 et elle est", "start": 983.959, "duration": 3.56}, {"text": "venue se m\u00ealer de la gestion du", "start": 985.6, "duration": 3.84}, {"text": "codadame non il vaait pas mieux non", "start": 987.519, "duration": 4.161}, {"text": "excusez-moi il y a des pays comme Isra\u00ebl", "start": 989.44, "duration": 3.639}, {"text": "et l'Angleterre qui ont eu les vaccins", "start": 991.68, "duration": 3.32}, {"text": "je vous le rappelle bien avant nous", "start": 993.079, "duration": 4.041}, {"text": "madame vodarleyen n'a aucune comp\u00e9tence", "start": 995.0, "duration": 3.959}, {"text": "en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re et", "start": 997.12, "duration": 4.079}, {"text": "elle vient se m\u00ealer de politique", "start": 998.959, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re je pense que vraiment la", "start": 1001.199, "duration": 4.921}, {"text": "Commission europ\u00e9enne doit \u00eatre ramen\u00e9 \u00e0", "start": 1004.12, "duration": 3.48}, {"text": "ce vous voulez le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 1006.12, "duration": 3.079}, {"text": "c'est-\u00e0-dire un secr\u00e9tariat et sur les", "start": 1007.6, "duration": 3.479}, {"text": "trait\u00e9s et sur les trait\u00e9s notre", "start": 1009.199, "duration": 4.521}, {"text": "engagement nos engagement qui permettent", "start": 1011.079, "duration": 5.0}, {"text": "deire fonctionner l'EUR saz vous savez", "start": 1013.72, "duration": 3.239}, {"text": "les", "start": 1016.079, "duration": 3.081}, {"text": "trait\u00e9s c'est tr\u00e8s bien il faut les", "start": 1016.959, "duration": 5.761}, {"text": "respecter maintenant l'Europe s'adapte", "start": 1019.16, "duration": 7.84}, {"text": "en permanence ce n'est pas moi qui est", "start": 1022.72, "duration": 6.719}, {"text": "fait \u00e9voluer la politique de la Banque", "start": 1027.0, "duration": 5.079}, {"text": "centrale europ\u00e9enne c'est Monsieur dragi", "start": 1029.439, "duration": 5.12}, {"text": "qui a n'a pas respect\u00e9 les trait\u00e9s quand", "start": 1032.079, "duration": 5.521}, {"text": "il a quand il a autoris\u00e9 le rachat des", "start": 1034.559, "duration": 5.24}, {"text": "dettes et la cr\u00e9ation mon\u00e9taire c'\u00e9tait", "start": 1037.6, "duration": 4.359}, {"text": "interdit par les trait\u00e9s et c'\u00e9tait", "start": 1039.799, "duration": 4.841}, {"text": "aussi interdit par les trait\u00e9s les aides", "start": 1041.959, "duration": 4.201}, {"text": "publiques aux industries qui sont", "start": 1044.64, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9sormais autoris\u00e9es vous voyez ce que", "start": 1046.16, "duration": 3.399}, {"text": "je veux vous dire c'est que quand les", "start": 1047.839, "duration": 5.761}, {"text": "grands gouvernements soyons franc la", "start": 1049.559, "duration": 6.561}, {"text": "France et l'Allemagne d\u00e9cident quelque", "start": 1053.6, "duration": 5.079}, {"text": "chose la commission s'incline et les", "start": 1056.12, "duration": 4.88}, {"text": "trait\u00e9s on s'assoit dessus alors il faut", "start": 1058.679, "duration": 4.041}, {"text": "pas nous sortir les trait\u00e9s quand moi je", "start": 1061.0, "duration": 3.36}, {"text": "dis par exemple que sur la politique de", "start": 1062.72, "duration": 4.68}, {"text": "l'immigration il faut", "start": 1064.36, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9galement ne plus respecter ces trait\u00e9s", "start": 1067.4, "duration": 5.8}, {"text": "et changer la politique d'immigration \u00e0", "start": 1070.48, "duration": 5.28}, {"text": "la fois nationale et europ\u00e9enne donc par", "start": 1073.2, "duration": 4.44}, {"text": "exemple pour r\u00e9tablir les fronti\u00e8res", "start": 1075.76, "duration": 4.2}, {"text": "fronti\u00e8res fran\u00e7 fraise \u00e7a vous dites", "start": 1077.64, "duration": 4.0}, {"text": "les accords europ\u00e9ens on s'en moque et", "start": 1079.96, "duration": 3.079}, {"text": "on fait ce qu'on veut", "start": 1081.64, "duration": 3.72}, {"text": "monsieur on ne respecte d\u00e9j\u00e0 pas", "start": 1083.039, "duration": 4.481}, {"text": "Schengen c'est\u00e0-dire que Schengen est", "start": 1085.36, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 suspendu depuis des ann\u00e9es la", "start": 1087.52, "duration": 4.44}, {"text": "fronti\u00e8re avec l'Italie est", "start": 1089.799, "duration": 5.961}, {"text": "ferm\u00e9e voyez donc on le sais pas mais en", "start": 1091.96, "duration": 6.599}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 la plupart des trait\u00e9s ne sont", "start": 1095.76, "duration": 4.64}, {"text": "pas respect\u00e9s aujourd'hui comprenez je", "start": 1098.559, "duration": 4.041}, {"text": "vous ai donn\u00e9 des exemples donc il faut", "start": 1100.4, "duration": 4.48}, {"text": "absolument s'adapter en permanence et il", "start": 1102.6, "duration": 4.079}, {"text": "faut comprendre que ce n'est pas la", "start": 1104.88, "duration": 4.0}, {"text": "commission qui commande mais ce les", "start": 1106.679, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9tats je reviens un instant sur votre", "start": 1108.88, "duration": 4.56}, {"text": "liste pour les europ\u00e9ennes elle est", "start": 1111.36, "duration": 4.199}, {"text": "boucl\u00e9e ou il y a encore des", "start": 1113.44, "duration": 4.56}, {"text": "places et vous voulez quand la d\u00e9voiler", "start": 1115.559, "duration": 3.921}, {"text": "oh ben nous avons tout le temps nous", "start": 1118.0, "duration": 4.2}, {"text": "avons \u00e9tabli une proc\u00e9dure de s\u00e9lection", "start": 1119.48, "duration": 4.319}, {"text": "au sein de notre parti car nous avons", "start": 1122.2, "duration": 5.04}, {"text": "beaucoup de de militants tr\u00e8s m\u00e9ritants", "start": 1123.799, "duration": 5.561}, {"text": "je vais y arriver et et valeureux et", "start": 1127.24, "duration": 4.36}, {"text": "donc notre proc\u00e9dure arrivera \u00e0 son", "start": 1129.36, "duration": 4.319}, {"text": "terme fin mars on verra on vous donnera", "start": 1131.6, "duration": 3.36}, {"text": "la liste vous inqui\u00e9tez pas on sera dans", "start": 1133.679, "duration": 2.521}, {"text": "les temps est-ce que vous souhaitez que", "start": 1134.96, "duration": 3.48}, {"text": "votre compagne Sarah Knafo soit", "start": 1136.2, "duration": 4.0}, {"text": "candidate bah \u00e9coutez moi je le souhaite", "start": 1138.44, "duration": 4.2}, {"text": "mais c'est \u00e0 elle de d\u00e9cider d'accord", "start": 1140.2, "duration": 4.839}, {"text": "l'avenir de reconqu\u00eate qui je le", "start": 1142.64, "duration": 4.08}, {"text": "rappelle aujourd'hui z\u00e9ro \u00e9lu \u00e0", "start": 1145.039, "duration": 3.041}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale est-ce que", "start": 1146.72, "duration": 2.76}, {"text": "l'avenir de reconqu\u00eate se joue aux", "start": 1148.08, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est-\u00e0-dire en clair si", "start": 1149.48, "duration": 3.8}, {"text": "vous \u00eates en dessous des 5 % et que vous", "start": 1151.64, "duration": 3.76}, {"text": "n'avez donc pas d'\u00e9lu europ\u00e9en votre", "start": 1153.28, "duration": 3.84}, {"text": "aventure politique est compromise", "start": 1155.4, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9coutez j'aimerais bien qu'on parle des", "start": 1157.12, "duration": 4.12}, {"text": "probl\u00e8mes des Fran\u00e7ais parce que l\u00e0", "start": 1159.0, "duration": 3.88}, {"text": "depuis je sais pas un quart d'heure un", "start": 1161.24, "duration": 3.48}, {"text": "minute fait de la politique politicienne", "start": 1162.88, "duration": 2.919}, {"text": "c'ests", "start": 1164.72, "duration": 4.56}, {"text": "amusant savez le sort de c'est tr\u00e8s", "start": 1165.799, "duration": 5.36}, {"text": "important pour la France moi je pense", "start": 1169.28, "duration": 2.879}, {"text": "que ce qui int\u00e9resse le plus les", "start": 1171.159, "duration": 2.201}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est les probl\u00e8mes de la", "start": 1172.159, "duration": 3.081}, {"text": "France des probl\u00e8mes \u00e9conomiques des", "start": 1173.36, "duration": 4.199}, {"text": "probl\u00e8mes de de l'immigration de la", "start": 1175.24, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et ce on a commenc\u00e9 \u00e0 en parler", "start": 1177.559, "duration": 3.681}, {"text": "on va continuer d'", "start": 1179.44, "duration": 4.599}, {"text": "parler aura des \u00e9lus et reconqu\u00eate", "start": 1181.24, "duration": 4.24}, {"text": "continuera sa belle vie je vous rappelle", "start": 1184.039, "duration": 3.921}, {"text": "que il n'a que ce parti n'a que 2 ans", "start": 1185.48, "duration": 5.199}, {"text": "quand les autres ont 50 ans voire 70 ans", "start": 1187.96, "duration": 3.88}, {"text": "vous ne conditionnez pas votre avenir", "start": 1190.679, "duration": 3.561}, {"text": "politique \u00e0 cette \u00e9lection pouvez pas", "start": 1191.84, "duration": 4.28}, {"text": "parler d'autres choses je sais pas moi", "start": 1194.24, "duration": 4.16}, {"text": "j'aimerais bien qu'on parle d'autres suj", "start": 1196.12, "duration": 4.559}, {"text": "dit nous aurons \u00e9lus nous aurons des", "start": 1198.4, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lus et nous continuerons nous n'avons", "start": 1200.679, "duration": 4.401}, {"text": "que 2 ans et donc nous avons toute la", "start": 1203.0, "duration": 3.919}, {"text": "vie devant nous voil\u00e0 et j'en profite", "start": 1205.08, "duration": 2.88}, {"text": "juste une parenth\u00e8se sur le plan", "start": 1206.919, "duration": 2.64}, {"text": "personnel est-ce que vous pr\u00e9parez un", "start": 1207.96, "duration": 4.68}, {"text": "prochain livre ah je travaille oui oui", "start": 1209.559, "duration": 5.36}, {"text": "je travaille vous savez nai jamais cess\u00e9", "start": 1212.64, "duration": 4.519}, {"text": "d'\u00e9crire donc je continue \u00e0 \u00e9crire \u00e7a", "start": 1214.919, "duration": 3.561}, {"text": "sera la suite de je n'ai pas dit mon", "start": 1217.159, "duration": 3.161}, {"text": "dernier mot c'est un autre la suite on", "start": 1218.48, "duration": 3.36}, {"text": "fera on sera dans un autre registre", "start": 1220.32, "duration": 3.359}, {"text": "d'accord mais qui sera tourn\u00e9 vers votre", "start": 1221.84, "duration": 3.92}, {"text": "avenir politique ou mais vous verrez", "start": 1223.679, "duration": 4.12}, {"text": "d'accord non mais je vous verrez soyez", "start": 1225.76, "duration": 4.72}, {"text": "patient passion bon tr\u00e8s bien vous", "start": 1227.799, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9fendez depuis longtemps l'avz dit les", "start": 1230.48, "duration": 5.6}, {"text": "l'Union des droites est-ce que les", "start": 1233.919, "duration": 4.081}, {"text": "autres partis de droite peuent vraiment", "start": 1236.08, "duration": 3.479}, {"text": "vous faire confiance parce que notamment", "start": 1238.0, "duration": 3.84}, {"text": "dans votre dernier livre vous racontiez", "start": 1239.559, "duration": 3.921}, {"text": "un certain nombre de de discussions", "start": 1241.84, "duration": 4.36}, {"text": "priv\u00e9es que vous aviez avec", "start": 1243.48, "duration": 6.0}, {"text": "eux franchement je trouve que la", "start": 1246.2, "duration": 5.04}, {"text": "discussion devient assez inint\u00e9ressante", "start": 1249.48, "duration": 3.679}, {"text": "franchement je je vous le dis", "start": 1251.24, "duration": 4.12}, {"text": "sinc\u00e8rement je pense qu'il faut parler", "start": 1253.159, "duration": 4.281}, {"text": "des sujets qui int\u00e9ressent les Fran\u00e7ais", "start": 1255.36, "duration": 4.559}, {"text": "mais avec des politiques et ce que j'ai", "start": 1257.44, "duration": 4.119}, {"text": "fait dans mes livres franchement \u00e7a", "start": 1259.919, "duration": 3.361}, {"text": "n'int\u00e9resse pas grand monde les gens qui", "start": 1261.559, "duration": 4.921}, {"text": "ont m'ont aim\u00e9 qui m'ont lu tr\u00e8s bien", "start": 1263.28, "duration": 4.8}, {"text": "que c'\u00e9tait des discussions je crois", "start": 1266.48, "duration": 4.079}, {"text": "int\u00e9ressantes et qui et qui n\u00e9cessita", "start": 1268.08, "duration": 5.36}, {"text": "d'\u00eatre mis devant le public voil\u00e0 vous", "start": 1270.559, "duration": 4.201}, {"text": "discutez encore aujourd'hui avec des des", "start": 1273.44, "duration": 5.359}, {"text": "responsables LR RN mais je discute avec", "start": 1274.76, "duration": 6.56}, {"text": "des responsables LR et RN mais dans le", "start": 1278.799, "duration": 5.88}, {"text": "priv\u00e9 bon on va revenir sur un sujet de", "start": 1281.32, "duration": 5.719}, {"text": "Fond voil\u00e0 on va parler de l'Ukraine qui", "start": 1284.679, "duration": 4.24}, {"text": "est devenu des enjeu de la campagne des", "start": 1287.039, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9ennes euh Emmanuel Macron a laiss\u00e9", "start": 1288.919, "duration": 4.281}, {"text": "se propager l'id\u00e9e qu'un jour nous", "start": 1291.0, "duration": 3.44}, {"text": "pourrions envoyer des militaires", "start": 1293.2, "duration": 3.24}, {"text": "fran\u00e7ais sur le terrain en Ukraine", "start": 1294.44, "duration": 3.88}, {"text": "qu'est-ce que vous en avez pens\u00e9 \u00e9coutez", "start": 1296.44, "duration": 5.92}, {"text": "j'ai pens\u00e9 \u00e0 sa proposition aussi loufoc", "start": 1298.32, "duration": 7.0}, {"text": "d'envoyer une coalition internationale", "start": 1302.36, "duration": 5.199}, {"text": "pour combattre le Hamas il y a quelques", "start": 1305.32, "duration": 4.76}, {"text": "mois voyez apparemment euh Emmanuel", "start": 1307.559, "duration": 3.961}, {"text": "Macron est coutumier du fait d'ailleurs", "start": 1310.08, "duration": 3.92}, {"text": "vous avez vu les r\u00e9action de nos alli\u00e9s", "start": 1311.52, "duration": 4.12}, {"text": "euh qui", "start": 1314.0, "duration": 4.679}, {"text": "euh ont pouss\u00e9 des grands cris et qui", "start": 1315.64, "duration": 5.0}, {"text": "ont je pense Emmanuel Macron nous a", "start": 1318.679, "duration": 4.201}, {"text": "ridiculis\u00e9 \u00e0 leurs yeux euh une fois de", "start": 1320.64, "duration": 5.399}, {"text": "plus je pense surtout que c'\u00e9tait non", "start": 1322.88, "duration": 5.64}, {"text": "pas je pense qu'il n'en pensait pas un", "start": 1326.039, "duration": 5.12}, {"text": "mot en revanche politiquement \u00e7a lui", "start": 1328.52, "duration": 6.72}, {"text": "permet d'\u00e9teindre l'affaire agricole et", "start": 1331.159, "duration": 7.201}, {"text": "par ailleurs de remettre ce num\u00e9ro de", "start": 1335.24, "duration": 5.6}, {"text": "tuetiste avec Madame Le Pen moi je vais", "start": 1338.36, "duration": 3.64}, {"text": "vous dire non mais il y a quand m\u00eame", "start": 1340.84, "duration": 2.56}, {"text": "l'id\u00e9e que on ne peut pas laisser", "start": 1342.0, "duration": 4.279}, {"text": "l'Ukraine perdre mais \u00e7a peut amener \u00e0", "start": 1343.4, "duration": 4.759}, {"text": "un certain nombre de choses vous voulez", "start": 1346.279, "duration": 4.28}, {"text": "euh je pense que nous devons et nous", "start": 1348.159, "duration": 6.241}, {"text": "devrons euh aider l'Ukraine \u00e0 sortir de", "start": 1350.559, "duration": 6.561}, {"text": "cette de cette affaire par une", "start": 1354.4, "duration": 5.44}, {"text": "n\u00e9gociation de paix avec la Russie c'est", "start": 1357.12, "duration": 3.88}, {"text": "comme \u00e7a que \u00e7a se passe dans tous les", "start": 1359.84, "duration": 4.16}, {"text": "conflits euh il n'y aura pas en v\u00e9rit\u00e9", "start": 1361.0, "duration": 4.679}, {"text": "on voit bien que pour l'instant la", "start": 1364.0, "duration": 4.72}, {"text": "guerre est en Lis\u00e9e pas de vainur", "start": 1365.679, "duration": 5.0}, {"text": "rapport de force militaire compte pour", "start": 1368.72, "duration": 3.4}, {"text": "le Rapp de", "start": 1370.679, "duration": 2.961}, {"text": "forceitaireidment \u00e9videmment que le", "start": 1372.12, "duration": 2.76}, {"text": "rapport de force militaire compte mais", "start": 1373.64, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs c'est bien pour \u00e7a que la la", "start": 1374.88, "duration": 5.159}, {"text": "la la proposition et la d\u00e9claration de", "start": 1377.12, "duration": 5.88}, {"text": "Monsieur Macron \u00e9tait ridicule je vais", "start": 1380.039, "duration": 4.401}, {"text": "vous savez nous avons une excellente", "start": 1383.0, "duration": 4.039}, {"text": "arm\u00e9e et d'excellents soldats mais elle", "start": 1384.44, "duration": 4.88}, {"text": "est \u00e9chantillonnaire je vais vous donner", "start": 1387.039, "duration": 3.921}, {"text": "un seul exemple vous allez comprendre", "start": 1389.32, "duration": 2.88}, {"text": "parce qu'elle est dans le temps non non", "start": 1390.96, "duration": 2.12}, {"text": "pas du tout pas parce qu'elle est dans", "start": 1392.2, "duration": 1.76}, {"text": "le temps c'est parce qu'on ne met pas", "start": 1393.08, "duration": 2.88}, {"text": "assez d'argent dans le budget militaire", "start": 1393.96, "duration": 3.36}, {"text": "je vais vous donner un seul exemple vous", "start": 1395.96, "duration": 2.36}, {"text": "allez tr\u00e8s bien", "start": 1397.32, "duration": 3.32}, {"text": "comprendre la France a r\u00e9ussi depuis la", "start": 1398.32, "duration": 4.44}, {"text": "guerre en Ukraine \u00e0 porter sa production", "start": 1400.64, "duration": 6.08}, {"text": "d'obut de 1000 Obut \u00e0 3000 Obut par mois", "start": 1402.76, "duration": 7.159}, {"text": "h il faut vous sachiez que l'Ukraine", "start": 1406.72, "duration": 7.199}, {"text": "consomme dans cette guerre 5000 obus par", "start": 1409.919, "duration": 7.401}, {"text": "jour et que les Russes produisent 1", "start": 1413.919, "duration": 6.321}, {"text": "million d'obus par an voil\u00e0 les rapports", "start": 1417.32, "duration": 4.92}, {"text": "de force donc si vous voulez on voit", "start": 1420.24, "duration": 4.6}, {"text": "bien que l'intervention fran\u00e7aise ne ser", "start": 1422.24, "duration": 4.039}, {"text": "servira \u00e0 rien moi je pense que nous", "start": 1424.84, "duration": 2.76}, {"text": "avons effectivement un devoir de", "start": 1426.279, "duration": 3.121}, {"text": "puissance je l'avais dit d\u00e9j\u00e0 pendant la", "start": 1427.6, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle nous devons remuscler", "start": 1429.4, "duration": 4.04}, {"text": "notre arm\u00e9e donc mettre beaucoup", "start": 1431.72, "duration": 3.68}, {"text": "d'argent", "start": 1433.44, "duration": 3.88}, {"text": "dans dit qu'il faut passer en \u00e9conomie", "start": 1435.4, "duration": 3.48}, {"text": "de guerre pardon pardon non non mais", "start": 1437.32, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9conomie de guerre vous savez bah \u00e7a", "start": 1438.88, "duration": 2.88}, {"text": "veut dire consacrer beaucoup plus", "start": 1440.6, "duration": 2.72}, {"text": "d'argent euh oui c'est pas \u00e7a l'\u00e9conomie", "start": 1441.76, "duration": 2.44}, {"text": "de guerre la question militaire", "start": 1443.32, "duration": 2.0}, {"text": "l'\u00e9conomie de guerre c'est par exemple", "start": 1444.2, "duration": 4.959}, {"text": "en 1418 quand on on met dans les usines", "start": 1445.32, "duration": 5.68}, {"text": "on enl\u00e8ve les produits qu'on qu'on", "start": 1449.159, "duration": 3.76}, {"text": "fabrique habituellement et on met des", "start": 1451.0, "duration": 3.559}, {"text": "obus des chars des avions c'est \u00e7a", "start": 1452.919, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9conomie de guerre toutes les usines", "start": 1454.559, "duration": 4.201}, {"text": "sont remplac\u00e9es euh et sont utilis\u00e9es", "start": 1456.559, "duration": 3.521}, {"text": "pour la guerre donc vous voyez quand on", "start": 1458.76, "duration": 2.48}, {"text": "parle d'\u00e9conomie de guerre c'est", "start": 1460.08, "duration": 2.44}, {"text": "imb\u00e9cile mais sur la question de", "start": 1461.24, "duration": 2.64}, {"text": "l'Ukraine vous vous vous souhaitez quoi", "start": 1462.52, "duration": 2.84}, {"text": "qu'on mette plus de moyens pour aider", "start": 1463.88, "duration": 2.72}, {"text": "les Ukrainiens mais qu'on envoie pas", "start": 1465.36, "duration": 3.6}, {"text": "troup au sol c'est \u00e7a c'est que d'abord", "start": 1466.6, "duration": 5.04}, {"text": "on arr\u00eate de sacrifier euh des", "start": 1468.96, "duration": 5.16}, {"text": "Ukrainiens on arr\u00eate que des Ukrainiens", "start": 1471.64, "duration": 4.519}, {"text": "meurent et et des Russes d'ailleurs je", "start": 1474.12, "duration": 4.48}, {"text": "pense qu'il faut arr\u00eater cette guerre il", "start": 1476.159, "duration": 5.281}, {"text": "faut que les ukrainiens et les Russes", "start": 1478.6, "duration": 5.4}, {"text": "n\u00e9gocient qu' qu'il n\u00e9gocient avec les", "start": 1481.44, "duration": 4.479}, {"text": "Occidentaux avec les Am\u00e9ricains avec les", "start": 1484.0, "duration": 5.32}, {"text": "parrains de l'Ukraine les Am\u00e9ricains les", "start": 1485.919, "duration": 6.0}, {"text": "Allemands les Fran\u00e7ais et les Anglais et", "start": 1489.32, "duration": 4.839}, {"text": "que nous trouvions un accord qui", "start": 1491.919, "duration": 3.441}, {"text": "satisfacee tout le monde c'est pas", "start": 1494.159, "duration": 3.24}, {"text": "facile il faudra des compromis de part", "start": 1495.36, "duration": 3.16}, {"text": "et d'autres autes mais je pense que", "start": 1497.399, "duration": 2.841}, {"text": "c'est la seule solution raisonnable on", "start": 1498.52, "duration": 3.879}, {"text": "va pas faire une guerre de 1000 ans donc", "start": 1500.24, "duration": 4.439}, {"text": "voil\u00e0 et on y arrivera simplement pour", "start": 1502.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'instant comme il n'y a pas de", "start": 1504.679, "duration": 3.681}, {"text": "vainqueur de part et d'autre la Russie a", "start": 1506.12, "duration": 4.08}, {"text": "cru au d\u00e9but gagner en 3 jours elle a", "start": 1508.36, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9chou\u00e9 l'Ukraine a cru l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1510.2, "duration": 3.92}, {"text": "vous vous souvenez gagner aussi sa", "start": 1512.279, "duration": 3.88}, {"text": "fameuse offensive d'\u00e9t\u00e9 elle a \u00e9chou\u00e9", "start": 1514.12, "duration": 2.88}, {"text": "donc", "start": 1516.159, "duration": 3.681}, {"text": "maintenant la guerre va s'enliser et on", "start": 1517.0, "duration": 5.52}, {"text": "finira par en sortir Vladimir Poutine a", "start": 1519.84, "duration": 4.88}, {"text": "averti jeudi les les Occidentaux contre", "start": 1522.52, "duration": 4.84}, {"text": "une menace r\u00e9elle de guerre nucl\u00e9aire en", "start": 1524.72, "duration": 4.76}, {"text": "cas l' escalade du conflit en Ukraine", "start": 1527.36, "duration": 3.799}, {"text": "est-ce que vous croyez \u00e0 cette menace", "start": 1529.48, "duration": 4.079}, {"text": "nucl\u00e9aire \u00e9coutez je n'ai pas \u00e0 croire", "start": 1531.159, "duration": 4.721}, {"text": "ou ne pas croire je prends ce qui est", "start": 1533.559, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9videmment que on le sait depuis la", "start": 1535.88, "duration": 6.159}, {"text": "pr\u00e8s-guerre euh les armes atomiques ont", "start": 1538.6, "duration": 7.199}, {"text": "chang\u00e9 la face de la strat\u00e9gie militaire", "start": 1542.039, "duration": 6.961}, {"text": "et que on ne on ne on n'attaque pas une", "start": 1545.799, "duration": 5.801}, {"text": "puissance nucl\u00e9aire on rement \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9", "start": 1549.0, "duration": 4.84}, {"text": "ou brandi euh jusque- l\u00e0 dans dans dans", "start": 1551.6, "duration": 4.24}, {"text": "des conflits quo il l'a d\u00e9j\u00e0 fait h", "start": 1553.84, "duration": 4.92}, {"text": "Vladimir Poutine a d\u00e9j\u00e0 averti a d\u00e9j\u00e0", "start": 1555.84, "duration": 5.199}, {"text": "menac\u00e9 d'une guerre nucl\u00e9aire mais l\u00e0 il", "start": 1558.76, "duration": 4.24}, {"text": "a fait apr\u00e8s la d\u00e9claration d'Emmanuel", "start": 1561.039, "duration": 4.281}, {"text": "Macron oui mais il l'avait d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 1563.0, "duration": 4.0}, {"text": "depuis plusieurs fois mais \u00e7a rend pas", "start": 1565.32, "duration": 4.079}, {"text": "la menace plus cr\u00e9dible selon vous je je", "start": 1567.0, "duration": 5.039}, {"text": "ne dis pas qu'elle n'est pas cr\u00e9dible je", "start": 1569.399, "duration": 5.121}, {"text": "je dis simplement que \u00e9videmment on sait", "start": 1572.039, "duration": 4.201}, {"text": "que on n'attaque pas une puissance", "start": 1574.52, "duration": 3.24}, {"text": "nucl\u00e9aire comme on attaque un autre pays", "start": 1576.24, "duration": 3.039}, {"text": "c'est tout ce que je dis donc mais \u00e7a", "start": 1577.76, "duration": 3.039}, {"text": "Emmanuel Macron est cens\u00e9 le savoir vous", "start": 1579.279, "duration": 3.441}, {"text": "aviez qualifi\u00e9 Vladimir Poutine dans ce", "start": 1580.799, "duration": 4.201}, {"text": "studio pr\u00e9cis\u00e9ment de de d\u00e9mocrates", "start": 1582.72, "duration": 3.88}, {"text": "autoritaires c'\u00e9tait pendant la campagne", "start": 1585.0, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9sidentielle est-ce que vous dites", "start": 1586.6, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui toujours que c'est un", "start": 1588.799, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9mocrate autoritaire ou est-ce qu'il a", "start": 1590.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 il a encore franchi", "start": 1591.52, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9coutez les mots veulent ont un sens", "start": 1593.76, "duration": 5.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la d\u00e9mocratie c'est le", "start": 1596.76, "duration": 5.0}, {"text": "pouvoir du peuple ouais est-ce que RC", "start": 1598.76, "duration": 5.2}, {"text": "une d\u00e9mocratie il est \u00e9lu par le peuple", "start": 1601.76, "duration": 4.919}, {"text": "mais autoritaire parce que ce n'est pas", "start": 1603.96, "duration": 4.28}, {"text": "la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale c'est que", "start": 1606.679, "duration": 3.48}, {"text": "manifestement en Russie il n'y a pas les", "start": 1608.24, "duration": 3.919}, {"text": "contrepouvoirs qui", "start": 1610.159, "duration": 4.481}, {"text": "font la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale et donc", "start": 1612.159, "duration": 4.0}, {"text": "c'est autoritaire \u00e7a veut dire une", "start": 1614.64, "duration": 3.519}, {"text": "esp\u00e8ce de dictature", "start": 1616.159, "duration": 4.52}, {"text": "vous savez avec le soutien du peuple je", "start": 1618.159, "duration": 3.841}, {"text": "peux pas vous dire mieux les les mots", "start": 1620.679, "duration": 3.841}, {"text": "ont un sens donc la Russie est une", "start": 1622.0, "duration": 5.76}, {"text": "dictature la Russie est une d\u00e9mocratie", "start": 1624.52, "duration": 4.879}, {"text": "autoritaire", "start": 1627.76, "duration": 4.2}, {"text": "autocratique mais il a le soutien du", "start": 1629.399, "duration": 4.321}, {"text": "peuple que \u00e7a plaise ou que \u00e7a nous", "start": 1631.96, "duration": 3.079}, {"text": "plaise ou non dans des \u00e9lections qui", "start": 1633.72, "duration": 2.52}, {"text": "sont pas libres dans des \u00e9lections qui", "start": 1635.039, "duration": 4.52}, {"text": "ne sont pas libres vous savez les", "start": 1636.24, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9lections ne sont pas libres il faudrait", "start": 1639.559, "duration": 3.6}, {"text": "on pourrait moi je pense qu'il faudrait", "start": 1641.159, "duration": 5.361}, {"text": "regarder devant notre porte", "start": 1643.159, "duration": 6.0}, {"text": "on\u00e9s en France je pense qu'avant de", "start": 1646.52, "duration": 4.759}, {"text": "donner des le\u00e7ons de morale aux autres", "start": 1649.159, "duration": 3.961}, {"text": "je pense que nous devons regarder nous", "start": 1651.279, "duration": 3.88}, {"text": "euh dans quelles conditions notre", "start": 1653.12, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9mocrati s'exerce quels sont les", "start": 1655.159, "duration": 4.0}, {"text": "contre-pouvoirs comment les", "start": 1657.84, "duration": 3.0}, {"text": "contrepouvoirs certains contre-pouvoirs", "start": 1659.159, "duration": 5.0}, {"text": "ont pris le pouvoir comment il y a une", "start": 1660.84, "duration": 6.48}, {"text": "une propagande m\u00e9diatique permanente qui", "start": 1664.159, "duration": 5.88}, {"text": "fausse aussi parfois le r\u00e9sultat", "start": 1667.32, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lectoral comment il y a des alliance", "start": 1670.039, "duration": 3.441}, {"text": "par exemple entre les juges et les", "start": 1671.88, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9dias pour abattre Fran\u00e7ois Fillon", "start": 1673.48, "duration": 4.559}, {"text": "voyez par exemple on va je suis pas s\u00fbr", "start": 1675.88, "duration": 3.799}, {"text": "que \u00e7a soit tout \u00e0 fait \u00e0 l'honneur de", "start": 1678.039, "duration": 3.401}, {"text": "la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise on va revenir", "start": 1679.679, "duration": 4.12}, {"text": "sur pas mal de sujets encore \u00c9ric zimour", "start": 1681.44, "duration": 4.28}, {"text": "dans la seconde partie de ce grand jury", "start": 1683.799, "duration": 3.841}, {"text": "on va notamment parler de de la crise", "start": 1685.72, "duration": 4.52}, {"text": "agricole d'immigration et de ce terme", "start": 1687.64, "duration": 4.759}, {"text": "remigration qui fait d\u00e9bat \u00e0 tout de", "start": 1690.24, "duration": 5.48}, {"text": "suite pour la seconde partie de ce grand", "start": 1692.399, "duration": 3.321}, {"text": "[Musique]", "start": 1696.72, "duration": 4.16}, {"text": "[Musique]", "start": 1703.41, "duration": 4.19}, {"text": "jury suite du Grand Jury pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 1704.72, "duration": 5.52}, {"text": "Olivier Bost \u00c9ric Zemour le pr\u00e9sident de", "start": 1707.6, "duration": 4.88}, {"text": "reconqu\u00eate est notre invit\u00e9 ce dimanche", "start": 1710.24, "duration": 4.039}, {"text": "\u00c9ric Zemour juste avant de parler", "start": 1712.48, "duration": 4.24}, {"text": "d'agriculture puis d'\u00e9conomie je", "start": 1714.279, "duration": 4.321}, {"text": "voudrais revenir juste avant la pause", "start": 1716.72, "duration": 4.36}, {"text": "vous nous disiez que le la d\u00e9mocratie", "start": 1718.6, "duration": 3.799}, {"text": "vous parliz d'une d\u00e9rive de la", "start": 1721.08, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mocratie est-ce que vous consid\u00e9rez", "start": 1722.399, "duration": 4.88}, {"text": "que vous \u00eates un un opposant", "start": 1724.44, "duration": 7.4}, {"text": "attaqu\u00e9 et pas et pas respect\u00e9 en", "start": 1727.279, "duration": 7.081}, {"text": "France je pense qu'effectivement je", "start": 1731.84, "duration": 3.959}, {"text": "subis", "start": 1734.36, "duration": 4.72}, {"text": "euh un harc\u00e8lement", "start": 1735.799, "duration": 5.48}, {"text": "judiciaire vous faites r\u00e9f\u00e9rence aux", "start": 1739.08, "duration": 3.68}, {"text": "nombreuses condamnations pour des propos", "start": 1741.279, "duration": 3.081}, {"text": "que vous avez ten condamnations non pas", "start": 1742.76, "duration": 5.44}, {"text": "nombreuses mais nombreuses attaques euh", "start": 1744.36, "duration": 6.96}, {"text": "et plus plusieurs fois tout \u00e0 fait mais", "start": 1748.2, "duration": 4.76}, {"text": "si vous voulez l\u00e0 o\u00f9 je parle", "start": 1751.32, "duration": 4.16}, {"text": "d'arcellement judiciaire c'est que je", "start": 1752.96, "duration": 4.64}, {"text": "subis des attaques de toutes parts avec", "start": 1755.48, "duration": 6.319}, {"text": "des proc\u00e8s incessants avec des condam", "start": 1757.6, "duration": 5.799}, {"text": "des quand je m\u00eame quand je gagne en", "start": 1761.799, "duration": 3.961}, {"text": "premi\u00e8re instance puis en appel \u00e7a monte", "start": 1763.399, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 la Cour de cassation et la cour de", "start": 1765.76, "duration": 4.6}, {"text": "cassation intervient parfois sortant", "start": 1767.519, "duration": 4.52}, {"text": "d'ailleurs de son r\u00f4le qui est je le", "start": 1770.36, "duration": 2.919}, {"text": "rappelle de parler uniquement de la", "start": 1772.039, "duration": 2.76}, {"text": "forme c'\u00e9tait principalement pour des", "start": 1773.279, "duration": 2.961}, {"text": "propos que vous aviez tenu au moment o\u00f9", "start": 1774.799, "duration": 3.161}, {"text": "vous \u00e9tiez \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pas depuis", "start": 1776.24, "duration": 3.36}, {"text": "que vous \u00eates politique et et que vous", "start": 1777.96, "duration": 2.839}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 candidat non c'est pas vrai il", "start": 1779.6, "duration": 3.24}, {"text": "y a aussi des attaques depuis m\u00eame des", "start": 1780.799, "duration": 3.681}, {"text": "des des propos pendant la campagne", "start": 1782.84, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et je suis attaqu\u00e9 aussi", "start": 1784.48, "duration": 4.6}, {"text": "l\u00e0-dessus tr\u00e8s bien \u00c9ric Zemour on va", "start": 1786.6, "duration": 4.12}, {"text": "maintenant parler donc de l'agriculture", "start": 1789.08, "duration": 4.599}, {"text": "d'un secteur donc en crise et qui souffr", "start": 1790.72, "duration": 4.4}, {"text": "on l'a vu toute cette semaine CLIRE", "start": 1793.679, "duration": 3.72}, {"text": "conite ouiour en effet le monde pays en", "start": 1795.12, "duration": 4.159}, {"text": "souffre on l'a vu ces derni\u00e8res semaines", "start": 1797.399, "duration": 4.361}, {"text": "et parmi euh euh les les les", "start": 1799.279, "duration": 4.361}, {"text": "revendications qui sont mis sur la table", "start": 1801.76, "duration": 3.639}, {"text": "c'est trop norme une Union europ\u00e9enne", "start": 1803.64, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9faillante un revenu trop faible qui au", "start": 1805.399, "duration": 3.601}, {"text": "fond est responsable de la crise", "start": 1807.64, "duration": 2.6}, {"text": "agricole est-ce que c'est Emmanuel", "start": 1809.0, "duration": 3.279}, {"text": "Macron ou est-ce que c'est", "start": 1810.24, "duration": 5.0}, {"text": "l'Europe euh d'abord je voudrais dire", "start": 1812.279, "duration": 6.681}, {"text": "que je voulais remercier euh l'accueil", "start": 1815.24, "duration": 5.679}, {"text": "chaleureux que j'ai eu au salon de", "start": 1818.96, "duration": 4.52}, {"text": "l'agriculture jeudi voil\u00e0 je voudrais", "start": 1820.919, "duration": 5.48}, {"text": "dire \u00e7a j'\u00e9tais ravi \u00e9mu euh par cet", "start": 1823.48, "duration": 5.64}, {"text": "accueil combien chaleureux \u00e7a c'est une", "start": 1826.399, "duration": 5.041}, {"text": "premi\u00e8re chose la deuxi\u00e8me vous me dites", "start": 1829.12, "duration": 4.88}, {"text": "qui est responsable l'Europe et ou", "start": 1831.44, "duration": 4.56}, {"text": "Emmanuel Macron je vous r\u00e9pondrai tout", "start": 1834.0, "duration": 4.039}, {"text": "simplement les deux mon g\u00e9n\u00e9ral parce", "start": 1836.0, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est la", "start": 1838.039, "duration": 5.281}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui dirige et qui", "start": 1839.48, "duration": 6.079}, {"text": "d\u00e9veloppe la PAC puisque vous savez tr\u00e8s", "start": 1843.32, "duration": 4.479}, {"text": "bien que l'agriculture est le secteur le", "start": 1845.559, "duration": 4.921}, {"text": "plus int\u00e9gr\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 1847.799, "duration": 5.161}, {"text": "par ailleurs il y a \u00e9videmment les le", "start": 1850.48, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais et les", "start": 1852.96, "duration": 2.559}, {"text": "gouvernements fran\u00e7ais qui peuvent", "start": 1854.08, "duration": 4.079}, {"text": "n\u00e9gocier qui peuvent exiger de la", "start": 1855.519, "duration": 4.76}, {"text": "commission des changements qu'ils n'ont", "start": 1858.159, "duration": 3.601}, {"text": "pas fait maintenant je voudrais vous", "start": 1860.279, "duration": 2.921}, {"text": "dire la situation de l'agriculture en", "start": 1861.76, "duration": 4.36}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 elle est terrible parce que", "start": 1863.2, "duration": 5.16}, {"text": "l'agriculture est aujourd'hui en", "start": 1866.12, "duration": 5.159}, {"text": "tenaille prise en tenaille entre d'une", "start": 1868.36, "duration": 5.6}, {"text": "part des exigences \u00e9cologiques qui sont", "start": 1871.279, "duration": 5.921}, {"text": "les plus fortes du monde et d'autre part", "start": 1873.96, "duration": 5.4}, {"text": "un une ouverture sur le monde une", "start": 1877.2, "duration": 4.64}, {"text": "conception dogmatique du libre \u00e9change", "start": 1879.36, "duration": 5.36}, {"text": "qui fait que on met en concurrence nos", "start": 1881.84, "duration": 5.4}, {"text": "agriculteurs avec des gens en Am\u00e9rique", "start": 1884.72, "duration": 5.76}, {"text": "donc pour vousralie nelle qui n pas", "start": 1887.24, "duration": 5.319}, {"text": "attendez qui n' pas qui ne respectent ni", "start": 1890.48, "duration": 5.039}, {"text": "les normes qu'cul respect qui n et qui", "start": 1892.559, "duration": 5.0}, {"text": "n'ont pas les co\u00fbts sociaux que nos", "start": 1895.519, "duration": 4.561}, {"text": "agriculteurs doivent supporter donc la", "start": 1897.559, "duration": 5.72}, {"text": "conjonction de ces deux vous comprenez", "start": 1900.08, "duration": 5.199}, {"text": "bien que \u00e7a a une premi\u00e8re cons\u00e9quence", "start": 1903.279, "duration": 3.64}, {"text": "c'est que les agriculteurs ne peuvent", "start": 1905.279, "duration": 2.88}, {"text": "pas produire ce qu'ils veulent ils ne", "start": 1906.919, "duration": 3.441}, {"text": "peuvent pas en vivre et d'ailleurs", "start": 1908.159, "duration": 4.441}, {"text": "pardon d'\u00eatre aussi cru mais ils en", "start": 1910.36, "duration": 4.039}, {"text": "meurent vous savez qu'aujourd'hui un", "start": 1912.6, "duration": 4.559}, {"text": "agriculteur se suicide tous les 2 jours", "start": 1914.399, "duration": 4.76}, {"text": "en je voudrais qu'on s'arr\u00eate parce que", "start": 1917.159, "duration": 3.601}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral on balance ce chiffre comme", "start": 1919.159, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e7a sans comprendre ce qu'il y a derri\u00e8re", "start": 1920.76, "duration": 4.639}, {"text": "il y a des \u00eatres humains derri\u00e8re qui se", "start": 1923.32, "duration": 3.719}, {"text": "tuent uniquement parce qu'ils ne peuvent", "start": 1925.399, "duration": 3.721}, {"text": "plus vivre de leur travail je je pense", "start": 1927.039, "duration": 3.6}, {"text": "qu'ils faut prendre en consid\u00e9ration par", "start": 1929.12, "duration": 3.039}, {"text": "ailleurs par", "start": 1930.639, "duration": 3.841}, {"text": "ailleurs \u00e7a ne d\u00e9range pas la Commission", "start": 1932.159, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9enne apparemment et Madame Van", "start": 1934.48, "duration": 4.52}, {"text": "derleyen euh que les consommateurs", "start": 1935.88, "duration": 6.08}, {"text": "fran\u00e7ais et europ\u00e9ens euh mange des", "start": 1939.0, "duration": 5.88}, {"text": "produits euh qui ne respectent pas les", "start": 1941.96, "duration": 5.28}, {"text": "normes sanitaires et environnementales", "start": 1944.88, "duration": 4.519}, {"text": "qu'elle qu'ell imp qu'elle impose \u00e0 nos", "start": 1947.24, "duration": 3.6}, {"text": "agriculteurs est-ce que vous vous dites", "start": 1949.399, "duration": 2.76}, {"text": "les accords de libre \u00e9change il faut", "start": 1950.84, "duration": 3.48}, {"text": "arr\u00eater avec \u00e7a ou il faut \u00eatre c'est", "start": 1952.159, "duration": 3.681}, {"text": "tr\u00e8s simple moi je pense qu'il y a", "start": 1954.32, "duration": 3.28}, {"text": "d'apr\u00e8s ce que je viens de vous dire", "start": 1955.84, "duration": 3.0}, {"text": "j'essaie toujours vous savez de", "start": 1957.6, "duration": 3.84}, {"text": "rapporter mon diagnostic \u00e0 mes solutions", "start": 1958.84, "duration": 5.64}, {"text": "donc mes solutions c'est premi\u00e8rement", "start": 1961.44, "duration": 6.64}, {"text": "premi\u00e8rement d'arr\u00eater la tyrannie", "start": 1964.48, "duration": 7.679}, {"text": "normative donc pas de d'interdiction de", "start": 1968.08, "duration": 5.839}, {"text": "produits phytosanitaires s'il n'y a pas", "start": 1972.159, "duration": 4.161}, {"text": "d'alternative pas de surtransposition", "start": 1973.919, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7aise notre grande sp\u00e9cialit\u00e9", "start": 1976.32, "duration": 3.199}, {"text": "administrative non seulement on", "start": 1978.039, "duration": 3.041}, {"text": "transpose les normes qui viennent de", "start": 1979.519, "duration": 3.081}, {"text": "Bruxelles mais en plus on en rajoute", "start": 1981.08, "duration": 4.04}, {"text": "donc on arr\u00eate \u00e7a et sur lesau", "start": 1982.6, "duration": 4.799}, {"text": "deuxi\u00e8mement vous avez raison on arr\u00eate", "start": 1985.12, "duration": 5.48}, {"text": "on bloque les accords de libre\u00e9champ", "start": 1987.399, "duration": 5.081}, {"text": "sign\u00e9s avec le Mercosur j'ai vu qu'on", "start": 1990.6, "duration": 3.48}, {"text": "avait suspendu il faut pas seulement les", "start": 1992.48, "duration": 4.919}, {"text": "suspendre et on exige", "start": 1994.08, "duration": 5.319}, {"text": "enfin l'application attendez parce que", "start": 1997.399, "duration": 4.0}, {"text": "c'est important l'application des", "start": 1999.399, "duration": 3.201}, {"text": "clauses miroir vous savez ce que c'est", "start": 2001.399, "duration": 2.841}, {"text": "les clauses miroirs \u00e9videmment c'est", "start": 2002.6, "duration": 3.919}, {"text": "justement le fait de ne pas importer des", "start": 2004.24, "duration": 4.279}, {"text": "prod", "start": 2006.519, "duration": 5.12}, {"text": "qui ne supporte pas les normes exige de", "start": 2008.519, "duration": 4.12}, {"text": "nos", "start": 2011.639, "duration": 2.441}, {"text": "agricur non mais vous savez les", "start": 2012.639, "duration": 2.64}, {"text": "cons\u00e9quences que \u00e7a peut avoir c'est que", "start": 2014.08, "duration": 2.839}, {"text": "sur d'autres produits qu'on peut", "start": 2015.279, "duration": 3.36}, {"text": "exporter il y aura des", "start": 2016.919, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9torsions payer d'un autre mani\u00e8re", "start": 2018.639, "duration": 3.681}, {"text": "votre question est tr\u00e8s int\u00e9ressante", "start": 2020.639, "duration": 3.081}, {"text": "d'abord il faut que vous sachiez mais", "start": 2022.32, "duration": 3.56}, {"text": "vous le savez que les les pays vers", "start": 2023.72, "duration": 4.199}, {"text": "lequel vers lesquels on exporte par", "start": 2025.88, "duration": 3.56}, {"text": "exemple notre vin puisque c'est", "start": 2027.919, "duration": 3.801}, {"text": "essentiellement \u00e7a notre vin ne sont pas", "start": 2029.44, "duration": 4.16}, {"text": "les pays qui nous vendent des produits", "start": 2031.72, "duration": 3.679}, {"text": "agricoles on exporte notre vin aux", "start": 2033.6, "duration": 3.6}, {"text": "\u00c9tats-Unis et en Chine c'est c'est pas", "start": 2035.399, "duration": 4.201}, {"text": "eux qui nous vendent des des des des", "start": 2037.2, "duration": 4.479}, {"text": "tomates et et des cl\u00e9mentines on est", "start": 2039.6, "duration": 6.039}, {"text": "d'accord deuxi\u00e8mement", "start": 2041.679, "duration": 3.96}, {"text": "deuxi\u00e8mement l'agriculture fran\u00e7aise et", "start": 2046.919, "duration": 7.521}, {"text": "europ\u00e9enne et depuis 20 ans une sorte", "start": 2049.48, "duration": 7.08}, {"text": "d'app que l'on sert dans les", "start": 2054.44, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00e9gociations de libre \u00e9change pour", "start": 2056.56, "duration": 3.76}, {"text": "permettre \u00e0 l'industrie automobile", "start": 2058.52, "duration": 3.92}, {"text": "allemande de vendre ses voitures vous", "start": 2060.32, "duration": 4.279}, {"text": "savez il y a une une formule que je", "start": 2062.44, "duration": 4.12}, {"text": "tiens de Nicolas Sarkozi quand il \u00e9tait", "start": 2064.599, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9sid de la r\u00e9puique et que Manuel", "start": 2066.56, "duration": 4.68}, {"text": "Baroso \u00e9tait pr\u00e9sident de la Commission", "start": 2068.44, "duration": 6.0}, {"text": "de Bruxelles et Barroso lui avait dit", "start": 2071.24, "duration": 6.399}, {"text": "enfin Nicolas tu ne vas pas sacrifier", "start": 2074.44, "duration": 5.8}, {"text": "l'automobile allemande pour quelques", "start": 2077.639, "duration": 5.681}, {"text": "poulet voil\u00e0 c'est \u00e7a la mentalit\u00e9 de la", "start": 2080.24, "duration": 5.08}, {"text": "Commission europ\u00e9enne donc \u00e7a il faut", "start": 2083.32, "duration": 3.96}, {"text": "que \u00e7a cesse donc je continue je", "start": 2085.32, "duration": 3.039}, {"text": "continue parce que vous m'avez pas", "start": 2087.28, "duration": 3.28}, {"text": "laiss\u00e9 finir le deuxi\u00e8me point c'est que", "start": 2088.359, "duration": 3.961}, {"text": "effectivement il faut arr\u00eater les", "start": 2090.56, "duration": 4.039}, {"text": "accords de libre \u00e9change et en plus il", "start": 2092.32, "duration": 4.84}, {"text": "faut faire appliquer enfin les clause", "start": 2094.599, "duration": 4.881}, {"text": "miroir je vous en je vous en ai parl\u00e9 il", "start": 2097.16, "duration": 3.959}, {"text": "faudrait d'ailleurs r\u00e9fl\u00e9chir plus", "start": 2099.48, "duration": 4.119}, {"text": "profond\u00e9ment \u00e0 la sortie de", "start": 2101.119, "duration": 5.24}, {"text": "l'agriculture des accords commerciaux", "start": 2103.599, "duration": 4.721}, {"text": "comme on a fait pour la culture enfin", "start": 2106.359, "duration": 4.321}, {"text": "troisi\u00e8mement il faut une pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 2108.32, "duration": 5.279}, {"text": "nationale pour la restauration", "start": 2110.68, "duration": 5.04}, {"text": "d'entreprise la restauration scolaire et", "start": 2113.599, "duration": 4.841}, {"text": "je rajoute je rajoute parce que je pense", "start": 2115.72, "duration": 4.119}, {"text": "que c'est la seule solution pour r\u00e9gler", "start": 2118.44, "duration": 3.8}, {"text": "les probl\u00e8mes de succession il faut", "start": 2119.839, "duration": 4.76}, {"text": "supprimer les droits de succession pour", "start": 2122.24, "duration": 3.879}, {"text": "les entreprises agricoles familiales", "start": 2124.599, "duration": 2.52}, {"text": "l'un des probl\u00e8mes de la de", "start": 2126.119, "duration": 2.361}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise c'est aussi un", "start": 2127.119, "duration": 2.801}, {"text": "probl\u00e8me de", "start": 2128.48, "duration": 3.32}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 dans les solutions pour", "start": 2129.92, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9soudre cette crise agricole le", "start": 2131.8, "duration": 4.039}, {"text": "gouvernement ouvre la possibilit\u00e9 de", "start": 2133.44, "duration": 4.88}, {"text": "recours aux saisonniers \u00e9trangers", "start": 2135.839, "duration": 5.841}, {"text": "recours plus large euh \u00e7a fait partie", "start": 2138.32, "duration": 6.16}, {"text": "des solutions euh je pense \u00e7a fait", "start": 2141.68, "duration": 5.6}, {"text": "partie des mauvaises solutions \u00e7a fait", "start": 2144.48, "duration": 6.32}, {"text": "des ann\u00e9es voire des d\u00e9cennies euh qu'on", "start": 2147.28, "duration": 6.2}, {"text": "fait appel \u00e0 la main d'\u0153uvre \u00e9trang\u00e8re", "start": 2150.8, "duration": 4.36}, {"text": "pour deux raisons d'abord parce qu'on la", "start": 2153.48, "duration": 4.68}, {"text": "paye moins cher ouais euh ensuite parce", "start": 2155.16, "duration": 5.84}, {"text": "que beaucoup de fran\u00e7ais nous disent les", "start": 2158.16, "duration": 4.64}, {"text": "agriculteurs me disent les agriculteurs", "start": 2161.0, "duration": 3.48}, {"text": "ne veulent plus faire ce travail qui est", "start": 2162.8, "duration": 3.559}, {"text": "parfois difficile donc quelle solution", "start": 2164.48, "duration": 3.48}, {"text": "vous proposez aux agric je vais vous le", "start": 2166.359, "duration": 2.48}, {"text": "dire", "start": 2167.96, "duration": 3.399}, {"text": "euh les solutions elles sont c'est comme", "start": 2168.839, "duration": 3.961}, {"text": "dans tous les secteurs on pourrait", "start": 2171.359, "duration": 2.881}, {"text": "traiter aussi le b\u00e2timent on pourrait", "start": 2172.8, "duration": 3.16}, {"text": "traiter aussi la la restauration qui", "start": 2174.24, "duration": 4.119}, {"text": "emploie beaucoup de clandestins \u00e7a tire", "start": 2175.96, "duration": 3.879}, {"text": "les salaires vers le bas et c'est", "start": 2178.359, "duration": 3.281}, {"text": "fondamentalement mauvais et en plus \u00e7a", "start": 2179.839, "duration": 3.121}, {"text": "fait venir des immigr\u00e9s dont nous ne", "start": 2181.64, "duration": 4.04}, {"text": "voulons plus les solutions l\u00e0 les les", "start": 2182.96, "duration": 4.399}, {"text": "saisonniers ils viennent il repartent \u00e7a", "start": 2185.68, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9pend lesquels vous avez raison pour", "start": 2187.359, "duration": 3.161}, {"text": "certains pour certains saisonniers", "start": 2188.88, "duration": 3.04}, {"text": "marocains par exemple qui peuvent", "start": 2190.52, "duration": 2.64}, {"text": "repartir mais il y en a aussi qui", "start": 2191.92, "duration": 3.199}, {"text": "restent et alors l\u00e0 c'est l'encha\u00eenement", "start": 2193.16, "duration": 3.959}, {"text": "regroupement familial et cetera les", "start": 2195.119, "duration": 4.441}, {"text": "solutions la premi\u00e8re c'est", "start": 2197.119, "duration": 6.24}, {"text": "effectivement baisser massivement les", "start": 2199.56, "duration": 6.68}, {"text": "charges et les imp\u00f4ts que payent nos", "start": 2203.359, "duration": 5.081}, {"text": "agriculteurs comme nos entreprises", "start": 2206.24, "duration": 4.04}, {"text": "petites et moyennes premi\u00e8rement", "start": 2208.44, "duration": 4.8}, {"text": "deuxi\u00e8mement il faut effectivement que", "start": 2210.28, "duration": 5.88}, {"text": "le travail paye davantage que la sistana", "start": 2213.24, "duration": 4.48}, {"text": "ce qui qui incitera des gens \u00e0 aller", "start": 2216.16, "duration": 3.0}, {"text": "travailler dans l'agriculture", "start": 2217.72, "duration": 3.96}, {"text": "troisi\u00e8mement je le dis \u00e0 mes amis", "start": 2219.16, "duration": 3.72}, {"text": "agriculteurs et d'ailleurs ils en", "start": 2221.68, "duration": 3.12}, {"text": "conviennent volontiers il faut payer", "start": 2222.88, "duration": 3.56}, {"text": "correctement les gens qui travaillent et", "start": 2224.8, "duration": 3.559}, {"text": "quatri\u00e8mement et ils le font le plus", "start": 2226.44, "duration": 4.24}, {"text": "souvent et quatri\u00e8mement il faut", "start": 2228.359, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9velopper la robotique car il y a des", "start": 2230.68, "duration": 4.919}, {"text": "travaux effectivement tr\u00e8s p\u00e9nibles tr\u00e8s", "start": 2233.4, "duration": 3.919}, {"text": "difficiles et d'ailleurs c'est le lien", "start": 2235.599, "duration": 3.281}, {"text": "avec les produits phytosanitaires c'est", "start": 2237.319, "duration": 2.681}, {"text": "aussi pour \u00e7a qu'on emploie des produits", "start": 2238.88, "duration": 3.479}, {"text": "phytosanitaires car c'est tr\u00e8s difficile", "start": 2240.0, "duration": 4.8}, {"text": "de d'enlever les herbes folles et cetera", "start": 2242.359, "duration": 4.841}, {"text": "et donc pour le le la accueill des", "start": 2244.8, "duration": 5.68}, {"text": "fraises et cetera il y a de plus en plus", "start": 2247.2, "duration": 5.8}, {"text": "des produits des des pardon des machines", "start": 2250.48, "duration": 5.28}, {"text": "qui vont le faire de plus en plus pr\u00e9ci", "start": 2253.0, "duration": 4.48}, {"text": "de fa\u00e7on pr\u00e9cise et cetera il faut", "start": 2255.76, "duration": 3.28}, {"text": "encourager la robotique et vous savez", "start": 2257.48, "duration": 4.16}, {"text": "que nous sommes en pointe en France euh", "start": 2259.04, "duration": 4.24}, {"text": "vous parliez de tout \u00e0 l'heure des des", "start": 2261.64, "duration": 2.92}, {"text": "clandestins est-ce que vous \u00eates", "start": 2263.28, "duration": 2.88}, {"text": "partisan de ce qu'on appelle la", "start": 2264.56, "duration": 3.36}, {"text": "remigration alors pour expliquer ce que", "start": 2266.16, "duration": 3.959}, {"text": "c'est c'est l'id\u00e9e par exemple d\u00e9fendu", "start": 2267.92, "duration": 3.6}, {"text": "en Grande-Bretagne de renvoyer des", "start": 2270.119, "duration": 2.561}, {"text": "migrants quelle que soit leur", "start": 2271.52, "duration": 3.04}, {"text": "nationalit\u00e9 vers le Rwanda avec un", "start": 2272.68, "duration": 4.24}, {"text": "accord avec ce pays euh c'est aussi le", "start": 2274.56, "duration": 4.16}, {"text": "renvoi de personnees de nationalit\u00e9", "start": 2276.92, "duration": 3.52}, {"text": "allemande mais consid\u00e9r\u00e9 comme pas assez", "start": 2278.72, "duration": 3.84}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 en Allemagne \u00e7a c'est l'id\u00e9e", "start": 2280.44, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9fendue par le le parti AFD est-ce que", "start": 2282.56, "duration": 4.72}, {"text": "vous \u00eates sur cette ligne l\u00e0 ou pas bah", "start": 2285.48, "duration": 4.839}, {"text": "vous pourriez rajouter aussi le parti", "start": 2287.28, "duration": 5.44}, {"text": "espagnol qui parle aussi de deux", "start": 2290.319, "duration": 3.641}, {"text": "exemples pour expliquer ce que c'est non", "start": 2292.72, "duration": 3.04}, {"text": "mais mais moi je vous rajoute l'Espagne", "start": 2293.96, "duration": 4.32}, {"text": "c'est pas pour vous pour vous taquiner", "start": 2295.76, "duration": 4.0}, {"text": "c'est parce que je veux vous montrer", "start": 2298.28, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il y a un mouvement europ\u00e9en je vous", "start": 2299.76, "duration": 3.72}, {"text": "l'ai dit tout \u00e0 l'heure le mouvement", "start": 2301.52, "duration": 5.079}, {"text": "europ\u00e9en majeur c'est que les peuples on", "start": 2303.48, "duration": 5.8}, {"text": "compris que ils \u00e9taient en train d'\u00eatre", "start": 2306.599, "duration": 4.561}, {"text": "remplac\u00e9s et que donc ils se battent", "start": 2309.28, "duration": 3.319}, {"text": "contre cela partout en Europe sur la", "start": 2311.16, "duration": 3.0}, {"text": "remigration sur la remigration qu'est-ce", "start": 2312.599, "duration": 2.72}, {"text": "que c'est la remigration c'est tr\u00e8s", "start": 2314.16, "duration": 5.439}, {"text": "simple c'est euh le renvoi d'immigr\u00e9s", "start": 2315.319, "duration": 6.76}, {"text": "dont nous ne voulons plus h donc c'est", "start": 2319.599, "duration": 4.48}, {"text": "ce que je vi sont mais absolument mais", "start": 2322.079, "duration": 4.361}, {"text": "absol quels sont je suis \u00e9videmment j'en", "start": 2324.079, "duration": 4.081}, {"text": "ai parl\u00e9 pendant la pr\u00e9sidentielle donc", "start": 2326.44, "duration": 4.28}, {"text": "je ne vais pas changer d'avis euh je", "start": 2328.16, "duration": 5.12}, {"text": "suis pour la remigration pour le renvoi", "start": 2330.72, "duration": 4.32}, {"text": "des migrants dont nous ne voulons plus", "start": 2333.28, "duration": 4.079}, {"text": "c'est-\u00e0-dire je pr\u00e9cise", "start": 2335.04, "duration": 5.44}, {"text": "les fichess \u00e9trangers h les criminels et", "start": 2337.359, "duration": 6.201}, {"text": "les d\u00e9linquants \u00e9trangers", "start": 2340.48, "duration": 7.0}, {"text": "les \u00e9videmment les clandestins euh et", "start": 2343.56, "duration": 6.519}, {"text": "les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e y compris", "start": 2347.48, "duration": 4.0}, {"text": "dans un pays qui est pas le leur mais", "start": 2350.079, "duration": 3.121}, {"text": "bien s\u00fbr y compris dans \u00e9videmment c'est", "start": 2351.48, "duration": 3.56}, {"text": "mieux dans le pays qui est le leur", "start": 2353.2, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant si on peut faire un accord", "start": 2355.04, "duration": 3.36}, {"text": "comme le l'Angleterre a faitvec le", "start": 2356.44, "duration": 4.44}, {"text": "Rwanda ou l'Italie a fait avec l'Albanie", "start": 2358.4, "duration": 4.36}, {"text": "euh moi je suis tout \u00e0 fait favorable \u00e0", "start": 2360.88, "duration": 3.88}, {"text": "cela maintenant \u00e9videmment c'est mieux", "start": 2362.76, "duration": 4.4}, {"text": "que \u00e7a soit dans leur pays euh voil\u00e0", "start": 2364.76, "duration": 4.079}, {"text": "mais ces gens-l\u00e0 nous n'en voulons plus", "start": 2367.16, "duration": 4.04}, {"text": "vous savez euh les \u00c9tats-Unis font \u00e7a", "start": 2368.839, "duration": 4.041}, {"text": "depuis longtemps Barack Obama Barack", "start": 2371.2, "duration": 5.04}, {"text": "Obama pr\u00e9sident d\u00e9mocrate prix Nobel de", "start": 2372.88, "duration": 6.84}, {"text": "la Paix a renvoy\u00e9 dans ses deux mandats", "start": 2376.24, "duration": 6.4}, {"text": "plus de 2 millions d'\u00e9trangers euh donc", "start": 2379.72, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e7a ne me para\u00eet pas fou euh j'ai vu", "start": 2382.64, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il y avait une querelle euh l\u00e0-dessus", "start": 2384.64, "duration": 6.439}, {"text": "euh entre la FD euh euh et et m par", "start": 2387.16, "duration": 5.8}, {"text": "parti allemand euh qui compte des", "start": 2391.079, "duration": 3.721}, {"text": "n\u00e9onazis dans ses rangs et qui avait", "start": 2392.96, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement envisag\u00e9 cette solution", "start": 2394.8, "duration": 4.08}, {"text": "Marine Le Pen leur demande d'\u00eatre au", "start": 2396.96, "duration": 4.159}, {"text": "clair avec cette cette question l\u00e0 et", "start": 2398.88, "duration": 4.199}, {"text": "ils n'ont pas r\u00e9pondu clairement bah si", "start": 2401.119, "duration": 4.2}, {"text": "vous voulez moi je trouve amusant pour", "start": 2403.079, "duration": 5.481}, {"text": "ne pas dire paradoxal que Madame Le Pen", "start": 2405.319, "duration": 5.76}, {"text": "qui est qui se pr\u00e9sente comme le", "start": 2408.56, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9fenseur de la souverainet\u00e9 nationale", "start": 2411.079, "duration": 7.081}, {"text": "donne des ordres \u00e0 un parti \u00e9tranger euh", "start": 2414.28, "duration": 6.0}, {"text": "je trouve \u00e7a curieux Marine Le Pen est", "start": 2418.16, "duration": 4.4}, {"text": "contre la rmigration mais Marine Le Pen", "start": 2420.28, "duration": 3.88}, {"text": "c'est quand m\u00eame Marine Le Pen est", "start": 2422.56, "duration": 2.799}, {"text": "contre la remmigration vous avez tout \u00e0", "start": 2424.16, "duration": 3.199}, {"text": "fait raison euh comme Marine Le Pen", "start": 2425.359, "duration": 3.801}, {"text": "pense que l'islam est compatible avec la", "start": 2427.359, "duration": 4.161}, {"text": "R\u00e9publique comme Marine Le Pen avait", "start": 2429.16, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9galement dit qu'elle ne renverrait pas", "start": 2431.52, "duration": 4.2}, {"text": "et qu'elle \u00e9tait contre la d\u00e9ch\u00e9ance de", "start": 2433.92, "duration": 5.24}, {"text": "nationalit\u00e9 des \u00e9metiers en juillet", "start": 2435.72, "duration": 6.2}, {"text": "2023 oui Marine Le Pen vous savez trou", "start": 2439.16, "duration": 4.24}, {"text": "vous trouz faible sur ces questions l\u00e0", "start": 2441.92, "duration": 2.84}, {"text": "comment vous la trouvez faible sur ces", "start": 2443.4, "duration": 4.04}, {"text": "questionsl pas assez ferme je trouve que", "start": 2444.76, "duration": 6.88}, {"text": "Marine Le Pen vous savez par volont\u00e9 de", "start": 2447.44, "duration": 6.919}, {"text": "d\u00e9diabolisation a peur de tous les mots", "start": 2451.64, "duration": 5.52}, {"text": "qui f\u00e2chent enfin les mots qui f\u00e2che la", "start": 2454.359, "duration": 5.24}, {"text": "gauche qui f\u00e2che les immigrationnistes", "start": 2457.16, "duration": 4.439}, {"text": "Madame Le Pen d\u00e8s qu'il y a un mot qui", "start": 2459.599, "duration": 3.801}, {"text": "f\u00e2che nos adversaires c'est-\u00e0-dire les", "start": 2461.599, "duration": 4.121}, {"text": "adversaires de la France se couche et", "start": 2463.4, "duration": 3.6}, {"text": "leur dit non non non non ne vous", "start": 2465.72, "duration": 3.359}, {"text": "inqui\u00e9tez pas euh je n'emploierai pas ce", "start": 2467.0, "duration": 4.92}, {"text": "mot mais elle elle oublie que euh les", "start": 2469.079, "duration": 6.361}, {"text": "mots en politique euh sont une vision du", "start": 2471.92, "duration": 6.12}, {"text": "monde sont une conception politique si", "start": 2475.44, "duration": 6.04}, {"text": "euh on on se soumet dans les mots \u00e0 ses", "start": 2478.04, "duration": 4.92}, {"text": "adversaires on se soumettra dans les", "start": 2481.48, "duration": 3.96}, {"text": "actes qui parle comme le syst\u00e8me agira", "start": 2482.96, "duration": 5.04}, {"text": "comme le syst\u00e8me donc si Madame Le Pen", "start": 2485.44, "duration": 5.0}, {"text": "refuse tous les mots qui f\u00e2chent nos", "start": 2488.0, "duration": 4.88}, {"text": "adversaires \u00e7a voudra dire que une fois", "start": 2490.44, "duration": 4.04}, {"text": "arriv\u00e9 au pouvoir si elle arrive au", "start": 2492.88, "duration": 4.08}, {"text": "pouvoir elle ne ferait rien moi je pense", "start": 2494.48, "duration": 3.92}, {"text": "que c'est la grande diff\u00e9rence entre", "start": 2496.96, "duration": 3.48}, {"text": "Madame Le Pen et moi pour refermer ce ce", "start": 2498.4, "duration": 3.439}, {"text": "chapitre vous pensez toujours que Marine", "start": 2500.44, "duration": 5.84}, {"text": "Le Pen n'arrivera jamais au pouvoir \u00e0", "start": 2501.839, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e c'est mon analyse \u00e0 cause de", "start": 2507.119, "duration": 4.441}, {"text": "quoi son nom son positionnement", "start": 2509.839, "duration": 4.601}, {"text": "qu'est-ce qui je vous savez \u00e7a je vais", "start": 2511.56, "duration": 5.16}, {"text": "pas d\u00e9velopper toute une analyse j'ai", "start": 2514.44, "duration": 4.0}, {"text": "fait une analyse longue et et", "start": 2516.72, "duration": 4.04}, {"text": "circonstanci\u00e9e euh vous trouvez qu'elle", "start": 2518.44, "duration": 3.8}, {"text": "a pas les capacit\u00e9s elle a pas les", "start": 2520.76, "duration": 2.599}, {"text": "capacit\u00e9s pour \u00eatre pr\u00e9sident de la", "start": 2522.24, "duration": 2.359}, {"text": "R\u00e9publique en tout cas c'est ce que", "start": 2523.359, "duration": 3.76}, {"text": "pense une majorit\u00e9 de gens bon on va on", "start": 2524.599, "duration": 5.161}, {"text": "va revenir sur la l'\u00e9conomie pendant la", "start": 2527.119, "duration": 3.921}, {"text": "la campagne pr\u00e9sidentielle vous aviez", "start": 2529.76, "duration": 3.04}, {"text": "choisi de de tout miser et puis vous le", "start": 2531.04, "duration": 4.279}, {"text": "vous l'z largement \u00e9voqu\u00e9 n nous venons", "start": 2532.8, "duration": 5.039}, {"text": "de l'\u00e9voquer sur l'immigration et la", "start": 2535.319, "duration": 3.961}, {"text": "menace selon vous du du Grand", "start": 2537.839, "duration": 3.641}, {"text": "remplacement vous aviez assez peu parl\u00e9", "start": 2539.28, "duration": 4.799}, {"text": "d'\u00e9conomie puisque considant que votre", "start": 2541.48, "duration": 4.8}, {"text": "programme \u00e9tait ennuyeux et classique", "start": 2544.079, "duration": 4.921}, {"text": "sur ce sujet-l\u00e0 euh d\u00e9laisser l'\u00e9conomie", "start": 2546.28, "duration": 3.839}, {"text": "vous faites aujourd'hui l'analyse que", "start": 2549.0, "duration": 2.92}, {"text": "c'\u00e9tait une", "start": 2550.119, "duration": 5.801}, {"text": "erreur vous vous vous m\u00e9langer tout euh", "start": 2551.92, "duration": 7.439}, {"text": "disons que j'avais voulu imposer ce", "start": 2555.92, "duration": 5.52}, {"text": "th\u00e8me du grand emplacement parce que je", "start": 2559.359, "duration": 5.081}, {"text": "savais que personne je dis bien personne", "start": 2561.44, "duration": 4.679}, {"text": "ne le ferait et que tout le monde", "start": 2564.44, "duration": 3.399}, {"text": "parlerait comme d'habitude d'\u00e9conomique", "start": 2566.119, "duration": 3.921}, {"text": "et social donc moi j'ai voulu je sais", "start": 2567.839, "duration": 4.201}, {"text": "que dans une pr\u00e9sidentielle il faut", "start": 2570.04, "duration": 4.12}, {"text": "imposer son th\u00e8me et que sinon on n'", "start": 2572.04, "duration": 4.079}, {"text": "parle pas et que comme d'autres candid", "start": 2574.16, "duration": 5.36}, {"text": "id renonce \u00e0 en parler moi je voulais en", "start": 2576.119, "duration": 4.72}, {"text": "parler donc \u00e9videmment on a eu", "start": 2579.52, "duration": 2.88}, {"text": "l'impression que je ne parlais pas", "start": 2580.839, "duration": 2.801}, {"text": "d'\u00e9conomie et le pouvoir d'achat est", "start": 2582.4, "duration": 3.28}, {"text": "pass\u00e9 par l\u00e0 aussi la question estue", "start": 2583.64, "duration": 4.959}, {"text": "beaucoup plusz le pouvoir on on va en", "start": 2585.68, "duration": 6.2}, {"text": "parler donc donc je parle d'\u00e9conomie", "start": 2588.599, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9videmment que je parle d'\u00e9conomie", "start": 2591.88, "duration": 3.36}, {"text": "maintenant que j'ai impos\u00e9 ce th\u00e8me de", "start": 2593.4, "duration": 3.0}, {"text": "grand remplacement et que tous les", "start": 2595.24, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais ont compris ceil y avait", "start": 2596.4, "duration": 5.719}, {"text": "derri\u00e8re je peux parler d'\u00e9conomie donc", "start": 2599.0, "duration": 4.48}, {"text": "voil\u00e0 donc je parle \u00e9videmment", "start": 2602.119, "duration": 3.041}, {"text": "d'\u00e9conomie \u00e7a m'int\u00e9ress aussi une", "start": 2603.48, "duration": 3.96}, {"text": "strat\u00e9gie de SEOs sur sur la question du", "start": 2605.16, "duration": 5.24}, {"text": "pouvoir d'achat diff c'est pas la m\u00eame", "start": 2607.44, "duration": 5.44}, {"text": "chose pouvoir d'achat et l'\u00e9conomie le", "start": 2610.4, "duration": 4.24}, {"text": "pouvoir d'achat c'est la cons\u00e9quence", "start": 2612.88, "duration": 3.88}, {"text": "c'est une cons\u00e9quence d'une vision", "start": 2614.64, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomique mais c'est par le petit bout", "start": 2616.76, "duration": 3.599}, {"text": "de la lorniette c'est \u00e9videmment", "start": 2618.44, "duration": 4.04}, {"text": "essentiel pour les gens comme vous et", "start": 2620.359, "duration": 3.921}, {"text": "moi qui allons faire leur cours et", "start": 2622.48, "duration": 4.2}, {"text": "cetera mais la normalement un homme", "start": 2624.28, "duration": 4.319}, {"text": "d'\u00c9tat doit avoir plus haut et plus", "start": 2626.68, "duration": 4.0}, {"text": "vaste et consid\u00e9r\u00e9 tout un syst\u00e8me", "start": 2628.599, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9conomique qui arrivera et qui", "start": 2630.68, "duration": 3.879}, {"text": "favorisera le pouvoir d'achat des", "start": 2632.599, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais mais parler d'\u00e9conomist \u00e7a vous", "start": 2634.559, "duration": 2.961}, {"text": "permet aussi de vous diff\u00e9rencier du", "start": 2636.359, "duration": 2.24}, {"text": "rassemblement national au d\u00e9but", "start": 2637.52, "duration": 2.48}, {"text": "d'\u00e9mission vous disiez ils sont", "start": 2638.599, "duration": 4.841}, {"text": "socialistes oui \u00e7a me je je ne cherche", "start": 2640.0, "duration": 6.44}, {"text": "pas des raisons de me diff\u00e9rencier h", "start": 2643.44, "duration": 6.0}, {"text": "elles sont voil\u00e0 nous sommes diff\u00e9rents", "start": 2646.44, "duration": 4.96}, {"text": "moi vous savez le rassemblement national", "start": 2649.44, "duration": 4.8}, {"text": "je n'y suis pas et je n'y \u00e9tais jamais", "start": 2651.4, "duration": 5.4}, {"text": "je je ne dois rien \u00e0 Madame Le Pen ni", "start": 2654.24, "duration": 4.4}, {"text": "des pr\u00e9bandes ni", "start": 2656.8, "duration": 3.519}, {"text": "desidand vous dites le rassemblement", "start": 2658.64, "duration": 3.88}, {"text": "national est socialiste c'est parce", "start": 2660.319, "duration": 4.481}, {"text": "qu'il est ambigu sur le plan \u00e9conomique", "start": 2662.52, "duration": 3.559}, {"text": "c'est\u00e0dire qu'il fait \u00e0 la fois du", "start": 2664.8, "duration": 3.6}, {"text": "social et euh il a il a pas un", "start": 2666.079, "duration": 4.0}, {"text": "positionnement clair il n'est pas ambigu", "start": 2668.4, "duration": 3.56}, {"text": "il est socialiste c'est-\u00e0-dire qu'il est", "start": 2670.079, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9tatiste qu'il propose toujours des", "start": 2671.96, "duration": 5.92}, {"text": "solutions plut\u00f4t euh collectivistes", "start": 2674.76, "duration": 5.92}, {"text": "qu'il est pour des imp\u00f4ts nouveaux comme", "start": 2677.88, "duration": 4.32}, {"text": "le r\u00e9tablissement de l'imp\u00f4t sur la", "start": 2680.68, "duration": 4.52}, {"text": "fortune qu'il pense que on peut r\u00e9tablir", "start": 2682.2, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9conomie du pays avec la retraite \u00e0 60", "start": 2685.2, "duration": 4.8}, {"text": "ans qu'il vote contre le fait de faire", "start": 2687.24, "duration": 5.0}, {"text": "travailler euh des gens qui touchent le", "start": 2690.0, "duration": 4.599}, {"text": "RSA moi je vois bien il reprend en", "start": 2692.24, "duration": 5.079}, {"text": "permanence des id\u00e9es euh de LFI on l'a", "start": 2694.599, "duration": 5.041}, {"text": "vu encore avec le prix plancher pour", "start": 2697.319, "duration": 5.04}, {"text": "l'agriculture euh si vous voulez moi je", "start": 2699.64, "duration": 5.32}, {"text": "consid\u00e8re qu'ils sont socialistes et le", "start": 2702.359, "duration": 4.72}, {"text": "le la question des des d\u00e9penses et de", "start": 2704.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'endettement de la France aujourd'hui", "start": 2707.079, "duration": 5.081}, {"text": "3000 milliards d'euros de dettte pour", "start": 2708.52, "duration": 5.839}, {"text": "vous euh alors sans parler de la", "start": 2712.16, "duration": 3.72}, {"text": "politique du du rassemblement national", "start": 2714.359, "duration": 3.76}, {"text": "pour vous c'est quelque chose qui pour", "start": 2715.88, "duration": 3.76}, {"text": "2027 et la prochaine \u00e9lection", "start": 2718.119, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sidentiel sera un \u00e9l\u00e9ment euh euh", "start": 2719.64, "duration": 4.04}, {"text": "p\u00e9nalisant ou extr\u00eamement important \u00e0", "start": 2722.079, "duration": 3.601}, {"text": "prendre en compte \u00e9coutez euh il faut", "start": 2723.68, "duration": 5.159}, {"text": "bien comprendre quelque chose euh quand", "start": 2725.68, "duration": 5.879}, {"text": "Monsieur Bruno Le Maire est arriv\u00e9 \u00e0", "start": 2728.839, "duration": 5.401}, {"text": "Bercy notre dette s'\u00e9levait \u00e0 200000", "start": 2731.559, "duration": 5.441}, {"text": "2000 milliards 2100 milliards h le COV", "start": 2734.24, "duration": 4.359}, {"text": "aui nous sommes \u00e0 3000 milliards le", "start": 2737.0, "duration": 3.24}, {"text": "covid est pass\u00e9 par l\u00e0 il y a pas que le", "start": 2738.599, "duration": 3.201}, {"text": "covid et les autres aussi ont eu le", "start": 2740.24, "duration": 3.359}, {"text": "covid l'Ukraine aussi non non mais les", "start": 2741.8, "duration": 3.44}, {"text": "autres aussi ont eu le covid dire les", "start": 2743.599, "duration": 3.281}, {"text": "Allemands les les Italiens ils ont eu le", "start": 2745.24, "duration": 4.28}, {"text": "covid aussi bon donc 3000 milliards donc", "start": 2746.88, "duration": 5.08}, {"text": "Monsieur le Maire est responsable en", "start": 2749.52, "duration": 4.96}, {"text": "tout cas il est titulaire de 900", "start": 2751.96, "duration": 4.599}, {"text": "milliards de dettes en plus c'est", "start": 2754.48, "duration": 4.0}, {"text": "colossal absolument colossal c'est", "start": 2756.559, "duration": 3.361}, {"text": "unique dans l'histoire de France \u00e7a", "start": 2758.48, "duration": 3.56}, {"text": "c'est une premi\u00e8re chose la deuxi\u00e8me", "start": 2759.92, "duration": 3.56}, {"text": "c'est que vous dites les autres aussi", "start": 2762.04, "duration": 2.559}, {"text": "ont le covid vous avez tout \u00e0 fait", "start": 2763.48, "duration": 5.56}, {"text": "raison mais mais les autres ont r\u00e9duit", "start": 2764.599, "duration": 6.52}, {"text": "leurs d\u00e9penses budg\u00e9taires et leurs", "start": 2769.04, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9penses publiques imm\u00e9diatement apr\u00e8s", "start": 2771.119, "duration": 4.44}, {"text": "la fin du covid parce que vous savez que", "start": 2773.24, "duration": 4.879}, {"text": "le grand \u00e9conomiste Kens nous a appris", "start": 2775.559, "duration": 5.841}, {"text": "que il fallait quand il y avait un", "start": 2778.119, "duration": 4.96}, {"text": "ralentissement \u00e9conomique une mont\u00e9e du", "start": 2781.4, "duration": 4.08}, {"text": "ch\u00f4mage on pouvait laisser les d\u00e9ficits", "start": 2783.079, "duration": 5.601}, {"text": "par parce que \u00e7a \u00e7a faisait \u00e7a contenait", "start": 2785.48, "duration": 4.76}, {"text": "la hausse du ch\u00f4mage et puis \u00e7a", "start": 2788.68, "duration": 3.399}, {"text": "am\u00e9liorait la croissance mais en", "start": 2790.24, "duration": 4.2}, {"text": "revanche d\u00e8s que l'\u00e9conomie allait mieux", "start": 2792.079, "duration": 3.921}, {"text": "il fallait r\u00e9duire les d\u00e9penses", "start": 2794.44, "duration": 3.32}, {"text": "budg\u00e9taires et publiques ce que n'a pas", "start": 2796.0, "duration": 3.4}, {"text": "fait Monsieur le Maire et donc", "start": 2797.76, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui nous nous retrouvons avec", "start": 2799.4, "duration": 4.08}, {"text": "des d\u00e9pens budg\u00e9taire de plus de 400", "start": 2801.319, "duration": 4.961}, {"text": "milliards avec un d\u00e9ficit de 144", "start": 2803.48, "duration": 5.079}, {"text": "milliards vous rendez compte budg\u00e9taire", "start": 2806.28, "duration": 4.64}, {"text": "c'est-\u00e0-dire un montant \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 2808.559, "duration": 5.161}, {"text": "correspondant \u00e0 celui apr\u00e8s le covid", "start": 2810.92, "duration": 4.199}, {"text": "alors que les autres pays dont vous", "start": 2813.72, "duration": 3.359}, {"text": "parliez euh ont r\u00e9duit ces d\u00e9penses", "start": 2815.119, "duration": 4.96}, {"text": "budg\u00e9taires nous avons aujourd'hui 1500", "start": 2817.079, "duration": 5.961}, {"text": "milliards de d\u00e9penses publiques dont 840", "start": 2820.079, "duration": 6.441}, {"text": "milliards de d\u00e9penses sociales et dans", "start": 2823.04, "duration": 5.559}, {"text": "ce panorama apocalyptique il faut bien", "start": 2826.52, "duration": 4.039}, {"text": "le dire qui est unique en Europe tous", "start": 2828.599, "duration": 4.0}, {"text": "les autres pays nous regarde nous sommes", "start": 2830.559, "duration": 3.56}, {"text": "champions du monde dans tous ces sujets", "start": 2832.599, "duration": 3.881}, {"text": "h Monsieur le Maire arrive et nous dit", "start": 2834.119, "duration": 5.24}, {"text": "tout fier je vais faire des \u00e9conomies et", "start": 2836.48, "duration": 4.839}, {"text": "qu'est-ce qu'il nous propose 10", "start": 2839.359, "duration": 3.841}, {"text": "milliards d'\u00e9conomie mais vous rendez", "start": 2841.319, "duration": 4.641}, {"text": "compte le ridicule de cette proposition", "start": 2843.2, "duration": 6.56}, {"text": "en v\u00e9rit\u00e9 je pense que il faut sortir de", "start": 2845.96, "duration": 5.92}, {"text": "la politique du Rabo ce que fait encore", "start": 2849.76, "duration": 3.359}, {"text": "Monsieur le Maire comme tous ses", "start": 2851.88, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs depuis 40 ans on rabotte", "start": 2853.119, "duration": 4.401}, {"text": "l\u00e0 un petit peu les les d\u00e9penses chaque", "start": 2855.24, "duration": 6.599}, {"text": "minist\u00e8re rend 500 milons alors il faut", "start": 2857.52, "duration": 8.2}, {"text": "premi\u00e8re chose lutter massivement contre", "start": 2861.839, "duration": 6.52}, {"text": "les gaspillages les gaspillages quel", "start": 2865.72, "duration": 3.76}, {"text": "type de gaspillage par exemple les", "start": 2868.359, "duration": 2.921}, {"text": "gaspillage un exemple de Gasp il il y en", "start": 2869.48, "duration": 4.28}, {"text": "a \u00e9norm\u00e9ment j'ai vous savez que j'ai", "start": 2871.28, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 depuis quelques mois tout tous", "start": 2873.76, "duration": 4.0}, {"text": "les 16 du mois de donner justement une", "start": 2875.839, "duration": 3.841}, {"text": "liste de gaspillage parce que je dis les", "start": 2877.76, "duration": 4.68}, {"text": "16 du mois parce que nous savons 47 % de", "start": 2879.68, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoire et que donc", "start": 2882.44, "duration": 3.639}, {"text": "nous travaillons en v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 partir du", "start": 2884.52, "duration": 3.36}, {"text": "16 nous ne travaillons que pour l'\u00c9tat", "start": 2886.079, "duration": 3.24}, {"text": "euh voil\u00e0 pourquoi j'ai choisi cette", "start": 2887.88, "duration": 2.92}, {"text": "date et donc les gaspillages j'en ai", "start": 2889.319, "duration": 2.76}, {"text": "donn\u00e9 plusieurs et je peux vous en", "start": 2890.8, "duration": 3.12}, {"text": "donner d'autres par exemple est-ce que", "start": 2892.079, "duration": 4.401}, {"text": "vous savez que nous donnons une aide \u00e0", "start": 2893.92, "duration": 5.0}, {"text": "la Chine en tant que pays en voie de", "start": 2896.48, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9veloppement nous pourrions", "start": 2898.92, "duration": 4.6}, {"text": "effectivement aussi supprimer les 130", "start": 2900.52, "duration": 5.68}, {"text": "millions de subventions au syndicat et", "start": 2903.52, "duration": 3.96}, {"text": "que comme dans les autres pays ils", "start": 2906.2, "duration": 3.159}, {"text": "vivent de leurs cotisation nous", "start": 2907.48, "duration": 4.16}, {"text": "pourrions aussi supprimer les milliards", "start": 2909.359, "duration": 4.321}, {"text": "d'aide aux associations politis\u00e9es vous", "start": 2911.64, "duration": 3.8}, {"text": "savez qu'il y a aujourd'hui 11 milliards", "start": 2913.68, "duration": 3.679}, {"text": "d'aide aux associations et l\u00e0-dedans il", "start": 2915.44, "duration": 3.6}, {"text": "y a beaucoup d'associations politis\u00e9es", "start": 2917.359, "duration": 3.321}, {"text": "qui luttent contre la politique de", "start": 2919.04, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00c9tat et nous supprimerons non attendez", "start": 2920.68, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a c'est la premi\u00e8re chose non mais", "start": 2923.24, "duration": 3.079}, {"text": "parce que je veux dire deux mots et je", "start": 2924.48, "duration": 3.359}, {"text": "dirai ensuite apr\u00e8s la lutte contre les", "start": 2926.319, "duration": 5.0}, {"text": "gaspillages nous avons aussi \u00e0 red\u00e9finir", "start": 2927.839, "duration": 6.161}, {"text": "le p\u00e9rim\u00e8tre de l'\u00c9tat euh nous devons", "start": 2931.319, "duration": 6.081}, {"text": "r\u00e9duire supprimer euh des euh des des", "start": 2934.0, "duration": 5.64}, {"text": "des des euh des des des lignes", "start": 2937.4, "duration": 4.0}, {"text": "administratives euh nous devons par", "start": 2939.64, "duration": 3.679}, {"text": "est-ce que vous savez par exemple que", "start": 2941.4, "duration": 4.679}, {"text": "pour le le le dans dans l'assistance", "start": 2943.319, "duration": 5.401}, {"text": "publique il y a 30 % de gens qui ne", "start": 2946.079, "duration": 5.201}, {"text": "voient Jama approche de la fin de de", "start": 2948.72, "duration": 3.839}, {"text": "mais c'est pour oui tr\u00e8s bien mais vous", "start": 2951.28, "duration": 2.44}, {"text": "avez donn\u00e9 un certain nombre d'exemple", "start": 2952.559, "duration": 2.921}, {"text": "on arrive \u00e0 la fin de de de de cette", "start": 2953.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9mission juste une une question euh si", "start": 2955.48, "duration": 4.2}, {"text": "vous aviez \u00e9t\u00e9 euh d\u00e9put\u00e9 ou s\u00e9nateur", "start": 2957.48, "duration": 4.52}, {"text": "est-ce que demain vous auriez vot\u00e9 pour", "start": 2959.68, "duration": 4.56}, {"text": "l'inscription de la garantie de l'IVG", "start": 2962.0, "duration": 4.2}, {"text": "dans la Constitution je n'aurait pas", "start": 2964.24, "duration": 4.599}, {"text": "vot\u00e9 tout simplement parce que rien ni", "start": 2966.2, "duration": 7.159}, {"text": "personne ne menace cette loi que si on", "start": 2968.839, "duration": 7.081}, {"text": "commence attendez on commence \u00e0 avoir", "start": 2973.359, "duration": 4.601}, {"text": "des cons\u00e9quences sur Lestat par les", "start": 2975.92, "duration": 3.52}, {"text": "\u00c9tats-Unis je veux dire on ne fait plus", "start": 2977.96, "duration": 4.28}, {"text": "rien dans ce cas-l\u00e0 si demain au Congo", "start": 2979.44, "duration": 5.24}, {"text": "la procr\u00e9ation m\u00e9dicale assist\u00e9e menac\u00e9e", "start": 2982.24, "duration": 3.96}, {"text": "on va la mettre dans la Constitution non", "start": 2984.68, "duration": 3.159}, {"text": "c'est pas s\u00e9rieux c'est pas raisonnable", "start": 2986.2, "duration": 2.879}, {"text": "moi j'ai une conception de la", "start": 2987.839, "duration": 3.441}, {"text": "Constitution je vous r\u00e9pondre qui est", "start": 2989.079, "duration": 3.921}, {"text": "celle du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle c'est-\u00e0-dire", "start": 2991.28, "duration": 4.96}, {"text": "la Constitution c'est organisation des", "start": 2993.0, "duration": 5.24}, {"text": "pouvoirs publics ni plus ni moins", "start": 2996.24, "duration": 3.76}, {"text": "d'ailleurs le pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 2998.24, "duration": 3.52}, {"text": "monsieur Larcher l'avait tr\u00e8s bien dit", "start": 3000.0, "duration": 3.799}, {"text": "la Constitution n'est pas un", "start": 3001.76, "duration": 5.48}, {"text": "catalogue a pas de menace sur l'gendez", "start": 3003.799, "duration": 5.56}, {"text": "non y a pas de menace sur l'IVG je vais", "start": 3007.24, "duration": 3.72}, {"text": "quand m\u00eame vous citer Marion mar\u00e9chal il", "start": 3009.359, "duration": 2.881}, {"text": "y a quelques ann\u00e9es qui disait qui", "start": 3010.96, "duration": 3.359}, {"text": "proposait de d\u00e9rembourser l'IVG pour", "start": 3012.24, "duration": 3.599}, {"text": "responsabiliser les femmes est-ce que", "start": 3014.319, "duration": 3.441}, {"text": "vous c'est votre votre opinion ce", "start": 3015.839, "duration": 3.641}, {"text": "n'\u00e9tait pas dans mon programme mais je", "start": 3017.76, "duration": 3.2}, {"text": "voudrais vous dire parce que l\u00e0 vous", "start": 3019.48, "duration": 3.76}, {"text": "changez de de ligne moi je voudrais vous", "start": 3020.96, "duration": 5.04}, {"text": "dire que Monsieur larch avit tr\u00e8s bien", "start": 3023.24, "duration": 4.76}, {"text": "la Constitution n'est pas un catalogue", "start": 3026.0, "duration": 4.76}, {"text": "de droits sociaux et soci\u00e9taux je cru", "start": 3028.0, "duration": 6.359}, {"text": "j'ai cru na\u00efvement que le RN et LR \u00e9tait", "start": 3030.76, "duration": 5.48}, {"text": "sur cette m\u00eame ligne or vous l'avez", "start": 3034.359, "duration": 4.401}, {"text": "constat\u00e9 vous-m\u00eame ils ont vot\u00e9 pour", "start": 3036.24, "duration": 5.319}, {"text": "l'inscription de l'IVG dans la", "start": 3038.76, "duration": 4.96}, {"text": "Constitution moi je pense qu'une fois de", "start": 3041.559, "duration": 3.201}, {"text": "plus c'est ce que je vous ai expliqu\u00e9", "start": 3043.72, "duration": 4.68}, {"text": "tout \u00e0 l'heure LR et le RN se couchent", "start": 3044.76, "duration": 5.68}, {"text": "devant la gauche je vous rappelle que", "start": 3048.4, "duration": 3.679}, {"text": "cette inscription est une id\u00e9e de Madame", "start": 3050.44, "duration": 4.52}, {"text": "Panau la pr\u00e9sidente du groupe LF il faut", "start": 3052.079, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9ciser", "start": 3054.96, "duration": 3.399}, {"text": "ce grand J est termin\u00e9 bon dimanche \u00e0", "start": 3056.28, "duration": 4.48}, {"text": "tous et \u00e0 la semaine prochaine", "start": 3058.359, "duration": 5.401}, {"text": "merci", "start": 3060.76, "duration": 3.0}]}