{"label": "droite", "transcript": [{"text": "pardon mais pardon de le dire comme \u00e7a", "start": 0.06, "duration": 2.52}, {"text": "c'est la seule chose qui m'int\u00e9resse", "start": 1.319, "duration": 3.361}, {"text": "c'est les Fran\u00e7ais et la question je le", "start": 2.58, "duration": 3.3}, {"text": "redis c'est comment est-ce qu'on va", "start": 4.68, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 redonner \u00e0 ces Fran\u00e7ais qui", "start": 5.88, "duration": 4.92}, {"text": "attendent de reconstituer une majorit\u00e9", "start": 8.4, "duration": 4.98}, {"text": "politique l'occasion de parvenir enfin \u00e0", "start": 10.8, "duration": 4.2}, {"text": "apporter l'alternance qu'ils esp\u00e8rent", "start": 13.38, "duration": 2.759}, {"text": "pour leur pays c'est la seule question", "start": 15.0, "duration": 2.699}, {"text": "c'est ma seule obsession si je suis", "start": 16.139, "duration": 3.181}, {"text": "rentr\u00e9 si je suis rentr\u00e9 chez les", "start": 17.699, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9publicains c'est ma r\u00e9ponse si je suis", "start": 19.32, "duration": 2.94}, {"text": "rentr\u00e9 chez les r\u00e9publicains il y a 3", "start": 20.939, "duration": 3.42}, {"text": "ans \u00e0 l'occasion de l'\u00e9lection", "start": 22.26, "duration": 3.54}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a n'est pas parce que", "start": 24.359, "duration": 3.0}, {"text": "j'\u00e9tais d'accord avec tout ce que les", "start": 25.8, "duration": 2.58}, {"text": "r\u00e9publicains avaient fait dans le pass\u00e9", "start": 27.359, "duration": 3.0}, {"text": "mais c'est parce que je crois que il y a", "start": 28.38, "duration": 3.54}, {"text": "des persistances historiques et Cher", "start": 30.359, "duration": 2.641}, {"text": "Mathieu bocotte c'est pas vous qui me", "start": 31.92, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9mentirez et je crois que le r\u00f4le de ce", "start": 33.0, "duration": 4.32}, {"text": "parti politique quel que soit son nom le", "start": 35.399, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00f4le de ce parti politique avec son", "start": 37.32, "duration": 2.82}, {"text": "h\u00e9ritage avec sa fonction politique", "start": 39.12, "duration": 3.18}, {"text": "c'est de r\u00e9ussir \u00e0 reconstruire cette", "start": 40.14, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 et pour \u00e7a il faut refonder", "start": 42.3, "duration": 4.079}, {"text": "bien s\u00fbr ce parti Emmanuel Macron vous", "start": 43.98, "duration": 4.2}, {"text": "attendu la main Bruno Retailleau ce", "start": 46.379, "duration": 4.621}, {"text": "matin dans le JDD dit non mais une", "start": 48.18, "duration": 5.1}, {"text": "partie de vos \u00e9lecteurs quand m\u00eame sont", "start": 51.0, "duration": 4.76}, {"text": "finalement pas tr\u00e8s loin de la ligne que", "start": 53.28, "duration": 4.32}, {"text": "souhaiterait le pr\u00e9sident de la", "start": 55.76, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique encore une fois le probl\u00e8me", "start": 57.6, "duration": 3.24}, {"text": "avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est", "start": 59.64, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il y a une divergence massive entre", "start": 60.84, "duration": 3.059}, {"text": "la communication et l'action si on", "start": 62.16, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9coute ce que dit le pr\u00e9sident de la", "start": 63.899, "duration": 2.341}, {"text": "R\u00e9publique on peut avoir le sentiment", "start": 65.1, "duration": 3.12}, {"text": "que il y a des proximit\u00e9s mais si on", "start": 66.24, "duration": 3.48}, {"text": "regarde ce qu'il fait moi je crois", "start": 68.22, "duration": 3.06}, {"text": "encore une fois je ne me sens pas tout \u00e0", "start": 69.72, "duration": 2.7}, {"text": "fait proches et je pense que les gens", "start": 71.28, "duration": 3.36}, {"text": "qui se reconnaissent de droite ne sont", "start": 72.42, "duration": 4.08}, {"text": "pas tout \u00e0 fait proches d'une politique", "start": 74.64, "duration": 4.32}, {"text": "qui a contribu\u00e9 justement \u00e0 des inciter", "start": 76.5, "duration": 4.259}, {"text": "les Fran\u00e7ais au travail \u00e0 diminuer le", "start": 78.96, "duration": 3.06}, {"text": "taux d'emploi en France je ne me sens", "start": 80.759, "duration": 3.421}, {"text": "pas proche d'une politique qui a", "start": 82.02, "duration": 3.66}, {"text": "consist\u00e9 \u00e0 nommer monsieur Papen DIY", "start": 84.18, "duration": 3.0}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale qui", "start": 85.68, "duration": 2.759}, {"text": "nous explique qu'il faut reconna\u00eetre les", "start": 87.18, "duration": 2.52}, {"text": "races je ne me sens pas tr\u00e8s proche", "start": 88.439, "duration": 3.121}, {"text": "d'une politique qui dans la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 89.7, "duration": 3.599}, {"text": "faits a aujourd'hui encore pour projet", "start": 91.56, "duration": 4.5}, {"text": "de faire baisser la part du nucl\u00e9aire en", "start": 93.299, "duration": 3.96}, {"text": "France et de fermer 12 r\u00e9acteurs", "start": 96.06, "duration": 3.66}, {"text": "nucl\u00e9aires donc la v\u00e9rit\u00e9 des faits fait", "start": 97.259, "duration": 5.22}, {"text": "que je ne serai jamais dans la majorit\u00e9", "start": 99.72, "duration": 4.399}, {"text": "d'Emmanuel Macron", "start": 102.479, "duration": 4.261}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale c'est un r\u00f4le qui", "start": 104.119, "duration": 3.521}, {"text": "pourrait \u00eatre le v\u00f4tre \u00e0 l'autre", "start": 106.74, "duration": 2.699}, {"text": "circonstances si Emmanuel Macron vous", "start": 107.64, "duration": 3.24}, {"text": "disait j'attends la m\u00eame r\u00e9publicaine", "start": 109.439, "duration": 3.0}, {"text": "ils viennent de le faire et je leur", "start": 110.88, "duration": 2.519}, {"text": "tends la main pas seulement sur les", "start": 112.439, "duration": 2.101}, {"text": "th\u00e8mes \u00e9conomiques mais aussi sur les", "start": 113.399, "duration": 2.941}, {"text": "th\u00e8mes culturels et pour cela je tends", "start": 114.54, "duration": 2.939}, {"text": "la merde Fran\u00e7ois-Xavier Bel-Ami", "start": 116.34, "duration": 2.459}, {"text": "voudrait-il servir comme ministre de", "start": 117.479, "duration": 2.761}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale chez moi qui", "start": 118.799, "duration": 2.041}, {"text": "n'accepteriez-vous une telle", "start": 120.24, "duration": 2.339}, {"text": "responsabilit\u00e9 avec Emmanuel Macron mais", "start": 120.84, "duration": 4.02}, {"text": "d'abord il ne le fera pas et la deuxi\u00e8me", "start": 122.579, "duration": 4.14}, {"text": "raison mais il ne tend pas la main \u00e0", "start": 124.86, "duration": 3.899}, {"text": "droite il veut utiliser la droite pour", "start": 126.719, "duration": 3.24}, {"text": "compl\u00e9ter une majorit\u00e9 aujourd'hui", "start": 128.759, "duration": 3.181}, {"text": "d\u00e9faillante \u00e7a n'est pas du tout la m\u00eame", "start": 129.959, "duration": 3.481}, {"text": "chose vous auriez pour appliquer votre", "start": 131.94, "duration": 3.9}, {"text": "programme \u00e7a n'est pas la main qui se", "start": 133.44, "duration": 5.159}, {"text": "tend pour pouvoir ouvrir une perspective", "start": 135.84, "duration": 4.5}, {"text": "de coop\u00e9ration c'est la main qui cherche", "start": 138.599, "duration": 3.541}, {"text": "\u00e0 ajouter des marionnettes au petit jeu", "start": 140.34, "duration": 3.72}, {"text": "de Pantin qui est devenu le th\u00e9\u00e2tre de", "start": 142.14, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale puisque Emmanuel", "start": 144.06, "duration": 3.179}, {"text": "Macron a trouv\u00e9 des compromis et et", "start": 145.26, "duration": 3.42}, {"text": "pardon la deuxi\u00e8me chose c'est la", "start": 147.239, "duration": 3.121}, {"text": "question est pourquoi faire parce que", "start": 148.68, "duration": 2.72}, {"text": "encore une fois", "start": 150.36, "duration": 4.08}, {"text": "le sujet on l'a vu dans le dernier", "start": 151.4, "duration": 5.8}, {"text": "quinquennat Nicolas Sarkozy pour la", "start": 154.44, "duration": 4.32}, {"text": "droite si elle ne trouve pas d'alliance", "start": 157.2, "duration": 3.179}, {"text": "avec Emmanuel Macron est-ce que vous", "start": 158.76, "duration": 3.18}, {"text": "accep que la vraie question mais il n'y", "start": 160.379, "duration": 4.08}, {"text": "a pas de salive pour la droite vous", "start": 161.94, "duration": 4.14}, {"text": "accepteriez cette alliance pour mener", "start": 164.459, "duration": 3.181}, {"text": "vos combats encore une fois la question", "start": 166.08, "duration": 3.6}, {"text": "il n'y a pas de salut pour la droite si", "start": 167.64, "duration": 2.879}, {"text": "elle rentre dans une alliance avec", "start": 169.68, "duration": 2.4}, {"text": "Emmanuel Macron et parce que la vraie", "start": 170.519, "duration": 2.821}, {"text": "question c'est pour quelle politique", "start": 172.08, "duration": 4.5}, {"text": "mener c'est pas la premi\u00e8re fois qui", "start": 173.34, "duration": 4.74}, {"text": "Emmanuel Macron recrute des ministres", "start": 176.58, "duration": 3.18}, {"text": "qui viennent de la droite et quel est le", "start": 178.08, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9sultat jamais la France ne s'est", "start": 179.76, "duration": 4.14}, {"text": "autant endett\u00e9 que sous Emmanuel Macron", "start": 182.28, "duration": 3.959}, {"text": "hors mesure covid jamais et pourtant", "start": 183.9, "duration": 4.559}, {"text": "Bruno Le Maire \u00e9tait \u00e0 Bercy et \u00c9douard", "start": 186.239, "duration": 3.72}, {"text": "Philippe \u00e0 Matignon la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 188.459, "duration": 5.241}, {"text": "ce n'est pas une politique de droite", "start": 189.959, "duration": 3.741}]}