{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "je prends d'abord par vous dire que je", "start": 0.0, "duration": 4.47}, {"text": "me r\u00e9jouis d'apprendre que nos de notre", "start": 2.01, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation roja va que mener la d\u00e9put\u00e9e", "start": 4.47, "duration": 5.879}, {"text": "au bono et panneaux et dans l'avion du", "start": 7.41, "duration": 4.53}, {"text": "retour pour la france qui pour moi est", "start": 10.349, "duration": 2.821}, {"text": "un grand soulagement je pense qu'\u00e0", "start": 11.94, "duration": 3.3}, {"text": "l'occasion peut-\u00eatre pourrions-nous les", "start": 13.17, "duration": 5.04}, {"text": "entendre puisqu'elle \u00e9tait hors java", "start": 15.24, "duration": 5.369}, {"text": "pour le premier anniversaire du d\u00e9sastre", "start": 18.21, "duration": 4.95}, {"text": "d'afrique \u00e7a m'am\u00e8ne \u00e0 la situation en", "start": 20.609, "duration": 4.59}, {"text": "turquie bon mes deux coll\u00e8gues savent", "start": 23.16, "duration": 3.27}, {"text": "que j'ai pour chacun d'entre eux", "start": 25.199, "duration": 2.941}, {"text": "beaucoup d'estim\u00e9 et d'amiti\u00e9 mais je", "start": 26.43, "duration": 4.38}, {"text": "vais vous dire les gars si vous \u00e9tiez en", "start": 28.14, "duration": 4.529}, {"text": "cor\u00e9e du nord vous auriez pu constater", "start": 30.81, "duration": 3.72}, {"text": "que tout va bien aussi un bon bain non", "start": 32.669, "duration": 4.14}, {"text": "mais c'est clair l\u00e0 je voudrais juste", "start": 34.53, "duration": 3.66}, {"text": "non mais il faut nommer les choses par", "start": 36.809, "duration": 5.311}, {"text": "leur nom le r\u00e9gime le r\u00e9gime turc est", "start": 38.19, "duration": 8.13}, {"text": "une dictature islamiste qui n'h\u00e9site pas", "start": 42.12, "duration": 6.119}, {"text": "une seconde \u00e0 pactiser que ses comparses", "start": 46.32, "duration": 4.169}, {"text": "des environs pour servir les int\u00e9r\u00eats", "start": 48.239, "duration": 4.771}, {"text": "particuliers de la turquie tels que les", "start": 50.489, "duration": 4.23}, {"text": "voix monsieur r de gand c'est pourquoi", "start": 53.01, "duration": 3.209}, {"text": "on a l'impression qu'ils naviguent \u00e0 vue", "start": 54.719, "duration": 3.541}, {"text": "nom l indique pas du tout abus il fait", "start": 56.219, "duration": 3.48}, {"text": "ce qui est conforme \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat de la", "start": 58.26, "duration": 1.86}, {"text": "turquie", "start": 59.699, "duration": 2.581}, {"text": "tel qu'il se repr\u00e9sente dans un", "start": 60.12, "duration": 4.53}, {"text": "environnement totalement d\u00e9stabiliser la", "start": 62.28, "duration": 4.17}, {"text": "syrie et \u00e0 d\u00e9stabiliser l'irak a", "start": 64.65, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9stabilis\u00e9 et on va pas trop s'\u00e9tendre", "start": 66.45, "duration": 4.919}, {"text": "sur la g\u00e9orgie o\u00f9 l'arm\u00e9nie parce que", "start": 68.46, "duration": 4.38}, {"text": "bon on a aussi des amis l\u00e0 bas et c'est", "start": 71.369, "duration": 3.451}, {"text": "pas la peine de s'en faire des ennemis", "start": 72.84, "duration": 4.2}, {"text": "par des d\u00e9clarations en commission des", "start": 74.82, "duration": 3.72}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res y sont dans un bien", "start": 77.04, "duration": 2.52}, {"text": "un environnement compl\u00e8tement", "start": 78.54, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9stabilis\u00e9 mais \u00e7a n'excuse pas ce", "start": 79.56, "duration": 5.91}, {"text": "qu'ils sont et en particulier le fait", "start": 82.32, "duration": 4.979}, {"text": "que si on met de c\u00f4t\u00e9 la question du", "start": 85.47, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9gime en turquie j'en profite pour dire", "start": 87.299, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 mon coll\u00e8gue d'un dess que les kurdes", "start": 89.31, "duration": 6.15}, {"text": "comme vous dites c'est pas que le pkk \u00e0", "start": 92.22, "duration": 5.13}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale turque", "start": 95.46, "duration": 5.1}, {"text": "nous parlons du hdp qui fait 11 \u00e0 12% et", "start": 97.35, "duration": 5.809}, {"text": "qui regroupe tous les secteurs l'a\u00ef que", "start": 100.56, "duration": 4.8}, {"text": "f\u00e9ministe \u00e9cologiste et ainsi de suite", "start": 103.159, "duration": 4.841}, {"text": "de gauche j'en conviens dont le pkk", "start": 105.36, "duration": 5.07}, {"text": "ensuite qualifi\u00e9 le pkk d'organisation", "start": 108.0, "duration": 4.56}, {"text": "terroriste va bien pour un r\u00e9gime", "start": 110.43, "duration": 5.369}, {"text": "dictatorial qui ne cessent de maltraiter", "start": 112.56, "duration": 3.72}, {"text": "les kurdes", "start": 115.799, "duration": 2.82}, {"text": "parce qu'il n'ya pas une politique de la", "start": 116.28, "duration": 5.04}, {"text": "du pouvoir turc \u00e0 l'\u00e9gard des kurdes qui", "start": 118.619, "duration": 4.471}, {"text": "soit autre chose que de la r\u00e9pression", "start": 121.32, "duration": 3.24}, {"text": "donc ils ont beau jeu de dire les gens", "start": 123.09, "duration": 3.15}, {"text": "se d\u00e9fendre encore heureux qu'ils se", "start": 124.56, "duration": 3.089}, {"text": "d\u00e9fendent et y d\u00e9fendre depuis des", "start": 126.24, "duration": 2.25}, {"text": "d\u00e9cennies", "start": 127.649, "duration": 2.101}, {"text": "il n'y a pas d'autres questions \u00e0 mon", "start": 128.49, "duration": 2.79}, {"text": "avis que la question kurde dans cette", "start": 129.75, "duration": 2.58}, {"text": "zone je reconnais qu'elle est", "start": 131.28, "duration": 3.45}, {"text": "horriblement embrouiller puisque nous", "start": 132.33, "duration": 4.47}, {"text": "avons des kurdes dans tous les pays qui", "start": 134.73, "duration": 3.75}, {"text": "se trouve \u00e0 cet endroit et aucun d'entre", "start": 136.8, "duration": 3.57}, {"text": "eux ne veut voir na\u00eetre un kurdistan", "start": 138.48, "duration": 4.2}, {"text": "cependant nous avons d\u00e9j\u00e0 un kurdistan", "start": 140.37, "duration": 4.68}, {"text": "autonome en irak qui n'est pas de la", "start": 142.68, "duration": 5.25}, {"text": "m\u00eame couleur politique que leur java ou", "start": 145.05, "duration": 5.07}, {"text": "les autres secteurs aux kurdes de la", "start": 147.93, "duration": 4.74}, {"text": "partie syrienne ou en effet le pkk une", "start": 150.12, "duration": 4.29}, {"text": "appelant mais le pkk plomb les choses", "start": 152.67, "duration": 3.78}, {"text": "par leur nom sont nos alli\u00e9s parce que", "start": 154.41, "duration": 3.63}, {"text": "ils prennent des fusils pour tirer sur", "start": 156.45, "duration": 3.48}, {"text": "des gens et le reste tandis qu'allaoui", "start": 158.04, "duration": 3.15}, {"text": "donc c'est pas une organisation", "start": 159.93, "duration": 2.91}, {"text": "terroriste et une organisations", "start": 161.19, "duration": 3.69}, {"text": "combattantes elle n'a commis aucun", "start": 162.84, "duration": 4.17}, {"text": "attentat sur le territoire des pays", "start": 164.88, "duration": 3.99}, {"text": "environnants ni m\u00eame en turquie", "start": 167.01, "duration": 5.79}, {"text": "elle-m\u00eame alors le gouvernement n'a pas", "start": 168.87, "duration": 6.27}, {"text": "h\u00e9sit\u00e9 une seconde pour bombarder \u00e0 free", "start": 172.8, "duration": 4.17}, {"text": "n'est reprendre le terrain en afrique et", "start": 175.14, "duration": 4.02}, {"text": "les coupes et les kurdes syriens des", "start": 176.97, "duration": 3.93}, {"text": "kurdes irakiens n'a pas h\u00e9sit\u00e9 un", "start": 179.16, "duration": 3.54}, {"text": "instant \u00e0 s'allier avec le front al", "start": 180.9, "duration": 3.75}, {"text": "nostra qui n'est pas une organisation de", "start": 182.7, "duration": 3.21}, {"text": "bienfaisance mais qui est une", "start": 184.65, "duration": 3.75}, {"text": "organisation islamiste combattante que", "start": 185.91, "duration": 4.65}, {"text": "nous avons affront\u00e9es pendant un temps", "start": 188.4, "duration": 4.17}, {"text": "puis soutenu pourrait affronter dans", "start": 190.56, "duration": 3.45}, {"text": "l'imbroglio de la politique fran\u00e7aise", "start": 192.57, "duration": 2.4}, {"text": "dans cet endroit", "start": 194.01, "duration": 2.43}, {"text": "je vous rappelle les propos de monsieur", "start": 194.97, "duration": 3.33}, {"text": "laurent fabius disant qu'elle ne sera", "start": 196.44, "duration": 3.42}, {"text": "fait du bon boulot d'heureuse m\u00e9moire", "start": 198.3, "duration": 4.44}, {"text": "dans cette salle pour ce pur pour \u00e7a que", "start": 199.86, "duration": 5.4}, {"text": "je vais terminer donc la seule chose les", "start": 202.74, "duration": 5.25}, {"text": "le gouvernement turc et en est", "start": 205.26, "duration": 4.98}, {"text": "extr\u00eamement dangereux pour nous je vous", "start": 207.99, "duration": 3.72}, {"text": "rappelle qu'il est membre de l'otan et", "start": 210.24, "duration": 3.27}, {"text": "que donc \u00e0 l'article 5 nous sommes tenus", "start": 211.71, "duration": 4.44}, {"text": "en solidarit\u00e9 militaire avec lui peut", "start": 213.51, "duration": 4.08}, {"text": "s'en est fallu qu'on ait un choc avec", "start": 216.15, "duration": 3.45}, {"text": "les russes puisque chacun souvient ici", "start": 217.59, "duration": 3.27}, {"text": "qu'ils ont abattu un avion de chasse", "start": 219.6, "duration": 3.72}, {"text": "dans une langue de terre dans laquelle", "start": 220.86, "duration": 3.84}, {"text": "il est absolument impossible de savoir", "start": 223.32, "duration": 3.48}, {"text": "o\u00f9 passer cet avion il leur a battu", "start": 224.7, "duration": 3.3}, {"text": "c'est pas eu sang froid russe", "start": 226.8, "duration": 3.21}, {"text": "on serait en guerre donc c'est vraiment", "start": 228.0, "duration": 3.99}, {"text": "un r\u00e9gime dangereux je pense que ce", "start": 230.01, "duration": 4.59}, {"text": "qu'ils font avec les r\u00e9fugi\u00e9s en turquie", "start": 231.99, "duration": 4.38}, {"text": "c'est qu'ils ont esp\u00e9r\u00e9 les diluer", "start": 234.6, "duration": 3.21}, {"text": "personne ne doit oublier qu'on parle de", "start": 236.37, "duration": 3.33}, {"text": "lente l'ex son ancien empire ottoman", "start": 237.81, "duration": 3.66}, {"text": "alors peut-\u00eatre que les gens en effet ne", "start": 239.7, "duration": 3.3}, {"text": "parlent pas la m\u00eame langue mais il", "start": 241.47, "duration": 3.33}, {"text": "existe d'innombrables circuits", "start": 243.0, "duration": 4.14}, {"text": "commerciaux culturels qui font que le", "start": 244.8, "duration": 4.02}, {"text": "pouvoir peut continuer dit lu et", "start": 247.14, "duration": 2.58}, {"text": "l'immigration", "start": 248.82, "duration": 3.6}, {"text": "je vous \u00eates convenu les coll\u00e8gues", "start": 249.72, "duration": 4.16}, {"text": "pardon du", "start": 252.42, "duration": 3.44}, {"text": "un peu v\u00e9h\u00e9ment que je prends il s'agit", "start": 253.88, "duration": 3.45}, {"text": "pas de vous mais de ce que m'inspire", "start": 255.86, "duration": 3.48}, {"text": "monsieur hardinghen et le reste de", "start": 257.33, "duration": 3.15}, {"text": "l'islamisme politique", "start": 259.34, "duration": 5.34}, {"text": "voil\u00e0 c'est donc sur la question kurde", "start": 260.48, "duration": 5.67}, {"text": "tout se concentre l\u00e0 dessus qu'est-ce", "start": 264.68, "duration": 3.54}, {"text": "que qu'est ce qu'on vous a dit ou est-ce", "start": 266.15, "duration": 4.71}, {"text": "qu'on en est parce que d'apr\u00e8s ce que je", "start": 268.22, "duration": 3.75}, {"text": "comprends on en est toujours dans la", "start": 270.86, "duration": 2.85}, {"text": "m\u00eame politique aveugle et o\u00f9 kurdes et", "start": 271.97, "duration": 4.05}, {"text": "un pkk tout pkk m\u00e9rite la mort alors", "start": 273.71, "duration": 3.42}, {"text": "avec \u00e7a on va pas aller bien loin", "start": 276.02, "duration": 3.6}, {"text": "et est-ce qu'on a des \u00e9chos sur ce qu'il", "start": 277.13, "duration": 4.02}, {"text": "compte faire dans le rouge \u00e0 bas parce", "start": 279.62, "duration": 3.54}, {"text": "que maintenant ce \u00e0 quoi on s'attend", "start": 281.15, "duration": 3.87}, {"text": "c'est \u00e0 une offensive militaire contre", "start": 283.16, "duration": 2.64}, {"text": "le r\u00e9gime", "start": 285.02, "duration": 3.33}, {"text": "merci chers coll\u00e8gues qui veut christian", "start": 285.8, "duration": 4.64}, {"text": "hutin", "start": 288.35, "duration": 2.09}]}