{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "ma question s'adresse au ministre", "start": 0.12, "duration": 3.599}, {"text": "Christophe B\u00e9chu ministre de la", "start": 1.92, "duration": 4.04}, {"text": "transition \u00e9cologique alors que le bilan", "start": 3.719, "duration": 5.081}, {"text": "s'est alourdi que SEP personnes sont", "start": 5.96, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s qu'un jeune gar\u00e7on de 12 ans est", "start": 8.8, "duration": 3.999}, {"text": "toujours port\u00e9 disparu je voudrais", "start": 10.8, "duration": 3.999}, {"text": "m'associer \u00e0 l'hommage d'hier de mon", "start": 12.799, "duration": 3.801}, {"text": "coll\u00e8gue Patrick vigal et exprimer ma", "start": 14.799, "duration": 4.281}, {"text": "profonde tristesse et ma compassion aux", "start": 16.6, "duration": 3.919}, {"text": "victimes et aux familles de victimes des", "start": 19.08, "duration": 3.6}, {"text": "graves intemp\u00e9ries qui ont touch\u00e9", "start": 20.519, "duration": 4.241}, {"text": "plusieurs de nos d\u00e9partements dans le", "start": 22.68, "duration": 5.8}, {"text": "gare dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche", "start": 24.76, "duration": 6.44}, {"text": "je voudrais \u00e9galement redire ici notre", "start": 28.48, "duration": 5.04}, {"text": "gratitude pour le travail de nos forces", "start": 31.2, "duration": 4.84}, {"text": "de secours toujours mobilis\u00e9 ainsi", "start": 33.52, "duration": 4.719}, {"text": "qu'une pens\u00e9e pour nos ma\u00e8res toujours", "start": 36.04, "duration": 3.88}, {"text": "les premiers sur le front lors des", "start": 38.239, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements dramatiques comme ceux de ce", "start": 39.92, "duration": 4.479}, {"text": "weekend malheureusement nous savons que", "start": 42.0, "duration": 4.28}, {"text": "ces catastrophes naturelles vont", "start": 44.399, "duration": 3.881}, {"text": "s'accentuer et tr\u00e8s probablement", "start": 46.28, "duration": 3.56}, {"text": "s'acc\u00e9l\u00e9rer dans les prochaines ann\u00e9es", "start": 48.28, "duration": 3.959}, {"text": "en raisement du changement climatique", "start": 49.84, "duration": 4.32}, {"text": "pour vous donner un ordre d'id\u00e9e dans le", "start": 52.239, "duration": 4.401}, {"text": "gare la 16 est mont\u00e9 \u00e0 plus de 9 m du", "start": 54.16, "duration": 3.84}, {"text": "jamais vu depuis", "start": 56.64, "duration": 5.439}, {"text": "1976 d\u00e9j\u00e0 en 20 un document du serema le", "start": 58.0, "duration": 5.76}, {"text": "Centre d'\u00e9tudes et d'expertise sur les", "start": 62.079, "duration": 3.641}, {"text": "risques l'environnement la mobilit\u00e9 et", "start": 63.76, "duration": 4.399}, {"text": "l'am\u00e9nagement montrait la dangerosit\u00e9", "start": 65.72, "duration": 4.88}, {"text": "des zones concern\u00e9es par les intemp\u00e9ries", "start": 68.159, "duration": 4.441}, {"text": "de samedi dernier et indiquit les", "start": 70.6, "duration": 4.08}, {"text": "recommandations \u00e0 entreprendre cela pose", "start": 72.6, "duration": 3.36}, {"text": "la question de l'ampleur des moyens", "start": 74.68, "duration": 3.119}, {"text": "allou\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention des ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 75.96, "duration": 3.56}, {"text": "climatiques mais aussi et surtout de", "start": 77.799, "duration": 4.0}, {"text": "l'int\u00e9gration d'une culture risque dans", "start": 79.52, "duration": 4.2}, {"text": "la politique de s\u00e9curit\u00e9 publique afin", "start": 81.799, "duration": 4.081}, {"text": "que la population soit suffisamment", "start": 83.72, "duration": 4.92}, {"text": "inform\u00e9e des gestes qui sauv c'est un", "start": 85.88, "duration": 4.4}, {"text": "enjeu national alors qu'on en avril", "start": 88.64, "duration": 4.08}, {"text": "dernier 42 % des m\u00e9tropolitains disaient", "start": 90.28, "duration": 4.44}, {"text": "manquer d'information sur les bons", "start": 92.72, "duration": 3.8}, {"text": "comportements et les consignes \u00e0 suivre", "start": 94.72, "duration": 4.12}, {"text": "selon un sondage IFO aussi je dois vous", "start": 96.52, "duration": 3.68}, {"text": "avouer que l'orientation de votre", "start": 98.84, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement me laisse perplexe hier", "start": 100.2, "duration": 4.16}, {"text": "monsieur le ministre B\u00e9chu \u00e9voqu\u00e9 le", "start": 102.439, "duration": 4.04}, {"text": "nouveau plan d'adaptation national au", "start": 104.36, "duration": 3.719}, {"text": "changement climatique sur lequel nous", "start": 106.479, "duration": 3.761}, {"text": "serions saisis cet \u00e9t\u00e9 et je me r\u00e9jouis", "start": 108.079, "duration": 4.04}, {"text": "de son d\u00e9placement aujourd'hui dans le", "start": 110.24, "duration": 3.76}, {"text": "gare mais alors pouvez-vous nous", "start": 112.119, "duration": 4.521}, {"text": "expliquer aujourd'hui ainsi qu'au 18,5", "start": 114.0, "duration": 4.119}, {"text": "millions de Fran\u00e7ais expos\u00e9s au risque", "start": 116.64, "duration": 3.839}, {"text": "d'inondation la coupe de sa 100 millions", "start": 118.119, "duration": 4.441}, {"text": "que vous avez d\u00e9cid\u00e9 pour le fond vert", "start": 120.479, "duration": 4.24}, {"text": "pourtant destin\u00e9 \u00e0 financer les projets", "start": 122.56, "duration": 4.159}, {"text": "d'adaptation du territoire au changement", "start": 124.719, "duration": 5.561}, {"text": "climatique je vous remerci", "start": 126.719, "duration": 3.561}]}