{"label": "droite", "transcript": [{"text": "interview avec vous merci beaucoup", "start": 0.199, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ois Xav bami donc d'\u00eatre l\u00e0", "start": 1.8, "duration": 4.32}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9action \u00e9videmment l\u00e0-dessus", "start": 3.719, "duration": 5.84}, {"text": "al plus 0,5 % mais on voit cette", "start": 6.12, "duration": 5.679}, {"text": "domination tr\u00e8s forte du rassemblement", "start": 9.559, "duration": 4.441}, {"text": "national puis la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 11.799, "duration": 4.761}, {"text": "puis \u00e7a descend quand m\u00eame tr\u00e8s vite moi", "start": 14.0, "duration": 3.92}, {"text": "je retiens ce que disait Fr\u00e9d\u00e9ric dab \u00e0", "start": 16.56, "duration": 3.28}, {"text": "l'instant la campagne elle n'a pas", "start": 17.92, "duration": 4.119}, {"text": "commenc\u00e9 elle commence maintenant", "start": 19.84, "duration": 3.599}, {"text": "beaucoup de Fran\u00e7ais sont encore loin de", "start": 22.039, "duration": 3.08}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne et pourtant", "start": 23.439, "duration": 3.881}, {"text": "cette \u00e9lection va \u00eatre d\u00e9cisive ce que", "start": 25.119, "duration": 3.56}, {"text": "je remarque surtout c'est que loin de ce", "start": 27.32, "duration": 2.799}, {"text": "qu'on voudrait parfois nous raconter", "start": 28.679, "duration": 2.881}, {"text": "aujourd'hui si on prend au s\u00e9rieux ce", "start": 30.119, "duration": 3.081}, {"text": "sondage vous avez plus de la moiti\u00e9 des", "start": 31.56, "duration": 3.319}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ne se reconnaissent pas", "start": 33.2, "duration": 3.48}, {"text": "dans le duel entre Emmanuel Macron et", "start": 34.879, "duration": 4.041}, {"text": "Marine Le Pen ce duel ne satisfait pas", "start": 36.68, "duration": 4.039}, {"text": "aujourd'hui les \u00e9lecteurs fran\u00e7ais qui", "start": 38.92, "duration": 4.639}, {"text": "ont besoin d'une alternative cr\u00e9dible et", "start": 40.719, "duration": 4.32}, {"text": "dans cette campagne nous notre but \u00e0", "start": 43.559, "duration": 3.64}, {"text": "nous c'est de faire revenir les", "start": 45.039, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite vers la seule force", "start": 47.199, "duration": 3.88}, {"text": "politique qui puisse d\u00e9fendre leur voix", "start": 49.12, "duration": 3.919}, {"text": "et moi je voudrais leur dire je voudrais", "start": 51.079, "duration": 3.16}, {"text": "leur dire \u00e0 ces \u00e9lecteurs de droite", "start": 53.039, "duration": 2.801}, {"text": "qu'on n'est pas oblig\u00e9 nous l'avons", "start": 54.239, "duration": 3.8}, {"text": "montr\u00e9 avec les r\u00e9publicains on n'est", "start": 55.84, "duration": 4.719}, {"text": "pas oblig\u00e9 de se renier on n'est pas", "start": 58.039, "duration": 4.121}, {"text": "oblig\u00e9 de changer de camp pour se faire", "start": 60.559, "duration": 3.761}, {"text": "entendre on n'est pas oblig\u00e9 de baisser", "start": 62.16, "duration": 4.319}, {"text": "pavillon il faut arr\u00eater d'avoir peur il", "start": 64.32, "duration": 3.839}, {"text": "faut arr\u00eater d'\u00eatre complex\u00e9 on peut", "start": 66.479, "duration": 4.161}, {"text": "gagner des batailles on peut les mener", "start": 68.159, "duration": 4.481}, {"text": "on peut obtenir des r\u00e9sultats on l'a", "start": 70.64, "duration": 3.36}, {"text": "montr\u00e9 au Parlement europ\u00e9en tous les", "start": 72.64, "duration": 2.92}, {"text": "jours de ce mandat et je suis convaincu", "start": 74.0, "duration": 2.759}, {"text": "que cette campagne sera l'occasion de le", "start": 75.56, "duration": 3.199}, {"text": "montrer et de montrer que la seule force", "start": 76.759, "duration": 3.36}, {"text": "politique qui peut incarner", "start": 78.759, "duration": 2.921}, {"text": "l'alternative dont la France a besoin", "start": 80.119, "duration": 2.921}, {"text": "pour \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 en Europe mais", "start": 81.68, "duration": 3.16}, {"text": "aussi pour se relever demain c'est", "start": 83.04, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9videmment cette alternative que nous", "start": 84.84, "duration": 3.52}, {"text": "tenterons de d\u00e9fendre dans cette dans", "start": 86.479, "duration": 3.401}, {"text": "cette \u00e9lection qui vient alors en cour", "start": 88.36, "duration": 3.2}, {"text": "faut-il avoir un pr\u00e9cr\u00e9 est-ce que le", "start": 89.88, "duration": 3.239}, {"text": "gouvernement d\u00e9cid\u00e9ment n'est pas en", "start": 91.56, "duration": 3.839}, {"text": "train de manger dans votre pr\u00e9carr\u00e9", "start": 93.119, "duration": 4.481}, {"text": "l'actualit\u00e9 du jour Monsieur Darmanin", "start": 95.399, "duration": 4.481}, {"text": "qui serend \u00e0 Mayotte d\u00e9sordres", "start": 97.6, "duration": 4.68}, {"text": "migratoirees la col\u00e8re que \u00e7a provoque", "start": 99.88, "duration": 5.16}, {"text": "et ces dispositions qui peuvent para\u00eetre", "start": 102.28, "duration": 5.04}, {"text": "assez \u00e0 droite d'un point de vue en tout", "start": 105.04, "duration": 5.16}, {"text": "cas de la de la gauche r\u00e9vision du droit", "start": 107.32, "duration": 4.24}, {"text": "du sol sur l'\u00eele r\u00e9vision de la", "start": 110.2, "duration": 3.0}, {"text": "Constitution pour supprimer le droit du", "start": 111.56, "duration": 3.72}, {"text": "sol c'est propos de G\u00e9rald armmanin qui", "start": 113.2, "duration": 4.279}, {"text": "annonce je cite un rideau de fer pour", "start": 115.28, "duration": 5.24}, {"text": "arr\u00eater les migrants comoriens on parle", "start": 117.479, "duration": 4.24}, {"text": "de G\u00e9rald", "start": 120.52, "duration": 3.16}, {"text": "armanin on parle du ministre de", "start": 121.719, "duration": 3.44}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui y a encore quelques mois", "start": 123.68, "duration": 2.84}, {"text": "nous expliquait qu'il \u00e9tait pas question", "start": 125.159, "duration": 2.761}, {"text": "de toucher au droit du sol \u00e0 Mayotte", "start": 126.52, "duration": 4.28}, {"text": "quand nous demandions parce que c'\u00e9tait", "start": 127.92, "duration": 5.48}, {"text": "une urgence depuis des ann\u00e9es \u00e0 travers", "start": 130.8, "duration": 4.6}, {"text": "nos parlementaires \u00e0 travers je pense au", "start": 133.4, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Monsour camardine qui depuis", "start": 135.4, "duration": 4.559}, {"text": "2018 demande qu'on suspende le droit du", "start": 137.319, "duration": 4.321}, {"text": "sol \u00e0 Mayotte on parle du gouvernement", "start": 139.959, "duration": 3.64}, {"text": "macroniste qui refuse cette \u00e9volution", "start": 141.64, "duration": 4.12}, {"text": "depuis des ann\u00e9es maintenant je crois", "start": 143.599, "duration": 3.681}, {"text": "que pour un \u00e9lecteur de droite revenons", "start": 145.76, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e0 ce qu'on disait \u00e0 l'instant pour un", "start": 147.28, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9lecteur de droite vous avez les paroles", "start": 148.599, "duration": 3.401}, {"text": "vous avez les mots mais \u00e0 la fin dans", "start": 150.519, "duration": 3.321}, {"text": "les actes le compte n'y est pas le", "start": 152.0, "duration": 3.64}, {"text": "compte n'y est pas vous avez l'an", "start": 153.84, "duration": 4.28}, {"text": "dernier 500000 entr\u00e9 l\u00e9gales en France", "start": 155.64, "duration": 4.92}, {"text": "500000 sur 2 ans 1 million de personnes", "start": 158.12, "duration": 4.16}, {"text": "sont entr\u00e9es l\u00e9galement en France et le", "start": 160.56, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame G\u00e9rald armanin qui fait de grands", "start": 162.28, "duration": 3.4}, {"text": "gestes martiaux \u00e0 Mayotte en proclamant", "start": 164.12, "duration": 3.92}, {"text": "des mots comme suspension du droit du", "start": 165.68, "duration": 4.08}, {"text": "sol et s'il faut le faire \u00e9videmment", "start": 168.04, "duration": 3.96}, {"text": "c'est une n\u00e9cessit\u00e9 s'il est vraiment", "start": 169.76, "duration": 4.759}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 le faire vous le voterer mais la", "start": 172.0, "duration": 3.319}, {"text": "question c'est est-ce que le", "start": 174.519, "duration": 2.0}, {"text": "gouvernement va faire ce qu'il faut pour", "start": 175.319, "duration": 2.64}, {"text": "que ce soit possible et en particulier", "start": 176.519, "duration": 2.481}, {"text": "est-ce qu'il fera la r\u00e9forme de la", "start": 177.959, "duration": 2.761}, {"text": "Constitution dont nous disons depuis des", "start": 179.0, "duration": 3.12}, {"text": "ann\u00e9es qu'elle est n\u00e9cessaire pour que", "start": 180.72, "duration": 2.96}, {"text": "ce soit possible parce que moi je vais", "start": 182.12, "duration": 2.479}, {"text": "vous dire une chose tr\u00e8s simple les", "start": 183.68, "duration": 3.6}, {"text": "Maurais je les connais bien on leur a", "start": 184.599, "duration": 3.881}, {"text": "fait tellement de fausses promesses", "start": 187.28, "duration": 2.44}, {"text": "pendant ces derni\u00e8res ann\u00e9es le", "start": 188.48, "duration": 2.679}, {"text": "gouvernement leur a fait tellement de", "start": 189.72, "duration": 3.599}, {"text": "promesses qu'il n'a pas tenu pas", "start": 191.159, "duration": 3.44}, {"text": "seulement sur la question migratoire", "start": 193.319, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs on leur a promis le 2ux\u00e8me", "start": 194.599, "duration": 3.64}, {"text": "h\u00f4pital on leur a promis la piste longue", "start": 196.319, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 l'a\u00e9roport on leur a promis l'h\u00f4pital", "start": 198.239, "duration": 4.08}, {"text": "de Longoni le le le le port de Longoni", "start": 200.159, "duration": 3.841}, {"text": "rien de tout \u00e7a n'a \u00e9t\u00e9 tenu donc la", "start": 202.319, "duration": 2.961}, {"text": "pire des choses qui pourrai se produire", "start": 204.0, "duration": 2.48}, {"text": "maintenant pour les Maorais qui vivent", "start": 205.28, "duration": 3.12}, {"text": "une situation de crise existentielle la", "start": 206.48, "duration": 3.28}, {"text": "pire des choses qui pourrai se produire", "start": 208.4, "duration": 2.72}, {"text": "c'est que le gouvernement Vienne avec", "start": 209.76, "duration": 3.08}, {"text": "des beaux mots mais derri\u00e8re ne fasse", "start": 211.12, "duration": 3.0}, {"text": "rien donc oui bien s\u00fbr il faut faire", "start": 212.84, "duration": 3.0}, {"text": "comment marquer votre diff\u00e9rence on", "start": 214.12, "duration": 3.56}, {"text": "pourrait citer 100 exemples on dit", "start": 215.84, "duration": 3.599}, {"text": "celui-l\u00e0 mais l'exemple de l'uniforme \u00e0", "start": 217.68, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9cole c'est ce gouvernement-l\u00e0 qui le", "start": 219.439, "duration": 4.88}, {"text": "met en en en exp\u00e9rimentation \u00e0 grande", "start": 221.879, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9chel on aurait dit \u00e0 quelques ann\u00e9es \u00e7a", "start": 224.319, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e7a c'\u00e9tait crypto r\u00e9actionnaire de dire", "start": 226.799, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e7a il y a quelques ann\u00e9es aujourd'hui", "start": 228.64, "duration": 3.159}, {"text": "c'est ce gouvernement en r\u00e9alit\u00e9 le", "start": 229.879, "duration": 4.241}, {"text": "bourgeois de droite classique qui votait", "start": 231.799, "duration": 4.16}, {"text": "euh LR est-ce qu'il risque pas de se", "start": 234.12, "duration": 3.319}, {"text": "dire bah oui ce gouvernement fait au", "start": 235.959, "duration": 2.92}, {"text": "fond ce que je d\u00e9sire d'abord moi je", "start": 237.439, "duration": 2.72}, {"text": "m'adresse pas \u00e0 des clli client\u00e8 je", "start": 238.879, "duration": 2.44}, {"text": "m'adresse \u00e0 des Fran\u00e7ais c'est quand", "start": 240.159, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame important bien s\u00fbr mais quand m\u00eame", "start": 241.319, "duration": 3.2}, {"text": "disons-le et je pense que les Fran\u00e7ais", "start": 243.239, "duration": 2.481}, {"text": "sont suffisamment lucides pour regarder", "start": 244.519, "duration": 3.041}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 de l'action \u00e7a c'est la r\u00e9it\u00e9", "start": 245.72, "duration": 3.76}, {"text": "c'est \u00e7a va avoir lieu on parle de la", "start": 247.56, "duration": 3.36}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation nationale on", "start": 249.48, "duration": 3.2}, {"text": "peut en parler madame Boubet qui vient", "start": 250.92, "duration": 3.679}, {"text": "d'\u00eatre nomm\u00e9e \u00e0 la t\u00eate de ce minist\u00e8re", "start": 252.68, "duration": 4.679}, {"text": "c'est la m\u00eame qui il y a quelques mois", "start": 254.599, "duration": 4.76}, {"text": "disait du retour de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 257.359, "duration": 4.521}, {"text": "que c'\u00e9tait une faribole que parler", "start": 259.359, "duration": 5.361}, {"text": "d'autorit\u00e9 c'\u00e9tait une sorte de", "start": 261.88, "duration": 4.68}, {"text": "plaisanterie elle fera ce qu'on lui dit", "start": 264.72, "duration": 4.16}, {"text": "vous savez bien mais le probl\u00e8me c'est", "start": 266.56, "duration": 4.6}, {"text": "que je ne crois pas un seul instant le", "start": 268.88, "duration": 3.68}, {"text": "probl\u00e8me c'est que derri\u00e8re les zigzags", "start": 271.16, "duration": 3.479}, {"text": "du gouvernement on a des mots de droite", "start": 272.56, "duration": 4.079}, {"text": "on a des en m\u00eame temps prometteurs et", "start": 274.639, "duration": 3.28}, {"text": "derri\u00e8re c'est toujours la gauche qui", "start": 276.639, "duration": 2.761}, {"text": "gagne et vous savez que le principal", "start": 277.919, "duration": 2.72}, {"text": "pouvoir d'un ministre de l'\u00e9ducation", "start": 279.4, "duration": 3.48}, {"text": "nationale sa principale responsabilit\u00e9", "start": 280.639, "duration": 4.12}, {"text": "elle passe tr\u00e8s peu par la loi l'action", "start": 282.88, "duration": 3.28}, {"text": "d'un ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 284.759, "duration": 3.081}, {"text": "tr\u00e8s peu par le Parlement elle passe", "start": 286.16, "duration": 3.8}, {"text": "essentiellement par sa capacit\u00e9 \u00e0 nommer", "start": 287.84, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 promouvoir \u00e0 faire en sorte que des", "start": 289.96, "duration": 3.64}, {"text": "gens vont dans les services de l'\u00c9tat", "start": 291.72, "duration": 3.84}, {"text": "acqu\u00e9rir des responsabilit\u00e9s on a vu ce", "start": 293.6, "duration": 3.56}, {"text": "que \u00e7a a donn\u00e9 prenez la question de", "start": 295.56, "duration": 3.199}, {"text": "l'\u00e9cole qu'est-ce que \u00e7a voulait dire", "start": 297.16, "duration": 3.16}, {"text": "exactement nommer monsieur papendia au", "start": 298.759, "duration": 2.561}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale", "start": 300.32, "duration": 2.12}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire aujourd'hui", "start": 301.32, "duration": 3.159}, {"text": "nommer madame Bouet \u00e7a veut dire donner", "start": 302.44, "duration": 4.0}, {"text": "le pouvoir \u00e0 des gens qui ont et je ne", "start": 304.479, "duration": 3.681}, {"text": "leur reproche pas des convictions des", "start": 306.44, "duration": 3.16}, {"text": "convictions ancr\u00e9es \u00e0 gauche rappelons", "start": 308.16, "duration": 3.28}, {"text": "que Madame Bouet elle vient du Parti", "start": 309.6, "duration": 3.48}, {"text": "socialiste des convictions qui sont", "start": 311.44, "duration": 3.36}, {"text": "aussi tr\u00e8s visibles dans leur action", "start": 313.08, "duration": 3.16}, {"text": "rappelons que Madame Bouet c'est celle", "start": 314.8, "duration": 3.88}, {"text": "qui a fait lib\u00e9rer 12000 d\u00e9tenus en un", "start": 316.24, "duration": 5.399}, {"text": "mois pendant la crise du covid", "start": 318.68, "duration": 5.32}, {"text": "existeit plut\u00f4t figure des exception en", "start": 321.639, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ce gouvernement je crois qu'il y", "start": 324.0, "duration": 3.84}, {"text": "a huit ministres qui viennent de l'UMP", "start": 325.759, "duration": 4.121}, {"text": "votre ancienne maison mais encore fois", "start": 327.84, "duration": 3.32}, {"text": "pour faire quoi pour faire quelle", "start": 329.88, "duration": 2.92}, {"text": "politique \u00e7a sert \u00e0 quoi d'\u00eatre ministre", "start": 331.16, "duration": 2.879}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur et de venir de la droite", "start": 332.8, "duration": 3.0}, {"text": "si c'est pour faire rentrer un million", "start": 334.039, "duration": 4.0}, {"text": "de migrants en France en 2 ans \u00e7a sert \u00e0", "start": 335.8, "duration": 3.48}, {"text": "quoi d'\u00eatre ministre de l'\u00c9conomie", "start": 338.039, "duration": 2.6}, {"text": "Monsieur le Maire et d'\u00eatre \u00e0 berc", "start": 339.28, "duration": 2.88}, {"text": "depuis 7 ans quand vous avez fait", "start": 340.639, "duration": 3.601}, {"text": "exploser la dette de l'\u00c9tat comme aucun", "start": 342.16, "duration": 4.24}, {"text": "de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs la vraie question", "start": 344.24, "duration": 3.399}, {"text": "c'est pas les personnes la vraie", "start": 346.4, "duration": 2.72}, {"text": "question c'est pas l'affichage la vraie", "start": 347.639, "duration": 2.84}, {"text": "question c'est m\u00eame pas les \u00e9tiquettes", "start": 349.12, "duration": 2.56}, {"text": "la vraie question c'est le sort des", "start": 350.479, "duration": 3.241}, {"text": "Fran\u00e7ais et pour un \u00e9lecteur de droite", "start": 351.68, "duration": 3.48}, {"text": "et moi je suis convaincu qu'aujourd'hui", "start": 353.72, "duration": 2.44}, {"text": "les \u00e9lecteurs de droite sont", "start": 355.16, "duration": 2.879}, {"text": "majoritaires dans ce pays Fr\u00e9d\u00e9ric dabil", "start": 356.16, "duration": 3.08}, {"text": "montr\u00e9 \u00e0 l'instant pour un \u00e9lecteur de", "start": 358.039, "duration": 2.761}, {"text": "droite droite si vous regardez non pas", "start": 359.24, "duration": 3.56}, {"text": "les paroles mais les faits non pas les", "start": 360.8, "duration": 4.08}, {"text": "discours mais le bilan si vous regardez", "start": 362.8, "duration": 3.799}, {"text": "l'action de ce gouvernement le compte", "start": 364.88, "duration": 3.159}, {"text": "n'y est pas ils sont peut-\u00eatre", "start": 366.599, "duration": 2.401}, {"text": "majoritaires mais ils sont pas", "start": 368.039, "duration": 2.72}, {"text": "majoritairement chez vous vous vous \u00eates", "start": 369.0, "duration": 4.44}, {"text": "fait d\u00e9pesser d\u00e9pesser en partie par le", "start": 370.759, "duration": 5.521}, {"text": "camp macronien en partie par le camp", "start": 373.44, "duration": 6.56}, {"text": "eren quand on voit l'image de meerabib", "start": 376.28, "duration": 6.479}, {"text": "LR qui embrasse lors de la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 380.0, "duration": 4.44}, {"text": "d'ommage aux victimes du Hamas vous", "start": 382.759, "duration": 2.961}, {"text": "savez combien elle a \u00e9t\u00e9 comment\u00e9e cette", "start": 384.44, "duration": 4.0}, {"text": "image Jordan Bard regard on va quand", "start": 385.72, "duration": 5.199}, {"text": "m\u00eame pas tout \u00e0 fait le droit \u00e7a chacun", "start": 388.44, "duration": 3.52}, {"text": "est libre de faire ce qu'il veut c'est", "start": 390.919, "duration": 2.72}, {"text": "pas ni une critique ni un \u00e9loge mais", "start": 391.96, "duration": 4.959}, {"text": "voil\u00e0 \u00e9videmment beaucoup ont regard\u00e9 \u00e7a", "start": 393.639, "duration": 6.201}, {"text": "en se disant \u00e7a fait \u00e9poque en r\u00e9alit\u00e9", "start": 396.919, "duration": 6.201}, {"text": "la fameuse le pr\u00e9tendu mur de s\u00e9paration", "start": 399.84, "duration": 6.479}, {"text": "qui existait dans le pass\u00e9 c'est fini en", "start": 403.12, "duration": 5.079}, {"text": "fait on a on a deux options Darius", "start": 406.319, "duration": 3.521}, {"text": "Roubin enfin on a le choix mais c'est", "start": 408.199, "duration": 3.0}, {"text": "aussi un choix qui engage les m\u00e9dias je", "start": 409.84, "duration": 2.96}, {"text": "me permets de le dire soit on commande", "start": 411.199, "duration": 2.921}, {"text": "des images de gens qui se saluent dans", "start": 412.8, "duration": 2.76}, {"text": "la cour des Invalides soit on parle de", "start": 414.12, "duration": 3.6}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 en l'occurrence ce que Meur", "start": 415.56, "duration": 4.759}, {"text": "Habib d\u00e9nonce avec force depuis des", "start": 417.72, "duration": 4.36}, {"text": "ann\u00e9es c'est le fait qu'aujourd'hui en", "start": 420.319, "duration": 3.961}, {"text": "France les Juifs sont victimes", "start": 422.08, "duration": 4.32}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme d'un antis\u00e9mitisme", "start": 424.28, "duration": 4.68}, {"text": "violent d'un antis un antis\u00e9mitisme qui", "start": 426.4, "duration": 4.919}, {"text": "menace et qui tue dans notre propre pays", "start": 428.96, "duration": 3.88}, {"text": "et c'est de \u00e7a qu'il faudrait parler la", "start": 431.319, "duration": 3.72}, {"text": "vraie question n'est pas de savoir qui", "start": 432.84, "duration": 4.919}, {"text": "dit bonjour \u00e0 qui dans les endroits o\u00f9", "start": 435.039, "duration": 4.241}, {"text": "les responsables politiques se croisent", "start": 437.759, "duration": 3.16}, {"text": "la vraie question c'est ce que meilleur", "start": 439.28, "duration": 3.479}, {"text": "habb disait certainement \u00e0 Manuel", "start": 440.919, "duration": 3.28}, {"text": "bonpart qu'il croiser la vraie question", "start": 442.759, "duration": 2.56}, {"text": "c'est qu'aujourd'hui dans notre pays", "start": 444.199, "duration": 2.161}, {"text": "vous avez une gauche vous avez une", "start": 445.319, "duration": 3.041}, {"text": "extr\u00eame gauche qui a choisi de prendre", "start": 446.36, "duration": 4.6}, {"text": "le parti des antis\u00e9mite et qui et qui le", "start": 448.36, "duration": 4.16}, {"text": "montre tous les jours par ses choix par", "start": 450.96, "duration": 3.2}, {"text": "ses audel\u00e0 de l'anecdote et vous avez", "start": 452.52, "duration": 2.48}, {"text": "raison qu'il y a une dimension", "start": 454.16, "duration": 2.56}, {"text": "d'anecdote il y a la r\u00e9alit\u00e9 d'un d\u00e9bat", "start": 455.0, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs qui divise le camp macronien", "start": 456.72, "duration": 4.4}, {"text": "lui-m\u00eame madame borne disant le RN est", "start": 458.44, "duration": 5.84}, {"text": "h\u00e9ritier du de P\u00e9tin versus Gabriel", "start": 461.12, "duration": 5.24}, {"text": "hatal disant non non l'arc r\u00e9publicain", "start": 464.28, "duration": 4.0}, {"text": "c'est l'h\u00e9micycle on parle tout le monde", "start": 466.36, "duration": 3.839}, {"text": "avec tout le monde et avec le RN qui a", "start": 468.28, "duration": 3.4}, {"text": "raison pour vous mais le fait est que", "start": 470.199, "duration": 3.481}, {"text": "les \u00e9lus du RN sont \u00e9lus par les", "start": 471.68, "duration": 3.799}, {"text": "Fran\u00e7ais ils sont l\u00e9gitimes ils ont ils", "start": 473.68, "duration": 4.239}, {"text": "sont dans l'arc r\u00e9publicain moi j'ai eu", "start": 475.479, "duration": 3.921}, {"text": "j'ai j'ai j'ai eu un moment de", "start": 477.919, "duration": 3.0}, {"text": "considid\u00e9ration quand j'ai entendu le", "start": 479.4, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous dire et", "start": 480.919, "duration": 3.24}, {"text": "il l'a redit tout r\u00e9cemment qu'il", "start": 482.36, "duration": 3.799}, {"text": "fallait ne pas compter les voix des \u00e9lus", "start": 484.159, "duration": 3.88}, {"text": "du rassemblement national au moment de", "start": 486.159, "duration": 4.801}, {"text": "valider un texte de loi vot\u00e9 au", "start": 488.039, "duration": 4.681}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais c'est quand m\u00eame", "start": 490.96, "duration": 3.76}, {"text": "fascinant qu'on est qu'on en arrive \u00e0", "start": 492.72, "duration": 4.96}, {"text": "une situation telle que et d'ailleurs je", "start": 494.72, "duration": 5.24}, {"text": "me demande bien comment Emmanuel Macron", "start": 497.68, "duration": 3.84}, {"text": "fera la r\u00e9forme de la Constitution", "start": 499.96, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9cessaire pour r\u00e9pondre \u00e0 la situation", "start": 501.52, "duration": 3.079}, {"text": "de ma mayillot s'il d\u00e9cide de ne pas", "start": 503.08, "duration": 2.76}, {"text": "compter toutes les voies dans", "start": 504.599, "duration": 2.481}, {"text": "l'h\u00e9micyclle est-ce qu'ils sont dans", "start": 505.84, "duration": 3.4}, {"text": "l'arc r\u00e9publicain moi je ne suis pas par", "start": 507.08, "duration": 4.36}, {"text": "parlementaire du RN mais je crois que", "start": 509.24, "duration": 4.52}, {"text": "c'est ind\u00e9cent d'expliquer que des", "start": 511.44, "duration": 4.079}, {"text": "parlementaires n'ont pas le droit", "start": 513.76, "duration": 3.719}, {"text": "d'apporter leur voix dans un vote au", "start": 515.519, "duration": 3.96}, {"text": "Parlement ils ont \u00e9t\u00e9 choisis par les", "start": 517.479, "duration": 3.641}, {"text": "fran\u00e7ais pour le reste je le redis moi", "start": 519.479, "duration": 3.36}, {"text": "je crois que les vraies solutions elles", "start": 521.12, "duration": 3.44}, {"text": "sont aujourd'hui \u00e0 droite et vous avez", "start": 522.839, "duration": 2.761}, {"text": "raison de dire que notre famille", "start": 524.56, "duration": 2.88}, {"text": "politique traverse une crise profonde", "start": 525.6, "duration": 3.96}, {"text": "mais si je m'engage \u00e0 la t\u00eate de cette", "start": 527.44, "duration": 3.68}, {"text": "liste pour l'\u00e9lection europ\u00e9enne qui", "start": 529.56, "duration": 3.92}, {"text": "vient c'est parce que je suis convaincu", "start": 531.12, "duration": 4.399}, {"text": "que c'est dans nos mains que se trouve", "start": 533.48, "duration": 4.16}, {"text": "la possibilit\u00e9 de servir la France", "start": 535.519, "duration": 3.641}, {"text": "demain dans les institutions EUR", "start": 537.64, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9enne de gagner les batailles", "start": 539.16, "duration": 2.64}, {"text": "n\u00e9cessaires pour mieux prot\u00e9ger nos", "start": 540.56, "duration": 2.719}, {"text": "fronti\u00e8res pour relancer notre \u00e9conomie", "start": 541.8, "duration": 3.84}, {"text": "ce dont le RN ne parle jamais pour faire", "start": 543.279, "duration": 4.12}, {"text": "en sorte qu'on retrouve la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 545.64, "duration": 3.6}, {"text": "indispensable pour garder la ma\u00eetrise de", "start": 547.399, "duration": 3.721}, {"text": "notre destin c'est nous qui pouvons", "start": 549.24, "duration": 3.96}, {"text": "faire cela c'est notre responsabilit\u00e9 et", "start": 551.12, "duration": 3.32}, {"text": "je le redis encore une fois \u00e0 tous les", "start": 553.2, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite il n'y a pas de", "start": 554.44, "duration": 3.32}, {"text": "fatalit\u00e9 a pas de fatalit\u00e9 \u00e0 ce que la", "start": 555.92, "duration": 3.24}, {"text": "droite disparaisse vous parlez de", "start": 557.76, "duration": 3.079}, {"text": "l'\u00e9conomie j'aimerais vous entendre \u00e0 ce", "start": 559.16, "duration": 3.76}, {"text": "sujet parce que c'est le pays qui a 3000", "start": 560.839, "duration": 5.201}, {"text": "milliards de dette et le le dernier R de", "start": 562.92, "duration": 5.28}, {"text": "droite qui l'a clairement dit sous une", "start": 566.04, "duration": 4.0}, {"text": "forme qui a l'\u00e9poque a provoqu\u00e9 sur le", "start": 568.2, "duration": 3.92}, {"text": "le fameux mot de Fran\u00e7ois Fillon il a eu", "start": 570.04, "duration": 4.239}, {"text": "beaucoup d'\u00e9pisodes depuis lors euh sur", "start": 572.12, "duration": 4.839}, {"text": "le la faillite est-ce que vous l'assumez", "start": 574.279, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui ce motl\u00e0 cette continuit\u00e9", "start": 576.959, "duration": 3.521}, {"text": "cette g\u00e9n\u00e9alogie de Fran\u00e7ois Fillon", "start": 578.68, "duration": 3.599}, {"text": "l\u00e0-dessus en tout cas \u00e0 vous son", "start": 580.48, "duration": 3.44}, {"text": "diagnostic \u00e9tait parfaitement juste le", "start": 582.279, "duration": 3.12}, {"text": "fait est qu'aujourd'hui onvit dans une", "start": 583.92, "duration": 3.159}, {"text": "esp\u00e8ce d'irr\u00e9alit\u00e9 comme si la dette", "start": 585.399, "duration": 3.801}, {"text": "n'existait pas mais cette dette elle a", "start": 587.079, "duration": 4.2}, {"text": "malgr\u00e9 tout aujourd'hui la valeur d'une", "start": 589.2, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9p\u00e9e de damocles\u00e8s peut portter sur la", "start": 591.279, "duration": 3.961}, {"text": "t\u00eate de chaque fran\u00e7ais et notamment de", "start": 593.56, "duration": 3.68}, {"text": "chaque enfant fran\u00e7ais qui h\u00e9rite de", "start": 595.24, "duration": 4.08}, {"text": "cette de cette dette et de la men la", "start": 597.24, "duration": 3.719}, {"text": "menace qu'elle porte avec elle il y a", "start": 599.32, "duration": 4.759}, {"text": "peut-\u00eatre plus grave encore que le", "start": 600.959, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9ficit budg\u00e9taire de la France c'est le", "start": 604.079, "duration": 3.161}, {"text": "chiffre qu'on a appris il y a quelques", "start": 606.0, "duration": 2.92}, {"text": "jours celui du d\u00e9ficit commercial", "start": 607.24, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7ais 100 milliards d'euros de", "start": 608.92, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9ficit commercial en 2023 le deux\u00e8me", "start": 611.0, "duration": 3.92}, {"text": "record historique qu'est-ce que \u00e7a veut", "start": 613.36, "duration": 2.919}, {"text": "dire ce d\u00e9ficit commercial on en parle", "start": 614.92, "duration": 2.84}, {"text": "tr\u00e8s peu mais derri\u00e8re ce terme", "start": 616.279, "duration": 2.761}, {"text": "technique il y a en fait le fait", "start": 617.76, "duration": 3.4}, {"text": "qu'aujourd'hui notre pays ne produit", "start": 619.04, "duration": 3.76}, {"text": "plus ce dont il a besoin nous sommes en", "start": 621.16, "duration": 3.76}, {"text": "train de devenir un pays de consommateur", "start": 622.8, "duration": 4.12}, {"text": "qui ne produit plus sur son sol et qui", "start": 624.92, "duration": 3.76}, {"text": "alimente sa consommation courante avec", "start": 626.92, "duration": 3.52}, {"text": "une suite en avant du d\u00e9ficit public", "start": 628.68, "duration": 3.64}, {"text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 du destin fran\u00e7ais", "start": 630.44, "duration": 3.56}, {"text": "et la r\u00e9alit\u00e9 c'est que les Fran\u00e7ais", "start": 632.32, "duration": 3.04}, {"text": "vivent aujourd'hui concr\u00e8tement dans", "start": 634.0, "duration": 3.76}, {"text": "leur vie l'appauvrissement que cela", "start": 635.36, "duration": 4.64}, {"text": "signifie l'appauvrissement pour chaque", "start": 637.76, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9nage l'appauvrissement pour chaque", "start": 640.0, "duration": 2.88}, {"text": "foyer mais aussi l'appauvrissement", "start": 641.44, "duration": 2.88}, {"text": "collectif celui de nos services publics", "start": 642.88, "duration": 3.24}, {"text": "celui de nos infrastructure pour sortir", "start": 644.32, "duration": 3.16}, {"text": "de cet appauvrissement il faut", "start": 646.12, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment une r\u00e9action", "start": 647.48, "duration": 5.24}, {"text": "forte aucune autre forcea en par", "start": 649.48, "duration": 5.159}, {"text": "aujourdh d\u00e9teste en France les Allemands", "start": 652.72, "duration": 3.799}, {"text": "l'ont toujours beaucoup plus assum\u00e9 les", "start": 654.639, "duration": 4.601}, {"text": "N\u00e9erlandais en France rigueur c'est", "start": 656.519, "duration": 3.961}, {"text": "difficile \u00e0 prononcer est-ce que vous le", "start": 659.24, "duration": 2.96}, {"text": "prononcez \u00e7a veut dire \u00e9videmment", "start": 660.48, "duration": 3.12}, {"text": "retrouver la rigueur n\u00e9cessaire \u00e0 la", "start": 662.2, "duration": 3.16}, {"text": "ma\u00eetrise de nos comptes publics bien s\u00fbr", "start": 663.6, "duration": 3.64}, {"text": "c'est une n\u00e9cessit\u00e9 et le pr\u00e9sident de", "start": 665.36, "duration": 3.56}, {"text": "la r\u00e9publ la rigueur pour les gens le", "start": 667.24, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00e9sident de d'abord pour l'\u00c9tat c'est", "start": 668.92, "duration": 3.919}, {"text": "la premi\u00e8re chose quand j'entends pardon", "start": 670.959, "duration": 3.241}, {"text": "de le dire mais quand j'entends Bruno", "start": 672.839, "duration": 3.321}, {"text": "Lemer nous expliquer que par exemple", "start": 674.2, "duration": 4.0}, {"text": "revenant sur le d\u00e9bat qui a concern\u00e9 les", "start": 676.16, "duration": 4.2}, {"text": "agriculteurs tout r\u00e9cemment que le fait", "start": 678.2, "duration": 5.04}, {"text": "de ne pas fiscaliser le gazolle Non", "start": 680.36, "duration": 4.64}, {"text": "Routier qu'utilisent les agriculteurs ce", "start": 683.24, "duration": 3.44}, {"text": "serait une sorte de subvention quand on", "start": 685.0, "duration": 4.88}, {"text": "voit l'INC organisme d'\u00c9tat qui nous", "start": 686.68, "duration": 4.159}, {"text": "explique aujourd'hui que les", "start": 689.88, "duration": 2.519}, {"text": "propri\u00e9taires ceux qui ont acquis leur", "start": 690.839, "duration": 3.401}, {"text": "logement et qui ont rembours\u00e9 leur", "start": 692.399, "duration": 4.12}, {"text": "logement ne payant pas de loyer parce", "start": 694.24, "duration": 4.32}, {"text": "qu'ils sont propri\u00e9taire devrait en", "start": 696.519, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 s'acquitter d'un imp\u00f4t pour cela", "start": 698.56, "duration": 3.2}, {"text": "c'est dire que l'\u00c9tat consid\u00e8re que les", "start": 700.2, "duration": 2.92}, {"text": "biens des Fran\u00e7ais sont en lui sont \u00e0", "start": 701.76, "duration": 2.68}, {"text": "lui la premi\u00e8re des choses que l'\u00c9tat", "start": 703.12, "duration": 2.56}, {"text": "doit faire c'est d'abord de montrer de", "start": 704.44, "duration": 2.76}, {"text": "la rigueur pas vis-\u00e0-vis des Fran\u00e7ais", "start": 705.68, "duration": 2.88}, {"text": "mais dans ses propres comptes et dans sa", "start": 707.2, "duration": 3.36}, {"text": "propre d\u00e9pense la vraie condition pour", "start": 708.56, "duration": 3.719}, {"text": "sortir de la spirale de la dette pour", "start": 710.56, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 Bruno le M c'est pas de", "start": 712.279, "duration": 3.081}, {"text": "prendre encore plus d'argent au fran\u00e7ais", "start": 713.76, "duration": 2.759}, {"text": "c'est de faire en sorte qu'enfin la", "start": 715.36, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9pense publique baisse en France \u00e7a", "start": 716.519, "duration": 3.081}, {"text": "c'est la premi\u00e8re chose \u00e0 faire et la", "start": 718.16, "duration": 3.479}, {"text": "deux\u00e8me c'est pas d'abord la question de", "start": 719.6, "duration": 3.56}, {"text": "la rigueur ou pas c'est la question de", "start": 721.639, "duration": 3.76}, {"text": "la libert\u00e9 rendre la libert\u00e9 aux", "start": 723.16, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais rendre la libert\u00e9 aux gens qui", "start": 725.399, "duration": 3.321}, {"text": "bossent aux gens qui travaillent et qui", "start": 727.16, "duration": 4.4}, {"text": "ont aujourd'hui le sentiment que l'\u00c9tat", "start": 728.72, "duration": 4.2}, {"text": "fait tout pour leur rendre la vie", "start": 731.56, "duration": 3.079}, {"text": "impossible c'est les agriculteurs mais", "start": 732.92, "duration": 3.039}, {"text": "c'est aussi les p\u00eacheurs c'est les", "start": 734.639, "duration": 3.281}, {"text": "industriels c'est les artisans c'est les", "start": 735.959, "duration": 3.521}, {"text": "commer\u00e7ants tous ces gensl qui ne", "start": 737.92, "duration": 3.919}, {"text": "peuvent plus du poid d'att\u00e9nuation de", "start": 739.48, "duration": 4.28}, {"text": "l'exigence \u00e9cologique c'est ce qui s'est", "start": 741.839, "duration": 4.281}, {"text": "pass\u00e9 de fa\u00e7on en partie silencieuse", "start": 743.76, "duration": 4.28}, {"text": "mais ce gouvernement pour r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 746.12, "duration": 4.36}, {"text": "crise d' agriculteur a rel\u00e2cher la", "start": 748.04, "duration": 4.32}, {"text": "pression c'est \u00e9videmment l'histoire", "start": 750.48, "duration": 3.84}, {"text": "notamment du gasoil non routier \u00e0", "start": 752.36, "duration": 4.4}, {"text": "rel\u00e2cher la pression \u00e9cologique est-ce", "start": 754.32, "duration": 5.759}, {"text": "que vous partagez ce cette tendance \u00e7a", "start": 756.76, "duration": 4.96}, {"text": "passe par le fait de mettre l'exigence", "start": 760.079, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9cologique au bon endroit qu'est-ce qui", "start": 761.72, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui cr\u00e9er un probl\u00e8me pour le", "start": 764.32, "duration": 3.199}, {"text": "climat pour l'environnement pour la", "start": 766.16, "duration": 3.72}, {"text": "biodiversit\u00e9 bien s\u00fbr on a une part de", "start": 767.519, "duration": 3.961}, {"text": "responsabilit\u00e9 parce qu'on produit et", "start": 769.88, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'on fait mais notre premi\u00e8re", "start": 771.48, "duration": 2.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 elle vient de ce qu'on", "start": 772.88, "duration": 3.88}, {"text": "Norte parce qu'aujourd'hui on peut faire", "start": 774.16, "duration": 4.72}, {"text": "tous les efforts qu'on veut la France a", "start": 776.76, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le point de PIB le plus d\u00e9carbon\u00e9", "start": 778.88, "duration": 3.68}, {"text": "de toute l'Europe et l'Europe a le mix", "start": 780.72, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique l'un des mix \u00e9nerg\u00e9tiques", "start": 782.56, "duration": 3.24}, {"text": "les plus d\u00e9carbon\u00e9s au monde le vrai", "start": 784.279, "duration": 2.68}, {"text": "probl\u00e8me pour le climat c'est que", "start": 785.8, "duration": 2.64}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re la Chine a annonc\u00e9", "start": 786.959, "duration": 3.481}, {"text": "qu'elle ouvrait deux centrales \u00e0 charbon", "start": 788.44, "duration": 3.519}, {"text": "chaque semaine il faut revenir \u00e0 la", "start": 790.44, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 et donc le vrai d\u00e9fi pour nous", "start": 791.959, "duration": 3.88}, {"text": "c'est pas de rendre la vie impossible \u00e0", "start": 794.32, "duration": 2.84}, {"text": "ceux qui travaillent en France parce que", "start": 795.839, "duration": 3.161}, {"text": "le jour o\u00f9 on aura fait \u00e7a on finira par", "start": 797.16, "duration": 3.52}, {"text": "tout importer et donc \u00e0 chaque fois", "start": 799.0, "duration": 3.279}, {"text": "qu'on complique la vie de ceux qui", "start": 800.68, "duration": 3.48}, {"text": "travaillent chez nous on offre des parts", "start": 802.279, "duration": 3.601}, {"text": "de march\u00e9 \u00e0 des mod\u00e8les qui ab\u00eement la", "start": 804.16, "duration": 2.72}, {"text": "biodiversit\u00e9 qui d\u00e9truisent", "start": 805.88, "duration": 2.28}, {"text": "l'environnement c'est ce que vivent les", "start": 806.88, "duration": 2.6}, {"text": "agriculteurs tous les jours c'est le", "start": 808.16, "duration": 3.119}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 r\u00e9voltant de la situation qui leur", "start": 809.48, "duration": 3.12}, {"text": "est faite quand on les traite comme des", "start": 811.279, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9linquants quand on leur rend la vie", "start": 812.6, "duration": 3.919}, {"text": "impossible non seulement on d\u00e9truit le", "start": 814.199, "duration": 3.88}, {"text": "leurs emploi et leur activit\u00e9s mais en", "start": 816.519, "duration": 3.361}, {"text": "plus on importe sur nos march\u00e9s des", "start": 818.079, "duration": 3.241}, {"text": "produits alimentaires qui sont fabriqu\u00e9s", "start": 819.88, "duration": 3.0}, {"text": "ailleurs sans respecter aucune de nos", "start": 821.32, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e8gles donc il faut sortir de cette", "start": 822.88, "duration": 2.88}, {"text": "spirale de la double peine il faut", "start": 824.32, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 faire en sorte qu'aujourd'hui", "start": 825.76, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe devienne un levier pour pousser", "start": 827.399, "duration": 3.761}, {"text": "les autres producteurs mondiaux \u00e0 mieux", "start": 829.48, "duration": 3.479}, {"text": "respecter l'environnement plut\u00f4t que de", "start": 831.16, "duration": 3.359}, {"text": "cesser de produire chez nous ce qui nous", "start": 832.959, "duration": 3.201}, {"text": "permettra d'une certaine mani\u00e8re de ne", "start": 834.519, "duration": 3.721}, {"text": "plus rien \u00e9mettre du tout mais en", "start": 836.16, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de nous \u00eatre rendu coupable de", "start": 838.24, "duration": 3.44}, {"text": "ce qui se fait partout ailleurs l'enjeu", "start": 840.12, "duration": 4.92}, {"text": "de ces \u00e9lections ce on voit la force des", "start": 841.68, "duration": 4.88}, {"text": "nationalistes et cette fois on sort de", "start": 845.04, "duration": 4.719}, {"text": "la France seule nationaliste vilders au", "start": 846.56, "duration": 5.8}, {"text": "Pays-Bas lafd en Allemagne partout", "start": 849.759, "duration": 4.281}, {"text": "partout n'est-ce pas le le progression", "start": 852.36, "duration": 3.68}, {"text": "est-ce que la la majorit\u00e9 au Parlement", "start": 854.04, "duration": 3.359}, {"text": "peut changer est-ce qu'il peut y avoir", "start": 856.04, "duration": 3.239}, {"text": "un vrai basculement de l'Union", "start": 857.399, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9enne il faut qu'il y ait un", "start": 859.279, "duration": 3.841}, {"text": "changement de trajectoire europ\u00e9en mais", "start": 861.36, "duration": 3.279}, {"text": "ce changement je le redis si vous", "start": 863.12, "duration": 3.44}, {"text": "regardez la r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9bat europ\u00e9en", "start": 864.639, "duration": 4.081}, {"text": "c'est la droite europ\u00e9enne qui peut le", "start": 866.56, "duration": 4.76}, {"text": "is nous les r\u00e9publicains nous traversons", "start": 868.72, "duration": 3.76}, {"text": "certainement une passe difficile en", "start": 871.32, "duration": 2.92}, {"text": "France mais nous restons au Parlement", "start": 872.48, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9en la premi\u00e8re force politique", "start": 874.24, "duration": 5.159}, {"text": "europ\u00e9enne celle qui aujourd'hui va", "start": 877.16, "duration": 4.32}, {"text": "faire la diff\u00e9rence toutes les enqu\u00eates", "start": 879.399, "duration": 3.56}, {"text": "d'opinion montrent que dans toute", "start": 881.48, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe c'est la droite et pas", "start": 882.959, "duration": 4.721}, {"text": "l'extr\u00eame droite ni non plus le", "start": 885.24, "duration": 3.8}, {"text": "macronisme qui est en train de", "start": 887.68, "duration": 3.68}, {"text": "s'effondrer en Europe c'est la droite", "start": 889.04, "duration": 4.44}, {"text": "qui est en train de se REC parenth\u00e8se", "start": 891.36, "duration": 4.399}, {"text": "personnelle madame von derleyen elle", "start": 893.48, "duration": 4.159}, {"text": "personnellement elle incarne m\u00eame si des", "start": 895.759, "duration": 3.121}, {"text": "pouvoir la pr\u00e9sident de la Commission", "start": 897.639, "duration": 3.12}, {"text": "sont limit\u00e9 mais elle a incarn\u00e9 ce qu'on", "start": 898.88, "duration": 3.92}, {"text": "a aim\u00e9 ou d\u00e9test\u00e9 pendant cette", "start": 900.759, "duration": 3.961}, {"text": "mandature est-ce que pour vous elle est", "start": 902.8, "duration": 3.52}, {"text": "une bonne pr\u00e9sidente de la commission", "start": 904.72, "duration": 3.84}, {"text": "non et j'observe qu'elle n'est pas l\u00e0", "start": 906.32, "duration": 3.72}, {"text": "parce qu'elle a \u00e9t\u00e9 soutenue par la", "start": 908.56, "duration": 3.04}, {"text": "droite elle est l\u00e0 parce qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 910.04, "duration": 3.28}, {"text": "pouss\u00e9e dans cette fonction par Emmanuel", "start": 911.6, "duration": 3.599}, {"text": "Macron c'est Emmanuel Macron qui au", "start": 913.32, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9but de ce mandat alli\u00e9 avec Victor", "start": 915.199, "duration": 5.361}, {"text": "Orban a d\u00e9cid\u00e9 d'emp\u00eacher ce qui aurait", "start": 917.44, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00fb \u00eatre le cas le candidat de la droite", "start": 920.56, "duration": 3.36}, {"text": "qui venait de gagner les \u00e9lections qui", "start": 922.519, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tait monfred Weber de devenir pr\u00e9sident", "start": 923.92, "duration": 3.2}, {"text": "de la commission vous esp\u00e9rez pour \u00eatre", "start": 925.639, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s clair qu'elle ne sera pas la PR", "start": 927.12, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission apr\u00e8s avec", "start": 928.639, "duration": 3.161}, {"text": "les r\u00e9publicains nous disons en tous les", "start": 930.48, "duration": 2.279}, {"text": "cas de mani\u00e8re tr\u00e8s claire qu'elle", "start": 931.8, "duration": 2.959}, {"text": "n'\u00e9tait pas notre candidate en 2019 et", "start": 932.759, "duration": 3.481}, {"text": "que pendant ce quinquena pendant ce", "start": 934.759, "duration": 3.481}, {"text": "mandat au Parlement europ\u00e9en nous aurons", "start": 936.24, "duration": 4.519}, {"text": "tout fait pour \u00e9viter les folies que", "start": 938.24, "duration": 4.519}, {"text": "l'agenda de la Commission europ\u00e9enne a", "start": 940.759, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9tendu imposer on pense aux", "start": 942.759, "duration": 2.921}, {"text": "agriculteur nous nous sommes battus", "start": 944.16, "duration": 4.72}, {"text": "contre le texte dit restauration", "start": 945.68, "duration": 5.639}, {"text": "de mais c'est elle qui a incarn\u00e9 \u00e7a avec", "start": 948.88, "duration": 3.6}, {"text": "Franz timerman son premier", "start": 951.319, "duration": 2.841}, {"text": "vice-pr\u00e9sident elle aura incarn\u00e9 d'une", "start": 952.48, "duration": 3.24}, {"text": "certaine mani\u00e8re elle aura port\u00e9 cet", "start": 954.16, "duration": 3.159}, {"text": "agenda et nous avons tent\u00e9 d'alerter", "start": 955.72, "duration": 4.239}, {"text": "nous nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 ces d\u00e9rives", "start": 957.319, "duration": 4.241}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 au contraire soutenu par les", "start": 959.959, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lus macronistes donc le vrai cvage il", "start": 961.56, "duration": 3.639}, {"text": "est l\u00e0 donc faudra changer \u00e0 V \u00e0 votre", "start": 963.279, "duration": 3.401}, {"text": "avis il faut changer de pr\u00e9sidence de la", "start": 965.199, "duration": 3.161}, {"text": "Commission europ\u00e9enne il faut changer la", "start": 966.68, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sidence de la pr\u00e9sidence de la", "start": 968.36, "duration": 2.919}, {"text": "commission surtout le plus important il", "start": 970.04, "duration": 3.0}, {"text": "faut changer le cap suivi par les", "start": 971.279, "duration": 3.161}, {"text": "institutions europ\u00e9enes un mot sur", "start": 973.04, "duration": 3.12}, {"text": "l'Allemagne vous avez une particularit\u00e9", "start": 974.44, "duration": 3.56}, {"text": "alors on peut le voir sur internet vous", "start": 976.16, "duration": 4.56}, {"text": "\u00eates le fran\u00e7ais qui a parl\u00e9 le plus", "start": 978.0, "duration": 3.959}, {"text": "alors avec beaucoup de respect pour", "start": 980.72, "duration": 3.16}, {"text": "l'Allemagne mais de fa\u00e7on extr\u00eamement", "start": 981.959, "duration": 4.961}, {"text": "critique sur le poids de l'Allemagne", "start": 983.88, "duration": 5.879}, {"text": "dans l'Europe d'aujourd'hui pourquoi", "start": 986.92, "duration": 4.76}, {"text": "j'ai eu l'occasion de de d'interpeller", "start": 989.759, "duration": 3.361}, {"text": "le chanul les Scholz quand il est venu", "start": 991.68, "duration": 2.56}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en je crois qu'il", "start": 993.12, "duration": 2.8}, {"text": "faut dire les choses franchement \u00e0 nos", "start": 994.24, "duration": 3.32}, {"text": "amis allemands ils sont nos amis mais", "start": 995.92, "duration": 3.719}, {"text": "entre amis on doit se dire la v\u00e9rit\u00e9 et", "start": 997.56, "duration": 3.519}, {"text": "le fait est que l'Allemagne a conduit", "start": 999.639, "duration": 3.241}, {"text": "l'Europe tout enti\u00e8re dans beaucoup de", "start": 1001.079, "duration": 3.0}, {"text": "mauvaises directions au cours des", "start": 1002.88, "duration": 2.68}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es sur la question de la", "start": 1004.079, "duration": 2.961}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique en combattant la", "start": 1005.56, "duration": 3.24}, {"text": "fili\u00e8re nucl\u00e9aire fran\u00e7aise avec la", "start": 1007.04, "duration": 3.2}, {"text": "complicit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque du gouvernement", "start": 1008.8, "duration": 3.039}, {"text": "fran\u00e7ais bien s\u00fbr du gouvernement des", "start": 1010.24, "duration": 3.159}, {"text": "gouvernements successif des c'est une", "start": 1011.839, "duration": 4.721}, {"text": "faute \u00e7a que nous payons encore bien s\u00fbr", "start": 1013.399, "duration": 4.601}, {"text": "c'est une faute g\u00e9opolitique vous", "start": 1016.56, "duration": 3.88}, {"text": "travaillez tr\u00e8s fr\u00e9quemment \u00e0 mettre en", "start": 1018.0, "duration": 3.92}, {"text": "lumi\u00e8re les enjeux g\u00e9opolitiques", "start": 1020.44, "duration": 3.0}, {"text": "contemporains si l'Europe s'est trouv\u00e9", "start": 1021.92, "duration": 3.24}, {"text": "si d\u00e9munie face \u00e0 la Russie c'est", "start": 1023.44, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord parce que l'Allemagne avait fait", "start": 1025.16, "duration": 4.12}, {"text": "le choix d'une strat\u00e9gie de d\u00e9pendance", "start": 1027.12, "duration": 4.24}, {"text": "de d\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 1029.28, "duration": 3.799}, {"text": "notamment de de la Russie et donc il", "start": 1031.36, "duration": 3.64}, {"text": "faut r\u00e9ussir \u00e0 mettre ses ces sujets sur", "start": 1033.079, "duration": 4.321}, {"text": "la table cela \u00e9tant dit on peut dire et", "start": 1035.0, "duration": 3.72}, {"text": "on doit dire la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 nos amis", "start": 1037.4, "duration": 3.039}, {"text": "allemands mais puisque nous sommes ici", "start": 1038.72, "duration": 3.359}, {"text": "dans le d\u00e9bat politique fran\u00e7ais il faut", "start": 1040.439, "duration": 3.48}, {"text": "aussi reconna\u00eetre avec lucidit\u00e9 que", "start": 1042.079, "duration": 3.36}, {"text": "c'est la fragilit\u00e9 de la France dans le", "start": 1043.919, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en qui d\u00e9s\u00e9quilibre l'Europe", "start": 1045.439, "duration": 3.48}, {"text": "la France qui est si profond\u00e9ment", "start": 1047.36, "duration": 3.16}, {"text": "endett\u00e9 on en a parl\u00e9 qui ne tient pas", "start": 1048.919, "duration": 3.161}, {"text": "ses engagements \u00e0 l'\u00e9gard de ses alli\u00e9s", "start": 1050.52, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ens la France qui s'est", "start": 1052.08, "duration": 4.36}, {"text": "caract\u00e9ris\u00e9 au cours des se derni\u00e8res", "start": 1054.52, "duration": 4.36}, {"text": "ann\u00e9es de mandat d'Emmanuel Macron par", "start": 1056.44, "duration": 4.359}, {"text": "le fait qu'elle parle beaucoup la France", "start": 1058.88, "duration": 4.44}, {"text": "mais qu'elle fait peu cette France l\u00e0 au", "start": 1060.799, "duration": 4.441}, {"text": "fond elle est fragile elle est fragile", "start": 1063.32, "duration": 3.4}, {"text": "par sa propre crise int\u00e9rieure par sa", "start": 1065.24, "duration": 4.16}, {"text": "crise \u00e9conomique par sa sa sa crise", "start": 1066.72, "duration": 4.24}, {"text": "migratoire sa crise s\u00e9curitaire et tout", "start": 1069.4, "duration": 2.88}, {"text": "cela fait que la France a du mal \u00e0 se", "start": 1070.96, "duration": 2.56}, {"text": "faire entendre en Europe et c'est \u00e7a qui", "start": 1072.28, "duration": 3.2}, {"text": "contribue aussi \u00e0 ce d\u00e9s\u00e9quilibre est-ce", "start": 1073.52, "duration": 3.8}, {"text": "que l'Allemagne suit des objectifs", "start": 1075.48, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9go\u00efes tout le monde tout \u00c9tat est", "start": 1077.32, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9go\u00efste en partie mais trop \u00e0 votre", "start": 1078.84, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9gard on pense notamment on va en parler", "start": 1080.84, "duration": 4.079}, {"text": "plus tard l'achat de mat\u00e9riel militaire", "start": 1082.52, "duration": 3.92}, {"text": "am\u00e9ricain le fait que dans un certain", "start": 1084.919, "duration": 3.521}, {"text": "nombre de Dossi l'Allemagne cherche son", "start": 1086.44, "duration": 4.68}, {"text": "int\u00e9r\u00eat seul en fait le probl\u00e8me n'est", "start": 1088.44, "duration": 4.28}, {"text": "pas que l'Allemagne d\u00e9fende ses int\u00e9r\u00eats", "start": 1091.12, "duration": 3.16}, {"text": "tous les pays europ\u00e9ens d\u00e9fendent leurs", "start": 1092.72, "duration": 3.48}, {"text": "int\u00e9r\u00eat en Europe le probl\u00e8me c'est que", "start": 1094.28, "duration": 4.04}, {"text": "bien souvent le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 1096.2, "duration": 4.52}, {"text": "n'assume pas cette n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9fendre", "start": 1098.32, "duration": 3.88}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats du pays et \u00e7a n'est pas", "start": 1100.72, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre anti-europ\u00e9en que d'assumer d'avoir", "start": 1102.2, "duration": 3.56}, {"text": "des priorit\u00e9s \u00e0 d\u00e9fendre le vrai", "start": 1104.28, "duration": 2.399}, {"text": "probl\u00e8me n'est pas que l'Allemagne", "start": 1105.76, "duration": 2.039}, {"text": "d\u00e9fende ses int\u00e9r\u00eats mais c'est qu'elle", "start": 1106.679, "duration": 2.521}, {"text": "a entra\u00een\u00e9 l'Europe dans de fausses", "start": 1107.799, "duration": 3.12}, {"text": "pistes et notamment \u00e0 cause de cette", "start": 1109.2, "duration": 3.56}, {"text": "strat\u00e9gie de d\u00e9pendance on \u00e9voquait", "start": 1110.919, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9nergie vous \u00e9voquez l'industrie de", "start": 1112.76, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9fense en choisissant finalement de", "start": 1114.36, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9pendre de la Chine pour son commerce", "start": 1116.679, "duration": 3.721}, {"text": "de d\u00e9pendre de la Russie pour son", "start": 1118.84, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9nergie de d\u00e9pendre des \u00c9tats-Unis pour", "start": 1120.4, "duration": 4.36}, {"text": "sa s\u00e9curit\u00e9 l'Allemagne a fait le choix", "start": 1122.48, "duration": 4.16}, {"text": "d'entra\u00eener l'Europe tout enti\u00e8re dans", "start": 1124.76, "duration": 3.52}, {"text": "une logique de d\u00e9pendance qui nous rend", "start": 1126.64, "duration": 3.24}, {"text": "vuln\u00e9rable aujourd'hui on l'a vu avec le", "start": 1128.28, "duration": 2.72}, {"text": "covid on l'a vu avec la guerre en", "start": 1129.88, "duration": 2.36}, {"text": "Ukraine et un des grands enjeux pour", "start": 1131.0, "duration": 2.36}, {"text": "nous c'est de faire en sorte que la", "start": 1132.24, "duration": 2.88}, {"text": "France soit cr\u00e9dible quand elle veut", "start": 1133.36, "duration": 3.199}, {"text": "apporter au contraire le message de la", "start": 1135.12, "duration": 3.52}, {"text": "souverainet\u00e9 de la souverainet\u00e9 de nos", "start": 1136.559, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9tats et de l'ind\u00e9pendance retrouv\u00e9 du", "start": 1138.64, "duration": 3.8}, {"text": "continent europ\u00e9en Fran\u00e7ois Gami comment", "start": 1140.52, "duration": 3.84}, {"text": "sortir de la tarte \u00e0 la cr\u00e8me de la", "start": 1142.44, "duration": 4.359}, {"text": "promesse sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne ann\u00e9e", "start": 1144.36, "duration": 5.16}, {"text": "apr\u00e8s ann\u00e9e \u00e7a dure depuis des d\u00e9cennies", "start": 1146.799, "duration": 4.441}, {"text": "on dit il y aura une d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 1149.52, "duration": 3.36}, {"text": "et chacun voit bien en fait que c'est en", "start": 1151.24, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s grande partie bidon est-ce que un", "start": 1152.88, "duration": 5.36}, {"text": "changement de cap r\u00e9el est possible", "start": 1155.72, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9coutez le g\u00e9n\u00e9ral Yakovlev c'est un des", "start": 1158.24, "duration": 4.52}, {"text": "personnages les plus vocaux sur notre", "start": 1161.0, "duration": 4.12}, {"text": "antenne hier il il prenait parti tr\u00e8s", "start": 1162.76, "duration": 4.36}, {"text": "clairement pour le r\u00e9tablissement du", "start": 1165.12, "duration": 4.6}, {"text": "service militaire un service militaire \u00e0", "start": 1167.12, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 am\u00e9nager \u00e9videmment ce n'est que pour", "start": 1169.72, "duration": 4.24}, {"text": "l'instant qu' qu'un projet \u00e9coutez-le", "start": 1172.4, "duration": 2.88}, {"text": "d'abord et vous", "start": 1173.96, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9agirez ce que nous red\u00e9couvrons avec", "start": 1175.28, "duration": 4.36}, {"text": "le le retour de la guerre en Europe", "start": 1177.919, "duration": 4.0}, {"text": "c'est que si on nous impose une guerre", "start": 1179.64, "duration": 4.76}, {"text": "il nous faudra des soldats plus que nous", "start": 1181.919, "duration": 4.681}, {"text": "en avant h je suis pour le", "start": 1184.4, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9tablissement d'une obligation", "start": 1186.6, "duration": 5.48}, {"text": "militaire apr\u00e8s sous quelle forme quelle", "start": 1189.0, "duration": 5.4}, {"text": "dur\u00e9 et cetera", "start": 1192.08, "duration": 5.04}, {"text": "euh je pense ouvertement je pe je vais", "start": 1194.4, "duration": 3.84}, {"text": "peut-\u00eatre pas me faire beaucoup de", "start": 1197.12, "duration": 2.799}, {"text": "d'amis avec \u00e7a je pense ouvertement que", "start": 1198.24, "duration": 4.4}, {"text": "cette obligation militaire devrait peser", "start": 1199.919, "duration": 5.561}, {"text": "sur les hommes et pas sur les femmes ce", "start": 1202.64, "duration": 4.2}, {"text": "qui emp\u00eacherait pas les femmes d'\u00eatre", "start": 1205.48, "duration": 4.36}, {"text": "volontaire apr\u00e8s on parle de quoi", "start": 1206.84, "duration": 4.52}, {"text": "combien de temps comment sous quelle", "start": 1209.84, "duration": 5.079}, {"text": "forme \u00e0 quel co\u00fbt apr\u00e8s c'est un autre", "start": 1211.36, "duration": 6.76}, {"text": "sujet Fran\u00e7ois ami l\u00e0 il y a une id\u00e9e", "start": 1214.919, "duration": 5.201}, {"text": "claire le r\u00e9tablissement du service", "start": 1218.12, "duration": 4.2}, {"text": "militaire \u00e7a fait date les Allemands en", "start": 1220.12, "duration": 4.799}, {"text": "parlent les finlandais en parlent les", "start": 1222.32, "duration": 3.92}, {"text": "les N\u00e9erlandais en parlent m\u00eame en", "start": 1224.919, "duration": 2.961}, {"text": "Angleterre est-ce que c'est une bonne", "start": 1226.24, "duration": 2.439}, {"text": "id\u00e9e pour", "start": 1227.88, "duration": 3.24}, {"text": "vous je crois que la question doit \u00eatre", "start": 1228.679, "duration": 4.841}, {"text": "pos\u00e9e \u00e0 partir d'une seule et unique euh", "start": 1231.12, "duration": 3.84}, {"text": "d'un seul et unique crit\u00e8re qui est", "start": 1233.52, "duration": 3.32}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de nos forces arm\u00e9es c'est la", "start": 1234.96, "duration": 3.32}, {"text": "seule chose qui compte on peut pas", "start": 1236.84, "duration": 3.4}, {"text": "demander \u00e0 l'arm\u00e9e de venir parce que", "start": 1238.28, "duration": 3.279}, {"text": "c'est souvent comme \u00e7a qu'on a parl\u00e9 du", "start": 1240.24, "duration": 3.559}, {"text": "service national de venir Pier la crise", "start": 1241.559, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9ducative de venir r\u00e9parer ce que", "start": 1243.799, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9cole n'a pas su faire en 15 ans", "start": 1245.4, "duration": 2.92}, {"text": "l'arm\u00e9e ne le fera pas en 10 mois donc", "start": 1246.799, "duration": 2.681}, {"text": "la vraie question qui se pose c'est de", "start": 1248.32, "duration": 2.44}, {"text": "quoi ont besoin nos forces arm\u00e9es", "start": 1249.48, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui elles ont besoin de plus de", "start": 1250.76, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9servistes elles ont besoin de", "start": 1252.28, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9servistes mieux form\u00e9s et donc une", "start": 1253.36, "duration": 2.84}, {"text": "piste pourrait \u00eatre comme le font", "start": 1255.039, "duration": 3.201}, {"text": "certains pays nordiques d'ailleurs de", "start": 1256.2, "duration": 5.04}, {"text": "euh d'appeler toute une g\u00e9n\u00e9ration pour", "start": 1258.24, "duration": 4.24}, {"text": "quelques jours pour tester des", "start": 1261.24, "duration": 2.84}, {"text": "volontaires pour en tous les cas faire", "start": 1262.48, "duration": 3.84}, {"text": "partager cet appel possible \u00e0 la r\u00e9serve", "start": 1264.08, "duration": 3.599}, {"text": "et ce serait l'occasion de venir", "start": 1266.32, "duration": 3.28}, {"text": "compl\u00e9ter l'effort de nos forces arm\u00e9es", "start": 1267.679, "duration": 3.681}, {"text": "mais la premi\u00e8re des choses \u00e0 rappeler", "start": 1269.6, "duration": 4.36}, {"text": "c'est que la seule et", "start": 1271.36, "duration": 4.96}, {"text": "unique prise de le seul et unique", "start": 1273.96, "duration": 3.8}, {"text": "crit\u00e8re pour cette prise de d\u00e9cision", "start": 1276.32, "duration": 3.2}, {"text": "doit \u00eatre l'efficacit\u00e9 militaire plus", "start": 1277.76, "duration": 3.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement est-ce qu'une parenth\u00e8se se", "start": 1279.52, "duration": 2.8}, {"text": "referme ou non c'est quelqu'un de chez", "start": 1280.76, "duration": 3.159}, {"text": "vous enfin la droite r\u00e9publicaine c'est", "start": 1282.32, "duration": 3.08}, {"text": "Jacques Chirac qui avait suspendu le", "start": 1283.919, "duration": 2.921}, {"text": "service militaire est-ce que cette", "start": 1285.4, "duration": 3.399}, {"text": "parenth\u00e8se quand on voit les menaces", "start": 1286.84, "duration": 3.4}, {"text": "russes dont on va parler dans un instant", "start": 1288.799, "duration": 2.841}, {"text": "menaces chinoises et tant d'autres", "start": 1290.24, "duration": 2.679}, {"text": "est-ce que cette parenth\u00e8se doit se", "start": 1291.64, "duration": 3.36}, {"text": "refermer je le redis on a certainement", "start": 1292.919, "duration": 3.441}, {"text": "pas besoin d'un point de vue militaire", "start": 1295.0, "duration": 2.4}, {"text": "mais le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1296.36, "duration": 3.559}, {"text": "yacovleev conna\u00ee certainement le le le", "start": 1297.4, "duration": 4.96}, {"text": "sujet lui aussi je je je je suis certain", "start": 1299.919, "duration": 4.281}, {"text": "qu'aujourd'hui nos forces arm\u00e9es non'ont", "start": 1302.36, "duration": 3.6}, {"text": "pas la structure pour accueillir une", "start": 1304.2, "duration": 3.599}, {"text": "constrption g\u00e9n\u00e9rale ce serait une", "start": 1305.96, "duration": 3.28}, {"text": "erreur de revenir sur le choix d'une", "start": 1307.799, "duration": 3.24}, {"text": "arm\u00e9e de m\u00e9tier en revanche on a besoin", "start": 1309.24, "duration": 3.559}, {"text": "sans aucun doute de faire venir plus de", "start": 1311.039, "duration": 3.401}, {"text": "jeunes Fran\u00e7ais vers des fonctions de", "start": 1312.799, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9serve qui sont absolument vitales pour", "start": 1314.44, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9velopper une culture de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1316.48, "duration": 2.96}, {"text": "dans le pays et puis aussi pour faire en", "start": 1318.159, "duration": 3.4}, {"text": "sorte d'apporter un appui n\u00e9cessaire aux", "start": 1319.44, "duration": 3.92}, {"text": "forces arm\u00e9es professionnelles que notre", "start": 1321.559, "duration": 3.521}, {"text": "pays doit garder monsieur Belami merci", "start": 1323.36, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1325.08, "duration": 3.32}, {"text": "puisqu'on parle de d\u00e9fense et de la", "start": 1326.84, "duration": 3.199}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 que l'Europe et la France se", "start": 1328.4, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fendent elle-m\u00eame merci Sylvie Kaufman", "start": 1330.039, "duration": 4.88}, {"text": "de nous avoir", "start": 1332.4, "duration": 2.519}]}