{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Monsieur le Pr\u00e9sident,", "start": 1.8, "duration": 1.25}, {"text": "je voudrais revenir au fond.", "start": 3.05, "duration": 1.35}, {"text": "Puisque les conclusions du Conseil", "start": 4.4, "duration": 1.35}, {"text": "\u00e9voquent la r\u00e9forme", "start": 5.75, "duration": 0.85}, {"text": "des trait\u00e9s,", "start": 6.6, "duration": 0.616}, {"text": "effectivement indispensable,", "start": 7.216, "duration": 1.617}, {"text": "revenons sur le vote", "start": 8.833, "duration": 1.633}, {"text": "que notre Parlement a v\u00e9cu", "start": 10.466, "duration": 1.35}, {"text": "il y a quelques semaines", "start": 11.816, "duration": 0.984}, {"text": "sur un projet portant r\u00e9forme", "start": 12.8, "duration": 2.25}, {"text": "des trait\u00e9s", "start": 15.05, "duration": 0.7}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne.", "start": 15.75, "duration": 1.5}, {"text": "Le fait est que", "start": 17.25, "duration": 0.616}, {"text": "nous nous engageons,", "start": 17.866, "duration": 0.85}, {"text": "je le crois, exactement", "start": 18.716, "duration": 1.834}, {"text": "dans la mauvaise direction,", "start": 20.55, "duration": 1.65}, {"text": "en voulant d'abord", "start": 22.2, "duration": 0.683}, {"text": "transf\u00e9rer toujours", "start": 22.883, "duration": 0.717}, {"text": "plus de comp\u00e9tences", "start": 23.6, "duration": 1.116}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9enne,", "start": 24.716, "duration": 0.834}, {"text": "comme une comp\u00e9tence exclusive", "start": 25.55, "duration": 1.65}, {"text": "sur l'environnement ;", "start": 27.2, "duration": 0.766}, {"text": "En voulant cr\u00e9er", "start": 27.966, "duration": 0.834}, {"text": "la possibilit\u00e9", "start": 28.8, "duration": 0.75}, {"text": "pour la Commission europ\u00e9enne", "start": 29.55, "duration": 1.366}, {"text": "de lever de la fiscalit\u00e9", "start": 30.916, "duration": 1.45}, {"text": "\u00e0 la majorit\u00e9", "start": 32.366, "duration": 0.95}, {"text": "qualifi\u00e9e, c'est-\u00e0-dire", "start": 33.316, "duration": 0.85}, {"text": "sans l'accord", "start": 34.166, "duration": 0.484}, {"text": "de tous les \u00c9tats membres", "start": 34.65, "duration": 1.733}, {"text": "- nous nous y sommes", "start": 36.383, "duration": 0.75}, {"text": "oppos\u00e9s, nos coll\u00e8gues", "start": 37.133, "duration": 2.0}, {"text": "de Renew et de la gauche", "start": 39.2, "duration": 2.166}, {"text": "l'ont soutenu ;", "start": 41.45, "duration": 1.383}, {"text": "Ou bien en voulant", "start": 42.833, "duration": 0.983}, {"text": "retirer aux \u00c9tats", "start": 43.816, "duration": 1.05}, {"text": "leur souverainet\u00e9", "start": 44.866, "duration": 0.934}, {"text": "sur leur mix \u00e9nerg\u00e9tique,", "start": 45.8, "duration": 1.683}, {"text": "qui est aujourd'hui", "start": 47.483, "duration": 1.017}, {"text": "garanti par les trait\u00e9s.", "start": 48.5, "duration": 1.0}, {"text": "C'est au fond", "start": 49.5, "duration": 0.65}, {"text": "un affaiblissement g\u00e9n\u00e9ral", "start": 50.15, "duration": 1.233}, {"text": "des \u00c9tats membres", "start": 51.383, "duration": 0.633}, {"text": "qui se dessine, avec l'id\u00e9e", "start": 52.016, "duration": 0.95}, {"text": "de passer", "start": 52.966, "duration": 0.85}, {"text": "un grand nombre de d\u00e9cisions", "start": 53.816, "duration": 1.284}, {"text": "de la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e", "start": 55.1, "duration": 1.05}, {"text": "\u00e0 la majorit\u00e9 simple.", "start": 56.15, "duration": 1.45}, {"text": "Ou bien", "start": 57.6, "duration": 0.683}, {"text": "le fait que le Conseil", "start": 58.283, "duration": 1.233}, {"text": "ne pourrait m\u00eame pas", "start": 59.516, "duration": 0.867}, {"text": "prendre part", "start": 60.383, "duration": 0.667}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9cision", "start": 61.05, "duration": 1.016}, {"text": "sur la composition", "start": 62.066, "duration": 1.2}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en,", "start": 63.266, "duration": 1.25}, {"text": "ce qui ne se fait", "start": 64.516, "duration": 1.034}, {"text": "dans aucune d\u00e9mocratie", "start": 65.55, "duration": 1.5}, {"text": "du monde.", "start": 67.05, "duration": 1.133}, {"text": "Chers coll\u00e8gues,", "start": 68.183, "duration": 0.867}, {"text": "nous ne sommes pas ici", "start": 69.05, "duration": 1.2}, {"text": "les repr\u00e9sentants", "start": 70.25, "duration": 0.633}, {"text": "d'un \u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral.", "start": 70.883, "duration": 1.267}, {"text": "Nous sommes une association", "start": 72.15, "duration": 1.05}, {"text": "de d\u00e9mocraties,", "start": 73.2, "duration": 1.066}, {"text": "et le but de l'Europe", "start": 74.266, "duration": 1.0}, {"text": "est de renforcer", "start": 75.266, "duration": 0.717}, {"text": "nos d\u00e9mocraties", "start": 75.983, "duration": 0.667}, {"text": "pour les rendre", "start": 76.65, "duration": 0.75}, {"text": "plus souveraines.", "start": 77.4, "duration": 0.683}, {"text": "S'engager dans la bonne", "start": 78.083, "duration": 1.017}, {"text": "direction, c'est sans doute", "start": 79.1, "duration": 1.083}, {"text": "retrouver le sens", "start": 80.183, "duration": 0.567}, {"text": "de ce que les citoyens", "start": 80.75, "duration": 1.0}, {"text": "attendent. Merci beaucoup", "start": 81.75, "duration": 0.816}]}