{"label": "droite", "transcript": [{"text": "C'est toujours facile de proposer \nn'importe quoi", "start": 0.0, "duration": 2.38}, {"text": "dans des lois ou\nd'hurler dans des micros", "start": 2.38, "duration": 1.6}, {"text": "mais c'est pas \u00e7a\nqui change la vie des gens.", "start": 3.98, "duration": 1.02}, {"text": "Changer la vie des gens\n c'est essayer d'\u00eatre dans", "start": 5.6, "duration": 1.8}, {"text": "l'action non pas dans la fiction ou dans\nla gesticulation.", "start": 7.4, "duration": 2.6}, {"text": "Alors \u00eatre dans l'action qu'est ce que \u00e7a veut dire ?", "start": 10.0, "duration": 1.96}, {"text": "\u00catre dans l'action depuis 18 mois", "start": 12.12, "duration": 2.66}, {"text": "\u00e7a consiste \u00e0 essayer d'am\u00e9liorer le\nstatut des accompagnants de vie scolaire", "start": 14.8, "duration": 3.12}, {"text": "d'enfants en situation de handicap.\nCe sont des personnes qui \u00e9taient en", "start": 17.92, "duration": 5.28}, {"text": "contrats aid\u00e9s pour la plupart jusqu'\u00e0\npr\u00e9sent et bien nous les faisons \u00e9voluer", "start": 23.24, "duration": 3.52}, {"text": "vers des contrats de droit public plus\nstables plus long de 4 ans.", "start": 26.8, "duration": 4.32}, {"text": "Pour la premi\u00e8re fois depuis dix ans le nombre\nde ces contrats d'AESH est largement", "start": 31.12, "duration": 4.6}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 celui du nombre de contrats\naid\u00e9s 43 000 versus 29 000.", "start": 35.72, "duration": 4.92}, {"text": "Et nous avons d'ailleurs pr\u00e9vu\ndans le budget 2019", "start": 40.68, "duration": 2.28}, {"text": "dont je ne doute pas que\nmessieurs Pradi\u00e9 et Ruffin", "start": 42.96, "duration": 2.92}, {"text": "le voterons d\u00e8s demain,\nle recrutement de 12 000 AESH suppl\u00e9mentaires.", "start": 45.92, "duration": 4.72}, {"text": "\u00catre dans l'action c'est\naussi renforcer la formation de ces personnes.", "start": 50.64, "duration": 3.28}, {"text": "Car c'est n\u00e9cessaire pour eux\nbien \u00e9videmment mais \u00e9galement pour nos enfants.", "start": 53.92, "duration": 4.36}, {"text": "Voil\u00e0 \u00e7a c'est l'action,\nface \u00e0 cela nous avons", "start": 58.28, "duration": 1.92}, {"text": "une proposition de loi\ndont je me contenterais de dire qu'elle \u00e9tait", "start": 60.2, "duration": 3.08}, {"text": "totalement hors sol, d'une part parce\nqu'elle propose des choses qui existent d\u00e9j\u00e0.", "start": 63.28, "duration": 3.68}, {"text": "Je viens de vous en donner deux exemples.", "start": 66.96, "duration": 1.52}, {"text": "Deuxi\u00e8mement parce qu'elle est p\u00e9trie de\ncontradictions dans un m\u00eame paragraphe", "start": 68.92, "duration": 3.56}, {"text": "on vous parle de soci\u00e9t\u00e9 inclusive de\nl'autre et de fili\u00e8res sp\u00e9cialis\u00e9es", "start": 72.48, "duration": 3.6}, {"text": "ce qui est totalement antinomiques.", "start": 76.12, "duration": 2.24}, {"text": "Elle est incantatoire et enfin elle traduit", "start": 78.36, "duration": 2.84}, {"text": "une m\u00e9connaissance totale du syst\u00e8me du\nhandicap et notamment de la r\u00e9alit\u00e9", "start": 81.2, "duration": 3.64}, {"text": "de nos territoires de la connaissance du\nr\u00f4le de nos \u00e9lus locaux et des agents locaux.", "start": 84.88, "duration": 5.64}, {"text": "Voil\u00e0 c'est une proposition de loi", "start": 90.52, "duration": 2.64}, {"text": "qui sent l'illusion qui n'est pas tr\u00e8s\n\u00e9loign\u00e9e d'une fake news", "start": 93.2, "duration": 2.92}, {"text": "et donc c'est pas une tr\u00e8s grande\nsurprise que", "start": 96.12, "duration": 2.96}, {"text": "monsieur Ruffin s'en soit empar\u00e9 de la\nsorte.", "start": 99.08, "duration": 2.32}, {"text": " ", "start": 106.44, "duration": 2.48}]}