{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Monsieur le Pr\u00e9sident. D'abord je voudrais\u00a0\ncommencer par remercier tr\u00e8s sinc\u00e8rement notre\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 7.11}, {"text": "coll\u00e8gue Peter van Dalen pour ce rapport\u00a0\nqui me semble \u00eatre en r\u00e9alit\u00e9 un moment\u00a0\u00a0", "start": 7.11, "duration": 4.2}, {"text": "essentiel pour notre commission de la p\u00eache. Ce\u00a0\nrapport en effet constate de mani\u00e8re factuelle\u00a0\u00a0", "start": 11.31, "duration": 6.81}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois l'impact environnemental\u00a0\nmajeur de ces technologies \u00e9oliennes en mer,\u00a0\u00a0", "start": 18.12, "duration": 7.08}, {"text": "l'impact connu \u2013 et de fait ce n'est pas qu'une\u00a0\nquestion th\u00e9orique : des parcs marins existent\u00a0\u00a0", "start": 25.2, "duration": 4.95}, {"text": "aujourd'hui et nous pouvons documenter l'impact\u00a0\nqu'ils ont eu sur les \u00e9cosyst\u00e8mes et sur les\u00a0\u00a0", "start": 30.15, "duration": 4.83}, {"text": "esp\u00e8ces \u2013 mais aussi l'impact inconnu \u2013 car nous\u00a0\nn'en sommes qu'au d\u00e9but de cette technologie et\u00a0\u00a0", "start": 34.98, "duration": 4.47}, {"text": "le plus grave est encore que nous ne savons\u00a0\npas tout de ce que nous laisserons derri\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 39.45, "duration": 3.3}, {"text": "nous si nous laissons se faire ces projets qui\u00a0\nsont aujourd'hui sur le point d'\u00eatre massifi\u00e9s.\u00a0\u00a0", "start": 42.75, "duration": 5.01}, {"text": "Impact sur les esp\u00e8ces marines, sur les oiseaux,\u00a0\nimpact sur les \u00e9cosyst\u00e8mes dans leur ensemble...\u00a0\u00a0", "start": 47.76, "duration": 6.69}, {"text": "et je ne comprends pas que notre coll\u00e8gue et\u00a0\nCatherine Chabaud qui vient de s'exprimer puisse\u00a0\u00a0", "start": 54.45, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9fendre \u00e0 la fois par exemple les aires marines\u00a0\nprot\u00e9g\u00e9es et l'implantation de l'\u00e9olien en mer,\u00a0\u00a0", "start": 58.5, "duration": 4.65}, {"text": "lorsque l'on sait \u00e0 quel point ces deux objectifs\u00a0\nsemblent absolument contradictoires. Les p\u00eacheurs,\u00a0\u00a0", "start": 63.15, "duration": 5.73}, {"text": "eux, tirent la sonnette d'alarme et depuis\u00a0\nlongtemps. Il me semble qu'ils ne le font pas\u00a0\u00a0", "start": 68.88, "duration": 4.59}, {"text": "parce qu'ils auraient \u00e9t\u00e9 les premiers sur place\u00a0\nou par int\u00e9r\u00eat personnel ; ils ne d\u00e9fendent pas\u00a0\u00a0", "start": 73.47, "duration": 4.53}, {"text": "seulement leur m\u00e9tier, m\u00eame s'ils ont bien\u00a0\ns\u00fbr aussi le droit de d\u00e9fendre leur m\u00e9tier,\u00a0\u00a0", "start": 78.0, "duration": 4.56}, {"text": "mais ils d\u00e9fendent d'abord la mer qui est le\u00a0\nmilieu qu'ils connaissent par leur m\u00e9tier comme\u00a0\u00a0", "start": 82.56, "duration": 5.34}, {"text": "personne d'autre. Rien qu'en France, des \u00e9changes\u00a0\nque nous avons avec les p\u00eacheurs fran\u00e7ais,\u00a0\u00a0", "start": 87.9, "duration": 5.64}, {"text": "nous voyons se multiplier les inqui\u00e9tudes : au\u00a0\nlarge de F\u00e9camp, dans la Baie de Saint-Brieuc\u00a0\u00a0", "start": 93.54, "duration": 3.63}, {"text": "qui est une zone essentielle pour la biodiversit\u00e9\u00a0\net la reproduction des esp\u00e8ces, entre l'\u00cele d'Yeu\u00a0\u00a0", "start": 97.17, "duration": 4.98}, {"text": "et Noirmoutier ou encore dans l'Estuaire de la\u00a0\nGironde qui est un site class\u00e9 par l'Unesco...\u00a0\u00a0", "start": 102.15, "duration": 4.35}, {"text": "Nous le savons bien, mes chers coll\u00e8gues, la\u00a0\nmer est le seul milieu que l'homme n'a pas\u00a0\u00a0", "start": 106.5, "duration": 4.77}, {"text": "encore radicalement transform\u00e9, le seul milieu\u00a0\nqui, lorsque nous posons sur lui notre regard,\u00a0\u00a0", "start": 111.27, "duration": 4.47}, {"text": "ressemble \u00e0 ce que voyait nos a\u00een\u00e9s il y a des\u00a0\nmill\u00e9naires de cela. Est-ce que nous serons les\u00a0\u00a0", "start": 115.74, "duration": 5.37}, {"text": "premiers \u00e0 d\u00e9figurer ce milieu ? Est-ce que\u00a0\nnous serons les premiers \u00e0 laisser dans ce\u00a0\u00a0", "start": 121.11, "duration": 5.07}, {"text": "milieu \u2013 au nom d'une \u00e9cologie qui devient\u00a0\nid\u00e9ologie, au nom d'un travestissement de\u00a0\u00a0", "start": 126.18, "duration": 4.86}, {"text": "la l\u00e9gitime et n\u00e9cessaire pr\u00e9occupation pour\u00a0\nl'environnement \u2013 est-ce que nous serons les\u00a0\u00a0", "start": 131.04, "duration": 4.08}, {"text": "premiers \u00e0 d\u00e9faire cet h\u00e9ritage si singulier\u00a0\nque la nature nous laisse ? Il faut que notre\u00a0\u00a0", "start": 135.12, "duration": 6.66}, {"text": "commission se fasse le relais de l'inqui\u00e9tude des\u00a0\np\u00eacheurs, car comme le disait S\u00f8ren Gade, si nous\u00a0\u00a0", "start": 141.78, "duration": 3.72}, {"text": "ne parlons pas pour eux, qui le fera ? Pendant\u00a0\nce temps, dans le silence, dans l'indiff\u00e9rence,\u00a0\u00a0", "start": 145.5, "duration": 4.8}, {"text": "du fait de l'aveuglement volontaire de certains,\u00a0\nqui persistent par id\u00e9ologie dans une voie sans\u00a0\u00a0", "start": 150.3, "duration": 4.41}, {"text": "issue \u2013 pour d'autres, par cupidit\u00e9 \u2013 il y a\u00a0\naujourd'hui trop d'opacit\u00e9 qui s'est install\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 154.71, "duration": 7.98}, {"text": "sur ce d\u00e9bat pourtant n\u00e9cessaire. Enfin gr\u00e2ce au\u00a0\nrapport de Peter van Dalen, ce d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 est\u00a0\u00a0", "start": 162.69, "duration": 5.16}, {"text": "sur le point de s'achever. La question qui se\u00a0\npose maintenant, c'est la question de savoir,\u00a0\u00a0", "start": 167.85, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e8s lors que le constat est pos\u00e9, quelle\u00a0\ntraduction l\u00e9gislative nous pourrons lui\u00a0\u00a0", "start": 171.72, "duration": 5.16}, {"text": "donner. Je crois que ce rapport est un premier pas\u00a0\nfondamental. La question qui se pose aujourd'hui,\u00a0\u00a0", "start": 176.88, "duration": 4.08}, {"text": "c'est la question de savoir quelle d\u00e9cision\u00a0\nnous en d\u00e9duirons pour pr\u00e9server cet h\u00e9ritage\u00a0\u00a0", "start": 180.96, "duration": 4.89}, {"text": "pour les g\u00e9n\u00e9rations qui viennent, et pour les\u00a0\np\u00eacheurs, et avec les p\u00eacheurs, bien s\u00fbr. Il\u00a0\u00a0", "start": 185.85, "duration": 4.8}, {"text": "est temps qu'enfin nous rappelions ici au sens\u00a0\nde la raison, au sens du long terme et au sens,\u00a0\u00a0", "start": 190.65, "duration": 5.1}, {"text": "bien s\u00fbr, du bien commun \u2013 en particulier de\u00a0\nce bien commun que constitue cet environnement\u00a0\u00a0", "start": 195.75, "duration": 4.47}, {"text": "exceptionnel que nous voyons sur le point\u00a0\nd'\u00eatre aujourd'hui d\u00e9natur\u00e9. Merci encore.", "start": 200.22, "duration": 4.14}]}