{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident si vous", "start": 0.48, "duration": 4.5}, {"text": "voulez que les Fran\u00e7ais puissent partir", "start": 3.419, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e0 la retraite en bonne sant\u00e9 ce n'est ni", "start": 4.98, "duration": 5.46}, {"text": "\u00e0 62 ni \u00e0 64 ni \u00e0 67 comme le propose", "start": 7.44, "duration": 5.52}, {"text": "Madame Le Pen mais \u00e0 60 ans et m\u00eame", "start": 10.44, "duration": 4.5}, {"text": "avant qu'il pourront le faire comme nous", "start": 12.96, "duration": 3.659}, {"text": "l'avons propos\u00e9 comme nous le proposons", "start": 14.94, "duration": 4.38}, {"text": "avec Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 16.619, "duration": 5.16}, {"text": "je m'\u00e9tonne de voir du rassemblement", "start": 19.32, "duration": 6.14}, {"text": "national \u00e0 la macronie des d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 21.779, "duration": 5.941}, {"text": "se plaindraient que nous ayons d\u00e9pos\u00e9", "start": 25.46, "duration": 4.36}, {"text": "des amendements ce n'est pas parce que", "start": 27.72, "duration": 4.62}, {"text": "vous n'en avez d\u00e9pos\u00e9 que tr\u00e8s peu qu'il", "start": 29.82, "duration": 5.28}, {"text": "faut faire de votre droit \u00e0 la paresse", "start": 32.34, "duration": 5.28}, {"text": "parlementaire une vertu", "start": 35.1, "duration": 4.92}, {"text": "en critiquant le travail d'amendement", "start": 37.62, "duration": 4.439}, {"text": "que nous faisons vous ne faites", "start": 40.02, "duration": 4.379}, {"text": "qu'alimenter l'anti parlementarisme de", "start": 42.059, "duration": 4.441}, {"text": "notre pays alors que nous nous sommes", "start": 44.399, "duration": 4.261}, {"text": "fid\u00e8les \u00e0 la volont\u00e9 populaire qui", "start": 46.5, "duration": 4.559}, {"text": "s'exprime contre votre r\u00e9forme dans la", "start": 48.66, "duration": 4.5}, {"text": "rue et en cela \u00e0 la repr\u00e9sentation", "start": 51.059, "duration": 5.84}, {"text": "nationale qui est notre devoir ici", "start": 53.16, "duration": 3.739}, {"text": "ceci dit sur la RATP c'est vrai que", "start": 57.0, "duration": 4.44}, {"text": "c'est un m\u00e9tier p\u00e9nible la preuve vous", "start": 59.46, "duration": 3.72}, {"text": "n'avez trouv\u00e9 que ce pauvre Jean Castex", "start": 61.44, "duration": 4.579}, {"text": "pour aller la diriger", "start": 63.18, "duration": 2.839}, {"text": "mais au moins notre coll\u00e8gue Balanant", "start": 66.299, "duration": 6.801}, {"text": "notre coll\u00e8gue Balanant a eu au moins", "start": 69.68, "duration": 6.1}, {"text": "l'honn\u00eatet\u00e9 de reconna\u00eetre que les", "start": 73.1, "duration": 5.019}, {"text": "tunnels pouvaient \u00eatre p\u00e9nibles mais le", "start": 75.78, "duration": 3.78}, {"text": "plus p\u00e9nible ce n'est pas les tunnels", "start": 78.119, "duration": 3.481}, {"text": "d'amendement c'est les tunnels dans", "start": 79.56, "duration": 3.66}, {"text": "lesquels travaillent tous les jours les", "start": 81.6, "duration": 4.44}, {"text": "conducteurs du m\u00e9tro c'est le fait que", "start": 83.22, "duration": 4.8}, {"text": "les conducteurs de m\u00e9tro les conducteurs", "start": 86.04, "duration": 4.92}, {"text": "de bus sont expos\u00e9s quotidiennement \u00e0", "start": 88.02, "duration": 4.98}, {"text": "des taux de pollution particules fines", "start": 90.96, "duration": 4.74}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9es qui ont pour", "start": 93.0, "duration": 4.979}, {"text": "abouti qui font qu'il y a 48 000 morts", "start": 95.7, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9matur\u00e9s en France chaque ann\u00e9e voil\u00e0", "start": 97.979, "duration": 4.021}, {"text": "pourquoi ils ont le droit de partir \u00e0 la", "start": 100.02, "duration": 4.02}, {"text": "retraite plut\u00f4t que les autres pour", "start": 102.0, "duration": 3.96}, {"text": "pouvoir partir \u00e0 la retraite en bonne", "start": 104.04, "duration": 3.899}, {"text": "sant\u00e9 comme le demande c'est amendement", "start": 105.96, "duration": 4.56}, {"text": "il y a la question de la pollution il y", "start": 107.939, "duration": 4.5}, {"text": "a la question des horaires d\u00e9cal\u00e9s il y", "start": 110.52, "duration": 3.599}, {"text": "a la question des horaires et du travail", "start": 112.439, "duration": 3.72}, {"text": "en souterrain il y a la question des", "start": 114.119, "duration": 3.96}, {"text": "vibrations toutes ces questions que nous", "start": 116.159, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9fendons l\u00e0 \u00e0 cet instant pour les", "start": 118.079, "duration": 4.5}, {"text": "agents de la RATP parce que nous les", "start": 120.659, "duration": 3.541}, {"text": "n\u00e9ons fonderons dans tout ce d\u00e9bat pour", "start": 122.579, "duration": 4.161}, {"text": "tous les m\u00e9tiers qui sont qui", "start": 124.2, "duration": 5.17}, {"text": "tous les travailleurs nous", "start": 126.74, "duration": 5.079}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 129.37, "duration": 2.449}]}