{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Cette taxe carbone aux fronti\u00e8res de l'Union\u00a0\neurop\u00e9enne est impos\u00e9e aux importations chinoises,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 6.66}, {"text": "par exemple. Vous la r\u00e9clamez vous aussi ?", "start": 6.66, "duration": 2.265}, {"text": "- Ah mais bien s\u00fbr ! On a milit\u00e9 pour depuis\u00a0\nla campagne europ\u00e9enne ; nous d\u00e9fendons avec\u00a0\u00a0", "start": 8.925, "duration": 5.085}, {"text": "force cette id\u00e9e, je crois qu'elle est\u00a0\nfondamentale et tant mieux s'il y a des\u00a0\u00a0", "start": 14.01, "duration": 3.06}, {"text": "sujets qui nous r\u00e9unissent. Et il faut qu'on\u00a0\ntravaille ensemble dans la m\u00eame direction,\u00a0\u00a0", "start": 17.07, "duration": 2.91}, {"text": "c'est aussi \u00e7a le travail europ\u00e9en : il y a des\u00a0\nsujets sur lesquels on est plus proches les uns\u00a0\u00a0", "start": 19.98, "duration": 3.84}, {"text": "des autres que parfois proches de certains de nos\u00a0\ncoll\u00e8gues d'autres pays europ\u00e9ens. Je pense que\u00a0\u00a0", "start": 23.82, "duration": 3.42}, {"text": "pour d\u00e9fendre efficacement cette id\u00e9e, il faut\u00a0\naussi que la France retrouve vraiment toute sa\u00a0\u00a0", "start": 27.24, "duration": 4.11}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9. En novembre dernier, notre\u00a0\npays a connu le pire d\u00e9ficit commercial\u00a0\u00a0", "start": 31.35, "duration": 4.65}, {"text": "de toute son histoire. Pendant ce temps-l\u00e0 nos\u00a0\nvoisins allemands, n\u00e9erlandais, italiens m\u00eame,\u00a0\u00a0", "start": 36.0, "duration": 5.07}, {"text": "font des exc\u00e9dents commerciaux c'est \u00e0 dire\u00a0\nqu'ils vendent plus, ils exportent plus qu'il\u00a0\u00a0", "start": 41.07, "duration": 4.26}, {"text": "n'importent. Nous, au contraire, nous importons\u00a0\nplus que nous exportons. Et donc nous avons un\u00a0\u00a0", "start": 45.33, "duration": 2.91}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e9vident \u00e0 prot\u00e9ger notre march\u00e9.\u00a0\nEt aujourd'hui, nos partenaires europ\u00e9ens\u00a0\u00a0", "start": 48.24, "duration": 4.08}, {"text": "nous regardent finalement avec un peu d'ironie, en\u00a0\ndisant : si vous nous demandez cette taxe carbone,\u00a0\u00a0", "start": 52.32, "duration": 4.59}, {"text": "qui va nous nous co\u00fbter, parce qu'elle va\u00a0\nnous emp\u00eacher de commercer aussi librement\u00a0\u00a0", "start": 56.91, "duration": 4.17}, {"text": "avec le reste du monde, c'est parce que vous ne\u00a0\nsavez plus exporter, vous ne savez plus jouer le\u00a0\u00a0", "start": 61.08, "duration": 4.74}, {"text": "jeu de la comp\u00e9tition mondiale. Je crois qu'il\u00a0\nfaut leur r\u00e9pondre avec fermet\u00e9 que l'Europe a\u00a0\u00a0", "start": 65.82, "duration": 3.93}, {"text": "besoin de ce r\u00e9ajustement de la mondialisation,\u00a0\nmais pour le faire de mani\u00e8re cr\u00e9dible il faut\u00a0\u00a0", "start": 69.75, "duration": 4.32}, {"text": "aussi que nous retrouvions notre dynamisme\u00a0\n\u00e9conomique, notre capacit\u00e9 de produire. Et\u00a0\u00a0", "start": 74.07, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a c'est un enjeu fondamental - permettez moi de\u00a0\nle dire - de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle bien s\u00fbr,\u00a0\u00a0", "start": 78.27, "duration": 3.33}, {"text": "mais c'est aussi un enjeu fondamental\u00a0\npour l'avenir du dialogue europ\u00e9en.", "start": 81.6, "duration": 2.49}]}