{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et fran\u00e7ois-xavier bellamy dans", "start": 0.0, "duration": 3.09}, {"text": "l'actualit\u00e9 aussi de l'europe cette", "start": 1.11, "duration": 3.479}, {"text": "semaine la future pr\u00e9sidente de la", "start": 3.09, "duration": 4.65}, {"text": "commission faisait mercredi une annonce", "start": 4.589, "duration": 6.751}, {"text": "a demand\u00e9 de rebaptiser le portefeuille", "start": 7.74, "duration": 5.309}, {"text": "du commissaire grecque inclut notamment", "start": 11.34, "duration": 2.73}, {"text": "les questions migratoires", "start": 13.049, "duration": 2.971}, {"text": "il faudra parler d\u00e9sormais de la", "start": 14.07, "duration": 4.17}, {"text": "promotion et non plus de la protection", "start": 16.02, "duration": 5.28}, {"text": "du mode de vie europ\u00e9en les mots sont", "start": 18.24, "duration": 4.44}, {"text": "symboliques vous le savez mieux que", "start": 21.3, "duration": 1.95}, {"text": "quiconque", "start": 22.68, "duration": 2.339}, {"text": "qu'avez vous pens\u00e9 de ce changement de", "start": 23.25, "duration": 3.599}, {"text": "vocables dans cette protection mais", "start": 25.019, "duration": 3.721}, {"text": "promotion ce changement me va tr\u00e8s bien", "start": 26.849, "duration": 3.6}, {"text": "peut-\u00eatre pour resituer les choses dans", "start": 28.74, "duration": 3.569}, {"text": "le contexte il ya eu un d\u00e9bat que j'ai", "start": 30.449, "duration": 3.331}, {"text": "trouv\u00e9 pour ma part assez improbable", "start": 32.309, "duration": 3.0}, {"text": "autour de l'expression de mode de vie", "start": 33.78, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en pour la premi\u00e8re fois pour la", "start": 35.309, "duration": 5.491}, {"text": "premi\u00e8re fois l'europe assume d'avoir un", "start": 37.62, "duration": 4.47}, {"text": "mode de vie je n'aime pas beaucoup", "start": 40.8, "duration": 3.36}, {"text": "l'expression mode de vie parce que mode", "start": 42.09, "duration": 3.51}, {"text": "de vie \u00e7a peut d\u00e9signer vous parliez de", "start": 44.16, "duration": 2.669}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phones portables la soci\u00e9t\u00e9 de", "start": 45.6, "duration": 2.279}, {"text": "consommation dans laquelle on est", "start": 46.829, "duration": 2.371}, {"text": "aujourd'hui il ya beaucoup de choses \u00e0", "start": 47.879, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9former \u00e0 transformer dans notre mode", "start": 49.2, "duration": 3.24}, {"text": "de vie c'est enfin se parler si vous", "start": 50.879, "duration": 2.881}, {"text": "voulez d'une certaine mani\u00e8re d'habiter", "start": 52.44, "duration": 1.92}, {"text": "le monde", "start": 53.76, "duration": 2.67}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re de concevoir le", "start": 54.36, "duration": 3.449}, {"text": "monde d'une certaine mani\u00e8re de ceux", "start": 56.43, "duration": 2.879}, {"text": "li\u00e9s les uns aux autres c'est ce qui", "start": 57.809, "duration": 3.18}, {"text": "fait la civilisation europ\u00e9enne j'ai", "start": 59.309, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9fendu soit commun entre le mode de vie", "start": 60.989, "duration": 4.981}, {"text": "le v\u00f4tre la versailles est celui d'un", "start": 63.329, "duration": 4.411}, {"text": "paysan bulgare eh bien nous sommes", "start": 65.97, "duration": 3.36}, {"text": "marqu\u00e9s pr\u00e9cis\u00e9ment par un h\u00e9ritage", "start": 67.74, "duration": 3.239}, {"text": "commun il est tr\u00e8s \u00e9vident que du point", "start": 69.33, "duration": 3.0}, {"text": "de vue linguistique du point de vue", "start": 70.979, "duration": 2.46}, {"text": "culturel du point de vue de la", "start": 72.33, "duration": 2.969}, {"text": "litt\u00e9rature de la philosophie il y a", "start": 73.439, "duration": 3.871}, {"text": "\u00e9videmment une unit\u00e9 de l'europe que", "start": 75.299, "duration": 4.68}, {"text": "d'ailleurs le maillot c'est l'id\u00e9e de la", "start": 77.31, "duration": 4.08}, {"text": "religion comme une quand m\u00eame faut pas", "start": 79.979, "duration": 3.331}, {"text": "\u00eatre je veux dire c'est le mode de vie", "start": 81.39, "duration": 3.81}, {"text": "c'est un peu plus simplement c'est", "start": 83.31, "duration": 5.09}, {"text": "surtout nos racines chr\u00e9tiennes en fait", "start": 85.2, "duration": 3.2}, {"text": "j'ai toujours d\u00e9fendu pendant la", "start": 89.03, "duration": 3.43}, {"text": "campagne le fait que l'europe \u00e9tait une", "start": 90.84, "duration": 3.389}, {"text": "civilisation et comment ne pas le voir", "start": 92.46, "duration": 3.6}, {"text": "qui \u00e9tait fait effectivement d'une", "start": 94.229, "duration": 4.021}, {"text": "pluralit\u00e9 de tradition la tradition", "start": 96.06, "duration": 4.32}, {"text": "gr\u00e9co latine et comment ne pas le voir", "start": 98.25, "duration": 3.63}, {"text": "je suis professeur de philosophie il", "start": 100.38, "duration": 3.54}, {"text": "s'est pass\u00e9 quelque chose au cinqui\u00e8me", "start": 101.88, "duration": 3.48}, {"text": "au quatri\u00e8me si\u00e8cle grec qui a marqu\u00e9", "start": 103.92, "duration": 2.94}, {"text": "l'europe pour la suite et pour les", "start": 105.36, "duration": 3.81}, {"text": "si\u00e8cles qui ont suivi la tradition gr\u00e9co", "start": 106.86, "duration": 3.75}, {"text": "latine est fondamental dans notre", "start": 109.17, "duration": 3.15}, {"text": "mani\u00e8re de voir le monde et de parler", "start": 110.61, "duration": 3.539}, {"text": "ensemble aujourd'hui et il y \u00e0 aussi", "start": 112.32, "duration": 3.6}, {"text": "bien sur l'h\u00e9ritage de la tradition", "start": 114.149, "duration": 3.57}, {"text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tienne je n'ai jamais parl\u00e9", "start": 115.92, "duration": 3.12}, {"text": "uniquement des racines chr\u00e9tiennes de", "start": 117.719, "duration": 2.4}, {"text": "l'europe mais comment ne pas reconna\u00eetre", "start": 119.04, "duration": 3.719}, {"text": "qu'elles ont cess\u00e9 fondeur mais comme", "start": 120.119, "duration": 4.14}, {"text": "vous iriez bless\u00e9s fondamentale est-ce", "start": 122.759, "duration": 2.491}, {"text": "que c'est n\u00e9cessaire d'en faire la", "start": 124.259, "duration": 2.551}, {"text": "promotion et bien oui c'est n\u00e9cessaire", "start": 125.25, "duration": 2.879}, {"text": "d'en faire la parution est pourquoi pour", "start": 126.81, "duration": 2.64}, {"text": "une raison tr\u00e8s simple c'est que nous", "start": 128.129, "duration": 2.731}, {"text": "passons notre temps \u00e0 parler de vivre", "start": 129.45, "duration": 3.24}, {"text": "ensemble et nous ne cessons de voir le", "start": 130.86, "duration": 2.59}, {"text": "vivre ensemble", "start": 132.69, "duration": 4.09}, {"text": "se fracturer se fissurer nous ne cessons", "start": 133.45, "duration": 5.069}, {"text": "de voir notre soci\u00e9t\u00e9 contest\u00e9 dans ce", "start": 136.78, "duration": 3.179}, {"text": "qui fait le lien qui nous attachent aux", "start": 138.519, "duration": 3.511}, {"text": "autres et donc oui il faut et c'est la", "start": 139.959, "duration": 3.36}, {"text": "raison pour laquelle protection me", "start": 142.03, "duration": 3.209}, {"text": "para\u00eet moins bien que promotion servi", "start": 143.319, "duration": 4.14}, {"text": "dans sa vie parce que vous r\u00e9cusez", "start": 145.239, "duration": 4.261}, {"text": "totalement la lecture des questions de", "start": 147.459, "duration": 4.801}, {"text": "mode de vie de vie au quotidien", "start": 149.5, "duration": 5.01}, {"text": "en termes de lutte des classes pour le", "start": 152.26, "duration": 5.07}, {"text": "dire rapidement quoi de commun entre la", "start": 154.51, "duration": 5.22}, {"text": "vie de quelqu'un qui est d\u00e9muni et", "start": 157.33, "duration": 4.29}, {"text": "quelqu'un qui est immens\u00e9ment riche", "start": 159.73, "duration": 4.44}, {"text": "c'est peut-\u00eatre \u00e7a le v\u00e9ritable foss\u00e9", "start": 161.62, "duration": 4.29}, {"text": "plein d'eau il ya d'imaginer qu'il y a", "start": 164.17, "duration": 3.99}, {"text": "quelque chose de commun \u00e0 tous ceux qui", "start": 165.91, "duration": 3.51}, {"text": "vivent dans l'espace de l'union", "start": 168.16, "duration": 3.389}, {"text": "europ\u00e9enne par diff\u00e9rence avec ceux qui", "start": 169.42, "duration": 3.36}, {"text": "en sont exclus \u00e0 ces magnifiques l\u00e0 on", "start": 171.549, "duration": 2.701}, {"text": "est on est vraiment au coeur d'un d\u00e9bat", "start": 172.78, "duration": 3.75}, {"text": "fondamental effectivement une vision", "start": 174.25, "duration": 4.579}, {"text": "marxiste des choses ou une perspective", "start": 176.53, "duration": 4.62}, {"text": "classiste pourrait-on dire voudrait", "start": 178.829, "duration": 4.841}, {"text": "qu'il n'y ait rien de commun entre le", "start": 181.15, "duration": 3.96}, {"text": "plus modeste et le plus ais\u00e9", "start": 183.67, "duration": 2.849}, {"text": "moi je crois pour ma part qu'il ya", "start": 185.11, "duration": 3.0}, {"text": "quelque chose en commun qui s'appelle", "start": 186.519, "duration": 3.541}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu'on pourrait appeler", "start": 188.11, "duration": 4.11}, {"text": "des biens communs une langue une", "start": 190.06, "duration": 3.63}, {"text": "capacit\u00e9 de parler les uns avec les", "start": 192.22, "duration": 3.239}, {"text": "autres de confronter nos raisons est que", "start": 193.69, "duration": 3.54}, {"text": "la d\u00e9mocratie suppose de passer d'une", "start": 195.459, "duration": 3.93}, {"text": "logique de confrontation et de combat \u00e0", "start": 197.23, "duration": 4.409}, {"text": "une logique de travail et des changes", "start": 199.389, "duration": 3.93}, {"text": "pour pouvoir faire en sorte par exemple", "start": 201.639, "duration": 3.75}, {"text": "de construire une soci\u00e9t\u00e9 plus juste", "start": 203.319, "duration": 4.051}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s o\u00f9 la solidarit\u00e9 soit plus", "start": 205.389, "duration": 3.511}, {"text": "effective je ne dis pas qu'il faille en", "start": 207.37, "duration": 3.89}, {"text": "rester \u00e0 l'id\u00e9e que les in\u00e9galit\u00e9s sont", "start": 208.9, "duration": 6.0}, {"text": "normales \u00e9vidente et qu' il faudrait s'y", "start": 211.26, "duration": 5.379}, {"text": "r\u00e9signer mais la question c'est comment", "start": 214.9, "duration": 3.03}, {"text": "faire en sorte de construire une soci\u00e9t\u00e9", "start": 216.639, "duration": 2.88}, {"text": "plus juste certains diront que c'est par", "start": 217.93, "duration": 3.36}, {"text": "la confrontation et le combat moi je dis", "start": 219.519, "duration": 3.571}, {"text": "que c'est par le dialogue qui est", "start": 221.29, "duration": 3.93}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment au coeur de l'intuition", "start": 223.09, "duration": 3.54}, {"text": "europ\u00e9enne au coeur de ce qui est n\u00e9", "start": 225.22, "duration": 4.049}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment dans la gr\u00e8ce antique dans", "start": 226.63, "duration": 4.259}, {"text": "la rome de l'antiquit\u00e9 et dans la", "start": 229.269, "duration": 3.451}, {"text": "tradition jud\u00e9o chr\u00e9tienne qui nous dit", "start": 230.889, "duration": 3.871}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment qu'il y a une dignit\u00e9 \u00e9gale", "start": 232.72, "duration": 4.109}, {"text": "des hommes et des femmes une dignit\u00e9", "start": 234.76, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9gale des personnes humaines \u00e7a c'est", "start": 236.829, "duration": 3.63}, {"text": "pour le coup ce que l'europe de meilleur", "start": 238.54, "duration": 4.11}, {"text": "deuxi\u00e8me si\u00e8cle avant j\u00e9sus-christ mais", "start": 240.459, "duration": 3.451}, {"text": "on le trouve quand dans les femmes", "start": 242.65, "duration": 2.28}, {"text": "n'avaient pas le droit de vote qu'il y", "start": 243.91, "duration": 2.609}, {"text": "avait des esclaves non je veux que ces", "start": 244.93, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9trangers dont l'une jeudi \u00e9p\u00e9e bas la", "start": 246.519, "duration": 3.78}, {"text": "juda\u00efcit\u00e9 je dis que c'est ce qui a m\u00fbri", "start": 248.53, "duration": 3.81}, {"text": "progressivement dans l'esprit europ\u00e9en", "start": 250.299, "duration": 4.261}, {"text": "tout au long de son histoire et que bien", "start": 252.34, "duration": 3.929}, {"text": "s\u00fbr nous avons encore est aujourd'hui", "start": 254.56, "duration": 3.06}, {"text": "bien s\u00fbr beaucoup de chemin \u00e0 faire pour", "start": 256.269, "duration": 2.761}, {"text": "qu'une telle intuition trouve son", "start": 257.62, "duration": 2.07}, {"text": "effectivit\u00e9", "start": 259.03, "duration": 2.879}, {"text": "mais \u00e7a suppose pr\u00e9cis\u00e9ment de s'appuyer", "start": 259.69, "duration": 4.02}, {"text": "sur ce qu'est l'europe et encore une", "start": 261.909, "duration": 2.791}, {"text": "fois l'europe en d'entre elles", "start": 263.71, "duration": 2.13}, {"text": "temps et c'est ce qui fait la crise", "start": 264.7, "duration": 2.19}, {"text": "qu'elle traverse aujourd'hui pour une", "start": 265.84, "duration": 2.7}, {"text": "bonne part nos pays pendant tr\u00e8s", "start": 266.89, "duration": 3.9}, {"text": "longtemps ont voulu se prendre pour un", "start": 268.54, "duration": 4.23}, {"text": "universel abstrait ont refus\u00e9 de", "start": 270.79, "duration": 3.09}, {"text": "reconna\u00eetre qu'ils avaient une", "start": 272.77, "duration": 2.85}, {"text": "singularit\u00e9 et que cette singularit\u00e9", "start": 273.88, "duration": 3.66}, {"text": "m\u00e9ritait d'\u00eatre partag\u00e9e on a \u00e9lu un", "start": 275.62, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui nous a", "start": 277.54, "duration": 2.85}, {"text": "dit il n'ya pas de culture fran\u00e7aise", "start": 278.62, "duration": 3.33}, {"text": "moi je crois que ce d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9", "start": 280.39, "duration": 3.54}, {"text": "l'id\u00e9e qu' il n'y a pas d'indication", "start": 281.95, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 283.93, "duration": 3.03}, {"text": "il l'a dit pardon excusez moi il l'a dit", "start": 284.47, "duration": 3.9}, {"text": "de chacun pourra le v\u00e9rifier il a", "start": 286.96, "duration": 3.09}, {"text": "utilis\u00e9 ces mots \u00e0 v\u00e9rifier les a m\u00eame", "start": 288.37, "duration": 2.97}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 lundi qu'il n'y avait pas de", "start": 290.05, "duration": 3.33}, {"text": "culture fran\u00e7aise il il a dit il n'ya", "start": 291.34, "duration": 3.81}, {"text": "pas une culture fran\u00e7aise alors j'invite", "start": 293.38, "duration": 3.78}, {"text": "chacun \u00e0 v\u00e9rifier ce sera tr\u00e8s facile \u00e0", "start": 295.15, "duration": 3.99}, {"text": "faire ce que je crois int\u00e9ressant mais", "start": 297.16, "duration": 3.15}, {"text": "je ne leur reproche pas \u00e0 manier le", "start": 299.14, "duration": 2.52}, {"text": "maquereau ce n'est pas lui qui est en", "start": 300.31, "duration": 3.57}, {"text": "cause il l'\u00e9tait quand il pronon\u00e7ait", "start": 301.66, "duration": 4.53}, {"text": "cette phrase le sympt\u00f4me d'un d\u00e9ni de", "start": 303.88, "duration": 5.1}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qui date de bien avant lui et", "start": 306.19, "duration": 4.43}, {"text": "qui d'une certaine mani\u00e8re traverse", "start": 308.98, "duration": 3.6}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 par dont on attend les uns", "start": 310.62, "duration": 3.25}, {"text": "crise que vous consid\u00e9rez globalement", "start": 312.58, "duration": 2.55}, {"text": "dans les prises de paroles des manuels", "start": 313.87, "duration": 2.73}, {"text": "macron ou dans la vision de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 315.13, "duration": 4.35}, {"text": "ou de l'avenir qu'il peut est-ce que", "start": 316.6, "duration": 3.75}, {"text": "vous avez l'impression qu'il est", "start": 319.48, "duration": 3.09}, {"text": "radicalement diff\u00e9rent de vous ou de ce", "start": 320.35, "duration": 4.23}, {"text": "que de la droite o\u00f9 la droite tout ce", "start": 322.57, "duration": 3.96}, {"text": "que la nouvelle version de la droite", "start": 324.58, "duration": 3.93}, {"text": "peut peut dire aux citoyens", "start": 326.53, "duration": 3.3}, {"text": "c est ce que l\u00e0 dessus il ya un", "start": 328.51, "duration": 3.87}, {"text": "v\u00e9ritable clivage entre lui \u00e9lites", "start": 329.83, "duration": 3.9}, {"text": "mondialis\u00e9es je ne sais quoi c'est \u00e0", "start": 332.38, "duration": 2.94}, {"text": "vous de le dire pas moi est ce que vous", "start": 333.73, "duration": 4.8}, {"text": "pensez vous fran\u00e7ois-xavier bellamy il y", "start": 335.32, "duration": 5.55}, {"text": "as je le crois un vrai clivage ce qui", "start": 338.53, "duration": 4.79}, {"text": "veut pas dire que que encore une fois", "start": 340.87, "duration": 4.95}, {"text": "enfin jeudi \u00e0 le glaucome pour ma part", "start": 343.32, "duration": 3.67}, {"text": "je n'ai jamais cru \u00e0 la fin des clivages", "start": 345.82, "duration": 2.67}, {"text": "je crois que la d\u00e9mocratie suppose de", "start": 346.99, "duration": 2.52}, {"text": "reconna\u00eetre que tout le monde n'a pas la", "start": 348.49, "duration": 2.34}, {"text": "m\u00eame vision des choses est que justement", "start": 349.51, "duration": 3.15}, {"text": "un d\u00e9bat est n\u00e9cessaire mais je crois", "start": 350.83, "duration": 3.48}, {"text": "que avec emmanuel macron nous n'avons", "start": 352.66, "duration": 3.12}, {"text": "pas la m\u00eame vision des choses je dis je", "start": 354.31, "duration": 3.72}, {"text": "crois parce que le premier point qui me", "start": 355.78, "duration": 3.57}, {"text": "para\u00eet probl\u00e9matique c'est cam\u00e9lia de", "start": 358.03, "duration": 3.96}, {"text": "macron ne se prononce pas sur ces enjeux", "start": 359.35, "duration": 3.84}, {"text": "fondamentaux d'une mani\u00e8re qui soit", "start": 361.99, "duration": 3.36}, {"text": "assez clair il a dit il n'ya pas une", "start": 363.19, "duration": 3.63}, {"text": "culture fran\u00e7aise mais simultan\u00e9ment", "start": 365.35, "duration": 3.18}, {"text": "effectivement il donne parfois le", "start": 366.82, "duration": 4.23}, {"text": "sentiment d' assumer au contraire une", "start": 368.53, "duration": 3.6}, {"text": "autre vision des choses", "start": 371.05, "duration": 3.06}, {"text": "on a l'impression qu'au fond il n'a pas", "start": 372.13, "duration": 3.75}, {"text": "choisi et sur un sujet aussi fondamental", "start": 374.11, "duration": 3.51}, {"text": "que celui qu'on \u00e9voque \u00e0 l'instant", "start": 375.88, "duration": 3.84}, {"text": "emmanuel macron est-il par exemple le", "start": 377.62, "duration": 4.07}, {"text": "d\u00e9fenseur d'une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle", "start": 379.72, "duration": 4.2}, {"text": "communautariser le d\u00e9fenseur d'une", "start": 381.69, "duration": 5.11}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 telle que par exemple un trudeau", "start": 383.92, "duration": 4.16}, {"text": "au canada peut l'incarner", "start": 386.8, "duration": 3.51}, {"text": "emmanuel macron est il celui qui dit que", "start": 388.08, "duration": 3.52}, {"text": "le voile n'est pas son affaire par", "start": 390.31, "duration": 2.64}, {"text": "exemple et que \u00e7a n'est pas une question", "start": 391.6, "duration": 3.51}, {"text": "qui se pose ou bien emmanuel macron et", "start": 392.95, "duration": 2.91}, {"text": "il", "start": 395.11, "duration": 3.239}, {"text": "le d\u00e9fenseur lucio la s\u00e9rie qu'ils", "start": 395.86, "duration": 4.709}, {"text": "apprennent lancker d'une vision plus", "start": 398.349, "duration": 3.75}, {"text": "universaliste plus r\u00e9publicaine", "start": 400.569, "duration": 3.541}, {"text": "on ne le sait pas et vous ne verrez", "start": 402.099, "duration": 3.72}, {"text": "qu'ils aient \u00e0 se prononcer l\u00e0 dessus et", "start": 404.11, "duration": 2.429}, {"text": "qui est une urgence", "start": 405.819, "duration": 2.16}, {"text": "ab bien c'est un vrai sujet dans l'art", "start": 406.539, "duration": 3.451}, {"text": "affiche fondamentale emmanuel macron est", "start": 407.979, "duration": 3.571}, {"text": "il celui qui lance le d\u00e9bat sur", "start": 409.99, "duration": 3.389}, {"text": "l'immigration en france ou celui dont", "start": 411.55, "duration": 3.78}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens vote des", "start": 413.379, "duration": 4.44}, {"text": "amendements pour ouvrir les pores de", "start": 415.33, "duration": 4.95}, {"text": "mani\u00e8re inconditionnelle aux ong au", "start": 417.819, "duration": 4.38}, {"text": "parlement europ\u00e9en emmanuel macron est", "start": 420.28, "duration": 5.46}, {"text": "il celui qui d\u00e9fend pr\u00e9cis\u00e9ment cette", "start": 422.199, "duration": 5.31}, {"text": "unit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 autour d'une", "start": 425.74, "duration": 2.459}, {"text": "histoire commune", "start": 427.509, "duration": 3.481}, {"text": "ou bien celui dont les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 428.199, "duration": 4.74}, {"text": "ont contest\u00e9 l'id\u00e9e du mode de vie", "start": 430.99, "duration": 4.289}, {"text": "europ\u00e9en vous dites sur lui m\u00eame sur son", "start": 432.939, "duration": 4.141}, {"text": "en m\u00eame temps moi je ne crois pas aux en", "start": 435.279, "duration": 3.031}, {"text": "m\u00eame temps je pense que le en m\u00eame temps", "start": 437.08, "duration": 2.76}, {"text": "et c'est la forme de d\u00e9vitalisation de", "start": 438.31, "duration": 3.03}, {"text": "la d\u00e9mocratie c'est \u00e0 cause de \u00e7a qui a", "start": 439.84, "duration": 3.329}, {"text": "plus de cap et s'attaque ensuite \u00e0 cause", "start": 441.34, "duration": 3.75}, {"text": "de \u00e7a que le d\u00e9bat et si confus et qu'on", "start": 443.169, "duration": 3.571}, {"text": "a tant de mal \u00e0 avoir une perspective", "start": 445.09, "duration": 2.22}, {"text": "claire", "start": 446.74, "duration": 2.699}, {"text": "la d\u00e9mocratie c'est comme la vie \u00e7a ne", "start": 447.31, "duration": 3.75}, {"text": "peut pas \u00eatre en m\u00eame temps la vie nous", "start": 449.439, "duration": 3.54}, {"text": "dit kierkegaard elle se sculpte \u00e0 mesure", "start": 451.06, "duration": 3.419}, {"text": "des choix que nous faisons la vie c'est", "start": 452.979, "duration": 3.631}, {"text": "ou bien ou bien est bien l\u00e0 sur ces", "start": 454.479, "duration": 3.451}, {"text": "questions l\u00e0 il faut choisir d'une", "start": 456.61, "duration": 2.549}, {"text": "certaine mani\u00e8re sur les questions", "start": 457.93, "duration": 2.94}, {"text": "migratoires c'est ou bien ou bien on", "start": 459.159, "duration": 4.32}, {"text": "peut pas simultan\u00e9ment dire que les", "start": 460.87, "duration": 4.65}, {"text": "italiens sont la l\u00e8pre nationaliste", "start": 463.479, "duration": 3.36}, {"text": "parce qu'ils refusent d'accueillir des", "start": 465.52, "duration": 3.899}, {"text": "migrants et puis ensuite nous expliquer", "start": 466.839, "duration": 3.69}, {"text": "qu'il ya un vrai sujet avec", "start": 469.419, "duration": 1.791}, {"text": "l'immigration", "start": 470.529, "duration": 2.73}, {"text": "vous plaidez pour un grand discours du", "start": 471.21, "duration": 3.669}, {"text": "pr\u00e9sident leroy sur ces questions les", "start": 473.259, "duration": 3.541}, {"text": "ce2 les simplement demand\u00e9 au pr\u00e9sident", "start": 474.879, "duration": 3.57}, {"text": "de la r\u00e9publique d'\u00eatre clair sur ces", "start": 476.8, "duration": 3.329}, {"text": "sujets et ses sujets sont fondamentaux", "start": 478.449, "duration": 2.881}, {"text": "et je voudrais lui demander", "start": 480.129, "duration": 3.421}, {"text": "simultan\u00e9ment d'\u00eatre courageux sur ces", "start": 481.33, "duration": 3.239}, {"text": "sujets parce qu'on en a besoin", "start": 483.55, "duration": 3.239}, {"text": "quand jean michel blanquer je le redis a", "start": 484.569, "duration": 5.19}, {"text": "expliqu\u00e9 sur votre antenne que le voile", "start": 486.789, "duration": 4.62}, {"text": "ne lui paraissaient pas souhaitables et", "start": 489.759, "duration": 2.791}, {"text": "qu'il n'\u00e9tait pas en tous les cas", "start": 491.409, "duration": 2.611}, {"text": "souhaitable d'en faire la promotion \u00e0", "start": 492.55, "duration": 2.7}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'espace scolaire", "start": 494.02, "duration": 3.509}, {"text": "eh bien je n'ai pas entendu emmanuel", "start": 495.25, "duration": 4.229}, {"text": "macron d\u00e9fendre son ministre alors m\u00eame", "start": 497.529, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il \u00e9tait mis en cause d'une mani\u00e8re", "start": 499.479, "duration": 3.3}, {"text": "tr\u00e8s violente qu'il a \u00e9t\u00e9 mis en cause", "start": 500.889, "duration": 3.39}, {"text": "dans cette manifestation d'une mani\u00e8re", "start": 502.779, "duration": 3.66}, {"text": "tr\u00e8s violente et qu'il a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 par", "start": 504.279, "duration": 4.38}, {"text": "yassine belattar sur l'antenne de vos", "start": 506.439, "duration": 4.141}, {"text": "confr\u00e8res de rfi je n'ai pas entendu le", "start": 508.659, "duration": 3.151}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique d\u00e9fendre son", "start": 510.58, "duration": 2.519}, {"text": "ministre sur ce sujet je crois que sa", "start": 511.81, "duration": 4.19}, {"text": "parole aurait \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire", "start": 513.099, "duration": 2.901}]}