{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "il ya un an le 22 avril 2018 \u00e9tait vot\u00e9e", "start": 0.35, "duration": 5.17}, {"text": "en premi\u00e8re lecture \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 4.35, "duration": 3.54}, {"text": "nationale le projet de loi sur l'asile", "start": 5.52, "duration": 4.289}, {"text": "et l'immigration port\u00e9 par le", "start": 7.89, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement et la majorit\u00e9 de la public", "start": 9.809, "duration": 2.101}, {"text": "en marche", "start": 11.49, "duration": 3.599}, {"text": "ce projet de loi \u00e9tait pourtant critiqu\u00e9", "start": 11.91, "duration": 5.97}, {"text": "et condamn\u00e9 par l'ensemble des", "start": 15.089, "duration": 4.53}, {"text": "organisations de d\u00e9fense des droits", "start": 17.88, "duration": 5.25}, {"text": "humains ainsi que celle de solidarit\u00e9", "start": 19.619, "duration": 6.511}, {"text": "avec les personnes migrantes puisque ce", "start": 23.13, "duration": 5.58}, {"text": "texte c'est d'inscrits dans la prise de", "start": 26.13, "duration": 4.799}, {"text": "continuit\u00e9 des autres proc\u00e9dures", "start": 28.71, "duration": 5.7}, {"text": "l\u00e9gislatives et gouvernementales qui", "start": 30.929, "duration": 5.761}, {"text": "vont \u00e0 l'encontre des droits humains qui", "start": 34.41, "duration": 4.919}, {"text": "vont \u00e0 l'encontre de la solidarit\u00e9 de", "start": 36.69, "duration": 5.67}, {"text": "l'accueil et qui ont tr\u00e8s concr\u00e8tement", "start": 39.329, "duration": 5.581}, {"text": "depuis un an rendu encore plus difficile", "start": 42.36, "duration": 4.1}, {"text": "la situation des personnes migrantes", "start": 44.91, "duration": 6.629}, {"text": "sans r\u00e9gler sur le terrain y compris par", "start": 46.46, "duration": 8.32}, {"text": "rapport aux villes et aux quartiers qui", "start": 51.539, "duration": 4.29}, {"text": "doivent accueillir ces personnes", "start": 54.78, "duration": 3.72}, {"text": "migrantes s'en donner les moyens d'un", "start": 55.829, "duration": 5.431}, {"text": "accueil digne et surtout en fragilisant", "start": 58.5, "duration": 4.98}, {"text": "encore plus des personnes qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 61.26, "duration": 4.83}, {"text": "extr\u00eamement vuln\u00e9rables parmi les", "start": 63.48, "duration": 4.26}, {"text": "nombreuses mesures contenues dans ce", "start": 66.09, "duration": 2.91}, {"text": "texte de loi y avait notamment", "start": 67.74, "duration": 2.76}, {"text": "l'allongement de la dur\u00e9e de r\u00e9tention", "start": 69.0, "duration": 4.71}, {"text": "des personnes migrantes en centre en", "start": 70.5, "duration": 5.009}, {"text": "centre de r\u00e9tention y compris des", "start": 73.71, "duration": 4.31}, {"text": "enfants jusqu'\u00e0 90 jours", "start": 75.509, "duration": 5.97}, {"text": "le raccourcissement \u00e9galement du d\u00e9lai", "start": 78.02, "duration": 7.209}, {"text": "pour pouvoir faire appel et tout un", "start": 81.479, "duration": 7.051}, {"text": "ensemble de mesures au final qui n'avait", "start": 85.229, "duration": 5.671}, {"text": "pas pour but de permettre que les", "start": 88.53, "duration": 4.47}, {"text": "personnes migrantes puisse y compris", "start": 90.9, "duration": 3.42}, {"text": "faire leurs proc\u00e9dures mais d'emp\u00eacher", "start": 93.0, "duration": 3.93}, {"text": "le plus grand nombre de ces personnes de", "start": 94.32, "duration": 6.42}, {"text": "pouvoir d\u00e9poser des demandes d'asile et", "start": 96.93, "duration": 6.5}, {"text": "de pouvoir \u00eatre accueillis dignement", "start": 100.74, "duration": 4.79}, {"text": "dans notre pays", "start": 103.43, "duration": 4.899}, {"text": "ce texte de loi n'est pas un texte isol\u00e9", "start": 105.53, "duration": 4.629}, {"text": "comme je les dis c'est un technique", "start": 108.329, "duration": 3.991}, {"text": "s'inscrit dans la continuit\u00e9 de tous les", "start": 110.159, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents de l\u00e9gislation extr\u00eamement", "start": 112.32, "duration": 4.02}, {"text": "s\u00e9curitaire et anti migrants et des", "start": 114.079, "duration": 4.021}, {"text": "migrantes qui sont vot\u00e9es depuis", "start": 116.34, "duration": 3.77}, {"text": "jamais en france mais \u00e9galement dans le", "start": 118.1, "duration": 3.9}, {"text": "cadre des politiques men\u00e9es au niveau", "start": 120.11, "duration": 5.49}, {"text": "europ\u00e9en avec un renforcement de la", "start": 122.0, "duration": 6.479}, {"text": "r\u00e9pression et un abaissement des", "start": 125.6, "duration": 5.219}, {"text": "capacit\u00e9s d'accueil puisque depuis", "start": 128.479, "duration": 4.411}, {"text": "quelques ann\u00e9es la question de la", "start": 130.819, "duration": 4.531}, {"text": "politique migratoire europ\u00e9enne et dans", "start": 132.89, "duration": 4.47}, {"text": "le d\u00e9bat non pas du point de vue de", "start": 135.35, "duration": 4.29}, {"text": "r\u00e9gler le probl\u00e8me de l'accueil puisque", "start": 137.36, "duration": 4.44}, {"text": "il n'y a pas une crise migratoire mais", "start": 139.64, "duration": 4.77}, {"text": "une crise de l'accueil \u00e0 peine 17% des", "start": 141.8, "duration": 4.23}, {"text": "personnes r\u00e9fugi\u00e9es aujourd'hui dans le", "start": 144.41, "duration": 4.409}, {"text": "monde sont se dirige vers l'europe", "start": 146.03, "duration": 5.34}, {"text": "la grande majorit\u00e9 sont accueillis dans", "start": 148.819, "duration": 4.621}, {"text": "d'autres r\u00e9gions du monde donc il n'ya", "start": 151.37, "duration": 3.99}, {"text": "pas de submersion ni au niveau fran\u00e7ais", "start": 153.44, "duration": 4.17}, {"text": "ni au niveau europ\u00e9en ce qu'il y a c'est", "start": 155.36, "duration": 4.47}, {"text": "un \u00e9go\u00efsme profonde des gouvernements", "start": 157.61, "duration": 5.34}, {"text": "actuels qui refuse d'avoir une v\u00e9ritable", "start": 159.83, "duration": 4.83}, {"text": "politique d'accueil r\u00e9partis sur", "start": 162.95, "duration": 4.17}, {"text": "l'ensemble du territoire europ\u00e9en qui", "start": 164.66, "duration": 5.04}, {"text": "permettrait en v\u00e9rit\u00e9 de pouvoir", "start": 167.12, "duration": 3.869}, {"text": "accueillir de l'union toutes les", "start": 169.7, "duration": 3.06}, {"text": "personnes qui demandent aujourd'hui", "start": 170.989, "duration": 5.361}, {"text": "l'asile qui souhaite aujourd'hui pouvoir", "start": 172.76, "duration": 5.729}, {"text": "\u00eatre accueillis sur le territoire", "start": 176.35, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 178.489, "duration": 3.661}, {"text": "ce \u00e0 quoi nous avons assist\u00e9 c'est le", "start": 179.15, "duration": 5.01}, {"text": "refus de nombreux pays europ\u00e9ens dont la", "start": 182.15, "duration": 4.11}, {"text": "france d'accueillir par exemple les", "start": 184.16, "duration": 6.03}, {"text": "bateaux qui sauvait les migrants et des", "start": 186.26, "duration": 5.49}, {"text": "migrantes en lib\u00e9ral des ann\u00e9es comme", "start": 190.19, "duration": 4.019}, {"text": "l'aquarius ce qui a amen\u00e9 les", "start": 191.75, "duration": 5.09}, {"text": "associations \u00e0 ne plus pouvoir mener ses", "start": 194.209, "duration": 5.551}, {"text": "op\u00e9rations de sauvetage alors m\u00eame que", "start": 196.84, "duration": 4.6}, {"text": "l'on sait que des centaines des milliers", "start": 199.76, "duration": 4.17}, {"text": "de personnes meurent chaque ann\u00e9e dans", "start": 201.44, "duration": 5.669}, {"text": "la m\u00e9diterran\u00e9e alors que les lots", "start": 203.93, "duration": 4.619}, {"text": "l'union europ\u00e9enne aurait les moyens de", "start": 207.109, "duration": 2.13}, {"text": "mettre en oeuvre", "start": 208.549, "duration": 3.06}, {"text": "elle m\u00eame ses politiques de sauvetage", "start": 209.239, "duration": 5.731}, {"text": "elle a choisi plut\u00f4t la r\u00e9pression des", "start": 211.609, "duration": 5.311}, {"text": "des migrants et des migrantes", "start": 214.97, "duration": 3.87}, {"text": "le groupe de la france insoumise c'est", "start": 216.92, "duration": 4.56}, {"text": "bien entendu oppos\u00e9 pendant les tr\u00e8s", "start": 218.84, "duration": 5.31}, {"text": "longues journ\u00e9es et semaines de d\u00e9bats", "start": 221.48, "duration": 3.629}, {"text": "sur ce texte", "start": 224.15, "duration": 3.36}, {"text": "mais nous avons \u00e9galement propos\u00e9 un", "start": 225.109, "duration": 4.561}, {"text": "texte alternatif parce que nous croyons", "start": 227.51, "duration": 4.199}, {"text": "nous pensons et nous d\u00e9fendons depuis le", "start": 229.67, "duration": 4.08}, {"text": "traitement aux dalles et une autre", "start": 231.709, "duration": 4.65}, {"text": "politique de solidarit\u00e9 d'humanit\u00e9 mais", "start": 233.75, "duration": 6.03}, {"text": "aussi de r\u00e9alisme et de pragmatique face", "start": 236.359, "duration": 6.811}, {"text": "de pragmatisme face \u00e0 la situation aux", "start": 239.78, "duration": 6.389}, {"text": "situations de migration un an apr\u00e8s le", "start": 243.17, "duration": 4.8}, {"text": "vote en premi\u00e8re lecture de ce texte qui", "start": 246.169, "duration": 3.421}, {"text": "en suit entrer en application en", "start": 247.97, "duration": 2.29}, {"text": "septembre", "start": 249.59, "duration": 2.979}, {"text": "18 nous sommes toujours mobilis\u00e9s aux", "start": 250.26, "duration": 4.319}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s des associations des collectifs de", "start": 252.569, "duration": 4.14}, {"text": "citoyens et citoyennes qui viennent en", "start": 254.579, "duration": 4.47}, {"text": "aide aux personnes migrantes au niveau", "start": 256.709, "duration": 4.201}, {"text": "national comme au niveau local dans le", "start": 259.049, "duration": 4.261}, {"text": "18\u00e8me 19\u00e8me arrondissement o\u00f9 de", "start": 260.91, "duration": 4.86}, {"text": "nouveaux campements sont apparus parce", "start": 263.31, "duration": 4.169}, {"text": "que les personnes migrantes n'ont", "start": 265.77, "duration": 4.29}, {"text": "toujours pas d'un h\u00e9bergement digne et", "start": 267.479, "duration": 4.591}, {"text": "on retrouve des hommes des femmes des", "start": 270.06, "duration": 4.29}, {"text": "enfants \u00e0 la rue dans des conditions", "start": 272.07, "duration": 3.93}, {"text": "absolument d\u00e9testable", "start": 274.35, "duration": 4.11}, {"text": "en tant que d\u00e9put\u00e9 de cette", "start": 276.0, "duration": 4.26}, {"text": "circonscription mais aussi au sein de", "start": 278.46, "duration": 2.73}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale", "start": 280.26, "duration": 2.99}, {"text": "je continue a interpell\u00e9 le gouvernement", "start": 281.19, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e0 lui demander des comptes puisque c'est", "start": 283.25, "duration": 4.389}, {"text": "aussi ma responsabilit\u00e9 en tant que", "start": 285.96, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 que de contr\u00f4ler l'action du", "start": 287.639, "duration": 3.03}, {"text": "gouvernement", "start": 289.8, "duration": 3.75}, {"text": "et le constat est que ce texte de loi", "start": 290.669, "duration": 5.581}, {"text": "qui \u00e9tait pr\u00e9carit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 comme une", "start": 293.55, "duration": 6.06}, {"text": "solution pour r\u00e9gler ce qui \u00e9tait", "start": 296.25, "duration": 5.16}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme le probl\u00e8me de", "start": 299.61, "duration": 3.929}, {"text": "l'immigration \u00e0 empirer la situation", "start": 301.41, "duration": 3.69}, {"text": "pour tous le monde pour les personnes", "start": 303.539, "duration": 3.481}, {"text": "migrantes d'abord qui sont plus", "start": 305.1, "duration": 4.74}, {"text": "vuln\u00e9rables et qui sont toujours aussi", "start": 307.02, "duration": 5.25}, {"text": "mal accueillie et puis pour l'ensemble", "start": 309.84, "duration": 4.079}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 parce que tout cela tous", "start": 312.27, "duration": 4.07}, {"text": "ces d\u00e9bats n'ont servi qu'\u00e0 alimenter", "start": 313.919, "duration": 6.391}, {"text": "l\u00e9gitimer les paroles de haine et de", "start": 316.34, "duration": 6.549}, {"text": "division de l'extr\u00eame droite et donc", "start": 320.31, "duration": 5.039}, {"text": "c'est un combat qui reste d'actualit\u00e9", "start": 322.889, "duration": 5.221}, {"text": "pour venir en aide aux personnes qui", "start": 325.349, "duration": 5.551}, {"text": "sont aujourd'hui \u00e0 la rue qui subissent", "start": 328.11, "duration": 5.76}, {"text": "du harc\u00e8lement policier toutes les", "start": 330.9, "duration": 4.41}, {"text": "personnes qui risquent leur vie", "start": 333.87, "duration": 2.34}, {"text": "aujourd'hui", "start": 335.31, "duration": 2.82}, {"text": "en traversant la m\u00e9diterran\u00e9e et qui", "start": 336.21, "duration": 6.54}, {"text": "n'ont plus le secours des ong puisque", "start": 338.13, "duration": 8.58}, {"text": "c'est jo\u00ebl g ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s d'arr\u00eater", "start": 342.75, "duration": 4.889}, {"text": "leurs op\u00e9rations", "start": 346.71, "duration": 2.639}, {"text": "elles sont ni soutenu par le", "start": 347.639, "duration": 3.15}, {"text": "gouvernement au niveau de la france ni", "start": 349.349, "duration": 2.581}, {"text": "soutenu au niveau de l'union europ\u00e9enne", "start": 350.789, "duration": 3.421}, {"text": "et on assiste d'ailleurs au niveau", "start": 351.93, "duration": 4.5}, {"text": "l'union europ\u00e9enne \u00e0 un alignement des", "start": 354.21, "duration": 3.81}, {"text": "politiques toujours plus s\u00e9curitaire et", "start": 356.43, "duration": 3.6}, {"text": "anti immigrants et immigrantes", "start": 358.02, "duration": 5.55}, {"text": "on l'a vu avec monsieur castaner qui", "start": 360.03, "duration": 6.389}, {"text": "l\u00e9gitimait les propos de de salvini le", "start": 363.57, "duration": 4.5}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur italien contre", "start": 366.419, "duration": 4.5}, {"text": "les ong et donc on voit se constituer un", "start": 368.07, "duration": 5.36}, {"text": "axe tr\u00e8s", "start": 370.919, "duration": 6.861}, {"text": "probl\u00e9matique et une collaboration et", "start": 373.43, "duration": 7.98}, {"text": "une convergence de politique qui cible", "start": 377.78, "duration": 8.16}, {"text": "les plus vuln\u00e9rables et en pire la", "start": 381.41, "duration": 6.66}, {"text": "situation pour tout le monde et donc", "start": 385.94, "duration": 4.59}, {"text": "c'est contre cela contre ces politiques", "start": 388.07, "duration": 3.72}, {"text": "telle qu'elle s'applique en france", "start": 390.53, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9taient qu'\u00e9tait est telle qu'elle se", "start": 391.79, "duration": 4.44}, {"text": "met aussi au niveau de l'union", "start": 394.07, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9enne que nous continuons \u00e0 nous", "start": 396.23, "duration": 4.74}, {"text": "battre aux c\u00f4t\u00e9s des personnes", "start": 398.75, "duration": 3.75}, {"text": "mobilis\u00e9es et puis aussi au sein des", "start": 400.97, "duration": 4.02}, {"text": "institutions pour changer ses politiques", "start": 402.5, "duration": 4.74}, {"text": "puisque \u00e0 travers nos amendements \u00e0", "start": 404.99, "duration": 3.84}, {"text": "travers nos propositions loi et \u00e0", "start": 407.24, "duration": 4.92}, {"text": "travers notre notre projet et notre", "start": 408.83, "duration": 4.38}, {"text": "programme politique", "start": 412.16, "duration": 3.33}, {"text": "nous continuons \u00e0 d\u00e9fendre une autre", "start": 413.21, "duration": 3.75}, {"text": "politique qui est possible qui est", "start": 415.49, "duration": 3.68}, {"text": "urgente une politique de solidarit\u00e9", "start": 416.96, "duration": 4.92}, {"text": "d'humanit\u00e9 et de r\u00e9alisme par rapport", "start": 419.17, "duration": 6.49}, {"text": "aux situations de migration que", "start": 421.88, "duration": 6.51}, {"text": "connaissent les personnes et pour nous", "start": 425.66, "duration": 6.06}, {"text": "c'est un enjeu non seulement de principe", "start": 428.39, "duration": 5.7}, {"text": "de solidarit\u00e9 mais aussi de respect de", "start": 431.72, "duration": 2.91}, {"text": "nos engagements", "start": 434.09, "duration": 2.97}, {"text": "quand je mens internationaux il est", "start": 434.63, "duration": 5.25}, {"text": "possible aujourd'hui de partager les", "start": 437.06, "duration": 5.91}, {"text": "richesses et de faire oeuvre de", "start": 439.88, "duration": 6.42}, {"text": "solidarit\u00e9 et d'humanit\u00e9 envers tous et", "start": 442.97, "duration": 3.66}, {"text": "toutes", "start": 446.3, "duration": 2.25}, {"text": "et c'est \u00e0 \u00e7a que nous continuons \u00e0 nous", "start": 446.63, "duration": 4.74}, {"text": "consacrer dans la rue dans les young", "start": 448.55, "duration": 5.34}, {"text": "dans les mobilisations et \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 451.37, "duration": 4.94}, {"text": "nationale", "start": 453.89, "duration": 2.42}]}