{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Fran\u00e7ois-xavier Bellamy,\njusqu'o\u00f9 peut-on aller dans la", "start": 0.0, "duration": 2.92}, {"text": "libert\u00e9 d'expression ? Ce\nweek-end, Judith Waintraub,", "start": 2.92, "duration": 3.2}, {"text": "journaliste au Figaro, a \u00e9t\u00e9\nmenac\u00e9e de mort sur les r\u00e9seaux", "start": 6.12, "duration": 2.68}, {"text": "sociaux, \u00e0 cause d'un tweet\nqu'elle avait fait elle-m\u00eame", "start": 8.8, "duration": 2.12}, {"text": "qu'elle avait intitul\u00e9\n\"11 septembre\", o\u00f9 elle", "start": 10.92, "duration": 3.2}, {"text": "commentait d'un seul mot", "start": 14.12, "duration": 2.44}, {"text": "une vid\u00e9o diffus\u00e9e par BFM\nd'une \u00e9tudiante voil\u00e9e, donnant", "start": 16.56, "duration": 2.64}, {"text": "des conseils de cuisine, \u00e0\npetit prix. Est-ce qu'on n'est", "start": 19.2, "duration": 2.32}, {"text": "pas dans une soci\u00e9t\u00e9 de\nl'intol\u00e9rance l\u00e0 ?\n\u2013 Moi, je suis", "start": 21.52, "duration": 3.64}, {"text": "stup\u00e9fait de ce qui est en\ntrain de se passer. J'ai", "start": 25.16, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9crit hier, pour dire soutien \u00e0\nJudith Waintraub, menac\u00e9e de MORT.", "start": 28.2, "duration": 4.02}, {"text": "Je cite quand m\u00eame le tweet, \"on\nva te rafaler ta m\u00e8re comme", "start": 32.22, "duration": 2.72}, {"text": "deux fr\u00e8res sur Charlie\"... et je\nsuis vraiment stup\u00e9fait de voir que...", "start": 34.94, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e2\u20ac\u201d Son commentaire n'\u00e9tait pas d\u00e9plac\u00e9 ?\n\u2013 Mais c'est incroyable ! Entre un", "start": 40.18, "duration": 6.88}, {"text": "commentaire d\u00e9plac\u00e9 et une menace de mort,\non peut pas faire une \u00e9quivalence", "start": 47.06, "duration": 2.76}, {"text": "Si vous trouvez qu'un tweet est d\u00e9plac\u00e9\nvous pouvez le critiquer, vous", "start": 49.82, "duration": 2.84}, {"text": "pouvez le contester, vous\npouvez argumenter, vous pouvez", "start": 52.66, "duration": 2.04}, {"text": "faire des objections et si vous\ntrouvez qu'il est insultant ou", "start": 54.7, "duration": 2.56}, {"text": "scandaleux vous pouvez aller en\njustice mais on ne menace pas", "start": 57.26, "duration": 3.26}, {"text": "quelqu'un de mort. On est en\nFrance ici, on est en", "start": 60.52, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9mocratie et on devrait quand\nm\u00eame se souvenir qu'il y a", "start": 63.08, "duration": 3.12}, {"text": "quelques ann\u00e9es, tout le monde\n\u00e9tait Charlie, qu'est-ce qu'il", "start": 66.2, "duration": 2.68}, {"text": "en reste aujourd'hui ? Judith\nWaintraub publie un tweet, vous", "start": 68.88, "duration": 2.88}, {"text": "pouvez en penser ce que vous\nvoulez, mais il est absolument", "start": 71.76, "duration": 3.2}, {"text": "scandaleux que nous en venions\n\u00e0 dire, que beaucoup en viennent", "start": 74.96, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 dire : \"attendez quand m\u00eame,\nelle se fait menacer de mort,", "start": 78.36, "duration": 2.28}, {"text": "mais son tweet \u00e9tait d\u00e9plac\u00e9\"...\nMais c'est stup\u00e9fiant,", "start": 80.64, "duration": 2.6}, {"text": "qu'est-ce qui nous arrive ? Il\nfaut se r\u00e9veiller maintenant,", "start": 83.24, "duration": 2.28}, {"text": "parce que ce qui est en train\nde se passer, c'est dramatique,", "start": 85.52, "duration": 2.44}, {"text": "c'est la terreur qu'on\nvoudrait imposer \u00e0 tous ceux", "start": 87.96, "duration": 3.26}, {"text": "qui tentent une critique de se\ntaire. On peut penser ce qu'on", "start": 91.22, "duration": 2.8}, {"text": "veut du tweet de Judith Waintraub,\nmais il y a un vrai sujet sur", "start": 94.02, "duration": 2.48}, {"text": "la banalisation du voile. Moi\nje voudrais dire, et je le dis", "start": 96.5, "duration": 2.68}, {"text": "simplement sans aucune r\u00e9serve,\nmon soutien le plus total \u00e0", "start": 99.18, "duration": 3.72}, {"text": "cette jeune fille qui se trouve\npropuls\u00e9e dans cette pol\u00e9mique", "start": 102.9, "duration": 2.24}, {"text": "parce qu'elle a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e\nsur BFMTV, en effet voil\u00e9e,", "start": 105.14, "duration": 3.44}, {"text": "publiant des recettes de\ncuisine. Aujourd'hui, je crois", "start": 108.58, "duration": 2.72}, {"text": "qu'elle re\u00e7oit des messages de\ncritiques et d'insultes et", "start": 111.3, "duration": 3.92}, {"text": "vraiment il y a l\u00e0 quelque\nchose de scandaleux. Si elle re\u00e7oit des", "start": 115.22, "duration": 3.18}, {"text": "menaces de mort, il y l\u00e0\nquelque chose de tout aussi", "start": 118.4, "duration": 2.0}, {"text": "scandaleux que ce qui arrive \u00e0\nJudith Waintraub. Il n'en reste pas moins", "start": 120.4, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on a le droit de poser cette\nquestion : est-ce qu'il est", "start": 123.32, "duration": 3.2}, {"text": "normal, est-ce qu'il est anodin\nque le voile soit banalis\u00e9, y", "start": 126.52, "duration": 4.12}, {"text": "compris dans les m\u00e9dias, alors\nqu'il est, nous le savons, un", "start": 130.64, "duration": 2.76}, {"text": "signe d'oppression ? Il faut le\ndire. Oui, il est un signe", "start": 133.4, "duration": 3.48}, {"text": "d'oppression. Hier, sur\nTwitter, le top tweet,", "start": 136.88, "duration": 3.16}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la tendance num\u00e9ro\nun, c'\u00e9tait #GardeTonVoile", "start": 140.04, "duration": 3.04}, {"text": "C'est-\u00e0-dire au fond que, en", "start": 143.08, "duration": 2.8}, {"text": "France, nous voyons sous le pr\u00e9texte\nde la d\u00e9fense d'une libert\u00e9, se", "start": 145.88, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9ployer une strat\u00e9gie qui\naccompagne la mont\u00e9e de", "start": 151.96, "duration": 2.92}, {"text": "l'islamisme et la mont\u00e9e du\ns\u00e9paratisme. Si on ne parle pas de", "start": 154.88, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e7a, et qu'on parle seulement du\ns\u00e9paratisme comme un concept", "start": 157.48, "duration": 2.84}, {"text": "abstrait, on n'aura rien r\u00e9solu.\n\u2013 Et l\u00e0, vous attendez", "start": 160.32, "duration": 3.0}, {"text": "justement des mesures\nd'Emmanuel Macron sur le", "start": 163.32, "duration": 1.88}, {"text": "s\u00e9paratisme, dans les\nprochains jours ? Est-ce", "start": 165.2, "duration": 2.28}, {"text": "qu'il tarde le chef de l'\u00c3\u2030tat \u00e0\nse prononcer ? C'est un sujet", "start": 167.48, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9licat en m\u00eame temps...\n\u2013 Bien s\u00c3\u00bbr, mais il faut le", "start": 170.4, "duration": 1.8}, {"text": "traiter \u00e0 fond, il faut le\ntraiter lucidement, il faut le", "start": 172.2, "duration": 3.52}, {"text": "traiter avec le respect des\npersonnes et avec le respect des croyances bien", "start": 175.72, "duration": 2.78}, {"text": "s\u00c3\u00bbr... Je serai le premier \u00e0\nle dire. Il faut aussi", "start": 178.5, "duration": 5.24}, {"text": "poser les vraies questions et\nil faut que chacun accepte que", "start": 183.74, "duration": 2.72}, {"text": "ces questions soient pos\u00e9es. Il\nn'y a pas dans notre pays de", "start": 186.46, "duration": 2.52}, {"text": "\"droit \u00e0 ne pas \u00eatre d\u00e9rang\u00e9\".\nIl y a pas de \"droit \u00e0 ne pas", "start": 188.98, "duration": 3.04}, {"text": "\u00eatre offens\u00e9\". Et quand on\ns'engage dans l'espace public,", "start": 192.02, "duration": 2.72}, {"text": "je suis bien plac\u00e9 pour le\nsavoir, il arrive assez souvent", "start": 194.74, "duration": 2.4}, {"text": "d'\u00eatre critiqu\u00e9 et parfois m\u00eame\nd'\u00eatre insult\u00e9, \u00e7a fait partie", "start": 197.14, "duration": 3.96}, {"text": "des exc\u00e8s du d\u00e9bat public, je\nne dis pas que c'est bien, mais", "start": 201.1, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e7a ne m\u00e9rite pas qu'on menace\nqui que ce soit de mort, il", "start": 203.66, "duration": 2.56}, {"text": "faut qu'on puisse paisiblement\nouvrir ces d\u00e9bats et il faut qu'on", "start": 206.22, "duration": 3.66}, {"text": "puisse dire que dans un monde\no\u00f9 nous le voyons bien,", "start": 209.88, "duration": 4.08}, {"text": "dans beaucoup de pays du monde\ny compris dans beaucoup de pays", "start": 213.96, "duration": 2.0}, {"text": "musulmans, l'extension de\nl'imposition du voile", "start": 215.96, "duration": 3.96}, {"text": "accompagne la mont\u00e9e d'une\nforme de fondamentalisme.", "start": 219.92, "duration": 3.0}, {"text": "La France a une parole\nparticuli\u00e8re \u00e0 d\u00e9livrer sur la", "start": 222.92, "duration": 3.68}, {"text": "question de l'\u00e9galit\u00e9 de\nl'homme et de la femme, sur la", "start": 226.6, "duration": 2.16}, {"text": "question de la dignit\u00e9 absolue\nde la femme, sur le fait que le", "start": 228.76, "duration": 2.8}, {"text": "corps des femmes ne doit pas\n\u00eatre exclu de l'espace public", "start": 231.56, "duration": 2.04}, {"text": "et ne doit pas \u00eatre rendu\ninvisible et, encore une fois,", "start": 233.6, "duration": 2.68}, {"text": "je le redis, c'est une\nquestion qu'on a le droit de poser dans", "start": 236.28, "duration": 2.66}, {"text": "un moment o\u00f9 je pense \u00e0 Nasrin Sotoudeh\nqui est actuellement en gr\u00e8ve", "start": 238.94, "duration": 3.32}, {"text": "de la faim en Iran parce\nqu'elle a simplement, comme", "start": 242.26, "duration": 2.24}, {"text": "avocate, d\u00e9fendue une femme qui\nmanifestait contre l'obligation", "start": 244.5, "duration": 3.2}, {"text": "du port du voile... Quand on voit\nque dans le monde entier, le", "start": 247.7, "duration": 2.96}, {"text": "voile est pour beaucoup de\nfemmes un symbole", "start": 250.66, "duration": 1.44}, {"text": "d'oppression, on ne peut pas le\nconsid\u00e9rer comme un v\u00eatement", "start": 252.1, "duration": 2.64}, {"text": "comme un autre, et sa\nbanalisation n'a rien qui soit", "start": 254.74, "duration": 3.4}, {"text": "insignifiant.", "start": 258.14, "duration": 2.76}]}