{"label": "droite", "transcript": [{"text": "En ce jour de rentr\u00e9e, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy,\u00a0\nscolaire, c'est un sujet br\u00fblant depuis des\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.63}, {"text": "ann\u00e9es : il y a une crise de l'autorit\u00e9 et un\u00a0\nd\u00e9classement que vous d\u00e9noncez. \"D\u00e9classement\",\u00a0\u00a0", "start": 3.63, "duration": 4.35}, {"text": "est-ce que ce sont vos lunettes\u00a0\nd\u00e9clinistes qui vous font dire cela ?", "start": 7.98, "duration": 2.81}, {"text": "- Non ce sont mes lunettes de professeur.\u00a0\nJ'ai enseign\u00e9 pendant plus de dix ans,\u00a0\u00a0", "start": 10.79, "duration": 3.58}, {"text": "et en cette rentr\u00e9e particuli\u00e8re, je voudrais\u00a0\n\u00e9videmment dire mon soutien \u00e0 tous les enseignants\u00a0\u00a0", "start": 14.37, "duration": 5.73}, {"text": "qui reprennent le chemin de l'\u00e9cole. Ils portent\u00a0\n\u00e0 bout de bras aujourd'hui un syst\u00e8me scolaire\u00a0\u00a0", "start": 20.1, "duration": 4.23}, {"text": "\u00e9puis\u00e9 ; et ce syst\u00e8me scolaire, c'est pour\u00a0\nlui que j'ai voulu formuler des propositions,\u00a0\u00a0", "start": 24.33, "duration": 3.75}, {"text": "parce que vous avez raison, le constat de\u00a0\nla crise, il est fait depuis longtemps. Et\u00a0\u00a0", "start": 28.08, "duration": 3.99}, {"text": "ce constat est presque devenu un peu facile.\u00a0\nNous savons que nous sommes aujourd'hui le\u00a0\u00a0", "start": 32.07, "duration": 4.38}, {"text": "pays dont les r\u00e9sultats scolaires sont devenus\u00a0\ncatastrophiques, celui dont l'enqu\u00eate TIMSS a\u00a0\u00a0", "start": 36.45, "duration": 4.32}, {"text": "montr\u00e9 que nos \u00e9l\u00e8ves avaient les moins bons\u00a0\nr\u00e9sultats en math\u00e9matiques de toute l'Europe.\u00a0\u00a0", "start": 40.77, "duration": 4.05}, {"text": "Les moins bons r\u00e9sultats de toute l'Europe ! Les\u00a0\nenqu\u00eates annuelles du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation\u00a0\u00a0", "start": 44.82, "duration": 4.5}, {"text": "nationale montrent qu'un jeune majeur sur cinq\u00a0\nen France a du mal \u00e0 lire le fran\u00e7ais, et les\u00a0\u00a0", "start": 49.32, "duration": 5.52}, {"text": "enqu\u00eates PISA ont aussi montr\u00e9 que nous sommes\u00a0\nle pays le plus in\u00e9galitaire de tout l'OCDE.", "start": 54.84, "duration": 3.465}, {"text": "Vous d\u00e9voilez ce matin des propositions...", "start": 58.305, "duration": 2.62}, {"text": "- Il faut le redire, il faut le redire, parce\u00a0\nque quand j'entends le ministre de l'\u00c9ducation\u00a0\u00a0", "start": 60.925, "duration": 2.435}, {"text": "nationale, il nous dit encore que tout va\u00a0\nbien, que les choses se sont am\u00e9lior\u00e9es et\u00a0\u00a0", "start": 63.36, "duration": 4.17}, {"text": "que la situation est sous contr\u00f4le ; Moi\u00a0\nje dis au contraire que \u00e7a devrait \u00eatre...", "start": 67.53, "duration": 3.36}, {"text": "Vous \u00eates le seul lucide aujourd'hui dans la\u00a0\nclasse politique ? On a l'impression que...", "start": 70.89, "duration": 3.773}, {"text": "- Non, ne vous inqui\u00e9tez pas, il y a 850.000\u00a0\nprofesseurs en France qui, j'en suis s\u00fbr,\u00a0\u00a0", "start": 74.663, "duration": 6.067}, {"text": "sont tr\u00e8s nombreux \u00e0 partager ce constat, parce\u00a0\nque c'est leur exp\u00e9rience. Il y a des millions de\u00a0\u00a0", "start": 80.73, "duration": 4.86}, {"text": "parents d'\u00e9l\u00e8ves en France qui sont inquiets pour\u00a0\nl'avenir de leurs enfants parce qu'ils voient bien\u00a0\u00a0", "start": 85.59, "duration": 3.63}, {"text": "que l'\u00e9cole, et en particulier dans les familles\u00a0\nles plus modestes, dans les quartiers les plus en\u00a0\u00a0", "start": 89.22, "duration": 3.69}, {"text": "difficult\u00e9, l'\u00e9cole ne parvient plus \u00e0 transmettre\u00a0\n\u00e0 leurs enfants les savoirs les plus fondamentaux.", "start": 92.91, "duration": 6.96}, {"text": "Quelle proposition phare portez-vous ?", "start": 99.87, "duration": 2.1}, {"text": "- Je crois qu'il faut tout miser sur l'\u00e9cole\u00a0\nprimaire, et c'est ce que nous avons plac\u00e9 au\u00a0\u00a0", "start": 101.97, "duration": 3.57}, {"text": "c\u0153ur des propositions que je formule ce matin\u00a0\n; Tout commence \u00e0 l'\u00e9cole primaire. Il faut\u00a0\u00a0", "start": 105.54, "duration": 4.59}, {"text": "consacrer 50% du temps \u00e0 l'\u00e9cole primaire, \u00e0\u00a0\nl'enseignement de la lecture et de l'\u00e9criture,\u00a0\u00a0", "start": 110.13, "duration": 4.17}, {"text": "c'est fondamental ! Nous n'avons pas cess\u00e9 de\u00a0\ndisperser les apprentissages. Il faut mettre\u00a0\u00a0", "start": 114.3, "duration": 4.41}, {"text": "fin \u00e0 tout \u00e7a, il faut se concentrer sur les\u00a0\nprogrammes, il faut reconstruire une \u00e9cole\u00a0\u00a0", "start": 118.71, "duration": 3.45}, {"text": "qui transmettent des connaissances. L'\u00e9cole\u00a0\npeut \u00e9duquer, mais elle \u00e9duque en instruisant.", "start": 122.16, "duration": 1.41}, {"text": "J'ai l'impression d'avoir Jean-Michel\u00a0\nBlanquer face \u00e0 moi ce matin. Quand je\u00a0\u00a0", "start": 123.57, "duration": 3.36}, {"text": "lui pose ces questions c'est\u00a0\nexactement cette r\u00e9ponse.", "start": 126.93, "duration": 1.455}, {"text": "- Mais si Jean-Michel Blanquer a suscit\u00e9\u00a0\nun espoir au d\u00e9but de ce quinquennat, et\u00a0\u00a0", "start": 128.385, "duration": 2.745}, {"text": "moi-m\u00eame j'ai cru qu'il allait peut-\u00eatre pouvoir\u00a0\nredresser la barre, c'est parce qu'il disait des\u00a0\u00a0", "start": 131.13, "duration": 4.14}, {"text": "choses qui pouvaient para\u00eetre convaincantes.\u00a0\nLe probl\u00e8me est du c\u00f4t\u00e9 de l'action. En v\u00e9rit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 135.27, "duration": 3.9}, {"text": "quand on regarde la r\u00e9forme du lyc\u00e9e - et\u00a0\nil faudra supprimer cette r\u00e9forme du lyc\u00e9e,\u00a0\u00a0", "start": 139.17, "duration": 3.24}, {"text": "on voit qu'elle a contribu\u00e9 \u00e0 fragiliser encore\u00a0\nl'enseignement dans les mati\u00e8res fondamentales,\u00a0\u00a0", "start": 142.41, "duration": 3.75}, {"text": "rendant le lyc\u00e9e d'ailleurs infiniment compliqu\u00e9.\u00a0\nQuand on regarde la r\u00e9forme r\u00e9cente du CAPES,\u00a0\u00a0", "start": 146.16, "duration": 4.62}, {"text": "c'est \u00e0 dire le recrutement des professeurs, on\u00a0\nvoit que Jean-Michel Blanquer a supprim\u00e9 sur les\u00a0\u00a0", "start": 150.78, "duration": 4.83}, {"text": "deux \u00e9preuves de l'oral une \u00e9preuve consacr\u00e9e\u00a0\nau contenu, pour la remplacer par un entretien\u00a0\u00a0", "start": 155.61, "duration": 4.26}, {"text": "de motivation. Il faut tout concentrer sur\u00a0\nle contenu, tout concentrer sur le savoir.", "start": 159.87, "duration": 3.87}]}