{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.29, "duration": 7.08}, {"text": "oui nous avons une conscience sociale", "start": 5.67, "duration": 4.35}, {"text": "oui nous sommes europ\u00e9ens", "start": 8.37, "duration": 4.08}, {"text": "oui nous sommes progressiste oui c'est", "start": 10.02, "duration": 4.02}, {"text": "aussi dans notre adn dans notre identit\u00e9", "start": 12.45, "duration": 3.81}, {"text": "politique alors revendiquant tout cela", "start": 14.04, "duration": 3.7}, {"text": "portons le haut et fier", "start": 16.26, "duration": 3.95}, {"text": "[Musique]", "start": 17.74, "duration": 5.24}, {"text": "il faut faire la transformation pour les", "start": 20.21, "duration": 4.93}, {"text": "fran\u00e7ais bien s\u00fbr mais aussi par les", "start": 22.98, "duration": 4.139}, {"text": "fran\u00e7ais c'est de cela dont j'ai parl\u00e9", "start": 25.14, "duration": 3.299}, {"text": "en montrant comment toutes les", "start": 27.119, "duration": 3.031}, {"text": "initiatives que nous prenons que vous", "start": 28.439, "duration": 3.571}, {"text": "prenez permettent justement de faire de", "start": 30.15, "duration": 3.03}, {"text": "la politique diff\u00e9remment", "start": 32.01, "duration": 3.15}, {"text": "la grande marche pour l'europe va durer", "start": 33.18, "duration": 4.019}, {"text": "six semaines six semaines pour ramener", "start": 35.16, "duration": 4.56}, {"text": "l'europe au coeur m\u00eame du projet de", "start": 37.199, "duration": 5.481}, {"text": "chaque citoyen fran\u00e7ais", "start": 39.72, "duration": 2.96}, {"text": "la famille la reb\u00e2tir", "start": 43.519, "duration": 4.481}, {"text": "pour \u00e7a il faut qu'on sache aussi ce que", "start": 46.379, "duration": 3.121}, {"text": "pensent nos concitoyens au niveau de la", "start": 48.0, "duration": 2.28}, {"text": "r\u00e9publique en marche", "start": 49.5, "duration": 2.19}, {"text": "on est tous conscients qu'il nous faut", "start": 50.28, "duration": 3.809}, {"text": "plus d'europe les mieux d'europe savez", "start": 51.69, "duration": 4.77}, {"text": "c'est par le quotidien aussi que l'on", "start": 54.089, "duration": 4.14}, {"text": "transforme le monde s\u00e9pare de l'action", "start": 56.46, "duration": 3.9}, {"text": "de l'action quotidienne celle que vous", "start": 58.229, "duration": 4.351}, {"text": "devez incarner celle que je sais que", "start": 60.36, "duration": 4.379}, {"text": "nous allons incarner lorsque l'animateur", "start": 62.58, "duration": 2.579}, {"text": "local", "start": 64.739, "duration": 3.121}, {"text": "il doit f\u00e9d\u00e9rer des \u00e9nergies nous doit", "start": 65.159, "duration": 4.591}, {"text": "impulser je le vois comme un engagement", "start": 67.86, "duration": 5.06}, {"text": "citoyen d'abord premi\u00e8rement pour", "start": 69.75, "duration": 4.88}, {"text": "faire avancer mon pays amen\u00e9 des choses", "start": 72.92, "duration": 3.9}, {"text": "faire discuter d\u00e9j\u00e0 ensemble rassembler", "start": 74.63, "duration": 3.27}, {"text": "des gens autour d'id\u00e9es et de valeurs", "start": 76.82, "duration": 2.549}, {"text": "qui me seraient importantes", "start": 77.9, "duration": 3.719}, {"text": "nous sommes \u00e0 les identifier les", "start": 79.369, "duration": 4.951}, {"text": "impressions du quotidien les attentes et", "start": 81.619, "duration": 5.371}, {"text": "les doutes les espoirs mais aussi les", "start": 84.32, "duration": 3.18}, {"text": "critiques", "start": 86.99, "duration": 3.18}, {"text": "tout cela pour mieux orienter notre", "start": 87.5, "duration": 5.43}, {"text": "travail pour conna\u00eetre les priorit\u00e9s des", "start": 90.17, "duration": 3.119}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 92.93, "duration": 2.579}, {"text": "voici notre r\u00f4le \u00e0 laraque et d'\u00e9crans", "start": 93.289, "duration": 3.9}, {"text": "marche vous donner les moyens de", "start": 95.509, "duration": 3.991}, {"text": "participer \u00e0 votre \u00e9chelle \u00e0 la", "start": 97.189, "duration": 3.96}, {"text": "transformation du pays les personnes ont", "start": 99.5, "duration": 3.45}, {"text": "besoin de se parler besoin de se", "start": 101.149, "duration": 2.22}, {"text": "rencontrer", "start": 102.95, "duration": 2.459}, {"text": "et puis si on pense parlons qu'on va", "start": 103.369, "duration": 3.54}, {"text": "pouvoir monter des projets ensemble ou", "start": 105.409, "duration": 2.761}, {"text": "m\u00eame tout simplement apprendre \u00e0 vivre", "start": 106.909, "duration": 3.66}, {"text": "ensemble meilleure fa\u00e7on d'aider un", "start": 108.17, "duration": 4.35}, {"text": "jeune dans son orientation c'est de", "start": 110.569, "duration": 4.321}, {"text": "l'amener \u00e0 r\u00eaver bien s\u00fbr nous on est l\u00e0", "start": 112.52, "duration": 3.87}, {"text": "pour leur apporter notre exp\u00e9rience", "start": 114.89, "duration": 2.819}, {"text": "professionnelle mais au-del\u00e0 de \u00e7a aussi", "start": 116.39, "duration": 2.789}, {"text": "notre exp\u00e9rience de vie l'engagement", "start": 117.709, "duration": 3.511}, {"text": "politique n'est plus inaccessible ou", "start": 119.179, "duration": 3.541}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 quelques-uns aujourd'hui", "start": 121.22, "duration": 4.709}, {"text": "chacun est acteur pour les citoyens un", "start": 122.72, "duration": 5.25}, {"text": "consommateur c'est pas compliqu\u00e9 et il", "start": 125.929, "duration": 4.56}, {"text": "suffit d'acheter consommer bio et se", "start": 127.97, "duration": 4.29}, {"text": "faire plaisir \u00e0 manger des bons produits", "start": 130.489, "duration": 4.47}, {"text": "bio un moment d'\u00e9chang\u00e9 de partage de", "start": 132.26, "duration": 5.52}, {"text": "moments on se retrouve tous 238 pour", "start": 134.959, "duration": 4.921}, {"text": "frapper 3500 commune dans toute la", "start": 137.78, "duration": 4.53}, {"text": "france 80000 personnes interrog\u00e9es sont", "start": 139.88, "duration": 3.87}, {"text": "re cette question l'ordre", "start": 142.31, "duration": 3.63}, {"text": "l'europe est un combat nous y sommes", "start": 143.75, "duration": 5.19}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9s mobilisez vous engagez vous", "start": 145.94, "duration": 5.19}, {"text": "nous avons besoin de vous l'europe a", "start": 148.94, "duration": 6.84}, {"text": "besoin de vous merci je suis venu pour", "start": 151.13, "duration": 6.449}, {"text": "voir cette heure rentr\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 le croire", "start": 155.78, "duration": 3.87}, {"text": "l'occasion pour nous de revoir tous les", "start": 157.579, "duration": 4.021}, {"text": "marcheurs de rencontrer notre r\u00e9f\u00e9rente", "start": 159.65, "duration": 3.089}, {"text": "en marche", "start": 161.6, "duration": 2.88}, {"text": "revoir le haut nos ministres \u00e9galement", "start": 162.739, "duration": 4.62}, {"text": "et de retrouver tout ce dynamisme qui a", "start": 164.48, "duration": 5.34}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent le grand d\u00e9fi de", "start": 167.359, "duration": 4.231}, {"text": "cette ann\u00e9e pour en marche c'est de", "start": 169.82, "duration": 3.6}, {"text": "mobiliser les citoyens pour gagner les", "start": 171.59, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et pour mobiliser", "start": 173.42, "duration": 5.21}, {"text": "autour de l'id\u00e9e d'europe", "start": 175.609, "duration": 3.021}]}