{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Ce week-end, tous les comit\u00e9s parisiens ont\norganis\u00e9 le Printemps de Macron.", "start": 0.29, "duration": 3.629}, {"text": "C\u2019\u00e9tait plus de 70 \u00e9v\u00e8nements dans tout\nParis.", "start": 3.919, "duration": 2.69}, {"text": "Parfois des d\u00e9bats, parfois des tables rondes,\nparfois des conf\u00e9rences o\u00f9 nous avons pr\u00e9sent\u00e9", "start": 6.609, "duration": 4.421}, {"text": "fi\u00e8rement le programme d\u2019En Marche !", "start": 11.03, "duration": 2.91}, {"text": "Salut, je m\u2019appelle Mounir Mahjoubi, je suis En Marche,", "start": 13.94, "duration": 2.32}, {"text": "ce matin on a d\u00e9battu et on \u00e9tait\npr\u00e8s de 50 sur la transformation num\u00e9rique", "start": 16.26, "duration": 2.91}, {"text": "de la formation.", "start": 19.17, "duration": 1.51}, {"text": "Nous avons parl\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment d\u2019\u00e9ducation\net de culture.", "start": 21.9, "duration": 4.12}, {"text": "Bonjour, je suis Mathilde et on se rend aujourd\u2019hui\n\u00e0 un atelier sur la place des femmes en entreprise.", "start": 26.02, "duration": 4.52}, {"text": "Nous avons parl\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9, du travail,\nde l\u2019entreprenariat, de la modernisation", "start": 31.58, "duration": 4.47}, {"text": "de notre \u00e9conomie et notamment de transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique,", "start": 36.05, "duration": 5.13}, {"text": "du n\u00e9cessaire renouveau d\u00e9mocratique", "start": 41.18, "duration": 2.19}, {"text": "qui sera la respiration que notre soci\u00e9t\u00e9\nattend,", "start": 43.37, "duration": 3.39}, {"text": "d\u2019international bien s\u00fbr, avec une priorit\u00e9\nqui est mise sur l\u2019Europe, qui est un th\u00e8me", "start": 46.76, "duration": 5.75}, {"text": "qui a passionn\u00e9 tout au long de ce week-end\n\u00e0 travers l\u2019ensemble des \u00e9v\u00e8nements.", "start": 52.51, "duration": 3.87}, {"text": "C\u2019\u00e9tait des occasions de belles rencontres,\navec des personnalit\u00e9s qui \u00e9taient venues", "start": 59.1, "duration": 4.68}, {"text": "pour d\u00e9fendre le programme d\u2019Emmanuel Macron\nde ce que nous souhaitons faire avec En Marche", "start": 63.79, "duration": 4.79}, {"text": "et apporter des r\u00e9ponses sur le fond, c\u2019est\n\u00e7a que nous avons fait ce week-end avec le", "start": 68.58, "duration": 4.48}, {"text": "Printemps de Macron.", "start": 73.06, "duration": 1.44}]}