{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Grazie mille, Presidente. \u00ab Pas essentielle \u00bb.\u00a0\nVoil\u00e0 l'expression avec laquelle on a condamn\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 5.61}, {"text": "la culture en France, comme dans beaucoup\u00a0\nde nos pays. La crise du coronavirus,\u00a0\u00a0", "start": 5.61, "duration": 3.75}, {"text": "comme toute crise, a agi comme un r\u00e9v\u00e9lateur, et\u00a0\nelle a montr\u00e9 ce que nos soci\u00e9t\u00e9s, nos dirigeants,\u00a0\u00a0", "start": 9.36, "duration": 5.1}, {"text": "regardaient comme absolument n\u00e9cessaire ou\u00a0\ncomme absolument superflu. \u00ab Pas essentiels \u00bb,\u00a0\u00a0", "start": 14.46, "duration": 4.89}, {"text": "le livre et la lecture. Pendant des\u00a0\nmois, les bureaux, les supermarch\u00e9s,\u00a0\u00a0", "start": 19.35, "duration": 3.27}, {"text": "les tabacs sont rest\u00e9s ouverts mais les librairies\u00a0\nferm\u00e9es. \u00ab Pas essentiels \u00bb, les th\u00e9\u00e2tres et les\u00a0\u00a0", "start": 22.62, "duration": 4.8}, {"text": "cin\u00e9mas. Nous pouvons d\u00e9battre dans cet h\u00e9micycle\u00a0\nheureusement, mais les artistes n'ont pas droit\u00a0\u00a0", "start": 27.42, "duration": 4.11}, {"text": "de retrouver la sc\u00e8ne. \u00ab Pas essentiels \u00bb, les\u00a0\n\u0153uvres, les sites historiques, le patrimoine\u00a0\u00a0", "start": 31.53, "duration": 4.71}, {"text": "de l'Europe... Les galeries marchandes\u00a0\nseraient-elles plus s\u00fbres que les galeries\u00a0\u00a0", "start": 36.24, "duration": 3.69}, {"text": "de nos mus\u00e9es ferm\u00e9s \u00e0 90% ? Plus rentables sans\u00a0\ndoute, c'est certain. Comme si les seuls besoins\u00a0\u00a0", "start": 39.93, "duration": 5.76}, {"text": "essentiels \u00e9taient mat\u00e9riels, comme si seule\u00a0\nla consommation imm\u00e9diate \u00e9tait une urgence\u00a0\u00a0", "start": 45.69, "duration": 4.08}, {"text": "vitale : tout ce que nous a pourtant appris la\u00a0\ncivilisation qui a fait l'Europe, c'est que la\u00a0\u00a0", "start": 49.77, "duration": 4.71}, {"text": "vraie vie commence par la vie de l'esprit. Et\u00a0\nsi nous n'y trouvons pas le sens de l'existence,\u00a0\u00a0", "start": 54.48, "duration": 3.81}, {"text": "alors pourquoi nous battre autant pour la sant\u00e9\u00a0\ndes corps ? La crise que nous vivons menace la vie\u00a0\u00a0", "start": 58.29, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 fragile de notre tissu culturel, et frappe\u00a0\nde plein fouet ceux qui en sont l'\u00e2me : com\u00e9diens,\u00a0\u00a0", "start": 64.17, "duration": 4.38}, {"text": "musiciens, guides, conf\u00e9renciers, \u00e9diteurs,\u00a0\nartisans... des milliers d'entre eux ont d\u00e9j\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 68.55, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 contraints de changer aujourd'hui de m\u00e9tier.\u00a0\nAvec eux, ce sont des talents, des promesses,\u00a0\u00a0", "start": 72.63, "duration": 5.01}, {"text": "des savoir-faire indispensables qui risquent\u00a0\nde se perdre. Ce que l'Ann\u00e9e europ\u00e9enne du\u00a0\u00a0", "start": 77.64, "duration": 3.84}, {"text": "Patrimoine devrait servir \u00e0 r\u00e9affirmer, c'est\u00a0\nque nous sommes l'Europe, le vieux continent,\u00a0\u00a0", "start": 81.48, "duration": 3.66}, {"text": "celui qui, disait Steiner, a pour caract\u00e8re propre\u00a0\nd'\u00eatre habit\u00e9 par son histoire et son patrimoine.\u00a0\u00a0", "start": 85.14, "duration": 5.01}, {"text": "De fait, l'Europe doit aujourd'hui consacrer une\u00a0\npartie de son budget au patrimoine culturel : ce\u00a0\u00a0", "start": 90.15, "duration": 5.25}, {"text": "n'est pas encore le cas. C'\u00e9tait un projet pour\u00a0\nla campagne europ\u00e9enne ; c'est d\u00e9sormais une\u00a0\u00a0", "start": 95.4, "duration": 4.65}, {"text": "urgence. Si nous voulons ouvrir les yeux : c'est\u00a0\nle seul v\u00e9ritable \u00ab essentiel \u00bb. Merci beaucoup.", "start": 100.05, "duration": 4.71}]}