{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.73, "duration": 2.75}, {"text": "[Musique]", "start": 1.91, "duration": 2.889}, {"text": "bonjour tout le monde alors je suis", "start": 3.48, "duration": 3.48}, {"text": "pierre Yv cadalin enseignant chercheur", "start": 4.799, "duration": 3.201}, {"text": "sp\u00e9cialiste des questions", "start": 6.96, "duration": 2.679}, {"text": "environnementales et des relations", "start": 8.0, "duration": 3.759}, {"text": "internationales et d\u00e9sormais d\u00e9put\u00e9 de", "start": 9.639, "duration": 4.16}, {"text": "la 2ux\u00e8me circonscription du Finist\u00e8re", "start": 11.759, "duration": 4.961}, {"text": "AB Brest Guiller board et gouenou alors", "start": 13.799, "duration": 4.721}, {"text": "le pays de Bress pr\u00e9sente de nombreuses", "start": 16.72, "duration": 3.96}, {"text": "caract\u00e9ristiques qui sont cruciales dans", "start": 18.52, "duration": 4.08}, {"text": "la situation notamment du fait de son", "start": 20.68, "duration": 3.839}, {"text": "ouverture \u00e0 partir de l' rade sur le", "start": 22.6, "duration": 4.12}, {"text": "reste du monde sur le vaste oc\u00e9an et des", "start": 24.519, "duration": 3.641}, {"text": "enjeux que cela implique en terme", "start": 26.72, "duration": 3.84}, {"text": "d'emploi \u00e0 Brest sur l'industrie dans", "start": 28.16, "duration": 4.16}, {"text": "l'universit\u00e9 dans le milieu de la", "start": 30.56, "duration": 4.44}, {"text": "recherche et plus g\u00e9n\u00e9ralement sur la", "start": 32.32, "duration": 4.96}, {"text": "vie en soci\u00e9t\u00e9 dans notre ville et", "start": 35.0, "duration": 4.36}, {"text": "autour d'elle car abresse des enjeux", "start": 37.28, "duration": 3.68}, {"text": "sociaux qui se posent dans tout le pays", "start": 39.36, "duration": 4.12}, {"text": "sont cruciaux je pense au ch\u00f4mage de", "start": 40.96, "duration": 4.68}, {"text": "longue dur\u00e9e je pense \u00e0 la pauvret\u00e9 je", "start": 43.48, "duration": 4.64}, {"text": "pense \u00e9galement \u00e0 la demande de logement", "start": 45.64, "duration": 4.559}, {"text": "public tous ces enjeux sont d\u00e9cisifs et", "start": 48.12, "duration": 4.439}, {"text": "bien entendu je les porterai avec", "start": 50.199, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9termination pour \u00eatre la voix de la", "start": 52.559, "duration": 4.121}, {"text": "circonscription \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 54.68, "duration": 5.64}, {"text": "et enfin le combat que j'entends porter", "start": 56.68, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale car vous savez \u00e0", "start": 60.32, "duration": 4.32}, {"text": "quel point la situation internationale", "start": 62.399, "duration": 4.001}, {"text": "pr\u00e9sente un caract\u00e8re de gravit\u00e9", "start": 64.64, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui c'est celui de la paix car", "start": 66.4, "duration": 5.48}, {"text": "la paix est une un combat historique de", "start": 69.2, "duration": 4.959}, {"text": "notre famille politique et nous serons", "start": 71.88, "duration": 4.32}, {"text": "nombreux au sein du Front populaire et", "start": 74.159, "duration": 3.801}, {"text": "bien \u00e0 porter cette voix \u00e0 faire en", "start": 76.2, "duration": 4.0}, {"text": "sorte que les tensions internationales", "start": 77.96, "duration": 4.6}, {"text": "baissent et que la paix puisse \u00eatre un", "start": 80.2, "duration": 4.36}, {"text": "horizon commun et partag\u00e9 en Europe et", "start": 82.56, "duration": 5.199}, {"text": "dans le monde", "start": 84.56, "duration": 3.199}]}