{"label": "droite", "transcript": [{"text": "gard\u00e9 une place", "start": 148.76, "duration": 3.0}, {"text": "parce", "start": 266.96, "duration": 4.64}, {"text": "que", "start": 268.6, "duration": 3.0}, {"text": "bonjour excusez-moi je vais simplement", "start": 652.24, "duration": 7.52}, {"text": "un un tout petit instant intervenir pour", "start": 655.72, "duration": 6.799}, {"text": "vous pr\u00e9ciser que malheureusement le", "start": 659.76, "duration": 5.6}, {"text": "garde des saut a eu un emp\u00eachement dans", "start": 662.519, "duration": 4.56}, {"text": "les transports et il pourra", "start": 665.36, "duration": 3.68}, {"text": "malheureusement pas se joindre \u00e0 nous ce", "start": 667.079, "duration": 4.76}, {"text": "matin pour la conf\u00e9rence il s'en excuse", "start": 669.04, "duration": 5.16}, {"text": "il en est vraiment vraiment d\u00e9sol\u00e9 il", "start": 671.839, "duration": 4.921}, {"text": "aurait ador\u00e9 \u00eatre avec nous ce matin", "start": 674.2, "duration": 3.84}, {"text": "malheureusement il y a il y a des", "start": 676.76, "duration": 3.04}, {"text": "probl\u00e8mes dans les dans son train et du", "start": 678.04, "duration": 3.96}, {"text": "coup il ne pourra pas participer \u00e0 la", "start": 679.8, "duration": 4.96}, {"text": "conf\u00e9rence en revanche je vous invite \u00e0", "start": 682.0, "duration": 5.079}, {"text": "applaudir nos intervenants qui sont de", "start": 684.76, "duration": 4.759}, {"text": "tr\u00e8s haute qualit\u00e9 et qui vont pouvoir", "start": 687.079, "duration": 4.481}, {"text": "vous parler du populisme de la meilleure", "start": 689.519, "duration": 5.56}, {"text": "des mani\u00e8resi sur l'Europe qui un sujet", "start": 691.56, "duration": 7.56}, {"text": "passionnant tr\u00e8s bonne conf\u00e9rence \u00e0", "start": 695.079, "duration": 4.041}, {"text": "tous bonjour \u00e0 tous je pense que", "start": 705.36, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a bonjour \u00e0 tous et merci", "start": 711.519, "duration": 6.44}, {"text": "Maxime de nous avoir introduit d'avoir", "start": 715.12, "duration": 4.8}, {"text": "annonc\u00e9 la mauaise nouvell effectivement", "start": 717.959, "duration": 4.32}, {"text": "avec l'absence d'\u00c9ric donc pour Moretti", "start": 719.92, "duration": 4.52}, {"text": "qui s'excuse et qui est navr\u00e9 je", "start": 722.279, "duration": 3.721}, {"text": "voudrais dire vous dire le plaisir qui", "start": 724.44, "duration": 3.36}, {"text": "est pour moi d'\u00eatre avec vous ce matin", "start": 726.0, "duration": 3.56}, {"text": "et d'animer cette table ronde avec des", "start": 727.8, "duration": 3.76}, {"text": "invit\u00e9s de grande qualit\u00e9 on va aller", "start": 729.56, "duration": 4.24}, {"text": "dans le vif du sujet directement je vais", "start": 731.56, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment pr\u00e9senter nos invit\u00e9s que", "start": 733.8, "duration": 5.08}, {"text": "vous connaissez d\u00e9j\u00e0 Dominique r\u00e9ier", "start": 735.68, "duration": 5.32}, {"text": "vous \u00eates directeur de la fondaple vous", "start": 738.88, "duration": 4.199}, {"text": "\u00eates auteur de l'ouvrage les nouveaux", "start": 741.0, "duration": 5.12}, {"text": "populisme et populisme la pente fatale", "start": 743.079, "duration": 4.801}, {"text": "merci d'\u00eatre avec", "start": 746.12, "duration": 5.2}, {"text": "nous udir", "start": 747.88, "duration": 3.44}, {"text": "effectivement Mathieu sououquier vous", "start": 753.16, "duration": 5.479}, {"text": "\u00eates expert associ\u00e9 \u00e0 la Fondation Jean", "start": 756.04, "duration": 5.479}, {"text": "jor\u00e8 auteur des notes Zemmour feuille de", "start": 758.639, "duration": 4.56}, {"text": "paille m\u00e9diatique ou embrasement", "start": 761.519, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9mocratique et 2022 la flamb\u00e9e", "start": 763.199, "duration": 7.08}, {"text": "populiste merci d'\u00eatre avec", "start": 766.36, "duration": 3.919}, {"text": "nous et crisoua zacaropouo secr\u00e9taire", "start": 771.0, "duration": 7.0}, {"text": "d'\u00c9tat en charg\u00e9 du d\u00e9veloppement de la", "start": 775.639, "duration": 4.0}, {"text": "Francophonie et des des partenariats", "start": 778.0, "duration": 4.6}, {"text": "internationaux et on a eu la chance de", "start": 779.639, "duration": 5.361}, {"text": "de de faire nos armes au Parlement", "start": 782.6, "duration": 5.239}, {"text": "europ\u00e9en ensemble merci christola d'\u00eatre", "start": 785.0, "duration": 5.04}, {"text": "avec", "start": 787.839, "duration": 2.201}, {"text": "nous alors merci d'\u00eatre avec nous pour", "start": 790.76, "duration": 4.16}, {"text": "cette table ronde importante sur la", "start": 793.04, "duration": 3.72}, {"text": "mont\u00e9e des populismes comment enrayer", "start": 794.92, "duration": 3.2}, {"text": "cette mont\u00e9e des populismes dans", "start": 796.76, "duration": 4.56}, {"text": "l'Europe dans l'Europe des crises eu on", "start": 798.12, "duration": 4.8}, {"text": "va faire un tour de table et un tour", "start": 801.32, "duration": 3.879}, {"text": "d'horizon avec avec nos invit\u00e9s on", "start": 802.92, "duration": 4.96}, {"text": "pourra peut-\u00eatre aussi se demander", "start": 805.199, "duration": 4.64}, {"text": "comment on d\u00e9fie on d\u00e9finit les", "start": 807.88, "duration": 3.48}, {"text": "populismes parce qu'aujourd'hui il n'y a", "start": 809.839, "duration": 3.481}, {"text": "pas de d\u00e9finition claire tranch\u00e9e des", "start": 811.36, "duration": 4.599}, {"text": "populismes mais il y a des points", "start": 813.32, "duration": 5.079}, {"text": "d'ancrage et des et des des lignes des", "start": 815.959, "duration": 5.281}, {"text": "points communs qu'on peut dresser c'est", "start": 818.399, "duration": 5.12}, {"text": "notamment les oppositions entre le", "start": 821.24, "duration": 4.68}, {"text": "peuple et les \u00e9lites c'est la d\u00e9fiance", "start": 823.519, "duration": 4.801}, {"text": "envers les \u00e9lites c'est aussi les", "start": 825.92, "duration": 3.76}, {"text": "discours simplistes mais il y aurait", "start": 828.32, "duration": 2.48}, {"text": "d'autres \u00e9l\u00e9ments et je pense que vous", "start": 829.68, "duration": 3.12}, {"text": "allez nous nourrir l\u00e0-dessus et c'est un", "start": 830.8, "duration": 4.719}, {"text": "th\u00e8me qui est important \u00e0 fortuie quand", "start": 832.8, "duration": 4.959}, {"text": "on voit quand on regarde un petit peu en", "start": 835.519, "duration": 5.401}, {"text": "Europe quelles sont les les orientations", "start": 837.759, "duration": 4.721}, {"text": "politiques que prennent certains de nos", "start": 840.92, "duration": 3.56}, {"text": "partenaires quand on voit le Pich en", "start": 842.48, "duration": 5.52}, {"text": "Pologne le fidch en Hongrie quand on", "start": 844.48, "duration": 5.4}, {"text": "voit les \u00e9lections en Slovaquie qui ont", "start": 848.0, "duration": 4.04}, {"text": "lieu la semaine derni\u00e8re avec le SMER", "start": 849.88, "duration": 6.079}, {"text": "qui est arriv\u00e9 au pouvoir le le Fico qui", "start": 852.04, "duration": 8.719}, {"text": "est antiigrant pro russe et et qui", "start": 855.959, "duration": 7.32}, {"text": "assume aussi des logiques de", "start": 860.759, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9sinformation quand on regarde", "start": 863.279, "duration": 3.881}, {"text": "effectivement l'arriv\u00e9e au pouvoir de", "start": 865.279, "duration": 3.961}, {"text": "Georgia Meloni et quand on consid qu'en", "start": 867.16, "duration": 4.44}, {"text": "France si on cumule les votes en faveur", "start": 869.24, "duration": 4.599}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon Marine Le Pen ou", "start": 871.6, "duration": 4.52}, {"text": "\u00c9ric zimour le camp populiste d\u00e9passe", "start": 873.839, "duration": 4.881}, {"text": "les 50 % \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 876.12, "duration": 5.159}, {"text": "donc on va discuter ensemble de comment", "start": 878.72, "duration": 4.08}, {"text": "on analyse et comment on explique la", "start": 881.279, "duration": 2.761}, {"text": "mont\u00e9e des populismes et comment on", "start": 882.8, "duration": 3.24}, {"text": "l'enreille \u00e9videmment \u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 884.04, "duration": 3.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on va commencer", "start": 886.04, "duration": 4.919}, {"text": "directement avec vous Dominique", "start": 887.48, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9ier merci beaucoup madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 891.0, "duration": 5.56}, {"text": "merci pour votre", "start": 894.24, "duration": 4.92}, {"text": "invitation merci \u00e0 T tout le monde pour", "start": 896.56, "duration": 3.519}, {"text": "cet", "start": 899.16, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9change peut-\u00eatre pour ne pas \u00eatre trop", "start": 900.079, "duration": 6.041}, {"text": "long et que la parole puisse circuler", "start": 903.36, "duration": 6.12}, {"text": "tr\u00e8s vite simplement insister sur un", "start": 906.12, "duration": 7.0}, {"text": "aspect d\u00e9finitionnel du populisme qui se", "start": 909.48, "duration": 6.4}, {"text": "d\u00e9finit pas plus difficilement", "start": 913.12, "duration": 4.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire aussi difficilement que des", "start": 915.88, "duration": 3.639}, {"text": "mots sur lesquels nous pensons \u00eatre", "start": 918.0, "duration": 3.199}, {"text": "d'accord et en g\u00e9n\u00e9ral auquel nous", "start": 919.519, "duration": 2.921}, {"text": "donnons des d\u00e9finitions diff\u00e9rentes", "start": 921.199, "duration": 3.521}, {"text": "comme socialisme je dis souvent mit\u00e9ran", "start": 922.44, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ois mit\u00e9ran \u00e9tait socialiste", "start": 924.72, "duration": 5.0}, {"text": "maouung aussi euh bon les points communs", "start": 926.0, "duration": 5.959}, {"text": "sont quand m\u00eame limit\u00e9s et on pourrait", "start": 929.72, "duration": 3.76}, {"text": "dire la m\u00eame chose pour le le", "start": 931.959, "duration": 3.721}, {"text": "nationalisme ou que sais-je enfin dans", "start": 933.48, "duration": 4.4}, {"text": "le populisme tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit \u00e9tait", "start": 935.68, "duration": 4.959}, {"text": "tr\u00e8s bien dit faut ajouter une chose qui", "start": 937.88, "duration": 4.04}, {"text": "para\u00eet bizarre et qui fait toute", "start": 940.639, "duration": 3.64}, {"text": "l'ambigu\u00e9 du sujet c'est la notion de", "start": 941.92, "duration": 5.359}, {"text": "l'appel au peuple les populistes en", "start": 944.279, "duration": 6.12}, {"text": "appel au peuple c'est fondamental et", "start": 947.279, "duration": 4.721}, {"text": "c'est une c'est un aspect du probl\u00e8me", "start": 950.399, "duration": 4.36}, {"text": "qui est difficile \u00e0 \u00e0 r\u00e9gler parce que", "start": 952.0, "duration": 5.0}, {"text": "l'appel au peuple c'est aussi l'id\u00e9e", "start": 954.759, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9mocratique et et dans le populisme il", "start": 957.0, "duration": 6.839}, {"text": "y a l'id\u00e9e d'une d\u00e9mocratie v\u00e9ritable al", "start": 959.36, "duration": 6.24}, {"text": "on sait que on pourrait commenter", "start": 963.839, "duration": 3.401}, {"text": "beaucoup cette pr\u00e9tention l\u00e0 mais peu", "start": 965.6, "duration": 3.0}, {"text": "importe je crois qu'ici tout le monde a", "start": 967.24, "duration": 3.44}, {"text": "les id\u00e9 clair \u00e0 ce sujet mais l'appel au", "start": 968.6, "duration": 4.08}, {"text": "peuple a une grande efficacit\u00e9 dans une", "start": 970.68, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9poque historique la n\u00f4tre o\u00f9 assez", "start": 972.68, "duration": 5.279}, {"text": "largement une partie significative de la", "start": 975.199, "duration": 4.361}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9", "start": 977.959, "duration": 4.24}, {"text": "euh vous vous disiez madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 979.56, "duration": 4.56}, {"text": "que c'est c'est m\u00eame majoritaire dans", "start": 982.199, "duration": 3.56}, {"text": "les suffrages exprim\u00e9s c'est un", "start": 984.12, "duration": 3.399}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne incroyable quand on regarde", "start": 985.759, "duration": 4.921}, {"text": "cela j'ajoute moi pour pas accabler", "start": 987.519, "duration": 4.361}, {"text": "parce qu'on a suffisamment de mauvaises", "start": 990.68, "duration": 2.599}, {"text": "nouvelles depuis quelques heures l\u00e0 donc", "start": 991.88, "duration": 3.439}, {"text": "pas accabler le le bilan g\u00e9n\u00e9ral mais", "start": 993.279, "duration": 3.881}, {"text": "j'ajoute que si on calcule vous savez", "start": 995.319, "duration": 4.281}, {"text": "ces choses-l\u00e0 si on calcule aux inscrits", "start": 997.16, "duration": 5.32}, {"text": "en 2022 au premer tour les votes", "start": 999.6, "duration": 5.08}, {"text": "antiyst\u00e8me plus abstention et votes", "start": 1002.48, "duration": 5.799}, {"text": "blanc on est \u00e0 69 % des \u00e9lecteurs", "start": 1004.68, "duration": 6.24}, {"text": "fran\u00e7ais donc c'est un effondrement de", "start": 1008.279, "duration": 6.12}, {"text": "notre civisme \u00e9lectoral sur quoi fait", "start": 1010.92, "duration": 7.0}, {"text": "fond l'esp\u00e9rance des populistes mais qui", "start": 1014.399, "duration": 5.521}, {"text": "est surtout la cons\u00e9quence", "start": 1017.92, "duration": 5.08}, {"text": "de crise qui existe maintenant de", "start": 1019.92, "duration": 5.119}, {"text": "mani\u00e8re de plus en plus profonde de plus", "start": 1023.0, "duration": 4.88}, {"text": "en plus affirm\u00e9e depuis je dirais moi 4", "start": 1025.039, "duration": 5.52}, {"text": "C d\u00e9cennies en r\u00e9alit\u00e9 hein c'est pas", "start": 1027.88, "duration": 3.88}, {"text": "quelque chose qui est sorti l\u00e0 comme un", "start": 1030.559, "duration": 3.201}, {"text": "champignon \u00e7a travaille depuis longtemps", "start": 1031.76, "duration": 4.319}, {"text": "les les fondations sont tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1033.76, "duration": 4.64}, {"text": "ab\u00eem\u00e9 et puis juste pour terminer", "start": 1036.079, "duration": 5.72}, {"text": "l\u00e0-dessus \u00e7a signifie que la", "start": 1038.4, "duration": 6.639}, {"text": "cl\u00e9 je suis pas s\u00fbr que ce soit une", "start": 1041.799, "duration": 6.081}, {"text": "bonne id\u00e9e on l'a fait \u00e7a n'a pas march\u00e9", "start": 1045.039, "duration": 4.201}, {"text": "d'aller est", "start": 1047.88, "duration": 3.679}, {"text": "contreyz de", "start": 1049.24, "duration": 5.559}, {"text": "mani\u00e8re frontale et et", "start": 1051.559, "duration": 5.681}, {"text": "moralisante bon se discr\u00e9dite plus que", "start": 1054.799, "duration": 3.88}, {"text": "l'on ne convain parce que on est", "start": 1057.24, "duration": 4.08}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9tentieux", "start": 1058.679, "duration": 5.321}, {"text": "orgueilleux et cetera donc faire des", "start": 1061.32, "duration": 5.84}, {"text": "le\u00e7ons encore des le\u00e7ons mais par contre", "start": 1064.0, "duration": 5.4}, {"text": "travailler sur la possibilit\u00e9 de", "start": 1067.16, "duration": 5.36}, {"text": "restaurer l'efficacit\u00e9 publique d'un", "start": 1069.4, "duration": 5.08}, {"text": "syst\u00e8me d\u00e9mocratique c'est une cl\u00e9 et je", "start": 1072.52, "duration": 3.76}, {"text": "m'arr\u00eate", "start": 1074.48, "duration": 5.84}, {"text": "l\u00e0 merci beaucoup DOM", "start": 1076.28, "duration": 6.56}, {"text": "pr Mathie", "start": 1080.32, "duration": 5.76}, {"text": "souquier alors oui \u00e7a marche euh bonjour", "start": 1082.84, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 tous merci pour l'invitation merci de", "start": 1086.08, "duration": 3.44}, {"text": "rester dans la salle m\u00eame apr\u00e8s avoir", "start": 1088.2, "duration": 3.4}, {"text": "appris que Dupont moriti n'\u00e9tait pas l\u00e0", "start": 1089.52, "duration": 5.639}, {"text": "c'est hyper sympa non c'est hyper sympa", "start": 1091.6, "duration": 6.6}, {"text": "vraiment du coup nous aussi on reste et", "start": 1095.159, "duration": 5.081}, {"text": "on va \u00eatre bien ensemble surtout pour", "start": 1098.2, "duration": 3.64}, {"text": "parler d'un beau sujet comme celui-ci", "start": 1100.24, "duration": 3.319}, {"text": "beau sujet \u00e9minemment complexe donc je", "start": 1101.84, "duration": 3.24}, {"text": "n'ajoute rien \u00e0 ce qu'a dit Dominique", "start": 1103.559, "duration": 2.961}, {"text": "re\u00e9ier parce que m\u00eame si j'ai fait un", "start": 1105.08, "duration": 3.44}, {"text": "bouquin sur le populisme il y a 2 ans", "start": 1106.52, "duration": 3.76}, {"text": "2022 la flamb\u00e9e populiste je l'ai fait", "start": 1108.52, "duration": 2.92}, {"text": "en lisant les bouquins de Dominique", "start": 1110.28, "duration": 4.04}, {"text": "Reignier le le vrai expert non mais", "start": 1111.44, "duration": 4.92}, {"text": "c'est vrai le vrai expert c'est", "start": 1114.32, "duration": 3.56}, {"text": "Dominique re\u00e9ier j'y ajoute juste une", "start": 1116.36, "duration": 3.28}, {"text": "petite dimension effectivement le", "start": 1117.88, "duration": 3.32}, {"text": "discours populiste c'est avant tout un", "start": 1119.64, "duration": 3.88}, {"text": "discours antiyst\u00e8me d\u00e8s que vous avez un", "start": 1121.2, "duration": 4.4}, {"text": "homme politique qui commence \u00e0 entonner", "start": 1123.52, "duration": 3.92}, {"text": "la petite musique du syst\u00e8me vous dites", "start": 1125.6, "duration": 3.959}, {"text": "il est sur une pente populiste mais bien", "start": 1127.44, "duration": 3.32}, {"text": "souvent et c'est \u00e7a qu'on observe", "start": 1129.559, "duration": 3.281}, {"text": "aujourd'hui on glisse de la d\u00e9nonciation", "start": 1130.76, "duration": 4.48}, {"text": "du syst\u00e8me \u00e0 la d\u00e9testation de ceux qui", "start": 1132.84, "duration": 4.719}, {"text": "l'incarnent il y a des \u00e9motions", "start": 1135.24, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9gatives dans dans le populisme qui", "start": 1137.559, "duration": 3.681}, {"text": "tiennent \u00e0 une forme de frustration de", "start": 1139.12, "duration": 4.16}, {"text": "ressentiment et m\u00eame de haine de", "start": 1141.24, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9testation en fait de ceux qui nous", "start": 1143.28, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernent et souvent je cite ce qui m'a", "start": 1144.84, "duration": 3.839}, {"text": "para\u00eet \u00e0 moi \u00eatre le meilleur indicateur", "start": 1147.0, "duration": 3.039}, {"text": "de populisme alors \u00e7a n'est pas un", "start": 1148.679, "duration": 3.681}, {"text": "indicateur alors \u00e7a ne sort pas des", "start": 1150.039, "duration": 4.041}, {"text": "excellentes \u00e9tudes de la fond d'AOL mais", "start": 1152.36, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e7a sort en revanche de d'\u00e9tudes de la", "start": 1154.08, "duration": 3.0}, {"text": "Fondation jean-ores pour le coup \u00e7a", "start": 1155.44, "duration": 3.04}, {"text": "n'est pas un indicateur europ\u00e9en mais", "start": 1157.08, "duration": 2.92}, {"text": "c'est un indicateur fran\u00e7ais pour le", "start": 1158.48, "duration": 6.439}, {"text": "coup 90 % des Fran\u00e7ais 8 88 % pour \u00eatre", "start": 1160.0, "duration": 7.039}, {"text": "pr\u00e9cis pensent que nos gouvernants", "start": 1164.919, "duration": 4.841}, {"text": "prennent de mauvais d\u00e9cision c'est des", "start": 1167.039, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9cisions qui sont contraires aux", "start": 1169.76, "duration": 3.72}, {"text": "int\u00e9r\u00eats du peuple et la moiti\u00e9 d'entre", "start": 1171.12, "duration": 4.12}, {"text": "eux pens que c'est volontaire que c'est", "start": 1173.48, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 que c'est \u00e0 dessin qu'on en est", "start": 1175.24, "duration": 4.16}, {"text": "pas seulement \u00e0 une forme de faillite", "start": 1177.44, "duration": 4.04}, {"text": "des \u00e9lites qu'il y a une trahison des", "start": 1179.4, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lites voil\u00e0 donc le le le concept de", "start": 1181.48, "duration": 3.84}, {"text": "populisme comme le disait en fait", "start": 1184.08, "duration": 3.079}, {"text": "Dominique rier il est un peu vaporeux et", "start": 1185.32, "duration": 3.64}, {"text": "vanissant et cetera mais quand m\u00eame on", "start": 1187.159, "duration": 3.64}, {"text": "sait ce que c'est que le populisme et on", "start": 1188.96, "duration": 3.32}, {"text": "sait pourquoi parfois on dit que Marine", "start": 1190.799, "duration": 2.961}, {"text": "Le Pen est populiste m\u00eame si elle est de", "start": 1192.28, "duration": 3.04}, {"text": "moins en moins on sait pourquoi on dit", "start": 1193.76, "duration": 3.24}, {"text": "que Jean-Luc M\u00e9lenchon est populiste", "start": 1195.32, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame si lui aussi il est un peu moins", "start": 1197.0, "duration": 3.72}, {"text": "qu'avant on sait aussi pourquoi on a pu", "start": 1198.679, "duration": 3.601}, {"text": "dire et non sans raison je l'ai m\u00eame", "start": 1200.72, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9crit dans mon bouquin qu'il y avait eu", "start": 1202.28, "duration": 3.6}, {"text": "en 2017 quelques touches de populisme", "start": 1203.559, "duration": 3.561}, {"text": "parfois dans le discours d'Emmanuel", "start": 1205.88, "duration": 3.12}, {"text": "Macron c'est des rollands de discours", "start": 1207.12, "duration": 3.72}, {"text": "antiyst\u00e8me encore une fois il y a un", "start": 1209.0, "duration": 3.72}, {"text": "populisme light ou soft ou chic peu", "start": 1210.84, "duration": 3.4}, {"text": "importe comment on l'appelle qu'on avait", "start": 1212.72, "duration": 2.6}, {"text": "aussi d'ailleurs dans les discours de", "start": 1214.24, "duration": 2.88}, {"text": "Fran\u00e7ois berraot en 2007 quand il \u00e9tait", "start": 1215.32, "duration": 3.52}, {"text": "candidat o\u00f9 il proposait de torpiller le", "start": 1217.12, "duration": 4.0}, {"text": "syst\u00e8me il d\u00e9non\u00e7ait les les les la", "start": 1218.84, "duration": 3.68}, {"text": "bande des quatre un peu comme Jean-Marie", "start": 1221.12, "duration": 2.919}, {"text": "Le Pen qui \u00e9tait en place donc voil\u00e0", "start": 1222.52, "duration": 3.08}, {"text": "donc c'est \u00e7a le populisme pour autant", "start": 1224.039, "duration": 2.681}, {"text": "je prends pas la parole trop longtemps", "start": 1225.6, "duration": 3.199}, {"text": "mais j'ajoute un un micro point je pense", "start": 1226.72, "duration": 3.88}, {"text": "que quand m\u00eame si ce matin on pose la", "start": 1228.799, "duration": 4.521}, {"text": "question des populismes en Europe et", "start": 1230.6, "duration": 4.84}, {"text": "qu'on ripe un peu sur les populismes en", "start": 1233.32, "duration": 4.76}, {"text": "France on on se trompe un peu il y a en", "start": 1235.44, "duration": 4.84}, {"text": "Europe un probl\u00e8me non pas avec les", "start": 1238.08, "duration": 4.0}, {"text": "populismes il y a un probl\u00e8me avec", "start": 1240.28, "duration": 4.519}, {"text": "l'extr\u00eame droite tous les pays europ\u00e9ens", "start": 1242.08, "duration": 5.0}, {"text": "voir r\u00e9appara\u00eetre ce qui avait disparu", "start": 1244.799, "duration": 4.12}, {"text": "pendant plusieurs d\u00e9cen d\u00e9cennies apr\u00e8s", "start": 1247.08, "duration": 2.92}, {"text": "la Seconde Guerre mondiale et on", "start": 1248.919, "duration": 3.24}, {"text": "comprend pourquoi l'extr\u00eame droite avait", "start": 1250.0, "duration": 3.919}, {"text": "disparu de la carte europ\u00e9enne apr\u00e8s la", "start": 1252.159, "duration": 2.961}, {"text": "Seconde Guerre mondiale pas besoin", "start": 1253.919, "duration": 3.161}, {"text": "d'expliquer la cause elle elle a", "start": 1255.12, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9apparu progress ement un peu partout", "start": 1257.08, "duration": 4.16}, {"text": "dans les ann\u00e9es 80 mais c'est pas des", "start": 1259.48, "duration": 3.439}, {"text": "populismes c'est pas il y a pas un", "start": 1261.24, "duration": 3.6}, {"text": "populiste d'extr\u00eame gauche au pouvoir", "start": 1262.919, "duration": 4.041}, {"text": "aujourd'hui dans un pays europ\u00e9en il y a", "start": 1264.84, "duration": 4.199}, {"text": "pu y avoir en Italie une coalition de", "start": 1266.96, "duration": 3.719}, {"text": "populiste \u00e0 un instant donn\u00e9 mais pour", "start": 1269.039, "duration": 3.12}, {"text": "de vrai le probl\u00e8me il est avec", "start": 1270.679, "duration": 3.441}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui est soit d\u00e9j\u00e0 au", "start": 1272.159, "duration": 3.961}, {"text": "pouvoir soit aux portes du pouvoir dans", "start": 1274.12, "duration": 3.96}, {"text": "un paquet de pays europ\u00e9ens soit de", "start": 1276.12, "duration": 3.679}, {"text": "retour au pouvoir l'Italie c'est le bon", "start": 1278.08, "duration": 3.4}, {"text": "exemple ils ont d\u00e9j\u00e0 test\u00e9 l'extr\u00eame", "start": 1279.799, "duration": 3.641}, {"text": "droite une fois et elle y revient en", "start": 1281.48, "duration": 3.52}, {"text": "Hongrie il reste au pouvoir en Pologne", "start": 1283.44, "duration": 3.2}, {"text": "ils vont probablement rester au pouvoir", "start": 1285.0, "duration": 3.76}, {"text": "donc voil\u00e0 il y a un probl\u00e8me avant tout", "start": 1286.64, "duration": 4.36}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite donc ne m\u00e9langeons", "start": 1288.76, "duration": 4.08}, {"text": "pas des torchons et des serviettes et je", "start": 1291.0, "duration": 3.48}, {"text": "ripe un tout petit peu sur la situation", "start": 1292.84, "duration": 3.959}, {"text": "fran\u00e7aise on dit les populismees en", "start": 1294.48, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00e9langeant Jean-Luc M\u00e9lenchon et Marine", "start": 1296.799, "duration": 4.0}, {"text": "Le Pen moi-m\u00eame j'ai dit j'ai \u00e9crit dans", "start": 1299.0, "duration": 3.12}, {"text": "mon bouquin comme vous l'avez dit en", "start": 1300.799, "duration": 2.841}, {"text": "l'inttroduction si on additionne les", "start": 1302.12, "duration": 3.12}, {"text": "populismes \u00e7a fait plus que la majorit\u00e9", "start": 1303.64, "duration": 3.68}, {"text": "des Fran\u00e7ais alors je l'ai \u00e9crit donc je", "start": 1305.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'assume mais c'est pour partie absurde", "start": 1307.32, "duration": 3.04}, {"text": "parce que personne n'imagine", "start": 1309.2, "duration": 3.28}, {"text": "s\u00e9rieusement qu'il y a \u00e0 additionner ses", "start": 1310.36, "duration": 4.24}, {"text": "voix personne n'imagine s\u00e9rieusement que", "start": 1312.48, "duration": 4.28}, {"text": "comme 5 \u00e9toiles et la Ligue ont fait", "start": 1314.6, "duration": 4.12}, {"text": "alliance en Italie de demain Marine Le", "start": 1316.76, "duration": 3.48}, {"text": "Pen ou Jean-Luc M\u00e9lenchon pourrait faire", "start": 1318.72, "duration": 4.0}, {"text": "alliance \u00e7a n'existe pas il y a deux", "start": 1320.24, "duration": 4.88}, {"text": "projets", "start": 1322.72, "duration": 2.4}, {"text": "politiques ok alors alors alors laissz", "start": 1326.919, "duration": 5.36}, {"text": "Mathie sou continuer son d\u00e9veloppement", "start": 1330.36, "duration": 3.64}, {"text": "vous aurez l'opportunit\u00e9 de poser des", "start": 1332.279, "duration": 3.681}, {"text": "question tout \u00e0", "start": 1334.0, "duration": 4.6}, {"text": "l'heure je vis je vis manifestement dans", "start": 1335.96, "duration": 4.76}, {"text": "une bulle cognitive je suis tout seul", "start": 1338.6, "duration": 3.679}, {"text": "dans ma", "start": 1340.72, "duration": 4.4}, {"text": "bulle je n'avais pas vu que jeanluc", "start": 1342.279, "duration": 4.721}, {"text": "M\u00e9lenchon par exemple il y a un an avait", "start": 1345.12, "duration": 4.52}, {"text": "dit pas une Emmanuel Macron pas une voix", "start": 1347.0, "duration": 4.2}, {"text": "pour Emmanuel Macron non il a dit pas", "start": 1349.64, "duration": 4.519}, {"text": "une voix pour Marine Le Pen al", "start": 1351.2, "duration": 5.68}, {"text": "pardon il a dit \u00e7a il me semble qu'il a", "start": 1354.159, "duration": 5.201}, {"text": "dit \u00e7a et par ailleurs s'il y a un", "start": 1356.88, "duration": 5.159}, {"text": "danger \u00e0 identifier il ne faut pas trop", "start": 1359.36, "duration": 4.0}, {"text": "faire confiance au sondage mais il faut", "start": 1362.039, "duration": 2.52}, {"text": "quand m\u00eame les regarder un peu s'il vous", "start": 1363.36, "duration": 3.64}, {"text": "pla\u00eet s'il vous pla\u00eet vous avez vu un", "start": 1364.559, "duration": 3.801}, {"text": "certain nombre de sondages qui donnent", "start": 1367.0, "duration": 3.88}, {"text": "Marine Le Pen tr\u00e8s haute c'\u00e9tait cas en", "start": 1368.36, "duration": 4.76}, {"text": "2022 et d'ailleurs son score a confirm\u00e9", "start": 1370.88, "duration": 3.799}, {"text": "en fait ce que disaient les sondages", "start": 1373.12, "duration": 2.64}, {"text": "vous avez vu un certain nombre de", "start": 1374.679, "duration": 3.24}, {"text": "sondages qui donnent le RN tr\u00e8s haut au", "start": 1375.76, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9s europ\u00e9ennes qui arrivent vous avez", "start": 1377.919, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des sondages sur 2027 qui sont pour", "start": 1379.88, "duration": 4.039}, {"text": "partie absurde mais pardon vous avez des", "start": 1381.799, "duration": 4.12}, {"text": "sondages qui donnent Marine Le Pen", "start": 1383.919, "duration": 3.841}, {"text": "victorieuse ou en tout cas tr\u00e8s proche", "start": 1385.919, "duration": 3.64}, {"text": "de la victoire vous n'avez pas vu un", "start": 1387.76, "duration": 3.279}, {"text": "seul sondage dans ce pays qui dit que", "start": 1389.559, "duration": 2.801}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon pourrait \u00eatre", "start": 1391.039, "duration": 3.841}, {"text": "victorieux personne ne crois 2 secondes", "start": 1392.36, "duration": 3.919}, {"text": "s\u00e9rieusement \u00e0 la victoire de Jean-Luc", "start": 1394.88, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9lenchant et j'ajoute un dernier point", "start": 1396.279, "duration": 3.481}, {"text": "et je passe le micro je passe le ballon", "start": 1397.84, "duration": 3.56}, {"text": "et comme \u00e7a je vous laisse je vous", "start": 1399.76, "duration": 3.44}, {"text": "laisse vous remettre de ce que je", "start": 1401.4, "duration": 4.399}, {"text": "dis une excellente autre \u00e9tude de la", "start": 1403.2, "duration": 4.2}, {"text": "Fondation jeis que nous avions publi\u00e9", "start": 1405.799, "duration": 3.48}, {"text": "l'ann\u00e9 der\u00e8re derni\u00e8re scrutait", "start": 1407.4, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment faisait la radioscopie du", "start": 1409.279, "duration": 3.88}, {"text": "vote de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 1411.24, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle la moiti\u00e9 de ces", "start": 1413.159, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lecteurs ou quasiment 46 % pour \u00eatre", "start": 1415.0, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9cis consid\u00e8r que Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1417.48, "duration": 3.439}, {"text": "est dangereux donc les gens qui votent", "start": 1419.559, "duration": 3.081}, {"text": "pour Jean-Luc M\u00e9lenchon mais ouais mais", "start": 1420.919, "duration": 3.281}, {"text": "c'est \u00e7a quand m\u00eame les gens qui vote", "start": 1422.64, "duration": 3.399}, {"text": "pour Jean-Luc M\u00e9lenchon ne veulent pas", "start": 1424.2, "duration": 3.52}, {"text": "que pour de vrai Jean-Luc M\u00e9lenchon soit", "start": 1426.039, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lu car il consid\u00e8r que il a un vrai", "start": 1427.72, "duration": 3.68}, {"text": "probl\u00e8me et je dirais m\u00eame un probl\u00e8me", "start": 1429.76, "duration": 3.519}, {"text": "tr\u00e8s probl\u00e9matique avec la d\u00e9mocratie", "start": 1431.4, "duration": 4.44}, {"text": "voil\u00e0 bon donc mon sujet \u00e9tait dire ne", "start": 1433.279, "duration": 3.961}, {"text": "parlons pas de populisme ciblons", "start": 1435.84, "duration": 3.8}, {"text": "peut-\u00eatre l'ex droite qui qui qui qui", "start": 1437.24, "duration": 4.28}, {"text": "constitue le danger le plus important et", "start": 1439.64, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne la question m'a", "start": 1441.52, "duration": 3.0}, {"text": "para\u00eet \u00e9minemment complexe donc d\u00e9j\u00e0 si", "start": 1443.0, "duration": 3.08}, {"text": "ce matin on a quelques id\u00e9es sur comment", "start": 1444.52, "duration": 3.039}, {"text": "faire reculer l'extr\u00eame droite en France", "start": 1446.08, "duration": 3.64}, {"text": "on n'est pas si mauvais pour un dimanche", "start": 1447.559, "duration": 5.921}, {"text": "matin merci Mathieu", "start": 1449.72, "duration": 3.76}, {"text": "souquier merci vous avez suscit\u00e9", "start": 1454.72, "duration": 5.079}, {"text": "quelques r\u00e9flexions remarques et de", "start": 1458.4, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9motion dans la salle donc on verra si", "start": 1459.799, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e7a se refl\u00e8te dans les questions tout \u00e0", "start": 1461.2, "duration": 5.079}, {"text": "l'heure chrisoua je t'en prie oui", "start": 1462.64, "duration": 7.159}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 1466.279, "duration": 3.52}, {"text": "euh qu'est-ce que c'est le populisme", "start": 1469.88, "duration": 5.6}, {"text": "alors moi j'ai je pense que je suis un", "start": 1472.399, "duration": 7.16}, {"text": "produit si je peux dire europ\u00e9enne avec", "start": 1475.48, "duration": 7.079}, {"text": "trois trois presque nations o\u00f9 j'ai v\u00e9cu", "start": 1479.559, "duration": 5.48}, {"text": "et j'ai v\u00e9cu", "start": 1482.559, "duration": 5.041}, {"text": "et et je veux dire qu'est-ce que c'est", "start": 1485.039, "duration": 4.76}, {"text": "le populisme", "start": 1487.6, "duration": 5.319}, {"text": "c'\u00e9tait en Gr\u00e8ce en", "start": 1489.799, "duration": 7.201}, {"text": "2015 une p\u00e9riode difficile apr\u00e8s la", "start": 1492.919, "duration": 6.841}, {"text": "crise \u00e9conomique", "start": 1497.0, "duration": 2.76}, {"text": "difficult\u00e9 une perte de pouvoir d'achat", "start": 1501.159, "duration": 3.961}, {"text": "des", "start": 1503.919, "duration": 4.88}, {"text": "Grecs il arrive quelqu'un au pouvoir qu'", "start": 1505.12, "duration": 8.08}, {"text": "dit je vais aller \u00e0 Bruxelles et je vais", "start": 1508.799, "duration": 8.36}, {"text": "r\u00e9gler cette chose et il a fait un", "start": 1513.2, "duration": 6.28}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum comme vous vous rappelez tr\u00e8s", "start": 1517.159, "duration": 4.921}, {"text": "bien il a fait un r\u00e9f\u00e9rendum et dans", "start": 1519.48, "duration": 4.88}, {"text": "cette r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1522.08, "duration": 5.12}, {"text": "c'\u00e9tait un message qu'ils ont envoy\u00e9 la", "start": 1524.36, "duration": 6.36}, {"text": "population c'\u00e9tait non \u00e0 l'aust\u00e9rit\u00e9 pas", "start": 1527.2, "duration": 6.16}, {"text": "non \u00e0 l'Europe non \u00e0", "start": 1530.72, "duration": 6.6}, {"text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 et vous avez bien vu que \u00e0", "start": 1533.36, "duration": 7.24}, {"text": "la fin lui-m\u00eame un grand populiste il", "start": 1537.32, "duration": 6.76}, {"text": "n'a pas fait sortir le pays de l'Union", "start": 1540.6, "duration": 6.959}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a c'est aussi gr\u00e2ce \u00e0 notre", "start": 1544.08, "duration": 6.52}, {"text": "pays gr\u00e2ce \u00e0 la France et alors on voit", "start": 1547.559, "duration": 7.801}, {"text": "bien alors que les populistes pour", "start": 1550.6, "duration": 9.84}, {"text": "moi ilst joue avec les sentiments alors", "start": 1555.36, "duration": 10.28}, {"text": "ils vont tousser tout abord la peur", "start": 1560.44, "duration": 8.959}, {"text": "ensuite la fiert\u00e9 nationale l'identit\u00e9", "start": 1565.64, "duration": 6.6}, {"text": "la question de l'identit\u00e9 et apr\u00e8s", "start": 1569.399, "duration": 6.241}, {"text": "beaucoup de la nostalgie du pass\u00e9 si on", "start": 1572.24, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e9coute ici les discours il parle d'une", "start": 1575.64, "duration": 7.56}, {"text": "France l'extr\u00eame droite particuli\u00e8re et", "start": 1579.12, "duration": 8.64}, {"text": "le de la reconqu\u00eate aussi d' France tout", "start": 1583.2, "duration": 6.599}, {"text": "bord qui on l' lit sous les", "start": 1587.76, "duration": 4.72}, {"text": "livres c'est d'un France d'un autre", "start": 1589.799, "duration": 7.561}, {"text": "si\u00e8cle et le monde il a chang\u00e9 et", "start": 1592.48, "duration": 7.84}, {"text": "heureusement comme on peut pas retourner", "start": 1597.36, "duration": 4.6}, {"text": "comme disait un grand philosophe dans le", "start": 1600.32, "duration": 4.0}, {"text": "flle\u00e8ves deux fois c'est pas le m\u00eame et", "start": 1601.96, "duration": 4.079}, {"text": "voil\u00e0 alors quelqu'un qu'il a une", "start": 1604.32, "duration": 7.12}, {"text": "nostalgie de \u00e7a et je pense euh que tu", "start": 1606.039, "duration": 8.401}, {"text": "as parl Mathieu des sondages je ne sais", "start": 1611.44, "duration": 5.44}, {"text": "pas \u00e0 la fin si ces sondages ils font", "start": 1614.44, "duration": 4.56}, {"text": "bien la d\u00e9moc oce parfois ou pas je me", "start": 1616.88, "duration": 5.44}, {"text": "demande si \u00e0 la fin quand on veut garder", "start": 1619.0, "duration": 6.0}, {"text": "les CAP d'un pays est-ce qu'il faut pas", "start": 1622.32, "duration": 5.0}, {"text": "faire un programme dans un modonde qu'il", "start": 1625.0, "duration": 4.799}, {"text": "a un plan \u00e9volutionne", "start": 1627.32, "duration": 5.32}, {"text": "ou \u00e0 la fin nous politiques il faut", "start": 1629.799, "duration": 6.561}, {"text": "qu'on change pour faire plaisir \u00e0 \u00e0", "start": 1632.64, "duration": 6.519}, {"text": "chaque moment aux citoyens je pense \u00e7a", "start": 1636.36, "duration": 6.72}, {"text": "c'est tr\u00e8s important et apr\u00e8s c'est vrai", "start": 1639.159, "duration": 8.441}, {"text": "que combattre le populisme et les la p", "start": 1643.08, "duration": 7.24}, {"text": "les les les sentiments ses perceptionn", "start": 1647.6, "duration": 7.079}, {"text": "euh il faut restaurer la confiance et \u00e7a", "start": 1650.32, "duration": 7.8}, {"text": "c'est un travail quotidien est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1654.679, "duration": 4.521}, {"text": "difficile", "start": 1658.12, "duration": 6.399}, {"text": "et parce que les citoyens aujourd'hui il", "start": 1659.2, "duration": 8.359}, {"text": "sent qu' ne participe pas \u00e0 la", "start": 1664.519, "duration": 5.961}, {"text": "d\u00e9mocratie il sent \u00e7a mais en m\u00eame temps", "start": 1667.559, "duration": 6.081}, {"text": "il va pas voter alors c'est le paradoxe", "start": 1670.48, "duration": 6.039}, {"text": "et parce queil se trouve pas", "start": 1673.64, "duration": 7.48}, {"text": "un ils disent que personne me comprend", "start": 1676.519, "duration": 8.961}, {"text": "alors l\u00e0 on voit tr\u00e8s bien que aussi", "start": 1681.12, "duration": 8.12}, {"text": "quand on \u00e9coute quand on essayie \u00e0 cr\u00e9er", "start": 1685.48, "duration": 6.72}, {"text": "quelque chose un projet ensemble la", "start": 1689.24, "duration": 6.039}, {"text": "difficult\u00e9 et alors c'est pour \u00e7a je", "start": 1692.2, "duration": 4.56}, {"text": "pense que", "start": 1695.279, "duration": 5.201}, {"text": "euh ce qui on doit", "start": 1696.76, "duration": 7.6}, {"text": "aujourd'hui euh et c'est le cas aussi de", "start": 1700.48, "duration": 5.96}, {"text": "l'Europe si je peux", "start": 1704.36, "duration": 4.36}, {"text": "dire", "start": 1706.44, "duration": 5.839}, {"text": "l'Europe elle all\u00e9 tr\u00e8s vite elle", "start": 1708.72, "duration": 5.64}, {"text": "avan\u00e7ait tr\u00e8s tr\u00e8s vite heureusement", "start": 1712.279, "duration": 3.961}, {"text": "hein pour nous pendant ces crise depuis", "start": 1714.36, "duration": 6.48}, {"text": "2019 jusqu'\u00e0 aujourd'hui et on a pris", "start": 1716.24, "duration": 7.36}, {"text": "des d\u00e9cisions qu'on avait jamais pris", "start": 1720.84, "duration": 5.199}, {"text": "que soit de acheter les vaccins tous", "start": 1723.6, "duration": 4.799}, {"text": "ensemble il n'existait pas une Europe", "start": 1726.039, "duration": 5.36}, {"text": "ont d\u00e9cid\u00e9 ensemble non pour la sant\u00e9 de", "start": 1728.399, "duration": 8.0}, {"text": "faire un un plan de relance de c'\u00e9tait", "start": 1731.399, "duration": 7.88}, {"text": "la premi\u00e8re fois et aujourd'hui de faire", "start": 1736.399, "duration": 5.441}, {"text": "face ensemble \u00e0 cette guerre sur notre", "start": 1739.279, "duration": 5.441}, {"text": "sol mais tout \u00e7a \u00e7a se fait au niveau", "start": 1741.84, "duration": 5.079}, {"text": "peut-\u00eatre au niveau des chefs d'\u00c9tat au", "start": 1744.72, "duration": 4.4}, {"text": "niveau plus haut plus technique et les", "start": 1746.919, "duration": 4.921}, {"text": "citoyens il se sentit peut-\u00eatre dansun", "start": 1749.12, "duration": 6.279}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la premi\u00e8re sensation c'\u00e9tait je", "start": 1751.84, "duration": 6.16}, {"text": "suis prot\u00e9g\u00e9 c'\u00e9tait la m\u00eame chose avec", "start": 1755.399, "duration": 5.041}, {"text": "les vaccins tout le monde il a suivi", "start": 1758.0, "duration": 4.36}, {"text": "mais apr\u00e8s ils ont commencer les petites", "start": 1760.44, "duration": 4.839}, {"text": "musiques \u00e7a montre aussi alors qu'il y a", "start": 1762.36, "duration": 5.679}, {"text": "un travail qui est", "start": 1765.279, "duration": 5.961}, {"text": "que nous devons faire tous et quand je", "start": 1768.039, "duration": 5.201}, {"text": "dis tous je dis pas seulement les", "start": 1771.24, "duration": 4.919}, {"text": "politiqu je dis les m\u00e9dias j'ai dis les", "start": 1773.24, "duration": 5.12}, {"text": "personnes comme vous \u00e7a veut dire il y a", "start": 1776.159, "duration": 5.841}, {"text": "une p\u00e9dagogie \u00e0 faire et \u00e0 expliquer", "start": 1778.36, "duration": 6.84}, {"text": "aussi que tout ces d\u00e9cisions qui sont", "start": 1782.0, "duration": 6.519}, {"text": "qui on prend tous ensemble c'est aussi", "start": 1785.2, "duration": 5.88}, {"text": "par rapport pas seulement notre pays \u00e0", "start": 1788.519, "duration": 6.64}, {"text": "l'Europe mais par rapport au monde", "start": 1791.08, "duration": 4.079}, {"text": "voil\u00e0", "start": 1796.32, "duration": 3.0}, {"text": "merci chrisoula bon avant de vous donner", "start": 1801.0, "duration": 3.919}, {"text": "la parole je voudrais aussi faire", "start": 1803.2, "duration": 3.0}, {"text": "quelques remarque de mon c\u00f4t\u00e9 pour un", "start": 1804.919, "duration": 4.521}, {"text": "peu mettre au au pot moi ce qui me", "start": 1806.2, "duration": 4.8}, {"text": "frappe aussi quand on regarde un petit", "start": 1809.44, "duration": 3.079}, {"text": "peu les \u00e9volutions en Europe c'est qu'il", "start": 1811.0, "duration": 4.279}, {"text": "y a aussi des des politiques qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1812.519, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lus en responsabilit\u00e9 dans des partis", "start": 1815.279, "duration": 3.64}, {"text": "d' de gouvernement et qui", "start": 1817.559, "duration": 3.081}, {"text": "progressivement ont bascul\u00e9 vers le", "start": 1818.919, "duration": 3.801}, {"text": "populisme c'est le cas de Orban qui a", "start": 1820.64, "duration": 4.96}, {"text": "qui \u00e9t\u00e9 lib\u00e9ral en Hongrie et qui au fur", "start": 1822.72, "duration": 4.92}, {"text": "et \u00e0 mesure a bascul\u00e9 dans le popul et", "start": 1825.6, "duration": 5.199}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est le cas du de Fico", "start": 1827.64, "duration": 5.44}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu qui a gagn\u00e9 les \u00e9lections", "start": 1830.799, "duration": 5.521}, {"text": "en Slovaquie qui \u00e9tait issu du parti", "start": 1833.08, "duration": 4.719}, {"text": "socialiste et qui a \u00e9t\u00e9 en", "start": 1836.32, "duration": 3.839}, {"text": "responsabilit\u00e9 et qui progressivement a", "start": 1837.799, "duration": 4.441}, {"text": "bascul\u00e9 dans le populisme et dans", "start": 1840.159, "duration": 4.921}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est le cas de babich", "start": 1842.24, "duration": 5.12}, {"text": "en R\u00e9publique tch\u00e8que qui au fur et \u00e0", "start": 1845.08, "duration": 3.88}, {"text": "mesure qui n'est plus en responsabilit\u00e9", "start": 1847.36, "duration": 3.919}, {"text": "au aujourd'hui mais a bascul\u00e9 dans le", "start": 1848.96, "duration": 4.52}, {"text": "camp de l'extr\u00eame droite donc question", "start": 1851.279, "duration": 4.52}, {"text": "ouverte aussi c'est comment on explique", "start": 1853.48, "duration": 4.319}, {"text": "ces bascules", "start": 1855.799, "duration": 4.281}, {"text": "progressive de ces responsables", "start": 1857.799, "duration": 4.041}, {"text": "politiques qui n'\u00e9taient pas", "start": 1860.08, "duration": 3.64}, {"text": "initialement dans le camp du populisme", "start": 1861.84, "duration": 4.16}, {"text": "et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale je crois aussi", "start": 1863.72, "duration": 4.959}, {"text": "que ce que les populistes savent faire", "start": 1866.0, "duration": 4.88}, {"text": "c'est aussi ce que tu disais crisoula et", "start": 1868.679, "duration": 5.12}, {"text": "ce que nous moins on est le camp de la", "start": 1870.88, "duration": 5.759}, {"text": "rationalit\u00e9 de la raison versus quand", "start": 1873.799, "duration": 5.321}, {"text": "l'appel aux peur aux \u00e9motions et et", "start": 1876.639, "duration": 5.481}, {"text": "aussi il faut reconna\u00eetre au populistes", "start": 1879.12, "duration": 4.679}, {"text": "de savoir exprimer des sentiments des", "start": 1882.12, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9motions et de les faire \u00e9merger dans le", "start": 1883.799, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9bat politique et d'aller sur des", "start": 1885.559, "duration": 5.24}, {"text": "terrains que nous sur lesquels nous nous", "start": 1887.48, "duration": 4.72}, {"text": "ne sommes pas encore all\u00e9s ou sur", "start": 1890.799, "duration": 3.12}, {"text": "lesquels nous ne voulons pas aller parce", "start": 1892.2, "duration": 4.319}, {"text": "que c'est des th\u00e9matique identifi\u00e9 comme", "start": 1893.919, "duration": 4.441}, {"text": "relevant de l'extr\u00eame droite et je crois", "start": 1896.519, "duration": 3.601}, {"text": "qu'on a une responsabilit\u00e9 collective", "start": 1898.36, "duration": 3.96}, {"text": "aussi d'assumer d'aller sur le terrain", "start": 1900.12, "duration": 3.76}, {"text": "de l'extr\u00eame droite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas", "start": 1902.32, "duration": 3.56}, {"text": "pendant longtemps sur les sujets", "start": 1903.88, "duration": 4.32}, {"text": "migratoires qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s", "start": 1905.88, "duration": 4.039}, {"text": "parce que trop compliqu\u00e9 on pr\u00e9f\u00e9rait", "start": 1908.2, "duration": 3.959}, {"text": "mettre la poussi\u00e8re sous le tapis et et", "start": 1909.919, "duration": 3.681}, {"text": "on a attendu trop longtemps avoant", "start": 1912.159, "duration": 2.841}, {"text": "d'apporter des r\u00e9ponses je crois aussi", "start": 1913.6, "duration": 2.799}, {"text": "qu'il faudra qu'on se pose la question", "start": 1915.0, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9mographique", "start": 1916.399, "duration": 3.52}, {"text": "avec l'explosion etcritou l\u00e0 tu pourras", "start": 1917.96, "duration": 3.559}, {"text": "peut-\u00eatre en parler le cas \u00e9ch\u00e9ant", "start": 1919.919, "duration": 3.72}, {"text": "l'explosion d\u00e9mographique en Afrique", "start": 1921.519, "duration": 4.16}, {"text": "mais aussi la probl\u00e8me la probl\u00e9matique", "start": 1923.639, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9mographique aujourd'hui en Europe qui", "start": 1925.679, "duration": 3.96}, {"text": "parle de d\u00e9mographie en Europe alors les", "start": 1927.919, "duration": 4.441}, {"text": "extr\u00eames y compris Fran\u00e7ois Xav bami", "start": 1929.639, "duration": 4.64}, {"text": "donc je vous laisserai le cat\u00e9goriser", "start": 1932.36, "duration": 4.84}, {"text": "mais lit le la sujet migratoire au sujet", "start": 1934.279, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9mographique en disant que l'Europe", "start": 1937.2, "duration": 4.04}, {"text": "nous impose la migration pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 1938.6, "duration": 4.679}, {"text": "la chute de la d\u00e9mographie en Europe et", "start": 1941.24, "duration": 4.919}, {"text": "en Europe qui parle de d\u00e9mographie Orban", "start": 1943.279, "duration": 5.76}, {"text": "melonie Marine Le Pen et cetera donc", "start": 1946.159, "duration": 4.721}, {"text": "voil\u00e0 c'est aussi une illustration de", "start": 1949.039, "duration": 3.201}, {"text": "th\u00e8me sur lesquels je crois qu'il faut", "start": 1950.88, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on ait un discours aussi \u00e0 tenir et", "start": 1952.24, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on ne laisse pas ces th\u00e9matique l\u00e0 \u00e0", "start": 1954.76, "duration": 5.879}, {"text": "l'extr\u00eame droite merci \u00e0", "start": 1956.36, "duration": 4.279}, {"text": "tous place aux questions je ne doute pas", "start": 1962.48, "duration": 5.48}, {"text": "que la salle aura beaucoup de questions", "start": 1966.12, "duration": 3.96}, {"text": "alors je vous propose de de prendre deux", "start": 1967.96, "duration": 4.599}, {"text": "trois questions d'affil\u00e9 si vous avez", "start": 1970.08, "duration": 3.559}, {"text": "des r\u00e9ponses", "start": 1972.559, "duration": 4.761}, {"text": "onend \u00e9videmment oui alors pas de", "start": 1973.639, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9ponse je voulais revenir sur un fait", "start": 1977.32, "duration": 3.04}, {"text": "historique vous avez dit l'extr\u00eame", "start": 1978.96, "duration": 3.76}, {"text": "droite avait disparu en Europe apr\u00e8s 45", "start": 1980.36, "duration": 4.4}, {"text": "je pense que c'est faux parce que le", "start": 1982.72, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9gime des colonels en Gr\u00e8ce Salazar", "start": 1984.76, "duration": 5.96}, {"text": "Franco elle a pas disparu elle a pas", "start": 1988.12, "duration": 4.36}, {"text": "disparu puis il se trouve que moi en 96", "start": 1990.72, "duration": 3.799}, {"text": "j'\u00e9tais en Italie donc je suis tomb\u00e9 sur", "start": 1992.48, "duration": 4.4}, {"text": "un meeting des chemises vertes de", "start": 1994.519, "duration": 3.961}, {"text": "Monsieur Bossi et j'ai vu le jeune", "start": 1996.88, "duration": 4.2}, {"text": "Salvini donc qui aujourd'hui est", "start": 1998.48, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 la t\u00eate de la Ligue \u00e0", "start": 2001.08, "duration": 4.479}, {"text": "l'\u00e9poque c'\u00e9tait Roma ladrona donc la", "start": 2002.48, "duration": 5.039}, {"text": "Rome en dessous de Florence", "start": 2005.559, "duration": 4.041}, {"text": "vous aviez l'Afrique qui commen\u00e7ait et", "start": 2007.519, "duration": 5.361}, {"text": "la Padania qu'on voulait s\u00e9parer et donc", "start": 2009.6, "duration": 4.88}, {"text": "les s\u00e9paratismes sont l\u00e0 c'est pour \u00e7a", "start": 2012.88, "duration": 3.159}, {"text": "qu'hier j'ai \u00e9tais tr\u00e8s sensible au", "start": 2014.48, "duration": 3.559}, {"text": "discours sur les r\u00e9gionalismes fran\u00e7ais", "start": 2016.039, "duration": 5.961}, {"text": "on pourrait aussi avoir des populismes", "start": 2018.039, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9gionalistes la vraie question est", "start": 2022.0, "duration": 5.399}, {"text": "celle du du discours que les populismes", "start": 2023.919, "duration": 6.561}, {"text": "et l'extr\u00eame droite depuis 1983 quand Le", "start": 2027.399, "duration": 6.0}, {"text": "Pen a fait sa premi\u00e8re \u00e9mission grand", "start": 2030.48, "duration": 5.919}, {"text": "public je me rappelle plus de l'\u00e9mission", "start": 2033.399, "duration": 4.721}, {"text": "C'est le r\u00e9c que fait l'extr\u00eame droite", "start": 2036.399, "duration": 3.601}, {"text": "et qui est simple \u00e0 comprendre pourquoi", "start": 2038.12, "duration": 4.799}, {"text": "moi je viens du PS le PS a", "start": 2040.0, "duration": 5.32}, {"text": "abandonn\u00e9 un certain discours vis-\u00e0-vis", "start": 2042.919, "duration": 5.48}, {"text": "des classes populaires et on le paye", "start": 2045.32, "duration": 4.519}, {"text": "pourquoi aujourd'hui je suis tr\u00e8s", "start": 2048.399, "duration": 2.841}, {"text": "content j'aimerais vraiment j'en ai", "start": 2049.839, "duration": 3.121}, {"text": "parl\u00e9 hier avec Val\u00e9rie comment on", "start": 2051.24, "duration": 4.839}, {"text": "restitue ce qu'est l'Europe au p\u00e9kin", "start": 2052.96, "duration": 5.399}, {"text": "moyen et j'en suis c'est-\u00e0-dire comment", "start": 2056.079, "duration": 4.241}, {"text": "on parle d'Europe quand on va faire du", "start": 2058.359, "duration": 3.76}, {"text": "porte \u00e0 porte dans les villes les", "start": 2060.32, "duration": 4.0}, {"text": "villages de ce pays plut\u00f4t que de dire", "start": 2062.119, "duration": 5.24}, {"text": "l'Europe c'est toujours le danger et qu'", "start": 2064.32, "duration": 5.24}, {"text": "substitue un esp\u00e8ce de grand m\u00e9chant", "start": 2067.359, "duration": 3.441}, {"text": "loup qui serait Paris avec son", "start": 2069.56, "duration": 4.72}, {"text": "jacobinisme un un jacobinisme bruxellois", "start": 2070.8, "duration": 6.119}, {"text": "il faut redonner de l'amour de de", "start": 2074.28, "duration": 3.96}, {"text": "l'Europe parce que l'Europe c'est la", "start": 2076.919, "duration": 4.281}, {"text": "paix depuis 70 ans et moi je suis", "start": 2078.24, "duration": 5.399}, {"text": "heureux d'\u00eatre dans un continent en paix", "start": 2081.2, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e7a c'est le premier plan donc comment on", "start": 2083.639, "duration": 4.44}, {"text": "refait du discours et comment on \u00e9crit", "start": 2085.359, "duration": 5.201}, {"text": "un r\u00e9cit tous ensemble non pas pour \u00eatre", "start": 2088.079, "duration": 4.121}, {"text": "en r\u00e9action vis-\u00e0-vis de l'extr\u00eame", "start": 2090.56, "duration": 4.319}, {"text": "droite mais pour proposer un autre r\u00e9cit", "start": 2092.2, "duration": 4.28}, {"text": "et on voit ce qu'a fait Zemour avec son", "start": 2094.879, "duration": 3.041}, {"text": "grand emplacement que tout le monde a", "start": 2096.48, "duration": 3.359}, {"text": "repris donc moi j'aimerais juste que", "start": 2097.92, "duration": 3.159}, {"text": "vous puissiez r\u00e9pondre l\u00e0-dessus merci", "start": 2099.839, "duration": 2.881}, {"text": "beaucoup merci", "start": 2101.079, "duration": 5.471}, {"text": "beaucoup peut prendre de\u00e8", "start": 2102.72, "duration": 5.28}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2106.55, "duration": 4.89}, {"text": "question oui bonjour voil\u00e0 moi je", "start": 2108.0, "duration": 6.04}, {"text": "voulais simplement me poser vous poser", "start": 2111.44, "duration": 5.2}, {"text": "la question de l'\u00e9ducation parce qu'en", "start": 2114.04, "duration": 5.88}, {"text": "fait on se rend compte d'un", "start": 2116.64, "duration": 6.04}, {"text": "d'un manque", "start": 2119.92, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e9vident de connaissance par exemple du", "start": 2122.68, "duration": 5.12}, {"text": "fonctionnement de l'\u00e9tat du", "start": 2126.119, "duration": 3.401}, {"text": "fonctionnement de l'Europe du", "start": 2127.8, "duration": 4.319}, {"text": "fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2129.52, "duration": 4.96}, {"text": "de la repr\u00e9sentation publique en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2132.119, "duration": 5.321}, {"text": "chez les jeunes moi je suis enseignante", "start": 2134.48, "duration": 6.04}, {"text": "je le constate tous les jours et les", "start": 2137.44, "duration": 5.52}, {"text": "populismes si j'ose dire il s'expriment", "start": 2140.52, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s petit dans mes classes moi", "start": 2142.96, "duration": 5.84}, {"text": "j'ai des coll\u00e9giens moi je j'ai ceux qui", "start": 2146.44, "duration": 4.56}, {"text": "sont contre tout et pour rien si on", "start": 2148.8, "duration": 5.4}, {"text": "pouvait \u00e7a r\u00e9sumer \u00e7a comme \u00e7a 11 ans 15", "start": 2151.0, "duration": 6.319}, {"text": "ans et 11 ans 15 ans c'est les premi\u00e8res", "start": 2154.2, "duration": 4.84}, {"text": "on se pose les premi\u00e8res questions hein", "start": 2157.319, "duration": 4.161}, {"text": "face \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 qui nous entoure et", "start": 2159.04, "duration": 4.079}, {"text": "moi j'entends des r\u00e9actions de mes", "start": 2161.48, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves qui m'inqui\u00e8tent", "start": 2163.119, "duration": 4.521}, {"text": "consid\u00e9rablement donc je pense qu'il", "start": 2164.96, "duration": 6.2}, {"text": "faut introduire aussi dans nos", "start": 2167.64, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e9ducations des Programm qui expliquent", "start": 2171.16, "duration": 5.159}, {"text": "qui font la p\u00e9dagogie vous avez pas", "start": 2174.68, "duration": 4.28}, {"text": "utilis\u00e9 ce terme tout \u00e0 l'heure donc je", "start": 2176.319, "duration": 4.921}, {"text": "je j'aimerais savoir qu'est-ce qu'on", "start": 2178.96, "duration": 6.04}, {"text": "envisage nous la France et puis les", "start": 2181.24, "duration": 6.28}, {"text": "syst\u00e8mes d'\u00e9ducation EUR pour", "start": 2185.0, "duration": 6.839}, {"text": "l'introduire pour non pas combattre", "start": 2187.52, "duration": 8.52}, {"text": "mais mais attirer en fait voil\u00e0 et puis", "start": 2191.839, "duration": 5.801}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur souquierre moi", "start": 2196.04, "duration": 4.92}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 candidate et j'ai battu le RN", "start": 2197.64, "duration": 6.6}, {"text": "et ce RN l\u00e0 il avait \u00e9t\u00e9 soutenu par", "start": 2200.96, "duration": 5.72}, {"text": "LFI", "start": 2204.24, "duration": 7.04}, {"text": "voil\u00e0 ce RN l\u00e0 il a \u00e9t\u00e9 soutenu par LFI", "start": 2206.68, "duration": 7.48}, {"text": "et je peux vous dire que on ne les", "start": 2211.28, "duration": 7.36}, {"text": "combat pas avec pe mot on ne les combat", "start": 2214.16, "duration": 7.36}, {"text": "pas ces gens-l\u00e0 avec le syndrome du bon", "start": 2218.64, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve il faut sortir du syndrome du bon", "start": 2221.52, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve", "start": 2223.88, "duration": 4.28}, {"text": "voil\u00e0", "start": 2225.92, "duration": 4.64}, {"text": "merci merci pour cette question et ce", "start": 2228.16, "duration": 4.159}, {"text": "t\u00e9moignage une troisi\u00e8me question et", "start": 2230.56, "duration": 3.4}, {"text": "puis on va repasser le micro \u00e0 nos", "start": 2232.319, "duration": 3.921}, {"text": "invit\u00e9s on fera une deuxi\u00e8me ou une", "start": 2233.96, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9quence en fonction du temps qui nous", "start": 2236.24, "duration": 3.839}, {"text": "reste mais on aura le temps bonjour je", "start": 2238.16, "duration": 3.84}, {"text": "suis d\u00e9sol\u00e9e je \u00e7a va \u00eatre une troisi\u00e8me", "start": 2240.079, "duration": 3.24}, {"text": "question qui va ressembler \u00e0 la deux\u00e8me", "start": 2242.0, "duration": 3.119}, {"text": "mais je pense que c'est super important", "start": 2243.319, "duration": 3.721}, {"text": "moi c'est un professeur de comment", "start": 2245.119, "duration": 4.081}, {"text": "dirais-je de bac pro qui m'a interpell\u00e9", "start": 2247.04, "duration": 3.68}, {"text": "en disant il y a des il y a des enfants", "start": 2249.2, "duration": 4.44}, {"text": "qui apr\u00e8s le bac pro s'arr\u00eatent et donc", "start": 2250.72, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e7a veut dire des enfants de 17 18 ans", "start": 2253.64, "duration": 3.679}, {"text": "qui effectivement n'ont aucune id\u00e9e des", "start": 2255.72, "duration": 3.08}, {"text": "diff\u00e9rentes \u00e9lections qui se pr\u00e9sentent", "start": 2257.319, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 eux ne savent pas lire un contrat de", "start": 2258.8, "duration": 3.84}, {"text": "travail ne savent pas qu'il y a des", "start": 2260.599, "duration": 3.561}, {"text": "compquitance de loyer que c'est des", "start": 2262.64, "duration": 3.12}, {"text": "choses importantes et je pense que dans", "start": 2264.16, "duration": 3.199}, {"text": "la formation faut leur donner elle m'a", "start": 2265.76, "duration": 3.12}, {"text": "dit \u00e7a pourrait \u00eatre le qu'est-ce", "start": 2267.359, "duration": 4.441}, {"text": "qu'elle m'a dit PvP pr\u00e9paration \u00e0 la vie", "start": 2268.88, "duration": 4.16}, {"text": "professionnelle c'est qu'ils se", "start": 2271.8, "duration": 2.279}, {"text": "retrouvent derri\u00e8re ils sont", "start": 2273.04, "duration": 2.799}, {"text": "compl\u00e8tement perdus sur des choses qui", "start": 2274.079, "duration": 3.561}, {"text": "pour nous nous paraissent \u00e9vidente et du", "start": 2275.839, "duration": 3.601}, {"text": "coup c'est hyper facile de les embarter", "start": 2277.64, "duration": 3.76}, {"text": "sur le de les embarquer pardon sur leurs", "start": 2279.44, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9motions donc je pense que c'est m\u00eame", "start": 2281.4, "duration": 4.16}, {"text": "urgent euh que des gamins de 17 18 ans", "start": 2283.2, "duration": 5.399}, {"text": "qui donc peuvent voter euh le font un", "start": 2285.56, "duration": 5.36}, {"text": "peu selon la derni\u00e8re vid\u00e9o TikTok qui", "start": 2288.599, "duration": 4.72}, {"text": "est arriv\u00e9e sur leur mur voil\u00e0 merci", "start": 2290.92, "duration": 4.64}, {"text": "beaucoup merci pour vos questions et vos", "start": 2293.319, "duration": 5.081}, {"text": "t\u00e9moignages Dominique r\u00e9ier une", "start": 2295.56, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9action merci euh je voudrais euh", "start": 2298.4, "duration": 5.64}, {"text": "peut-\u00eatre insister sur un point", "start": 2301.44, "duration": 7.08}, {"text": "euh \u00eatre aussi rapide que possible", "start": 2304.04, "duration": 4.48}, {"text": "il faut que il faut prendre la", "start": 2310.76, "duration": 5.48}, {"text": "responsabilit\u00e9 qui est la n\u00f4tre qui est", "start": 2313.68, "duration": 5.36}, {"text": "la v\u00f4tre dans ce", "start": 2316.24, "duration": 5.599}, {"text": "r\u00e9sultat sinon \u00e7a ne marchera", "start": 2319.04, "duration": 5.72}, {"text": "jamais la grande responsabilit\u00e9 de nos", "start": 2321.839, "duration": 5.52}, {"text": "gouvernants depuis plusieurs", "start": 2324.76, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9cennies c'est de pas comprendre que", "start": 2327.359, "duration": 6.641}, {"text": "les Europ\u00e9ens ont besoin d'appartenir \u00e0", "start": 2329.72, "duration": 7.56}, {"text": "une vraie communaut\u00e9 oui dans un monde", "start": 2334.0, "duration": 5.76}, {"text": "globalis\u00e9 qui est prometteur", "start": 2337.28, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9pouvantable \u00e7a d\u00e9pend de la position", "start": 2339.76, "duration": 5.96}, {"text": "sociale que l'on occupe il est tr\u00e8s", "start": 2342.04, "duration": 6.319}, {"text": "souvent pr\u00e9occupant ou \u00e9pouvantable pour", "start": 2345.72, "duration": 6.04}, {"text": "des cat\u00e9gories euh populaires et donc ce", "start": 2348.359, "duration": 5.96}, {"text": "que ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 fait et qui est", "start": 2351.76, "duration": 4.76}, {"text": "pour moi un \u00e9tonnement constant ce qui", "start": 2354.319, "duration": 4.841}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 fait c'est la", "start": 2356.52, "duration": 5.799}, {"text": "circonscription du territoire europ\u00e9ens", "start": 2359.16, "duration": 4.439}, {"text": "donc des", "start": 2362.319, "duration": 5.201}, {"text": "fronti\u00e8res des fronti\u00e8res d\u00e9fendues", "start": 2363.599, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur desquels vivent les", "start": 2367.52, "duration": 5.12}, {"text": "Europ\u00e9ens ceux qui forment le peuple", "start": 2370.079, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9en et qui peuvent \u00eatre", "start": 2372.64, "duration": 5.479}, {"text": "accueillants s'il le d\u00e9cident ou qui", "start": 2374.839, "duration": 5.681}, {"text": "peuvent fermer s'il le d\u00e9cident pour des", "start": 2378.119, "duration": 4.441}, {"text": "raisons qui sont les leurs il n'y a pas", "start": 2380.52, "duration": 4.92}, {"text": "de d\u00e9mocratie s'il n'y a pas un d\u00e9mos en", "start": 2382.56, "duration": 5.279}, {"text": "tant que peuple pas simplement une", "start": 2385.44, "duration": 6.28}, {"text": "population un peuple et donc l\u00e0 c'est", "start": 2387.839, "duration": 6.881}, {"text": "une responsabilit\u00e9 que nous avons il est", "start": 2391.72, "duration": 5.08}, {"text": "bien tard il faut se d\u00e9p\u00eacher de le", "start": 2394.72, "duration": 3.48}, {"text": "faire et je me demande si c'est pas trop", "start": 2396.8, "duration": 4.88}, {"text": "tard parce que ce que les populistes et", "start": 2398.2, "duration": 5.159}, {"text": "l\u00e0 je crois plut\u00f4t de droite que de", "start": 2401.68, "duration": 4.399}, {"text": "gauche pour cette raison pr\u00e9cise offre", "start": 2403.359, "duration": 6.121}, {"text": "c'est effectivement de l'affect du", "start": 2406.079, "duration": 6.121}, {"text": "sentiment de l'appartenance et vous", "start": 2409.48, "duration": 4.32}, {"text": "connaissez les formules de jores \u00e0 ce", "start": 2412.2, "duration": 3.8}, {"text": "sujet si vous n'avez rien si vous ne", "start": 2413.8, "duration": 4.88}, {"text": "poss\u00e9dez rien si vous \u00eates d\u00e9muni le", "start": 2416.0, "duration": 4.92}, {"text": "fait d'appartenir \u00e0 une communaut\u00e9 qui", "start": 2418.68, "duration": 4.639}, {"text": "vous regarde comme \u00e9tant du groupe", "start": 2420.92, "duration": 4.08}, {"text": "tandis qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur c'est autre", "start": 2423.319, "duration": 3.76}, {"text": "chose \u00e7a ne veut pas dire qu'on d\u00e9teste", "start": 2425.0, "duration": 5.0}, {"text": "et bien vous n'avez plus rien du tout et", "start": 2427.079, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e0 vous vous mettez effectivement \u00e0", "start": 2430.0, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9tester les \u00e9lites qui vous ont laiss\u00e9", "start": 2431.839, "duration": 4.321}, {"text": "flotter abandonn\u00e9 dans les grands", "start": 2433.88, "duration": 5.08}, {"text": "fleuves de la globalisation c'est normal", "start": 2436.16, "duration": 4.159}, {"text": "que les r\u00e9actions soient celles", "start": 2438.96, "duration": 3.639}, {"text": "d'aujourd'hui et je suis m\u00eame \u00e9tonn\u00e9 de", "start": 2440.319, "duration": 4.841}, {"text": "la patience des Europ\u00e9ens dans ce type", "start": 2442.599, "duration": 6.0}, {"text": "d'existence donc si la furie vient ce", "start": 2445.16, "duration": 6.52}, {"text": "sera la cons\u00e9quence de cette de ce refus", "start": 2448.599, "duration": 6.441}, {"text": "d'admettre pour des raisons compl\u00e8tement", "start": 2451.68, "duration": 5.08}, {"text": "invraisemblables que que nous n'avons", "start": 2455.04, "duration": 2.96}, {"text": "pas de fronti\u00e8res et qu'il ne faut pas", "start": 2456.76, "duration": 4.72}, {"text": "les d\u00e9fendre nous pouvons \u00eatre humains \u00e0", "start": 2458.0, "duration": 5.319}, {"text": "partir du moment o\u00f9 nous sommes", "start": 2461.48, "duration": 4.359}, {"text": "europ\u00e9ens et nous serons europ\u00e9ens quand", "start": 2463.319, "duration": 4.921}, {"text": "nous serons \u00e0 l'int\u00e9rieur de fronti\u00e8res", "start": 2465.839, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9fendu on ne peut pas ouvrir une porte", "start": 2468.24, "duration": 5.24}, {"text": "si on ne peut pas la", "start": 2470.68, "duration": 2.8}, {"text": "fermer merci Dominique r\u00e9ier maie", "start": 2473.599, "duration": 7.041}, {"text": "souier oui alors un tout petit", "start": 2478.52, "duration": 3.72}, {"text": "compl\u00e9ment parce que \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 dur", "start": 2480.64, "duration": 3.24}, {"text": "de vous faire promotion de Jean-Luc", "start": 2482.24, "duration": 2.96}, {"text": "M\u00e9lenchon le dimanche matin au r\u00e9veil", "start": 2483.88, "duration": 3.0}, {"text": "c'\u00e9tait pas du tout mon sujet je suis", "start": 2485.2, "duration": 3.119}, {"text": "pas l\u00e0 du tout pour d\u00e9fendre Jean-Luc", "start": 2486.88, "duration": 3.439}, {"text": "M\u00e9lenchon ce serait un peu bizarre c'est", "start": 2488.319, "duration": 3.881}, {"text": "pas \u00e7a c'\u00e9tait juste vous dire vous", "start": 2490.319, "duration": 3.361}, {"text": "pouvez avoir plusieurs ennemis si vous", "start": 2492.2, "duration": 3.44}, {"text": "voulez mais peut-\u00eatre quand m\u00eame cibler", "start": 2493.68, "duration": 3.32}, {"text": "les priorit\u00e9s je rappelle juste un", "start": 2495.64, "duration": 2.88}, {"text": "chiffre j'entends totalement ce que vous", "start": 2497.0, "duration": 3.48}, {"text": "dites en particulier dans votre", "start": 2498.52, "duration": 4.04}, {"text": "circonscription \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9lection", "start": 2500.48, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sidentielle quand m\u00eame en r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 2502.56, "duration": 2.84}, {"text": "moiti\u00e9 des \u00e9lecteurs de Jean-Luc", "start": 2504.119, "duration": 3.561}, {"text": "M\u00e9lenchon se sont port\u00e9s sur au premier", "start": 2505.4, "duration": 4.12}, {"text": "tour se sont port\u00e9s sur Emmanuel Macron", "start": 2507.68, "duration": 3.56}, {"text": "au 2\u00e8 tour donc quand m\u00eame Emmanuel", "start": 2509.52, "duration": 3.24}, {"text": "Macron est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2511.24, "duration": 3.32}, {"text": "parce qu'une partie significative de", "start": 2512.76, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9lectorat Jean-Luc M\u00e9lenchon a", "start": 2514.56, "duration": 3.08}, {"text": "consid\u00e9rit qu'il \u00e9tait plus fr\u00e9quentable", "start": 2516.2, "duration": 3.72}, {"text": "que Marine Le Pen les transfuges de la", "start": 2517.64, "duration": 4.24}, {"text": "de LFI vers l'extr\u00eame droite \u00e7a existe", "start": 2519.92, "duration": 4.159}, {"text": "mais c'est 15 % alors c'est pas rien 15", "start": 2521.88, "duration": 4.36}, {"text": "% vous avez raison mais c'est 15 % par", "start": 2524.079, "duration": 3.881}, {"text": "rapport au 50 % dont je vous parlais en", "start": 2526.24, "duration": 3.68}, {"text": "faveur de Macron deux\u00e8me question tr\u00e8s", "start": 2527.96, "duration": 3.359}, {"text": "rapide sur le", "start": 2529.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9ducation le truc c'est que l'extr\u00eame", "start": 2531.319, "duration": 4.401}, {"text": "droite prosp\u00e8re absolument partout c'est", "start": 2533.68, "duration": 3.56}, {"text": "que \u00e7a fait 30 ans que la vase remonte", "start": 2535.72, "duration": 2.639}, {"text": "alors vous avez raison il y avait des", "start": 2537.24, "duration": 2.359}, {"text": "dictatures en Europe mais en fait je", "start": 2538.359, "duration": 2.921}, {"text": "mettais les deux trois dictatures du sud", "start": 2539.599, "duration": 3.24}, {"text": "de c\u00f4t\u00e9 pardon je disais l'extr\u00eame", "start": 2541.28, "duration": 3.44}, {"text": "droite a reflu\u00e9 dans nos d\u00e9mocraties pas", "start": 2542.839, "duration": 3.601}, {"text": "eu de partie d'extr\u00eame droite\u00e0 \u00e7a que je", "start": 2544.72, "duration": 2.76}, {"text": "voulais dire", "start": 2546.44, "duration": 3.879}, {"text": "euh voil\u00e0 pardon l\u00e0-dessus donc la vase", "start": 2547.48, "duration": 4.879}, {"text": "remonte depuis 30 ou 40 ans absolument", "start": 2550.319, "duration": 4.121}, {"text": "partout dans un contexte o\u00f9 nous n'avons", "start": 2552.359, "duration": 4.96}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9duqu\u00e9 et inform\u00e9s", "start": 2554.44, "duration": 4.56}, {"text": "qu'aujourd'hui al pardon il y a", "start": 2557.319, "duration": 2.881}, {"text": "peut-\u00eatre pas assez de d'\u00e9ducation", "start": 2559.0, "duration": 2.72}, {"text": "civique \u00e0 l'\u00e9cole ou elle est mal con\u00e7u", "start": 2560.2, "duration": 3.08}, {"text": "ou j'en sais rien enfin nos gamins quand", "start": 2561.72, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame en ont beaucoup plus que qu'avant", "start": 2563.28, "duration": 3.6}, {"text": "et et encore une fois on est quand m\u00eame", "start": 2565.2, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 un niveau d'\u00e9ducation collectif et un", "start": 2566.88, "duration": 4.52}, {"text": "niveau d'information collectif qui n'a", "start": 2569.24, "duration": 3.76}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9 qu'aujourd'hui et", "start": 2571.4, "duration": 4.159}, {"text": "pourtant quand il y a le covid on \u00e9coute", "start": 2573.0, "duration": 4.52}, {"text": "autant si ce n'est davantage Eric Rault", "start": 2575.559, "duration": 4.241}, {"text": "que le professeur d'elffy bon c'est", "start": 2577.52, "duration": 3.64}, {"text": "c'est \u00e7a c'est \u00e7a le c'est \u00e7a le", "start": 2579.8, "duration": 3.12}, {"text": "contexte \u00e7a qui est difficile et puis", "start": 2581.16, "duration": 3.8}, {"text": "dernier point sur le et donc donc on", "start": 2582.92, "duration": 3.28}, {"text": "s'est le dit pendant tr\u00e8s longtemps mais", "start": 2584.96, "duration": 2.84}, {"text": "si on \u00e9duque les gens ils vont pas", "start": 2586.2, "duration": 3.28}, {"text": "tomber du c\u00f4t\u00e9 de l'extr\u00eame droite et", "start": 2587.8, "duration": 2.72}, {"text": "puis on s'est dit aussi pendant", "start": 2589.48, "duration": 2.68}, {"text": "longtemps bah l'extr\u00eame droite a", "start": 2590.52, "duration": 3.799}, {"text": "prosp\u00e9rer sur le terreau du ch\u00f4mage et", "start": 2592.16, "duration": 4.04}, {"text": "donc si on file du boulot aux gens", "start": 2594.319, "duration": 4.081}, {"text": "l'extr\u00eame droite va reculer l'extr\u00eame", "start": 2596.2, "duration": 4.24}, {"text": "droite effectivement a prosp\u00e9r\u00e9 sur le", "start": 2598.4, "duration": 3.959}, {"text": "ch\u00f4mage de masse en faisant reculer le", "start": 2600.44, "duration": 3.44}, {"text": "ch\u00f4mage on va faire reculer l'extr\u00eame", "start": 2602.359, "duration": 3.441}, {"text": "droite on savait d\u00e9j\u00e0 depuis Jospin que", "start": 2603.88, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a F fonctionnait pas comme \u00e7a", "start": 2605.8, "duration": 2.48}, {"text": "rappelons-nous que il y a pas", "start": 2607.28, "duration": 2.4}, {"text": "qu'Emmanuel Macron qui a fait baisser le", "start": 2608.28, "duration": 3.799}, {"text": "ch\u00f4mage entre 97 et 2002 le ch\u00f4mage a", "start": 2609.68, "duration": 4.6}, {"text": "baiss\u00e9 encore plus vite et encore plus", "start": 2612.079, "duration": 4.401}, {"text": "et pour autant c'est pr\u00e9cis\u00e9ment en 2002", "start": 2614.28, "duration": 3.279}, {"text": "que pour la premi\u00e8re fois dans notre", "start": 2616.48, "duration": 2.72}, {"text": "histoire politique r\u00e9cente l'extr\u00eame", "start": 2617.559, "duration": 2.881}, {"text": "droite arrive au deuxi\u00e8me tour de", "start": 2619.2, "duration": 3.119}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc l\u00e0dessus", "start": 2620.44, "duration": 3.44}, {"text": "non plus faut pas se tromper c'est\u00e0d que", "start": 2622.319, "duration": 3.321}, {"text": "on peut se dire avec des r\u00e9sultats la", "start": 2623.88, "duration": 3.12}, {"text": "crise du politique c'est une crise du", "start": 2625.64, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9sultat et on l'entend beaucoup et on", "start": 2627.0, "duration": 3.8}, {"text": "se le dit tous et en disant si on r\u00e9pond", "start": 2628.88, "duration": 3.56}, {"text": "au vrais probl\u00e8mes et si on r\u00e9pond au", "start": 2630.8, "duration": 3.279}, {"text": "vrais probl\u00e8mes de fa\u00e7on efficace ils", "start": 2632.44, "duration": 3.28}, {"text": "vont reculer bah non honn\u00eatement sur le", "start": 2634.079, "duration": 5.161}, {"text": "ch age \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 baiss\u00e9 entre 97 et 2002", "start": 2635.72, "duration": 5.599}, {"text": "et \u00e7a a significativement baiss\u00e9 depuis", "start": 2639.24, "duration": 4.839}, {"text": "2017 et ben \u00e7a suffit pas au contraire", "start": 2641.319, "duration": 4.52}, {"text": "Marine Le Pen n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi forte", "start": 2644.079, "duration": 4.04}, {"text": "qu'en 2002 apr\u00e8s 5 ann\u00e9es o\u00f9 le ch\u00f4mage", "start": 2645.839, "duration": 4.321}, {"text": "a baiss\u00e9 et donc l\u00e0 se pose la question", "start": 2648.119, "duration": 4.281}, {"text": "des \u00e9motions que que que que vous posiez", "start": 2650.16, "duration": 4.52}, {"text": "Val\u00e9rie et Dominique effectivement il y", "start": 2652.4, "duration": 4.04}, {"text": "a la question des \u00e9motions et des", "start": 2654.68, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9motions en politique et l\u00e0 encore ne", "start": 2656.44, "duration": 3.2}, {"text": "nous trompons pas quand on dit c'est la", "start": 2658.16, "duration": 3.72}, {"text": "peur qui non la peur les les", "start": 2659.64, "duration": 3.679}, {"text": "politologues les vrais politologues ont", "start": 2661.88, "duration": 3.32}, {"text": "sourc\u00e9 \u00e7a ont document\u00e9 \u00e7a c'est pas la", "start": 2663.319, "duration": 4.28}, {"text": "peur qui fait le du populisme la peur au", "start": 2665.2, "duration": 3.84}, {"text": "contraire \u00e7a fait plut\u00f4t le lit du", "start": 2667.599, "duration": 3.52}, {"text": "conservatisme en politique c'est soit de", "start": 2669.04, "duration": 3.519}, {"text": "se tourner vers les partis conservateurs", "start": 2671.119, "duration": 3.081}, {"text": "qui nous rassurent soit de se porter", "start": 2672.559, "duration": 3.361}, {"text": "vers ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 au pouvoir parce", "start": 2674.2, "duration": 3.359}, {"text": "que l\u00e0 aussi \u00e7a nous rassure et d'une", "start": 2675.92, "duration": 3.6}, {"text": "certaine fa\u00e7on pardon mais la peur qui a", "start": 2677.559, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9\u00e9merg\u00e9 \u00e0 cause de la crise ukrainienne", "start": 2679.52, "duration": 3.48}, {"text": "juste avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 2681.72, "duration": 2.639}, {"text": "elle a pour parti favoris\u00e9 Emmanuel", "start": 2683.0, "duration": 3.119}, {"text": "Macron parce qu'il \u00e9tait le sortant donc", "start": 2684.359, "duration": 3.601}, {"text": "la peur elle elle a pas servi Marine Le", "start": 2686.119, "duration": 3.641}, {"text": "Pen elle a plut\u00f4t servi Emmanuel Macron", "start": 2687.96, "duration": 4.84}, {"text": "non c'est le le le l'\u00e9motion en fait la", "start": 2689.76, "duration": 4.72}, {"text": "la plus f\u00e9conde en terme de populisme", "start": 2692.8, "duration": 3.92}, {"text": "c'est la col\u00e8re en c'est la les gilets", "start": 2694.48, "duration": 3.879}, {"text": "jaunes c'est la col\u00e8re le probl\u00e8me", "start": 2696.72, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs c'est que nous avons v\u00e9cu au", "start": 2698.359, "duration": 3.48}, {"text": "cours des la col\u00e8re existe dans le pays", "start": 2699.96, "duration": 3.2}, {"text": "depuis un moment et je dirais c'est pas", "start": 2701.839, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e0 cause d'Emmanuel Macron qui a des", "start": 2703.16, "duration": 3.08}, {"text": "col\u00e8res en revanche quand m\u00eame ce qu'il", "start": 2704.48, "duration": 3.56}, {"text": "faut regarder de fa\u00e7on tr\u00e8s lucide c'est", "start": 2706.24, "duration": 3.319}, {"text": "que vous avez eu les gilets jaunes en", "start": 2708.04, "duration": 4.36}, {"text": "2019 premi\u00e8re col\u00e8re tr\u00e8s tr\u00e8s forte", "start": 2709.559, "duration": 4.52}, {"text": "comme on en avait pas v\u00e9cu depuis tr\u00e8s", "start": 2712.4, "duration": 4.199}, {"text": "longtemps col\u00e8re de cet hiver contre la", "start": 2714.079, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9forme des retraites \u00e7a a dur\u00e9 quand", "start": 2716.599, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00eame un paquet de temps avec beaucoup de", "start": 2718.76, "duration": 3.64}, {"text": "manif des d\u00e9bordements et cetera et puis", "start": 2720.559, "duration": 3.321}, {"text": "une autre col\u00e8re populaire au d\u00e9but de", "start": 2722.4, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 avec la France des banlieux qui se", "start": 2723.88, "duration": 3.959}, {"text": "qui s'est embras\u00e9 suite \u00e0 une bavure", "start": 2726.079, "duration": 4.081}, {"text": "polici\u00e8re donc on a eu en fait en 3 4", "start": 2727.839, "duration": 5.081}, {"text": "ans trois col\u00e8res populaires tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2730.16, "duration": 5.04}, {"text": "fortes tr\u00e8s intens comme rarement on en", "start": 2732.92, "duration": 4.0}, {"text": "a connu on a d\u00e9j\u00e0 eu des mouvements de", "start": 2735.2, "duration": 3.119}, {"text": "contestation d'un d'une r\u00e9forme des", "start": 2736.92, "duration": 3.24}, {"text": "retraites on a d\u00e9j\u00e0 eu des", "start": 2738.319, "duration": 3.8}, {"text": "manifestations dans le pays on a d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 2740.16, "duration": 3.72}, {"text": "des banlieux qui s'embrasent mais en", "start": 2742.119, "duration": 3.801}, {"text": "aussi peu de temps des col\u00e8res aussi", "start": 2743.88, "duration": 4.36}, {"text": "intenses il y a quand m\u00eame un sujet dans", "start": 2745.92, "duration": 4.56}, {"text": "l'aggravation l'intensification et le", "start": 2748.24, "duration": 4.72}, {"text": "rapprochement des col\u00e8res et \u00e7a je pense", "start": 2750.48, "duration": 6.2}, {"text": "que il faut l'avoir en t\u00eate", "start": 2752.96, "duration": 6.04}, {"text": "merci", "start": 2756.68, "duration": 2.32}, {"text": "Mathieu Siou", "start": 2759.24, "duration": 7.0}, {"text": "l\u00e0 alors je pense", "start": 2762.72, "duration": 8.44}, {"text": "le les les des dames ils ont mis l\u00e0 o\u00f9", "start": 2766.24, "duration": 7.48}, {"text": "comment on dit les doigt l\u00e0 \u00f9 il fait", "start": 2771.16, "duration": 3.84}, {"text": "mal", "start": 2773.72, "duration": 6.08}, {"text": "oui la question de de l'\u00e9ducation", "start": 2775.0, "duration": 9.68}, {"text": "euh et la manque des des connaissances", "start": 2779.8, "duration": 7.88}, {"text": "sur l'Europe et je ne parle pas comment", "start": 2784.68, "duration": 7.439}, {"text": "il a commenc\u00e9 l'histoire on est 27 pays", "start": 2787.68, "duration": 6.6}, {"text": "chacun il est rentr\u00e9 dans un moment de", "start": 2792.119, "duration": 5.24}, {"text": "son histoire diff\u00e9rent vous avez parl\u00e9", "start": 2794.28, "duration": 5.64}, {"text": "et je partage avec vous je suis arriv\u00e9", "start": 2797.359, "duration": 6.601}, {"text": "en Italie \u00e0 95 et j'avais demand\u00e9 mon", "start": 2799.92, "duration": 6.84}, {"text": "p\u00e8re mais \u00e7a veut dire quoi la padagia", "start": 2803.96, "duration": 5.52}, {"text": "il m'a dit tu sais c'est c'est quelqu'un", "start": 2806.76, "duration": 4.559}, {"text": "qui pense que la padagne il faut que se", "start": 2809.48, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9pare de reste de l'Italie parce que", "start": 2811.319, "duration": 6.201}, {"text": "son R sont bien ils ont ils voulaient", "start": 2814.64, "duration": 6.0}, {"text": "pas les autres et avec les ann\u00e9es son", "start": 2817.52, "duration": 6.799}, {"text": "qui sont pass\u00e9 presque 30 ans plus tard", "start": 2820.64, "duration": 5.76}, {"text": "regardez comment ils", "start": 2824.319, "duration": 4.881}, {"text": "sont aujourd'hui gouvern mais ce n'est", "start": 2826.4, "duration": 5.159}, {"text": "pas \u00e7a \u00e7a qui est est int\u00e9ressant \u00e0", "start": 2829.2, "duration": 5.32}, {"text": "partir de Rome comme vous avez dit \u00e7a", "start": 2831.559, "duration": 5.961}, {"text": "commen\u00e7ait \u00e0 notre continent je veux pas", "start": 2834.52, "duration": 6.36}, {"text": "nommer pour eux mais qu'est-ce qu'on", "start": 2837.52, "duration": 7.2}, {"text": "voit que avec les ann\u00e9es l'ennemi il se", "start": 2840.88, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e9place et comme \u00e7a ils ont gagn\u00e9", "start": 2844.72, "duration": 4.96}, {"text": "aujourd'hui par exemple le sud de", "start": 2847.16, "duration": 5.64}, {"text": "l'Italie qu'il \u00e9tait celui qui est le", "start": 2849.68, "duration": 5.159}, {"text": "plus pauvre par rapport au nord c'est", "start": 2852.8, "duration": 5.48}, {"text": "celui qu'il est le plus populiste ou le", "start": 2854.839, "duration": 6.921}, {"text": "plus droit alors \u00e7a \u00e7a fait r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 2858.28, "duration": 6.16}, {"text": "beaucoup pour dire que comment c'est", "start": 2861.76, "duration": 5.12}, {"text": "possible", "start": 2864.44, "duration": 4.52}, {"text": "que", "start": 2866.88, "duration": 6.239}, {"text": "quand je suis en vacances \u00e0 un pays qui", "start": 2868.96, "duration": 7.24}, {"text": "n'est pas la France mais je prend je ne", "start": 2873.119, "duration": 4.681}, {"text": "sais pas si je vais en Portugal si je", "start": 2876.2, "duration": 3.52}, {"text": "vais en Gr\u00e8ce je", "start": 2877.8, "duration": 5.92}, {"text": "vois \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision il y a toujours", "start": 2879.72, "duration": 6.399}, {"text": "l'Europe pr\u00e9sente et comment c'est", "start": 2883.72, "duration": 4.76}, {"text": "possible le pays un are pays pays", "start": 2886.119, "duration": 7.161}, {"text": "fondataur que l'Europe il n'existe pas", "start": 2888.48, "duration": 8.079}, {"text": "si on veut lire sur", "start": 2893.28, "duration": 3.279}, {"text": "l'Europe quand je vais lire moi", "start": 2899.28, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui ministre de la R\u00e9publique", "start": 2902.119, "duration": 4.761}, {"text": "que je fais plut\u00f4t aux Affaires", "start": 2904.28, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res tout les monde alors je vois", "start": 2906.88, "duration": 5.32}, {"text": "qu'il n'y a pas il n'y a pas des", "start": 2909.76, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments pour lire il faut que presque", "start": 2912.2, "duration": 4.879}, {"text": "on est technique \u00e0er \u00e0 chercher \u00e0air \u00e0", "start": 2914.28, "duration": 5.4}, {"text": "voir sauf quand il y a un probl\u00e8me on", "start": 2917.079, "duration": 4.0}, {"text": "parle de l'Europe quand il y a un", "start": 2919.68, "duration": 4.919}, {"text": "probl\u00e8me sinon on parle", "start": 2921.079, "duration": 3.52}, {"text": "pas je partage totalement Dominique avec", "start": 2925.2, "duration": 6.56}, {"text": "vous il y a un moment qu'il faut se", "start": 2928.48, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9finir \u00e7a veut dire nous sommes", "start": 2931.76, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais et europ\u00e9enes sont de des", "start": 2933.88, "duration": 5.919}, {"text": "choses qui vont ensemble et et je pense", "start": 2935.76, "duration": 7.599}, {"text": "que aujourd'hui arriv\u00e9 apr\u00e8s tous ces", "start": 2939.799, "duration": 6.081}, {"text": "ann\u00e9es aller expliquer pourquoi on a", "start": 2943.359, "duration": 3.76}, {"text": "besoin de", "start": 2945.88, "duration": 5.479}, {"text": "l'Europe moi \u00e7a me fait tr\u00e8s mal \u00e7a veut", "start": 2947.119, "duration": 5.72}, {"text": "dire", "start": 2951.359, "duration": 5.281}, {"text": "que aussi tous les", "start": 2952.839, "duration": 5.681}, {"text": "gouvernements nous avons une", "start": 2956.64, "duration": 4.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 et je pense sur \u00e7a le", "start": 2958.52, "duration": 4.039}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il va rester", "start": 2960.68, "duration": 6.84}, {"text": "dans l'histoire de ce pays pour \u00e7a", "start": 2962.559, "duration": 4.961}, {"text": "il peut pas \u00eatre le Bou \u00e9missaire", "start": 2968.92, "duration": 6.12}, {"text": "toujours et alors moi parfois j'ai dis", "start": 2971.68, "duration": 5.04}, {"text": "d'un moment qui on sait pas comment", "start": 2975.04, "duration": 4.68}, {"text": "fonctionne ils disent le m\u00eame Orban il", "start": 2976.72, "duration": 7.48}, {"text": "dit l\u00e0 Bruxelles a d\u00e9cid\u00e9 non il y a un", "start": 2979.72, "duration": 6.92}, {"text": "conseil ils sont 27 les 27 ils se", "start": 2984.2, "duration": 4.46}, {"text": "trouvent et il d\u00e9cid", "start": 2986.64, "duration": 4.919}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2988.66, "duration": 6.02}, {"text": "emble alors il faut il faut eux-m\u00eam", "start": 2991.559, "duration": 6.441}, {"text": "qu'il arr\u00eatent et les fronti\u00e8res oui", "start": 2994.68, "duration": 5.679}, {"text": "nous avons des fronti\u00e8res et je suis", "start": 2998.0, "duration": 4.119}, {"text": "tout \u00e0 fait d'accord regardez", "start": 3000.359, "duration": 5.0}, {"text": "l'actualit\u00e9 il va voir ce d\u00e9bat et l\u00e0 ce", "start": 3002.119, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9bat sur la migration il y a qui dit ah", "start": 3005.359, "duration": 5.281}, {"text": "non il faut faire rentrer tout le monde", "start": 3008.559, "duration": 6.24}, {"text": "alors l\u00e0 je vais pas mettre de", "start": 3010.64, "duration": 6.8}, {"text": "coul\u00e8es alors il faut que tout le monde", "start": 3014.799, "duration": 5.52}, {"text": "rentre et il y a qui dit ah non non non", "start": 3017.44, "duration": 4.879}, {"text": "non c'est c'est il faut que personne", "start": 3020.319, "duration": 4.161}, {"text": "rentre alors on va se refermer on va", "start": 3022.319, "duration": 4.24}, {"text": "fermer nos fronti\u00e8res nos fronti\u00e8res \u00e7a", "start": 3024.48, "duration": 4.72}, {"text": "veut dire nationaux alors l\u00e0 qui on a", "start": 3026.559, "duration": 5.52}, {"text": "fait comme comme tu disais que on a fait", "start": 3029.2, "duration": 5.599}, {"text": "des progr\u00e8s qu' on a un espace o\u00f9 on", "start": 3032.079, "duration": 5.48}, {"text": "peut circuler qui fonctionn entreprises", "start": 3034.799, "duration": 5.121}, {"text": "qui on peut \u00e9tudier qui on peut voyager", "start": 3037.559, "duration": 4.681}, {"text": "alors tout \u00e7a tu il faut faire", "start": 3039.92, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9trograde non il faut retourner \u00e0 les", "start": 3042.24, "duration": 7.16}, {"text": "fronti\u00e8res et l\u00e0 je", "start": 3045.52, "duration": 6.559}, {"text": "pense nous qui on", "start": 3049.4, "duration": 5.64}, {"text": "est pour une Europe qui fonctionne qui", "start": 3052.079, "duration": 5.321}, {"text": "respect respecte les citoyens il faut ne", "start": 3055.04, "duration": 5.519}, {"text": "pas \u00eatre na\u00eff il arriv\u00e9 le moment aussi", "start": 3057.4, "duration": 8.04}, {"text": "de dire oui chez nous il rentrent les", "start": 3060.559, "duration": 6.56}, {"text": "les personnes qui rentrent il rentrent", "start": 3065.44, "duration": 4.679}, {"text": "avec nos r\u00e8gles qui respectent qui nous", "start": 3067.119, "duration": 5.68}, {"text": "sommes qui respectent nos valeurs et", "start": 3070.119, "duration": 6.44}, {"text": "c'est comme \u00e7a et \u00e7a il faut", "start": 3072.799, "duration": 3.76}, {"text": "l'assumer et", "start": 3080.76, "duration": 5.68}, {"text": "alors je vais dire aujourd'hui il n'y a", "start": 3082.92, "duration": 6.879}, {"text": "pas le temps de dire ah il faut prendre", "start": 3086.44, "duration": 6.52}, {"text": "des positionions et il faut je pense ces", "start": 3089.799, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9lections il faut prendre des", "start": 3092.96, "duration": 4.2}, {"text": "positionions je vais je vais partager", "start": 3094.68, "duration": 3.56}, {"text": "avec", "start": 3097.16, "duration": 4.76}, {"text": "vous donnez-moi 2 minutes pour dire j'ai", "start": 3098.24, "duration": 8.839}, {"text": "fait 60 pays \u00e0 un an et demi de mon", "start": 3101.92, "duration": 8.6}, {"text": "mandat qu'est-ce que je vis partout", "start": 3107.079, "duration": 8.28}, {"text": "apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre avec l'", "start": 3110.52, "duration": 7.839}, {"text": "impact qu'il a la guerre sur nous sur", "start": 3115.359, "duration": 7.0}, {"text": "l'Europe et aussi au monde", "start": 3118.359, "duration": 5.801}, {"text": "oui je", "start": 3122.359, "duration": 5.161}, {"text": "suis plus europ\u00e9enne aujourd'hui que", "start": 3124.16, "duration": 6.04}, {"text": "jamais dans ma vie o\u00f9 je vais partout au", "start": 3127.52, "duration": 6.88}, {"text": "monde tous ils nous regardent et ils", "start": 3130.2, "duration": 7.84}, {"text": "savent qu'il y a quand m\u00eame avec notre", "start": 3134.4, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9faut ou si vous voulez la d\u00e9mocratie", "start": 3138.04, "duration": 5.12}, {"text": "il s'\u00e9volue tout temps y compris comme", "start": 3140.76, "duration": 4.88}, {"text": "tu as dit la col\u00e8re la col\u00e8re aussi qui", "start": 3143.16, "duration": 4.04}, {"text": "on peut", "start": 3145.64, "duration": 4.159}, {"text": "l'exprimer \u00e7a fait partie aussi de la", "start": 3147.2, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9mocratie peut-\u00eatre non \u00e7a veut dire", "start": 3149.799, "duration": 5.601}, {"text": "que au peut s'exprimer on peut \u00e9voluer", "start": 3152.359, "duration": 5.281}, {"text": "alors partout je vais au monde qu'est-ce", "start": 3155.4, "duration": 6.04}, {"text": "que je vois que pour piser il n'y a pas", "start": 3157.64, "duration": 7.04}, {"text": "ni la France ni l'Allemagne ni personne", "start": 3161.44, "duration": 6.639}, {"text": "qui peut piser tout seul aussi pour la", "start": 3164.68, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9mographie comme tu dis Val\u00e9rie parce", "start": 3168.079, "duration": 4.201}, {"text": "que quand je vais en Inde que je me", "start": 3170.4, "duration": 4.399}, {"text": "trouve face \u00e0 mon coll\u00e8gue \u00e0 un pays", "start": 3172.28, "duration": 5.64}, {"text": "avec 1,1 milliard et 400 millions et on", "start": 3174.799, "duration": 6.921}, {"text": "parle bien s\u00fbr il y a il y a un monde", "start": 3177.92, "duration": 6.439}, {"text": "qu'il est en train d' changer on vu plus", "start": 3181.72, "duration": 5.32}, {"text": "les ann\u00e9es 80 ce nouveau monde qu'il est", "start": 3184.359, "duration": 6.841}, {"text": "en train de se dessiner et c'est \u00e7a", "start": 3187.04, "duration": 5.88}, {"text": "qu'il veut le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3191.2, "duration": 4.44}, {"text": "en il parle de la France et de l'Europe", "start": 3192.92, "duration": 5.48}, {"text": "forte c'est que o\u00f9 nous sommes ensemble", "start": 3195.64, "duration": 7.52}, {"text": "qui on p\u00e8se qui ont continue \u00e0 \u00e0 porter", "start": 3198.4, "duration": 7.08}, {"text": "notre mode de vie qui on est tous tr\u00e8s", "start": 3203.16, "duration": 5.84}, {"text": "attach\u00e9 o\u00f9 on va dispara\u00eetre et c'est l\u00e0", "start": 3205.48, "duration": 5.359}, {"text": "que \u00e7a se", "start": 3209.0, "duration": 5.24}, {"text": "joue merci", "start": 3210.839, "duration": 3.401}, {"text": "crisou merci alors beaucoup de mains se", "start": 3215.559, "duration": 5.721}, {"text": "l\u00e8v encore Maxime tu fais circuler le", "start": 3218.76, "duration": 5.48}, {"text": "micro s'il te pla\u00eet merci pour avoir", "start": 3221.28, "duration": 4.72}, {"text": "fait il y a 5 ans la grande marche pour", "start": 3224.24, "duration": 3.52}, {"text": "l'Europe qui constituit comme quelqu'un", "start": 3226.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'a dit \u00e0 aller faire du porte \u00e0 porte", "start": 3227.76, "duration": 3.76}, {"text": "parler d'Europe \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 on avait", "start": 3229.52, "duration": 3.48}, {"text": "pas les les grandes r\u00e9ussites qui ont", "start": 3231.52, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faites depuis 5 ans c'\u00e9tait plus", "start": 3233.0, "duration": 4.04}, {"text": "difficile", "start": 3234.92, "duration": 3.879}, {"text": "je me demande c'est une question que je", "start": 3237.04, "duration": 4.96}, {"text": "pose je me demande si le le poids des", "start": 3238.799, "duration": 5.32}, {"text": "lobes ne contribut n'est pas un appui", "start": 3242.0, "duration": 5.96}, {"text": "aussi pour les populismes qui", "start": 3244.119, "duration": 6.401}, {"text": "utiliseent les gens de tout seul dans", "start": 3247.96, "duration": 3.96}, {"text": "leur coin il disent de toute fa\u00e7on on", "start": 3250.52, "duration": 4.12}, {"text": "p\u00e8se rien il y a que les lobbyes qui", "start": 3251.92, "duration": 4.28}, {"text": "p\u00e8sent il y a que les dirigeants et", "start": 3254.64, "duration": 5.28}, {"text": "cetera nous nous repr\u00e9sentant du peuple", "start": 3256.2, "duration": 6.32}, {"text": "on va \u00eatre votre lobby \u00e0 vous et \u00e7a \u00e7a", "start": 3259.92, "duration": 5.72}, {"text": "marche tr\u00e8s bien donc tout je le dit au", "start": 3262.52, "duration": 6.24}, {"text": "au aux d\u00e9put\u00e9s c'est vrai que cette", "start": 3265.64, "duration": 5.919}, {"text": "question des lobby est utilis\u00e9e aussi me", "start": 3268.76, "duration": 5.799}, {"text": "semble-t-il par les les populistes pour", "start": 3271.559, "duration": 5.841}, {"text": "euh dire on va vous", "start": 3274.559, "duration": 5.601}, {"text": "repr\u00e9senter", "start": 3277.4, "duration": 6.8}, {"text": "merci bonjour tr\u00e8s court donc Europe", "start": 3280.16, "duration": 6.24}, {"text": "langue unique si c'est l'Anglais", "start": 3284.2, "duration": 3.96}, {"text": "pourquoi on l'apprend pas partout je", "start": 3286.4, "duration": 4.36}, {"text": "suis \u00e9tonn\u00e9e de voir que la majorit\u00e9 des", "start": 3288.16, "duration": 4.679}, {"text": "gens autour de moi ne parlent pas", "start": 3290.76, "duration": 4.559}, {"text": "l'anglais notamment les jeunes premier", "start": 3292.839, "duration": 3.96}, {"text": "point deux\u00e8me point est-ce que", "start": 3295.319, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9largissement de l'Europe \u00e0 la", "start": 3296.799, "duration": 4.881}, {"text": "Moldavie l'Albanie et d'autres pays de", "start": 3299.04, "duration": 5.279}, {"text": "l'Est ne risque pas de susciter des", "start": 3301.68, "duration": 4.72}, {"text": "inqui\u00e9tudes compl\u00e9mentaires puisquon a", "start": 3304.319, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 int\u00e9grer les pays actuels", "start": 3306.4, "duration": 5.24}, {"text": "et les volont\u00e9s d'extension et toute", "start": 3308.48, "duration": 4.52}, {"text": "derni\u00e8re", "start": 3311.64, "duration": 3.88}, {"text": "interrogation pourquoi la Russie", "start": 3313.0, "duration": 4.96}, {"text": "est-elle hors de l'Europe est-ce qu'un", "start": 3315.52, "duration": 5.319}, {"text": "poid de la d'un bloc europ\u00e9en int\u00e9grant", "start": 3317.96, "duration": 5.839}, {"text": "la Russie n'aurait pas fait", "start": 3320.839, "duration": 2.96}, {"text": "sens", "start": 3324.0, "duration": 6.28}, {"text": "c'est alors merci Madame encore une", "start": 3326.16, "duration": 4.12}, {"text": "question", "start": 3331.24, "duration": 6.04}, {"text": "bonjour s'il vous pla\u00eet s'il vous pla\u00eet", "start": 3334.079, "duration": 5.681}, {"text": "c'est en travaillant \u00e0 \u00e0 la marche de", "start": 3337.28, "duration": 4.68}, {"text": "l'Europe il y a quelques ann\u00e9es que j'ai", "start": 3339.76, "duration": 3.92}, {"text": "appris beaucoup de choses sur", "start": 3341.96, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe par contre ce que je vous", "start": 3343.68, "duration": 3.84}, {"text": "reproche c'est que l\u00e0 maintenant nous", "start": 3345.68, "duration": 4.119}, {"text": "allons rentrer en campagne et vous ne", "start": 3347.52, "duration": 4.519}, {"text": "communiquez pas enfin l'Europe ne", "start": 3349.799, "duration": 4.401}, {"text": "communique pas suffisant pas", "start": 3352.039, "duration": 5.28}, {"text": "suffisamment par pardon dans les villes", "start": 3354.2, "duration": 5.639}, {"text": "parce que quand on finance beaucoup de", "start": 3357.319, "duration": 4.121}, {"text": "choses hein de l'Europe finance beaucoup", "start": 3359.839, "duration": 3.76}, {"text": "de choses dans les quartiers enfin tout", "start": 3361.44, "duration": 3.919}, {"text": "ce que vous voulez on finance beaucoup", "start": 3363.599, "duration": 3.681}, {"text": "de choses et ben figurez-vous que tout", "start": 3365.359, "duration": 4.44}, {"text": "le monde se bat pour dire c'est moi qui", "start": 3367.28, "duration": 5.6}, {"text": "fait c'est moi qui fait donc la ville le", "start": 3369.799, "duration": 4.841}, {"text": "le le je sais pas le d\u00e9partement la", "start": 3372.88, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9gion tout le monde l\u00e8ve le voix ils", "start": 3374.64, "duration": 3.32}, {"text": "sont les plus beaux les plus forts il y", "start": 3376.64, "duration": 4.04}, {"text": "a pas de probl\u00e8me maintenant le", "start": 3377.96, "duration": 4.359}, {"text": "financement de", "start": 3380.68, "duration": 4.879}, {"text": "l'Europe personne sait", "start": 3382.319, "duration": 6.52}, {"text": "merci alors une derni\u00e8re question avant", "start": 3385.559, "duration": 6.28}, {"text": "de repasser le micro \u00e0 nos invit\u00e9s oui", "start": 3388.839, "duration": 5.041}, {"text": "juste une remarque on a un etnemi nous", "start": 3391.839, "duration": 3.321}, {"text": "les d\u00e9mocrates c'est le march\u00e9 des", "start": 3393.88, "duration": 4.28}, {"text": "croyances je rappelle qu'en 1960 la", "start": 3395.16, "duration": 5.76}, {"text": "moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais aller \u00e0 la messe", "start": 3398.16, "duration": 5.679}, {"text": "un/ers au parti communiste mais personne", "start": 3400.92, "duration": 5.08}, {"text": "ne remettait en cause la d\u00e9mocratie", "start": 3403.839, "duration": 4.361}, {"text": "aujourd'hui c'est OPEN", "start": 3406.0, "duration": 6.16}, {"text": "BAR SUR INTERNET chacun invente son sa", "start": 3408.2, "duration": 6.28}, {"text": "secte son mouvement son truc et c'est", "start": 3412.16, "duration": 4.12}, {"text": "niveau \u00e9gal c'est-\u00e0-dire qu'on a le", "start": 3414.48, "duration": 4.68}, {"text": "choix et nous notre probl\u00e8me c'est que", "start": 3416.28, "duration": 6.68}, {"text": "on ne fait pas suffisamment attention \u00e0", "start": 3419.16, "duration": 5.72}, {"text": "la mani\u00e8re dont on communique par", "start": 3422.96, "duration": 3.96}, {"text": "rapport aux nouveaux m\u00e9dias aux", "start": 3424.88, "duration": 4.04}, {"text": "nouvelles logiques de repr\u00e9sentation on", "start": 3426.92, "duration": 3.919}, {"text": "dit la d\u00e9mocratie c'est bien mais tout", "start": 3428.92, "duration": 3.8}, {"text": "le monde s'en fout de la d\u00e9mocratie", "start": 3430.839, "duration": 4.24}, {"text": "c'est pas un concept o\u00f9 est-ce que c'est", "start": 3432.72, "duration": 3.16}, {"text": "sur", "start": 3435.079, "duration": 3.48}, {"text": "TikTok donc la d\u00e9mocratie personne ne la", "start": 3435.88, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9fend parce que personne ne la comprend", "start": 3438.559, "duration": 3.081}, {"text": "et vous avez raison quand on va dans les", "start": 3440.28, "duration": 3.0}, {"text": "lyc\u00e9es quand on va dans les coll\u00e8ges on", "start": 3441.64, "duration": 3.84}, {"text": "voit des gamins compl\u00e8te", "start": 3443.28, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9sorganis\u00e9 sur le plan intellectuel ils", "start": 3445.48, "duration": 4.48}, {"text": "suivent le dernier qui a parl\u00e9 et donc", "start": 3447.559, "duration": 4.121}, {"text": "il faut que nous on change aussi il faut", "start": 3449.96, "duration": 3.399}, {"text": "qu'on fasse la promotion de la", "start": 3451.68, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9mocratie qu'on fasse la promotion de", "start": 3453.359, "duration": 5.641}, {"text": "l'ordre r\u00e9publicain et la promotion de", "start": 3455.76, "duration": 8.88}, {"text": "l'Europe merci alors dominiqueier une", "start": 3459.0, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9action moi je vais tr\u00e8s vite", "start": 3466.96, "duration": 6.44}, {"text": "ramasserunutre fa\u00e7on de le dire l'id\u00e9e", "start": 3471.2, "duration": 3.919}, {"text": "qui me para\u00ee principale plus qu'il", "start": 3473.4, "duration": 3.04}, {"text": "s'agit bien des \u00e9lections europ\u00e9ennes \u00e0", "start": 3475.119, "duration": 3.601}, {"text": "venir on a parl\u00e9 des", "start": 3476.44, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9gionalismes il est clair que ce qu'on", "start": 3478.72, "duration": 4.2}, {"text": "peut aussi d\u00e9signer comme des", "start": 3481.039, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9gionalismes \u00e0 tendance", "start": 3482.92, "duration": 6.56}, {"text": "s\u00e9paratist ce sont notamment je ne veux", "start": 3485.839, "duration": 5.96}, {"text": "pas exag\u00e9rer la variable mais ce sont", "start": 3489.48, "duration": 5.28}, {"text": "notamment les cons\u00e9quences d'une demande", "start": 3491.799, "duration": 4.52}, {"text": "frustr\u00e9e", "start": 3494.76, "duration": 4.24}, {"text": "d'appartenance et donc si nous", "start": 3496.319, "duration": 5.361}, {"text": "poursuivons dans cette ligne l\u00e0 je peux", "start": 3499.0, "duration": 5.039}, {"text": "vous dire que les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 3501.68, "duration": 5.679}, {"text": "Jean le r\u00e9sultat il sera pas bon du tout", "start": 3504.039, "duration": 5.04}, {"text": "et peut-\u00eatre m\u00eame qu'il sera pas", "start": 3507.359, "duration": 4.68}, {"text": "rattrapable donc il y a un peu de temps", "start": 3509.079, "duration": 5.841}, {"text": "pour essayer d'affirmer l'appartenance \u00e0", "start": 3512.039, "duration": 4.481}, {"text": "une communaut\u00e9 qui n'est pas qu'une", "start": 3514.92, "duration": 3.399}, {"text": "population vivant sur un m\u00eame territoire", "start": 3516.52, "duration": 4.68}, {"text": "qui est aussi un peuple avec un pouvoir", "start": 3518.319, "duration": 4.321}, {"text": "politique c'est-\u00e0-dire ici vraiment le", "start": 3521.2, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9mos en tant que d\u00e9mocratie moi je", "start": 3522.64, "duration": 4.6}, {"text": "pense que c'est \u00e7a l'information", "start": 3525.48, "duration": 3.359}, {"text": "principale en tout cas ce que je veux", "start": 3527.24, "duration": 5.079}, {"text": "partager avec vous et c'est un c'est un", "start": 3528.839, "duration": 6.321}, {"text": "travail qui n'a pas \u00e9t\u00e9 fait en fait", "start": 3532.319, "duration": 5.841}, {"text": "depuis je l'ai dit des d\u00e9cennies et et", "start": 3535.16, "duration": 4.399}, {"text": "et et et puis", "start": 3538.16, "duration": 3.879}, {"text": "je je prends derni\u00e8re remarque mais", "start": 3539.559, "duration": 5.8}, {"text": "observer \u00e0 quel point de mani\u00e8re", "start": 3542.039, "duration": 5.481}, {"text": "maladroite \u00e7a c'est un aspect plus", "start": 3545.359, "duration": 3.2}, {"text": "technique mais il faut l'avoir \u00e0", "start": 3547.52, "duration": 4.0}, {"text": "l'esprit de fa\u00e7on maladroite pour", "start": 3548.559, "duration": 6.201}, {"text": "combattre le populisme de droite on se", "start": 3551.52, "duration": 6.0}, {"text": "met \u00e0 d\u00e9signer tout comme \u00e9tant de", "start": 3554.76, "duration": 3.96}, {"text": "l'extr\u00eame", "start": 3557.52, "duration": 4.559}, {"text": "droite si l'extr\u00eame droite c'est", "start": 3558.72, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e7a les gens vont dire mais je n'ai pas", "start": 3562.079, "duration": 6.52}, {"text": "peur de \u00e7a euh ou je me reconnais dans", "start": 3564.799, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e7a je ne pensais pas que c'\u00e9tait aussi", "start": 3568.599, "duration": 4.681}, {"text": "peu de choses on fabrique une", "start": 3570.119, "duration": 5.761}, {"text": "extension de l'extr\u00eame droite c'est", "start": 3573.28, "duration": 4.759}, {"text": "fascinant de voir \u00e7a on fabrique une", "start": 3575.88, "duration": 4.919}, {"text": "vraie banalisation de la notion et c'est", "start": 3578.039, "duration": 5.0}, {"text": "ainsi que peu \u00e0 peu on pense on passe", "start": 3580.799, "duration": 4.641}, {"text": "d'un ph\u00e9nom\u00e8ne minoritaire m\u00eame", "start": 3583.039, "duration": 3.921}, {"text": "important \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne majoritaire", "start": 3585.44, "duration": 4.679}, {"text": "donc il faut garder le sens des mots il", "start": 3586.96, "duration": 5.599}, {"text": "faut traiter le probl\u00e8me qui nous est", "start": 3590.119, "duration": 5.081}, {"text": "pos\u00e9 et il faut aller sur sur le terrain", "start": 3592.559, "duration": 4.401}, {"text": "alors \u00e9videmment de la r\u00e9ponse pratique", "start": 3595.2, "duration": 3.32}, {"text": "mais aussi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit de l'\u00e9motion et", "start": 3596.96, "duration": 3.96}, {"text": "du sentiment l'appartenance dans un", "start": 3598.52, "duration": 5.76}, {"text": "monde globalis\u00e9 est un sentiment dont", "start": 3600.92, "duration": 5.52}, {"text": "nos concitoyens ne feront pas l'\u00e9conomie", "start": 3604.28, "duration": 3.96}, {"text": "ils nous le disent clairement et je", "start": 3606.44, "duration": 3.639}, {"text": "trouve jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ils nous le", "start": 3608.24, "duration": 4.04}, {"text": "disent plut\u00f4t gentiment puisque malgr\u00e9", "start": 3610.079, "duration": 4.0}, {"text": "tout \u00e7a passe \u00e0 travers des bulletins de", "start": 3612.28, "duration": 3.36}, {"text": "vote qui sont encore dans l'\u00e9quilibre", "start": 3614.079, "duration": 5.96}, {"text": "que vous savez merci Dominique", "start": 3615.64, "duration": 4.399}, {"text": "ma oui alors juste tr\u00e8s rapidement", "start": 3621.599, "duration": 4.041}, {"text": "aujourd'hui c'est le dernier qui a parl\u00e9", "start": 3624.0, "duration": 3.079}, {"text": "mais pr\u00e9cis\u00e9ment vous faisiez r\u00e9f\u00e9rence", "start": 3625.64, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 on \u00e9coutait le cur\u00e9 ou", "start": 3627.079, "duration": 4.441}, {"text": "on \u00e9coutait le parti voil\u00e0 alors non \u00e7a", "start": 3629.039, "duration": 3.681}, {"text": "structurait mais on \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 3631.52, "duration": 3.039}, {"text": "disciplin\u00e9 alors derri\u00e8re le parti ou", "start": 3632.72, "duration": 3.44}, {"text": "derri\u00e8re le cur\u00e9 il y avait quand m\u00eame", "start": 3634.559, "duration": 3.24}, {"text": "un id\u00e9al un horizon il y avait quand on", "start": 3636.16, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9tait de gauche la R\u00e9volution il y avait", "start": 3637.799, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment quand on \u00e9tait de droite et", "start": 3639.319, "duration": 4.881}, {"text": "et croyant le le", "start": 3641.68, "duration": 4.639}, {"text": "l'au-del\u00e0 on se cherche aujourd'hui du", "start": 3644.2, "duration": 3.44}, {"text": "coup un nouvel horizon ou un nouvel", "start": 3646.319, "duration": 3.161}, {"text": "id\u00e9al \u00e7a c'est s\u00fbr juste un point sur la", "start": 3647.64, "duration": 3.08}, {"text": "question europ\u00e9enne en fait sur la", "start": 3649.48, "duration": 3.599}, {"text": "dimension europ\u00e9enne et l'articuler avec", "start": 3650.72, "duration": 3.96}, {"text": "la dimension fran\u00e7aise du temps de", "start": 3653.079, "duration": 3.04}, {"text": "Jean-Marie Le Pen c'\u00e9tait assez simple", "start": 3654.68, "duration": 2.56}, {"text": "le programme on avait bien compris", "start": 3656.119, "duration": 3.2}, {"text": "c'\u00e9tait moins d'imp\u00f4t moins d'arabes et", "start": 3657.24, "duration": 5.599}, {"text": "moins d'Europe moins d'Europe et la la", "start": 3659.319, "duration": 5.28}, {"text": "technocratie bruxelloise et cetera qui", "start": 3662.839, "duration": 3.601}, {"text": "faisait partie des cibles privil\u00e9gi\u00e9 de", "start": 3664.599, "duration": 3.281}, {"text": "de Jean-Marie Le Pen on en est plus du", "start": 3666.44, "duration": 2.96}, {"text": "tout l\u00e0 c'est que Marine Le Pen avait", "start": 3667.88, "duration": 3.6}, {"text": "commenc\u00e9 l\u00e0-dessus mais aujourd'hui elle", "start": 3669.4, "duration": 3.8}, {"text": "est plus du tout l\u00e0-dessus Marine Le Pen", "start": 3671.48, "duration": 3.16}, {"text": "elle dit pas on va sortir de l'Europe au", "start": 3673.2, "duration": 3.359}, {"text": "contraire elle r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 l'Europe et", "start": 3674.64, "duration": 3.56}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que est en train de se", "start": 3676.559, "duration": 4.681}, {"text": "constituer le l'international socialiste", "start": 3678.2, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e7a avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0", "start": 3681.24, "duration": 3.24}, {"text": "constituer mais est aujourd'hui paradox", "start": 3682.839, "duration": 2.921}, {"text": "ement en train de se constituer une", "start": 3684.48, "duration": 3.24}, {"text": "Internationale des nationalistes qui", "start": 3685.76, "duration": 3.72}, {"text": "n'envisage plus de quitter l'Europe mais", "start": 3687.72, "duration": 3.119}, {"text": "qui envisage de l'int\u00e9rieur de", "start": 3689.48, "duration": 3.52}, {"text": "transformer l'Europe et c'est \u00e7a en fait", "start": 3690.839, "duration": 4.321}, {"text": "c'est c'est \u00e7a tout le probl\u00e8me c'est me", "start": 3693.0, "duration": 4.0}, {"text": "semble-t-il tout le probl\u00e8me et et et", "start": 3695.16, "duration": 3.159}, {"text": "puis peut-\u00eatre quand m\u00eame dernier point", "start": 3697.0, "duration": 3.16}, {"text": "sur la frustration qu'\u00e9voquait la", "start": 3698.319, "duration": 3.441}, {"text": "frustration le besoin d'appartenance", "start": 3700.16, "duration": 3.8}, {"text": "qu'\u00e9voquait Dominique reier donc je le", "start": 3701.76, "duration": 3.16}, {"text": "redis en", "start": 3703.96, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui les d\u00e9terminants du", "start": 3704.92, "duration": 3.96}, {"text": "vote ne sont plus ceux qui", "start": 3707.44, "duration": 3.28}, {"text": "s'appliquaient jusqu'alors pendant tr\u00e8s", "start": 3708.88, "duration": 3.399}, {"text": "longtemps je sch\u00e9matise un peu pardon", "start": 3710.72, "duration": 4.119}, {"text": "mais vous \u00e9tiez vous \u00e9tiez ouvriers et", "start": 3712.279, "duration": 3.921}, {"text": "vous \u00e9tiez fonctionnaire vous votiez \u00e0", "start": 3714.839, "duration": 3.041}, {"text": "gauche vous \u00e9tiez paysan et ou vous", "start": 3716.2, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tiez bourgeois vous votiez \u00e0 droite \u00e7a", "start": 3717.88, "duration": 3.0}, {"text": "fait plusieurs d\u00e9cennies que \u00e7a ne", "start": 3719.72, "duration": 2.72}, {"text": "marche plus comme \u00e7a et il est m\u00eame un", "start": 3720.88, "duration": 3.28}, {"text": "juste de dire que Emmanuel Macron c'est", "start": 3722.44, "duration": 3.48}, {"text": "le candidat des riches et que Marine Le", "start": 3724.16, "duration": 3.679}, {"text": "Pen c'est la candidate des prolos non \u00e7a", "start": 3725.92, "duration": 3.48}, {"text": "marche pas comme \u00e7a en r\u00e9alit\u00e9 parce que", "start": 3727.839, "duration": 3.321}, {"text": "les les les politologues ont permis l\u00e0", "start": 3729.4, "duration": 3.04}, {"text": "aussi de documenter de fa\u00e7on tr\u00e8s", "start": 3731.16, "duration": 2.84}, {"text": "int\u00e9ressante je vous renvoie un bouquin", "start": 3732.44, "duration": 3.04}, {"text": "qui s'appelle Les origines du populisme", "start": 3734.0, "duration": 3.359}, {"text": "dont Dani Daniel Cohen \u00e9tait un des", "start": 3735.48, "duration": 4.0}, {"text": "co-auteurs ce qui fait le d\u00e9terminant du", "start": 3737.359, "duration": 3.521}, {"text": "vote aujourd'hui bien plus que la", "start": 3739.48, "duration": 3.44}, {"text": "condition sociale ou le niveau de", "start": 3740.88, "duration": 4.6}, {"text": "dipl\u00f4me c'est les \u00e9motion attach\u00e9 \u00e0 sa", "start": 3742.92, "duration": 4.32}, {"text": "personne et avec deux crit\u00e8res deux", "start": 3745.48, "duration": 3.76}, {"text": "param\u00e8tres en particulier que que sont", "start": 3747.24, "duration": 4.319}, {"text": "le mal-\u00eatre et la d\u00e9fiance donc la", "start": 3749.24, "duration": 4.119}, {"text": "France de Macron c'est la France du", "start": 3751.559, "duration": 4.321}, {"text": "bien-\u00eatre et de la confiance c'est de", "start": 3753.359, "duration": 4.0}, {"text": "ceux qui se sentent bien et qui ont", "start": 3755.88, "duration": 3.56}, {"text": "confiance en eux-m\u00eame en les autres en", "start": 3757.359, "duration": 3.76}, {"text": "l'avenir et cetera et en face", "start": 3759.44, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement la France de Marine Le Pen", "start": 3761.119, "duration": 4.16}, {"text": "c'est la France de la d\u00e9fiance et du", "start": 3763.48, "duration": 4.839}, {"text": "mal-\u00eatre et je prolonge juste d'un mot", "start": 3765.279, "duration": 4.881}, {"text": "claud par exemple a beaucoup travaill\u00e9", "start": 3768.319, "duration": 3.561}, {"text": "sur l'\u00e9conomie du bonheur l'\u00e9conomie des", "start": 3770.16, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9motions et cet aujourd'hui on idtifier", "start": 3771.88, "duration": 4.56}, {"text": "quelles sont les deux sources de", "start": 3775.16, "duration": 3.84}, {"text": "mal-\u00eatre principaux il y a un truc tr\u00e8s", "start": 3776.44, "duration": 4.359}, {"text": "conjoncturel mais qui existe dans la", "start": 3779.0, "duration": 3.839}, {"text": "dur\u00e9e c'est le pouvoir d'achat", "start": 3780.799, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui pr\u00e9cis\u00e9ment il y a une", "start": 3782.839, "duration": 3.28}, {"text": "angoisse il y a un mal\u00eatre il y a", "start": 3784.799, "duration": 3.161}, {"text": "quelque chose de tr\u00e8s puissant autour de", "start": 3786.119, "duration": 3.401}, {"text": "la question du pouvoir d'achat c'est du", "start": 3787.96, "duration": 3.96}, {"text": "court terme c'est la fin du mois et la", "start": 3789.52, "duration": 4.759}, {"text": "deuxi\u00e8me dimension c'est nouveau mais", "start": 3791.92, "duration": 3.84}, {"text": "c'est d\u00e9sormais en fait la menace", "start": 3794.279, "duration": 3.921}, {"text": "climatique la menace climatique elle est", "start": 3795.76, "duration": 3.88}, {"text": "aussi source de mal\u00eatre parce que", "start": 3798.2, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment c'est un horizon tr\u00e8s", "start": 3799.64, "duration": 4.159}, {"text": "incertain peut-\u00eatre totalement merdique", "start": 3801.2, "duration": 4.32}, {"text": "et donc on se dit entre la fin du mois", "start": 3803.799, "duration": 3.48}, {"text": "qui est difficile et la fin du monde qui", "start": 3805.52, "duration": 3.48}, {"text": "nous est garantie comment on s'y", "start": 3807.279, "duration": 4.0}, {"text": "retrouve et derri\u00e8re \u00e7a encore une fois", "start": 3809.0, "duration": 4.039}, {"text": "il y a la frustration et le ressentiment", "start": 3811.279, "duration": 4.84}, {"text": "li\u00e9 au li\u00e9 au au sentiment pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 3813.039, "duration": 5.24}, {"text": "m\u00eame \u00e0 la conviction que notre destin", "start": 3816.119, "duration": 5.16}, {"text": "nous \u00e9chappe que nous vivons des vies", "start": 3818.279, "duration": 5.08}, {"text": "qui sont des vies subies pas des vies", "start": 3821.279, "duration": 4.401}, {"text": "choisies et donc que ce soit au niveau", "start": 3823.359, "duration": 4.401}, {"text": "fran\u00e7ais ou au niveau europ\u00e9en ce qu'il", "start": 3825.68, "duration": 3.48}, {"text": "convient aujourd'hui quand m\u00eame de", "start": 3827.76, "duration": 4.88}, {"text": "porter c'est un discours qui convaincra", "start": 3829.16, "duration": 5.6}, {"text": "et donnera le sentiment aux gens que", "start": 3832.64, "duration": 6.24}, {"text": "leurs vies sont davantage choisies que", "start": 3834.76, "duration": 7.319}, {"text": "subi merci", "start": 3838.88, "duration": 6.239}, {"text": "mathieuou l\u00e0", "start": 3842.079, "duration": 6.121}, {"text": "oui je suis tout \u00e0 fait d'accord Mathieu", "start": 3845.119, "duration": 8.281}, {"text": "Dominique euh je je j'aimerais", "start": 3848.2, "duration": 7.879}, {"text": "aussi vous avez pos\u00e9 des questions par", "start": 3853.4, "duration": 6.679}, {"text": "exemple et vu qu'on \u00e7a se pose la", "start": 3856.079, "duration": 6.72}, {"text": "question de l'appartenance en Europe", "start": 3860.079, "duration": 4.52}, {"text": "vous avez parl\u00e9 de la langue unique", "start": 3862.799, "duration": 3.56}, {"text": "l'anglais personne parle anglais il y a", "start": 3864.599, "duration": 5.641}, {"text": "deux pays qui parlent anglais", "start": 3866.359, "duration": 7.361}, {"text": "et la volont\u00e9 d'excession vous avez", "start": 3870.24, "duration": 5.64}, {"text": "parl\u00e9 de la Russie vous avez parl\u00e9 de", "start": 3873.72, "duration": 6.16}, {"text": "tous ces sujets et je trouve que", "start": 3875.88, "duration": 8.36}, {"text": "euh app l'appartenance \u00e0 l'Europe c'est", "start": 3879.88, "duration": 9.439}, {"text": "pas d'\u00eatre tous les m\u00eam on ce n'est pas", "start": 3884.24, "duration": 7.16}, {"text": "possible et si vous prenez le discours", "start": 3889.319, "duration": 4.48}, {"text": "de la sbon du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3891.4, "duration": 5.04}, {"text": "c'est pour \u00e7a que j'ai moi aujourd'hui", "start": 3893.799, "duration": 4.201}, {"text": "je me trouve ici c'est tout mon", "start": 3896.44, "duration": 3.76}, {"text": "engagement c'est il a", "start": 3898.0, "duration": 4.92}, {"text": "dit tout d'abord les", "start": 3900.2, "duration": 5.599}, {"text": "multilinguisme moi moi j'ai la", "start": 3902.92, "duration": 5.8}, {"text": "francophonie moi qui Ctait pas ma langue", "start": 3905.799, "duration": 7.361}, {"text": "non d'origine pour montrer pour montrer", "start": 3908.72, "duration": 7.399}, {"text": "exactement \u00e7a mesdames et messieurs \u00e7a", "start": 3913.16, "duration": 5.56}, {"text": "veut dire que c'est \u00e7a la beaut\u00e9 de", "start": 3916.119, "duration": 5.96}, {"text": "l'Europe et c'est \u00e7a \u00eatre europ\u00e9enne", "start": 3918.72, "duration": 7.639}, {"text": "et je ne pense pas pas que", "start": 3922.079, "duration": 7.2}, {"text": "euh il n'y a pas quelque chose sup\u00e9rieur", "start": 3926.359, "duration": 5.48}, {"text": "qui peut faire perdre la fiert\u00e9 d'\u00eatre", "start": 3929.279, "duration": 4.481}, {"text": "fran\u00e7ais le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3931.839, "duration": 4.121}, {"text": "sa fois que qu'il est le plus europ\u00e9en", "start": 3933.76, "duration": 5.039}, {"text": "des europ\u00e9ennes mais la France c'est la", "start": 3935.96, "duration": 5.839}, {"text": "France et c'est normal \u00e7a et alors j'ai", "start": 3938.799, "duration": 5.081}, {"text": "dit parler une", "start": 3941.799, "duration": 4.601}, {"text": "langue qui est une langue aussi qui", "start": 3943.88, "duration": 5.64}, {"text": "n'est pas qui est que comme je disais", "start": 3946.4, "duration": 6.24}, {"text": "apr\u00e8s le brexit \u00e7a serait aussi un peu", "start": 3949.52, "duration": 7.12}, {"text": "la folie totale et et je pense", "start": 3952.64, "duration": 4.0}, {"text": "que et et attention parce que si vous", "start": 3958.52, "duration": 6.64}, {"text": "voulez l\u00e0 aussi c'est quelque chose de", "start": 3962.559, "duration": 5.28}, {"text": "dangereux quand j'\u00e9tais au Parlement", "start": 3965.16, "duration": 7.0}, {"text": "europ\u00e9en ils ont commencer \u00e0 \u00e0 faire des", "start": 3967.839, "duration": 7.72}, {"text": "coupes budg\u00e9taires et c'\u00e9tait sous la", "start": 3972.16, "duration": 6.119}, {"text": "langue vous parler de la langue parce", "start": 3975.559, "duration": 4.401}, {"text": "que la langue \u00e7a veut dire beaucoup de", "start": 3978.279, "duration": 4.52}, {"text": "choses l'appartenance la compr\u00e9hension", "start": 3979.96, "duration": 6.839}, {"text": "et tout \u00e7a le Parlement europ\u00e9en il est", "start": 3982.799, "duration": 7.76}, {"text": "il est vot\u00e9 par les peuples europ\u00e9en et", "start": 3986.799, "duration": 6.28}, {"text": "il faut que chacun de nous parle ces", "start": 3990.559, "duration": 5.52}, {"text": "langues moi je j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 3993.079, "duration": 5.841}, {"text": "fran\u00e7aise je n'ai jamais parl\u00e9 du grec", "start": 3996.079, "duration": 5.801}, {"text": "et d'italienne jamais parce que j'\u00e9tais", "start": 3998.92, "duration": 7.0}, {"text": "vot\u00e9 par notre pays point et c'est \u00e7a", "start": 4001.88, "duration": 7.0}, {"text": "aussi \u00eatre", "start": 4005.92, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne je pense qu'aujourd'hui on", "start": 4009.48, "duration": 5.68}, {"text": "parle beaucoup des extr\u00eames mais la", "start": 4011.599, "duration": 5.561}, {"text": "premi\u00e8re je ne sais pas qui \u00e9tait le", "start": 4015.16, "duration": 4.879}, {"text": "monsieur il a parl\u00e9 la question je pense", "start": 4017.16, "duration": 4.959}, {"text": "que on n pas pos\u00e9 vous avez totalement", "start": 4020.039, "duration": 5.841}, {"text": "monsieur raison la d\u00e9sinformation le", "start": 4022.119, "duration": 7.16}, {"text": "r\u00f4le des m\u00e9dias tout ce monde qui change", "start": 4025.88, "duration": 5.199}, {"text": "comme vous avez dit justement et les", "start": 4029.279, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux je le vois les r\u00f4les qui", "start": 4031.079, "duration": 4.401}, {"text": "puissent avoir la", "start": 4033.92, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9sinformation parce que je m'occupe les", "start": 4035.48, "duration": 5.559}, {"text": "relations entre la la France Europe et", "start": 4038.72, "duration": 5.76}, {"text": "le continent African et je vois derri\u00e8re", "start": 4041.039, "duration": 7.681}, {"text": "qu'il y a des pays qui veulent la", "start": 4044.48, "duration": 7.879}, {"text": "destruction et de notre Europe et quand", "start": 4048.72, "duration": 6.44}, {"text": "il attaque la France il attaque l'Europe", "start": 4052.359, "duration": 6.48}, {"text": "c'est mode de vie c'est notre mode de", "start": 4055.16, "duration": 6.24}, {"text": "vie qui d\u00e9range et", "start": 4058.839, "duration": 6.28}, {"text": "alors je pense qu'il faut pas oublier", "start": 4061.4, "duration": 7.36}, {"text": "qu'il y a une guerre 3h d'ici que nous", "start": 4065.119, "duration": 7.401}, {"text": "on fait des d\u00e9bats tranquillement mais", "start": 4068.76, "duration": 6.359}, {"text": "et cette volont\u00e9 d' extens comme vous", "start": 4072.52, "duration": 5.759}, {"text": "avez appel\u00e9 c'est qu'est-ce qu'il faut", "start": 4075.119, "duration": 5.92}, {"text": "faire pour mieux se prot\u00e9ger tout la", "start": 4078.279, "duration": 6.121}, {"text": "question il est l\u00e0 voil\u00e0 je pense que", "start": 4081.039, "duration": 9.361}, {"text": "les d\u00e9fis que que nous avons c'est euh", "start": 4084.4, "duration": 11.359}, {"text": "de expliquer aux citoyens que", "start": 4090.4, "duration": 10.359}, {"text": "aujourd'hui notre ennemi c'est pas euh", "start": 4095.759, "duration": 8.241}, {"text": "les Bruxelles parce que \u00e7a veut dire que", "start": 4100.759, "duration": 6.641}, {"text": "on pose un diagnostic erron\u00e9 alors \u00e7a va", "start": 4104.0, "duration": 5.839}, {"text": "mal finir je pense que quand on voit \u00e7a", "start": 4107.4, "duration": 5.24}, {"text": "qui passe quand on voit la Russie quand", "start": 4109.839, "duration": 5.561}, {"text": "on voit le pouvoir \u00e9conomique de la", "start": 4112.64, "duration": 4.719}, {"text": "Chine quand on voit aussi nos alli\u00e9s", "start": 4115.4, "duration": 4.2}, {"text": "comme les am\u00e9ricains comment ils se", "start": 4117.359, "duration": 5.161}, {"text": "comporte sur la comp\u00e9tition \u00e9conomique", "start": 4119.6, "duration": 6.719}, {"text": "alors l\u00e0 oui il faut tout \u00e7a il faut que", "start": 4122.52, "duration": 7.92}, {"text": "soit expliqu\u00e9 bien s\u00fbr chacun il voit", "start": 4126.319, "duration": 6.44}, {"text": "pas comment on dit la Big Picture mais", "start": 4130.44, "duration": 4.759}, {"text": "il veut am\u00e9 rest son quotidien et \u00e7a", "start": 4132.759, "duration": 5.761}, {"text": "c'est normal mais l\u00e0 il y a un travail \u00e0", "start": 4135.199, "duration": 6.04}, {"text": "faire aussi des politiques dans la", "start": 4138.52, "duration": 5.319}, {"text": "formation et il faut faire campagne", "start": 4141.239, "duration": 4.56}, {"text": "comme vous avez dit Dominique", "start": 4143.839, "duration": 4.52}, {"text": "heureusement je pense qu'on a le temps", "start": 4145.799, "duration": 5.56}, {"text": "d'ici les mois de juin que tous les", "start": 4148.359, "duration": 5.121}, {"text": "proeurop\u00e9ennes tous les personnes les", "start": 4151.359, "duration": 3.761}, {"text": "progressistes tous les personnes qui", "start": 4153.48, "duration": 4.0}, {"text": "sont pour les droits des femmes pour la", "start": 4155.12, "duration": 4.28}, {"text": "lutte contre la discrimination pour les", "start": 4157.48, "duration": 4.799}, {"text": "droits des personnes lgptit pour tout \u00e7a", "start": 4159.4, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e7a c'est l'EUR l'\u00c9tat de", "start": 4162.279, "duration": 5.56}, {"text": "droit la lutte contre la d\u00e9sinformation", "start": 4164.88, "duration": 6.52}, {"text": "tout \u00e7a c'est notre com on a un", "start": 4167.839, "duration": 5.84}, {"text": "commissaire qui dit les commissairirees", "start": 4171.4, "duration": 4.759}, {"text": "de monde de vie europ\u00e9enne voil\u00e0 alors", "start": 4173.679, "duration": 4.6}, {"text": "quelle bataille on a pour les prochaines", "start": 4176.159, "duration": 2.881}, {"text": "8", "start": 4178.279, "duration": 4.08}, {"text": "mois merci", "start": 4179.04, "duration": 3.319}, {"text": "chrisola merci alors on va manquer temps", "start": 4183.719, "duration": 4.6}, {"text": "simplement moi je voudrais r\u00e9agir sur", "start": 4186.44, "duration": 3.52}, {"text": "deux \u00e9l\u00e9ments l'\u00e9largissement et le", "start": 4188.319, "duration": 3.241}, {"text": "projet politique avant avant de vous", "start": 4189.96, "duration": 3.319}, {"text": "laisser tranquillement prendre le chemin", "start": 4191.56, "duration": 4.28}, {"text": "de la plire sur l'\u00e9largissement madame", "start": 4193.279, "duration": 4.801}, {"text": "vous posiez la question madame est", "start": 4195.84, "duration": 3.399}, {"text": "partie n\u00e9 en moi c'est quand m\u00eame un", "start": 4198.08, "duration": 3.599}, {"text": "sujet important tu l'as dit crissoula", "start": 4199.239, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui les Ukrainiens se d\u00e9fendent", "start": 4201.679, "duration": 3.48}, {"text": "pour nos valeurs et la Russie si elle", "start": 4203.32, "duration": 3.04}, {"text": "attaque l'Ukraine c'est parce que", "start": 4205.159, "duration": 3.801}, {"text": "l'Ukraine voulait se rapprocher de notre", "start": 4206.36, "duration": 4.92}, {"text": "mod\u00e8le et c'est aussi pour \u00e7a qu'il faut", "start": 4208.96, "duration": 4.32}, {"text": "qu'on soit v\u00e9ritablement en soutien des", "start": 4211.28, "duration": 4.879}, {"text": "Ukrainiens je crois que Vladimir Poutine", "start": 4213.28, "duration": 4.879}, {"text": "il avait sous-estim\u00e9 la r\u00e9action", "start": 4216.159, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9videmment des Ukrainiens mais il avait", "start": 4218.159, "duration": 5.0}, {"text": "sous-estim\u00e9 tr\u00e8s largement la r\u00e9action", "start": 4220.199, "duration": 6.401}, {"text": "des des Europ\u00e9ens il avait fait le pari", "start": 4223.159, "duration": 6.161}, {"text": "de la division et de la lenteur", "start": 4226.6, "duration": 5.079}, {"text": "europ\u00e9enne on lui a r\u00e9pondu par la", "start": 4229.32, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9activit\u00e9 et par l'unit\u00e9 et il faudra", "start": 4231.679, "duration": 4.04}, {"text": "aller jusqu'au bout et accompagner les", "start": 4234.239, "duration": 3.281}, {"text": "Ukrainiens jusqu'au bout dans ce combat", "start": 4235.719, "duration": 4.361}, {"text": "et oui nous au Parlement europ\u00e9en on l'a", "start": 4237.52, "duration": 5.12}, {"text": "annonc\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t oui l'Ukraine a", "start": 4240.08, "duration": 4.8}, {"text": "un destin europ\u00e9en il y a pas de d\u00e9bat", "start": 4242.64, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e0-dessus par contre", "start": 4244.88, "duration": 4.4}, {"text": "effectivement \u00e7a suppose \u00e9videmment que", "start": 4247.0, "duration": 4.0}, {"text": "le guerre que l'Ukraine ne soit plus en", "start": 4249.28, "duration": 3.2}, {"text": "guerre et que les conditions soient", "start": 4251.0, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9unies les conditions elles sont de", "start": 4252.48, "duration": 3.36}, {"text": "deux ordres un il faut que l'Ukraine", "start": 4254.159, "duration": 4.401}, {"text": "acc\u00e9l\u00e8re sur ses r\u00e9formes \u00e9conomiques et", "start": 4255.84, "duration": 4.64}, {"text": "relative \u00e0 l'\u00e9t de droit et notamment", "start": 4258.56, "duration": 3.72}, {"text": "sur la lutte contre la corruption ce qui", "start": 4260.48, "duration": 3.679}, {"text": "est extraordinaire c'est que l'Ukraine", "start": 4262.28, "duration": 4.04}, {"text": "elle est tout tout le pays est mobilis\u00e9", "start": 4264.159, "duration": 4.281}, {"text": "dans la guerre contre la Russie et en", "start": 4266.32, "duration": 4.72}, {"text": "parall\u00e8le ils arrivent \u00e0 \u00e0 mener des", "start": 4268.44, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9formes \u00e0 marche forc\u00e9 et \u00e7a il faut", "start": 4271.04, "duration": 4.76}, {"text": "vraiment le saluer c'est extraordinaire", "start": 4273.64, "duration": 5.039}, {"text": "ce qui se passe aujourd'hui en", "start": 4275.8, "duration": 5.439}, {"text": "Ukraine m\u00eame si il y a encore beaucoup", "start": 4278.679, "duration": 3.921}, {"text": "de travail \u00e0 faire mais il faut qu'on", "start": 4281.239, "duration": 3.681}, {"text": "les accompagne pour cela et la deuxi\u00e8me", "start": 4282.6, "duration": 4.28}, {"text": "condition c'est que nous on se soit", "start": 4284.92, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9form\u00e9 de l'int\u00e9rieur parce que on ne", "start": 4286.88, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui tant bien que mal on a", "start": 4289.52, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 avancer dans le projet europ\u00e9en", "start": 4291.12, "duration": 3.32}, {"text": "et \u00e0 apporter des r\u00e9ponses aux", "start": 4293.04, "duration": 4.199}, {"text": "diff\u00e9rentes crises qu'on a travers\u00e9 mais", "start": 4294.44, "duration": 4.759}, {"text": "le mod\u00e8le europ\u00e9en fonctionne tr\u00e8s mal", "start": 4297.239, "duration": 4.041}, {"text": "on se retrouve avec un Orban qui est le", "start": 4299.199, "duration": 4.641}, {"text": "cheval de tro de de Vladimir Poutine", "start": 4301.28, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui qui fait du chantage et qui", "start": 4303.84, "duration": 5.12}, {"text": "menace l'unit\u00e9 europ\u00e9enne demain avec", "start": 4306.0, "duration": 5.56}, {"text": "Fico en Slovaquie la probl\u00e9matique va", "start": 4308.96, "duration": 4.84}, {"text": "\u00eatre de plus en plus dure donc oui au", "start": 4311.56, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9en de l'Ukraine d'abord les", "start": 4313.8, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9formes en Ukraine et aussi en Europe", "start": 4315.639, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e7a c'est je crois le chemin le passage", "start": 4318.8, "duration": 4.76}, {"text": "important aussi pour conforter et", "start": 4321.0, "duration": 4.4}, {"text": "confirmer le soutien de l'Union", "start": 4323.56, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9enne aux Ukrainiens et deuxi\u00e8me", "start": 4325.4, "duration": 3.92}, {"text": "chose sur le projet politique c'est tr\u00e8s", "start": 4327.199, "duration": 4.0}, {"text": "vrai ce qui a \u00e9t\u00e9 dit et je crois que si", "start": 4329.32, "duration": 4.359}, {"text": "on le dernier r\u00e9f\u00e9rendum qu'on a connu", "start": 4331.199, "duration": 4.281}, {"text": "c'\u00e9tait le r\u00e9f\u00e9rendum sur le trait\u00e9", "start": 4333.679, "duration": 3.48}, {"text": "constitutionnel mais en fait qu'est-ce", "start": 4335.48, "duration": 3.679}, {"text": "qu'on est venu dire aux Fran\u00e7ais on est", "start": 4337.159, "duration": 3.281}, {"text": "venu dire au fran\u00e7ais l'Europe c'est", "start": 4339.159, "duration": 2.48}, {"text": "g\u00e9nial on vous propose une r\u00e9forme", "start": 4340.44, "duration": 2.52}, {"text": "institutionnelle sign\u00e9e en bas de la", "start": 4341.639, "duration": 2.361}, {"text": "page", "start": 4342.96, "duration": 3.679}, {"text": "il y avait pas de projet politique et on", "start": 4344.0, "duration": 3.8}, {"text": "avait des", "start": 4346.639, "duration": 3.401}, {"text": "partenaires qui ne voyaient que dans", "start": 4347.8, "duration": 4.399}, {"text": "l'Europe le projet \u00e9conomique notamment", "start": 4350.04, "duration": 3.92}, {"text": "notre voisin allemand \u00e9largir l'Europe", "start": 4352.199, "duration": 3.241}, {"text": "c'est \u00e9largir le march\u00e9 int\u00e9rieur", "start": 4353.96, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9largir les opportunit\u00e9s d'aller vendre", "start": 4355.44, "duration": 4.68}, {"text": "des bagnoles \u00e0 l'est de l'Europe c'\u00e9tait", "start": 4357.679, "duration": 4.56}, {"text": "aussi \u00e7a donc on avait des partenaires", "start": 4360.12, "duration": 3.8}, {"text": "des partenaires qui ne voulaient pas", "start": 4362.239, "duration": 3.681}, {"text": "avancer dans le projet politique je", "start": 4363.92, "duration": 3.319}, {"text": "crois que particuli\u00e8rement depuis le", "start": 4365.92, "duration": 3.44}, {"text": "discours de la Sorbonne l'engagement du", "start": 4367.239, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique on a une", "start": 4369.36, "duration": 3.6}, {"text": "vision qui se dessine pour nous Fran\u00e7ais", "start": 4371.0, "duration": 3.719}, {"text": "mais qui qui a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 gr\u00e2ce aux", "start": 4372.96, "duration": 3.679}, {"text": "crises aussi par l'ensemble des", "start": 4374.719, "duration": 3.96}, {"text": "partenaires de nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 4376.639, "duration": 4.281}, {"text": "et moi je veux croire m\u00eame si on a peu", "start": 4378.679, "duration": 5.281}, {"text": "de temps m\u00eame si Monsieur Dominique vous", "start": 4380.92, "duration": 4.6}, {"text": "pensez que peut-\u00eatre c'est trop tard on", "start": 4383.96, "duration": 3.32}, {"text": "est l\u00e0 en responsabilit\u00e9 pour se battre", "start": 4385.52, "duration": 3.08}, {"text": "parce que on croit que \u00e7a n'est pas trop", "start": 4387.28, "duration": 2.959}, {"text": "tard et ce projet politique on est en", "start": 4388.6, "duration": 3.2}, {"text": "train de le transformer et de", "start": 4390.239, "duration": 4.161}, {"text": "v\u00e9ritablement de le construire et et \u00e7a", "start": 4391.8, "duration": 3.8}, {"text": "prendra un peu de temps mais tous les", "start": 4394.4, "duration": 2.839}, {"text": "enjeux de souverainet\u00e9 de d\u00e9fense de nos", "start": 4395.6, "duration": 2.96}, {"text": "fronti\u00e8res la taxe carbone aux", "start": 4397.239, "duration": 3.44}, {"text": "fronti\u00e8res tout \u00e7a c'est aussi reprendre", "start": 4398.56, "duration": 3.84}, {"text": "la main reprendre le contr\u00f4le pour", "start": 4400.679, "duration": 3.241}, {"text": "reprendre une expression qui a \u00e9ta\u00e9 \u00e0 la", "start": 4402.4, "duration": 4.12}, {"text": "mode euh et sur le destin de nos vies en", "start": 4403.92, "duration": 4.92}, {"text": "fran\u00e7ais et en europ\u00e9en donc on continue", "start": 4406.52, "duration": 4.679}, {"text": "et et on on comptera sur vous \u00e9galement", "start": 4408.84, "duration": 5.56}, {"text": "merci \u00e0 vous merci \u00e0 nos invit\u00e9s pour", "start": 4411.199, "duration": 5.48}, {"text": "votre", "start": 4414.4, "duration": 2.279}, {"text": "disponibilit\u00e9 merci \u00e0 tout le monde je", "start": 4416.84, "duration": 4.76}, {"text": "je vais vous inviter \u00e0 vous diriger vers", "start": 4419.96, "duration": 3.679}, {"text": "la plini\u00e8re de hier soir \u00e7a sera dans la", "start": 4421.6, "duration": 4.84}, {"text": "m\u00eame salle que hier", "start": 4423.639, "duration": 2.801}, {"text": "soir", "start": 4432.36, "duration": 3.0}]}