{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.41, "duration": 3.58}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous je suis", "start": 0.8, "duration": 5.65}, {"text": "effectivement longue lettre dont la", "start": 3.99, "duration": 4.8}, {"text": "longueur montre peut-\u00eatre \u00e7a g\u00eane du", "start": 6.45, "duration": 3.84}, {"text": "mathieu et de ta r\u00e9ponse est la mienne", "start": 8.79, "duration": 2.76}, {"text": "alors je vais pas la commenter en d\u00e9tail", "start": 10.29, "duration": 3.96}, {"text": "ce calcul trois pages donc je ne c\u00e9derai", "start": 11.55, "duration": 4.53}, {"text": "mon temps de parole mais rapidement deux", "start": 14.25, "duration": 3.63}, {"text": "trois petites choses la premi\u00e8re c'est", "start": 16.08, "duration": 3.27}, {"text": "que je voulais effectivement remercier", "start": 17.88, "duration": 3.899}, {"text": "les collectifs citoyens qui ont permis", "start": 19.35, "duration": 4.38}, {"text": "cette mobilisation et qui maintenant", "start": 21.779, "duration": 4.351}, {"text": "depuis des ann\u00e9es sur plaine commune", "start": 23.73, "duration": 5.34}, {"text": "propose des solutions alternatives \u00e0 la", "start": 26.13, "duration": 5.7}, {"text": "privatisation et le premier probl\u00e8me que", "start": 29.07, "duration": 4.35}, {"text": "je vois dans la d\u00e9cision de match anodin", "start": 31.83, "duration": 3.93}, {"text": "quand ils me r\u00e9pondent en estimant que", "start": 33.42, "duration": 4.049}, {"text": "mal \u00eatre et est inconvenante", "start": 35.76, "duration": 3.389}, {"text": "c'est que cette d\u00e9cision est", "start": 37.469, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9mocratiquement inconvenante", "start": 39.149, "duration": 4.081}, {"text": "c'est \u00e0 dire que dans une institution", "start": 41.07, "duration": 4.829}, {"text": "dont on pourrait d\u00e9j\u00e0 on pourrait au", "start": 43.23, "duration": 5.34}, {"text": "passage soulign\u00e9 le caract\u00e8re bizarro\u00efde", "start": 45.899, "duration": 4.951}, {"text": "je parle des agglom\u00e9rations o\u00f9 les gens", "start": 48.57, "duration": 3.419}, {"text": "ne sont pas \u00e9lus directement", "start": 50.85, "duration": 3.689}, {"text": "il prend apr\u00e8s des bo\u00eetes copies des", "start": 51.989, "duration": 5.73}, {"text": "m\u00e9moires de confinement la d\u00e9cision \u00e0 la", "start": 54.539, "duration": 5.581}, {"text": "va vite sans aucune consultation", "start": 57.719, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9mocratique ne serait ce qu'avec", "start": 60.12, "duration": 4.02}, {"text": "justement ceux qui ont travaill\u00e9 sur le", "start": 61.92, "duration": 5.75}, {"text": "sujet il prend la d\u00e9cision unilat\u00e9rale", "start": 64.14, "duration": 6.03}, {"text": "tr\u00e8s v\u00e8me r\u00e9publique", "start": 67.67, "duration": 4.809}, {"text": "toro venir dans le sedif et \u00e7a c'est", "start": 70.17, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le premier probl\u00e8me", "start": 72.479, "duration": 3.601}, {"text": "il m'explique que l'ancienne majorit\u00e9", "start": 73.71, "duration": 3.78}, {"text": "n'a pas eu le courage de prendre des", "start": 76.08, "duration": 1.98}, {"text": "d\u00e9cisions", "start": 77.49, "duration": 2.76}, {"text": "bon j'ai pas du tout envie de discuter", "start": 78.06, "duration": 3.809}, {"text": "sur ce qu'a fait ou pas fait l'ancienne", "start": 80.25, "duration": 2.159}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 81.869, "duration": 2.401}, {"text": "mais c'est pas parce que l'ancienne", "start": 82.409, "duration": 4.71}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 \u00e9viter \u00e9ventuellement attendu", "start": 84.27, "duration": 5.19}, {"text": "trop longtemps que pour sa part d\u00e8s la", "start": 87.119, "duration": 3.421}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9union de rentr\u00e9e", "start": 89.46, "duration": 2.58}, {"text": "ils ont \u00e0 faire en sorte de prendre", "start": 90.54, "duration": 4.289}, {"text": "d\u00e9cision tout seul et qui a aussi un", "start": 92.04, "duration": 5.61}, {"text": "inconv\u00e9nient c'est que oh non \u00e7a au nom", "start": 94.829, "duration": 5.191}, {"text": "de sa solidarit\u00e9 majoritaire il va", "start": 97.65, "duration": 4.259}, {"text": "pousser des gens qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus sur un", "start": 100.02, "duration": 4.32}, {"text": "autre mandat je pense par exemple \u00e0", "start": 101.909, "duration": 5.1}, {"text": "c'est \u00e0 assat war a vot\u00e9 son retour \u00e0", "start": 104.34, "duration": 4.349}, {"text": "privatisation de l'eau donc c'est un", "start": 107.009, "duration": 3.241}, {"text": "caract\u00e8re antid\u00e9mocratique", "start": 108.689, "duration": 3.061}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est qu'ils me", "start": 110.25, "duration": 2.82}, {"text": "r\u00e9pondent en parlant de postulats", "start": 111.75, "duration": 2.009}, {"text": "id\u00e9ologique", "start": 113.07, "duration": 2.0}, {"text": "alors l\u00e0 je me marre bien", "start": 113.759, "duration": 2.991}, {"text": "parce que il n'ya pas longtemps je veux", "start": 115.07, "duration": 3.06}, {"text": "pas dire seulement j'ai discut\u00e9 avec les", "start": 116.75, "duration": 2.7}, {"text": "maires de droite occident toi \u00e7a doit", "start": 118.13, "duration": 2.67}, {"text": "faire plaisir et pour \u00e7a depuis", "start": 119.45, "duration": 3.029}, {"text": "longtemps il b\u00e2tit oui il m'a dit je", "start": 120.8, "duration": 3.47}, {"text": "comprends comme toujours dit la droite", "start": 122.479, "duration": 4.171}, {"text": "faut pas faire d'id\u00e9ologie la tour eh", "start": 124.27, "duration": 4.33}, {"text": "ben je ne suis pas d'accord \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 126.65, "duration": 3.48}, {"text": "tout \u00e0 l'heure par la personne qui", "start": 128.6, "duration": 3.87}, {"text": "repr\u00e9sentait lissoni long c'est un bien", "start": 130.13, "duration": 4.02}, {"text": "absolument fondamentale et qui va", "start": 132.47, "duration": 4.11}, {"text": "devenir plus fondamental encore il ya", "start": 134.15, "duration": 4.2}, {"text": "des d\u00e9partements et territoires en", "start": 136.58, "duration": 5.16}, {"text": "france je pense \u00e0 ceux d'outre-mer o\u00f9", "start": 138.35, "duration": 5.24}, {"text": "l'on peut tabler m\u00eame plus aujourd'hui", "start": 141.74, "duration": 4.77}, {"text": "permise pour la population il ya", "start": 143.59, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui en france de plus en plus", "start": 146.51, "duration": 3.93}, {"text": "dans potable donneront gr\u00eale au d\u00e9part", "start": 148.19, "duration": 4.26}, {"text": "compl\u00e8tement potable et on sait qu'\u00e0", "start": 150.44, "duration": 3.75}, {"text": "france en terme de distribution de long", "start": 152.45, "duration": 3.95}, {"text": "est en retard de mani\u00e8re caract\u00e9ristique", "start": 154.19, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e7a bien s\u00fbr \u00e0 voir avec le fait que le", "start": 156.4, "duration": 5.47}, {"text": "priv\u00e9 s'est empar\u00e9 depuis des ann\u00e9es", "start": 159.47, "duration": 4.17}, {"text": "d'un bien commun qui n'auraient est", "start": 161.87, "duration": 3.45}, {"text": "inali\u00e9nable et qu'il devrait appartenir", "start": 163.64, "duration": 3.18}, {"text": "aux services publics", "start": 165.32, "duration": 2.97}, {"text": "donc moi je ne suis pas d'accord", "start": 166.82, "duration": 3.6}, {"text": "id\u00e9ologiquement avec mathieu redoutable", "start": 168.29, "duration": 4.229}, {"text": "mati\u00e8re de teint me dit je suis attach\u00e9", "start": 170.42, "duration": 3.33}, {"text": "comme vous l'a service public de qualit\u00e9", "start": 172.519, "duration": 3.541}, {"text": "un service public qui prot\u00e8ge qui permet", "start": 173.75, "duration": 3.9}, {"text": "les conditions du mont cipation adul\u00e9 \u00e0", "start": 176.06, "duration": 2.94}, {"text": "l'\u00e9cole qu'il mais j'en suis pas s\u00fbr du", "start": 177.65, "duration": 3.57}, {"text": "tout quoi moi j'ai faire et oui on poule", "start": 179.0, "duration": 4.11}, {"text": "est marrant c'est tout je suis gentil je", "start": 181.22, "duration": 3.54}, {"text": "l'interpell\u00e9 je disais que le ps peut", "start": 183.11, "duration": 3.629}, {"text": "\u00eatre montr\u00e9 qu'ils avaient rompu avec", "start": 184.76, "duration": 4.289}, {"text": "les ann\u00e9es hollande o\u00f9 on a privatis\u00e9 o\u00f9", "start": 186.739, "duration": 4.53}, {"text": "on a cass\u00e9 des services publics en ne", "start": 189.049, "duration": 4.021}, {"text": "retirant son projet de privatisation", "start": 191.269, "duration": 3.75}, {"text": "bon bah l\u00e0 il me r\u00e9pond et enfin", "start": 193.07, "duration": 3.96}, {"text": "derni\u00e8re chose que je voulais dire par", "start": 195.019, "duration": 3.81}, {"text": "rapport \u00e0 cette histoire anti", "start": 197.03, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9mocratique anti \u00e9cologique sce qui", "start": 198.829, "duration": 3.991}, {"text": "nous fait prendre des vessies pour des", "start": 201.26, "duration": 2.88}, {"text": "lanternes \u00e0 la fin parce que ce qu'il me", "start": 202.82, "duration": 3.99}, {"text": "dit il vous fait quasiment de la croix", "start": 204.14, "duration": 4.23}, {"text": "qui vaille \u00e0 valence risques qu'implique", "start": 206.81, "duration": 4.649}, {"text": "dans le sedif qui n'est vago cit\u00e9 par", "start": 208.37, "duration": 4.95}, {"text": "veolia et o\u00f9 dit il vaut mieux rentrer", "start": 211.459, "duration": 3.511}, {"text": "dans le cd liste parce qu'on a chang\u00e9 de", "start": 213.32, "duration": 2.19}, {"text": "l'int\u00e9rieur", "start": 214.97, "duration": 3.0}, {"text": "non mais s\u00e9rieux ou quoi c'est arriv\u00e9 \u00e0", "start": 215.51, "duration": 4.92}, {"text": "kiev \u00e0 faire croire que une institution", "start": 217.97, "duration": 4.29}, {"text": "comme le sinistre qui \u00e9touffe et par", "start": 220.43, "duration": 3.48}, {"text": "veolia par les int\u00e9r\u00eats des pr\u00eats priv\u00e9s", "start": 222.26, "duration": 4.14}, {"text": "d'eolia au point m\u00eame que ils nous", "start": 223.91, "duration": 4.139}, {"text": "proposent ils nous pr\u00e9sentent pour", "start": 226.4, "duration": 2.67}, {"text": "montrer que les prix vont \u00eatre", "start": 228.049, "duration": 2.761}, {"text": "avantageux quelque chose qui a \u00e9t\u00e9", "start": 229.07, "duration": 4.08}, {"text": "propos\u00e9 par veolia lui m\u00eame et il nous", "start": 230.81, "duration": 4.26}, {"text": "dit bah vous voyez ces vrais bons acquis", "start": 233.15, "duration": 2.94}, {"text": "va-t-il nous faire croire qu'ils vont", "start": 235.07, "duration": 2.759}, {"text": "changer quoi que ce soit c'\u00e9tait le", "start": 236.09, "duration": 2.1}, {"text": "moment", "start": 237.829, "duration": 1.651}, {"text": "et moi je pourrais faire un dernier", "start": 238.19, "duration": 2.85}, {"text": "appel auquel il a pris une d\u00e9cision \u00e0", "start": 239.48, "duration": 1.89}, {"text": "l'automne", "start": 241.04, "duration": 2.159}, {"text": "mais l\u00e0 il ya plein d'\u00e9lus je suis tr\u00e8s", "start": 241.37, "duration": 3.149}, {"text": "content de voir qu'il ya des \u00e9lus de", "start": 243.199, "duration": 4.111}, {"text": "divers ici de divers partis affili\u00e9s ou", "start": 244.519, "duration": 5.161}, {"text": "paped des communes qui sont contre cette", "start": 247.31, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9cision et qui pourtant appartiennent \u00e0", "start": 249.68, "duration": 2.07}, {"text": "sa majorit\u00e9", "start": 251.12, "duration": 2.519}, {"text": "mais moi j'en appelle aussi aux \u00e9lus", "start": 251.75, "duration": 3.449}, {"text": "socialistes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus sur une autre", "start": 253.639, "duration": 4.32}, {"text": "base mercredi peuvent ne pas voter cette", "start": 255.199, "duration": 3.57}, {"text": "privatisation", "start": 257.959, "duration": 3.331}, {"text": "c'est une responsabilit\u00e9 de leur mandat", "start": 258.769, "duration": 3.691}, {"text": "devant leurs concitoyens", "start": 261.29, "duration": 3.18}, {"text": "pourquoi j'appelle \u00e0 d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 cette", "start": 262.46, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9cision voil\u00e0 qui serait qu'il irait", "start": 264.47, "duration": 4.169}, {"text": "dans le sens de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et des", "start": 266.69, "duration": 3.78}, {"text": "habitantes et des habitantes de plaine", "start": 268.639, "duration": 3.651}, {"text": "commune vers 6", "start": 270.47, "duration": 8.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 272.29, "duration": 6.18}]}