{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.659}, {"text": "nous sommes \u00e0 six jours de l'\u00e9lection", "start": 1.56, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 3.659, "duration": 3.061}, {"text": "onze candidats sont qualifi\u00e9s avec", "start": 4.8, "duration": 3.57}, {"text": "anne-claire coudray nous les recevrons", "start": 6.72, "duration": 3.78}, {"text": "tous avant le premier tour dans ce", "start": 8.37, "duration": 4.38}, {"text": "bureau presque \u00e9lys\u00e9en notre huiti\u00e8me", "start": 10.5, "duration": 4.199}, {"text": "invit\u00e9s et ce soir emmanuel macron", "start": 12.75, "duration": 5.369}, {"text": "bonsoir bonsoir emmanuel macron vous le", "start": 14.699, "duration": 4.861}, {"text": "savez la premi\u00e8re question est toujours", "start": 18.119, "duration": 3.781}, {"text": "la m\u00eame vous pr\u00e9sident quel serait votre", "start": 19.56, "duration": 5.49}, {"text": "premier geste symbolique", "start": 21.9, "duration": 5.119}, {"text": "si les fran\u00e7ais me faisait confiance", "start": 25.05, "duration": 5.67}, {"text": "demain je garderai secret jusqu'\u00e0 ce", "start": 27.019, "duration": 5.831}, {"text": "moment l\u00e0 le premier geste symbolique", "start": 30.72, "duration": 5.04}, {"text": "parce que avec le symbole va une part", "start": 32.85, "duration": 5.97}, {"text": "justement de myst\u00e8re par contre d\u00e8s mon", "start": 35.76, "duration": 4.17}, {"text": "arriv\u00e9e je prendrais plusieurs mesures", "start": 38.82, "duration": 3.66}, {"text": "de fond de d\u00e9cisions de fond sur la", "start": 39.93, "duration": 4.71}, {"text": "moralisation de la vie publique sur la", "start": 42.48, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e9forme \u00e9conomique indispensable en", "start": 44.64, "duration": 4.68}, {"text": "particulier pour simplifier le march\u00e9 du", "start": 46.14, "duration": 5.28}, {"text": "travail la capacit\u00e9 \u00e0 entreprendre et", "start": 49.32, "duration": 3.33}, {"text": "pour le droit \u00e0 l'erreur dans les", "start": 51.42, "duration": 3.14}, {"text": "relations avec l'administration", "start": 52.65, "duration": 4.44}, {"text": "emmanuel macron c'est votre premi\u00e8re", "start": 54.56, "duration": 5.05}, {"text": "candidature \u00e0 l'elys\u00e9e regardons avec", "start": 57.09, "duration": 4.14}, {"text": "christophe jakubyszyn ce cas \u00e9tait", "start": 59.61, "duration": 5.45}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent votre parcours politique", "start": 61.23, "duration": 3.83}, {"text": "avant de vouloir devenir pr\u00e9sident de la", "start": 65.119, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 67.649, "duration": 2.64}, {"text": "emmanuel macron a eu plusieurs vies la", "start": 68.28, "duration": 3.659}, {"text": "politique d'abord en militant pour le", "start": 70.289, "duration": 2.97}, {"text": "mouvement des citoyens de jean pierre", "start": 71.939, "duration": 3.21}, {"text": "chev\u00e8nement puis ensuite pour le parti", "start": 73.259, "duration": 3.481}, {"text": "socialiste o\u00f9 il plaide notamment en", "start": 75.149, "duration": 4.5}, {"text": "2007 pour un rapprochement royal bayrou", "start": 76.74, "duration": 4.86}, {"text": "il ne parvient pas \u00eatre investie par le", "start": 79.649, "duration": 3.51}, {"text": "parti socialiste aux l\u00e9gislatives de", "start": 81.6, "duration": 3.869}, {"text": "2007 il se tourne alors vers la banque", "start": 83.159, "duration": 4.651}, {"text": "o\u00f9 il sonne \u00e0 la plus prestigieuse des", "start": 85.469, "duration": 4.68}, {"text": "portes celle de la banque rothschild il", "start": 87.81, "duration": 3.54}, {"text": "pousse aussi les portes de", "start": 90.149, "duration": 2.461}, {"text": "l'administration", "start": 91.35, "duration": 3.09}, {"text": "lena le conduit au coeur du pouvoir", "start": 92.61, "duration": 3.66}, {"text": "l'inspection des finances d'abord puis", "start": 94.44, "duration": 3.9}, {"text": "de cabinet du pr\u00e9sident la r\u00e9publique et", "start": 96.27, "duration": 4.2}, {"text": "enfin le fauteuil du ministre de", "start": 98.34, "duration": 3.9}, {"text": "l'\u00e9conomie avant de cr\u00e9er son propre", "start": 100.47, "duration": 4.14}, {"text": "mouvement en marche et de claquer la", "start": 102.24, "duration": 3.69}, {"text": "porte du gouvernement", "start": 104.61, "duration": 3.75}, {"text": "valls le jeune homme press\u00e9 a donc", "start": 105.93, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de franchir la derni\u00e8re marche \u00e0", "start": 108.36, "duration": 2.46}, {"text": "la hussarde", "start": 110.16, "duration": 3.45}, {"text": "comme toujours sans parti sans mandat le", "start": 110.82, "duration": 7.17}, {"text": "voil\u00e0 parmi les favoris emmanuel macron", "start": 113.61, "duration": 5.91}, {"text": "vous dites aujourd'hui ni de droite ni", "start": 117.99, "duration": 2.73}, {"text": "de gauche on vient de le voir votre", "start": 119.52, "duration": 2.94}, {"text": "parcours penche quand m\u00eame beaucoup \u00e0", "start": 120.72, "duration": 2.34}, {"text": "gauche", "start": 122.46, "duration": 1.74}, {"text": "est ce que vous auriez pu au gr\u00e9 des", "start": 123.06, "duration": 3.14}, {"text": "opportunit\u00e9s choisir la droite", "start": 124.2, "duration": 3.6}, {"text": "d'abord je n'ai jamais sollicit\u00e9", "start": 126.2, "duration": 3.58}, {"text": "quelques candidatures que ce soit \u00e0 des", "start": 127.8, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 129.78, "duration": 3.54}, {"text": "j'ai un parcours une convaincu j'ai", "start": 130.89, "duration": 4.5}, {"text": "aussi vu un parcours associatif un", "start": 133.32, "duration": 4.86}, {"text": "parcours litt\u00e9raire et intellectuelle", "start": 135.39, "duration": 3.87}, {"text": "mais quelle est la banque", "start": 138.18, "duration": 4.11}, {"text": "quelle valeur mais celle que je pousse", "start": 139.26, "duration": 4.77}, {"text": "depuis le d\u00e9but depuis que j'\u00e9cris en", "start": 142.29, "duration": 2.16}, {"text": "marche", "start": 144.03, "duration": 3.179}, {"text": "je crois dans l'europe et je d\u00e9fends les", "start": 144.45, "duration": 4.5}, {"text": "valeurs europ\u00e9ennes aujourd'hui je suis", "start": 147.209, "duration": 3.601}, {"text": "le seul \u00e0 avoir une approche vraiment", "start": 148.95, "duration": 3.09}, {"text": "europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire pousser les", "start": 150.81, "duration": 2.7}, {"text": "r\u00e9formes n\u00e9cessaires pour \u00eatre cr\u00e9dible", "start": 152.04, "duration": 3.72}, {"text": "avoir un vrai axe franco-allemand est", "start": 153.51, "duration": 3.78}, {"text": "propos\u00e9 d'avoir une europe qui prot\u00e8ge", "start": 155.76, "duration": 3.21}, {"text": "davantage o\u00f9 il ya plus d'harmonisation", "start": 157.29, "duration": 3.06}, {"text": "fiscale et sociale mais je crois dans", "start": 158.97, "duration": 1.739}, {"text": "l'europe", "start": 160.35, "duration": 2.1}, {"text": "ensuite je crois dans les r\u00e9formes", "start": 160.709, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales ou po\u00e8mes dire", "start": 162.45, "duration": 2.73}, {"text": "c'est plut\u00f4t de droite", "start": 163.95, "duration": 4.56}, {"text": "bon moi je pense que sans \u00e9conomie forte", "start": 165.18, "duration": 4.619}, {"text": "on n'a pas une soci\u00e9t\u00e9 juste", "start": 168.51, "duration": 3.66}, {"text": "donc je suis favorable \u00e0 une r\u00e9forme en", "start": 169.799, "duration": 4.051}, {"text": "profondeur donnaient de notre \u00e9conomie", "start": 172.17, "duration": 5.37}, {"text": "justement du mod\u00e8le de production 3 je", "start": 173.85, "duration": 5.76}, {"text": "crois \u00e0 l'\u00e9cole c'est \u00e0 dire \u00e0 la", "start": 177.54, "duration": 3.99}, {"text": "capacit\u00e9 qui est offerte \u00e0 chacune et", "start": 179.61, "duration": 5.31}, {"text": "chacun de pouvoir changer du milieu d'o\u00f9", "start": 181.53, "duration": 6.06}, {"text": "il vient et de ne pas \u00eatre condamn\u00e9e en", "start": 184.92, "duration": 5.4}, {"text": "quelque sorte \u00e0 rester d'o\u00f9 l'on part \u00e7a", "start": 187.59, "duration": 3.42}, {"text": "c'est plut\u00f4t de gauche", "start": 190.32, "duration": 3.03}, {"text": "voil\u00e0 donc je vous laisse seul choisir", "start": 191.01, "duration": 3.78}, {"text": "moi j'ai envie que mon pays soit \u00e0 la", "start": 193.35, "duration": 3.389}, {"text": "fois plus efficace et plus juste", "start": 194.79, "duration": 3.78}, {"text": "j'ai envie qu'on produise davantage que", "start": 196.739, "duration": 3.571}, {"text": "nous soyons une \u00e9conomie plus forte", "start": 198.57, "duration": 4.229}, {"text": "mais je ne veux pas le faire au prix", "start": 200.31, "duration": 4.709}, {"text": "d'une d\u00e9structuration d'un d\u00e9litement de", "start": 202.799, "duration": 4.621}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 met en joue aujourd'hui le", "start": 205.019, "duration": 3.871}, {"text": "constat que j'ai fait et ce pour quoi je", "start": 207.42, "duration": 3.629}, {"text": "suis devant vous ce soir c'est que ni la", "start": 208.89, "duration": 4.11}, {"text": "gauche ni la droite ni arrive et que", "start": 211.049, "duration": 3.301}, {"text": "leur impuissance nourrit le front", "start": 213.0, "duration": 3.57}, {"text": "national pourquoi parce qu'elles sont", "start": 214.35, "duration": 4.44}, {"text": "divis\u00e9s en leur sein tr\u00e8s profond\u00e9ment", "start": 216.57, "duration": 3.75}, {"text": "vous venez de voir durant ces cinq", "start": 218.79, "duration": 3.6}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es une gauche", "start": 220.32, "duration": 3.81}, {"text": "viser sur les r\u00e9formes \u00e9conomiques il ya", "start": 222.39, "duration": 3.33}, {"text": "une partie de la gauche progressiste qui", "start": 224.13, "duration": 2.91}, {"text": "dit moi je suis pr\u00eat \u00e0 faire les", "start": 225.72, "duration": 2.91}, {"text": "r\u00e9formes en profondeur il faut changer", "start": 227.04, "duration": 3.24}, {"text": "le droit du travail le simplifier et", "start": 228.63, "duration": 3.06}, {"text": "c'est toute une autre partie la bloque", "start": 230.28, "duration": 3.42}, {"text": "donc et la droite dit c'est la gauche", "start": 231.69, "duration": 3.93}, {"text": "je ne vais pas avec eux et \u00e0 droite vous", "start": 233.7, "duration": 3.45}, {"text": "avez des divisions tout aussi profonde", "start": 235.62, "duration": 3.15}, {"text": "certains croient l'allemagne d'autres \u00e0", "start": 237.15, "duration": 4.14}, {"text": "la russie certains ont une approche tr\u00e8s", "start": 238.77, "duration": 3.84}, {"text": "classique de la la\u00efcit\u00e9", "start": 241.29, "duration": 2.82}, {"text": "d'autres disent je suis attach\u00e9 \u00e0", "start": 242.61, "duration": 3.57}, {"text": "l'identit\u00e9 chr\u00e9tienne et vous avez vu le", "start": 244.11, "duration": 4.47}, {"text": "d\u00e9bat des primaires moi j'ai d\u00e9fini avec", "start": 246.18, "duration": 3.63}, {"text": "toutes celles et ceux qui me suivent ils", "start": 248.58, "duration": 2.61}, {"text": "\u00e9taient nombreux cet apr\u00e8s midi \u00e0 bercy", "start": 249.81, "duration": 5.7}, {"text": "un espace central de progressistes de", "start": 251.19, "duration": 6.63}, {"text": "r\u00e9formistes de gens qui pensent qu'on", "start": 255.51, "duration": 4.5}, {"text": "doit \u00eatre \u00e0 la fois efficace et juste", "start": 257.82, "duration": 4.199}, {"text": "qu'on doit faire rentrer notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 260.01, "duration": 4.38}, {"text": "dans le 21e si\u00e8cle produire davantage", "start": 262.019, "duration": 4.501}, {"text": "avoir une \u00e9conomie beaucoup plus simple", "start": 264.39, "duration": 3.9}, {"text": "pouvoir entreprendre fut plus facilement", "start": 266.52, "duration": 3.06}, {"text": "quand on est artisan quand on est", "start": 268.29, "duration": 4.86}, {"text": "commer\u00e7ant pouvoir vivre de ce don du", "start": 269.58, "duration": 4.62}, {"text": "fruit de son travail quand on est", "start": 273.15, "duration": 3.84}, {"text": "agriculteur et avoir une soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 274.2, "duration": 4.14}, {"text": "prot\u00e8ge les plus faibles alors ceux qui", "start": 276.99, "duration": 2.67}, {"text": "sont en situation de handicap", "start": 278.34, "duration": 3.6}, {"text": "on va juste voir \u00e0 quoi ressemblerait", "start": 279.66, "duration": 4.74}, {"text": "votre france id\u00e9al si vous \u00e9tiez \u00e9lu en", "start": 281.94, "duration": 5.64}, {"text": "2022 regarde en 2022 dans la france d'", "start": 284.4, "duration": 4.95}, {"text": "emmanuel macron il n'y aurait plus qu'un", "start": 287.58, "duration": 3.93}, {"text": "seul syst\u00e8me de retraite le m\u00eame pour", "start": 289.35, "duration": 3.6}, {"text": "les salari\u00e9s du priv\u00e9 les fonctionnaires", "start": 291.51, "duration": 3.54}, {"text": "et les anciens b\u00e9n\u00e9ficiaires des r\u00e9gimes", "start": 292.95, "duration": 2.85}, {"text": "sp\u00e9ciaux", "start": 295.05, "duration": 2.55}, {"text": "la fonction publique justement o\u00f9", "start": 295.8, "duration": 4.32}, {"text": "emmanuel macron veut supprimer 120 mille", "start": 297.6, "duration": 4.29}, {"text": "postes de fonctionnaires dans un", "start": 300.12, "duration": 3.96}, {"text": "sc\u00e9nario id\u00e9al une allocation ch\u00f4mage", "start": 301.89, "duration": 4.65}, {"text": "pour tous dont pourront b\u00e9n\u00e9ficier les", "start": 304.08, "duration": 3.96}, {"text": "travailleurs ind\u00e9pendants et les", "start": 306.54, "duration": 3.72}, {"text": "salari\u00e9s qui d\u00e9missionnent l'imp\u00f4t sur", "start": 308.04, "duration": 4.74}, {"text": "la fortune transformer en un imp\u00f4t", "start": 310.26, "duration": 5.13}, {"text": "uniquement sur le patrimoine foncier et", "start": 312.78, "duration": 5.1}, {"text": "80% des foyers les plus modestes ne", "start": 315.39, "duration": 4.32}, {"text": "paieront plus de taxe d'habitation", "start": 317.88, "duration": 3.78}, {"text": "si son programme est appliqu\u00e9e les", "start": 319.71, "duration": 3.33}, {"text": "lunettes les proth\u00e8ses dentaires et", "start": 321.66, "duration": 4.35}, {"text": "auditives seront rembours\u00e9s \u00e0 100% les", "start": 323.04, "duration": 5.58}, {"text": "m\u00e9dicaments vendus \u00e0 l'unit\u00e9 s\u00e9curit\u00e9", "start": 326.01, "duration": 4.44}, {"text": "dix mille policiers et gendarmes", "start": 328.62, "duration": 4.049}, {"text": "suppl\u00e9mentaires en trois ans la france", "start": 330.45, "duration": 4.529}, {"text": "serait aussi au coeur d'une europe dont", "start": 332.669, "duration": 4.5}, {"text": "elle redeviendrait le moteur mais la", "start": 334.979, "duration": 4.021}, {"text": "priorit\u00e9 des manuels macron reste", "start": 337.169, "duration": 4.351}, {"text": "l'\u00e9ducation d\u00e9doublement des classes de", "start": 339.0, "duration": 4.77}, {"text": "cp et de ce1 dans les zones d\u00e9favoris\u00e9es", "start": 341.52, "duration": 5.13}, {"text": "et plus d'autonomie p\u00e9dagogique dans", "start": 343.77, "duration": 4.43}, {"text": "tous les autres \u00e9tablissements", "start": 346.65, "duration": 3.45}, {"text": "emmanuel macron vous avez \u00e0 plusieurs", "start": 348.2, "duration": 3.88}, {"text": "reprises publiquement critiquer les 35", "start": 350.1, "duration": 3.36}, {"text": "heures mais elles sont dans votre", "start": 352.08, "duration": 3.54}, {"text": "programme pareil pour l'imp\u00f4t sur la", "start": 353.46, "duration": 2.48}, {"text": "forme", "start": 355.62, "duration": 2.03}, {"text": "une vous l'a modifi\u00e9e mais elle reste", "start": 355.94, "duration": 3.33}, {"text": "dans votre programme vous ne voulez", "start": 357.65, "duration": 2.34}, {"text": "f\u00e2cher personne", "start": 359.27, "duration": 2.76}, {"text": "non pas du tout mais j'ai toujours dit", "start": 359.99, "duration": 3.33}, {"text": "la m\u00eame chose et je fais ce que j'ai dit", "start": 362.03, "duration": 2.76}, {"text": "j'ai dit ce qui ne va pas dans", "start": 363.32, "duration": 3.03}, {"text": "l'\u00e9conomie fran\u00e7aise c'est d'avoir voulu", "start": 364.79, "duration": 4.08}, {"text": "imposer les 35 heures par la loi pour", "start": 366.35, "duration": 3.0}, {"text": "tout le monde", "start": 368.87, "duration": 2.79}, {"text": "c'\u00e9tait il y a maintenant presque 20 ans", "start": 369.35, "duration": 4.11}, {"text": "si c'\u00e9tait le drame de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 371.66, "duration": 4.02}, {"text": "fran\u00e7aise que ceux qui aujourd'hui ils", "start": 373.46, "duration": 3.12}, {"text": "nous disent que c'est la priorit\u00e9", "start": 375.68, "duration": 4.2}, {"text": "absolue des d\u00e9cid\u00e9 de le faire quand il", "start": 376.58, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e9tait aux manettes", "start": 379.88, "duration": 3.0}, {"text": "bon ils n'ont pas fait moi ce que je dis", "start": 380.63, "duration": 3.69}, {"text": "c'est de la m\u00eame mani\u00e8re que c'\u00e9tait", "start": 382.88, "duration": 2.7}, {"text": "ridicule de le faire pour tout le monde", "start": 384.32, "duration": 3.21}, {"text": "par la loi ce serait ridicule de vous", "start": 385.58, "duration": 5.1}, {"text": "dire ce soir il faut ramer le la dur\u00e9e", "start": 387.53, "duration": 5.34}, {"text": "l\u00e9gale du travail \u00e0 39 heures 40 heures", "start": 390.68, "duration": 3.42}, {"text": "quarante et une heure par la loi", "start": 392.87, "duration": 3.09}, {"text": "pourquoi d'abord parce que toutes celles", "start": 394.1, "duration": 2.88}, {"text": "et ceux qui nous \u00e9coutent", "start": 395.96, "duration": 2.58}, {"text": "je leur exprime ray ce soir c'est le", "start": 396.98, "duration": 2.88}, {"text": "programme de fran\u00e7ois fillon qui vont", "start": 398.54, "duration": 3.03}, {"text": "perdre les heures suppl\u00e9mentaires qu'ils", "start": 399.86, "duration": 2.91}, {"text": "ont si aujourd'hui ils travaillent de", "start": 401.57, "duration": 2.88}, {"text": "fait 39 heures c'est pas une bonne chose", "start": 402.77, "duration": 3.81}, {"text": "moi je suis pour qu'on vive dignement de", "start": 404.45, "duration": 3.6}, {"text": "son travail donc je suis pour qu'on paye", "start": 406.58, "duration": 3.12}, {"text": "les heures suppl\u00e9mentaires est", "start": 408.05, "duration": 3.57}, {"text": "d'ailleurs dans mon programme il y \u00e0", "start": 409.7, "duration": 4.5}, {"text": "l'exon\u00e9ration des charges patronales et", "start": 411.62, "duration": 3.54}, {"text": "salariales sur les heures", "start": 414.2, "duration": 1.53}, {"text": "suppl\u00e9mentaires", "start": 415.16, "duration": 2.04}, {"text": "c'\u00e9tait une bonne mesure de nicolas", "start": 415.73, "duration": 3.03}, {"text": "sarkozy je les reprises", "start": 417.2, "duration": 4.17}, {"text": "ensuite je ce que je dis c'est", "start": 418.76, "duration": 4.23}, {"text": "simplement il ya des secteurs", "start": 421.37, "duration": 4.02}, {"text": "il y \u00e0 des entreprises pour qui les 35", "start": 422.99, "duration": 4.92}, {"text": "heures \u00e7a n'est pas adapt\u00e9e et je donne", "start": 425.39, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 la possibilit\u00e9 par un", "start": 427.91, "duration": 3.96}, {"text": "accord majoritaire d'entreprise ou de", "start": 430.04, "duration": 3.15}, {"text": "branche de le changer", "start": 431.87, "duration": 3.06}, {"text": "donc je ne change pas les 35 heures dans", "start": 433.19, "duration": 3.51}, {"text": "la loi pour tout le monde mais je donne", "start": 434.93, "duration": 3.63}, {"text": "aux entreprises aux branches", "start": 436.7, "duration": 2.64}, {"text": "professionnelles", "start": 438.56, "duration": 3.359}, {"text": "la possibilit\u00e9 de le changer par un", "start": 439.34, "duration": 4.44}, {"text": "accord je crois au dialogue social", "start": 441.919, "duration": 3.691}, {"text": "je donne de la souplesse dans l'\u00e9conomie", "start": 443.78, "duration": 3.57}, {"text": "mais je ne suis pas dogmatique de la", "start": 445.61, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re pour l'imp\u00f4t sur la fortune", "start": 447.35, "duration": 3.69}, {"text": "rapide et toujours dit c'est un mauvais", "start": 448.73, "duration": 4.05}, {"text": "imp\u00f4t en ce qu'ils emp\u00eachent les gens de", "start": 451.04, "duration": 3.45}, {"text": "r\u00e9ussir par leur travail et d'investir", "start": 452.78, "duration": 2.94}, {"text": "dans l'\u00e9conomie fran\u00e7aise jacques vous", "start": 454.49, "duration": 3.0}, {"text": "le gardez non c'est pour \u00e7a que je", "start": 455.72, "duration": 3.42}, {"text": "supprime la moiti\u00e9 \u00e0 la part qui est", "start": 457.49, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9investi dans l'\u00e9conomie fran\u00e7aise", "start": 459.14, "duration": 2.94}, {"text": "parce que si vous cr\u00e9ez votre entreprise", "start": 460.61, "duration": 3.6}, {"text": "que voulait d\u00e9velopper que vous la", "start": 462.08, "duration": 4.1}, {"text": "vendez aujourd'hui je vous taxe \u00e0 l'iesf", "start": 464.21, "duration": 4.41}, {"text": "moi je veux que si monsieur gilles", "start": 466.18, "duration": 4.54}, {"text": "bouleau d\u00e9cide de r\u00e9investir ce qu'il a", "start": 468.62, "duration": 3.45}, {"text": "gagn\u00e9 dans d'entreprise de madame", "start": 470.72, "duration": 2.94}, {"text": "coudray ou dans mon entreprise", "start": 472.07, "duration": 3.69}, {"text": "eh bien ils puissent ne pas payer llacer", "start": 473.66, "duration": 3.6}, {"text": "parce qu'il va financer l'activit\u00e9", "start": 475.76, "duration": 3.659}, {"text": "\u00e9conomique par contre s'il d\u00e9cide de", "start": 477.26, "duration": 3.27}, {"text": "mettre son argent dans une r\u00e9sidence", "start": 479.419, "duration": 3.061}, {"text": "principale secondaire ou dans son", "start": 480.53, "duration": 3.33}, {"text": "patrimoine immobilier", "start": 482.48, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e7a ne cr\u00e9e pas de richesse \u00e7a ne cr\u00e9e", "start": 483.86, "duration": 4.01}, {"text": "pas d'emplois dont", "start": 486.65, "duration": 3.5}, {"text": "j'ai une politique tr\u00e8s simple partout", "start": 487.87, "duration": 4.44}, {"text": "o\u00f9 l'imp\u00f4t sur la fortune emp\u00each\u00e9 de", "start": 490.15, "duration": 4.23}, {"text": "r\u00e9ussir par son travail et de cr\u00e9er des", "start": 492.31, "duration": 2.49}, {"text": "emplois", "start": 494.38, "duration": 2.7}, {"text": "je le supprime par contre j'en profite", "start": 494.8, "duration": 3.87}, {"text": "pour que nos t\u00e9l\u00e9spectateurs soit bien", "start": 497.08, "duration": 5.25}, {"text": "au clair je ne touche rien d exon\u00e9ration", "start": 498.67, "duration": 6.42}, {"text": "des niveaux de taux et c'est sur le", "start": 502.33, "duration": 4.08}, {"text": "patrimoine foncier", "start": 505.09, "duration": 3.18}, {"text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire que si je", "start": 506.41, "duration": 4.8}, {"text": "suis \u00e9lu demain rien ne changera pour un", "start": 508.27, "duration": 4.44}, {"text": "propri\u00e9taire dans l'immobilier", "start": 511.21, "duration": 4.05}, {"text": "il n'y aura aucune augmentation de ces", "start": 512.71, "duration": 4.26}, {"text": "taxes ou de ses imp\u00f4ts quel qu'il soit", "start": 515.26, "duration": 2.79}, {"text": "durant les cinq ann\u00e9es", "start": 516.97, "duration": 2.46}, {"text": "est ce que comme la chanceli\u00e8re", "start": 518.05, "duration": 3.0}, {"text": "allemande angela merkel vous pr\u00e9f\u00e9rez", "start": 519.43, "duration": 4.23}, {"text": "des emplois pr\u00e9caires a pas d'emploi du", "start": 521.05, "duration": 4.77}, {"text": "tout je pense qu'il ne faut pas rentrer", "start": 523.66, "duration": 4.17}, {"text": "dans cette dynamique je suis d\u00e9favorable", "start": 525.82, "duration": 4.95}, {"text": "aux petits pois \u00e0 faire non il y a le", "start": 527.83, "duration": 4.8}, {"text": "choix du dialogue social ce que nous", "start": 530.77, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9voquions il ya un instant", "start": 532.63, "duration": 3.6}, {"text": "moi je suis d\u00e9favorable aux petits jobs", "start": 533.59, "duration": 5.34}, {"text": "c'est \u00e0 dire que quand on travaille on", "start": 536.23, "duration": 3.68}, {"text": "doit vivre dignement", "start": 538.93, "duration": 3.87}, {"text": "justement de celui ci et donc je suis", "start": 539.91, "duration": 4.75}, {"text": "pour que \u00e9videmment le salaire minimum", "start": 542.8, "duration": 3.24}, {"text": "soit respect\u00e9 mais que par le dialogue", "start": 544.66, "duration": 3.75}, {"text": "social on prot\u00e8ge les int\u00e9r\u00eats des", "start": 546.04, "duration": 2.79}, {"text": "salari\u00e9s", "start": 548.41, "duration": 2.34}, {"text": "donc je suis d\u00e9favorable \u00e0 cr\u00e9er des", "start": 548.83, "duration": 3.75}, {"text": "mini jobs \u00e0 la fran\u00e7aise je suis", "start": 550.75, "duration": 3.57}, {"text": "favorable \u00e0 donner plus de souplesse par", "start": 552.58, "duration": 3.39}, {"text": "le dialogue social au niveau de", "start": 554.32, "duration": 2.91}, {"text": "l'entreprise et de la branche pour cr\u00e9er", "start": 555.97, "duration": 3.33}, {"text": "plus d'emplois je suis favorable \u00e0 ce", "start": 557.23, "duration": 3.33}, {"text": "qu'on donne plus de visibilit\u00e9 \u00e0", "start": 559.3, "duration": 2.88}, {"text": "l'employeur en simplifiant les", "start": 560.56, "duration": 2.7}, {"text": "prud'hommes j'ai commenc\u00e9 \u00e0 le faire", "start": 562.18, "duration": 1.92}, {"text": "quand j'\u00e9tais ministre", "start": 563.26, "duration": 2.1}, {"text": "je souhaite aller plus loin en mettant", "start": 564.1, "duration": 3.6}, {"text": "en place des planchers et des plafonds", "start": 565.36, "duration": 4.38}, {"text": "pour les dommages des int\u00e9r\u00eats je", "start": 567.7, "duration": 3.6}, {"text": "souhaite qu'on simplifie la vie de", "start": 569.74, "duration": 2.82}, {"text": "toutes celles et ceux qui entreprennent", "start": 571.3, "duration": 3.06}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je veux supprimer le", "start": 572.56, "duration": 3.66}, {"text": "rsi pour les artisans les commer\u00e7ants", "start": 574.36, "duration": 4.05}, {"text": "les ind\u00e9pendants tout \u00e7a j'ai suis", "start": 576.22, "duration": 4.05}, {"text": "favorable et par contre je suis", "start": 578.41, "duration": 4.29}, {"text": "d\u00e9favorable au fait que quelqu'un demain", "start": 580.27, "duration": 4.56}, {"text": "est un travail qui ne lui permet pas de", "start": 582.7, "duration": 3.66}, {"text": "vie de vivre dignement", "start": 584.83, "duration": 2.97}, {"text": "une mesure dont on a beaucoup parl\u00e9", "start": 586.36, "duration": 3.42}, {"text": "c'est la suppression pour 80% des foyers", "start": 587.8, "duration": 3.63}, {"text": "de la taxe d'habitation nous sommes", "start": 589.78, "duration": 3.63}, {"text": "all\u00e9s voir un maire d'une commune et il", "start": 591.43, "duration": 3.66}, {"text": "a une question tr\u00e8s pr\u00e9cise \u00e0 vous poser", "start": 593.41, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9couter", "start": 595.09, "duration": 2.36}, {"text": "daniel m 69 ans maire sans \u00e9tiquette de", "start": 598.82, "duration": 6.34}, {"text": "lussac les \u00e9glises monsieur macron notre", "start": 602.339, "duration": 5.491}, {"text": "commune a connu la baisse de dotation de", "start": 605.16, "duration": 5.82}, {"text": "27% depuis 2013 vous envisagez de", "start": 607.83, "duration": 5.759}, {"text": "supprimer la taxe d'habitation de", "start": 610.98, "duration": 4.44}, {"text": "l'ordre de 17 % de nos recettes", "start": 613.589, "duration": 4.111}, {"text": "comment pensez-vous compenser ces pertes", "start": 615.42, "duration": 3.87}, {"text": "pour que l'on puisse continuer \u00e0 vivre", "start": 617.7, "duration": 4.68}, {"text": "et \u00e0 investir dans nos communes votre", "start": 619.29, "duration": 3.57}, {"text": "r\u00e9ponse", "start": 622.38, "duration": 2.55}, {"text": "d'abord pourquoi je supprime la taxe", "start": 622.86, "duration": 3.78}, {"text": "d'habitation pour 80 % de nos", "start": 624.93, "duration": 3.54}, {"text": "concitoyens parce que c'est un imp\u00f4t", "start": 626.64, "duration": 2.73}, {"text": "injuste", "start": 628.47, "duration": 3.54}, {"text": "injuste socialement injuste", "start": 629.37, "duration": 4.23}, {"text": "g\u00e9ographiquement et comment font l'\u00e9cho", "start": 632.01, "duration": 3.12}, {"text": "que vous payez et le m\u00eame imp\u00f4t je vais", "start": 633.6, "duration": 2.28}, {"text": "tout de suite vous le dire mais c'est", "start": 635.13, "duration": 1.98}, {"text": "tr\u00e8s important de comprendre pourquoi on", "start": 635.88, "duration": 3.39}, {"text": "le fait vous payez le m\u00eame imp\u00f4t si vous", "start": 637.11, "duration": 3.57}, {"text": "gagnez une fois le smic ou 5 fois le", "start": 639.27, "duration": 3.3}, {"text": "smic et cet imp\u00f4t il est g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 640.68, "duration": 3.81}, {"text": "plus faible dans les m\u00e9tropoles est tr\u00e8s", "start": 642.57, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 dans les petites villes ou les", "start": 644.49, "duration": 2.4}, {"text": "villes moyennes de province", "start": 645.93, "duration": 2.58}, {"text": "c'est la double peine pour les classes", "start": 646.89, "duration": 2.91}, {"text": "moyennes fran\u00e7aises donc c'est pour \u00e7a", "start": 648.51, "duration": 3.21}, {"text": "que je veux le supprimer nous allons", "start": 649.8, "duration": 3.89}, {"text": "faire des \u00e9conomies vous l'avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 651.72, "duration": 3.96}, {"text": "tout \u00e0 l'heure dans le petit diagramme", "start": 653.69, "duration": 2.95}, {"text": "que vous avez pass\u00e9", "start": 655.68, "duration": 3.48}, {"text": "je veux que progressivement d\u00e8s la", "start": 656.64, "duration": 3.06}, {"text": "premi\u00e8re ann\u00e9e", "start": 659.16, "duration": 2.85}, {"text": "et puis de plus en plus nous arrivions \u00e0", "start": 659.7, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00e9duire le train de vie de l'\u00e9tat des", "start": 662.01, "duration": 4.05}, {"text": "collectivit\u00e9s et de l'assurance sociale", "start": 664.17, "duration": 3.69}, {"text": "nous ferons d'ici la fin du quinquennat", "start": 666.06, "duration": 4.019}, {"text": "si je suis \u00e9lu soixante milliards", "start": 667.86, "duration": 4.86}, {"text": "d'\u00e9conomie par an je veux affecter ses", "start": 670.079, "duration": 3.361}, {"text": "60 milliards", "start": 672.72, "duration": 3.15}, {"text": "d'une part \u00e0 la baisse de notre d\u00e9ficit", "start": 673.44, "duration": 3.72}, {"text": "pour 40 milliards", "start": 675.87, "duration": 3.959}, {"text": "d'autre part \u00e0 la baisse des imp\u00f4ts 10", "start": 677.16, "duration": 4.049}, {"text": "milliards pour baisser les imp\u00f4ts des", "start": 679.829, "duration": 1.891}, {"text": "entreprises", "start": 681.209, "duration": 2.551}, {"text": "je baisserais des charges et je", "start": 681.72, "duration": 4.14}, {"text": "ram\u00e8nerai l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 25%", "start": 683.76, "duration": 3.96}, {"text": "la caisse et 10 milliards dhs et 10", "start": 685.86, "duration": 3.75}, {"text": "milliards d'euros et 10 milliards", "start": 687.72, "duration": 4.41}, {"text": "d'euros pour justement supprimer la taxe", "start": 689.61, "duration": 4.289}, {"text": "d'habitation pour 80% des fran\u00e7ais", "start": 692.13, "duration": 3.63}, {"text": "mais ce qui signifie communes vont je", "start": 693.899, "duration": 3.391}, {"text": "vous \u00e9cris ce qu'elle l'adopt\u00e9", "start": 695.76, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui o\u00f9 est-ce que vous", "start": 697.29, "duration": 5.31}, {"text": "remboursez oui et je suis en train je", "start": 699.8, "duration": 4.65}, {"text": "suis en train de vous expliquer comment", "start": 702.6, "duration": 4.53}, {"text": "exon\u00e9rer la taxe d'habitation pour 80%", "start": 704.45, "duration": 4.629}, {"text": "des fran\u00e7ais \u00e7a co\u00fbte 10 milliards", "start": 707.13, "duration": 2.31}, {"text": "d'euros", "start": 709.079, "duration": 3.091}, {"text": "je les financerait par les \u00e9conomies que", "start": 709.44, "duration": 4.38}, {"text": "nous allons faire justement dans la", "start": 712.17, "duration": 3.659}, {"text": "sph\u00e8re publique et donc qu'est ce qui va", "start": 713.82, "duration": 2.43}, {"text": "se passer", "start": 715.829, "duration": 2.7}, {"text": "et bien si vous \u00eates des classes moyenne", "start": 716.25, "duration": 3.24}, {"text": "des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais qui", "start": 718.529, "duration": 2.971}, {"text": "payent aujourd'hui la taxe d'habitation", "start": 719.49, "duration": 3.3}, {"text": "vous n'allez plus la payer", "start": 721.5, "duration": 3.209}, {"text": "progressivement \u00e7a va se faire sur trois", "start": 722.79, "duration": 5.43}, {"text": "ans et c'est l'\u00e9tat qui prendra votre", "start": 724.709, "duration": 5.221}, {"text": "part et donc c'est l'\u00e9tat c'est \u00e0 dire", "start": 728.22, "duration": 2.3}, {"text": "des", "start": 729.93, "duration": 2.15}, {"text": "tribuables tournant les talons \u00e7a", "start": 730.52, "duration": 3.0}, {"text": "tombait du ciel ce sont les \u00e9conomies", "start": 732.08, "duration": 2.85}, {"text": "que je viens de vous expliquer ce sont", "start": 733.52, "duration": 2.73}, {"text": "les 10 milliards d'\u00e9conomies que", "start": 734.93, "duration": 3.6}, {"text": "j'utilise pour baisser l'imp\u00f4t de nos", "start": 736.25, "duration": 4.29}, {"text": "concitoyens au lieu de baisser de", "start": 738.53, "duration": 3.36}, {"text": "supprimer par exemple comme vous le", "start": 740.54, "duration": 3.15}, {"text": "vouliez la totalit\u00e9 de l'imp\u00f4t sur la", "start": 741.89, "duration": 3.6}, {"text": "fortune cergy le boulot au lieu de", "start": 743.69, "duration": 3.84}, {"text": "supprimer l'imp\u00f4t sur le revenu des plus", "start": 745.49, "duration": 3.99}, {"text": "ais\u00e9s au lieu de faire ceci ou cela moi", "start": 747.53, "duration": 3.69}, {"text": "je concentre mes efforts pour supprimer", "start": 749.48, "duration": 2.82}, {"text": "la taxe d'habitation des classes", "start": 751.22, "duration": 2.22}, {"text": "moyennes donc pour que ce soit tr\u00e8s", "start": 752.3, "duration": 1.38}, {"text": "clair", "start": 753.44, "duration": 2.7}, {"text": "le maire que nous avons vu il sera en", "start": 753.68, "duration": 5.64}, {"text": "totalit\u00e9 dans la mer compenser qu'est ce", "start": 756.14, "duration": 3.75}, {"text": "que \u00e7a veut dire", "start": 759.32, "duration": 3.63}, {"text": "l'\u00e9tat est bien paiera \u00e0 votre place la", "start": 759.89, "duration": 4.71}, {"text": "taxe d'habitation \u00e0 la commune si de", "start": 762.95, "duration": 2.79}, {"text": "nouveaux habitants vient de s'installer", "start": 764.6, "duration": 2.85}, {"text": "dans la ville nous le prendre en compte", "start": 765.74, "duration": 3.93}, {"text": "ce sera \u00e9valu\u00e9 tous les six mois pour", "start": 767.45, "duration": 3.39}, {"text": "qu'il n'y ait aucune perte et qu'on", "start": 769.67, "duration": 3.03}, {"text": "pr\u00e9serve ce qu'on appelle l'autonomie", "start": 770.84, "duration": 3.42}, {"text": "fiscale de la commune et de gardera m\u00eame", "start": 772.7, "duration": 2.55}, {"text": "sa libert\u00e9 de ton", "start": 774.26, "duration": 2.94}, {"text": "monsieur m'a compte dans votre programme", "start": 775.25, "duration": 3.48}, {"text": "page 29 vous dites que vous voulez", "start": 777.2, "duration": 3.33}, {"text": "supprimer au moins un quart des", "start": 778.73, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9partements c'est \u00e0 dire 25", "start": 780.53, "duration": 1.86}, {"text": "d\u00e9partements", "start": 781.67, "duration": 3.57}, {"text": "lesquels alors c'est tr\u00e8s simple je veux", "start": 782.39, "duration": 3.9}, {"text": "que progressivement dans le quinquennat", "start": 785.24, "duration": 3.06}, {"text": "on puisse supprimer les d\u00e9partements", "start": 786.29, "duration": 3.93}, {"text": "partout o\u00f9 il y a des m\u00e9tropoles", "start": 788.3, "duration": 4.35}, {"text": "on ne peut pas le faire en totalit\u00e9 l\u00e0", "start": 790.22, "duration": 4.14}, {"text": "o\u00f9 il ya les m\u00e9tropoles pourquoi parce", "start": 792.65, "duration": 3.18}, {"text": "que clermont a \u00e9t\u00e9 choisi comme", "start": 794.36, "duration": 3.39}, {"text": "m\u00e9tropole par la loi on va pas supprimer", "start": 795.83, "duration": 3.24}, {"text": "le d\u00e9partement du puy-de-d\u00f4me", "start": 797.75, "duration": 2.91}, {"text": "c'est beaucoup trop grand par rapport \u00e0", "start": 799.07, "duration": 3.24}, {"text": "clermont mais par cond\u00e9 le bas-rhin le", "start": 800.66, "duration": 5.37}, {"text": "haut-rhin vous non je fusionne j'incite", "start": 802.31, "duration": 6.33}, {"text": "\u00e0 fusionner la m\u00e9tropole avec le", "start": 806.03, "duration": 5.1}, {"text": "d\u00e9partement vous avez aujourd'hui la loi", "start": 808.64, "duration": 4.76}, {"text": "la cr\u00e9er une m\u00e9tropole aix marseille", "start": 811.13, "duration": 4.47}, {"text": "le d\u00e9partement des bouches du rh\u00f4ne", "start": 813.4, "duration": 4.51}, {"text": "comporte je crois une vingtaine de", "start": 815.6, "duration": 4.2}, {"text": "communes hors de cette m\u00e9tropole", "start": 817.91, "duration": 3.09}, {"text": "est-ce que \u00e7a a beaucoup de sens de", "start": 819.8, "duration": 3.0}, {"text": "garder un d\u00e9partement non il faut", "start": 821.0, "duration": 4.44}, {"text": "fusionner le d\u00e9partement avec la", "start": 822.8, "duration": 4.86}, {"text": "m\u00e9tropole aix-marseille et donc de la", "start": 825.44, "duration": 3.39}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re dans ce qu'on appelle le", "start": 827.66, "duration": 2.82}, {"text": "grand paris vous avez gard\u00e9 des", "start": 828.83, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9partements tout autour de paris dont", "start": 830.48, "duration": 3.42}, {"text": "je rappelle que c'est une ville et un", "start": 832.82, "duration": 1.62}, {"text": "d\u00e9partement", "start": 833.9, "duration": 1.95}, {"text": "je souhaite progressivement qu'on", "start": 834.44, "duration": 3.57}, {"text": "puissent fusionner ces d\u00e9partements", "start": 835.85, "duration": 4.59}, {"text": "lille et le d\u00e9partement du nord doivent", "start": 838.01, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre fusionn\u00e9es progressivement en a", "start": 840.44, "duration": 2.85}, {"text": "qu'on voit l\u00e0 la philosophie \u00e7a n'est", "start": 841.97, "duration": 3.48}, {"text": "pas militaire et d\u00e9cid\u00e9 d'en haut mais", "start": 843.29, "duration": 3.69}, {"text": "c'est un principe de bon sens on va pour", "start": 845.45, "duration": 2.82}, {"text": "r\u00e9duire le millefeuille administratif", "start": 846.98, "duration": 3.24}, {"text": "dont nous parlons tard monsieur macro on", "start": 848.27, "duration": 3.3}, {"text": "voudrais vous parler d'europe \u00e9videmment", "start": 850.22, "duration": 2.88}, {"text": "vous \u00eates l'un des trois candidats sur", "start": 851.57, "duration": 3.87}, {"text": "onze penser que l'europe est un atout", "start": 853.1, "duration": 4.11}, {"text": "pour la france si vous aviez un argument", "start": 855.44, "duration": 3.18}, {"text": "est un seul s'il vous pla\u00eet pour", "start": 857.21, "duration": 2.94}, {"text": "convaincre les fran\u00e7ais que leur avenir", "start": 858.62, "duration": 2.82}, {"text": "est dans l'union europ\u00e9enne ce serait", "start": 860.15, "duration": 1.71}, {"text": "lequel", "start": 861.44, "duration": 2.2}, {"text": "mais aujourd'hui nous sommes qu'on", "start": 861.86, "duration": 2.5}, {"text": "font\u00e9 \u00e0 des grands risques", "start": 863.64, "duration": 4.08}, {"text": "internationaux la migration les", "start": 864.36, "duration": 5.43}, {"text": "transformations \u00e9conomiques les attaques", "start": 867.72, "duration": 4.26}, {"text": "d'autres pays la chine qui demain peut", "start": 869.79, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9cider de nous attaquer sur le march\u00e9", "start": 871.98, "duration": 2.94}, {"text": "de l'acier comme elle l'a fait il ya un", "start": 873.75, "duration": 1.44}, {"text": "an", "start": 874.92, "duration": 2.19}, {"text": "tous ces grands risques sont des risques", "start": 875.19, "duration": 4.71}, {"text": "transnationaux et bien si nous vous", "start": 877.11, "duration": 4.23}, {"text": "d\u00e9cidons de nous replier sur nous-m\u00eames", "start": 879.9, "duration": 3.63}, {"text": "de fermer nos fronti\u00e8res de nous replier", "start": 881.34, "duration": 4.08}, {"text": "sur la france nous ne sommes pas en", "start": 883.53, "duration": 4.2}, {"text": "situation de bien nous prot\u00e9ger j'\u00e9tais", "start": 885.42, "duration": 4.35}, {"text": "ministre de l'industrie le jour o\u00f9 la", "start": 887.73, "duration": 3.48}, {"text": "chine a d\u00e9cid\u00e9 d'attaquer notre", "start": 889.77, "duration": 3.63}, {"text": "industrie sid\u00e9rurgique en baissant le", "start": 891.21, "duration": 3.69}, {"text": "prix de son acier elle aurait pu", "start": 893.4, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e9truire des dizaines de milliers", "start": 894.9, "duration": 3.18}, {"text": "d'emplois c'est l'europe qui peut nous", "start": 896.1, "duration": 3.81}, {"text": "prot\u00e9ger en mettant des tarifs pourquoi", "start": 898.08, "duration": 4.02}, {"text": "parce que l'europe c'est un march\u00e9 de", "start": 899.91, "duration": 3.72}, {"text": "plus de 500 millions de personnes", "start": 902.1, "duration": 3.57}, {"text": "la france est un march\u00e9 de 60 millions", "start": 903.63, "duration": 4.37}, {"text": "de personnes et si demain nous faisions", "start": 905.67, "duration": 4.89}, {"text": "oeuvre de r\u00e9pression contre les chinois", "start": 908.0, "duration": 4.06}, {"text": "eh bien ils nous feraient beaucoup de", "start": 910.56, "duration": 2.7}, {"text": "mal sur le plan \u00e9conomique et nous", "start": 912.06, "duration": 2.58}, {"text": "craignent beaucoup moins que l'union", "start": 913.26, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne simplement il faut une europe", "start": 914.64, "duration": 3.06}, {"text": "moins bureaucratique il faut une europe", "start": 916.26, "duration": 3.69}, {"text": "qui aille plus vite et qui prot\u00e8ge mieux", "start": 917.7, "duration": 5.07}, {"text": "et \u00e7a je me emmanuelle la cr\u00e9ation sur", "start": 919.95, "duration": 5.19}, {"text": "la syrie et sur l'ordre du monde le 4", "start": 922.77, "duration": 4.53}, {"text": "avril dernier des populations civiles", "start": 925.14, "duration": 5.16}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 gaz\u00e9s en syrie sans attendre le", "start": 927.3, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9sultat d'une enqu\u00eate le pr\u00e9sident", "start": 930.3, "duration": 3.96}, {"text": "am\u00e9ricain donald trump ind\u00e9pendamment de", "start": 931.92, "duration": 4.38}, {"text": "l'onu a bombard\u00e9 une base du r\u00e9gime", "start": 934.26, "duration": 4.34}, {"text": "syrien est ce qu il a eu raison", "start": 936.3, "duration": 4.56}, {"text": "je respecte la d\u00e9cision du pr\u00e9sident", "start": 938.6, "duration": 3.06}, {"text": "am\u00e9ricain", "start": 940.86, "duration": 4.14}, {"text": "et je suis tout \u00e0 fait favorable \u00e0", "start": 941.66, "duration": 6.61}, {"text": "\u00e9radiquer la capacit\u00e9 du r\u00e9gime syrien a", "start": 945.0, "duration": 4.47}, {"text": "proc\u00e9d\u00e9 par armes chimiques", "start": 948.27, "duration": 2.79}, {"text": "je n'ai pas toutes les informations dont", "start": 949.47, "duration": 3.09}, {"text": "ils disposent ou m\u00eame dans les pouvoirs", "start": 951.06, "duration": 4.83}, {"text": "publics fran\u00e7ais disposent mais moi je", "start": 952.56, "duration": 5.58}, {"text": "souhaite d'abord qu'on \u00e9radique les", "start": 955.89, "duration": 4.02}, {"text": "terroristes et des chants syrie c'est ma", "start": 958.14, "duration": 3.75}, {"text": "priorit\u00e9 parce que c'est la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 959.91, "duration": 2.72}, {"text": "nos concitoyens", "start": 961.89, "duration": 3.66}, {"text": "ensuite je souhaite qu'on cesse toutes", "start": 962.63, "duration": 4.0}, {"text": "les attaques chimiques qui sont", "start": 965.55, "duration": 2.22}, {"text": "compl\u00e8tement contraires au droit", "start": 966.63, "duration": 3.3}, {"text": "international en syrie parce", "start": 967.77, "duration": 4.02}, {"text": "qu'aujourd'hui l'ennemi du peuple syrien", "start": 969.93, "duration": 4.47}, {"text": "c'est bachar el-assad et sur ce sujet je", "start": 971.79, "duration": 4.17}, {"text": "souhaite qu'on puisse le faire dans le", "start": 974.4, "duration": 3.21}, {"text": "cadre du conseil de s\u00e9curit\u00e9 des nations", "start": 975.96, "duration": 3.72}, {"text": "unies je mettrai toute la pression sur", "start": 977.61, "duration": 4.08}, {"text": "les russes pour qu'ils ne mettent pas de", "start": 979.68, "duration": 5.52}, {"text": "veto et si vous en mettez un jeu compte", "start": 981.69, "duration": 5.46}, {"text": "tenu des informations disponibles", "start": 985.2, "duration": 3.12}, {"text": "je serai alors pr\u00eat \u00e0 prendre mes", "start": 987.15, "duration": 3.27}, {"text": "responsabilit\u00e9s pour neutraliser les", "start": 988.32, "duration": 4.65}, {"text": "capacit\u00e9s chimique du r\u00e9gime syrien", "start": 990.42, "duration": 5.44}, {"text": "je partage les objectifs", "start": 992.97, "duration": 5.35}, {"text": "du pr\u00e9sident trump sur ce sujet bien s\u00fbr", "start": 995.86, "duration": 4.409}, {"text": "beaucoup d'autres cadres mais je pense", "start": 998.32, "duration": 3.54}, {"text": "que c'est dans un cadre plus concert\u00e9e", "start": 1000.269, "duration": 2.911}, {"text": "avec un \u00e9change d'informations que cela", "start": 1001.86, "duration": 1.74}, {"text": "doit se faire", "start": 1003.18, "duration": 1.529}, {"text": "il est temps de vous poser des questions", "start": 1003.6, "duration": 2.609}, {"text": "qui font d\u00e9bat au sein de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1004.709, "duration": 3.451}, {"text": "fran\u00e7aise vous r\u00e9pondez par oui ou par", "start": 1006.209, "duration": 3.63}, {"text": "non s'il vous pla\u00eet premi\u00e8re question", "start": 1008.16, "duration": 3.239}, {"text": "faut-il l\u00e9galiser le cannabis", "start": 1009.839, "duration": 5.24}, {"text": "non faut-il reconna\u00eetre le vote blanc", "start": 1011.399, "duration": 6.63}, {"text": "non je ne souhaite pas le reconna\u00eetre", "start": 1015.079, "duration": 5.021}, {"text": "parce que \u00e7a aurait un sens de le", "start": 1018.029, "duration": 4.111}, {"text": "reconna\u00eetre si on obliger \u00e0 voter", "start": 1020.1, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui il est prise en compte comme", "start": 1022.14, "duration": 5.069}, {"text": "un vote blanc mais il n'est pas d\u00e9compt\u00e9", "start": 1024.54, "duration": 4.44}, {"text": "comme un candidat si je puis dire et", "start": 1027.209, "duration": 2.61}, {"text": "vous ne voulez pas rendre le vote", "start": 1028.98, "duration": 1.41}, {"text": "obligatoire", "start": 1029.819, "duration": 2.76}, {"text": "je me souhaite pas faut-il aller plus", "start": 1030.39, "duration": 3.48}, {"text": "loin sur la culture de l'euthanasie", "start": 1032.579, "duration": 2.73}, {"text": "l\u00e9galis\u00e9e ce qu'on appelle le suicide", "start": 1033.87, "duration": 3.589}, {"text": "assist\u00e9", "start": 1035.309, "duration": 2.15}, {"text": "c'est un sujet \u00e9minemment sensible qui", "start": 1037.89, "duration": 6.35}, {"text": "touche les convictions philosophiques", "start": 1041.339, "duration": 5.281}, {"text": "religieuses personnelles et on ne peut", "start": 1044.24, "duration": 3.88}, {"text": "pas l'aborder simplement par oui ou par", "start": 1046.62, "duration": 4.23}, {"text": "non parce qu'ils touchent la vie de", "start": 1048.12, "duration": 5.689}, {"text": "millions de concitoyens et des", "start": 1050.85, "duration": 4.94}, {"text": "l'intimit\u00e9 profonde", "start": 1053.809, "duration": 4.86}, {"text": "il faut faire vivre cette loi il faut", "start": 1055.79, "duration": 6.16}, {"text": "que ce que la loi laisse leonetti a", "start": 1058.669, "duration": 5.651}, {"text": "pr\u00e9vu d\u00e9j\u00e0 fonctionne moi je vois deux", "start": 1061.95, "duration": 2.94}, {"text": "priorit\u00e9s", "start": 1064.32, "duration": 4.77}, {"text": "la premi\u00e8re c'est de pouvoir donner t\u00f4t", "start": 1064.89, "duration": 6.659}, {"text": "dans sa vie et en tout cas avant d'\u00eatre", "start": 1069.09, "duration": 5.13}, {"text": "aux derni\u00e8res extr\u00e9mit\u00e9s des indications", "start": 1071.549, "duration": 3.961}, {"text": "sur ce que l'on souhaite la loi le", "start": 1074.22, "duration": 2.76}, {"text": "permet il faut l'appliquer le", "start": 1075.51, "duration": 3.27}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser et informer nos concitoyens", "start": 1076.98, "duration": 4.069}, {"text": "c'est encore tr\u00e8s peu utilis\u00e9e", "start": 1078.78, "duration": 4.8}, {"text": "ensuite il faut r\u00e9duire au maximum la", "start": 1081.049, "duration": 4.451}, {"text": "souffrance dans les derniers instants de", "start": 1083.58, "duration": 4.02}, {"text": "la vie et je me battrai pour cela ce que", "start": 1085.5, "duration": 4.02}, {"text": "toutes celles et ceux qui travaillent", "start": 1087.6, "duration": 3.39}, {"text": "dans nos services de soins palliatifs on", "start": 1089.52, "duration": 3.24}, {"text": "est remarquable mais dans notre pays", "start": 1090.99, "duration": 3.809}, {"text": "nous devons encore r\u00e9duire la souffrance", "start": 1092.76, "duration": 3.12}, {"text": "de chacune et chacun", "start": 1094.799, "duration": 3.211}, {"text": "par contre je ne souhaite pas", "start": 1095.88, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui dans le cadre d'une campagne", "start": 1098.01, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle dire qu'il faut changer", "start": 1100.08, "duration": 5.849}, {"text": "de loi parce que c'est un sujet", "start": 1102.69, "duration": 6.479}, {"text": "\u00e9minemment intime \u00e9minemment profond qui", "start": 1105.929, "duration": 5.191}, {"text": "m\u00e9ritent des d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9 beaucoup", "start": 1109.169, "duration": 3.451}, {"text": "plus dense qui m\u00e9rite de prendre le", "start": 1111.12, "duration": 3.45}, {"text": "temps monsieur macron d'un mot faut-il", "start": 1112.62, "duration": 3.78}, {"text": "interdire ou pas les signes religieux", "start": 1114.57, "duration": 3.81}, {"text": "ostentatoires dans la rue d'un mot il", "start": 1116.4, "duration": 3.029}, {"text": "faut interdire ce qu'ils sont", "start": 1118.38, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui interdits particulier la", "start": 1119.429, "duration": 3.541}, {"text": "burqa je ne pense pas qu'il faille aller", "start": 1121.14, "duration": 3.93}, {"text": "aujourd'hui plus loin je suis pour la", "start": 1122.97, "duration": 3.839}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 tout la la\u00efcit\u00e9", "start": 1125.07, "duration": 3.0}, {"text": "l'interdiction compl\u00e8te \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 1126.809, "duration": 2.611}, {"text": "l'interdiction compl\u00e8te", "start": 1128.07, "duration": 3.03}, {"text": "les services publics et dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1129.42, "duration": 3.69}, {"text": "l'interdiction de quelques signes comme", "start": 1131.1, "duration": 4.11}, {"text": "la burqa qui ne respectent pas justement", "start": 1133.11, "duration": 4.71}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 homme femme et cette civilit\u00e9", "start": 1135.21, "duration": 4.53}, {"text": "qui existe entre les femmes et les", "start": 1137.82, "duration": 3.78}, {"text": "hommes dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise pour le", "start": 1139.74, "duration": 4.41}, {"text": "reste il faut sur ces sujets beaucoup", "start": 1141.6, "duration": 4.62}, {"text": "des passionn\u00e9s remettre le cadre de", "start": 1144.15, "duration": 5.73}, {"text": "notre la\u00efcit\u00e9 en avant il expliqu\u00e9 c'est", "start": 1146.22, "duration": 5.1}, {"text": "la libert\u00e9 de croire et vais \u00eatre", "start": 1149.88, "duration": 4.14}, {"text": "d'amour et la libert\u00e9 ne pas que pose la", "start": 1151.32, "duration": 4.17}, {"text": "derni\u00e8re question pardonnez moi vous", "start": 1154.02, "duration": 3.69}, {"text": "allez vous voulez \u00eatre pr\u00e9sident de la", "start": 1155.49, "duration": 3.75}, {"text": "r\u00e9publique quel est votre principal de", "start": 1157.71, "duration": 3.51}, {"text": "qualit\u00e9 et quel est votre point faible", "start": 1159.24, "duration": 4.05}, {"text": "on n'est jamais le mieux plac\u00e9 pour", "start": 1161.22, "duration": 5.51}, {"text": "parler de soi je pense que l'engagement", "start": 1163.29, "duration": 6.45}, {"text": "l'opini\u00e2tret\u00e9 ma principale qualit\u00e9 est", "start": 1166.73, "duration": 3.73}, {"text": "votre point faible", "start": 1169.74, "duration": 4.14}, {"text": "sans doute l'ent\u00eatement parfois mais", "start": 1170.46, "duration": 6.75}, {"text": "avec mercy emmanuel macron demain dans", "start": 1173.88, "duration": 5.22}, {"text": "ce fauteuil aux allures pr\u00e9sidentielles", "start": 1177.21, "duration": 4.05}, {"text": "nous recevrons marine le pen tr\u00e8s bonne", "start": 1179.1, "duration": 3.39}, {"text": "soir\u00e9e \u00e0 tous", "start": 1181.26, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 demain en clair \u00e0 damas", "start": 1182.49, "duration": 3.53}]}