{"label": "droite", "transcript": [{"text": "aujourd'hui \u00e0 marseille on est venu", "start": 8.97, "duration": 4.419}, {"text": "parler de l'europe sociale", "start": 11.62, "duration": 3.96}, {"text": "c'est extr\u00eamement important que l'europe", "start": 13.389, "duration": 3.541}, {"text": "elle s'empare de ces sujets l\u00e0", "start": 15.58, "duration": 2.49}, {"text": "aujourd'hui elle n'est pas assez", "start": 16.93, "duration": 2.91}, {"text": "positionn\u00e9 pour prot\u00e9ger les europ\u00e9ens", "start": 18.07, "duration": 3.66}, {"text": "pour lutter contre le dumping social", "start": 19.84, "duration": 4.23}, {"text": "pour lutter contre les d\u00e9rives du", "start": 21.73, "duration": 4.5}, {"text": "travail d\u00e9tach\u00e9es pour investir dans les", "start": 24.07, "duration": 4.64}, {"text": "jeunes europ\u00e9ens", "start": 26.23, "duration": 2.48}, {"text": "aujourd'hui il ya une autre vision de", "start": 31.439, "duration": 3.821}, {"text": "quantiferon et l'europe", "start": 33.879, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre s\u00fbr", "start": 35.26, "duration": 3.799}, {"text": "de l'autre j'ai mis longtemps \u00e0 trouver", "start": 36.96, "duration": 4.619}, {"text": "un patron mais j'irai chez toi tu savais", "start": 39.059, "duration": 4.531}, {"text": "c'\u00e9tait dans ce secteur est se bouger si", "start": 41.579, "duration": 5.241}, {"text": "mon r\u00eave depuis tout temps a finalement", "start": 43.59, "duration": 7.08}, {"text": "on sent la passion oui oui y'en a \u00e7a", "start": 46.82, "duration": 4.329}, {"text": "fait plaisir", "start": 50.67, "duration": 2.909}, {"text": "oui on est dans un centre", "start": 51.149, "duration": 5.43}, {"text": "d'apprentissage et centre corot et puis", "start": 53.579, "duration": 4.651}, {"text": "ces jeunes l\u00e0 ils b\u00e9n\u00e9ficient pas", "start": 56.579, "duration": 3.391}, {"text": "suffisamment de l'erasmus nous ce qu'on", "start": 58.23, "duration": 3.539}, {"text": "voudrait c'est changer d'\u00e9chelle faire", "start": 59.97, "duration": 2.85}, {"text": "en sorte qu'ils aient pas 80 mille", "start": 61.769, "duration": 2.701}, {"text": "jeunes parents mais 400 milles qu'ils", "start": 62.82, "duration": 3.24}, {"text": "puissent partir en europe", "start": 64.47, "duration": 3.179}, {"text": "aller voir d'autres cultures mais aussi", "start": 66.06, "duration": 5.449}, {"text": "apprendre d'autres fa\u00e7ons de travailler", "start": 67.649, "duration": 3.86}, {"text": "[Musique]", "start": 78.62, "duration": 4.07}, {"text": "reste un mois un mois pour aller", "start": 80.05, "duration": 5.7}, {"text": "convaincre un mois pour mobiliser un", "start": 82.69, "duration": 5.01}, {"text": "mois pour parler d'europe \u00e0 moi pour", "start": 85.75, "duration": 3.57}, {"text": "montrer que nous nous avons envie", "start": 87.7, "duration": 3.21}, {"text": "d'europe mais parce que nous croyons en", "start": 89.32, "duration": 3.18}, {"text": "europe nous voulons changer l'europe", "start": 90.91, "duration": 4.5}, {"text": "il reste un mois pour agir je compte sur", "start": 92.5, "duration": 5.4}, {"text": "vous vive la france vive l'europe vive", "start": 95.41, "duration": 5.18}, {"text": "la r\u00e9publique", "start": 97.9, "duration": 2.69}, {"text": "pour avancer", "start": 102.18, "duration": 2.36}]}