{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.24, "duration": 3.64}, {"text": "territoire d'info Public S\u00e9nat Sud", "start": 0.68, "duration": 5.599}, {"text": "Radio bonjour \u00e0 tous bienvenue dans", "start": 3.88, "duration": 4.799}, {"text": "cette matinale de territoire d'info sur", "start": 6.279, "duration": 4.161}, {"text": "Public S\u00e9nat sur Sud Radio avec la", "start": 8.679, "duration": 3.561}, {"text": "presse quotidienne r\u00e9gionale pendant 1", "start": 10.44, "duration": 3.319}, {"text": "heure en direct une \u00e9mission sp\u00e9ciale", "start": 12.24, "duration": 3.76}, {"text": "autour ce matin d'Emmanuel Macron", "start": 13.759, "duration": 4.481}, {"text": "bonjour Emmanuel Macron et merci d'\u00eatre", "start": 16.0, "duration": 4.68}, {"text": "avec nous ce matin nous allons vous", "start": 18.24, "duration": 4.44}, {"text": "interviewer aujourd'hui vous interroger", "start": 20.68, "duration": 3.759}, {"text": "avec trois parties dans cette \u00e9mission", "start": 22.68, "duration": 3.0}, {"text": "dans cette premi\u00e8re partie vous serez", "start": 24.439, "duration": 3.6}, {"text": "interrog\u00e9 sur votre projet coh\u00e9rent", "start": 25.68, "duration": 3.64}, {"text": "c'est vous qui l'appelez comme \u00e7a on en", "start": 28.039, "duration": 2.56}, {"text": "parla tout \u00e0 l'heure par trois", "start": 29.32, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9ditorialistes de la presse quotidienne", "start": 30.599, "duration": 4.001}, {"text": "r\u00e9gionale Michel urvoie de Ouest France", "start": 32.399, "duration": 4.041}, {"text": "bonjour Michel merci d'\u00eatre avec nous", "start": 34.6, "duration": 4.16}, {"text": "Pascal Jalabert de l'Est R\u00e9publicain et", "start": 36.44, "duration": 4.56}, {"text": "Herv\u00e9 Favre de la voie du Nord vous", "start": 38.76, "duration": 4.959}, {"text": "serez donc face \u00e0 la PQR dans cette", "start": 41.0, "duration": 4.2}, {"text": "premi\u00e8re partie dans la deuxi\u00e8me partie", "start": 43.719, "duration": 3.281}, {"text": "de cette \u00e9mission nous aborderons la", "start": 45.2, "duration": 3.44}, {"text": "politique fran\u00e7aise les primaires de la", "start": 47.0, "duration": 3.16}, {"text": "gauche et l'actualit\u00e9 d'aujourd'hui avec", "start": 48.64, "duration": 3.2}, {"text": "V\u00e9ronique jaquier de Sud Radio et Michel", "start": 50.16, "duration": 4.12}, {"text": "zamz de Public S\u00e9nat enfin dans la tre", "start": 51.84, "duration": 4.0}, {"text": "partie et vous resterez avec nous vous", "start": 54.28, "duration": 3.959}, {"text": "serez d\u00e9brief\u00e9 par des \u00e9ditorialistes", "start": 55.84, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9galement z\u00e9cadio de l'ind\u00e9pendant et du", "start": 58.239, "duration": 4.401}, {"text": "libre et Rapha\u00ebl rufier fausou de Lyon", "start": 60.12, "duration": 4.92}, {"text": "Capitale en votre pr\u00e9sence j'ajoute que", "start": 62.64, "duration": 4.56}, {"text": "cette \u00e9mission est relay\u00e9e par TV5 Monde", "start": 65.04, "duration": 4.64}, {"text": "ce weekend et par les partenaires TV", "start": 67.2, "duration": 4.84}, {"text": "locales et r\u00e9gionales de cette matinale", "start": 69.68, "duration": 4.079}, {"text": "ainsi que sur les sites internet de la", "start": 72.04, "duration": 3.52}, {"text": "presse quotidienne r\u00e9gionale dans tous", "start": 73.759, "duration": 4.0}, {"text": "l'exagone donc une couverture une", "start": 75.56, "duration": 4.16}, {"text": "exposition tr\u00e8s importante pour ce que", "start": 77.759, "duration": 3.961}, {"text": "vous allez nous dire ce matin Emmanuel", "start": 79.72, "duration": 3.8}, {"text": "Macron vous dites je veux gagner", "start": 81.72, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle sur un projet", "start": 83.52, "duration": 4.0}, {"text": "progressiste et sur la base d'un contrat", "start": 85.4, "duration": 4.64}, {"text": "avec la nation sur 10 r\u00e9formes cl\u00e9s que", "start": 87.52, "duration": 3.959}, {"text": "j'\u00e9grainerai jusqu'\u00e0 la fin du mois de", "start": 90.04, "duration": 3.48}, {"text": "f\u00e9vrier nous allons donc commencer par", "start": 91.479, "duration": 3.96}, {"text": "vos projets pour moderniser l'\u00e9conomie", "start": 93.52, "duration": 4.4}, {"text": "on \u00e9coute tout de suite St\u00e9phanie d loup", "start": 95.439, "duration": 4.081}, {"text": "c'est une startupeuse le mot est pas", "start": 97.92, "duration": 3.519}, {"text": "tr\u00e8s joli mais elle vous interpelle sur", "start": 99.52, "duration": 3.84}, {"text": "le statut des start-ups c'est TV7 en", "start": 101.439, "duration": 4.28}, {"text": "Gironde notre partenaire TNT qui la", "start": 103.36, "duration": 5.119}, {"text": "rencontr\u00e9 on l' \u00e9coute bonjour je", "start": 105.719, "duration": 4.72}, {"text": "m'appelle St\u00e9phanie Dulou je suis", "start": 108.479, "duration": 4.24}, {"text": "associ\u00e9e dans la startup excelus qui est", "start": 110.439, "duration": 4.04}, {"text": "bas\u00e9e \u00e0 Bordeaux on d\u00e9veloppe une", "start": 112.719, "duration": 4.121}, {"text": "solution de t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine pour", "start": 114.479, "duration": 4.761}, {"text": "l'urgence depuis 2 ans et nous", "start": 116.84, "duration": 4.239}, {"text": "aujourd'hui on est on vient de boucler", "start": 119.24, "duration": 3.96}, {"text": "une ne de fond et ce qui nous a beaucoup", "start": 121.079, "duration": 4.801}, {"text": "marqu\u00e9 et ce qui nous a chagrin\u00e9 c'est", "start": 123.2, "duration": 4.44}, {"text": "d'avoir rencontr\u00e9 des investisseurs qui", "start": 125.88, "duration": 4.28}, {"text": "sont beaucoup plus dans une bulle", "start": 127.64, "duration": 6.04}, {"text": "sp\u00e9culative et qui n'ont pas forc\u00e9ment", "start": 130.16, "duration": 5.76}, {"text": "envie d'une longibilit\u00e9 de de", "start": 133.68, "duration": 4.0}, {"text": "l'entreprise et d'ailleurs la", "start": 135.92, "duration": 3.599}, {"text": "communication faite autour des start-ups", "start": 137.68, "duration": 3.72}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral en France se fait beaucoup", "start": 139.519, "duration": 3.601}, {"text": "sur combien on a lev\u00e9 et vas-y que j'ai", "start": 141.4, "duration": 4.8}, {"text": "lev\u00e9 1 million 2 500000 beaucoup", "start": 143.12, "duration": 4.52}, {"text": "d'investisseurs ne s'int\u00e9ressent pas si", "start": 146.2, "duration": 2.8}, {"text": "on n'est pas dans des lev\u00e9es au-del\u00e0", "start": 147.64, "duration": 3.72}, {"text": "d'eux donc moi la question que je pose", "start": 149.0, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur Macron c'est qu'est-ce qu'on", "start": 151.36, "duration": 3.12}, {"text": "fait pour vraiment revenir \u00e0 des", "start": 152.92, "duration": 3.56}, {"text": "basiques sur la structuration des", "start": 154.48, "duration": 4.16}, {"text": "entreprises et son d\u00e9veloppement", "start": 156.48, "duration": 3.96}, {"text": "commercial son chiffre d'affaires son", "start": 158.64, "duration": 5.04}, {"text": "march\u00e9 merci vous lui r\u00e9pondez Emmanuel", "start": 160.44, "duration": 4.76}, {"text": "Macron oui \u00e7a d\u00e9pend beaucoup des", "start": 163.68, "duration": 3.04}, {"text": "secteurs \u00e7a d\u00e9pend beaucoup des des", "start": 165.2, "duration": 2.759}, {"text": "dynamiques je comprends tout \u00e0 fait ce", "start": 166.72, "duration": 4.28}, {"text": "que dit ce que dit Madame c'est vrai que", "start": 167.959, "duration": 5.041}, {"text": "dans les entreprises technologiques", "start": 171.0, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui on ne regarde pas forc\u00e9ment", "start": 173.0, "duration": 3.159}, {"text": "le chiffre d'affaires on ne regarde pas", "start": 174.64, "duration": 3.959}, {"text": "forc\u00e9ment la valeur cr\u00e9e on regarde le", "start": 176.159, "duration": 4.561}, {"text": "potentiel d'activit\u00e9", "start": 178.599, "duration": 3.441}, {"text": "c'est encore plus vrai pour des", "start": 180.72, "duration": 2.599}, {"text": "entreprises de la biotechnologie o\u00f9", "start": 182.04, "duration": 2.559}, {"text": "l'acc\u00e8s au march\u00e9 va prendre quelques", "start": 183.319, "duration": 3.961}, {"text": "ann\u00e9es donc la dynamique qui est \u00e9voqu\u00e9e", "start": 184.599, "duration": 4.56}, {"text": "est entre guillemets normal \u00e7a veut pas", "start": 187.28, "duration": 4.0}, {"text": "forc\u00e9ment dire que c'est que c'est une", "start": 189.159, "duration": 4.8}, {"text": "bulle en France on est le pays d'Europe", "start": 191.28, "duration": 3.92}, {"text": "continentale qui cr\u00e9e le plus de", "start": 193.959, "duration": 3.92}, {"text": "start-up on en cr\u00e9e environ 1000 par an", "start": 195.2, "duration": 5.36}, {"text": "et pas simplement \u00e0 Paris j'ai eu la", "start": 197.879, "duration": 4.161}, {"text": "chance et l'honneur quand j'\u00e9tais", "start": 200.56, "duration": 4.56}, {"text": "ministre d'aller deux fois donc au CES", "start": 202.04, "duration": 6.88}, {"text": "qui est le principal Forum mondial de la", "start": 205.12, "duration": 6.199}, {"text": "technologie qui est \u00e0 Las Vegas j'avais", "start": 208.92, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 chaque fois une d\u00e9l\u00e9gation d'une", "start": 211.319, "duration": 3.521}, {"text": "centaine d'entreprises les 2 tiers", "start": 212.439, "duration": 4.8}, {"text": "venaient de province donc il y a une", "start": 214.84, "duration": 4.119}, {"text": "vitalit\u00e9 entrepreneuriale partout en", "start": 217.239, "duration": 6.121}, {"text": "France elle est unique elle est nouvelle", "start": 218.959, "duration": 6.961}, {"text": "elle est en train de au fond de", "start": 223.36, "duration": 5.04}, {"text": "convertir dans le domaine \u00e9conomique ce", "start": 225.92, "duration": 3.8}, {"text": "qui est la force fran\u00e7aise c'est-\u00e0-dire", "start": 228.4, "duration": 3.919}, {"text": "la cr\u00e9ativit\u00e9 alors \u00e7a vient dans tous", "start": 229.72, "duration": 4.96}, {"text": "les secteurs c'est ce changement", "start": 232.319, "duration": 4.0}, {"text": "culturel qui est \u00e0 l'\u0153euvre on a les", "start": 234.68, "duration": 3.8}, {"text": "connaissances technologiques maintenant", "start": 236.319, "duration": 4.56}, {"text": "notre d\u00e9fi c'est de les grandir et donc", "start": 238.48, "duration": 4.36}, {"text": "c'est ce qui \u00e9tait l\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 c'est\u00e0d de", "start": 240.879, "duration": 4.0}, {"text": "savoir lever l'argent d'avoir la", "start": 242.84, "duration": 4.36}, {"text": "v\u00e9locit\u00e9 pour le", "start": 244.879, "duration": 4.44}, {"text": "faire ce sont des propos rassurants par", "start": 247.2, "duration": 3.599}, {"text": "rapport \u00e0 ceux qu'on peut lire dans", "start": 249.319, "duration": 2.801}, {"text": "votre livre sur la r\u00e9volution puceque", "start": 250.799, "duration": 3.841}, {"text": "vous expliquez quand m\u00eame que d'ici une", "start": 252.12, "duration": 4.839}, {"text": "dizaine d'ann\u00e9es on risque de voir 40 %", "start": 254.64, "duration": 4.08}, {"text": "de nos emplois aujourd'hui qui soient", "start": 256.959, "duration": 3.161}, {"text": "robotis\u00e9s et plus seulement dans", "start": 258.72, "duration": 3.479}, {"text": "l'industrie ce qui serait une grande", "start": 260.12, "duration": 4.4}, {"text": "nouveaut\u00e9 donc l\u00e0 quand on lit \u00e7a on se", "start": 262.199, "duration": 3.761}, {"text": "dit que l'inversion de la courbe du", "start": 264.52, "duration": 2.84}, {"text": "ch\u00f4mage apr\u00e8s laquelle on a couru tout", "start": 265.96, "duration": 3.079}, {"text": "le quinquenin n'est peut-\u00eatre pas n'est", "start": 267.36, "duration": 4.04}, {"text": "peut-\u00eatre pas pr\u00eat de de se r\u00e9aliser je", "start": 269.039, "duration": 5.281}, {"text": "suis ni anxiog\u00e8ne ni excessivement", "start": 271.4, "duration": 5.6}, {"text": "rassurant je dis qu'il y a une des", "start": 274.32, "duration": 4.28}, {"text": "potentialit\u00e9s formidable il y a des", "start": 277.0, "duration": 3.4}, {"text": "menaces et des opportunit\u00e9s mais en", "start": 278.6, "duration": 4.56}, {"text": "effet la transformation environnementale", "start": 280.4, "duration": 4.28}, {"text": "et num\u00e9rique cette r\u00e9volution qui est \u00e0", "start": 283.16, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u0153uvre partout dans le monde et", "start": 284.68, "duration": 3.6}, {"text": "essentiellement dans les \u00e9conomies", "start": 286.28, "duration": 4.08}, {"text": "occidentales elle va profond\u00e9ment", "start": 288.28, "duration": 4.479}, {"text": "changer le travail en France et \u00e7a si on", "start": 290.36, "duration": 5.32}, {"text": "ne le regarde pas en face si on continue", "start": 292.759, "duration": 4.44}, {"text": "en effet parler de la courbe du ch\u00f4mage", "start": 295.68, "duration": 3.32}, {"text": "en la regardant mois apr\u00e8s mois si on", "start": 297.199, "duration": 3.481}, {"text": "continue \u00e0 garder le ch\u00f4mage en disant", "start": 299.0, "duration": 3.56}, {"text": "il faut rendre d\u00e9gressive", "start": 300.68, "duration": 4.88}, {"text": "l'indemnisation de donc de nos ch\u00f4meurs", "start": 302.56, "duration": 4.52}, {"text": "on passe compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du vrai", "start": 305.56, "duration": 4.079}, {"text": "sujet le vrai sujet c'est que nous avons", "start": 307.08, "duration": 4.72}, {"text": "une transformation radicale de notre", "start": 309.639, "duration": 4.921}, {"text": "fa\u00e7on d'innover parce que le num\u00e9rique", "start": 311.8, "duration": 4.52}, {"text": "fait qu'on innove en temps r\u00e9el partout", "start": 314.56, "duration": 3.28}, {"text": "dans le monde et que les fronti\u00e8res qui", "start": 316.32, "duration": 3.4}, {"text": "existaient jusque-l sont balay\u00e9es entre", "start": 317.84, "duration": 4.32}, {"text": "la g\u00e9nomique les neurosciences le Big", "start": 319.72, "duration": 4.96}, {"text": "Data les objets connect\u00e9s la g\u00e9nomique", "start": 322.16, "duration": 3.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire aujourd'hui on sait", "start": 324.68, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9crypter le g\u00e9nome d'ADN en quelques", "start": 326.12, "duration": 4.48}, {"text": "secondes pour certaines technologies", "start": 328.919, "duration": 2.921}, {"text": "quelques minutes l\u00e0 ou avant on disait", "start": 330.6, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a va prendre des mois des ann\u00e9es et", "start": 331.84, "duration": 4.12}, {"text": "donc on a une connaissance de l'humain", "start": 333.56, "duration": 4.72}, {"text": "on a une connaissance du cerveau", "start": 335.96, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment encore de choses \u00e0 faire on a", "start": 338.28, "duration": 2.919}, {"text": "une connaissance par l'accumulation des", "start": 339.72, "duration": 3.16}, {"text": "donn\u00e9es le traitement des donn\u00e9es de", "start": 341.199, "duration": 4.081}, {"text": "masse par la capacit\u00e9 \u00e0 soigner \u00e0", "start": 342.88, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9venir diff\u00e9remment gr\u00e2ce entre autres", "start": 345.28, "duration": 3.72}, {"text": "aux objets connect\u00e9s qui balayent si", "start": 346.96, "duration": 4.2}, {"text": "vous voulez beaucoup de fronti\u00e8res qui", "start": 349.0, "duration": 3.72}, {"text": "existaient entre les disciplines donc on", "start": 351.16, "duration": 3.599}, {"text": "innove plus vite on produit totalement", "start": 352.72, "duration": 5.039}, {"text": "diff\u00e9remment parce que avec le num\u00e9rique", "start": 354.759, "duration": 4.961}, {"text": "avec l'impression 3D on s'est", "start": 357.759, "duration": 3.44}, {"text": "relocaliser de la production", "start": 359.72, "duration": 3.039}, {"text": "industrielle au plus pr\u00e8s du terrain en", "start": 361.199, "duration": 3.041}, {"text": "petite s\u00e9rie l\u00e0 aussi c'est un", "start": 362.759, "duration": 3.361}, {"text": "changement de perception on disait on va", "start": 364.24, "duration": 3.399}, {"text": "plus du tout produire en France c'est", "start": 366.12, "duration": 2.919}, {"text": "pas vrai mais produire en France c'est", "start": 367.639, "duration": 3.721}, {"text": "un des ann\u00e9es 80 donc c'est pas assz", "start": 369.039, "duration": 3.961}, {"text": "curieux de le voir revenir aujourd'hui", "start": 371.36, "duration": 3.88}, {"text": "vous savez les slogans les modes il", "start": 373.0, "duration": 4.4}, {"text": "jamais tropard JIS TR tard pour bien", "start": 375.24, "duration": 3.239}, {"text": "faire ce que je veux dire par l\u00e0 c'est", "start": 377.4, "duration": 2.28}, {"text": "que l'id\u00e9e de dire qu'il y aura plus", "start": 378.479, "duration": 3.16}, {"text": "d'industrie en France c'est pas vrai il", "start": 379.68, "duration": 4.28}, {"text": "il y en a d'abord toujours aujourd'hui", "start": 381.639, "duration": 4.641}, {"text": "il y en aura sous de nouvelles formes", "start": 383.96, "duration": 3.799}, {"text": "avec des productions plus petites plus", "start": 386.28, "duration": 2.28}, {"text": "courtes mais c'est une vraie", "start": 387.759, "duration": 2.641}, {"text": "transformation le num\u00e9rique change nos", "start": 388.56, "duration": 5.24}, {"text": "fa\u00e7ons de consommer vous vous ne vous", "start": 390.4, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9placez plus de la m\u00eame fa\u00e7on vous", "start": 393.8, "duration": 3.399}, {"text": "n'achetez plus vos vacances de la m\u00eame", "start": 395.72, "duration": 4.24}, {"text": "fa\u00e7on vous n'allez plus passer une nuit", "start": 397.199, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 tel ou tel endroit de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 399.96, "duration": 4.04}, {"text": "bon et vous vous n'allez plus juste pour", "start": 401.56, "duration": 3.8}, {"text": "finir et pour que ce soit bien clair", "start": 404.0, "duration": 2.639}, {"text": "vous ne consommez plus les services", "start": 405.36, "duration": 2.679}, {"text": "bancaires de la m\u00eame fa\u00e7on donc en effet", "start": 406.639, "duration": 3.081}, {"text": "ce que je dis c'est que tout \u00e7a a un", "start": 408.039, "duration": 5.28}, {"text": "impact sur l'emploi sur le rapport au", "start": 409.72, "duration": 6.68}, {"text": "travail parce que des secteurs entiers", "start": 413.319, "duration": 4.44}, {"text": "sont en train d'\u00eatre bouscul\u00e9s par le", "start": 416.4, "duration": 3.4}, {"text": "num\u00e9rique quand je les chiffres que vous", "start": 417.759, "duration": 4.241}, {"text": "citez ce sont souvent ceux que l'on", "start": 419.8, "duration": 4.239}, {"text": "trouve pour le secteur bancaire et", "start": 422.0, "duration": 4.08}, {"text": "assuranciel en effet on dit dans les 10", "start": 424.039, "duration": 3.961}, {"text": "prochaines ann\u00e9es il y a 40 \u00e0 60 % des", "start": 426.08, "duration": 5.32}, {"text": "emplois qui seront supprim\u00e9s remplac\u00e9s", "start": 428.0, "duration": 4.599}, {"text": "il y en a d'autres qui seront cr\u00e9\u00e9s dans", "start": 431.4, "duration": 4.359}, {"text": "la silverconomie dans", "start": 432.599, "duration": 3.16}, {"text": "la je voudrais prolonger la question de", "start": 437.36, "duration": 4.08}, {"text": "la dame quand vous voulez quand vous", "start": 439.84, "duration": 3.32}, {"text": "allez \u00e0 la banque vous voulez investir", "start": 441.44, "duration": 4.039}, {"text": "on vous dit oui mais on peut on peut", "start": 443.16, "duration": 3.879}, {"text": "vous pouvez investir dans dans des", "start": 445.479, "duration": 3.44}, {"text": "entreprises en d\u00e9veloppement entre", "start": 447.039, "duration": 5.921}, {"text": "Londres Berlin et et Turin grosso", "start": 448.919, "duration": 6.361}, {"text": "modo qu'est-ce que vous faites vous", "start": 452.96, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sident pour mobiliser l'\u00e9pargne", "start": 455.28, "duration": 4.479}, {"text": "nationale voir l'\u00e9pargne locale au", "start": 457.72, "duration": 4.759}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice du d\u00e9veloppement alors il y a", "start": 459.759, "duration": 4.44}, {"text": "deux choses il y en a de l'\u00e9pargne en FR", "start": 462.479, "duration": 3.16}, {"text": "mais il y en a beaucoup elle est trop", "start": 464.199, "duration": 3.921}, {"text": "dans l'immobilier et la France a une", "start": 465.639, "duration": 3.721}, {"text": "caract\u00e9ristique comme les autres", "start": 468.12, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9conomies d'Europe continentale l\u00e0 aussi", "start": 469.36, "duration": 4.16}, {"text": "l'Allemagne est comme nous l'Italie", "start": 472.199, "duration": 2.84}, {"text": "comme nous c'est qu'on a mis beaucoup", "start": 473.52, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9pargne dans les produits d'assurance", "start": 475.039, "duration": 5.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire on a cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9culer non", "start": 477.72, "duration": 4.919}, {"text": "c'est pas de la sp\u00e9culation on on l'a", "start": 480.639, "duration": 3.761}, {"text": "pas mis sur les march\u00e9s on finance notre", "start": 482.639, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9conomie \u00e0 travers ce qu'on appelle des", "start": 484.4, "duration": 2.799}, {"text": "interm\u00e9diaires de march\u00e9 les banques et", "start": 485.8, "duration": 3.32}, {"text": "les assurance c'est le mod\u00e8le classique", "start": 487.199, "duration": 3.881}, {"text": "de l'\u00e9conomie occidentale l\u00e0 o\u00f9 les", "start": 489.12, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9conomies anglo-saxones le financent", "start": 491.08, "duration": 3.959}, {"text": "beaucoup plus par les march\u00e9s donc nous", "start": 492.919, "duration": 3.641}, {"text": "on finan moins par les march\u00e9s", "start": 495.039, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs nos concitoyens aiment moins", "start": 496.56, "duration": 4.28}, {"text": "plac\u00e9s en direct donc un il faut", "start": 498.319, "duration": 4.6}, {"text": "favoriser une fiscalit\u00e9 qui les incitera", "start": 500.84, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 placer en direct on a par exemple trop", "start": 502.919, "duration": 5.24}, {"text": "relev\u00e9 la fiscalit\u00e9 sur les dividendes", "start": 506.36, "duration": 4.559}, {"text": "ce qui est des incitatifs pour eux de il", "start": 508.159, "duration": 6.36}, {"text": "faut mener une vraie bataille sur la", "start": 510.919, "duration": 5.841}, {"text": "r\u00e9gulation des banques et des assurances", "start": 514.519, "duration": 4.32}, {"text": "j'en parle l\u00e0 aussi dans le livre", "start": 516.76, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9volution \u00e7a para\u00eet un peu technique", "start": 518.839, "duration": 3.841}, {"text": "mais c'est fondamental comme on a", "start": 520.839, "duration": 3.56}, {"text": "l'essentiel de notre \u00e9pargne financi\u00e8re", "start": 522.68, "duration": 3.36}, {"text": "en France qui est en assurance vie ou", "start": 524.399, "duration": 5.56}, {"text": "dans des produits de ce type que 75 % 70", "start": 526.04, "duration": 5.919}, {"text": "% de notre \u00e9conomie est financ\u00e9 par les", "start": 529.959, "duration": 4.401}, {"text": "banques et les assurances la r\u00e9gulation", "start": 531.959, "duration": 5.32}, {"text": "qui s'est faite apr\u00e8s la crise a", "start": 534.36, "duration": 5.96}, {"text": "totalement resserr\u00e9 \u00e0 la fois cr\u00e9dit et", "start": 537.279, "duration": 5.441}, {"text": "l'offre de fonds propres de ces", "start": 540.32, "duration": 4.92}, {"text": "interm\u00e9diaires pour nos entreprises et", "start": 542.72, "duration": 4.76}, {"text": "donc c'est tr\u00e8s mauvais pourquoi parce", "start": 545.24, "duration": 3.4}, {"text": "que c'est ce qu'on appelle les r\u00e8gles de", "start": 547.48, "duration": 4.359}, {"text": "balle 3 ou de Solvabilit\u00e9 2 et on a", "start": 548.64, "duration": 5.08}, {"text": "laiss\u00e9 des instances tr\u00e8s techniques", "start": 551.839, "duration": 4.081}, {"text": "s'occuper de \u00e7a nous devons reprendre la", "start": 553.72, "duration": 3.799}, {"text": "main l\u00e0-dessus et \u00e7a c'est un vrai d\u00e9bat", "start": 555.92, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9en moi je veux que ce soit un", "start": 557.519, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9bat annuel \u00e0 la table du Conseil", "start": 559.279, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9en et en particulier la table du", "start": 561.079, "duration": 3.681}, {"text": "Conseil des ministres de l'\u00e9conomie et", "start": 563.04, "duration": 4.239}, {"text": "des finances pour d\u00e9battre chaque ann\u00e9e", "start": 564.76, "duration": 4.68}, {"text": "de la bonne allocation de l'\u00e9pargne", "start": 567.279, "duration": 4.401}, {"text": "financi\u00e8re de nos concitoyens et de dire", "start": 569.44, "duration": 3.68}, {"text": "moi je veux parce que j'en ai besoin", "start": 571.68, "duration": 4.2}, {"text": "pour mon red\u00e9marrage qu'on mette qu'on", "start": 573.12, "duration": 5.2}, {"text": "favorise l'allocation de cette \u00e9pargne", "start": 575.88, "duration": 3.8}, {"text": "financi\u00e8re par exemple dans les", "start": 578.32, "duration": 4.199}, {"text": "assurances et bien vers mes start-ups", "start": 579.68, "duration": 4.399}, {"text": "vers mes entreprises vers ma croissance", "start": 582.519, "duration": 2.481}, {"text": "\u00e9conomique \u00e7a n'est pas le cas", "start": 584.079, "duration": 2.401}, {"text": "aujourd'hui du c\u00f4t\u00e9 des salari\u00e9s", "start": 585.0, "duration": 3.24}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait euh parce qu'il", "start": 586.48, "duration": 3.799}, {"text": "faut quand m\u00eame adapter le le cadre", "start": 588.24, "duration": 3.36}, {"text": "contrat de travail par exemple \u00e0 cette", "start": 590.279, "duration": 2.641}, {"text": "nouvelle \u00e9conomie est-ce qu'on peut en", "start": 591.6, "duration": 4.6}, {"text": "rester sur l'alternative CDI CDD est-ce", "start": 592.92, "duration": 4.919}, {"text": "qu'il faut inventer autre chose on a", "start": 596.2, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup essay\u00e9 beaucoup tourn\u00e9 autour", "start": 597.839, "duration": 3.12}, {"text": "de \u00e7a dans les je veux pas rentrer dans", "start": 599.16, "duration": 3.04}, {"text": "un sujet qui est tr\u00e8s technique sur le", "start": 600.959, "duration": 3.161}, {"text": "plan juridique le contrat de travail", "start": 602.2, "duration": 3.759}, {"text": "unique on ne peut pas le faire en vertu", "start": 604.12, "duration": 3.399}, {"text": "des conventions de l'Organisation", "start": 605.959, "duration": 3.681}, {"text": "internationale du travail par contre", "start": 607.519, "duration": 4.641}, {"text": "cette transformation elle bouleverse en", "start": 609.64, "duration": 4.72}, {"text": "profondeur le rapport au travail on sort", "start": 612.16, "duration": 3.799}, {"text": "de l'unit\u00e9 de temps de lieu d'action le", "start": 614.36, "duration": 3.2}, {"text": "travail va profond\u00e9ment changer", "start": 615.959, "duration": 2.921}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire quelle est la", "start": 617.56, "duration": 3.68}, {"text": "cons\u00e9quence on doit en effet avoir plus", "start": 618.88, "duration": 4.76}, {"text": "d'agilit\u00e9 au niveau de l'entreprise", "start": 621.24, "duration": 3.96}, {"text": "selon les secteurs selon la taille de", "start": 623.64, "duration": 3.759}, {"text": "l'entreprise la r\u00e9alit\u00e9 du travail et de", "start": 625.2, "duration": 3.6}, {"text": "l'emploi ne sera plus la m\u00eame c'est pour", "start": 627.399, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e7a que je propose de ne plus tout", "start": 628.8, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9finir par la loi pour tout le monde", "start": 631.04, "duration": 3.52}, {"text": "dans tout le pays mais plut\u00f4t de", "start": 632.8, "duration": 5.039}, {"text": "renvoyer \u00e0 une libert\u00e9 de n\u00e9gociation au", "start": 634.56, "duration": 4.839}, {"text": "niveau de la branche et de l'entreprise", "start": 637.839, "duration": 5.0}, {"text": "mais plus fondamentalement si on veut", "start": 639.399, "duration": 6.44}, {"text": "absorber cette transformation \u00e0 la fois", "start": 642.839, "duration": 5.081}, {"text": "ces impacts n\u00e9gatifs mais ces", "start": 645.839, "duration": 4.401}, {"text": "opportunit\u00e9s pour nos concitoyens la", "start": 647.92, "duration": 4.2}, {"text": "vraie r\u00e9volution qu'on doit conduire", "start": 650.24, "duration": 3.68}, {"text": "c'est celle de la formation tout au long", "start": 652.12, "duration": 4.0}, {"text": "de la vie le monde dans lequel nous", "start": 653.92, "duration": 3.88}, {"text": "sommes c'est pas je parle fait pas de la", "start": 656.12, "duration": 3.719}, {"text": "science-fiction c'est aujourd'hui", "start": 657.8, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a n'est plus un monde o\u00f9 on peut", "start": 659.839, "duration": 3.041}, {"text": "simplement consid\u00e9rer qu'il y a des gens", "start": 661.56, "duration": 3.24}, {"text": "qui ont un travail CDD ou CDI et des", "start": 662.88, "duration": 4.0}, {"text": "gens qui sont au ch\u00f4mage et dont on va", "start": 664.8, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9duire les droit", "start": 666.88, "duration": 4.639}, {"text": "par je garde une r\u00e9f\u00e9rence l\u00e9gale \u00e0 la", "start": 668.68, "duration": 5.0}, {"text": "dur\u00e9e mais je laisse la possibilit\u00e9 \u00e0", "start": 671.519, "duration": 3.481}, {"text": "des accords de branche ou d'entreprise", "start": 673.68, "duration": 2.56}, {"text": "d'id\u00e9rroger \u00e7a veut dire qu'il y a des", "start": 675.0, "duration": 3.48}, {"text": "gens qui pe cela signifie qu'il y a des", "start": 676.24, "duration": 3.839}, {"text": "gens qui travailleront 39h dans", "start": 678.48, "duration": 3.159}, {"text": "certaines branches ou entreprises et", "start": 680.079, "duration": 3.521}, {"text": "dans l'entreprise ou la branche \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 681.639, "duration": 4.2}, {"text": "d'autres 35 pay\u00e9 au m\u00eame salaire non pas", "start": 683.6, "duration": 4.28}, {"text": "forc\u00e9ment ils auront n\u00e9goci\u00e9 c'est \u00e7a la", "start": 685.839, "duration": 5.761}, {"text": "r\u00e9volution sociale sociale c'est la", "start": 687.88, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9concentration je le dis c'est de", "start": 691.6, "duration": 3.76}, {"text": "rapprocher la r\u00e9alit\u00e9 des choses du", "start": 693.76, "duration": 3.6}, {"text": "terrain pourquoi parce que quand vous", "start": 695.36, "duration": 3.599}, {"text": "\u00eates dans l'industrie automobile vous", "start": 697.36, "duration": 2.68}, {"text": "\u00eates", "start": 698.959, "duration": 3.721}, {"text": "post\u00e9 vous vous trouvez dans une", "start": 700.04, "duration": 4.56}, {"text": "industrie tr\u00e8s organis\u00e9e tr\u00e8s taayoris\u00e9e", "start": 702.68, "duration": 4.32}, {"text": "comme on dit les 35 heur par semaine", "start": 704.6, "duration": 4.56}, {"text": "pay\u00e9 au tarif actuel sont tout \u00e0 fait", "start": 707.0, "duration": 4.079}, {"text": "possibles en organisation vous \u00eates peu", "start": 709.16, "duration": 3.64}, {"text": "impact\u00e9 aujourd'hui quand vous vous", "start": 711.079, "duration": 3.041}, {"text": "retrouvez dans une soci\u00e9t\u00e9 de", "start": 712.8, "duration": 3.32}, {"text": "l'informatique cette dame qui \u00e9tait avec", "start": 714.12, "duration": 4.04}, {"text": "nous une start-up St\u00e9phanie duoup", "start": 716.12, "duration": 4.08}, {"text": "St\u00e9phanie vous ne g\u00e9n\u00e9ralement vous ne", "start": 718.16, "duration": 3.64}, {"text": "travaillez pas \u00e0 35 he \u00e7a n'est pas vrai", "start": 720.2, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 la plupart de ces start-ups sont en", "start": 721.8, "duration": 3.76}, {"text": "contravention avec la loi ils veulent", "start": 723.279, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre travailler davantage \u00eatre pay\u00e9", "start": 725.56, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9remment avoir plus de soupless la", "start": 727.639, "duration": 3.721}, {"text": "loi comer va plus loin que vous puisque", "start": 729.76, "duration": 3.04}, {"text": "l'inverse carr\u00e9ment la hi\u00e9rarchie des", "start": 731.36, "duration": 2.64}, {"text": "normes elle donne le pouvoir aux", "start": 732.8, "duration": 3.96}, {"text": "entreprises de faire branch je", "start": 734.0, "duration": 5.519}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralise je g\u00e9n\u00e9ralise ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 736.76, "duration": 4.519}, {"text": "commenc\u00e9 dans la loi travail en", "start": 739.519, "duration": 3.361}, {"text": "permettant au niveau de l'entreprise et", "start": 741.279, "duration": 3.36}, {"text": "de la branche de le faire pour tous les", "start": 742.88, "duration": 3.92}, {"text": "domaines et je ne garde dans la loi que", "start": 744.639, "duration": 3.841}, {"text": "ce qu'on appelle un ordre public social", "start": 746.8, "duration": 3.719}, {"text": "c'est ce avec quoi je ne veux pas qu'on", "start": 748.48, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9roge mais je veux revenir quand m\u00eame", "start": 750.519, "duration": 3.32}, {"text": "sur notre sujet parce qu'il est encore", "start": 752.639, "duration": 2.361}, {"text": "plus important que le sujet de temps de", "start": 753.839, "duration": 2.68}, {"text": "travail temps de travail c'est ce que", "start": 755.0, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai dit \u00e0 plusieurs reprise c'est que", "start": 756.519, "duration": 3.76}, {"text": "oui il y aura des diff\u00e9rences parce que", "start": 758.76, "duration": 3.079}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 de ces secteurs est", "start": 760.279, "duration": 3.481}, {"text": "diff\u00e9rente parce que l'intelligence les", "start": 761.839, "duration": 3.481}, {"text": "contraintes la comp\u00e9tition", "start": 763.76, "duration": 2.84}, {"text": "internationales sont diff\u00e9rents parce", "start": 765.32, "duration": 3.6}, {"text": "queussi les \u00e2ges de la vie peuvent \u00eatre", "start": 766.6, "duration": 4.799}, {"text": "diff\u00e9rents et peuvent demander requ\u00e9rir", "start": 768.92, "duration": 4.64}, {"text": "plus de souplesse mais la cl\u00e9 de notre", "start": 771.399, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9volution pour r\u00e9ussir face au", "start": 773.56, "duration": 3.68}, {"text": "num\u00e9rique c'est la formation tout au", "start": 775.48, "duration": 3.919}, {"text": "long de la vie parce que vous allez vous", "start": 777.24, "duration": 3.76}, {"text": "retrouver dans 5 ans dans 10 ans dans", "start": 779.399, "duration": 4.841}, {"text": "des tas de secteurs \u00e0 avoir des", "start": 781.0, "duration": 4.519}, {"text": "centaines de milliers d'emplois qui", "start": 784.24, "duration": 2.599}, {"text": "seront profond\u00e9ment bouscul\u00e9s voir", "start": 785.519, "duration": 3.12}, {"text": "supprim\u00e9s si on en reste avec notre", "start": 786.839, "duration": 4.321}, {"text": "organisation actuelle nos concitoyens et", "start": 788.639, "duration": 4.161}, {"text": "bien ils tomberont au ch\u00f4mage puis on", "start": 791.16, "duration": 3.08}, {"text": "leur dira attendez on va vous mettre la", "start": 792.8, "duration": 2.36}, {"text": "pression vous devez retrouver de", "start": 794.24, "duration": 3.92}, {"text": "l'emploi si on ne les forme pas \u00e0 aller", "start": 795.16, "duration": 5.28}, {"text": "vers un autre secteur si on ne forme pas", "start": 798.16, "duration": 4.479}, {"text": "par exemple le charger de client\u00e8le du", "start": 800.44, "duration": 4.8}, {"text": "secteur bancaire qui va se retrouver", "start": 802.639, "duration": 4.801}, {"text": "profond\u00e9ment bouscul\u00e9 par l'arriv\u00e9e de", "start": 805.24, "duration": 4.279}, {"text": "robots d'algorithmes de logiciel qui le", "start": 807.44, "duration": 3.72}, {"text": "remplace le fait que vous-m\u00eame vous", "start": 809.519, "duration": 2.88}, {"text": "consommez vos services bancaires", "start": 811.16, "duration": 2.679}, {"text": "diff\u00e9remment vous allez sans doute sur", "start": 812.399, "duration": 3.521}, {"text": "Internet sur votre portable ou autre et", "start": 813.839, "duration": 3.68}, {"text": "bien si vous le laissez l\u00e0 il sera au", "start": 815.92, "duration": 3.4}, {"text": "ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e donc vous devez", "start": 817.519, "duration": 3.801}, {"text": "le reformer pour aller vers d'autres", "start": 819.32, "duration": 4.959}, {"text": "secteurs en d\u00e9veloppement \u00e7a veut dire", "start": 821.32, "duration": 5.04}, {"text": "je je le dis tr\u00e8s simplement mais c'est", "start": 824.279, "duration": 4.521}, {"text": "une r\u00e9volution mentale organisationnelle", "start": 826.36, "duration": 4.599}, {"text": "de repr\u00e9sentation nous ne sommes plus", "start": 828.8, "duration": 4.959}, {"text": "dans un monde o\u00f9 \u00e0 20 ans ou 25 ans vous", "start": 830.959, "duration": 5.12}, {"text": "\u00eates form\u00e9 pour toute votre vie et donc", "start": 833.759, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a fait partie des propositions tr\u00e8s", "start": 836.079, "duration": 3.041}, {"text": "concr\u00e8tes que justement \u00e7a pose des des", "start": 837.399, "duration": 3.24}, {"text": "des probl\u00e8mes sociaux de ch\u00f4mage de", "start": 839.12, "duration": 3.639}, {"text": "maladie Pascal jalaber oui moi je", "start": 840.639, "duration": 3.601}, {"text": "reviens l\u00e0 vous venez de dire en France", "start": 842.759, "duration": 3.44}, {"text": "les dividendes sont trop tax\u00e9s hier vous", "start": 844.24, "duration": 4.599}, {"text": "avez annonc\u00e9 qu'il fallait baisser les", "start": 846.199, "duration": 5.161}, {"text": "les charges salariales donc si on cr\u00e9e", "start": 848.839, "duration": 5.081}, {"text": "pas une nouvelle TVA si on d\u00e9taxe les", "start": 851.36, "duration": 5.44}, {"text": "dividendes si on baisse les les charges", "start": 853.92, "duration": 4.88}, {"text": "salariales comment va-t-on financer le", "start": 856.8, "duration": 4.36}, {"text": "syst\u00e8me de protection sociale la maladie", "start": 858.8, "duration": 5.399}, {"text": "le ch\u00f4mage al maladie et ch\u00f4mage la", "start": 861.16, "duration": 5.32}, {"text": "maladie je ne touche en rien \u00e0 son", "start": 864.199, "duration": 5.681}, {"text": "financement je touche au euh en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 866.48, "duration": 7.76}, {"text": "et je pr\u00e9serve de mani\u00e8re absolue ses", "start": 869.88, "duration": 5.8}, {"text": "prestations c'est mon grand d\u00e9saccord", "start": 874.24, "duration": 3.279}, {"text": "avec Fran\u00e7ois Fillon donc tous les", "start": 875.68, "duration": 3.56}, {"text": "remboursements vous les gardez je garde", "start": 877.519, "duration": 3.68}, {"text": "tous les remboursements de soins et je", "start": 879.24, "duration": 3.959}, {"text": "garde l'architecture de notre syst\u00e8me de", "start": 881.199, "duration": 4.64}, {"text": "sant\u00e9 j'ai deux priorit\u00e9 dans le syst\u00e8me", "start": 883.199, "duration": 4.64}, {"text": "de sant\u00e9 la r\u00e9forme de l'h\u00f4pital sur", "start": 885.839, "duration": 3.24}, {"text": "laquelle je reviendrai sur le plan", "start": 887.839, "duration": 3.281}, {"text": "organisationnel mais qui aujourd'hui et", "start": 889.079, "duration": 3.44}, {"text": "dans tout le quinquena prochain ne", "start": 891.12, "duration": 3.68}, {"text": "passera pas par une r\u00e9duction au-del\u00e0 de", "start": 892.519, "duration": 4.161}, {"text": "la strat\u00e9gie de ce qu'on appelle londam", "start": 894.8, "duration": 3.839}, {"text": "parce que c'est une vraie une vraie", "start": 896.68, "duration": 3.599}, {"text": "transform formation organisationnelle", "start": 898.639, "duration": 3.721}, {"text": "dans un h\u00f4pital qui souffre beaucoup et", "start": 900.279, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0 quand j'entends ce que j'entends sur", "start": 902.36, "duration": 3.0}, {"text": "les fonctionnaires de sant\u00e9 en", "start": 904.12, "duration": 2.68}, {"text": "particulier les infirmi\u00e8res ou les aides", "start": 905.36, "duration": 3.12}, {"text": "soignante je consid\u00e8re que c'est", "start": 906.8, "duration": 3.92}, {"text": "scandaleux parce que quand on veut faire", "start": 908.48, "duration": 4.32}, {"text": "travailler des infirmi\u00e8res par exemple", "start": 910.72, "duration": 4.4}, {"text": "passer 35h \u00e0 39h c'est qu'on ne sait pas", "start": 912.8, "duration": 3.719}, {"text": "ce que c'est que la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 915.12, "duration": 3.399}, {"text": "infirmi\u00e8res dans ce pays la plupart du", "start": 916.519, "duration": 3.76}, {"text": "temps c'est pas 35 heur qu'elles", "start": 918.519, "duration": 4.0}, {"text": "travaillent c'est 40 45 parce que elles", "start": 920.279, "duration": 4.24}, {"text": "ont g\u00e9n\u00e9ralement des emplois en plus", "start": 922.519, "duration": 3.601}, {"text": "pour pouvoir finir la fin du mois je", "start": 924.519, "duration": 3.721}, {"text": "ferme la parenth\u00e8se et l'autre priorit\u00e9", "start": 926.12, "duration": 3.92}, {"text": "en mati\u00e8re de sant\u00e9 c'est la pr\u00e9vention", "start": 928.24, "duration": 4.839}, {"text": "on a un bon syst\u00e8me de sant\u00e9 de soins en", "start": 930.04, "duration": 5.52}, {"text": "France pardon c'est\u00e0d que on est bon sur", "start": 933.079, "duration": 4.76}, {"text": "les maladies qui se soignent on pr\u00e9vient", "start": 935.56, "duration": 4.36}, {"text": "mal et on est moins bon que les Anglais", "start": 937.839, "duration": 4.201}, {"text": "ou les Espagnols si on d\u00e9rembourse des", "start": 939.92, "duration": 4.24}, {"text": "soins comme le propose Fran\u00e7ois Fillon", "start": 942.04, "duration": 4.239}, {"text": "massivement en les transf\u00e9rant au", "start": 944.16, "duration": 4.799}, {"text": "secteur priv\u00e9 on fait deux fautes je dis", "start": 946.279, "duration": 4.841}, {"text": "bien deux fautes graves la premi\u00e8re", "start": 948.959, "duration": 3.601}, {"text": "c'est une faute en terme de justice", "start": 951.12, "duration": 4.24}, {"text": "sociale c'est qu'on renvoie au risque", "start": 952.56, "duration": 5.0}, {"text": "priv\u00e9 au secteur priv\u00e9 la possibilit\u00e9 de", "start": 955.36, "duration": 4.12}, {"text": "se couvrir les sacrif ce seront les", "start": 957.56, "duration": 3.68}, {"text": "classes moyennes parce que les classes", "start": 959.48, "duration": 2.799}, {"text": "les plus populaires elles ont la", "start": 961.24, "duration": 2.64}, {"text": "couverture maladie universelle la", "start": 962.279, "duration": 4.201}, {"text": "couverture maladie compl\u00e9mentaire les", "start": 963.88, "duration": 4.92}, {"text": "plus fortun\u00e9s d'entre nous ils ont la", "start": 966.48, "duration": 4.24}, {"text": "possibilit\u00e9 de se couvrir les classes", "start": 968.8, "duration": 3.959}, {"text": "moyennes qui aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 financent", "start": 970.72, "duration": 4.479}, {"text": "l'essentiel du risque social en France", "start": 972.759, "duration": 4.921}, {"text": "et bien c'est elles qui auront la moins", "start": 975.199, "duration": 3.841}, {"text": "de possibilit\u00e9 d'aller vers une", "start": 977.68, "duration": 2.76}, {"text": "compl\u00e9mentaire de mieux couvrir ces", "start": 979.04, "duration": 3.4}, {"text": "petits risques donc c'est injuste la", "start": 980.44, "duration": 3.72}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est que c'est", "start": 982.44, "duration": 4.28}, {"text": "inefficace pourquoi parce que \u00e7a", "start": 984.16, "duration": 5.52}, {"text": "conduira \u00e0 des comportements", "start": 986.72, "duration": 5.08}, {"text": "qui font qu'on on nira plus se soigner", "start": 989.68, "duration": 3.719}, {"text": "sur les petits soins et c'est \u00e7a qui", "start": 991.8, "duration": 3.719}, {"text": "nous conduira plus rapidement vers les", "start": 993.399, "duration": 4.041}, {"text": "maladies plus graves donc c'est encore", "start": 995.519, "duration": 4.601}, {"text": "moins bon pour la pr\u00e9vention que", "start": 997.44, "duration": 4.16}, {"text": "j'appelle de mes", "start": 1000.12, "duration": 4.079}, {"text": "v\u0153ux fin alors attendez \u00e7a c'est pour", "start": 1001.6, "duration": 4.12}, {"text": "dire sur la", "start": 1004.199, "duration": 3.32}, {"text": "S sur le", "start": 1005.72, "duration": 4.64}, {"text": "chage je fais une transformation", "start": 1007.519, "duration": 4.56}, {"text": "organisationnelle qui va avec ce que je", "start": 1010.36, "duration": 3.44}, {"text": "disais sur la formation c'est que je dis", "start": 1012.079, "duration": 4.601}, {"text": "c'est un risque social c'est l'\u00c9tat qui", "start": 1013.8, "duration": 4.56}, {"text": "en reprend le pilotage avec les", "start": 1016.68, "duration": 3.079}, {"text": "partenaires tion mais il le laisse pas \u00e0", "start": 1018.36, "duration": 3.719}, {"text": "leur main et qui ensuite permet", "start": 1019.759, "duration": 4.8}, {"text": "justement une un pilotage beaucoup plus", "start": 1022.079, "duration": 4.681}, {"text": "clair en droit et responsabilit\u00e9 c'est", "start": 1024.559, "duration": 4.041}, {"text": "un risque social \u00e7a n'est plus une", "start": 1026.76, "duration": 3.12}, {"text": "assurance qui est couverte par les", "start": 1028.6, "duration": 3.76}, {"text": "individus et donc je couvre tous les", "start": 1029.88, "duration": 5.079}, {"text": "risques donc j'\u00e9galise les droits entre", "start": 1032.36, "duration": 4.52}, {"text": "les diff\u00e9rents fran\u00e7ais c'est quelqu'un", "start": 1034.959, "duration": 3.201}, {"text": "qui est entrepreneur qui est \u00e0 son", "start": 1036.88, "duration": 2.84}, {"text": "compte un commer\u00e7ant un artisan qui", "start": 1038.16, "duration": 4.84}, {"text": "demain est per perd son son commerce il", "start": 1039.72, "duration": 4.959}, {"text": "n'a pas de ch\u00f4mage aujourd'hui en France", "start": 1043.0, "duration": 5.079}, {"text": "il en a apr\u00e8s 5 ans d'activit\u00e9 idem pour", "start": 1044.679, "duration": 5.161}, {"text": "un d\u00e9missionnaire mais il en a avec un", "start": 1048.079, "duration": 3.521}, {"text": "syst\u00e8me de droits et devoirs dont l'\u00e9tat", "start": 1049.84, "duration": 4.12}, {"text": "est le garant qui fait que s'il ne prend", "start": 1051.6, "duration": 4.16}, {"text": "pas un emploi qui correspond \u00e0 ses", "start": 1053.96, "duration": 4.2}, {"text": "formations et \u00e0 ses capacit\u00e9 il perd", "start": 1055.76, "duration": 3.96}, {"text": "cette indemnisation donc c'est financ\u00e9", "start": 1058.16, "duration": 5.2}, {"text": "par l'imp\u00f4 financ\u00e9 par l'imp\u00f4 et et j'y", "start": 1059.72, "duration": 4.68}, {"text": "viens l\u00e0 je suis sur le m\u00e9canisme je", "start": 1063.36, "duration": 2.24}, {"text": "viens sur le financement et de l'autre", "start": 1064.4, "duration": 3.76}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 s'il n'a plus de formation je lui", "start": 1065.6, "duration": 3.959}, {"text": "assure une formation comme je viens de", "start": 1068.16, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9voquer qui peut \u00eatre une formation", "start": 1069.559, "duration": 3.081}, {"text": "d'un 2 ou 3 ans pour ne pas le laisser", "start": 1070.96, "duration": 3.44}, {"text": "dans le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e en terme", "start": 1072.64, "duration": 4.96}, {"text": "de financement sur la maladie je", "start": 1074.4, "duration": 5.68}, {"text": "poursuis je par ach\u00e8ve l'\u00e9volution", "start": 1077.6, "duration": 5.28}, {"text": "commenc\u00e9e des Michel Rocard d'ailleurs \u00e0", "start": 1080.08, "duration": 4.88}, {"text": "la fin des ann\u00e9es 80 c'est-\u00e0-dire celle", "start": 1082.88, "duration": 4.6}, {"text": "qui consiste \u00e0 transf\u00e9rer des cotisation", "start": 1084.96, "duration": 5.079}, {"text": "vers la fiscalit\u00e9 et donc je supprime ce", "start": 1087.48, "duration": 5.76}, {"text": "qu'il reste du c\u00f4t\u00e9 salari\u00e9 de", "start": 1090.039, "duration": 5.961}, {"text": "cotisation maladie vers l'imp\u00f4t c'est \u00e7a", "start": 1093.24, "duration": 4.2}, {"text": "qui qui est une partie de la baisse des", "start": 1096.0, "duration": 4.2}, {"text": "charges de l'autre c\u00f4t\u00e9 je supprime les", "start": 1097.44, "duration": 6.119}, {"text": "cotisations salariales ch\u00f4mage donc pay\u00e9", "start": 1100.2, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e0 l'Unedic chez tous les salari\u00e9s et", "start": 1103.559, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00e9quivalent chez les fonctionnaires et", "start": 1105.919, "duration": 4.0}, {"text": "les ind\u00e9pendants pour que \u00e7a touche tout", "start": 1107.88, "duration": 4.679}, {"text": "le monde c'est ce qui fait qu'en effet", "start": 1109.919, "duration": 4.961}, {"text": "j'augmente pour tous les Fran\u00e7ais et", "start": 1112.559, "duration": 4.921}, {"text": "toutes les Fran\u00e7aises le salaire net", "start": 1114.88, "duration": 5.799}, {"text": "pourquoi 1 parce en augmentant la CSG", "start": 1117.48, "duration": 5.559}, {"text": "j'augmente le salaire net je vais venir", "start": 1120.679, "duration": 4.201}, {"text": "ensuite sur la CSG parce que c'est il", "start": 1123.039, "duration": 3.681}, {"text": "faut \u00eatre tr\u00e8s clair \u00e7a veut dire que je", "start": 1124.88, "duration": 3.679}, {"text": "baisse les charges salariales \u00e7a veut", "start": 1126.72, "duration": 3.12}, {"text": "dire que pour toutes les Fran\u00e7aises et", "start": 1128.559, "duration": 5.041}, {"text": "les Fran\u00e7ais le travail Pera davantage", "start": 1129.84, "duration": 5.8}, {"text": "et substantiellement j'enl\u00e8ve un peu", "start": 1133.6, "duration": 4.6}, {"text": "plus de 3,1 points de cotisation et je", "start": 1135.64, "duration": 4.56}, {"text": "le SU totalement donc sur maladie", "start": 1138.2, "duration": 4.12}, {"text": "ch\u00f4mage \u00e7a c'est la vraie transformation", "start": 1140.2, "duration": 4.24}, {"text": "c'est ce qui permet d'accro\u00eetre l'\u00e9cart", "start": 1142.32, "duration": 4.0}, {"text": "entre les revenus de remplacement et les", "start": 1144.44, "duration": 4.359}, {"text": "revenus du travail c'est tr\u00e8s important", "start": 1146.32, "duration": 3.8}, {"text": "parce que je l'ai dit je veux \u00eatre le", "start": 1148.799, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sident du travail je crois \u00e0 cette", "start": 1150.12, "duration": 3.84}, {"text": "valeur je crois \u00e0 ce qu'elle repr\u00e9sente", "start": 1152.28, "duration": 3.72}, {"text": "je veux que ce soit donc mieux reconnu", "start": 1153.96, "duration": 5.959}, {"text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 j'augmente la CSG", "start": 1156.0, "duration": 8.24}, {"text": "d'1,7 points en pr\u00e9servant de cette", "start": 1159.919, "duration": 6.321}, {"text": "augmentation les retraites les plus", "start": 1164.24, "duration": 4.0}, {"text": "modestes 40 % des retrait\u00e9s ne seront", "start": 1166.24, "duration": 4.16}, {"text": "pas touch\u00e9 et je garantis tout tout au", "start": 1168.24, "duration": 4.84}, {"text": "long de ce quinquena le pouvoir d'achat", "start": 1170.4, "duration": 5.12}, {"text": "de ces retrait\u00e9s \u00e7a veut dire pour tout", "start": 1173.08, "duration": 4.28}, {"text": "ce qui les touche contrairement aux deux", "start": 1175.52, "duration": 3.96}, {"text": "quinquenas pr\u00e9c\u00e9dents une vraie garantie", "start": 1177.36, "duration": 3.679}, {"text": "les petites retraites ont trop contribu\u00e9", "start": 1179.48, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 l'effort national et je pr\u00e9serve les", "start": 1181.039, "duration": 4.441}, {"text": "ch\u00f4meurs de cet effort ce qui veut dire", "start": 1183.24, "duration": 4.4}, {"text": "que qui contribuera \u00e0 ce financement par", "start": 1185.48, "duration": 4.559}, {"text": "l'imp\u00f4t de la protection sociale les", "start": 1187.64, "duration": 3.519}, {"text": "revenus du", "start": 1190.039, "duration": 5.321}, {"text": "capital les salari\u00e9s quel quel capital", "start": 1191.159, "duration": 6.0}, {"text": "que les dividendes sont trop mais non je", "start": 1195.36, "duration": 5.28}, {"text": "dis les dividendes je reviendrai d'Urs", "start": 1197.159, "duration": 3.481}, {"text": "voil\u00e0lose syst\u00e8etour \u00e0 div un", "start": 1203.84, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement lib\u00e9ratoire simplifi\u00e9 j'y", "start": 1207.08, "duration": 3.04}, {"text": "reviendrai dans les prochaines semaines", "start": 1208.88, "duration": 2.84}, {"text": "c'est un peu technique tout \u00e7a oui mais", "start": 1210.12, "duration": 2.96}, {"text": "ces monsieurs m'emm\u00e8ent sur la technique", "start": 1211.72, "duration": 2.6}, {"text": "mais c'est la technique qui touche", "start": 1213.08, "duration": 4.88}, {"text": "concitorib par la TVA sociale qui", "start": 1214.32, "duration": 6.16}, {"text": "desempis enance je maintiens la TVA", "start": 1217.96, "duration": 4.8}, {"text": "sociale qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 je la maintiens", "start": 1220.48, "duration": 4.64}, {"text": "mais la TVA sociale est une bonne mesure", "start": 1222.76, "duration": 4.919}, {"text": "pour remplacer les cotisations", "start": 1225.12, "duration": 4.6}, {"text": "patronales si vous remplacez les", "start": 1227.679, "duration": 4.281}, {"text": "cotisations salariales par la T par la", "start": 1229.72, "duration": 4.68}, {"text": "TVA sociale c'est tr\u00e8s injuste parce que", "start": 1231.96, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e7a n'est pas redistributif donc je le", "start": 1234.4, "duration": 3.56}, {"text": "dis bien j'augmente la CSG mais je", "start": 1236.159, "duration": 3.0}, {"text": "l'augmente beaucoup moins que ses", "start": 1237.96, "duration": 4.48}, {"text": "all\u00e8gements de charg j'en pr\u00e9serve 40 %", "start": 1239.159, "duration": 6.241}, {"text": "des retrait\u00e9s et tous les ch\u00f4meeurs ce", "start": 1242.44, "duration": 4.84}, {"text": "qui veut dire que pour un couple qui est", "start": 1245.4, "duration": 5.159}, {"text": "osmic le gain de pouvoir pour un couple", "start": 1247.28, "duration": 6.279}, {"text": "qui est osmic le gain de pouvoir d'achat", "start": 1250.559, "duration": 5.521}, {"text": "net par an est de 500 \u20ac tr\u00e8 bien le gain", "start": 1253.559, "duration": 5.12}, {"text": "de pouvoir d'achat net compte \u00e9tant tenu", "start": 1256.08, "duration": 4.719}, {"text": "de la hausse de CSG qui va en parall\u00e8le", "start": 1258.679, "duration": 4.281}, {"text": "de cette baisse de donc c'est bon pour", "start": 1260.799, "duration": 4.081}, {"text": "tous les travailleurs de ce pay les", "start": 1262.96, "duration": 3.0}, {"text": "questions techniques m\u00eame si elles sont", "start": 1264.88, "duration": 2.159}, {"text": "tr\u00e8s importantes et qu'elles ont un", "start": 1265.96, "duration": 2.48}, {"text": "atterrissage dans la vie quotidienne des", "start": 1267.039, "duration": 3.041}, {"text": "gens vous venez de l'expliquer vous", "start": 1268.44, "duration": 3.64}, {"text": "souhaitez repenser la g\u00e9ographie de nos", "start": 1270.08, "duration": 3.68}, {"text": "villes hein c'est c'est votre mot vous", "start": 1272.08, "duration": 3.199}, {"text": "voulez marquer les choses sur la", "start": 1273.76, "duration": 3.72}, {"text": "th\u00e9matique des territoires ne pas \u00eatre", "start": 1275.279, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9duit \u00e0 \u00e0 l'aspect lib\u00e9ral au fond de", "start": 1277.48, "duration": 4.679}, {"text": "votre projet donc on va tout de suite", "start": 1280.24, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9couter la mer dob\u00e9 dans le gare hein", "start": 1282.159, "duration": 4.52}, {"text": "qui vous interroge sur la nouvelle", "start": 1285.36, "duration": 3.319}, {"text": "organisation territoriale et c'est notre", "start": 1286.679, "duration": 6.041}, {"text": "partenaire de TNT TV Sud la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 1288.679, "duration": 6.801}, {"text": "locale du coin qui l'a rencontr\u00e9 et elle", "start": 1292.72, "duration": 3.72}, {"text": "vous", "start": 1295.48, "duration": 3.64}, {"text": "interroge bonjour monsieur Macron je", "start": 1296.44, "duration": 4.92}, {"text": "suis Pilard chalessin maire de la", "start": 1299.12, "duration": 5.439}, {"text": "commune de ob\u00e9 situ\u00e9 dans le gare qui a", "start": 1301.36, "duration": 6.0}, {"text": "2600 habitants et je suis aussi", "start": 1304.559, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Association", "start": 1307.36, "duration": 5.199}, {"text": "D\u00e9partementale des mares du gare les", "start": 1309.24, "duration": 5.28}, {"text": "commune aujourd'hui souffre de la loi", "start": 1312.559, "duration": 4.72}, {"text": "n\u00f4re cette loi qui vise \u00e0 d\u00e9poss\u00e9der les", "start": 1314.52, "duration": 5.72}, {"text": "communes de nombreuses comp\u00e9tenence et", "start": 1317.279, "duration": 5.161}, {"text": "il y a aussi le statut", "start": 1320.24, "duration": 4.84}, {"text": "d'\u00e9lu l'\u00e9lu de proximit\u00e9 qui est le", "start": 1322.44, "duration": 4.839}, {"text": "maire si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident", "start": 1325.08, "duration": 5.24}, {"text": "comptez-vous revoir ces deux points", "start": 1327.279, "duration": 5.201}, {"text": "alors vous r\u00e9agissez et ensuite", "start": 1330.32, "duration": 4.239}, {"text": "michelurvo prend la la loi n\u00f4tre n'en", "start": 1332.48, "duration": 4.319}, {"text": "nent pas de comp\u00e9tences au maire au", "start": 1334.559, "duration": 4.24}, {"text": "contraire elle reconna\u00eet pour les", "start": 1336.799, "duration": 4.521}, {"text": "communes enfin pour les oui pour les", "start": 1338.799, "duration": 4.24}, {"text": "communes la seule comp\u00e9tence g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1341.32, "duration": 3.16}, {"text": "elle sp\u00e9cialise ensuite les autres", "start": 1343.039, "duration": 3.76}, {"text": "niveaux de collectivit\u00e9 par contre elle", "start": 1344.48, "duration": 4.4}, {"text": "incite les communes \u00e0 se regrouper en", "start": 1346.799, "duration": 4.161}, {"text": "intercommunalit\u00e9 je suis favorable \u00e0 ce", "start": 1348.88, "duration": 3.76}, {"text": "mouvement parce que c'est beaucoup plus", "start": 1350.96, "duration": 3.319}, {"text": "coh\u00e9rent \u00e7a permet d'organiser le", "start": 1352.64, "duration": 3.519}, {"text": "territoire je le d\u00e9veloppe d'ailleurs", "start": 1354.279, "duration": 4.081}, {"text": "dans dans dans le livre r\u00e9volution parce", "start": 1356.159, "duration": 4.481}, {"text": "que on a besoin d'avoir des territoires", "start": 1358.36, "duration": 4.0}, {"text": "plus intelligents plus mobiles avec des", "start": 1360.64, "duration": 3.76}, {"text": "des vraies dynamiques \u00e9conomiques qui", "start": 1362.36, "duration": 3.48}, {"text": "sont accompagn\u00e9s par des dynamiques", "start": 1364.4, "duration": 3.44}, {"text": "politiques donc c'est une bonne chose", "start": 1365.84, "duration": 3.88}, {"text": "que les communes se regroupent dans des", "start": 1367.84, "duration": 4.0}, {"text": "intercommunalit\u00e9s qui ont plus de sens", "start": 1369.72, "duration": 4.079}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 il faut pas pour autant", "start": 1371.84, "duration": 4.48}, {"text": "nier l'identit\u00e9 qu' sa commune et je ne", "start": 1373.799, "duration": 4.201}, {"text": "suis pas pour les supprimer mais il faut", "start": 1376.32, "duration": 3.08}, {"text": "avecp beaucoup de pragmatisme leur", "start": 1378.0, "duration": 2.88}, {"text": "permettent de regrouper davantage de", "start": 1379.4, "duration": 3.92}, {"text": "service de mutualiser et d'avoir une", "start": 1380.88, "duration": 4.0}, {"text": "intercommunalit\u00e9 des formes", "start": 1383.32, "duration": 3.56}, {"text": "d'intercommunalit\u00e9 qui permettent une", "start": 1384.88, "duration": 3.72}, {"text": "vraie r\u00e9duction des co\u00fbts de", "start": 1386.88, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionnement nos collectivit\u00e9s locales", "start": 1388.6, "duration": 4.16}, {"text": "ce sont des acteurs essentiels de la vie", "start": 1390.88, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9conomique de la vie sociale de", "start": 1392.76, "duration": 3.919}, {"text": "l'organisation de nos territoires avec", "start": 1394.6, "duration": 4.12}, {"text": "je le rappelle hein on a 600000 \u00e9lus en", "start": 1396.679, "duration": 3.681}, {"text": "France ils sont dans tous ces", "start": 1398.72, "duration": 4.04}, {"text": "territoires les 2 tiers ce sont des", "start": 1400.36, "duration": 3.6}, {"text": "femmes et des hommes qui donnent leur", "start": 1402.76, "duration": 3.44}, {"text": "temps de mani\u00e8re b\u00e9n\u00e9vole donc Madame le", "start": 1403.96, "duration": 4.0}, {"text": "Maire a raison \u00e7a il faut le reconna\u00eetre", "start": 1406.2, "duration": 4.44}, {"text": "il faut le pr des acteurs de la", "start": 1407.96, "duration": 4.4}, {"text": "proximit\u00e9 \u00e9conomique et sociale donc \u00e7a", "start": 1410.64, "duration": 3.039}, {"text": "je veux le", "start": 1412.36, "duration": 3.16}, {"text": "maintenir prem\u00e8re question est-ce que", "start": 1413.679, "duration": 3.761}, {"text": "vous gardez la r\u00e9forme territoriale", "start": 1415.52, "duration": 3.519}, {"text": "actuelle la carte du d\u00e9coupage des", "start": 1417.44, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9gions je vais vous dire oui je ne suis", "start": 1419.039, "duration": 3.721}, {"text": "pas un grand fan de cette r\u00e9forme parce", "start": 1420.96, "duration": 4.16}, {"text": "que je pense qu'elle a cr\u00e9\u00e9 des r\u00e9gions", "start": 1422.76, "duration": 5.919}, {"text": "qui du territoire malgr\u00e9 tout malgr\u00e9", "start": 1425.12, "duration": 5.32}, {"text": "tout je pense qu'il faut pas tricoter", "start": 1428.679, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9tricoter regardez beaucoup de ces", "start": 1430.44, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9gions sont en train de s'organiser on", "start": 1432.72, "duration": 2.959}, {"text": "a perdu du temps sur beaucoup de projet", "start": 1434.08, "duration": 3.32}, {"text": "pouron avance dans la r\u00e9partition des", "start": 1435.679, "duration": 3.6}, {"text": "comp\u00e9tences que doit faire l'\u00e9tat que", "start": 1437.4, "duration": 3.48}, {"text": "doit faire les r\u00e9gions alors une chose", "start": 1439.279, "duration": 3.041}, {"text": "sur cette carte ce qui est fondamental", "start": 1440.88, "duration": 3.2}, {"text": "surtout c'est que je souhaite qu'on ait", "start": 1442.32, "duration": 3.239}, {"text": "des organisations multiples selon le", "start": 1444.08, "duration": 4.079}, {"text": "territoire je suis favorable \u00e0 un mod\u00e8le", "start": 1445.559, "duration": 7.041}, {"text": "o\u00f9 dans les d\u00e9partements qui sont les", "start": 1448.159, "duration": 7.361}, {"text": "plus urbanis\u00e9s les plus peup\u00e9s les plus", "start": 1452.6, "duration": 5.6}, {"text": "structur\u00e9s par des m\u00e9tropoles on puisse", "start": 1455.52, "duration": 4.68}, {"text": "progressivement supprimer le d\u00e9partement", "start": 1458.2, "duration": 4.0}, {"text": "c'est un gain d'efficacit\u00e9 ce sont des", "start": 1460.2, "duration": 4.04}, {"text": "vrais \u00e9conomies et c'est \u00e7a la logique", "start": 1462.2, "duration": 4.199}, {"text": "territoriale de l'autre c\u00f4t\u00e9 dans les", "start": 1464.24, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9partements plus ruraux je souhaite", "start": 1466.399, "duration": 3.481}, {"text": "qu'on pr\u00e9serve le d\u00e9partement parce que", "start": 1468.64, "duration": 2.48}, {"text": "c'est un acteur qui structure le", "start": 1469.88, "duration": 3.08}, {"text": "territoire et des inter des", "start": 1471.12, "duration": 3.559}, {"text": "intercommunalit\u00e9s plus petites qu'estce", "start": 1472.96, "duration": 4.28}, {"text": "que vous mettez comme instveau en place", "start": 1474.679, "duration": 5.48}, {"text": "pour combattre la les les ces zones", "start": 1477.24, "duration": 5.319}, {"text": "dites p\u00e9riph\u00e9riqu qu'ell soi urbaines ou", "start": 1480.159, "duration": 4.76}, {"text": "ou rural et qui se sentent abandonn\u00e9 et", "start": 1482.559, "duration": 4.161}, {"text": "qui d'ailleurs vote Front national alors", "start": 1484.919, "duration": 3.12}, {"text": "vous avez tout \u00e0 fait raison c'est l'un", "start": 1486.72, "duration": 3.04}, {"text": "des combats \u00e0 conduire premi\u00e8rement", "start": 1488.039, "duration": 3.401}, {"text": "avoir une politique pragmatique sur les", "start": 1489.76, "duration": 3.399}, {"text": "infrastructures beaucoup de ces zones", "start": 1491.44, "duration": 3.04}, {"text": "dites p\u00e9riph\u00e9rique qu'elles soient", "start": 1493.159, "duration": 3.4}, {"text": "d'ailleurs en effet p\u00e9riurbaine rurale", "start": 1494.48, "duration": 4.439}, {"text": "ou tr\u00e8s rurale elles ont un probl\u00e8me", "start": 1496.559, "duration": 5.561}, {"text": "d'acc\u00e8s d'acc\u00e8s d'acc\u00e8s au centre", "start": 1498.919, "duration": 5.12}, {"text": "justement d'activit\u00e9 qui est le plus", "start": 1502.12, "duration": 3.6}, {"text": "proche ou pour attirer aussi de", "start": 1504.039, "duration": 3.841}, {"text": "l'activit\u00e9 et bien souvent c'est des", "start": 1505.72, "duration": 4.199}, {"text": "entrepreneurs du quotidien des que ce", "start": 1507.88, "duration": 3.64}, {"text": "soit des \u00e9lus ou des entrepreneurs", "start": 1509.919, "duration": 3.281}, {"text": "eux-m\u00eames qui transformment \u00e7a et qui", "start": 1511.52, "duration": 2.92}, {"text": "arrivent \u00e0 le compenser j'\u00e9tais il y a", "start": 1513.2, "duration": 3.4}, {"text": "quelques mois \u00e0 bi\u00e8re sur 16 dans le Lot", "start": 1514.44, "duration": 4.719}, {"text": "si s'il y avait pas un entrepreneur de", "start": 1516.6, "duration": 4.84}, {"text": "g\u00e9nie Andros ne se serait pas install\u00e9", "start": 1519.159, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e0 et il faut le remercier tous les", "start": 1521.44, "duration": 4.68}, {"text": "jours bon pour faire \u00e7a il faut avoir", "start": 1523.559, "duration": 4.0}, {"text": "non pas promettre des grands programmes", "start": 1526.12, "duration": 3.0}, {"text": "d'infrastructure comme on l'a fait dans", "start": 1527.559, "duration": 3.12}, {"text": "le pass\u00e9 \u00e0 300 milliards qu'on sait pas", "start": 1529.12, "duration": 4.36}, {"text": "financ\u00e9 mais regardez pour justement", "start": 1530.679, "duration": 4.321}, {"text": "toutes ces villes moyennes villes", "start": 1533.48, "duration": 3.12}, {"text": "interm\u00e9diaires et territoire eururaux", "start": 1535.0, "duration": 3.44}, {"text": "quels sont les axes de priorit\u00e9 dont ils", "start": 1536.6, "duration": 3.0}, {"text": "ont besoin pour les ramener \u00e0 la", "start": 1538.44, "duration": 2.719}, {"text": "m\u00e9tropole ou la zone d'activit\u00e9 la plus", "start": 1539.6, "duration": 3.319}, {"text": "proche faire cette cartographie des", "start": 1541.159, "duration": 4.4}, {"text": "besoins avec les territoires et avoir un", "start": 1542.919, "duration": 4.521}, {"text": "plan quinquenal d'infrastructure qui est", "start": 1545.559, "duration": 3.921}, {"text": "un plan raisonnable qu'on sait financer", "start": 1547.44, "duration": 3.32}, {"text": "mais qui sont les infrastructures", "start": 1549.48, "duration": 3.0}, {"text": "prioritaires on a plus besoin d'\u00e9l\u00e9fant", "start": 1550.76, "duration": 3.44}, {"text": "blanc une grande promesse deuxi\u00e8me chose", "start": 1552.48, "duration": 3.199}, {"text": "avec Emmanuel Macron le haut d\u00e9bit", "start": 1554.2, "duration": 3.04}, {"text": "partout c'est pour quand parce que parce", "start": 1555.679, "duration": 4.161}, {"text": "que isation va aggraver encore la", "start": 1557.24, "duration": 5.08}, {"text": "fracture territoriale frct elle fait", "start": 1559.84, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 elle le fait d\u00e9j\u00e0 alors vous savez", "start": 1562.32, "duration": 3.4}, {"text": "je me suis beaucoup battu comme ministre", "start": 1564.08, "duration": 3.12}, {"text": "j'ai fait passer des modifications", "start": 1565.72, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e9gislatives majeures pour aller en ce", "start": 1567.2, "duration": 4.12}, {"text": "sens \u00e7a ne va pas assez vite alors \u00e7a", "start": 1569.36, "duration": 3.679}, {"text": "fait il est \u00e9vident que comme les choses", "start": 1571.32, "duration": 3.079}, {"text": "avancent tr\u00e8s vite les territoires qui", "start": 1573.039, "duration": 2.721}, {"text": "sont les plus recul\u00e9s pour eux c'est", "start": 1574.399, "duration": 3.321}, {"text": "insupportable alors on a chang\u00e9 les", "start": 1575.76, "duration": 4.12}, {"text": "choses pour am\u00e9liorer la couverture \u00e0 la", "start": 1577.72, "duration": 4.4}, {"text": "fin de cette ann\u00e9e il y aura tout tous", "start": 1579.88, "duration": 4.12}, {"text": "les centrebourg seront couverts bon \u00e7a", "start": 1582.12, "duration": 3.159}, {"text": "fait des ann\u00e9es qu'on l'attendait ce", "start": 1584.0, "duration": 2.84}, {"text": "sera fait apr\u00e8s quand on couvre le", "start": 1585.279, "duration": 3.64}, {"text": "centrebourg donc citoyens qui nous", "start": 1586.84, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9coutent savent qu'on peut se trouver \u00e0", "start": 1588.919, "duration": 2.841}, {"text": "500 m du centrebour et c'est", "start": 1590.039, "duration": 3.921}, {"text": "incompr\u00e9hensible pour nombre d'entre eux", "start": 1591.76, "duration": 3.44}, {"text": "que ce soit des m\u00e9nages ou des", "start": 1593.96, "duration": 3.599}, {"text": "entreprises et ils se disent moi je ne", "start": 1595.2, "duration": 4.959}, {"text": "capte pas je ne suis pas couvert donc l\u00e0", "start": 1597.559, "duration": 4.081}, {"text": "nouvelle contrainte l\u00e9gislative que", "start": 1600.159, "duration": 2.801}, {"text": "j'avais port\u00e9 c'est donner la", "start": 1601.64, "duration": 2.44}, {"text": "possibilit\u00e9 d'avoir des zones", "start": 1602.96, "duration": 2.599}, {"text": "prioritaire et de red\u00e9velopper des", "start": 1604.08, "duration": 3.04}, {"text": "antennes relais maintenant je seraai", "start": 1605.559, "duration": 4.761}, {"text": "simple je veux sur ce sujet", "start": 1607.12, "duration": 6.52}, {"text": "donner une date limite \u00e0 tous les", "start": 1610.32, "duration": 4.76}, {"text": "op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9com que depuis des", "start": 1613.64, "duration": 3.36}, {"text": "ann\u00e9es on press dont on a accru les", "start": 1615.08, "duration": 4.36}, {"text": "comp\u00e9tences dire l'\u00c9tat se substituera \u00e0", "start": 1617.0, "duration": 6.2}, {"text": "eux si dans les 2 ans qui suivent maisi", "start": 1619.44, "duration": 6.2}, {"text": "2017 ils n'ont pas d\u00e9ploy\u00e9 partout au", "start": 1623.2, "duration": 5.44}, {"text": "bon rythme que ce soit la fibre que ce", "start": 1625.64, "duration": 5.8}, {"text": "soit la fibre ou le cellulaire parce que", "start": 1628.64, "duration": 4.32}, {"text": "je vous le dis vous l'avez vous avez", "start": 1631.44, "duration": 3.119}, {"text": "tout \u00e0 fait raison de le rappeler c'est", "start": 1632.96, "duration": 4.56}, {"text": "un frein \u00e0 la vie normale c'est un frein", "start": 1634.559, "duration": 4.761}, {"text": "au t\u00e9l\u00e9travail parce que beaucoup de ces", "start": 1637.52, "duration": 3.159}, {"text": "territoires ont la possibilit\u00e9 de", "start": 1639.32, "duration": 3.719}, {"text": "red\u00e9marrer avec le t\u00e9l\u00e9travail c'est un", "start": 1640.679, "duration": 5.081}, {"text": "frein \u00e0 au d\u00e9veloppement d'une activit\u00e9", "start": 1643.039, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9conomique normale et donc c'est une une", "start": 1645.76, "duration": 4.08}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9 entre cito mais c'est une", "start": 1648.559, "duration": 2.961}, {"text": "v\u00e9ritable in\u00e9galit\u00e9 c'est la pire des", "start": 1649.84, "duration": 3.16}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s comme toutes les autres que", "start": 1651.52, "duration": 3.639}, {"text": "j'ai \u00e9voqu\u00e9 c'est l'in\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s il", "start": 1653.0, "duration": 3.44}, {"text": "y a toujours des gens qui r\u00e9ussiront", "start": 1655.159, "duration": 2.601}, {"text": "mieux que d'autres mais quand on n' pas", "start": 1656.44, "duration": 3.719}, {"text": "les m\u00eames chances de r\u00e9ussir c'est", "start": 1657.76, "duration": 4.399}, {"text": "insupportable qui est garant de cette", "start": 1660.159, "duration": 3.88}, {"text": "organisation de ces efforts dont vous", "start": 1662.159, "duration": 3.601}, {"text": "parler oou est-ce que vous transf\u00e9rez", "start": 1664.039, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que vous d\u00e9congestionnez les", "start": 1665.76, "duration": 3.799}, {"text": "moyens au profit des collectivit\u00e9s je", "start": 1667.559, "duration": 4.401}, {"text": "suis favorable \u00e0 un vrai transfert \u00e0 un", "start": 1669.559, "duration": 4.081}, {"text": "double transfert de comp\u00e9tences le", "start": 1671.96, "duration": 3.48}, {"text": "premier au sein de l'\u00c9tat je suis", "start": 1673.64, "duration": 4.12}, {"text": "favorable \u00e0 une vraie d\u00e9concentration et", "start": 1675.44, "duration": 5.4}, {"text": "beaucoup de nos collectivit\u00e9s l'appel \u00e7a", "start": 1677.76, "duration": 6.08}, {"text": "veut dire avoir des d\u00e9cideurs publics de", "start": 1680.84, "duration": 6.04}, {"text": "terrain qui ont plus de possibilit\u00e9s de", "start": 1683.84, "duration": 4.839}, {"text": "trancher \u00e7a veut dire une vraie", "start": 1686.88, "duration": 3.88}, {"text": "autonomie des universit\u00e9s compl\u00e8tes \u00e7a", "start": 1688.679, "duration": 3.801}, {"text": "veut dire une autonomie au niveau de", "start": 1690.76, "duration": 4.639}, {"text": "l'\u00e9cole qui soit l\u00e0 aussi sur le plan", "start": 1692.48, "duration": 5.28}, {"text": "p\u00e9dagogique beaucoup plus radical la", "start": 1695.399, "duration": 4.16}, {"text": "collectivit\u00e9 p\u00e9dagogique \u00e7a veut dire", "start": 1697.76, "duration": 3.2}, {"text": "sur la formation professionnelle de", "start": 1699.559, "duration": 3.161}, {"text": "clarifier les comp\u00e9tences et en effet", "start": 1700.96, "duration": 3.24}, {"text": "d'accro\u00eetre l'autonomie mais avec un", "start": 1702.72, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9tat qui pilote les besoins et qui", "start": 1704.2, "duration": 3.92}, {"text": "pilote l'\u00e9quation pour l'emploi aussi", "start": 1706.399, "duration": 3.28}, {"text": "tique d'ensemble je reviendrai sur ce", "start": 1708.12, "duration": 3.84}, {"text": "point vous verrez \u00e7a veut dire une", "start": 1709.679, "duration": 4.24}, {"text": "autonomie sup\u00e9rieure aussi de", "start": 1711.96, "duration": 4.28}, {"text": "fonctionnaires de sant\u00e9 d'hygi\u00e8ne et de", "start": 1713.919, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 qui sur le terrain doivent", "start": 1716.24, "duration": 3.48}, {"text": "appliquer avec intelligence la norme", "start": 1718.0, "duration": 3.559}, {"text": "vous avez des tas d'exemples sur vos", "start": 1719.72, "duration": 4.0}, {"text": "territoires de fonctionnaires qui sont", "start": 1721.559, "duration": 3.561}, {"text": "oblig\u00e9s d'appliquer de mani\u00e8re un peu", "start": 1723.72, "duration": 2.72}, {"text": "m\u00e9canique la norme alors que \u00e7a ne", "start": 1725.12, "duration": 3.52}, {"text": "correspond pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain", "start": 1726.44, "duration": 3.839}, {"text": "ou qui attendent 6 mois 8 mois", "start": 1728.64, "duration": 3.84}, {"text": "l'autorisation de Paris \u00e7a c'est le vrai", "start": 1730.279, "duration": 3.64}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne de d\u00e9concentration il est", "start": 1732.48, "duration": 2.919}, {"text": "fondamental en m\u00eame temps je suis", "start": 1733.919, "duration": 3.321}, {"text": "favorable \u00e0 une nouvelle vague de", "start": 1735.399, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9centralisation", "start": 1737.24, "duration": 3.88}, {"text": "sur sur les fonctionnaires justement ben", "start": 1738.559, "duration": 4.401}, {"text": "ils ont disparu des territoires on voit", "start": 1741.12, "duration": 3.32}, {"text": "les postes ferm\u00e9s on voit des", "start": 1742.96, "duration": 3.4}, {"text": "administrations ferm\u00e9es monsieur Fillon", "start": 1744.44, "duration": 3.88}, {"text": "veut en supprimer 500000 vous qu'est-ce", "start": 1746.36, "duration": 3.439}, {"text": "que vous dites je garde les effectifs", "start": 1748.32, "duration": 3.8}, {"text": "j'en garde partout sur les territoires", "start": 1749.799, "duration": 4.681}, {"text": "comment faites-vous je modernise je", "start": 1752.12, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9forme l'\u00e9tat on nutilise plus cette", "start": 1754.48, "duration": 4.72}, {"text": "formule l\u00e0 aussi depuis Michel recard je", "start": 1756.559, "duration": 4.201}, {"text": "suis totalement oppos\u00e9 \u00e0 un plan de", "start": 1759.2, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9duction de 500000", "start": 1760.76, "duration": 3.84}, {"text": "fonctionnaires c'est de la d\u00e9magogie", "start": 1762.279, "duration": 4.321}, {"text": "mais il y a aucune entreprise qui", "start": 1764.6, "duration": 3.76}, {"text": "raisonne comme \u00e7a qu'est-ce qu'on doit", "start": 1766.6, "duration": 3.799}, {"text": "faire on doit oui faire des \u00e9conomies de", "start": 1768.36, "duration": 4.199}, {"text": "fonctionnement am\u00e9liorer les choses un", "start": 1770.399, "duration": 3.721}, {"text": "en donnant des responsabilit\u00e9s \u00e0 des", "start": 1772.559, "duration": 3.161}, {"text": "managers de terrain avec des objectifs", "start": 1774.12, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00e9conomie et c'est \u00e0 eux de vous faire", "start": 1775.72, "duration": 4.04}, {"text": "remonter dans un dialogue de gestion les", "start": 1777.84, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9conomies qu'ils peuvent faire de on", "start": 1779.76, "duration": 4.72}, {"text": "doit en m\u00eame temps investir justement", "start": 1781.919, "duration": 4.161}, {"text": "sur les technologies en particulier le", "start": 1784.48, "duration": 2.96}, {"text": "num\u00e9rique parce que c'est ce qui vous", "start": 1786.08, "duration": 3.319}, {"text": "permet derri\u00e8re de faire des \u00e9conomies", "start": 1787.44, "duration": 4.239}, {"text": "de fonctionnement et trois laisser la", "start": 1789.399, "duration": 5.4}, {"text": "fonction public encourager l\u00e0 \u00e0 innover", "start": 1791.679, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 exp\u00e9rimenter ne prenons pas les", "start": 1794.799, "duration": 3.36}, {"text": "fonctionnaires pour des mineurs merci", "start": 1796.36, "duration": 3.88}, {"text": "pour des imb\u00e9ciles ne les m\u00e9prisons pas", "start": 1798.159, "duration": 4.041}, {"text": "en disant on va on va en couper 500000", "start": 1800.24, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'on ne renouvelle pas un", "start": 1802.2, "duration": 3.319}, {"text": "seul fonctionnaire qui part \u00e0 la c'est", "start": 1803.44, "duration": 3.68}, {"text": "incompatible avec les objectifs de", "start": 1805.519, "duration": 3.681}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'\u00e9ducation et ceter merci", "start": 1807.12, "duration": 4.08}, {"text": "Herv\u00e9 Favre de la voie du Nord Michel", "start": 1809.2, "duration": 3.839}, {"text": "voie de Ouest France et Pascal jalaber", "start": 1811.2, "duration": 4.479}, {"text": "du groupebra merci \u00e0 vous d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1813.039, "duration": 4.601}, {"text": "les intervieweurs d'Emmanuel Macron dans", "start": 1815.679, "duration": 4.081}, {"text": "cette premi\u00e8re partie de la matinale on", "start": 1817.64, "duration": 4.159}, {"text": "passe au zapping le premier zapping", "start": 1819.76, "duration": 4.2}, {"text": "politique des matinales d'info\u00e9l\u00e9 vous", "start": 1821.799, "duration": 5.161}, {"text": "le regardez avec nous Emmanuel", "start": 1823.96, "duration": 6.8}, {"text": "Macron teritoire d'info Public S\u00e9nat Sud", "start": 1826.96, "duration": 6.719}, {"text": "Radio voil\u00e0 bonjour et c'est Emmanuel", "start": 1830.76, "duration": 4.24}, {"text": "Macron le candidat \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 1833.679, "duration": 2.521}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui est notre invit\u00e9 ce", "start": 1835.0, "duration": 3.519}, {"text": "matin dans territoire d'info sur Public", "start": 1836.2, "duration": 3.959}, {"text": "S\u00e9nat avec Sud Radio et la Presse", "start": 1838.519, "duration": 3.0}, {"text": "Quotidienne R\u00e9gionale vous serez", "start": 1840.159, "duration": 2.561}, {"text": "interrog\u00e9s \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9 ce matin dans", "start": 1841.519, "duration": 3.321}, {"text": "cette partie l\u00e0\u00e0 par V\u00e9ronique Jacquier", "start": 1842.72, "duration": 3.799}, {"text": "de Sud Radio bonjour V\u00e9ronique et par", "start": 1844.84, "duration": 4.079}, {"text": "Michael zamz de Public S\u00e9nat bonjour", "start": 1846.519, "duration": 4.88}, {"text": "mich\u00eb Emmanuel Macron vous avez entendu", "start": 1848.919, "duration": 4.281}, {"text": "jean-christoph cambad\u00e9is le premier", "start": 1851.399, "duration": 4.12}, {"text": "secr\u00e9taire du Parti socialiste hier il", "start": 1853.2, "duration": 3.719}, {"text": "souhaite que vous participiez \u00e0 la", "start": 1855.519, "duration": 3.76}, {"text": "primaire il vous a \u00e9crit je crois que", "start": 1856.919, "duration": 3.801}, {"text": "vous avez d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u la lettre vous avez", "start": 1859.279, "duration": 3.161}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure et il s'adresse \u00e0", "start": 1860.72, "duration": 4.28}, {"text": "vous on", "start": 1862.44, "duration": 2.56}, {"text": "l'\u00e9coute je demanderais que nous", "start": 1865.36, "duration": 6.439}, {"text": "organisions un d\u00e9bat entre Jean-Luc", "start": 1868.76, "duration": 5.72}, {"text": "M\u00e9lenchon Emmanuel Macron et moi-m\u00eame", "start": 1871.799, "duration": 5.641}, {"text": "devant l'opinion devant l'opinion de", "start": 1874.48, "duration": 6.96}, {"text": "gauche pour dire pour \u00e9changer les", "start": 1877.44, "duration": 7.56}, {"text": "arguments sur leur participation ou pas", "start": 1881.44, "duration": 7.359}, {"text": "\u00e0 la primaire ceci ne peut pas se faire", "start": 1885.0, "duration": 8.0}, {"text": "catimini \u00e0 travers des d\u00e9bats", "start": 1888.799, "duration": 7.201}, {"text": "m\u00e9diatiques mais ce d\u00e9bat essentiel pour", "start": 1893.0, "duration": 5.039}, {"text": "le rassemblement de la gauche doit se", "start": 1896.0, "duration": 4.559}, {"text": "faire devant l'opinion de gauche et je", "start": 1898.039, "duration": 5.161}, {"text": "lance un appel \u00e0 ce qu'il rejoigne la", "start": 1900.559, "duration": 5.84}, {"text": "primaire et \u00e0 ce qu'il y ait un d\u00e9bat", "start": 1903.2, "duration": 6.12}, {"text": "public sur cette question entre nous", "start": 1906.399, "duration": 4.12}, {"text": "trois", "start": 1909.32, "duration": 4.56}, {"text": "Emmanuel Macron oh \u00e9coutez moi j'ai d\u00e9j\u00e0", "start": 1910.519, "duration": 5.321}, {"text": "tout dit sur ce sujet et c'est un peu", "start": 1913.88, "duration": 3.44}, {"text": "ridicule moi j'ai autre chose \u00e0 faire", "start": 1915.84, "duration": 3.16}, {"text": "que tous les jour avoir une chronique", "start": 1917.32, "duration": 3.04}, {"text": "sur vous avez re\u00e7u la lettre he quand", "start": 1919.0, "duration": 2.919}, {"text": "m\u00eame il y avait un petit mot \u00e0 la main", "start": 1920.36, "duration": 3.199}, {"text": "gentil \u00e0 la fin non je crois pas parce", "start": 1921.919, "duration": 3.36}, {"text": "que je l'ai vu je l'ai vu il \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1923.559, "duration": 3.0}, {"text": "donn\u00e9 \u00e0 des journaliste donc vous voyez", "start": 1925.279, "duration": 3.28}, {"text": "vous l'avez dans les mains bon voil\u00e0 on", "start": 1926.559, "duration": 3.6}, {"text": "pe la si vous", "start": 1928.559, "duration": 4.921}, {"text": "voulez mais \u00e9coutez c'est ridicule donc", "start": 1930.159, "duration": 4.961}, {"text": "pas de d\u00e9bat mais non mais c'est", "start": 1933.48, "duration": 3.559}, {"text": "ridicule le d\u00e9bat que les Fran\u00e7ais", "start": 1935.12, "duration": 4.48}, {"text": "attendent c'est un d\u00e9bat sur le pays sur", "start": 1937.039, "duration": 4.24}, {"text": "les d\u00e9fis du pays sur ce qu'on \u00e9voquait", "start": 1939.6, "duration": 3.079}, {"text": "tout \u00e0 l'heure c'est-\u00e0-dire tout ce qui", "start": 1941.279, "duration": 3.081}, {"text": "est en train de se passer le d\u00e9bat qui", "start": 1942.679, "duration": 3.081}, {"text": "int\u00e9resse les Fran\u00e7ais c'est un d\u00e9bat", "start": 1944.36, "duration": 4.88}, {"text": "sur leur quotidien c'est", "start": 1945.76, "duration": 5.799}, {"text": "fr\u00e7ais ont envie de VO pour \u00e7a c'est de", "start": 1949.24, "duration": 5.12}, {"text": "la mascaradeou att est-ce que vous ne", "start": 1951.559, "duration": 4.201}, {"text": "croyez pas que les \u00e9lecteurs ont aussi", "start": 1954.36, "duration": 2.919}, {"text": "envie de voir des gens \u00e0 gauche qui se", "start": 1955.76, "duration": 4.039}, {"text": "parlent qu'onisse avec vous vous avec", "start": 1957.279, "duration": 4.721}, {"text": "Manuel V avez pas un peu cours de", "start": 1959.799, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9cr\u00e9ation j'ai mais attendez j'ai", "start": 1962.0, "duration": 5.44}, {"text": "constamment discut\u00e9 j'ai constamment", "start": 1965.159, "duration": 3.88}, {"text": "discut\u00e9 \u00e0 visage d\u00e9couvert j'ai toujours", "start": 1967.44, "duration": 3.28}, {"text": "fait tous les d\u00e9bats on va pas faire un", "start": 1969.039, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9bat public sur la primaire l\u00e0 il y a", "start": 1970.72, "duration": 3.919}, {"text": "des gens qui ont vraiment envie de", "start": 1973.6, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9battre sur tout et n'importe quoi il y", "start": 1974.639, "duration": 4.76}, {"text": "a quelques moi j'\u00e9tais ministre le m\u00eame", "start": 1977.159, "duration": 4.081}, {"text": "monsieur cambadelllice disait que", "start": 1979.399, "duration": 3.561}, {"text": "j'\u00e9tais un ministre d'ouverture alors \u00e0", "start": 1981.24, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9poque j'\u00e9tais pas de gauche \u00e0", "start": 1982.96, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9poque je ne l'arrangeais pas et", "start": 1984.6, "duration": 3.6}, {"text": "maintenant parce que nous avons", "start": 1986.48, "duration": 3.439}, {"text": "justement refond\u00e9 l'offre politique", "start": 1988.2, "duration": 4.319}, {"text": "fran\u00e7aise faudrait cr\u00e9er un d\u00e9bat sur", "start": 1989.919, "duration": 4.48}, {"text": "des choses deviennent compl\u00e8t vous", "start": 1992.519, "duration": 3.64}, {"text": "l'avez entendu il vous renvoie le mytigr", "start": 1994.399, "duration": 3.441}, {"text": "de la Divion est-ce que vous \u00eates celui", "start": 1996.159, "duration": 4.76}, {"text": "qui va enterrer la primaire \u00e9coutez je", "start": 1997.84, "duration": 5.12}, {"text": "ne suis pas celui qui l' cr\u00e9 je ne suis", "start": 2000.919, "duration": 3.841}, {"text": "pas celui qui en a d\u00e9cid\u00e9 le p\u00e9rim\u00e8tre", "start": 2002.96, "duration": 3.92}, {"text": "c'est Monsieur cambadlice il a hier vous", "start": 2004.76, "duration": 3.519}, {"text": "aviez plusieurs cand", "start": 2006.88, "duration": 2.919}, {"text": "qui voulait aller \u00e0 sa primaire il les", "start": 2008.279, "duration": 3.921}, {"text": "en a emp\u00each\u00e9 bon donc c'est quand m\u00eame", "start": 2009.799, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9trange et je ne suis pas celui qui en a", "start": 2012.2, "duration": 5.319}, {"text": "fix\u00e9 la date cette primaire n'a pas le", "start": 2014.919, "duration": 4.521}, {"text": "bon p\u00e9rim\u00e8tre elle n'a pas le bon", "start": 2017.519, "duration": 3.76}, {"text": "calendrier elle n'a pas les bonnes", "start": 2019.44, "duration": 4.52}, {"text": "modalit\u00e9s donc qu'il prennent que ces", "start": 2021.279, "duration": 4.921}, {"text": "messieurs dames prennent leur", "start": 2023.96, "duration": 4.4}, {"text": "responsabilit\u00e9 devant le", "start": 2026.2, "duration": 5.24}, {"text": "pays j'ai moi j'ai pris les miennes j'ai", "start": 2028.36, "duration": 5.36}, {"text": "pris les miennes en avril dernier avec", "start": 2031.44, "duration": 4.199}, {"text": "toutes celles et ceux qui m'accompagnent", "start": 2033.72, "duration": 4.04}, {"text": "pour cr\u00e9er une nouvelle offre politique", "start": 2035.639, "duration": 3.52}, {"text": "je m'en suis expliqu\u00e9 plusieurs fois", "start": 2037.76, "duration": 4.36}, {"text": "pourquoi pour le pays et j'ai pris mes", "start": 2039.159, "duration": 4.601}, {"text": "responsabilit\u00e9s en quittant le", "start": 2042.12, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernement j'ai pris Mones", "start": 2043.76, "duration": 3.84}, {"text": "responsabilit\u00e9 en en \u00e9tant candidat \u00e0 la", "start": 2045.159, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique et j'ai pris", "start": 2047.6, "duration": 4.6}, {"text": "mes responsabilit\u00e9s en r\u00e9pondant aussi \u00e0", "start": 2049.56, "duration": 4.76}, {"text": "un appel de centaines de milliers de", "start": 2052.2, "duration": 3.36}, {"text": "millions de nos concitoyens qui n'en", "start": 2054.32, "duration": 4.24}, {"text": "peuvent plus est-ce que vous prendrez au", "start": 2055.56, "duration": 4.279}, {"text": "lendemain de la primaire est-ce que vous", "start": 2058.56, "duration": 2.64}, {"text": "tendrez la main au vainqueur de la", "start": 2059.839, "duration": 3.84}, {"text": "primaire mais qui aujourd'hui est en", "start": 2061.2, "duration": 4.439}, {"text": "marche qu'est-ce que c'est qu'en marche", "start": 2063.679, "duration": 3.081}, {"text": "qu'est-ce que c'est que l'offre", "start": 2065.639, "duration": 2.72}, {"text": "politique que je porte", "start": 2066.76, "duration": 4.839}, {"text": "c'est une offre progressiste qui r\u00e9unit", "start": 2068.359, "duration": 5.24}, {"text": "des femmes et des et des hommes de", "start": 2071.599, "duration": 5.201}, {"text": "gauche du centre de la droite de la", "start": 2073.599, "duration": 4.52}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile donc vous n'avez plus", "start": 2076.8, "duration": 2.559}, {"text": "rien \u00e0 voir avec le Parti socialiste", "start": 2078.119, "duration": 3.641}, {"text": "mais je ne suis pas au Parti socialiste", "start": 2079.359, "duration": 5.0}, {"text": "je m'honore d'avoir des militants du", "start": 2081.76, "duration": 4.599}, {"text": "Parti socialiste qui sont chez moi je", "start": 2084.359, "duration": 3.881}, {"text": "m'honore d'avoir des femmes et des", "start": 2086.359, "duration": 4.0}, {"text": "hommes de gauche qui sont en effet avec", "start": 2088.24, "duration": 4.04}, {"text": "nous et qui portent mon projet mais je", "start": 2090.359, "duration": 4.24}, {"text": "ne m'inscris pas dans la dynamique de la", "start": 2092.28, "duration": 4.0}, {"text": "primaire du par vous r\u00e9pondz \u00e0", "start": 2094.599, "duration": 3.361}, {"text": "jeancistop", "start": 2096.28, "duration": 3.24}, {"text": "il vous accuse de diviser la gauche bon", "start": 2097.96, "duration": 3.92}, {"text": "vous venez de", "start": 2099.52, "duration": 2.36}, {"text": "r\u00e9pondre\u00eachemp\u00eacher la gauche d'\u00eatre au", "start": 2102.0, "duration": 3.88}, {"text": "de tour je lui dis qu'il regarde de", "start": 2103.56, "duration": 4.68}, {"text": "mani\u00e8re objective les sondages cela fait", "start": 2105.88, "duration": 4.84}, {"text": "2 ans qu'aucun candidat de gauche quel", "start": 2108.24, "duration": 6.28}, {"text": "qu'il soit sortez-moi du jeu n\u00e9 pr\u00e9sent", "start": 2110.72, "duration": 5.8}, {"text": "au second tour de la pr\u00e9sidentielle et", "start": 2114.52, "duration": 3.76}, {"text": "je dis maintenant \u00e0 toutes ces femmes et", "start": 2116.52, "duration": 2.76}, {"text": "ces hommes moi j'ai pris mes", "start": 2118.28, "duration": 2.72}, {"text": "responsabilit\u00e9s avec toutes celles et", "start": 2119.28, "duration": 3.16}, {"text": "ceux qui m'accompagnent qu'ils prennent", "start": 2121.0, "duration": 3.28}, {"text": "les leurs mais qu'ils ne me mettent pas", "start": 2122.44, "duration": 5.32}, {"text": "sur le dos leur division avoir le", "start": 2124.28, "duration": 4.68}, {"text": "politique hier dans une \u00e9mission vous", "start": 2127.76, "duration": 3.319}, {"text": "avez dit que vous avez \u00e9t\u00e9 un candidat", "start": 2128.96, "duration": 4.52}, {"text": "mais qui une personne qui a travaill\u00e9 et", "start": 2131.079, "duration": 4.601}, {"text": "en politique il n'y en a pas beaucoup", "start": 2133.48, "duration": 4.76}, {"text": "est-ce que prendre au hasard manuel Vals", "start": 2135.68, "duration": 4.919}, {"text": "c'est un apparat chic mais je ne suis", "start": 2138.24, "duration": 3.599}, {"text": "pas l\u00e0 pour distribuer les bons points", "start": 2140.599, "duration": 2.721}, {"text": "ou les mauvais points je ne l'ai jamais", "start": 2141.839, "duration": 3.24}, {"text": "fait je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit je crois \u00e0 la", "start": 2143.32, "duration": 3.92}, {"text": "bienveillance en politique par contre", "start": 2145.079, "duration": 4.0}, {"text": "qu'est-ce qui vous diff\u00e9ren j'assume par", "start": 2147.24, "duration": 4.56}, {"text": "contre j'assume j'insiste sur ce point", "start": 2149.079, "duration": 4.201}, {"text": "c'est tr\u00e8s important d'avoir dans la vie", "start": 2151.8, "duration": 3.64}, {"text": "politique des femmes et des hommes qui", "start": 2153.28, "duration": 5.48}, {"text": "ont un travail qui ont un moment h n\u00eat", "start": 2155.44, "duration": 5.76}, {"text": "pas un professionnel mais de ne je ne", "start": 2158.76, "duration": 4.76}, {"text": "crois pas \u00e0 la profession de politique", "start": 2161.2, "duration": 3.68}, {"text": "je pense m\u00eame que c'est une mauvaise", "start": 2163.52, "duration": 4.079}, {"text": "chose je pense que la libert\u00e9 de prendre", "start": 2164.88, "duration": 5.52}, {"text": "des risques de d\u00e9cider de comprendre la", "start": 2167.599, "duration": 4.921}, {"text": "vie de nos concitoyens elle passe par le", "start": 2170.4, "duration": 3.64}, {"text": "fait de ne pas \u00eatre un professionnel de", "start": 2172.52, "duration": 2.839}, {"text": "la politique c'\u00e9tait le cas quand vous", "start": 2174.04, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9tiz banquier quand vous \u00e9tiez banquier", "start": 2175.359, "duration": 3.0}, {"text": "c'\u00e9tait le cas j'ai \u00e9t\u00e9 fonctionnaire", "start": 2176.8, "duration": 2.92}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 banquier je peux vous dire \u00e7a", "start": 2178.359, "duration": 2.72}, {"text": "sert tous les jours parce que quand vous", "start": 2179.72, "duration": 2.76}, {"text": "parlez d'\u00e9conomie quand on l'a fait tout", "start": 2181.079, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e0 l'heure parce que quand vous parlez de", "start": 2182.48, "duration": 2.56}, {"text": "ce qui est le fonctionnement de l'\u00c9tat", "start": 2183.92, "duration": 2.32}, {"text": "comme on l'a fait ensuite et de la", "start": 2185.04, "duration": 3.559}, {"text": "fonction publique avir ir \u00e9t\u00e9 dans le", "start": 2186.24, "duration": 4.879}, {"text": "secteur priv\u00e9 pour une partie de cette", "start": 2188.599, "duration": 3.961}, {"text": "discussion ou avoir \u00e9t\u00e9 dans la fonction", "start": 2191.119, "duration": 3.24}, {"text": "publique pour l'autre \u00e7a vous sert", "start": 2192.56, "duration": 4.32}, {"text": "Emmanuel Macron avez \u00e9t\u00e9 aussi le", "start": 2194.359, "duration": 4.201}, {"text": "Conseil \u00e9conomique de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 2196.88, "duration": 2.92}, {"text": "alors pour que les Fran\u00e7ais comprennent", "start": 2198.56, "duration": 3.039}, {"text": "bien est-ce que \u00e7a veut dire vous allez", "start": 2199.8, "duration": 4.039}, {"text": "continuer sa politique si vous \u00eates \u00e9lu", "start": 2201.599, "duration": 3.801}, {"text": "vous n faites des propositions l\u00e0 bien", "start": 2203.839, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00fbr vous \u00eaes dans la m\u00eame philosophie", "start": 2205.4, "duration": 4.0}, {"text": "vous l'avez conseill\u00e9 quand m\u00eame vous", "start": 2208.319, "duration": 3.321}, {"text": "\u00eates comptable de son bilan non pardon", "start": 2209.4, "duration": 4.719}, {"text": "de vous le dire je l'ai conseill\u00e9 donc", "start": 2211.64, "duration": 3.8}, {"text": "j'assume tous les conseils que j'ai", "start": 2214.119, "duration": 2.96}, {"text": "donn\u00e9 je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit mais quand vous", "start": 2215.44, "duration": 2.879}, {"text": "\u00eates un cons vous n\u00eates pas un", "start": 2217.079, "duration": 3.601}, {"text": "responsable", "start": 2218.319, "duration": 2.361}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9ral adint de mais r\u00f4", "start": 2220.96, "duration": 7.879}, {"text": "important DISP d\u00e9biteur politiquement de", "start": 2225.359, "duration": 4.321}, {"text": "tout ce que j'ai fait en tant que", "start": 2228.839, "duration": 3.52}, {"text": "ministre vous l'avez d\u00e9j\u00e0 dit \u00e7a madame", "start": 2229.68, "duration": 5.48}, {"text": "repose la question je veux la pr\u00e9ciser", "start": 2232.359, "duration": 5.321}, {"text": "par la suite mais que non mais c'est", "start": 2235.16, "duration": 4.24}, {"text": "tr\u00e8s important de faire ce distingo", "start": 2237.68, "duration": 3.24}, {"text": "ensuite la politique \u00e9conomique que je", "start": 2239.4, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e8ne elle est parce qu'il y a eu", "start": 2240.92, "duration": 3.679}, {"text": "plusieurs politiques \u00e9conomiques de ce", "start": 2243.28, "duration": 4.44}, {"text": "quinena plus tranch\u00e9 elle est plus plus", "start": 2244.599, "duration": 5.961}, {"text": "CLA et elle consiste \u00e0 faire rentrer la", "start": 2247.72, "duration": 5.399}, {"text": "France dans le 21e si\u00e8cle c'est-\u00e0-dire", "start": 2250.56, "duration": 4.279}, {"text": "sur le plan \u00e9conomique et social \u00e0", "start": 2253.119, "duration": 4.48}, {"text": "assumer une flexibilit\u00e9 en mati\u00e8re de", "start": 2254.839, "duration": 5.361}, {"text": "droit du travail pour r\u00e9pondre au choc", "start": 2257.599, "duration": 4.401}, {"text": "qu'il y a en mati\u00e8re \u00e9conomique on l'a", "start": 2260.2, "duration": 4.36}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure elle rel\u00e8ve aussi", "start": 2262.0, "duration": 4.839}, {"text": "d'une politique donc d'un vrai r\u00e9alisme", "start": 2264.56, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9conomique et social de ce point de", "start": 2266.839, "duration": 3.081}, {"text": "vue-l\u00e0 et de nouvelles protections", "start": 2268.0, "duration": 5.16}, {"text": "individuelles avec une transform \u00e0", "start": 2269.92, "duration": 5.24}, {"text": "prop la premi\u00e8re partie territoire", "start": 2273.16, "duration": 4.72}, {"text": "d'info vous avez expliqu\u00e9 qui serait", "start": 2275.16, "duration": 4.48}, {"text": "pour vous finalement une forme de CSG", "start": 2277.88, "duration": 4.0}, {"text": "social vous avez m\u00eame donn\u00e9 le point de", "start": 2279.64, "duration": 5.88}, {"text": "1,7 points d'augmentation he le le taux", "start": 2281.88, "duration": 5.239}, {"text": "vous avez aussi \u00e9voqu\u00e9 une TVA sociale", "start": 2285.52, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'avec Emmanuel Macron", "start": 2287.119, "duration": 3.281}, {"text": "Pr\u00e9sident on a une TVA sociale", "start": 2288.839, "duration": 3.76}, {"text": "finalement une forme de CSG sociale pas", "start": 2290.4, "duration": 4.32}, {"text": "du tout pas du tout la TVA sociale a \u00e9t\u00e9", "start": 2292.599, "duration": 4.681}, {"text": "faite durant ce quinquena je la", "start": 2294.72, "duration": 4.8}, {"text": "maintiens votre coll\u00e8gue me disait", "start": 2297.28, "duration": 4.2}, {"text": "pourquoi vous ne passez pas par la TVA", "start": 2299.52, "duration": 4.079}, {"text": "pour financer la baisse des cotisations", "start": 2301.48, "duration": 4.119}, {"text": "salariales parce que de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 2303.599, "duration": 3.961}, {"text": "simple et tr\u00e8s claire \u00e7a n'est pas juste", "start": 2305.599, "duration": 3.681}, {"text": "pour la cotisation salariale de financer", "start": 2307.56, "duration": 4.72}, {"text": "par la TVA pour la cotisation patronnale", "start": 2309.28, "duration": 6.039}, {"text": "c'est \u00e0 mes yeux tout \u00e0 fait adapt\u00e9 et", "start": 2312.28, "duration": 5.24}, {"text": "je l'assume donc ce que je dis c'est que", "start": 2315.319, "duration": 3.921}, {"text": "pour la politique de comp\u00e9titivit\u00e9 de", "start": 2317.52, "duration": 5.0}, {"text": "notre pays je maintiens la TVA sociale", "start": 2319.24, "duration": 5.16}, {"text": "puisque la TVA \u00e9\u00e9 augment\u00e9 pour financer", "start": 2322.52, "duration": 3.92}, {"text": "ses all\u00e8gements durant ce quinquena par", "start": 2324.4, "duration": 5.439}, {"text": "contre je l'ai annonc\u00e9 hier je prends", "start": 2326.44, "duration": 5.56}, {"text": "une d\u00e9cision qui est de transformer le", "start": 2329.839, "duration": 4.921}, {"text": "cr\u00e9dit d'imp\u00f4t comp\u00e9titivit\u00e9 emploi en", "start": 2332.0, "duration": 5.64}, {"text": "baisse de charg p\u00e9renne c'est\u00e0dire c'est", "start": 2334.76, "duration": 6.72}, {"text": "dire durable clair et transf\u00e9rable sur", "start": 2337.64, "duration": 5.36}, {"text": "toutes les cat\u00e9gories d'entreprise", "start": 2341.48, "duration": 3.359}, {"text": "puisqu'il y a certains entrepreneurs qui", "start": 2343.0, "duration": 4.359}, {"text": "ne b\u00e9n\u00e9fici pas du cice en raison de ses", "start": 2344.839, "duration": 4.401}, {"text": "caract\u00e9ristiques Emmanuel Macron est", "start": 2347.359, "duration": 3.801}, {"text": "l'invit\u00e9 de territoire d'info sur Public", "start": 2349.24, "duration": 3.359}, {"text": "S\u00e9nat Sud Radio avec la presse", "start": 2351.16, "duration": 3.72}, {"text": "quotidienne r\u00e9gional ce matin dans", "start": 2352.599, "duration": 5.161}, {"text": "l'actualit\u00e9 J\u00e9r\u00f4me Cahusac condamn\u00e9 \u00e0 3", "start": 2354.88, "duration": 4.479}, {"text": "ans ferme de prison du jamais vu dans", "start": 2357.76, "duration": 3.839}, {"text": "les anales judiciaires vous en pensez", "start": 2359.359, "duration": 4.681}, {"text": "quoi est-ce que c'est m\u00e9rit\u00e9 oh je ne", "start": 2361.599, "duration": 3.72}, {"text": "suis pas l\u00e0 pour faire le travail des", "start": 2364.04, "duration": 2.72}, {"text": "juges et quand vous \u00eates un responsable", "start": 2365.319, "duration": 2.921}, {"text": "politique vous ne commmentez pas une", "start": 2366.76, "duration": 2.8}, {"text": "vousz bien connu dans la campagne de", "start": 2368.24, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ois hollandeis apr\u00e8s comme secr", "start": 2369.56, "duration": 4.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralac je connais je ne le vois plus", "start": 2371.72, "duration": 5.16}, {"text": "depuis depuis sa d\u00e9mission je ne l'ai", "start": 2374.52, "duration": 4.079}, {"text": "pas vu depuis sa d\u00e9mission comme citoyen", "start": 2376.88, "duration": 3.479}, {"text": "vous avez quand m\u00eame une opinion sur ce", "start": 2378.599, "duration": 3.081}, {"text": "qui pass mais j'ai une opinion comme", "start": 2380.359, "duration": 2.321}, {"text": "citoyen mais quand vous \u00eates un", "start": 2381.68, "duration": 2.399}, {"text": "responsable politique vous n'\u00eates pas l\u00e0", "start": 2382.68, "duration": 3.24}, {"text": "pour donner vos opinions et je dis", "start": 2384.079, "duration": 3.361}, {"text": "simplement on ne commande pas une", "start": 2385.92, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9cision de", "start": 2387.44, "duration": 3.639}, {"text": "justice mais symboliquement 3 ans ferm", "start": 2388.56, "duration": 4.32}, {"text": "c'est beaucoup c'est exag\u00e9r\u00e9 ou c'est", "start": 2391.079, "duration": 3.24}, {"text": "normal si je vous dis que je ne commande", "start": 2392.88, "duration": 2.92}, {"text": "pas une d\u00e9cision de justice je ne vais", "start": 2394.319, "duration": 3.04}, {"text": "pas la commander alors dans l'actualit\u00e9", "start": 2395.8, "duration": 3.279}, {"text": "selon M partart deux joueurs du", "start": 2397.359, "duration": 3.921}, {"text": "pariss-germain auraient per\u00e7u une partie", "start": 2399.079, "duration": 3.721}, {"text": "de leur revenu dans des paradis fiscaux", "start": 2401.28, "duration": 4.039}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 ministre de l'\u00c9conomie", "start": 2402.8, "duration": 4.24}, {"text": "est-ce que vous aviez eu vent de ces", "start": 2405.319, "duration": 3.161}, {"text": "informations non parce que quand vous", "start": 2407.04, "duration": 2.88}, {"text": "\u00eates ministre de l'\u00c9conomie vous ne vous", "start": 2408.48, "duration": 3.28}, {"text": "occupez pas des imp\u00f4ts c'est le ministre", "start": 2409.92, "duration": 3.76}, {"text": "des Finances c'\u00e9tait Michel Sapin", "start": 2411.76, "duration": 3.12}, {"text": "pendant que j'\u00e9tais l\u00e0 donc je n'avais", "start": 2413.68, "duration": 3.32}, {"text": "pas la possibilit\u00e9 d'avoir m\u00eame acc\u00e8s \u00e0", "start": 2414.88, "duration": 4.76}, {"text": "ces informations n'ayant ne partageant", "start": 2417.0, "duration": 4.48}, {"text": "rien du secret fiscal est-ce que ces", "start": 2419.64, "duration": 4.12}, {"text": "joueurs doivent \u00eatre sanctionn\u00e9s mais l\u00e0", "start": 2421.48, "duration": 5.16}, {"text": "aussi il y a une proc\u00e9dure 6 si qui est", "start": 2423.76, "duration": 6.48}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9e s'av\u00e8re juste il est \u00e9vident que", "start": 2426.64, "duration": 6.64}, {"text": "comme pour tout concitoyen fran\u00e7ais pour", "start": 2430.24, "duration": 5.32}, {"text": "tout contribuable il doiv faire l'objet", "start": 2433.28, "duration": 4.12}, {"text": "d'une proc\u00e9dure il doit faire l'objet", "start": 2435.56, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9ventuellement d'un jugement et d'une", "start": 2437.4, "duration": 3.56}, {"text": "sanction Jaquet la pollution de l'air", "start": 2438.68, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9sulta mitig\u00e9e pour la circulation", "start": 2440.96, "duration": 2.72}, {"text": "altern\u00e9e est-ce que vous \u00eates pour une", "start": 2442.359, "duration": 4.041}, {"text": "v\u00e9ritable fiscalit\u00e9 \u00e9cologique oui je", "start": 2443.68, "duration": 4.639}, {"text": "suis pour une convergence fiscale avec", "start": 2446.4, "duration": 3.439}, {"text": "une visibilit\u00e9 pas pour donner des", "start": 2448.319, "duration": 4.081}, {"text": "accoups mais je suis pour une fiscalit\u00e9", "start": 2449.839, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9cologique v\u00e9ritable une fiscalit\u00e9 sur", "start": 2452.4, "duration": 4.0}, {"text": "elle se traduirait comment sur les sur", "start": 2454.88, "duration": 3.719}, {"text": "les pollutions je suis pour deux choses", "start": 2456.4, "duration": 5.28}, {"text": "d'abord la convergence fiscale sur le", "start": 2458.599, "duration": 5.76}, {"text": "quinquena \u00e0 venir entre le diesel et", "start": 2461.68, "duration": 4.56}, {"text": "l'essence nous avons historiquement", "start": 2464.359, "duration": 3.72}, {"text": "avantag\u00e9 le diesel nous savons les", "start": 2466.24, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9sultats que \u00e7a en terme d'\u00e9mission", "start": 2468.079, "duration": 4.04}, {"text": "pour autant il ne faut pas stigmatiser", "start": 2470.079, "duration": 4.161}, {"text": "d'une part nos concitoyens qui n'ont pas", "start": 2472.119, "duration": 3.601}, {"text": "les moyens de changer de v\u00e9hicule et qui", "start": 2474.24, "duration": 3.079}, {"text": "roulent dans le vieux diesel qui est le", "start": 2475.72, "duration": 3.28}, {"text": "c\u0153ur du probl\u00e8me hein c'est le vieux par", "start": 2477.319, "duration": 2.921}, {"text": "contre vous n'\u00eates pas contre le diesel", "start": 2479.0, "duration": 3.64}, {"text": "il y a pas de je suis en train de de", "start": 2480.24, "duration": 3.64}, {"text": "vous le dire on va pas supprimer le", "start": 2482.64, "duration": 2.52}, {"text": "diesel dans notre pays on le supprime", "start": 2483.88, "duration": 3.959}, {"text": "dans aucun pays mais je dis il faut N is", "start": 2485.16, "duration": 4.28}, {"text": "nos concitoyens les plus modestes qui", "start": 2487.839, "duration": 4.881}, {"text": "roulent avec un parc diesel us\u00e9 et", "start": 2489.44, "duration": 4.76}, {"text": "d'autre part celles et ceux qui", "start": 2492.72, "duration": 3.96}, {"text": "travaillent dans ce secteur je pense aux", "start": 2494.2, "duration": 5.08}, {"text": "usines de tr\u00e8merie ou d'ailleurs qui", "start": 2496.68, "duration": 5.52}, {"text": "sont tr\u00e8s impliqu\u00e9 de rodis dans l'usine", "start": 2499.28, "duration": 5.16}, {"text": "Bosche qui travaill sur ces technologies", "start": 2502.2, "duration": 3.8}, {"text": "lesquelles d'ailleurs ont fait l'objet", "start": 2504.44, "duration": 3.52}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es d'une vraie", "start": 2506.0, "duration": 4.68}, {"text": "am\u00e9lioration technologique par contre je", "start": 2507.96, "duration": 4.76}, {"text": "pense que compte tenu de la", "start": 2510.68, "duration": 3.439}, {"text": "transformation industrielle en cours", "start": 2512.72, "duration": 2.879}, {"text": "compte tenu des objectifs de sant\u00e9", "start": 2514.119, "duration": 3.881}, {"text": "publique nous devons acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 2515.599, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9duction de l'avantage qui est donn\u00e9 au", "start": 2518.0, "duration": 4.079}, {"text": "diesel pour justement permettre", "start": 2520.0, "duration": 3.44}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer cette transition mais en", "start": 2522.079, "duration": 2.961}, {"text": "donnant de la visibilit\u00e9 \u00e0 tout le monde", "start": 2523.44, "duration": 3.28}, {"text": "en respectant tout le monde donc c'est", "start": 2525.04, "duration": 4.36}, {"text": "pas de fiscalit\u00e9 \u00e9cologique punitive une", "start": 2526.72, "duration": 5.04}, {"text": "vraie fiscalit\u00e9 \u00e9cologique qui permet", "start": 2529.4, "duration": 4.48}, {"text": "cette convergence qui permet d'inciter", "start": 2531.76, "duration": 4.04}, {"text": "les comportements et qui se fait dans le", "start": 2533.88, "duration": 3.719}, {"text": "temps avec de la visibilit\u00e9 moi vous", "start": 2535.8, "duration": 3.84}, {"text": "savez je suis favorable non pas aux", "start": 2537.599, "duration": 4.161}, {"text": "effets d'annonce et aux accoups mais \u00e0", "start": 2539.64, "duration": 4.0}, {"text": "ce que on explique le probl\u00e8me comme on", "start": 2541.76, "duration": 3.319}, {"text": "fait depuis le d\u00e9but de cette \u00e9mission \u00e0", "start": 2543.64, "duration": 2.76}, {"text": "tous nos concitoyens vous connaissez que", "start": 2545.079, "duration": 2.841}, {"text": "vous avez du temps je le reconnais c'est", "start": 2546.4, "duration": 3.959}, {"text": "pour \u00e7a que je suis l\u00e0 et qu'on se donne", "start": 2547.92, "duration": 4.6}, {"text": "un cap une visibilit\u00e9 mais que on est de", "start": 2550.359, "duration": 4.281}, {"text": "la constance notre pays il a trop d'AC", "start": 2552.52, "duration": 4.48}, {"text": "coup et pas cette const ten si vous \u00eates", "start": 2554.64, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9lu en 2017 comment est-ce que vous", "start": 2557.0, "duration": 4.92}, {"text": "remettez la France au c\u0153ur des", "start": 2559.119, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9solutions du conflit", "start": 2561.92, "duration": 4.639}, {"text": "syrien la France a pris ses", "start": 2563.839, "duration": 6.121}, {"text": "responsabilit\u00e9s sur ce sujet t\u00f4t mais a", "start": 2566.559, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 par plusieurs de ses", "start": 2569.96, "duration": 3.359}, {"text": "partenaires et s'est trouv\u00e9 pi\u00e9g\u00e9 dans", "start": 2571.319, "duration": 3.641}, {"text": "des jeux d'alliances qui l'\u00e9chappent qui", "start": 2573.319, "duration": 5.24}, {"text": "lui \u00e9chappent la PR aujourd'hui j'en", "start": 2574.96, "duration": 5.76}, {"text": "appelle et j'ai entendu le changement", "start": 2578.559, "duration": 4.401}, {"text": "russe comme vous entre hier et", "start": 2580.72, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui la priorit\u00e9 humanitaire et", "start": 2582.96, "duration": 4.0}, {"text": "je fais ici cet appel solennel c'est", "start": 2584.96, "duration": 4.52}, {"text": "Halep l'un des pires drames humanitaires", "start": 2586.96, "duration": 3.96}, {"text": "de notre si\u00e8cle c'est ce qui se passe \u00e0", "start": 2589.48, "duration": 3.599}, {"text": "Halep et que nous n'avons pas pu arr\u00eater", "start": 2590.92, "duration": 4.04}, {"text": "suffisamment est en train de se remettre", "start": 2593.079, "duration": 5.24}, {"text": "au C avec la chute \u00e7a interlocuteur", "start": 2594.96, "duration": 5.24}, {"text": "obligatoire vous \u00eateslu en 2017 vous", "start": 2598.319, "duration": 4.361}, {"text": "parlez \u00e0 Bachar ALAD je parle en", "start": 2600.2, "duration": 5.28}, {"text": "particulier \u00e0 la Russie pour trouver un", "start": 2602.68, "duration": 5.04}, {"text": "accord je parle dans le le cadre d'une", "start": 2605.48, "duration": 4.359}, {"text": "discussion onusienne qui est absolument", "start": 2607.72, "duration": 3.32}, {"text": "fondamentale j'\u00e9ta\u00e9is il y a quelques", "start": 2609.839, "duration": 3.201}, {"text": "jours aux Nations Unies j'ai vu le le", "start": 2611.04, "duration": 3.72}, {"text": "prochain secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral nous avons", "start": 2613.04, "duration": 4.24}, {"text": "discutter avec justement beaucoup de", "start": 2614.76, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9tails de ce point discussion avec la", "start": 2617.28, "duration": 4.92}, {"text": "Russie sans complaisance et je n'ach\u00e8te", "start": 2619.839, "duration": 3.961}, {"text": "pas les arguments de celles et ceux qui", "start": 2622.2, "duration": 2.96}, {"text": "sont fascin\u00e9s par Monsieur Poutine mais", "start": 2623.8, "duration": 3.4}, {"text": "en m\u00eame temps il faut \u00eatre r\u00e9aliste mais", "start": 2625.16, "duration": 3.72}, {"text": "en m\u00eame temps il faut \u00eatre r\u00e9aliste dans", "start": 2627.2, "duration": 3.44}, {"text": "le cadre de l'ONU je veux un mandat de", "start": 2628.88, "duration": 4.08}, {"text": "l'ONU pour une intervention humanitaire", "start": 2630.64, "duration": 5.0}, {"text": "sur Halep et toutes les autres zones et", "start": 2632.96, "duration": 4.359}, {"text": "je pense que la France ne doit plus", "start": 2635.64, "duration": 3.479}, {"text": "faire de la destruction de Bachar", "start": 2637.319, "duration": 4.04}, {"text": "elAssad un pr\u00e9alable \u00e0 tout le pr\u00e9alable", "start": 2639.119, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e0 tout ce sont deux choses le secours", "start": 2641.359, "duration": 5.24}, {"text": "humanitaire \u00e0 tous les civils sur place", "start": 2644.44, "duration": 4.56}, {"text": "et la destruction de l'islamisme", "start": 2646.599, "duration": 4.641}, {"text": "terroriste DAEs adnostra sur le", "start": 2649.0, "duration": 4.559}, {"text": "territoire et la construction d'une", "start": 2651.24, "duration": 5.16}, {"text": "transition politique p\u00e9renne cr\u00e9dible", "start": 2653.559, "duration": 5.321}, {"text": "sur le territoire syrien en lien avec", "start": 2656.4, "duration": 4.919}, {"text": "nos partenaires en lien immancablement", "start": 2658.88, "duration": 5.199}, {"text": "avec la Russie sous l'\u00e9gide de l'ONU", "start": 2661.319, "duration": 4.401}, {"text": "Emmanuel Macron une derni\u00e8re question un", "start": 2664.079, "duration": 3.361}, {"text": "peu personnelle est-ce que vous avez c", "start": 2665.72, "duration": 4.119}, {"text": "Franois Holland r\u00e9cemment comme vous", "start": 2667.44, "duration": 3.6}, {"text": "l'avez dit c'est une question", "start": 2669.839, "duration": 3.121}, {"text": "personnelle et je fais partie des", "start": 2671.04, "duration": 3.24}, {"text": "responsables politiques qui consid\u00e8rent", "start": 2672.96, "duration": 3.2}, {"text": "que les question person de part sont", "start": 2674.28, "duration": 3.279}, {"text": "personnel vous esp\u00e9rez un signe de sa", "start": 2676.16, "duration": 3.04}, {"text": "part je pense que le Pr\u00e9sident de la", "start": 2677.559, "duration": 3.641}, {"text": "R\u00e9publique a pris une d\u00e9cision je l'ai", "start": 2679.2, "duration": 5.639}, {"text": "dit grave courageuse", "start": 2681.2, "duration": 5.919}, {"text": "responsable parce qu'il consid\u00e9rait que", "start": 2684.839, "duration": 4.041}, {"text": "parce qu'il consid\u00e9rait que sa fonction", "start": 2687.119, "duration": 3.801}, {"text": "c'\u00e9tait de pr\u00e9sider le pays et de le", "start": 2688.88, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sider person non mais de le pr\u00e9sider", "start": 2690.92, "duration": 3.52}, {"text": "jusqu'au bout donc je pense que le", "start": 2693.16, "duration": 4.199}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique consid\u00e8re qui", "start": 2694.44, "duration": 5.24}, {"text": "n'a pas de signe politique \u00e0 donner dans", "start": 2697.359, "duration": 6.041}, {"text": "le cadre de ces \u00e9lections jusqu'au", "start": 2699.68, "duration": 3.72}, {"text": "bout emu V", "start": 2703.52, "duration": 5.36}, {"text": "promess je nai pas de d\u00e9comte", "start": 2707.0, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui je l'ai lanc\u00e9 hier les \u00e9lus", "start": 2708.88, "duration": 3.4}, {"text": "avec Macron j'appelle tous les \u00e9lus qui", "start": 2710.559, "duration": 3.921}, {"text": "nous \u00e9coutent \u00e0 me pariner mais je ferai", "start": 2712.28, "duration": 4.0}, {"text": "en temps voulu le point sur celle-ci je", "start": 2714.48, "duration": 3.56}, {"text": "ne F pas de faux suspense mais je n'ai", "start": 2716.28, "duration": 3.68}, {"text": "pas non plus de faus Ann Emmanuel Macron", "start": 2718.04, "duration": 3.64}, {"text": "qui est l'invit\u00e9 de territireinfo ce", "start": 2719.96, "duration": 3.639}, {"text": "matin il reste avec nous sur ce plateau", "start": 2721.68, "duration": 3.96}, {"text": "on va passer au d\u00e9brief et \u00e0 l'analyse", "start": 2723.599, "duration": 3.48}, {"text": "de vos propos par d'autres", "start": 2725.64, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9ditorialistes qui arrivve dans un", "start": 2727.079, "duration": 3.201}, {"text": "[Musique]", "start": 2730.31, "duration": 12.09}, {"text": "instant merci Emmanuel Macron vous \u00eates", "start": 2739.68, "duration": 4.28}, {"text": "notre invit\u00e9 vous restez sur ce plateau", "start": 2742.4, "duration": 3.04}, {"text": "et vous allez peut-\u00eatre parfois entendre", "start": 2743.96, "duration": 2.44}, {"text": "des choses qui vous plaisent pas", "start": 2745.44, "duration": 3.36}, {"text": "vraiment c'est euh l'objet de C ce", "start": 2746.4, "duration": 3.88}, {"text": "momentl j'interviens voil\u00e0 oui vous", "start": 2748.8, "duration": 2.48}, {"text": "pourrez vous pourrez mais pas tout de", "start": 2750.28, "duration": 2.319}, {"text": "suite vous les laisser parler c'est", "start": 2751.28, "duration": 2.72}, {"text": "l'objet de cette s\u00e9quence j'accueille", "start": 2752.599, "duration": 3.801}, {"text": "Zo\u00e9 Cadio de l'ind\u00e9pendant et du Midi", "start": 2754.0, "duration": 3.8}, {"text": "Libre bonjour bonour Zo\u00e9 merci d'\u00eatre", "start": 2756.4, "duration": 3.439}, {"text": "avec nous et j'accueille Rapha\u00ebl ruchier", "start": 2757.8, "duration": 4.319}, {"text": "fauxou de Lyon Capitale une ville qui", "start": 2759.839, "duration": 5.361}, {"text": "vous est cher et c'est exact alors", "start": 2762.119, "duration": 5.681}, {"text": "Raphael fa coup on va on va d\u00e9tendre un", "start": 2765.2, "duration": 5.24}, {"text": "peu non ce ce qui est assez convaincant", "start": 2767.8, "duration": 4.279}, {"text": "dans son dans le diagnostic qu' porte", "start": 2770.44, "duration": 3.32}, {"text": "c'est que il regarde les choses un peu \u00e0", "start": 2772.079, "duration": 3.401}, {"text": "long terme on regarde on regarde \u00e0 20", "start": 2773.76, "duration": 3.079}, {"text": "ans on voit qu'il y a des d\u00e9fis qui sont", "start": 2775.48, "duration": 3.72}, {"text": "importants mais du coup en en les", "start": 2776.839, "duration": 4.361}, {"text": "regardant et en essayant d'apporter des", "start": 2779.2, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9ponses et bah du coup on sort un peu", "start": 2781.2, "duration": 3.04}, {"text": "de l'angoisse actuelle dans laquelle on", "start": 2782.8, "duration": 2.68}, {"text": "est on a l'impression qu'on est paralys\u00e9", "start": 2784.24, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on peut rien faire donc \u00e7a c'est et", "start": 2785.48, "duration": 3.16}, {"text": "je pense qu'il a pos\u00e9 quelques vrais", "start": 2787.28, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9bats vra vrais point cl\u00e9 notamment", "start": 2788.64, "duration": 3.439}, {"text": "c'est le financement des start-ups", "start": 2790.92, "duration": 2.6}, {"text": "financer l'\u00e9conomie financer les", "start": 2792.079, "duration": 3.201}, {"text": "nouveaux emplois c'est un vrai probl\u00e8me", "start": 2793.52, "duration": 2.88}, {"text": "en France on sait qu'une start-up en", "start": 2795.28, "duration": 3.68}, {"text": "France arrive voil\u00e0 elle arrive pas \u00e0", "start": 2796.4, "duration": 3.8}, {"text": "lever autant d'argent qu'une start-up", "start": 2798.96, "duration": 2.56}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis c'est ce qui fait que", "start": 2800.2, "duration": 3.879}, {"text": "uber \u00e9crase tous ces concurrents en", "start": 2801.52, "duration": 4.36}, {"text": "France sur l'h\u00f4pital il pose la vraie", "start": 2804.079, "duration": 3.48}, {"text": "question de de la pr\u00e9vention \u00e7a c'est", "start": 2805.88, "duration": 3.479}, {"text": "aussi une une dimension qui est qui est", "start": 2807.559, "duration": 4.241}, {"text": "souvent oubli\u00e9e euh et sur le ch\u00f4mage on", "start": 2809.359, "duration": 4.041}, {"text": "a beaucoup parl\u00e9 aujourd'hui proposer", "start": 2811.8, "duration": 3.4}, {"text": "des droits nouveaux ceux qui sont voil\u00e0", "start": 2813.4, "duration": 3.159}, {"text": "ceux qui sont pas inclus dans dans le", "start": 2815.2, "duration": 3.159}, {"text": "march\u00e9 du travail qui sont pas qu' pas", "start": 2816.559, "duration": 3.04}, {"text": "un CDI c'est dire tous les", "start": 2818.359, "duration": 3.681}, {"text": "auto-entrepreneurs les artisans euh", "start": 2819.599, "duration": 5.081}, {"text": "alors moi justement je vousu excusez-moi", "start": 2822.04, "duration": 4.519}, {"text": "mais je vais \u00eatre un peu plus", "start": 2824.68, "duration": 3.12}, {"text": "interrogative par rapport \u00e0 votre", "start": 2826.559, "duration": 3.361}, {"text": "programme demain vous r\u00e9unissez demain", "start": 2827.8, "duration": 3.72}, {"text": "vous avez votre grand meeting \u00e0 Paris", "start": 2829.92, "duration": 3.72}, {"text": "vous attendez plusieurs sympathisant au", "start": 2831.52, "duration": 3.68}, {"text": "moins donc vous allez vous \u00eates encore", "start": 2833.64, "duration": 2.919}, {"text": "assez flou sur les r\u00e9formes que vous", "start": 2835.2, "duration": 3.04}, {"text": "allez proposer vous avez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9voil\u00e9", "start": 2836.559, "duration": 3.361}, {"text": "certains points moi j'aimerais revenir", "start": 2838.24, "duration": 3.119}, {"text": "un peu sur votre un petit peu votre", "start": 2839.92, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9tendard vous dites que vous voulez \u00eatre", "start": 2841.359, "duration": 3.401}, {"text": "le pr\u00e9sident du travail pr\u00e9sident du", "start": 2842.72, "duration": 3.96}, {"text": "travail vous avez que vous le vouliez ou", "start": 2844.76, "duration": 3.88}, {"text": "non vous \u00eates quand m\u00eame attach\u00e9 au", "start": 2846.68, "duration": 4.919}, {"text": "mandat \u00e0 la pr\u00e9sid \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande", "start": 2848.64, "duration": 4.16}, {"text": "deun certaine mani\u00e8re vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 2851.599, "duration": 2.76}, {"text": "aussi secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de", "start": 2852.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e donc vous l'avez aid\u00e9 aussi sur", "start": 2854.359, "duration": 4.601}, {"text": "le programme pour relancer et renverser", "start": 2857.0, "duration": 4.04}, {"text": "la courbe du ch\u00f4mage est-ce que quand", "start": 2858.96, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame vous n'avez pas une part de", "start": 2861.04, "duration": 2.64}, {"text": "responsabilit\u00e9 sur le fait que le", "start": 2862.28, "duration": 3.279}, {"text": "ch\u00f4mage aujourd'hui encore c'est 6,5", "start": 2863.68, "duration": 3.56}, {"text": "millions de personnes donc il y a", "start": 2865.559, "duration": 3.601}, {"text": "vraiment un probl\u00e8me de ch\u00f4mage encore", "start": 2867.24, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui vous parlez sur la", "start": 2869.16, "duration": 2.32}, {"text": "flexibilit\u00e9 mais est-ce que la", "start": 2870.28, "duration": 2.6}, {"text": "flexibilit\u00e9 aussi c'est pas une histoire", "start": 2871.48, "duration": 4.079}, {"text": "de pop\u00e9risation et de pauvret\u00e9 parce que", "start": 2872.88, "duration": 4.0}, {"text": "vous mettez aussi les gens dans la pr\u00e9c", "start": 2875.559, "duration": 2.601}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 d'une certaine mani\u00e8re avec la", "start": 2876.88, "duration": 2.959}, {"text": "flexibilit\u00e9 ENF c'est ce que disent les", "start": 2878.16, "duration": 3.399}, {"text": "syndicats oui mais l\u00e0 vous avez le droit", "start": 2879.839, "duration": 3.76}, {"text": "de r\u00e9pondre merci beaucoup non sur ce", "start": 2881.559, "duration": 3.841}, {"text": "sujet j'ai expliqu\u00e9 sur la", "start": 2883.599, "duration": 3.641}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique ce qu'il", "start": 2885.4, "duration": 3.679}, {"text": "fallait quand m\u00eame voir si j'avais \u00e9t\u00e9", "start": 2887.24, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pendant 5 ans", "start": 2889.079, "duration": 2.601}, {"text": "au Premier ministre vous pourriez me", "start": 2890.48, "duration": 4.44}, {"text": "dire \u00e7a \u00e7a n'est pas le cas je veux bien", "start": 2891.68, "duration": 4.8}, {"text": "tout ce qu'on veut j'ai \u00e9t\u00e9 ministre de", "start": 2894.92, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9conomie de l'industrie et du", "start": 2896.48, "duration": 2.96}, {"text": "num\u00e9rique pendant 2 ans le reste du", "start": 2897.68, "duration": 3.24}, {"text": "temps j'ai conseill\u00e9 j'ai parfois", "start": 2899.44, "duration": 3.72}, {"text": "conseiller d'aller plus loin et beaucoup", "start": 2900.92, "duration": 4.24}, {"text": "plus loin je maillet dit par exemple que", "start": 2903.16, "duration": 3.64}, {"text": "vous vous aviez plus de pouvoir en \u00e9tant", "start": 2905.16, "duration": 3.48}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'is\u00e9e que", "start": 2906.8, "duration": 4.279}, {"text": "en \u00e9tant ministre mais vous", "start": 2908.64, "duration": 4.84}, {"text": "m'autoriserez \u00e0 consid\u00e9rer que les", "start": 2911.079, "duration": 3.961}, {"text": "commentaires de Jean-Claude Mailli pour", "start": 2913.48, "duration": 2.8}, {"text": "qui par ailleurs j'ai beaucoup d'estime", "start": 2915.04, "duration": 2.76}, {"text": "et d'amiti\u00e9 ne valent pas parole", "start": 2916.28, "duration": 2.96}, {"text": "d'\u00e9vangile d'accord parce que", "start": 2917.8, "duration": 3.48}, {"text": "Jean-Claude Mailli ne s'est pas illustr\u00e9", "start": 2919.24, "duration": 4.16}, {"text": "par la d\u00e9fense le soutien \u00e0 ce", "start": 2921.28, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement ni son objectivit\u00e9 en", "start": 2923.4, "duration": 3.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral par rapport au d\u00e9cideurs public", "start": 2924.96, "duration": 3.68}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que quand vous \u00eates", "start": 2927.0, "duration": 3.28}, {"text": "conseiller de quelqu'un vous le", "start": 2928.64, "duration": 2.959}, {"text": "conseillez mais vous n'\u00eates pas le", "start": 2930.28, "duration": 2.559}, {"text": "responsable \u00e7a n'est pas vous qui", "start": 2931.599, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9cidez sinon \u00e7a veut dire que pour les", "start": 2932.839, "duration": 4.201}, {"text": "prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles je", "start": 2935.28, "duration": 3.64}, {"text": "vous invite plut\u00f4t \u00e0 savoir quels seront", "start": 2937.04, "duration": 3.0}, {"text": "les conseillers des pr\u00e9sidents de la", "start": 2938.92, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique si c'est eux qui d\u00e9cident", "start": 2940.04, "duration": 3.6}, {"text": "donc je consid\u00e8re que si je suis devant", "start": 2941.96, "duration": 3.599}, {"text": "vous aujourd'hui si je m'expose devant", "start": 2943.64, "duration": 3.159}, {"text": "les Fran\u00e7ais c'est pour devenir", "start": 2945.559, "duration": 2.321}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est que je", "start": 2946.799, "duration": 3.641}, {"text": "n'ai pas eu le pouvoir en 2012 bon donc", "start": 2947.88, "duration": 5.6}, {"text": "sur ce sujet pourquoi pourquoi depuis 30", "start": 2950.44, "duration": 4.639}, {"text": "ans on ne r\u00e8gle pas le probl\u00e8me du", "start": 2953.48, "duration": 3.48}, {"text": "ch\u00f4mage parce que depuis 30 ans on est", "start": 2955.079, "duration": 3.28}, {"text": "dans des raisonnements simplistes o\u00f9 on", "start": 2956.96, "duration": 2.96}, {"text": "dit d\u00e8s qu'on bouge un peu les droits de", "start": 2958.359, "duration": 3.76}, {"text": "celles et ceux qui sont en effet dans", "start": 2959.92, "duration": 4.28}, {"text": "l'emploi on dit \u00e7a va \u00eatre bien pire", "start": 2962.119, "duration": 4.24}, {"text": "mais enfin nous sommes le seul pays de", "start": 2964.2, "duration": 4.52}, {"text": "l'Union", "start": 2966.359, "duration": 2.361}, {"text": "c'est convaincant sur le diagnostic", "start": 2969.28, "duration": 2.839}, {"text": "l\u00e0-dessus on vaenir par contre ce qui ce", "start": 2970.24, "duration": 3.16}, {"text": "qui est moins convainquant j'ai pas \u00e9t\u00e9", "start": 2972.119, "duration": 2.841}, {"text": "convaincu ni par le livre ni par votre", "start": 2973.4, "duration": 3.159}, {"text": "intervention ce matin c'est le comment", "start": 2974.96, "duration": 2.599}, {"text": "j'ai l'impression que vous \u00eates un peu", "start": 2976.559, "duration": 2.441}, {"text": "dans la m\u00eame impasse que Fran\u00e7ois berou", "start": 2977.559, "duration": 3.081}, {"text": "en 2007 c'est dire que le diagnostic", "start": 2979.0, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9tait s\u00e9duisant mais les Fran\u00e7ais ont", "start": 2980.64, "duration": 2.679}, {"text": "jug\u00e9 que toute fa\u00e7on il \u00e9tait pas", "start": 2981.92, "duration": 2.96}, {"text": "capable de le mettre en uvre et on voit", "start": 2983.319, "duration": 2.641}, {"text": "bien que dans tout ce que vous proposez", "start": 2984.88, "duration": 2.88}, {"text": "il y aura beaucoup d'\u00e9conomies \u00e0 faire", "start": 2985.96, "duration": 4.0}, {"text": "ces \u00e9conomies vous avez l'air de dire", "start": 2987.76, "duration": 3.599}, {"text": "que ce sera facile on va faire confiance", "start": 2989.96, "duration": 2.52}, {"text": "aux fonctionnaires ils trouveront les", "start": 2991.359, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e9conomies il seront les mettre en je", "start": 2992.48, "duration": 4.52}, {"text": "vous dis pas que sera sera compliqu\u00e9", "start": 2993.96, "duration": 4.839}, {"text": "quand m\u00eamez il faudra quand m\u00eame il", "start": 2997.0, "duration": 3.599}, {"text": "faudra quand m\u00eame il y aura enfin dans", "start": 2998.799, "duration": 3.241}, {"text": "votre livre vous revenez justement sur", "start": 3000.599, "duration": 3.641}, {"text": "la loi elcomerie vous dites le vrai", "start": 3002.04, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8me \u00e7a \u00e9t\u00e9 un probl\u00e8me de", "start": 3004.24, "duration": 3.359}, {"text": "communication \u00e7a me para\u00eet assez na\u00eff", "start": 3005.64, "duration": 3.84}, {"text": "mapproche c'est pas la communication il", "start": 3007.599, "duration": 3.361}, {"text": "des blocag politiques et les blocages", "start": 3009.48, "duration": 4.4}, {"text": "syndicaux faud les affronter attendez \u00e0", "start": 3010.96, "duration": 4.839}, {"text": "la fin vous prenez vos responsabilit\u00e9s", "start": 3013.88, "duration": 3.439}, {"text": "mais je voudrais tordre le coup \u00e0 une", "start": 3015.799, "duration": 3.641}, {"text": "id\u00e9e ce qu'il y a dans mon livre", "start": 3017.319, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9volution ce que j'ai dit ce matin", "start": 3019.44, "duration": 4.28}, {"text": "c'est un projet c'est un programme avec", "start": 3021.76, "duration": 4.2}, {"text": "des mesures arr\u00eatez de me comparer \u00e0 des", "start": 3023.72, "duration": 3.8}, {"text": "gens qui n'avent pas de programme", "start": 3025.96, "duration": 2.8}, {"text": "arr\u00eatez de dire que je n'en ai pas", "start": 3027.52, "duration": 2.64}, {"text": "qu'est-ce que c'est que cette antienne", "start": 3028.76, "duration": 3.4}, {"text": "journalistique est en train s'inall on", "start": 3030.16, "duration": 3.04}, {"text": "vous pose juste des questions elle est", "start": 3032.16, "duration": 2.24}, {"text": "en train de s'installer selon vous", "start": 3033.2, "duration": 3.44}, {"text": "questionz je vous entends vous avez lu", "start": 3034.4, "duration": 4.199}, {"text": "mon livre vous avez vu donc un projet et", "start": 3036.64, "duration": 3.6}, {"text": "des propositions quand je vous dis ce", "start": 3038.599, "duration": 3.081}, {"text": "que je propose de faire sur le march\u00e9 du", "start": 3040.24, "duration": 3.319}, {"text": "travail vous voyez bien que c'est une", "start": 3041.68, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9forme c'est donc une vraie proposition", "start": 3043.559, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a n'est pas du flou c'est une vraie", "start": 3045.72, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9forme elle est aussi pr\u00e9cise que ce", "start": 3047.839, "duration": 4.081}, {"text": "que propose Fran\u00e7ois Fillon mais \u00e7a", "start": 3050.0, "duration": 3.64}, {"text": "n'est pas parce qu'on va dire je", "start": 3051.92, "duration": 3.879}, {"text": "supprime 500000 fonctionnaires qu'on", "start": 3053.64, "duration": 4.56}, {"text": "fait une r\u00e9forme pr\u00e9 c'est impossible \u00e7a", "start": 3055.799, "duration": 4.681}, {"text": "n'est pas coh\u00e9rent par rapport \u00e0 ce", "start": 3058.2, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on dit qu'on va faire en mati\u00e8re de", "start": 3060.48, "duration": 3.359}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 ou d'\u00e9ducation donc je me", "start": 3061.92, "duration": 3.36}, {"text": "refuse aux incoh\u00e9rence par contre je", "start": 3063.839, "duration": 3.841}, {"text": "vous dis face au probl\u00e8me du ch\u00f4mage oui", "start": 3065.28, "duration": 4.16}, {"text": "j'ai des principes et j'ai m\u00eame des", "start": 3067.68, "duration": 3.919}, {"text": "actions pr\u00e9cises je", "start": 3069.44, "duration": 5.2}, {"text": "transf\u00e8re \u00e0 l'entreprise et \u00e0 la branche", "start": 3071.599, "duration": 4.76}, {"text": "c'est flou pour les financer mais \u00e7a", "start": 3074.64, "duration": 3.88}, {"text": "n'est pas mais attendez cette r\u00e9forme du", "start": 3076.359, "duration": 4.76}, {"text": "droit du travail elle n'a pas \u00e0 \u00eatre", "start": 3078.52, "duration": 4.599}, {"text": "financ\u00e9 \u00e7a n'est pas un financement", "start": 3081.119, "duration": 3.921}, {"text": "c'est une r\u00e9forme d'organisation c'est", "start": 3083.119, "duration": 3.761}, {"text": "une r\u00e9forme juridique c'est ce qu'on", "start": 3085.04, "duration": 3.48}, {"text": "appelle une r\u00e9forme structurelle je pas", "start": 3086.88, "duration": 3.919}, {"text": "demander je pas demander au fran\u00e7ais de", "start": 3088.52, "duration": 4.88}, {"text": "payer mais les \u00e9conomies \u00e0 faire c'est", "start": 3090.799, "duration": 3.841}, {"text": "les annon depuis 5 ans il a m\u00eame", "start": 3093.4, "duration": 4.08}, {"text": "discours depuis 5 ans il a", "start": 3094.64, "duration": 2.84}, {"text": "rassembl\u00e9 s'entendre les \u00e9conomies je", "start": 3097.96, "duration": 3.56}, {"text": "vais revenir sur ce point le point", "start": 3100.48, "duration": 2.24}, {"text": "d'aujourd'hui c'\u00e9tait les r\u00e9formes", "start": 3101.52, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9conomiques et c'\u00e9tait la transformation", "start": 3102.72, "duration": 3.48}, {"text": "du territoire ce ne sont pas des", "start": 3104.72, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9conomies budg\u00e9taires je vous ai", "start": 3106.2, "duration": 3.2}, {"text": "expliqu\u00e9 comment je finan\u00e7ais chacune de", "start": 3107.72, "duration": 3.76}, {"text": "mes mesures je n'ai fait aucune mesure \u00e0", "start": 3109.4, "duration": 4.12}, {"text": "cr\u00e9dit par contre permettez-moi de vous", "start": 3111.48, "duration": 4.68}, {"text": "dire que le plan d'\u00e9conomie sur lequel", "start": 3113.52, "duration": 5.24}, {"text": "je is justement aller je le d\u00e9taillerai", "start": 3116.16, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment je vous invite \u00e0 me donner", "start": 3118.76, "duration": 3.48}, {"text": "les d\u00e9tails du programme d'\u00e9conomie de", "start": 3120.76, "duration": 2.839}, {"text": "Monsieur Fillon les 500000", "start": 3122.24, "duration": 4.079}, {"text": "fonctionnaires mis en face des 35 heur", "start": 3123.599, "duration": 5.921}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 39 p 37 \u00e7a fait z\u00e9ro d'\u00e9conomie", "start": 3126.319, "duration": 5.321}, {"text": "par contre ma cr\u00e9dibilit\u00e9 c'est qu'\u00e0", "start": 3129.52, "duration": 3.16}, {"text": "chaque fois que j'ai dit quelque chose", "start": 3131.64, "duration": 3.08}, {"text": "quand j'\u00e9tais ministre je l'ai fait ma", "start": 3132.68, "duration": 3.76}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 c'est que ce que je vous dis", "start": 3134.72, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui en mati\u00e8re de march\u00e9 du", "start": 3136.44, "duration": 3.72}, {"text": "travail je l'ai dit le premier jour o\u00f9", "start": 3137.799, "duration": 4.481}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 minist le premier jour o\u00f9 j'ai", "start": 3140.16, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ministre de l'\u00e9conomie", "start": 3142.28, "duration": 4.64}, {"text": "socialeugmenter ou pas compris TVA", "start": 3143.72, "duration": 5.28}, {"text": "social je ne l'augmente pas la TVA", "start": 3146.92, "duration": 4.159}, {"text": "social je l'assume par", "start": 3149.0, "duration": 4.119}, {"text": "contrez- vous allez financer les baisses", "start": 3151.079, "duration": 5.28}, {"text": "de char je l'ai dit5 dans Liv je l'ai", "start": 3153.119, "duration": 6.081}, {"text": "dit j'ai dit que la TVA avait financ\u00e9", "start": 3156.359, "duration": 4.161}, {"text": "des baisses de charges que je voulais", "start": 3159.2, "duration": 3.56}, {"text": "rendre p\u00e9renne par contre j'insiste sur", "start": 3160.52, "duration": 3.76}, {"text": "un point c'est la coh\u00e9rence des femmes", "start": 3162.76, "duration": 3.079}, {"text": "et des hommes politiques moi j'entends", "start": 3164.28, "duration": 3.0}, {"text": "ce que vous dites Fran\u00e7ois Fignon il a", "start": 3165.839, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9t\u00e9 premier ministre pendant 5 ans de ce", "start": 3167.28, "duration": 3.839}, {"text": "pays il n'a pas fait une \u00e9conomie il a", "start": 3169.16, "duration": 3.32}, {"text": "augment\u00e9 la d\u00e9pense publique il a", "start": 3171.119, "duration": 3.561}, {"text": "augment\u00e9 la dette publique donc qu'on", "start": 3172.48, "duration": 4.24}, {"text": "aille pas me raconter aujourd'hui qui en", "start": 3174.68, "duration": 3.36}, {"text": "aurait qui qui soit cr\u00e9diible et", "start": 3176.72, "duration": 3.0}, {"text": "d'autres non moi j'ai fait peu de", "start": 3178.04, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9clarations \u00e7a fait 2 ans que je suis", "start": 3179.72, "duration": 3.44}, {"text": "dans le champ politique fran\u00e7ais mais \u00e0", "start": 3181.48, "duration": 3.319}, {"text": "chaque fois ce que j'ai dit Emmanuel", "start": 3183.16, "duration": 2.959}, {"text": "Macron je fait et j'ai toujours dit la", "start": 3184.799, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame chose merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre", "start": 3186.119, "duration": 2.921}, {"text": "invit\u00e9 une toute petite question", "start": 3187.559, "duration": 3.04}, {"text": "personnelle on a 20 secondes comment", "start": 3189.04, "duration": 3.64}, {"text": "vous vivez ces rumeurs tout ce qui", "start": 3190.599, "duration": 4.2}, {"text": "charie la candidature \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 3192.68, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle comment vous le vivez", "start": 3194.799, "duration": 3.52}, {"text": "personnellement je le vis tr\u00e8s bien", "start": 3196.4, "duration": 3.56}, {"text": "parce que \u00e7a ne me touche pas merci", "start": 3198.319, "duration": 3.121}, {"text": "beaucoup Emmanuel Macron d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 3199.96, "duration": 4.2}, {"text": "l'invit\u00e9 de territoire d'info on va", "start": 3201.44, "duration": 4.32}, {"text": "retrouver le zapping dans la suite des", "start": 3204.16, "duration": 3.8}, {"text": "programmes euh DEP pu S\u00e9nat merci \u00e0 vous", "start": 3205.76, "duration": 5.2}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 3207.96, "duration": 13.719}, {"text": "[Musique]", "start": 3210.96, "duration": 10.719}]}