{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "Mes chers amis permettez moi avant de commencer cette allocution part exprim\u00e9 en votre nom notre solidarit\u00e9", "start": 7.91, "duration": 6.5}, {"text": "la plus sinc\u00e8re est la plus totale \u00e0 nos compatriotes antillais", "start": 14.69, "duration": 4.31}, {"text": "confront\u00e9", "start": 20.15, "duration": 1.71}, {"text": "\u00e0 la mort \u00e0 la d\u00e9vastation", "start": 21.86, "duration": 2.0}, {"text": "et maintenant au pillage et au chaos", "start": 24.349, "duration": 3.409}, {"text": "soyons face au drame que vivent nos compatriotes des antilles encore la voie de la v\u00e9rit\u00e9", "start": 29.059, "duration": 5.57}, {"text": "rien n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu", "start": 35.78, "duration": 2.0}, {"text": "rien n'a \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9", "start": 38.18, "duration": 2.0}, {"text": "les moyens de secours et de maintien de l'ordre sont tout \u00e0 fait insuffisant", "start": 41.03, "duration": 3.77}, {"text": "l'effondrement de nos moyens militaires le nombre d\u00e9risoire", "start": 45.74, "duration": 2.869}, {"text": "de nos b\u00e2timents de la marine ne permet pas la r\u00e9ponse qui devrait \u00eatre celle d'une grande et puissante nation comme la france", "start": 49.28, "duration": 7.91}, {"text": "aujourd'hui deux compatriotes de saint martin", "start": 58.489, "duration": 2.0}, {"text": "priv\u00e9 de tout se voit encore vol\u00e9 et menac\u00e9s dans leur existence m\u00eame par des bandes criminelles", "start": 61.07, "duration": 7.069}, {"text": "oblig\u00e9 d'organiser leur propre d\u00e9fense", "start": 69.56, "duration": 2.509}, {"text": "alors qu'un nouveau cyclone arrive", "start": 72.74, "duration": 2.0}, {"text": "\u00eatre fran\u00e7ais", "start": 75.469, "duration": 1.32}, {"text": "dans un territoire fran\u00e7ais", "start": 76.789, "duration": 2.0}, {"text": "doit postuler un niveau de soutien de solidarit\u00e9 et de protection", "start": 79.159, "duration": 4.97}, {"text": "Qu'aujourd'hui face \u00e0 cette catastrophe", "start": 84.129, "duration": 2.591}, {"text": "le gouvernement est incapable d'assurer (d'assumer plutot :/)", "start": 87.0, "duration": 3.52}, {"text": "Nous voil\u00e0 \u00e0 nouveau r\u00e9unis apr\u00e8s une petite pause estivale qui fut pour chacun une p\u00e9riode", "start": 91.9, "duration": 6.26}, {"text": "certes de repos bien n\u00e9cessaire je l'avoue mais aussi une p\u00e9riode d'observation", "start": 98.749, "duration": 5.09}, {"text": "et de r\u00e9flexion", "start": 104.569, "duration": 1.98}, {"text": "je reviens aussi", "start": 106.549, "duration": 1.53}, {"text": "avec une grande d\u00e9termination et le sentiment d'une ardente obligation d'agir", "start": 108.079, "duration": 4.58}, {"text": "agir non pour moi", "start": 113.27, "duration": 1.979}, {"text": "mais pour vous", "start": 115.249, "duration": 1.53}, {"text": "non pas seul mais avec vous", "start": 116.779, "duration": 2.63}, {"text": "dans les grands combats les petite carri\u00e8re personnelle ne compte pas", "start": 120.139, "duration": 4.76}, {"text": "sachez le la flamme qui m'anime n'ai pas l'ambition mais le devoir", "start": 126.139, "duration": 4.16}, {"text": "le devoir vis-\u00e0-vis de notre pays de notre continent europ\u00e9en si menac\u00e9e", "start": 131.36, "duration": 5.239}, {"text": "mais le devoir aussi \u00e0 l'\u00e9gard de tous ceux esp\u00e8re dans un changement un changement imp\u00e9rieux un changement vital", "start": 137.239, "duration": 6.07}, {"text": "\u00e0 cela je voudrais dire qu'ils ne se sont pas tromp\u00e9s en votant pour nous", "start": 144.28, "duration": 3.29}, {"text": "je voudrais leur dire que leur vote s'est joint \u00e0 11 millions d'autres votes", "start": 148.36, "duration": 4.79}, {"text": "que leur vote a permis aux forces nationales de prendre pied \u00e0 l'assembl\u00e9e avec huit d\u00e9put\u00e9s", "start": 154.18, "duration": 4.879}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus au scrutin majoritaire", "start": 159.7, "duration": 2.179}, {"text": "C'est un fait unique", "start": 163.39, "duration": 2.0}, {"text": "dont chacun doit mesurer la port\u00e9e parce que cela signifie que malgr\u00e9 les campagnes de", "start": 165.46, "duration": 4.13}, {"text": "d\u00e9couragement et de d\u00e9nigrement vous avez cass\u00e9 le plafond de verre de 50%", "start": 169.93, "duration": 5.509}, {"text": "Jamais nous n'avions connu un tel pr\u00e9sage pour nos succ\u00e8s futurs", "start": 181.69, "duration": 2.66}, {"text": "ces huit d\u00e9put\u00e9s en jeu je n'oublie pas qu'il devait \u00eatre sot", "start": 185.35, "duration": 4.339}, {"text": "si une vraie d\u00e9mocratie fond\u00e9e sur la proportionnelle exister en france", "start": 190.27, "duration": 3.44}, {"text": "ces huit l\u00e0 seront le fer de lance d'une opposition d\u00e9termin\u00e9e feront \u00e9quipe avec nos s\u00e9nateurs", "start": 194.71, "duration": 5.059}, {"text": "david rachline et st\u00e9phane ravier rejoint je l'esp\u00e8re bient\u00f4t par d'autres des \u00e9lus soud\u00e9s par les convictions et l'amiti\u00e9", "start": 200.59, "duration": 7.88}, {"text": "des \u00e9lus sur lesquels vous pourrez compter et dont vous pourrez \u00eatre fier", "start": 208.99, "duration": 4.22}, {"text": "je voudrais vous dire que ce qui a \u00e9t\u00e9 sem\u00e9 l'a \u00e9t\u00e9 avec coeur", "start": 214.54, "duration": 4.1}, {"text": "avec passion", "start": 219.76, "duration": 1.74}, {"text": "avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 sans jamais m\u00e9nag\u00e9 nos efforts sans m\u00e9nager mes efforts", "start": 221.5, "duration": 5.119}, {"text": "avec le souci de v\u00e9rit\u00e9", "start": 227.26, "duration": 2.0}, {"text": "avec le souci d'honn\u00eatet\u00e9", "start": 229.54, "duration": 2.0}, {"text": "avec l'acceptation des d\u00e9sagr\u00e9ments que r\u00e9clame ce combat si difficiles que nous avons engag\u00e9es seule contre tous", "start": 232.27, "duration": 7.129}, {"text": "pour le redressement du pays", "start": 239.62, "duration": 2.0}, {"text": "mais surtout ce que je voudrais vous dire", "start": 242.23, "duration": 2.0}, {"text": "c'est que", "start": 244.99, "duration": 1.53}, {"text": "encore une fois ce qui a \u00e9t\u00e9 sem\u00e9", "start": 246.52, "duration": 3.559}, {"text": "portera au del\u00e0 de nos personnes et de nos carri\u00e8res les germes du renouveau national dont le pays a tant besoin", "start": 250.99, "duration": 6.919}, {"text": "quasiment chaque jour de cet \u00e9t\u00e9", "start": 259.359, "duration": 2.0}, {"text": "notre \u00e2me a \u00e9t\u00e9 meurtri par le long chapelet des attentats islamistes qui en france en europe et dans le monde entier", "start": 261.91, "duration": 6.709}, {"text": "c'est \u00e9grain\u00e9 \u00e0 un rythme tel", "start": 269.229, "duration": 2.06}, {"text": "qu'on est aujourd'hui incapable de se rem\u00e9morer quel est le dernier", "start": 271.82, "duration": 4.38}, {"text": "ce contre les militaires ou les repr\u00e9sentants de nos \u00e9tats comme ceux contre des civils innocents", "start": 277.32, "duration": 5.329}, {"text": "notre coeur a saign\u00e9 devant ces actes d'une bestialit\u00e9 sans nom ces images insoutenables", "start": 284.1, "duration": 5.39}, {"text": "de la souffrance d'enfants d'hommes de femmes", "start": 290.43, "duration": 3.2}, {"text": "dont le seul tort aux yeux de leurs bourreaux islamiste est incarn\u00e9e par leur mode de vie et de pens\u00e9e", "start": 294.78, "duration": 5.33}, {"text": "des valeurs de libert\u00e9 et de modernit\u00e9", "start": 300.48, "duration": 2.57}, {"text": "Islamistes nous devons en \u00eatre convaincus nous agressent non pas pour ce que nous faisons", "start": 305.16, "duration": 4.429}, {"text": "mais en raison de ce que nous sommes preuve en est qu'ils portent leurs attaques terroristes y compris", "start": 310.05, "duration": 4.339}, {"text": "contre des pays ou des populations qui ne sont m\u00eame pas engag\u00e9s dans des combats militaires contre leur razia meurtri\u00e8re", "start": 314.73, "duration": 6.769}, {"text": "je les dis et je le r\u00e9p\u00e8te avec la profonde d\u00e9termination quelqu'un qui enfant a huit ans en fuite elle m\u00eame victime", "start": 322.32, "duration": 6.679}, {"text": "je ne veux pas habitu\u00e9s au terrorisme", "start": 329.42, "duration": 2.85}, {"text": "Je ne veux pas que nos enfants vivent avec cette horreur dans la t\u00eate", "start": 334.71, "duration": 3.799}, {"text": "pas davantage que je ne veux me r\u00e9soudre \u00e0", "start": 339.83, "duration": 2.0}, {"text": "invoquer la fatalit\u00e9 lorsque je sais que tout n'est pas r\u00e9ellement mis en oeuvre toujours pas pour \u00e9radiquer la menace", "start": 341.97, "duration": 7.97}, {"text": "nous ne devons pas nous taire", "start": 351.06, "duration": 2.0}, {"text": "surtout lorsque l'on s'aper\u00e7oit que tout est fait pour en minimiser la fr\u00e9quence en rangeant d agression de nature", "start": 353.34, "duration": 5.6}, {"text": "manifestement terroristes dans les tiroirs bien ferm\u00e9 d acte de d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9", "start": 359.67, "duration": 4.699}, {"text": "Oh", "start": 368.44, "duration": 2.0}, {"text": "J'ai bien s\u00fbr entendu le pr\u00e9sident d\u00e9sign\u00e9 nomm\u00e9ment enfin j'ai envie de dire", "start": 371.45, "duration": 4.91}, {"text": "l'islamisme je les entends d\u00fb mettre en cause la responsabilit\u00e9 de l'arabie saoudite et du qatar comme soutien du terrorisme", "start": 377.0, "duration": 6.11}, {"text": "mais ses propos officiels constitue en m\u00eame temps qu'un progr\u00e8s un hommage \u00e0 ce que nous disions seul depuis des mois", "start": 384.32, "duration": 7.91}, {"text": "en m\u00eame temps que je regrette le temps perdu le temps g\u00e2ch\u00e9 je ne peux que me r\u00e9jouir de ce revirement des autorit\u00e9s", "start": 393.17, "duration": 5.809}, {"text": "publiques mais f\u00e9licit\u00e9 de cette prise de conscience dont nous sommes je crois nous au front national pour beaucoup", "start": 399.41, "duration": 5.809}, {"text": "mais si j'ai entendu une parole jupit\u00e9rienne je n'ai pas vu la foudre tomb\u00e9e", "start": 406.4, "duration": 4.97}, {"text": "ni sur les fiches et s", "start": 412.61, "duration": 2.0}, {"text": "ni sur les djihadistes de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise de retour sur notre sol", "start": 414.92, "duration": 4.189}, {"text": "rien non plus sur la fermeture effective des mosqu\u00e9es de la haine", "start": 419.66, "duration": 3.049}, {"text": "rien sur la r\u00e9forme de notre code de la nationalit\u00e9", "start": 423.32, "duration": 2.449}, {"text": "qui est une machine \u00e0 franciser les djihadistes rien sur l'expulsion automatique", "start": 426.38, "duration": 4.309}, {"text": "de tous les islamistes \u00e9trangers ou l'interdiction du salafisme et des fr\u00e8res musulmans", "start": 431.27, "duration": 5.0}, {"text": "semble que le statut de la premi\u00e8re dame ou l'arriv\u00e9e d'un animal de compagnie \u00e0 l'elys\u00e9e soit davantage un sujet de conversation", "start": 437.75, "duration": 6.589}, {"text": "que des mesures concr\u00e8tes", "start": 444.95, "duration": 2.0}, {"text": "d'\u00e9radication des terroristes potentiels", "start": 446.96, "duration": 2.0}, {"text": "pr\u00e9sents sur le sol fran\u00e7ais", "start": 449.33, "duration": 2.0}, {"text": "Et puis", "start": 453.08, "duration": 1.68}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par ce qui s'est pass\u00e9 en m\u00e9diterran\u00e9e", "start": 454.76, "duration": 2.989}, {"text": "je veux parler de ces images de submersion de l'europe de ses vagues incessantes de migrants se d\u00e9versant sur les c\u00f4tes", "start": 458.39, "duration": 6.679}, {"text": "le jeune homme venus d'afrique et du moyen-orient", "start": 465.53, "duration": 2.149}, {"text": "entass\u00e9s sur des bateaux de d\u00e9barquement parfois au p\u00e9ril de leur vie", "start": 468.59, "duration": 3.8}, {"text": "ce sont ces m\u00eames migrants", "start": 473.03, "duration": 2.0}, {"text": "entr\u00e9e par toutes les portes d'une europe passoire la gr\u00e8ce l'italie l'espagne le portugal", "start": 475.16, "duration": 4.88}, {"text": "que nous voyons est raide en vintimille", "start": 480.919, "duration": 2.0}, {"text": "install\u00e9s dans leurs tentes sous les m\u00e9tros a\u00e9riens de paris", "start": 483.62, "duration": 2.48}, {"text": "r\u00e9clam\u00e9 de l'argent au feu rouge de nos villes", "start": 487.04, "duration": 2.119}, {"text": "bach et les autoroutes de calais", "start": 489.68, "duration": 2.0}, {"text": "prendre d'assaut des camions et pour certains provoqu\u00e9 la mort de leur chauffeur", "start": 491.93, "duration": 3.86}, {"text": "ils ne le font que parce que d\u00e8s qu'ils ont mis le pied en europe", "start": 497.0, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame ill\u00e9galement il a carte imm\u00e9diatement le droit et les facilit\u00e9s mat\u00e9rielles de circuler sans contr\u00f4le", "start": 501.09, "duration": 6.529}, {"text": "Le", "start": 510.39, "duration": 1.14}, {"text": "il ne s'agit pas pour moi mes chers amis de mettre en cause tous ces gens ils sont les victimes", "start": 511.53, "duration": 4.279}, {"text": "de la bonne conscience de nos \u00e9lites et des politiques criminelles auxquelles elle conduit", "start": 515.969, "duration": 4.52}, {"text": "ils sont les victimes du laxisme de nos dirigeants et de leur esprit", "start": 521.099, "duration": 3.41}, {"text": "d'abandon je mets en cause ceux qui les font ou qui les laisse entrer", "start": 524.88, "duration": 4.64}, {"text": "madame merkel monsieur macro et avant lui monsieur hollande et avant lui monsieur sarkozy", "start": 530.69, "duration": 5.279}, {"text": "Ils sont coupables des noyades en m\u00e9diterran\u00e9e ils sont coupables de la terrible trag\u00e9die qui attend la france et l'europe", "start": 539.58, "duration": 7.219}, {"text": "submersion la d\u00e9stabilise de la d\u00e9stabilisation et le chaos", "start": 547.62, "duration": 3.799}, {"text": "et comme dans toutes les trahisons nationale il faut des \u00e9v\u00eaques cochon", "start": 552.21, "duration": 4.07}, {"text": "voil\u00e0 que la cour de justice de l'union europ\u00e9enne", "start": 557.13, "duration": 2.179}, {"text": "a rejet\u00e9 cette semaine le recours de la hongrie et de la slovaquie contre les quotas de migrants", "start": 559.83, "duration": 5.929}, {"text": "vous devez savoir que l'avocat g\u00e9n\u00e9ral de cette cour c'est l'avocat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 566.37, "duration": 4.28}, {"text": "c'est \u00e0 dire celui qui est cens\u00e9 repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats des europ\u00e9ens en l'occurrence", "start": 570.839, "duration": 4.19}, {"text": "qui avait conclu \u00e0 la pertinence des quotas n'est autre que yves bot tiens", "start": 575.7, "duration": 5.089}, {"text": "vous souvenez c'est ce magistrat r\u00e9put\u00e9 proche de nicolas sarkozy", "start": 581.339, "duration": 3.44}, {"text": "Droite gauche ce sont les m\u00eames toujours les m\u00eames", "start": 586.32, "duration": 5.179}, {"text": "Je ne dirai pas o\u00f9 je certains pensaient vous savez que il n'avait pas compris", "start": 593.92, "duration": 5.27}, {"text": "on ne peut plus dire aujourd'hui objectivement qu'ils n'ont pas compris", "start": 599.89, "duration": 4.639}, {"text": "ils agissent \u00e0 dessein", "start": 605.709, "duration": 2.0}, {"text": "croyez vous que c'est par inadvertance que nos gouvernants qui laisse mourir de froid les sans abri depuis des d\u00e9cennies", "start": 608.769, "duration": 5.9}, {"text": "trouve aujourd'hui d'un seul coup les centaines de millions et peut-\u00eatre les milliards n\u00e9cessaires", "start": 614.769, "duration": 4.73}, {"text": "pour racheter les h\u00f4tels formule 1 pour les migrants ou pour les installer dans nos ch\u00e2teaux", "start": 620.11, "duration": 5.359}, {"text": "Vous n'avez pas entendu une voix", "start": 628.39, "duration": 2.0}, {"text": "des r\u00e9publicains pour remettre en cause cette politique aberrante et injuste et pour cause ils sont d'accord", "start": 630.97, "duration": 6.02}, {"text": "les", "start": 638.2, "duration": 1.259}, {"text": "r\u00e9publicains", "start": 639.459, "duration": 1.261}, {"text": "ont tous vot\u00e9 et continue de le faire de la r\u00e9partition des migrants dans nos pays \u00e0 l'ouverture", "start": 640.72, "duration": 6.35}, {"text": "ininterrompue de nouveaux chapitres d'adh\u00e9sion de la turquie \u00e0 l'union europ\u00e9enne", "start": 648.07, "duration": 3.889}, {"text": "comment s'\u00e9tonner que le nombre d'acceptation des demandes d'asile n'est jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreuses dans notre pays + 35 % en", "start": 653.26, "duration": 7.459}, {"text": "2016 par rapport \u00e0 2015 mais", "start": 660.91, "duration": 2.66}, {"text": "rassurez-vous si j'ose dire", "start": 664.54, "duration": 1.98}, {"text": "ceux qui n'ont pas de droit d'asile restent quand m\u00eame en france", "start": 666.52, "duration": 2.779}, {"text": "puisque parall\u00e8lement les reconduites \u00e0 la fronti\u00e8re dont le taux est pourtant d\u00e9j\u00e0 d\u00e9risoire sont en chute libre", "start": 669.82, "duration": 6.139}, {"text": "comment s'\u00e9tonner que dans la plus parfaite indiff\u00e9rence", "start": 677.14, "duration": 2.839}, {"text": "politique les tribunaux ne prononce pas de peine pour les gens coupables des doses ill\u00e9gaux en violation des lois", "start": 680.589, "duration": 5.6}, {"text": "m\u00eame le parquet qui est aux ordres de la chancellerie", "start": 686.399, "duration": 2.0}, {"text": "ne r\u00e9clame pas de peines fermes", "start": 688.779, "duration": 2.0}, {"text": "pourtant ces gens qui encouragent les migrations", "start": 691.72, "duration": 2.239}, {"text": "m\u00eame si le maquis leurs agissements derri\u00e8re un pseudo humanitarisme ne valent pas mieux que les passeurs", "start": 694.57, "duration": 5.719}, {"text": "je le dis", "start": 701.38, "duration": 1.38}, {"text": "ceux qui organisent la submersion commettent un crime contre la france un crime contre l'europe un crime contre notre civilisation", "start": 702.76, "duration": 7.25}, {"text": "fran\u00e7aise il est", "start": 710.47, "duration": 2.0}, {"text": "incontestable que face \u00e0 cela", "start": 712.81, "duration": 2.0}, {"text": "la grande alliance des patriotes que repr\u00e9sentent les partis", "start": 714.91, "duration": 4.01}, {"text": "politiques des diff\u00e9rents pays d'europe r\u00e9unis au sein de notre groupe au parlement europ\u00e9en est la seule lueur d'espoir pour le et", "start": 719.05, "duration": 7.869}, {"text": "que nous sommes nous le front national la seule lueur d'espoir pour la france", "start": 727.26, "duration": 3.949}, {"text": "Tous les gouvernements pass\u00e9s sans exception comme celui qui s'est mis en place en juin ont accept\u00e9 cette politique", "start": 738.36, "duration": 6.559}, {"text": "parce qu'ils font all\u00e9geance \u00e0 l'union europ\u00e9enne", "start": 745.26, "duration": 2.0}, {"text": "et parce qu'ils adh\u00e8rent fondamentalement au projet mondialiste", "start": 747.779, "duration": 2.869}, {"text": "c'est pourquoi je dis aux \u00e9lecteurs qu'il n'y a rien \u00e0 attendre", "start": 751.56, "duration": 2.389}, {"text": "de l'est r\u00e9publicain", "start": 754.709, "duration": 2.03}, {"text": "ou ce qu'il en reste", "start": 758.13, "duration": 2.0}, {"text": "R\u00e9publicain qui n'a rien \u00e0 proposer dix ans apr\u00e8s 2007 que du sous sarkozy", "start": 762.899, "duration": 4.489}, {"text": "est encore un sou sarkozysme de circonstance monsieur wauquiez", "start": 768.0, "duration": 3.199}, {"text": "droitiste son discours pour prendre l air", "start": 772.139, "duration": 2.33}, {"text": "demain il le recentrera pour le conserver les militants aient l'air doivent le savoir", "start": 774.87, "duration": 5.299}, {"text": "on leur fait le m\u00eame coup depuis 30 ans", "start": 780.529, "duration": 2.429}, {"text": "Or au del\u00e0 des probl\u00e8mes financiers li\u00e9s aux co\u00fbts", "start": 785.67, "duration": 2.929}, {"text": "du gouffre de l'immigration au del\u00e0 des probl\u00e8mes sociaux de l'ann\u00e9e preuve m\u00e9dicaux au-del\u00e0 des probl\u00e8mes identitaires", "start": 789.089, "duration": 5.78}, {"text": "la question de l'immigration pose des probl\u00e8mes s\u00e9curitaires", "start": 795.57, "duration": 2.269}, {"text": "elle p\u00e8se sur la d\u00e9linquance parce qu'il ya une corr\u00e9lation \u00e9vidente entre l'immigration et l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 798.99, "duration": 4.969}, {"text": "cette id\u00e9e est certes politiquement incorrect mais je veux l'a rappel\u00e9 et la d\u00e9fendre parce que c'est un fait objectif", "start": 804.99, "duration": 5.45}, {"text": "mais aussi et moi j'ose le dire", "start": 811.8, "duration": 2.0}, {"text": "\u00e7a filtre chez nous en europe non seulement des terroristes pr\u00eats \u00e0 passer \u00e0 l'acte ou qui sont d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9s \u00e0 l'acte", "start": 814.11, "duration": 5.359}, {"text": "souvenons nous les attentats du bataclan", "start": 819.99, "duration": 2.0}, {"text": "mais aussi des milliers de fondamentalistes", "start": 822.449, "duration": 2.0}, {"text": "islamistes qui seront demain les futures recrues du djihadisme", "start": 824.67, "duration": 4.25}, {"text": "souvenez vous de la campagne pr\u00e9sidentielle de 2012 je demandais combien de mohamed merah dans les bateaux les avions", "start": 829.56, "duration": 7.58}, {"text": "qui arrivent chaque jour sans contr\u00f4le dans notre pays", "start": 837.42, "duration": 3.559}, {"text": "cette bombe \u00e0 retardement ce sont nos politiques qui la pause", "start": 841.949, "duration": 3.29}, {"text": "tout comme j'ai eu l'occasion de dire \u00e0 la tribune du parlement robert dame merkel je ne vous reconnais pas le droit de nous imposer", "start": 846.449, "duration": 7.43}, {"text": "vos migrants je dirais et le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 monsieur macron nous ne nous laisserons pas faire", "start": 854.13, "duration": 7.659}, {"text": "Nous ne cesserons pas de le clamer car cette question de l'immigration de masse", "start": 867.47, "duration": 4.7}, {"text": "cette infiltration de terroristes au sein de nos soci\u00e9t\u00e9s est une question vitale", "start": 873.079, "duration": 4.52}, {"text": "pour nos pays et pour nos peuples", "start": 878.389, "duration": 2.21}, {"text": "Terrorisme", "start": 882.29, "duration": 1.769}, {"text": "islamisme immigration on aurait donc tendance \u00e0 dire que rien ne change depuis la pr\u00e9sidentielle", "start": 884.059, "duration": 5.119}, {"text": "effectivement les menaces sont toujours pr\u00e9sentes et m\u00eame se sont aggrav\u00e9es", "start": 890.54, "duration": 3.859}, {"text": "ce qui a chang\u00e9 c'est la situation politique qui l a connu un bouleversement historique", "start": 895.1, "duration": 4.76}, {"text": "nous vivons une situation politique in\u00e9dite", "start": 901.309, "duration": 2.059}, {"text": "qui a vu l'effondrement de l'\u00e9difice politique tout entier un affaissement de ses deux piliers droite et gauche", "start": 904.04, "duration": 7.25}, {"text": "ces deux piliers lr ps qui en r\u00e9alit\u00e9 n'ont constitu\u00e9 qu'un seul nom nous pressentions cet", "start": 911.959, "duration": 6.83}, {"text": "\u00e9croulement", "start": 919.549, "duration": 1.561}, {"text": "l'\u00e9croulement de cet \u00e9difice vermoulu qui ne tenait plus que par le poids des habitudes", "start": 921.11, "duration": 3.739}, {"text": "il ne tenait plus que par le renfort de plus en plus n\u00e9cessaire des client\u00e8les", "start": 925.79, "duration": 3.5}, {"text": "il ne tenait plus que par les incantations moral toujours plus sentencieuse des m\u00e9dias aux ordres", "start": 929.689, "duration": 5.359}, {"text": "avec l'\u00e9t\u00e9 le fracas de la bataille pr\u00e9sidentielle s'est estomp\u00e9e la poussi\u00e8re est retomb\u00e9e", "start": 936.499, "duration": 6.26}, {"text": "d\u00e9couvrant un paysage", "start": 943.459, "duration": 1.92}, {"text": "profond\u00e9ment transform\u00e9 un syst\u00e8me politique structur\u00e9 globalement par trois forces", "start": 945.379, "duration": 5.84}, {"text": "l'extr\u00eame gauche", "start": 952.339, "duration": 1.8}, {"text": "domin\u00e9e par les islamo troskiste de la france insoumise", "start": 954.139, "duration": 3.44}, {"text": "Un salmigondis de", "start": 960.15, "duration": 2.0}, {"text": "contestataires qui puisent leur inspiration dans les pires dictatures cubaine hier et maintenant", "start": 962.32, "duration": 5.78}, {"text": "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne", "start": 968.62, "duration": 1.23}, {"text": "une bouillie id\u00e9ologique", "start": 969.85, "duration": 1.89}, {"text": "entre nuit debout et la r\u00e9volution bolivarienne", "start": 971.74, "duration": 2.869}, {"text": "entre les indices et les indig\u00e8nes de la r\u00e9publique", "start": 975.76, "duration": 2.359}, {"text": "tous r\u00e9unis par l' \u00e9conomie collectiviste", "start": 978.76, "duration": 2.78}, {"text": "la haine sociale", "start": 982.15, "duration": 1.47}, {"text": "le rejet de ce qui est fran\u00e7ais", "start": 983.62, "duration": 2.0}, {"text": "le ressentiment contre nos valeurs de civilisation", "start": 985.81, "duration": 2.39}, {"text": "c'est sur ces bancs si\u00e8ges des d\u00e9put\u00e9s qui soutiennent qu'ils ce qui je cite nique la france", "start": 988.87, "duration": 6.23}, {"text": "C'est au tour de jean luc m\u00e9lenchon que plastronne des d\u00e9put\u00e9s qui n'arrive m\u00eame pas \u00e0 dire publiquement", "start": 998.26, "duration": 6.26}, {"text": "vive la france", "start": 1005.22, "duration": 2.0}, {"text": "Et qu'ils ont sur la la\u00efcit\u00e9", "start": 1009.209, "duration": 2.0}, {"text": "l'islamisme et m\u00eame des attentats comme celui de charlie hebdo d\u00e9position d'une g\u00eanante et scandaleuse ambigu\u00eft\u00e9", "start": 1011.79, "duration": 7.13}, {"text": "jeudi au travailleur fran\u00e7ais n'ai aucune confiance dans ces gens l\u00e0", "start": 1019.649, "duration": 3.53}, {"text": "pour eux l'homme \u00e0 d\u00e9fendre n'est plus le premier terme et le migrant", "start": 1023.97, "duration": 3.41}, {"text": "n'est ce pas contradictoire d'ailleurs de pr\u00e9tendre d\u00e9fendre les niveaux des salaires des ouvriers fran\u00e7ais et dans le m\u00eame temps", "start": 1028.14, "duration": 5.569}, {"text": "prenez l'ouverture des fronti\u00e8res \u00e0 une main d'oeuvre bon march\u00e9 et la r\u00e9gularisation de tous les clandestins", "start": 1034.02, "duration": 5.089}, {"text": "ce qui aura in\u00e9vitablement", "start": 1039.709, "duration": 1.931}, {"text": "comme cons\u00e9quence de tirer vos salaires \u00e0 la baisse", "start": 1041.64, "duration": 2.75}, {"text": "les insoumis ne sont pas une opposition", "start": 1045.689, "duration": 2.0}, {"text": "c'est un groupe d' agiter", "start": 1048.96, "duration": 2.0}, {"text": "qui ne s'opposent pas mais se donne en spectacle", "start": 1051.179, "duration": 2.0}, {"text": "qui ne combat pas la mondialisation mais la compagne", "start": 1054.179, "duration": 3.02}, {"text": "mondialistes ou alter mondialiste m\u00eame combat", "start": 1058.23, "duration": 2.81}, {"text": "un vieil adage dit faire et d\u00e9faire c'est toujours travailler", "start": 1062.13, "duration": 3.199}, {"text": "M\u00e9lenchon travail il travaille \u00e0 renverser les gouvernements qui l'a fait \u00e9lire", "start": 1067.02, "duration": 4.609}, {"text": "fran\u00e7ois hollande hier pour qui ils avaient vot\u00e9", "start": 1073.11, "duration": 2.569}, {"text": "et qu'il a combattu apr\u00e8s pendant cinq ans emmanuel macron aujourd'hui pour qui tous ses amis ont appel\u00e9 \u00e0 voter et qu'il veut renverser", "start": 1077.13, "duration": 7.64}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1085.02, "duration": 2.0}, {"text": "La deuxi\u00e8me composante de cette", "start": 1088.95, "duration": 2.42}, {"text": "vie politique aujourd'hui est en marche", "start": 1092.34, "duration": 2.989}, {"text": "un mouvement bobos", "start": 1096.21, "duration": 2.0}, {"text": "de bourgeois boh\u00e8me de droite et de gauche qui a agr\u00e9g\u00e9 dans un espace politique", "start": 1098.28, "duration": 4.729}, {"text": "central qui se veut convenable le personnel politique issue des anciens l air et ps", "start": 1103.65, "duration": 5.569}, {"text": "le ps en tant que tel c'est totalement 10 ou", "start": 1109.95, "duration": 2.33}, {"text": "de l air il ne reste plus que les rancunes et les divisions deux factions rivales", "start": 1112.95, "duration": 3.2}, {"text": "comme un couple en instance de divorce resterait ensemble pour pr\u00e9server leur derni\u00e8re int\u00e9r\u00eat avant la s\u00e9paration d\u00e9finitive", "start": 1116.88, "duration": 6.049}, {"text": "\u00e0 la droite en marche a pris une vision ultra lib\u00e9rale de l'\u00e9conomie", "start": 1125.13, "duration": 3.89}, {"text": "R\u00e9habilitation du profit", "start": 1130.799, "duration": 2.0}, {"text": "l'apologie du march\u00e9 la vision comptable la d\u00e9nonciation du social la fascination", "start": 1132.799, "duration": 5.58}, {"text": "pour les gagnants la vieille recette lib\u00e9ral libertaire dont daniel cohn bendit est devenu le pire symbole", "start": 1139.059, "duration": 6.81}, {"text": "droite et gauche n'ont aucun mal \u00e0 se retrouver sur un", "start": 1146.99, "duration": 3.049}, {"text": "europ\u00e9isme effr\u00e9n\u00e9 qui n'en doutons pas est une adh\u00e9sion feutr\u00e9e \u00e0 un multiculturalisme", "start": 1150.35, "duration": 5.149}, {"text": "bontin ce multiculturalisme qui relie les \u00e9lites mondiales entre elles et les d\u00e9tourne des peuples avec un m\u00e9pris", "start": 1156.139, "duration": 6.739}, {"text": "de moins en moins dissimul\u00e9", "start": 1163.07, "duration": 2.15}, {"text": "le macronnisme", "start": 1166.19, "duration": 1.979}, {"text": "c'est le triangle de la classe dominante avec pour seul vernis moral les droits de l'homme et pour seule valeur et", "start": 1168.169, "duration": 6.979}, {"text": "finalit\u00e9s", "start": 1175.7, "duration": 1.02}, {"text": "l'argent", "start": 1176.72, "duration": 1.559}, {"text": "un principe de gouvernement que victor hugo r\u00e9sum\u00e9 par s\u00e9v\u00e8re qui s'appliquait aux r\u00e9gimes louis-philippe par", "start": 1178.279, "duration": 6.56}, {"text": "une loi qui dans bas", "start": 1185.33, "duration": 1.949}, {"text": "semble injuste et mauvaises dit aux seins jouissez et aux autres envier", "start": 1187.279, "duration": 5.06}, {"text": "avec eux comme aux etats-unis nous faudra-t-il croire que ceux qui connaissent une r\u00e9ussite d'argent serait b\u00e9ni des dieux", "start": 1193.249, "duration": 6.95}, {"text": "et les autres seraient responsables de leur malheur", "start": 1200.929, "duration": 2.63}, {"text": "Rappelez-vous ce qui est manuel macron alarmistes de l'\u00e9conomie lance \u00e0 la figure des ouvriers en voie de licenciement", "start": 1205.309, "duration": 4.91}, {"text": "de lunel la meilleure fa\u00e7on de se payer un costard c'est de travailler", "start": 1210.379, "duration": 3.619}, {"text": "Plus r\u00e9cemment il r\u00e9v\u00e9lait une pens\u00e9e \u00e9loquente en distinguant ceux qui r\u00e9ussissent de ceux qui ne sont rien", "start": 1215.659, "duration": 6.8}, {"text": "hier enfin", "start": 1223.929, "duration": 1.541}, {"text": "perch\u00e9s sur les gravats grec de la politique d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 1225.47, "duration": 3.26}, {"text": "impos\u00e9e au peuple inventeur de la d\u00e9mocratie par l'union europ\u00e9enne il traitait de fain\u00e9ants ceux qui refusent de plier", "start": 1229.07, "duration": 7.699}, {"text": "\u00e0 de se plier \u00e0 sa politique de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9", "start": 1237.049, "duration": 5.27}, {"text": "Gramsci disait le vieux monde se meurt le nouveau tarder \u00e0 appara\u00eetre et dans le clair-obscur", "start": 1244.879, "duration": 6.26}, {"text": "surgissent les monstres nous y sommes", "start": 1252.319, "duration": 2.69}, {"text": "et puis dans sept prix partition il ya le front national", "start": 1256.459, "duration": 3.859}, {"text": "qui appara\u00eet comme un socle de stabilit\u00e9 politique et id\u00e9ologique un socle", "start": 1260.959, "duration": 4.34}, {"text": "ferme sur lequel s'appuie une opposition d\u00e9termin\u00e9e sur lequel demain se construira la grande alternance", "start": 1265.879, "duration": 6.38}, {"text": "nous sommes", "start": 1272.989, "duration": 1.53}, {"text": "l'exacte antith\u00e8se du maquereau nisme", "start": 1274.519, "duration": 2.15}, {"text": "nous l'avons dit lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au prix de quelques critiques mais les premi\u00e8res mesures du gouvernement philippe confirme nous analyse", "start": 1277.549, "duration": 6.949}, {"text": "face alors france nomades nous d\u00e9fendons une france durable", "start": 1285.589, "duration": 4.19}, {"text": "durable dans ses \u00e9quilibres \u00e9conomiques et sociaux", "start": 1290.69, "duration": 2.269}, {"text": "fruit de si\u00e8cle de construction", "start": 1293.899, "duration": 2.059}, {"text": "durable dans l'organisation de ces territoires dans son identit\u00e9", "start": 1296.779, "duration": 3.169}, {"text": "forg\u00e9e au fil de nos 1500 ans d'existence dans sa culture dans le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ni l'existence m\u00eame", "start": 1300.619, "duration": 7.91}, {"text": "nous croyons que ses rep\u00e8res ses principes de vie ses sentiments d'appartenance", "start": 1309.289, "duration": 3.589}, {"text": "notamment nationale sont n\u00e9cessaires \u00e0 son \u00e9quilibre et \u00e0 son \u00e9panouissement", "start": 1313.429, "duration": 4.13}, {"text": "Celui de monsieur macron l'homme doit \u00eatre sans rep\u00e8res sans attaches", "start": 1319.359, "duration": 3.69}, {"text": "sans cadres sans", "start": 1323.719, "duration": 2.0}, {"text": "appartenance", "start": 1325.759, "duration": 1.29}, {"text": "la pr\u00e9tention de l'homme qui se croient n'est avant son grand p\u00e8re", "start": 1327.049, "duration": 3.349}, {"text": "Ce d\u00e9litement des liens essentiels doit s'op\u00e9rer au nom d'une pr\u00e9tendue promesses de libert\u00e9", "start": 1333.049, "duration": 5.659}, {"text": "Cette grille de lecture du maquereau nisme permet de comprendre la disparition programm\u00e9e de nos cadres politiques et territoriaux traditionnel", "start": 1340.249, "duration": 6.8}, {"text": "la disparition des communes", "start": 1347.929, "duration": 2.0}, {"text": "programm\u00e9e par les fusions forc\u00e9es on r\u00e9invente alors de grands ensembles artificielle", "start": 1350.419, "duration": 5.299}, {"text": "communaut\u00e9 de communes g\u00e9r\u00e9es par des instances de second degr\u00e9", "start": 1356.329, "duration": 3.56}, {"text": "leurs pr\u00eats de pouvoirs aux \u00e9lus des communes", "start": 1360.589, "duration": 2.93}, {"text": "transformer progressivement en simple officier d'\u00e9tat civil", "start": 1364.549, "duration": 2.63}, {"text": "Cette disparition des communes s'op\u00e8re progressivement et la r\u00e9forme de la taxe d'habitation", "start": 1368.719, "duration": 4.07}, {"text": "n'en est qu'une \u00e9tape car parfois il faut se poser la question on", "start": 1373.249, "duration": 4.25}, {"text": "pourquoi avoir fait le choix", "start": 1378.68, "duration": 2.0}, {"text": "D'abaisser la taxe d'habitation pourquoi pas un autre imp\u00f4t", "start": 1382.13, "duration": 3.29}, {"text": "Pourquoi cet imp\u00f4t l\u00e0 de nous savons pertinemment d'ailleurs qui sera compens\u00e9e par d'autres imp\u00f4ts des nouveaux", "start": 1386.96, "duration": 6.739}, {"text": "par d'autres tags des nouvelles", "start": 1394.34, "duration": 2.0}, {"text": "par de nouveaux pr\u00e9l\u00e8vements bah tiens la csg d\u00e9j\u00e0", "start": 1396.86, "duration": 3.29}, {"text": "sept csg qui va durement frapp\u00e9 les salari\u00e9s et qui va tr\u00e8s durement frapp\u00e9 les retrait\u00e9s", "start": 1401.06, "duration": 7.459}, {"text": "devenus les nouvelles vaches \u00e0 lait du gouvernement", "start": 1409.19, "duration": 2.18}, {"text": "Alors pourquoi la taxe d'habitation mais parce qu'en fait il s'agit de viser un double objectif", "start": 1417.23, "duration": 3.5}, {"text": "retirer aux communes leurs ressources propres pour les rendre d\u00e9pendantes et symboliquement les priver de leur souverainet\u00e9 fiscale", "start": 1421.85, "duration": 6.229}, {"text": "couper le lien aussi qui existe entre le citoyen contribuable et sa commune", "start": 1429.11, "duration": 3.77}, {"text": "et notamment ce lien fiscal qui cr\u00e9e l'int\u00e9r\u00eat du citoyen contribuable pour les affaires publiques municipales", "start": 1433.22, "duration": 5.599}, {"text": "qu'est ce que vous faites donc de mes imp\u00f4ts", "start": 1439.91, "duration": 2.929}, {"text": "la disparition du d\u00e9partement", "start": 1443.9, "duration": 2.0}, {"text": "qui s'efface devant des r\u00e9gions cr\u00e9\u00e9 de toutes pi\u00e8ces sur le coin d'une table en dehors de toutes r\u00e9f\u00e9rences historiques ou sociologiques", "start": 1446.48, "duration": 6.26}, {"text": "Derri\u00e8re cette r\u00e9forme territoriale que monsieur macron acc\u00e9l\u00e8re il y \u00e0 la disparition de notre d\u00e9mocratie de proximit\u00e9", "start": 1454.79, "duration": 7.369}, {"text": "le maire que chacun conna\u00eet souvent appr\u00e9ci\u00e9 car il est pr\u00e9sent physiquement est toujours joignable le conseil d\u00e9partemental", "start": 1463.25, "duration": 7.609}, {"text": "qui prend en charge le social \u00e0 quelques heures de chez soi", "start": 1471.71, "duration": 3.109}, {"text": "les \u00e9lections s\u00e9natoriales qui vont se d\u00e9rouler le 24 septembre sont l'occasion pour les maires et les grands \u00e9lecteurs de refuser cette \u00e9volution", "start": 1476.09, "duration": 7.7}, {"text": "qui n'est pas un progr\u00e8s d\u00e9mocratique", "start": 1484.1, "duration": 2.0}, {"text": "mais une r\u00e9gression institutionnelle", "start": 1486.47, "duration": 2.0}, {"text": "Je les appelle \u00e0 voter pour nos listes bleu marine", "start": 1489.95, "duration": 2.66}, {"text": "je les invite \u00e0 faire passer un message clair d'opposition et dans le m\u00eame temps ce qui sera utile", "start": 1493.16, "duration": 6.049}, {"text": "renforcer le groupe des s\u00e9nateurs front national", "start": 1499.97, "duration": 2.06}, {"text": "si notre cadre territorial et le moteur de notre d\u00e9mocratie", "start": 1503.36, "duration": 3.079}, {"text": "le d\u00e9bat public en est le carburant", "start": 1507.29, "duration": 2.089}, {"text": "l\u00e0 aussi le pouvoir intervient", "start": 1510.5, "duration": 2.0}, {"text": "d'ailleurs", "start": 1513.11, "duration": 1.83}, {"text": "du haut de l'olympe \u00e9lys\u00e9en", "start": 1514.94, "duration": 2.209}, {"text": "Monsieur macro professe d\u00e9sormais ouvertement que les journalistes et le peuple ne serait pas au niveau pour comprendre sa pens\u00e9e politique", "start": 1518.87, "duration": 7.219}, {"text": "trop complexes", "start": 1527.09, "duration": 2.0}, {"text": "d'o\u00f9 nous la comprenons trop bien", "start": 1529.52, "duration": 2.0}, {"text": "et les fran\u00e7ais qui la d\u00e9couvrent semble la sanctionner lourdement dans les enqu\u00eates de satisfaction", "start": 1532.34, "duration": 5.66}, {"text": "il voudrait presque nous faire croire qu'il n'ya pas d'alternative \u00e0 sa politique", "start": 1539.12, "duration": 3.739}, {"text": "c'est l\u00e0 de mani\u00e8re caricaturale la marque", "start": 1543.71, "duration": 2.15}, {"text": "badin tenants de la pens\u00e9e unique vous savez cette pens\u00e9e des techniciens qui savent", "start": 1546.83, "duration": 4.76}, {"text": "et peuple son gouvernement cette pens\u00e9e des oligarques qui met en place un syst\u00e8me qui leur profite", "start": 1552.05, "duration": 6.199}, {"text": "cette pens\u00e9e des experts qui voudrait nous dire ce qu'il faut penser", "start": 1558.92, "duration": 3.229}, {"text": "La loi sur le pr\u00e9tendu r\u00e9tablissement de la confiance", "start": 1563.72, "duration": 2.359}, {"text": "volets vot\u00e9 en juin qu'on a faussement qualifi\u00e9 de loi de moralisation de la vie publique a mis en pratique cette neutralisation", "start": 1566.39, "duration": 6.859}, {"text": "des politiques", "start": 1573.68, "duration": 2.0}, {"text": "Balanga ripper mais en r\u00e9alit\u00e9 c'est un non dit cette loi", "start": 1576.86, "duration": 4.459}, {"text": "en grande partie c'est un vol", "start": 1582.08, "duration": 2.0}, {"text": "c'est un vol d'une partie du pouvoir des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1584.45, "duration": 4.31}, {"text": "qui sont vos repr\u00e9sentants les d\u00e9put\u00e9s sont pri\u00e9s de n'\u00eatre plus que les agents d'enregistrement des directives de bruxelles", "start": 1589.34, "duration": 7.369}, {"text": "et accessoirement des applaudisseurs professionnels de la politique de d\u00e9construction", "start": 1597.17, "duration": 5.779}, {"text": "les textes sont de jean claude juncker le d\u00e9cor d' emmanuel macron", "start": 1603.35, "duration": 4.88}, {"text": "Le processus de mise sous tutelle administrative des \u00e9lus s'acc\u00e9l\u00e8re comme en t\u00e9moigne par exemple \u00e0 l'\u00e9chelon local les pratiques pr\u00e9fectorales", "start": 1610.28, "duration": 7.579}, {"text": "relative \u00e0 l'installation", "start": 1618.44, "duration": 1.47}, {"text": "forc\u00e9 de migrants dans les communes o\u00f9 le transfert des pouvoirs d'urbanisme vers les communaut\u00e9s de communes", "start": 1619.91, "duration": 6.949}, {"text": "dans tous les cas l'objectif du pouvoir en place est clair il s'agit d'enlever au soin politique toute l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 1627.74, "duration": 7.219}, {"text": "toute autorit\u00e9 ou tout moyen d'action pour finalement r\u00e9duire l'action publique \u00e0 des choix techniques", "start": 1635.45, "duration": 6.469}, {"text": "or une soci\u00e9t\u00e9", "start": 1642.83, "duration": 1.559}, {"text": "d\u00e9politiser c'est-\u00e0-dire qui disqualifie le d\u00e9bat d'id\u00e9es et la volont\u00e9 politique est une sati\u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e aux mains des experts et des oligarques", "start": 1644.389, "duration": 7.099}, {"text": "quand le citoyen lui", "start": 1652.159, "duration": 1.89}, {"text": "\u00e9couter et appel\u00e9 \u00e0 s'en d\u00e9sint\u00e9resser est renvoy\u00e9 \u00e0 vaquer \u00e0 ses affaires strictement personnelles", "start": 1654.049, "duration": 5.06}, {"text": "\u00e7a s'inscrit dans la conception en m\u00eame temps individualiste et communautariste que des formes monsieur macron", "start": 1660.139, "duration": 4.849}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'individu ne doit rien \u00e0 personne ne vit que pour lui m\u00eame", "start": 1665.57, "duration": 3.799}, {"text": "ne se sent de solidarit\u00e9 r\u00e9elle avec personne si ce n'est peut-\u00eatre avec des groupes d'int\u00e9r\u00eats communs", "start": 1669.919, "duration": 5.18}, {"text": "ou avec des communaut\u00e9s de plus en plus petit \u00e0 l'exception notable bien entendu de la seule qui vaille c'est \u00e0 dire la communaut\u00e9 nationale", "start": 1675.32, "duration": 7.52}, {"text": "chez makro cumule avec son projet n\u00e9 de tendance mortel pour un pays parce qu'elles constituent les leviers de la dislocation de toute soci\u00e9t\u00e9", "start": 1684.23, "duration": 7.009}, {"text": "L'individualisme et le communautarisme \u00e0 l'int\u00e9rieur le", "start": 1693.2, "duration": 3.619}, {"text": "multiculturalisme \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 1697.519, "duration": 2.0}, {"text": "et pendant ce temps on occupe l'espace par une communication de distractions comme les tenues vestimentaires", "start": 1699.919, "duration": 5.78}, {"text": "de madame la premi\u00e8re o\u00f9 les vacances de monsieur hulot", "start": 1706.609, "duration": 3.59}, {"text": "La politique se r\u00e9duit \u00e0 des pipoleries qui se substituent aux d\u00e9bats de fond", "start": 1711.98, "duration": 4.849}, {"text": "la pens\u00e9e critique et condamn\u00e9s sous couvert d'expertis\u00e9 de", "start": 1717.32, "duration": 4.939}, {"text": "technicit\u00e9 la d\u00e9construction l'anc mais", "start": 1722.659, "duration": 2.9}, {"text": "m\u00e9thodique se met en marche et gare \u00e0 celui qui conteste le bien fond\u00e9 de ses d\u00e9cisions", "start": 1725.809, "duration": 5.42}, {"text": "idiots ils les traits ou fain\u00e9ants les foudres jupit\u00e9rienne s'abattront sur lui", "start": 1732.379, "duration": 5.63}, {"text": "Et bien n'en d\u00e9plaise \u00e0 certains nous sommes de ceux qui selon la formule du po\u00e8te", "start": 1739.609, "duration": 5.69}, {"text": "veulent que le coeur pense", "start": 1745.85, "duration": 2.239}, {"text": "nous refusons cette \u00e9volution \u00e0 l'am\u00e9ricaine o\u00f9 le pouvoir n'est pas dans le mains des politiques mais des march\u00e9s et des oligarchies \u00e0 leurs bottes", "start": 1749.239, "duration": 7.94}, {"text": "nous croyons primat du politique parce qu'il est le seul \u00e0 permettre la recherche et le triomphe du bien public", "start": 1758.059, "duration": 5.66}, {"text": "sur les int\u00e9r\u00eats personnels ou les puissances d'argent", "start": 1764.179, "duration": 2.75}, {"text": "nous croyons que le d\u00e9bat public est n\u00e9cessaire le d\u00e9bat d'id\u00e9es est n\u00e9cessaire", "start": 1767.6, "duration": 4.199}, {"text": "parce que le gouvernement des nations ne pr\u00e9c\u00e8de pas de la gestion administrative de population mais d'une vision politique haute et claire", "start": 1772.32, "duration": 6.65}, {"text": "nous voulons des citoyens concern\u00e9s actifs", "start": 1780.36, "duration": 2.929}, {"text": "combatif pas des touristes dans leur propre pays", "start": 1784.23, "duration": 3.109}, {"text": "pas des observateurs bea de leur propre servitude", "start": 1788.07, "duration": 3.349}, {"text": "du fleix ne nous rappelle-t-il pas que les indiff\u00e9rents \u00e9taient d'excellents bourreau", "start": 1792.899, "duration": 3.859}, {"text": "sommes de ceux qui d\u00e9fendent en coeur et \u00e2me la culture fran\u00e7aise", "start": 1798.12, "duration": 3.619}, {"text": "et refusons que les grands r\u00e9cits et les projets collectifs qui font d'un sentiment d'appartenance", "start": 1802.35, "duration": 4.279}, {"text": "soient \u00e9vacu\u00e9s parce qu'ils ali\u00e9nerait la libert\u00e9 de l'individu", "start": 1807.36, "duration": 3.38}, {"text": "Monsieur la crau l'homme se construit sans r\u00e9f\u00e9rence ni \u00e0 un pass\u00e9 il ya un groupe", "start": 1812.629, "duration": 4.2}, {"text": "mais par lui m\u00eame et pour lui m\u00eame", "start": 1817.529, "duration": 2.03}, {"text": "d'ailleurs pour lui la culture fran\u00e7aise n'existe pas", "start": 1820.59, "duration": 2.359}, {"text": "les hommes sont interchangeables", "start": 1824.1, "duration": 2.0}, {"text": "les individus ne sont vite finalement envisager que comme des producteurs ou des consommateurs", "start": 1826.44, "duration": 4.79}, {"text": "et donc il n'y a aucun inconv\u00e9nient \u00e0 ce que des maliens des guat\u00e9malt\u00e8ques ou des martiens peuple enti\u00e8rement un village du p\u00e9rigord", "start": 1831.539, "duration": 6.65}, {"text": "Et l'on comprend pourquoi monsieur macro n'est nullement effray\u00e9 par les politiques migratoires \u00e0 l'oeuvre en europe", "start": 1842.96, "duration": 5.659}, {"text": "Lorsque les individus sont ainsi interchangeables il n'ya alors plus lieu de distinguer des citoyens des non citoyens", "start": 1850.25, "duration": 5.78}, {"text": "comme le march\u00e9 la citoyennet\u00e9 a vocation \u00e0 devenir mondial", "start": 1857.0, "duration": 3.08}, {"text": "ne vous trompez pas", "start": 1861.41, "duration": 2.0}, {"text": "l'entreprise de d\u00e9construction que veut engager monsieur macro ne se limite pas aux fondements de nos institutions il touche toute la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1863.66, "duration": 5.66}, {"text": "chacun d'entre nous et bien s\u00fbr le monde \u00e9conomique y compris le monde du travail", "start": 1870.41, "duration": 4.67}, {"text": "avec le maquereau nisme l'homme est somm\u00e9 de se d\u00e9tacher de ce qu'ils attachent", "start": 1876.35, "duration": 5.3}, {"text": "il est pouss\u00e9 au nomadisme", "start": 1882.47, "duration": 2.0}, {"text": "au changement perp\u00e9tuel \u00e0 l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re", "start": 1884.93, "duration": 3.199}, {"text": "monsieur macro appelle \u00e7a la flexibilit\u00e9", "start": 1889.25, "duration": 2.9}, {"text": "nous l'appelons la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 1893.18, "duration": 2.239}, {"text": "la loi travail vot\u00e9e avant l'\u00e9t\u00e9 a vu la naissance du contrat de travail de missions", "start": 1896.54, "duration": 5.66}, {"text": "secondaires travail s'appelle", "start": 1903.35, "duration": 2.0}, {"text": "contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e", "start": 1905.66, "duration": 1.92}, {"text": "ind\u00e9termin\u00e9e mais \u00e7a n'est pas vraiment un cdi", "start": 1907.58, "duration": 2.569}, {"text": "c'est un cdd", "start": 1910.79, "duration": 1.59}, {"text": "dont le terme est li\u00e9e \u00e0 la fin d'une mission on pressent que ce contrat pr\u00e9caire dans le temps", "start": 1912.38, "duration": 5.06}, {"text": "supplantera le cdi classic pour devenir la r\u00e8gle", "start": 1917.69, "duration": 2.63}, {"text": "c'est une modification profonde presque une r\u00e9volution", "start": 1921.17, "duration": 3.14}, {"text": "du monde du travail", "start": 1924.95, "duration": 2.0}, {"text": "cela signifie que le lien entre le salari\u00e9 et son employeur ne sera plus l'adh\u00e9sion \u00e0 un projet d'entreprise", "start": 1927.2, "duration": 6.229}, {"text": "mais un simple contrat de mercenariat", "start": 1934.37, "duration": 2.119}, {"text": "on ne paye pour un travail points", "start": 1937.61, "duration": 2.119}, {"text": "aucun lien durable", "start": 1940.67, "duration": 1.74}, {"text": "aucun lien de solidarit\u00e9 aucun lien de loyaut\u00e9", "start": 1942.41, "duration": 2.869}, {"text": "durable ne se cr\u00e9e entre le salari\u00e9 et son entreprise", "start": 1946.13, "duration": 3.14}, {"text": "l'entreprise n'est que le lieu d'une mission et pour l'entreprise le salari\u00e9 est un int\u00e9rimaire professionnel il est jetable", "start": 1949.91, "duration": 7.459}, {"text": "L'homme lui-m\u00eame n'est qu'une force de travail r\u00e9duits au rang d'objet au service de la production", "start": 1959.63, "duration": 6.29}, {"text": "Affaibli obligatoirement", "start": 1967.61, "duration": 2.0}, {"text": "fragilis\u00e9 obligatoirement il n'en sera de surcro\u00eet que plus ou lit et mall\u00e9able car osons le dire", "start": 1970.22, "duration": 6.039}, {"text": "un fran\u00e7ais qui", "start": 1977.169, "duration": 2.0}, {"text": "accumulera ces contrats de mission ne sera en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1980.019, "duration": 3.589}, {"text": "jamais propri\u00e9taire de sa vie", "start": 1984.429, "duration": 2.0}, {"text": "on le voit dans la conception de monsieur macron la seule chose qui r\u00e9gule les rapports entre les hommes sont les contrats juridiques", "start": 1987.429, "duration": 5.539}, {"text": "et l'\u00e9changent marchons", "start": 1993.129, "duration": 2.0}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 de monsieur macron le don n'est pas chose normale", "start": 1995.679, "duration": 3.319}, {"text": "les relations \u00e9conomiques remplacent les relations sociales", "start": 1999.999, "duration": 2.42}, {"text": "le nomadisme on le retrouve aussi par exemple dans la future r\u00e9forme de l'isf", "start": 2003.359, "duration": 3.89}, {"text": "qui va exempter la sp\u00e9culation pour concentrer la taxation sur ce qui est durable comme le foncier et l'immobilier \u00e7a c'est r\u00e9v\u00e9lateur", "start": 2007.559, "duration": 6.979}, {"text": "face aux menaces de l'islamisme et du mondialisme face \u00e0 la menace d'un terrorisme", "start": 2015.569, "duration": 4.07}, {"text": "sacrificielle et d'un syst\u00e8me \u00e9conomique inhumain", "start": 2020.339, "duration": 2.84}, {"text": "cette soci\u00e9t\u00e9 disloqu\u00e9e nous conduit \u00e0 la brutalit\u00e9 \u00e0 l'asservissement et \u00e0 la dilution", "start": 2024.349, "duration": 5.55}, {"text": "Nous ne nous r\u00e9signons pas \u00e0 l'obsolescence programm\u00e9e de la france", "start": 2031.409, "duration": 4.28}, {"text": "nous pensons front national que jamais la france n'a eu autant besoin d'une vision d'\u00e9tat c'est \u00e0 dire d'une vision haute", "start": 2036.719, "duration": 7.43}, {"text": "qui ne peut \u00eatre qu'une vision politique une vision qui donne un sens \u00e0 notre histoire", "start": 2044.369, "duration": 5.09}, {"text": "cette histoire de france qu'il appartient aux fran\u00e7ais et \u00e0 eux seuls d'\u00e9crire", "start": 2049.919, "duration": 5.149}, {"text": "Jamais", "start": 2059.49, "duration": 1.56}, {"text": "la france n'a eu autant besoin du rassemblement de tous ses enfants autour d'un grand projet qui les unis dans un m\u00eame espoir", "start": 2061.05, "duration": 6.08}, {"text": "dans un m\u00eame \u00e9lan du coeur et de l'esprit", "start": 2067.59, "duration": 2.239}, {"text": "dans une m\u00eame volont\u00e9 qui passe par le r\u00e9veil de l' enthousiasme dont notre peuple est capable", "start": 2070.65, "duration": 4.729}, {"text": "cette vision panoramique nous sommes les seuls", "start": 2076.32, "duration": 2.0}, {"text": "\u00e0 la port\u00e9e et parce que nous sommes les seuls \u00e0 la porte et nous sommes les seuls \u00e0 pouvoir incarner", "start": 2078.63, "duration": 4.129}, {"text": "la grande alternance c'est ce beau projet auquel nous vous convions et auquel nous convions tous les fran\u00e7ais", "start": 2083.1, "duration": 6.859}, {"text": "ces fran\u00e7ais qui voient avec effarement", "start": 2090.48, "duration": 2.0}, {"text": "la france broy\u00e9s dans la mondialisation c'est fran\u00e7ais orphelin de la droite des valeurs et ses fran\u00e7ais orphelin", "start": 2092.73, "duration": 6.38}, {"text": "de la gauche patriote", "start": 2099.54, "duration": 2.0}, {"text": "cette grande alternance que nous appelons de nos voeux cette alternance patriotes et r\u00e9publicaine nous devons organiser", "start": 2102.12, "duration": 6.05}, {"text": "selon le principe que bonaparte aimait \u00e0 rappeler", "start": 2109.2, "duration": 2.21}, {"text": "toute op\u00e9ration doit \u00eatre faite par un syst\u00e8me parce que le hasard ne fait rien r\u00e9ussir", "start": 2112.08, "duration": 5.84}, {"text": "c'est l'objectif que nous nous sommes fix\u00e9s avec le nouveau front", "start": 2118.98, "duration": 3.469}, {"text": "un parti politique n'est pas une fin en soi", "start": 2123.48, "duration": 2.27}, {"text": "c'est un moyen", "start": 2126.78, "duration": 2.0}, {"text": "il n'y a qu'une seule chose qui compte", "start": 2128.88, "duration": 2.0}, {"text": "c'est la france", "start": 2131.28, "duration": 1.86}, {"text": "et s'il faut adapter la structure du combat mais n'ayons pas peur de le faire", "start": 2133.14, "duration": 3.739}, {"text": "il n'y a personne davantage attach\u00e9 que nous au front national", "start": 2137.82, "duration": 3.139}, {"text": "nous savons les sacrifices qui ont \u00e9t\u00e9 consentis et cette belle fraternit\u00e9 qui nous unit dans le combat et dans l'\u00e9preuve", "start": 2141.96, "duration": 6.14}, {"text": "nous savons combien a \u00e9t\u00e9 dur", "start": 2149.1, "duration": 2.0}, {"text": "la longue marche qui nous a conduits jusqu'au second tour de la pr\u00e9sidentielle", "start": 2151.65, "duration": 3.829}, {"text": "dans l'adversit\u00e9 toujours dans la douleur souvent mais aussi parce que nous avons eu de beaux succ\u00e8s dans la joie", "start": 2156.33, "duration": 7.07}, {"text": "mais nous avons gravi", "start": 2164.52, "duration": 1.92}, {"text": "pas apr\u00e8s pas la montagne qui m\u00e8nent aux portes du pouvoir non par hasard", "start": 2166.44, "duration": 6.8}, {"text": "mais par la force des convictions", "start": 2174.09, "duration": 2.0}, {"text": "Conviction de militants qui se sont donn\u00e9s sans compter", "start": 2177.48, "duration": 2.63}, {"text": "conviction de millions de fran\u00e7ais", "start": 2181.59, "duration": 2.0}, {"text": "d'irr\u00e9ductibles", "start": 2183.72, "duration": 1.08}, {"text": "fran\u00e7ais qui refusent le mouvement qui voudraient emport\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8re vers le morcellement et l'appauvrissement", "start": 2184.8, "duration": 6.189}, {"text": "de fran\u00e7ais qui refusent de consentir \u00e0 la fin de la france", "start": 2192.11, "duration": 3.26}, {"text": "qui refuse le renoncement \u00e0 eux m\u00eames", "start": 2196.25, "duration": 2.0}, {"text": "qui refusent", "start": 2199.13, "duration": 1.53}, {"text": "l'abaissement des peuples", "start": 2200.66, "duration": 2.0}, {"text": "et", "start": 2203.51, "duration": 1.26}, {"text": "particuli\u00e8rement des peuples d'europe", "start": 2204.77, "duration": 2.0}, {"text": "pour faire c\u00e9der la derni\u00e8re porte du ch\u00e2teau", "start": 2207.56, "duration": 2.179}, {"text": "il nous faut donner les derniers coups de boutoir", "start": 2210.62, "duration": 2.0}, {"text": "pour que le peuple redeviennent ma\u00eetre de son destin et que la france retrouve le chemin de la grandeur", "start": 2213.23, "duration": 5.18}, {"text": "or les sir\u00e8nes du syst\u00e8me chante", "start": 2219.58, "duration": 2.25}, {"text": "l'autosatisfaction mais la porte est pr\u00eat de cd", "start": 2222.8, "duration": 2.87}, {"text": "m\u00eame si ceux qui nous gouvernent ou plut\u00f4t", "start": 2226.4, "duration": 2.03}, {"text": "nous dominent", "start": 2229.19, "duration": 1.8}, {"text": "redouble d'effort pour se barricader", "start": 2230.99, "duration": 2.0}, {"text": "la grande vente aux entreprises de refondation du mouvement national \u00e0 laquelle je vous invite mes amis", "start": 2234.14, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e0 laquelle j'appelle tous les soutiens du front national", "start": 2239.66, "duration": 2.899}, {"text": "guard militants adh\u00e9rents et \u00e9lecteurs mais aussi tous les fran\u00e7ais d'o\u00f9 qu'ils viennent ni inspir\u00e9 que par le devoir", "start": 2242.9, "duration": 7.25}, {"text": "le devoir d'une action et d'une victoire pour que la france reste la france pour ses enfants et pour le monde", "start": 2251.48, "duration": 6.71}, {"text": "Elle s'adresse", "start": 2259.88, "duration": 2.0}, {"text": "aux fran\u00e7ais si nombreux", "start": 2262.16, "duration": 2.0}, {"text": "je crois majoritaire", "start": 2264.95, "duration": 2.0}, {"text": "qui croient encore et toujours dans le g\u00e9nie intime de notre nation", "start": 2267.23, "duration": 3.86}, {"text": "aux fran\u00e7ais qui attendent pour eux et leurs enfants une grande alternance une vraie alternance", "start": 2271.64, "duration": 5.869}, {"text": "\u00e0 ces fran\u00e7ais qui vivent dans la difficult\u00e9 et esp\u00e8re tellement en une force de lib\u00e9ration nationale", "start": 2278.75, "duration": 5.69}, {"text": "cette refondation politique ne sera pas une \u00e9ni\u00e8me structure d\u00e9finie dans oh", "start": 2285.56, "duration": 3.62}, {"text": "je souhaite au contraire que chacun d'entre vous prenne toute sa place dans cette oeuvre de re fondation essentielle", "start": 2290.36, "duration": 6.26}, {"text": "aussi je vous appelle \u00e0 vous joindre \u00e0 nous", "start": 2297.86, "duration": 2.599}, {"text": "que vous soyez aujourd'hui au front national ou que vous veniez politiquement d'une autre famille politique", "start": 2301.01, "duration": 5.03}, {"text": "pour peu que vous partagiez notre objectif de redressement national", "start": 2306.47, "duration": 3.89}, {"text": "La refondation que nous allons mettre en oeuvre tambour battant sa bure \u00e0 sur deux principes", "start": 2312.32, "duration": 4.189}, {"text": "le rassemblement de tous les fran\u00e7ais", "start": 2317.33, "duration": 2.0}, {"text": "parce que l'unit\u00e9 est la condition de la grande", "start": 2319.94, "duration": 2.329}, {"text": "le service de la france en vous rappelant cette belle phrase du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle dans un de ses discours en", "start": 2323.47, "duration": 6.229}, {"text": "1943", "start": 2330.43, "duration": 1.32}, {"text": "\u00e0 la france un autre dame la france nous n'avons \u00e0 dire qu'une seule chose c'est que rien ne nous importent", "start": 2331.75, "duration": 6.169}, {"text": "ne nous occupe que de la servir", "start": 2338.05, "duration": 2.81}, {"text": "Pour ce qui concerne la r\u00e9flexion au sein de l'appareil du front national nous sommes mis au travail d\u00e8s le lendemain des l\u00e9gislatives", "start": 2347.59, "duration": 5.63}, {"text": "avec un s\u00e9minaire extr\u00eamement productifs qui a r\u00e9uni les cadres", "start": 2354.1, "duration": 3.56}, {"text": "ce travail d'\u00e9tude et de r\u00e9flexion va se poursuivre avec une tourn\u00e9e", "start": 2358.54, "duration": 3.02}, {"text": "que je vais effectuer dans les f\u00e9d\u00e9rations pour y rencontrer directement et entendre nos cadres locaux nos adh\u00e9rents", "start": 2362.08, "duration": 6.08}, {"text": "je les invite \u00e0 y participer nombreux et enrichir le d\u00e9bat de leur contribution", "start": 2368.88, "duration": 4.11}, {"text": "fin septembre je rencontrerai nos \u00e9lus nos 400 conseillers r\u00e9gionaux et d\u00e9partementaux", "start": 2374.38, "duration": 4.459}, {"text": "nos m\u00e8res nos parlementaires fran\u00e7ais et europ\u00e9ens au cours d'une grande journ\u00e9e des \u00e9lus", "start": 2379.53, "duration": 5.25}, {"text": "et puis une large consultation sera lanc\u00e9e je l'ait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 aupr\u00e8s de tous nos adh\u00e9rents ce processus de consultation", "start": 2385.57, "duration": 7.01}, {"text": "des changes et je les accepte de confrontation d'id\u00e9es", "start": 2393.22, "duration": 3.859}, {"text": "sera formalis\u00e9e par le vote souverain du congr\u00e8s qui d\u00e9cidera au final de notre nouvelle organisation de conqu\u00eate du pouvoir", "start": 2397.69, "duration": 6.739}, {"text": "La nouvelle organisation portera un nouveau nom dont nous aurons pu discuter ensemble lors de nos \u00e9changes et que vous aurez choisi", "start": 2406.5, "duration": 6.659}, {"text": "Le m\u00e9canisme de fonctionnement seront r\u00e9nov\u00e9s et pourquoi pas certains le souhaitent davantage d\u00e9centralis\u00e9e", "start": 2414.73, "duration": 6.109}, {"text": "parce que l'europe a pris une part importante", "start": 2422.17, "duration": 2.0}, {"text": "du d\u00e9bat national on l'a vu lors de la pr\u00e9sidentielle une meilleure interface devrait \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 avec d'autres groupes europ\u00e9ens", "start": 2424.51, "duration": 6.289}, {"text": "notre projet europ\u00e9en le projet de l'europe des nations", "start": 2431.26, "duration": 2.689}, {"text": "devra \u00eatre davantage formalis\u00e9e en liaison avec nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 2434.83, "duration": 4.07}, {"text": "ce nouvel \u00e9lan exigera de faire \u00e9merger de nouveaux talents", "start": 2439.69, "duration": 3.05}, {"text": "de nouvelles personnalit\u00e9s de nouvelles \u00e9nergies collectives ou individuelles", "start": 2443.71, "duration": 3.26}, {"text": "qui joindront leurs enthousiasmes un autre", "start": 2447.7, "duration": 2.689}, {"text": "enfin nous devrons r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 \u00e9largir", "start": 2451.48, "duration": 2.089}, {"text": "nos capacit\u00e9s d'ouverture aux alliances politiques et \u00e9lectorales dans la foul\u00e9e", "start": 2454.09, "duration": 4.469}, {"text": "de l'\u00e9lection", "start": 2459.08, "duration": 1.59}, {"text": "pr\u00e9sidentielle avec ceux qui n'ont pas renonc\u00e9 \u00e0 la nation \u00e0 la france et \u00e0 la libert\u00e9", "start": 2460.67, "duration": 5.959}, {"text": "dans les ruines d'un syst\u00e8me politique \u00e0 reconstruire", "start": 2467.78, "duration": 2.719}, {"text": "salle ceux qui sont port\u00e9s par des convictions", "start": 2471.29, "duration": 2.12}, {"text": "par une volont\u00e9 qui les transcende sont capables de repenser l'avenir", "start": 2474.29, "duration": 4.189}, {"text": "et de le mettre en forme", "start": 2479.18, "duration": 2.0}, {"text": "notre famille politique est la seule en mesure d'incarner la grande alternance", "start": 2482.18, "duration": 4.76}, {"text": "nous savons qui nous combattons et pourquoi", "start": 2487.58, "duration": 2.3}, {"text": "nous savons dans quelle soci\u00e9t\u00e9 nous ne voulons pas vivre et celle dans laquelle au contraire nous savons que nos enfants seront heureux", "start": 2490.82, "duration": 7.13}, {"text": "Savons ce qui forge notre nation et ce qu'elle nous apporte ce que nous lui devons", "start": 2499.64, "duration": 6.05}, {"text": "vous le voyez mes amis la t\u00e2che est grande mais aussi exaltante", "start": 2506.96, "duration": 3.109}, {"text": "elle nous impose de se lib\u00e9rer du doute et de l'irr\u00e9solution \u00e0 l'appel \u00e0 l'intelligence collective", "start": 2510.89, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e0 l' \u00e9coute mutuelle", "start": 2517.73, "duration": 1.92}, {"text": "et parce qu'il n'y a pas d'action victorieuse sans un \u00e9lan du coeur et de l'esprit \u00e0 la fraternit\u00e9 militante", "start": 2519.65, "duration": 5.75}, {"text": "mais aussi au travail", "start": 2526.16, "duration": 2.0}, {"text": "la premi\u00e8re victoire est sur nous m\u00eames", "start": 2528.77, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e0 leurs d\u00e9penses et \u00e0 s\u00e9cher face aux m\u00e9canismes froid de la dictature technocratique", "start": 2532.37, "duration": 4.939}, {"text": "il n'y a rien de plus beau que le partage d'un id\u00e9al", "start": 2538.12, "duration": 3.33}, {"text": "il n'y a rien de plus noble", "start": 2542.09, "duration": 1.92}, {"text": "que de servir il n'y a rien de plus fort que la belle aventure politique qui s'ouvre \u00e0 d'o\u00f9", "start": 2544.01, "duration": 6.35}, {"text": "il faut nous en convaincre notre combat n'est pas seulement un combat politique c'est un combat de civilisation", "start": 2551.06, "duration": 5.899}, {"text": "celle l\u00e0 m\u00eame que nous devons transmettre \u00e0 nos enfants", "start": 2557.39, "duration": 2.479}, {"text": "c'est un combat trop important pour nous en d\u00e9tourner", "start": 2561.02, "duration": 2.51}, {"text": "c'est un combat trop important pour \u00e9chouer", "start": 2564.38, "duration": 2.329}, {"text": "c'est pourquoi nous devons nous battre", "start": 2567.38, "duration": 2.0}, {"text": "c'est pourquoi nous devons gagner", "start": 2569.45, "duration": 2.0}, {"text": "je sais pouvoir compter sur vous", "start": 2571.61, "duration": 2.0}, {"text": "vive la r\u00e9publique vive la france", "start": 2574.04, "duration": 2.15}]}