{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonsoir Emmanuel Macron merci de nous", "start": 0.16, "duration": 3.6}, {"text": "recevoir dans votre quartier g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2.04, "duration": 3.4}, {"text": "campagne on a fait presque le tour de", "start": 3.76, "duration": 3.8}, {"text": "tous les candidats euh c'est dans un", "start": 5.44, "duration": 4.0}, {"text": "moment cruciale la campagne hein 15", "start": 7.56, "duration": 3.56}, {"text": "jours du premier tour maintenant", "start": 9.44, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui on a entendu sur BFM TV le", "start": 11.12, "duration": 4.2}, {"text": "meeting de Fran\u00e7ois Fillon le meeting de", "start": 13.519, "duration": 4.241}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon euh dans la plupart", "start": 15.32, "duration": 4.36}, {"text": "des cas vous \u00eates un peu au c\u0153ur des", "start": 17.76, "duration": 3.72}, {"text": "attaques vous allez pouvoir y r\u00e9pondre", "start": 19.68, "duration": 4.4}, {"text": "euh les \u00e9carts se resserrent dans les", "start": 21.48, "duration": 4.719}, {"text": "sondage et ce soir Jean-Luc M\u00e9lenchon en", "start": 24.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'occurrence qui \u00e9tait \u00e0 Marseille", "start": 26.199, "duration": 3.761}, {"text": "passerait selon un sondage devant", "start": 27.8, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon qu'est-ce que vous en", "start": 29.96, "duration": 3.279}, {"text": "pensez j'ai toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s prudent", "start": 31.48, "duration": 3.0}, {"text": "sur les sondages donc je vais pas", "start": 33.239, "duration": 4.201}, {"text": "commencer \u00e0 les commenter \u00e0 15 jours du", "start": 34.48, "duration": 4.56}, {"text": "de l'\u00e9ch\u00e9ance en tout cas du premier", "start": 37.44, "duration": 3.959}, {"text": "tour je pense que c'est normal qu'il y", "start": 39.04, "duration": 4.12}, {"text": "ait tous ces mouvements nos concitoyens", "start": 41.399, "duration": 3.081}, {"text": "sont en train de se d\u00e9terminer moi je", "start": 43.16, "duration": 4.44}, {"text": "serais aussi d\u00e9termin\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin", "start": 44.48, "duration": 5.919}, {"text": "pour pour convaincre apr\u00e8s je pense", "start": 47.6, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il peut y avoir des mouvements de", "start": 50.399, "duration": 2.84}, {"text": "sympathie mais il faut garder beaucoup", "start": 51.52, "duration": 3.24}, {"text": "de lucidit\u00e9 de r\u00e9alisme regardez les", "start": 53.239, "duration": 3.361}, {"text": "programmes ce qui est faisable ce qui ne", "start": 54.76, "duration": 2.76}, {"text": "l''est pas et qu'est-ce qu'il y a", "start": 56.6, "duration": 3.639}, {"text": "derri\u00e8re chaque candidature vous c'est", "start": 57.52, "duration": 4.359}, {"text": "un peu aussi \u00e7a se resserre donc c'est", "start": 60.239, "duration": 4.721}, {"text": "normal oui mais moi vous savez il y a", "start": 61.879, "duration": 4.641}, {"text": "ces ph\u00e9nom\u00e8nes que vous \u00e9voquez il y a", "start": 64.96, "duration": 3.12}, {"text": "aussi de plus en plus de gens parmi", "start": 66.52, "duration": 3.239}, {"text": "celles et ceux qui se d\u00e9clarent", "start": 68.08, "duration": 4.039}, {"text": "favorable qui consolident leur jugement", "start": 69.759, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 mon endroit donc voil\u00e0 mais c'est sont", "start": 72.119, "duration": 3.921}, {"text": "pas les sondages personne n'est arriv\u00e9", "start": 74.56, "duration": 2.72}, {"text": "c'est ce que j'ai eu l'occasion de dire", "start": 76.04, "duration": 3.28}, {"text": "et de r\u00e9p\u00e9ter ces derni\u00e8res semaines et", "start": 77.28, "duration": 4.839}, {"text": "donc ce travail de conviction cette", "start": 79.32, "duration": 4.64}, {"text": "cette volont\u00e9 de faire et d'agir moi je", "start": 82.119, "duration": 4.36}, {"text": "l'aurai jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re seconde vous", "start": 83.96, "duration": 4.04}, {"text": "\u00eates apparu justement parfois pendant le", "start": 86.479, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9bat un peu complice avec Jean-Luc", "start": 88.0, "duration": 3.0}, {"text": "M\u00e9lenchon pendant le premier d\u00e9bat sur", "start": 89.439, "duration": 3.841}, {"text": "TF1 peut-\u00eatre un peu pendant le n\u00f4utre", "start": 91.0, "duration": 4.32}, {"text": "et vous n'avez jamais attaqu\u00e9 son", "start": 93.28, "duration": 4.28}, {"text": "programme aujourd'hui il dit je suis le", "start": 95.32, "duration": 4.759}, {"text": "candidat de la paix il d\u00e9nonce l'attaque", "start": 97.56, "duration": 4.4}, {"text": "de Donald Trump sur la Syrie il", "start": 100.079, "duration": 4.521}, {"text": "consid\u00e8re que Angela Merkel et Fran\u00e7ois", "start": 101.96, "duration": 5.199}, {"text": "Hollande ont tort de l'approuver et il", "start": 104.6, "duration": 5.0}, {"text": "se lance dans un pladoyer pour la paix", "start": 107.159, "duration": 3.92}, {"text": "et tous les autres candidats sont les", "start": 109.6, "duration": 3.64}, {"text": "candidats de la guerre donc vous oui", "start": 111.079, "duration": 4.201}, {"text": "mais c'est ridicule alors pour le d\u00e9bat", "start": 113.24, "duration": 4.4}, {"text": "et le caract\u00e8re sympathique que je peux", "start": 115.28, "duration": 3.96}, {"text": "avoir on m'a beaucoup reproch\u00e9 \u00e7a mais", "start": 117.64, "duration": 3.24}, {"text": "moi je pense que nos concitoyens ils en", "start": 119.24, "duration": 4.6}, {"text": "ont assez assez parce qu'on est face \u00e0", "start": 120.88, "duration": 4.559}, {"text": "quelqu'un qui soit de gauche de droite", "start": 123.84, "duration": 4.0}, {"text": "que sais-je de dire syst\u00e9matiquement non", "start": 125.439, "duration": 3.44}, {"text": "ou je ne suis pas d'accord parce que", "start": 127.84, "duration": 2.479}, {"text": "c'est votre opposant donc moi je", "start": 128.879, "duration": 3.401}, {"text": "revendique de pouvoir dire sur tel ou", "start": 130.319, "duration": 3.961}, {"text": "tel point je suis d'accord avec ce que", "start": 132.28, "duration": 3.8}, {"text": "vous dites on l'a beaucoup raill\u00e9 mais", "start": 134.28, "duration": 2.84}, {"text": "parce qu'ils font de la vieille", "start": 136.08, "duration": 2.92}, {"text": "politique et nos concitoyens dans la vie", "start": 137.12, "duration": 3.759}, {"text": "moi quand vous sortez que vous \u00eates face", "start": 139.0, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e0 un probl\u00e8me r\u00e9el vous pouvez avoir des", "start": 140.879, "duration": 2.681}, {"text": "points de convergence avec quelqu'un qui", "start": 142.239, "duration": 3.401}, {"text": "ne pense pas comme vous et c'est tr\u00e8s", "start": 143.56, "duration": 4.0}, {"text": "bien ainsi et il faut l'assumer ceci", "start": 145.64, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9tant dit sur l'international je suis en", "start": 147.56, "duration": 3.88}, {"text": "prof fond d\u00e9saccords avec Jean-Luc", "start": 149.519, "duration": 4.121}, {"text": "M\u00e9lenchon en profond d\u00e9saccord parce que", "start": 151.44, "duration": 3.72}, {"text": "ce qu'il dit n'est pas s\u00e9rieux alors", "start": 153.64, "duration": 2.64}, {"text": "c'est tr\u00e8s romantique c'est tr\u00e8s", "start": 155.16, "duration": 3.359}, {"text": "sympathique moi on est tous favorable \u00e0", "start": 156.28, "duration": 4.4}, {"text": "la paix mais la paix \u00e7a se construit et", "start": 158.519, "duration": 4.881}, {"text": "en l'occurrence nous avons en Syrie une", "start": 160.68, "duration": 4.839}, {"text": "guerre \u00e0 multiples facettes nous avons", "start": 163.4, "duration": 3.759}, {"text": "d'abord une guerre ce qui est notre", "start": 165.519, "duration": 3.921}, {"text": "priorit\u00e9 ce qui sera si je suis \u00e9lu ma", "start": 167.159, "duration": 4.601}, {"text": "priorit\u00e9 la guerre contre le terrorisme", "start": 169.44, "duration": 4.439}, {"text": "islamiste et je l'ai toujours dit notre", "start": 171.76, "duration": 4.28}, {"text": "principal ennemi c'est daesh et ce sont", "start": 173.879, "duration": 3.681}, {"text": "tous les groupements terroristes qui", "start": 176.04, "duration": 4.919}, {"text": "agissent et qui nous attaquent et il y a", "start": 177.56, "duration": 6.039}, {"text": "ensuite le r\u00e9gime de Bachar al-Assad et", "start": 180.959, "duration": 5.481}, {"text": "Bachar al-Assad est un criminel il a", "start": 183.599, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 les armes chimiques on le", "start": 186.44, "duration": 3.32}, {"text": "sait il a tu\u00e9 des centaines de milliers", "start": 188.0, "duration": 3.72}, {"text": "de personnes et il a manifestement je", "start": 189.76, "duration": 3.119}, {"text": "suis toujours prudent parce qu'il faut", "start": 191.72, "duration": 2.799}, {"text": "attendre la conclusion de cette enqu\u00eate", "start": 192.879, "duration": 3.121}, {"text": "internationale et de toutes les", "start": 194.519, "duration": 3.401}, {"text": "informations je l'esp\u00e8re que les", "start": 196.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00c9tats-Unis partageront avec nous et bien", "start": 197.92, "duration": 4.48}, {"text": "il a commis des crimes graves et il a", "start": 200.72, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9it\u00e9r\u00e9 ces crimes et donc il n\u00e9cessite", "start": 202.4, "duration": 3.759}, {"text": "une r\u00e9ponse mais vouloir la paix", "start": 204.64, "duration": 3.799}, {"text": "excath\u00e9dra c'est ridicule \u00e7a n'a aucun", "start": 206.159, "duration": 4.28}, {"text": "sens il faut construire P avec une", "start": 208.439, "duration": 3.761}, {"text": "exigence et en sachant \u00e9radiquer ses", "start": 210.439, "duration": 3.44}, {"text": "ennemis Emmanuel Macron est-ce qu'il", "start": 212.2, "duration": 3.52}, {"text": "fallait bombarder comme Donald Trump l'a", "start": 213.879, "duration": 3.08}, {"text": "fait et est-ce qu'il faut que la France", "start": 215.72, "duration": 2.68}, {"text": "intervienne en Syrie contre Bachar", "start": 216.959, "duration": 3.081}, {"text": "alAssad moi je l'ai dit d\u00e8s jeudi soir", "start": 218.4, "duration": 3.119}, {"text": "il faut r\u00e9agir de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 220.04, "duration": 4.36}, {"text": "vigoureuse \u00e0 l'\u00e9gard de Bachar al-Assad", "start": 221.519, "duration": 4.241}, {"text": "alors est-ce que vous approuvez le", "start": 224.4, "duration": 3.399}, {"text": "bombardement soyons clairah soyons clair", "start": 225.76, "duration": 4.6}, {"text": "je je pense que c'\u00e9tait une r\u00e9ponse je", "start": 227.799, "duration": 4.52}, {"text": "la prouve parce que elle n'a pas", "start": 230.36, "duration": 4.48}, {"text": "consist\u00e9 \u00e0 attaquer Bachar al-Assad mais", "start": 232.319, "duration": 5.161}, {"text": "a r\u00e9prim\u00e9 justement les bases dans", "start": 234.84, "duration": 3.959}, {"text": "lesquelles il y avait ces armes", "start": 237.48, "duration": 2.92}, {"text": "chimiques en tout cas c'est l\u00e0 o\u00f9 elles", "start": 238.799, "duration": 3.8}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 ma pr\u00e9f\u00e9rence je", "start": 240.4, "duration": 3.559}, {"text": "l'ai dit je vous le r\u00e9it\u00e8re c'est que \u00e7a", "start": 242.599, "duration": 3.241}, {"text": "se fasse dans un cadre coordonn\u00e9 \u00e0", "start": 243.959, "duration": 3.241}, {"text": "l'\u00e9chelle internationale et si possible", "start": 245.84, "duration": 2.84}, {"text": "sous mandat de l'enu mais j'y suis", "start": 247.2, "duration": 2.52}, {"text": "favorable parce qu'on ne peut pas", "start": 248.68, "duration": 3.0}, {"text": "laisser prosp\u00e9rer des armes chimiques", "start": 249.72, "duration": 3.439}, {"text": "sur un th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9ration donc vous", "start": 251.68, "duration": 3.199}, {"text": "souhaiteriez que se d\u00e9veloppe une", "start": 253.159, "duration": 3.241}, {"text": "coalition internationale sous l'\u00e9gy de", "start": 254.879, "duration": 3.04}, {"text": "l'ONU contre Bachar alAssad il a", "start": 256.4, "duration": 2.72}, {"text": "aujourd'hui une coalition internationale", "start": 257.919, "duration": 2.44}, {"text": "qui agit en Syrie dans laquelle nous", "start": 259.12, "duration": 2.76}, {"text": "sommes je me suis rendu sur notre base", "start": 260.359, "duration": 3.161}, {"text": "en Jordanie il y a quelques semaines", "start": 261.88, "duration": 4.64}, {"text": "j'ai vu nos soldats et en particulier", "start": 263.52, "duration": 4.959}, {"text": "les op\u00e9rations qui sont conduites mais", "start": 266.52, "duration": 3.44}, {"text": "je pense qu'il faut qu'on s\u00e9pare les", "start": 268.479, "duration": 3.321}, {"text": "sujets et qu'on qu'on traite cela avec", "start": 269.96, "duration": 4.519}, {"text": "beaucoup de rigueur il y a", "start": 271.8, "duration": 4.239}, {"text": "l'interdiction d'utiliser des armes", "start": 274.479, "duration": 4.041}, {"text": "chimiques si s'il est av\u00e9rer que ces", "start": 276.039, "duration": 4.961}, {"text": "armes chimiques ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es moi je", "start": 278.52, "duration": 4.88}, {"text": "demanderaiis en particulier \u00e0 la Russie", "start": 281.0, "duration": 4.479}, {"text": "qui est alli\u00e9 de Bachar al-Assad de nous", "start": 283.4, "duration": 3.4}, {"text": "donner toutes les garanties de", "start": 285.479, "duration": 3.641}, {"text": "destruction des stocks d'armes chimiques", "start": 286.8, "duration": 4.959}, {"text": "et des si je peux dire des bonnes", "start": 289.12, "duration": 4.2}, {"text": "diligences faites en la mati\u00e8re et", "start": 291.759, "duration": 3.561}, {"text": "l\u00e0-dessus on doit \u00eatre intraitable et si", "start": 293.32, "duration": 4.08}, {"text": "besoin est d'aller d\u00e9truire des armes", "start": 295.32, "duration": 3.599}, {"text": "chimiques ou des r\u00e9serves d'armes", "start": 297.4, "duration": 3.359}, {"text": "chimiques il il faut le faire il faudra", "start": 298.919, "duration": 3.28}, {"text": "recommencer il faut le faire et", "start": 300.759, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e0-dessus on doit \u00eatre intraitable et la", "start": 302.199, "duration": 3.041}, {"text": "FR m\u00eame sans l'\u00e9gyte de l'ONU parce que", "start": 303.759, "duration": 3.321}, {"text": "vous n'aurez pas de r\u00e9solution \u00e0 l'ONU", "start": 305.24, "duration": 4.519}, {"text": "parce que la r mais l\u00e0-dessus il faut", "start": 307.08, "duration": 3.8}, {"text": "mettre la Russie face \u00e0 ses", "start": 309.759, "duration": 2.921}, {"text": "responsabilit\u00e9s et c'est aussi un de mes", "start": 310.88, "duration": 3.879}, {"text": "grands d\u00e9saccords avec et Fran\u00e7ois", "start": 312.68, "duration": 4.079}, {"text": "Fillon et Marine Le Pen et Jean-Luc", "start": 314.759, "duration": 4.121}, {"text": "M\u00e9lenchon qui sont les trois candidats", "start": 316.759, "duration": 4.16}, {"text": "fascin\u00e9s par Vladimir Poutine et je le", "start": 318.88, "duration": 4.0}, {"text": "regrette je l'ai toujours dit nous", "start": 320.919, "duration": 3.801}, {"text": "devons discuter avec Vladimir Poutine", "start": 322.88, "duration": 4.319}, {"text": "mais en aucun cas nous ne pouvons \u00eatre", "start": 324.72, "duration": 5.0}, {"text": "complaisants avec ce que parfois il a", "start": 327.199, "duration": 5.401}, {"text": "prouve ou ce que parfois il prot\u00e8ge \u00e7a", "start": 329.72, "duration": 5.039}, {"text": "c'est ce qui rel\u00e8ve de la r\u00e9action \u00e0", "start": 332.6, "duration": 4.24}, {"text": "l'utilisation d'armes chimiques mais je", "start": 334.759, "duration": 4.481}, {"text": "le dis en m\u00eame temps je suis d\u00e9favorable", "start": 336.84, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 toute escalade de la violence et en", "start": 339.24, "duration": 5.519}, {"text": "particulier \u00e0 toute attaque visant \u00e0", "start": 341.72, "duration": 5.56}, {"text": "destituer par le militaire Bachar", "start": 344.759, "duration": 4.481}, {"text": "al-Assad pourquoi parce que dans la", "start": 347.28, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9gion notre pire ennemi ce sont les", "start": 349.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9tats faillis on l'a vu avec l'Irak", "start": 350.8, "duration": 3.92}, {"text": "l'erreur a \u00e9t\u00e9 faite ensuite avec la", "start": 352.88, "duration": 3.52}, {"text": "Libye et \u00e7a je pense que ce sont des", "start": 354.72, "duration": 4.44}, {"text": "erreurs fondamentales lorsqu'on destitue", "start": 356.4, "duration": 4.68}, {"text": "un dirigant g lorsqu'on brise un \u00e9tat", "start": 359.16, "duration": 3.28}, {"text": "quels que soient les crimes commis par", "start": 361.08, "duration": 3.44}, {"text": "celui-ci dont il devra r\u00e9pondre et bien", "start": 362.44, "duration": 4.599}, {"text": "on cr\u00e9e une situation en quelque sorte", "start": 364.52, "duration": 5.2}, {"text": "d'absence de r\u00e8gles total et c'est l\u00e0", "start": 367.039, "duration": 4.481}, {"text": "que les extr\u00e9mismes que le terrorisme", "start": 369.72, "duration": 4.479}, {"text": "Rena donc concr\u00e8tement si c'est pour", "start": 371.52, "duration": 4.44}, {"text": "bombarder de nouveau un arsenal chimique", "start": 374.199, "duration": 3.041}, {"text": "si les armes chimiques sont utilis\u00e9es", "start": 375.96, "duration": 3.04}, {"text": "vous \u00eates d'accord pour une intervention", "start": 377.24, "duration": 4.239}, {"text": "mais si ce c'est plus large pas question", "start": 379.0, "duration": 4.479}, {"text": "de porter atteinte au r\u00e9gime de Bachar", "start": 381.479, "duration": 3.961}, {"text": "al pour le reste je suis favorable \u00e0 ce", "start": 383.479, "duration": 3.72}, {"text": "que nous ayons une feuille de route", "start": 385.44, "duration": 4.199}, {"text": "diplomatique et politique inclusive", "start": 387.199, "duration": 3.601}, {"text": "c'est-\u00e0-dire o\u00f9 toutes les parties sont", "start": 389.639, "duration": 2.921}, {"text": "pr\u00e9sentes y compris les repr\u00e9sentants de", "start": 390.8, "duration": 4.48}, {"text": "Bachar el-Assad pour construire la", "start": 392.56, "duration": 5.4}, {"text": "transition politique en Syrie qui", "start": 395.28, "duration": 4.24}, {"text": "permettra d'une part de sortir de ce", "start": 397.96, "duration": 3.359}, {"text": "conflit d'autre part d'assurer la", "start": 399.52, "duration": 3.64}, {"text": "stabilit\u00e9 de l'\u00e9tat et donc la paix dans", "start": 401.319, "duration": 3.481}, {"text": "la r\u00e9gion et enfin de continuer le", "start": 403.16, "duration": 3.4}, {"text": "travail contre les terroristes", "start": 404.8, "duration": 3.679}, {"text": "islamistes Emmanuel Macron si vous \u00eates", "start": 406.56, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9lu pr\u00e9sident est-ce que vous irez \u00e0", "start": 408.479, "duration": 3.601}, {"text": "Moscou rapidement pour rencontrer", "start": 409.96, "duration": 4.76}, {"text": "Vladimir Poutine je me rendrai \u00e0 Moscou", "start": 412.08, "duration": 4.839}, {"text": "en temps voulu et je j'aurai les", "start": 414.72, "duration": 3.8}, {"text": "discussions \u00e9videmment avec Vladimir", "start": 416.919, "duration": 3.72}, {"text": "Poutine aujourd'hui qu'est-ce qui se", "start": 418.52, "duration": 4.64}, {"text": "passe sur la Syrie c'est simple nous", "start": 420.639, "duration": 4.801}, {"text": "avons une situation syrienne dont nous", "start": 423.16, "duration": 4.24}, {"text": "sommes victimes puisque les attentats", "start": 425.44, "duration": 3.759}, {"text": "c'est l'Europe qui est frapp\u00e9e par ces", "start": 427.4, "duration": 3.88}, {"text": "derniers l'migration li\u00e9e \u00e0 la crise", "start": 429.199, "duration": 3.72}, {"text": "syrienne c'est l'Europe qui qui a \u00e9t\u00e9", "start": 431.28, "duration": 3.759}, {"text": "frapp\u00e9 aussi en son c\u0153ur et bien face \u00e0", "start": 432.919, "duration": 3.84}, {"text": "cette situation aujourd'hui qui r\u00e8gle la", "start": 435.039, "duration": 3.641}, {"text": "crise l'Iran et la Syrie c'est", "start": 436.759, "duration": 4.0}, {"text": "inacceptable c'est une d\u00e9faite politique", "start": 438.68, "duration": 4.0}, {"text": "et diplomatique et donc moi je prendrai", "start": 440.759, "duration": 4.56}, {"text": "toutes les initiatives des \u00e9lus en", "start": 442.68, "duration": 4.0}, {"text": "travaillant avec l'ONU parce que je", "start": 445.319, "duration": 3.521}, {"text": "crois au cadre multilat\u00e9ral pour pouvoir", "start": 446.68, "duration": 4.28}, {"text": "justement construire \u00e0 la fois la paix", "start": 448.84, "duration": 3.96}, {"text": "et la transition d\u00e9mocratique je me", "start": 450.96, "duration": 3.4}, {"text": "demande comment \u00e7a serait par miracle", "start": 452.8, "duration": 2.64}, {"text": "parce qu'Emmanuel Macron serait", "start": 454.36, "duration": 2.399}, {"text": "pr\u00e9sident et que tout d'un coup l'ONU", "start": 455.44, "duration": 2.759}, {"text": "fonctionnerait et que tout d'un coup il", "start": 456.759, "duration": 3.12}, {"text": "y aurait pas de droit de v\u00e9to et ave", "start": 458.199, "duration": 3.521}, {"text": "plusurs ch vous avez plusieurs choses la", "start": 459.879, "duration": 3.16}, {"text": "premi\u00e8re chose c'est que vous avez un", "start": 461.72, "duration": 2.68}, {"text": "nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations", "start": 463.039, "duration": 2.921}, {"text": "unies que j'ai rencontr\u00e9 en d\u00e9cembre", "start": 464.4, "duration": 3.72}, {"text": "dernier qui a une volont\u00e9 de faire et", "start": 465.96, "duration": 3.639}, {"text": "une cr\u00e9dibilit\u00e9 plus forte que son", "start": 468.12, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur la deuxi\u00e8me chose c'est que", "start": 469.599, "duration": 2.921}, {"text": "vous avez maintenant des \u00c9tats-Unis", "start": 471.4, "duration": 2.759}, {"text": "d'Am\u00e9rique qui sont plus clairire sur", "start": 472.52, "duration": 4.0}, {"text": "leur volont\u00e9 d'intervenir et d'en finir", "start": 474.159, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 Barack Obama je vous le rappelle", "start": 476.52, "duration": 3.679}, {"text": "n'avait pas suivi la France en 2013", "start": 478.479, "duration": 3.801}, {"text": "l\u00e0-dessus justement Emmanuel Macron qui", "start": 480.199, "duration": 4.68}, {"text": "est notre alli\u00e9 o\u00f9 \u00eates-vous la France", "start": 482.28, "duration": 4.96}, {"text": "avec un Emmanuel Macron pr\u00e9sident reste", "start": 484.879, "duration": 5.681}, {"text": "dans le camp de l'OTAN dans le camp des", "start": 487.24, "duration": 8.239}, {"text": "\u00c9tats-Unis ou est un peu entre deux ou", "start": 490.56, "duration": 5.88}, {"text": "o\u00f9 est-ce que vous vous situez", "start": 495.479, "duration": 2.601}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment la France elle doit suivre", "start": 496.44, "duration": 3.96}, {"text": "sa ligne historique qui est la ligne", "start": 498.08, "duration": 4.64}, {"text": "golomiterandienne poursuivie par Jacques", "start": 500.4, "duration": 3.68}, {"text": "Chirac et avec laquelle on a un peu", "start": 502.72, "duration": 2.919}, {"text": "rompu ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es par", "start": 504.08, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup d'intervention et de suivisme", "start": 505.639, "duration": 4.4}, {"text": "oui Fran\u00e7ois mit disait les missiles", "start": 507.52, "duration": 3.84}, {"text": "sont \u00e0 l'est les pacifistes sont \u00e0", "start": 510.039, "duration": 2.68}, {"text": "l'ouest donc il \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 511.36, "duration": 3.2}, {"text": "Am\u00e9ricains soyons claair ex mais je suis", "start": 512.719, "duration": 2.961}, {"text": "pas en train de vous dire autre chose", "start": 514.56, "duration": 3.359}, {"text": "mais il ne l'\u00e9tait pas de mani\u00e8re b\u00e9ate", "start": 515.68, "duration": 4.719}, {"text": "et quand je parle de cette ligne en", "start": 517.919, "duration": 3.92}, {"text": "particulier ce qu'a fait Jacques Chirac", "start": 520.399, "duration": 3.64}, {"text": "ensuite lorsqu'il a fallu dire non \u00e0", "start": 521.839, "duration": 3.56}, {"text": "certaines interventions je pense \u00e0", "start": 524.039, "duration": 3.8}, {"text": "l'Irak la France l'a fait parce que le", "start": 525.399, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00f4le de la France c'est de construire", "start": 527.839, "duration": 3.841}, {"text": "cette ligne d'ind\u00e9pendance cette ligne", "start": 529.399, "duration": 4.401}, {"text": "souveraine qui permet de construire la", "start": 531.68, "duration": 3.76}, {"text": "paix partout et en particulier au", "start": 533.8, "duration": 3.08}, {"text": "proches et Moyen-Orient et en Afrique", "start": 535.44, "duration": 2.92}, {"text": "pourquoi parce que nous sommes les", "start": 536.88, "duration": 3.16}, {"text": "principales victimes de ces", "start": 538.36, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9stabilisation donc tr\u00e8s concr\u00e8tement", "start": 540.04, "duration": 3.84}, {"text": "je garderai cette ligne fran\u00e7aise je", "start": 541.92, "duration": 3.44}, {"text": "veux une alliance beaucoup plus forte", "start": 543.88, "duration": 3.12}, {"text": "avec l'Allemagne parce que nous avons un", "start": 545.36, "duration": 3.76}, {"text": "alignement d'int\u00e9r\u00eat une convergence", "start": 547.0, "duration": 3.56}, {"text": "forte avec l'Allemagne aujourd'hui je", "start": 549.12, "duration": 2.88}, {"text": "l'ai encore vu il y a quelques semaines", "start": 550.56, "duration": 3.16}, {"text": "vous pouvez les convaincre de mettre des", "start": 552.0, "duration": 3.68}, {"text": "moyens militaires de rentrer dans une", "start": 553.72, "duration": 3.6}, {"text": "alliance militaire pourquoi est-ce que", "start": 555.68, "duration": 3.32}, {"text": "ce sera \u00e7a arriverait aujourd'hui CIT", "start": 557.32, "duration": 3.04}, {"text": "pas le cas hier mais parce que \u00e7a a", "start": 559.0, "duration": 3.92}, {"text": "commenc\u00e9 oui en logistique pas encore en", "start": 560.36, "duration": 4.28}, {"text": "moyen militaire direct en terme", "start": 562.92, "duration": 3.919}, {"text": "d'intervention rapide la France aura", "start": 564.64, "duration": 4.04}, {"text": "toujours un r\u00f4le tr\u00e8s particulier", "start": 566.839, "duration": 3.601}, {"text": "pourquoi en raison m\u00eame de nos d\u00e9cisions", "start": 568.68, "duration": 3.12}, {"text": "politiques et de la rapidit\u00e9 que nous", "start": 570.44, "duration": 4.12}, {"text": "pouvons avoir l'Allemagne a un r\u00f4le en", "start": 571.8, "duration": 6.84}, {"text": "effet en appui en arri\u00e8re mais il est", "start": 574.56, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9cisif regardez ce qui se passe au Mali", "start": 578.64, "duration": 3.759}, {"text": "aujourd'hui il y a autant de soldats", "start": 580.399, "duration": 3.88}, {"text": "allemands qui sont engag\u00e9s que les", "start": 582.399, "duration": 4.241}, {"text": "n\u00f4tres dans d'autres r\u00f4le dans la force", "start": 584.279, "duration": 4.721}, {"text": "qui justement est d\u00e9ploy\u00e9e par contre ce", "start": 586.64, "duration": 3.56}, {"text": "que je veux c'est que sur le plan", "start": 589.0, "duration": 4.6}, {"text": "diplomatique on joue tr\u00e8s serr\u00e9 ensemble", "start": 590.2, "duration": 5.28}, {"text": "lorsqu'on parle \u00e0 la Russie lorsqu'on", "start": 593.6, "duration": 3.32}, {"text": "s'exprime justement sur le prochain", "start": 595.48, "duration": 3.0}, {"text": "moyenorienttiqu le couple Hollande", "start": 596.92, "duration": 3.359}, {"text": "Merkel il a mal je pense que le couple", "start": 598.48, "duration": 3.4}, {"text": "en Merkel a bien fonctionn\u00e9 \u00e0 beaucoup", "start": 600.279, "duration": 3.281}, {"text": "d'\u00e9gard je pense particuli\u00e8rement \u00e0", "start": 601.88, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9gard de la Russie par contre je pense", "start": 603.56, "duration": 4.88}, {"text": "que sur la Syrie la France pendant un", "start": 605.959, "duration": 5.88}, {"text": "peu plus de 2 ans a mis un pr\u00e9alable \u00e0", "start": 608.44, "duration": 4.72}, {"text": "tout dans la destitution de Bachar", "start": 611.839, "duration": 3.881}, {"text": "al-Assad et cela a bloqu\u00e9 une avanc\u00e9 en", "start": 613.16, "duration": 3.96}, {"text": "particulier avec l'Allemagne l\u00e0 o\u00f9", "start": 615.72, "duration": 3.28}, {"text": "l'Allemagne comme vous le savez \u00e0 partir", "start": 617.12, "duration": 4.92}, {"text": "de l'hiver 2014 et bien dit moi je suis", "start": 619.0, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 en quelque sorte accepter une", "start": 622.04, "duration": 5.479}, {"text": "transition politique avec Bachar pour un", "start": 624.72, "duration": 5.799}, {"text": "temps mais de privil\u00e9gier la frappe", "start": 627.519, "duration": 4.361}, {"text": "contre les terroristes voil\u00e0 la", "start": 630.519, "duration": 3.241}, {"text": "hi\u00e9rarchie pour moi des priorit\u00e9s en", "start": 631.88, "duration": 3.36}, {"text": "Syrie n'est peut-\u00eatre pas tout \u00e0 fait la", "start": 633.76, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame que celle qui a un moment \u00e9t\u00e9", "start": 635.24, "duration": 4.52}, {"text": "retenu durant ce quinquena pour moi nous", "start": 637.04, "duration": 4.68}, {"text": "avons une priorit\u00e9 notre ennemi c'est da", "start": 639.76, "duration": 4.04}, {"text": "che les groupements terroristes et", "start": 641.72, "duration": 4.64}, {"text": "derri\u00e8re le peuple syrien a un ennemi", "start": 643.8, "duration": 5.12}, {"text": "c'est Bachar al-Assad et nous devons", "start": 646.36, "duration": 5.039}, {"text": "progressivement organiser sa sortie", "start": 648.92, "duration": 4.08}, {"text": "continuerez-vous \u00e0 vendre des armes au", "start": 651.399, "duration": 3.24}, {"text": "Qatar et \u00e0 l'Arabie Saoudite si vous", "start": 653.0, "duration": 3.279}, {"text": "\u00eates pr\u00e9sident d'abord on ne le vend pas", "start": 654.639, "duration": 3.601}, {"text": "faut \u00eatre honn\u00eate avec tout le monde il", "start": 656.279, "duration": 3.68}, {"text": "n'y a pas eu temps de vend que cela \u00e0", "start": 658.24, "duration": 4.2}, {"text": "l'Arabie Saoudite par contre sur ce", "start": 659.959, "duration": 5.44}, {"text": "sujet je seraai tr\u00e8s ferme un je veux", "start": 662.44, "duration": 5.199}, {"text": "clarifier normaliser les relation avec", "start": 665.399, "duration": 3.921}, {"text": "l'ensemble de ces r\u00e9gimes je l'ai dit", "start": 667.639, "duration": 4.521}, {"text": "lors du d\u00e9bat que vous avez anim\u00e9 je", "start": 669.32, "duration": 3.8}, {"text": "pense qu'il y a eu beaucoup de", "start": 672.16, "duration": 3.2}, {"text": "complaisance durant le quinquena Nicolas", "start": 673.12, "duration": 3.719}, {"text": "Sarkozi en particulier hein Fran\u00e7ois", "start": 675.36, "duration": 3.159}, {"text": "Fillon a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 sur ce point \u00e0", "start": 676.839, "duration": 3.601}, {"text": "juste titre je mettrai fin moi aux", "start": 678.519, "duration": 4.401}, {"text": "accords qui favorisent en France le", "start": 680.44, "duration": 4.6}, {"text": "Qatar d'autre part j'aurais beaucoup", "start": 682.92, "duration": 3.64}, {"text": "d'exigen \u00e0 l'\u00e9gard du Qatar et de", "start": 685.04, "duration": 3.479}, {"text": "l'Arabie Saoudite en terme de politique", "start": 686.56, "duration": 3.68}, {"text": "internationale et pour avoir une pleine", "start": 688.519, "duration": 3.76}, {"text": "transparence quant au r\u00f4le qu'il jouent", "start": 690.24, "duration": 4.48}, {"text": "dans le financement ou dans les actions", "start": 692.279, "duration": 4.041}, {"text": "qu'ils peuvent conduire \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 694.72, "duration": 3.0}, {"text": "groupements terroristes qui sont nos", "start": 696.32, "duration": 3.84}, {"text": "ennemis alors parfois ce qu'on nous", "start": 697.72, "duration": 3.799}, {"text": "oppose c'est que ce sont des", "start": 700.16, "duration": 3.28}, {"text": "financements priv\u00e9s et pas du r\u00e9gime", "start": 701.519, "duration": 4.44}, {"text": "mais je demanderais au r\u00e9gimes en place", "start": 703.44, "duration": 4.72}, {"text": "de nous garantir justement de stopper", "start": 705.959, "duration": 3.801}, {"text": "ces financements et l\u00e0 il faut beaucoup", "start": 708.16, "duration": 4.0}, {"text": "d'exigen en la mati\u00e8re et ensuite je", "start": 709.76, "duration": 3.96}, {"text": "continuerai les alliances historique que", "start": 712.16, "duration": 3.64}, {"text": "nous devons avoir dans la r\u00e9gion pour", "start": 713.72, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9curiser nos grands partenaires euh une", "start": 715.8, "duration": 3.76}, {"text": "toute petite question jeais con assez", "start": 718.0, "duration": 2.68}, {"text": "rapide il nous reste quelques minutes", "start": 719.56, "duration": 3.16}, {"text": "avant la fin de cette premi\u00e8re partie le", "start": 720.68, "duration": 3.76}, {"text": "service militaire quand on voit ce", "start": 722.72, "duration": 4.76}, {"text": "contexte g\u00e9opolitique si difficile vous", "start": 724.44, "duration": 4.8}, {"text": "proposez un service militaire d'un mois", "start": 727.48, "duration": 4.0}, {"text": "pour les jeunes dans les 3 ans apr\u00e8s", "start": 729.24, "duration": 3.88}, {"text": "leurs 18 ans j'ai envie de dire c'est", "start": 731.48, "duration": 3.799}, {"text": "tr\u00e8s joli sur le papier mais y compris", "start": 733.12, "duration": 4.2}, {"text": "les principaux g\u00e9n\u00e9raux y compris jean-v", "start": 735.279, "duration": 4.081}, {"text": "leedillant qui vous soutient il voit", "start": 737.32, "duration": 4.72}, {"text": "aussi des d\u00e9penses et des mesures et des", "start": 739.36, "duration": 4.919}, {"text": "moyens logistiques qui sont absolument", "start": 742.04, "duration": 5.56}, {"text": "ind disproportionn\u00e9 pensez-vous que j'ai", "start": 744.279, "duration": 5.761}, {"text": "propos\u00e9 cela sans en parler tr\u00e8s", "start": 747.6, "duration": 4.52}, {"text": "longuement avec jean-v LeDrian et avec", "start": 750.04, "duration": 3.28}, {"text": "ce qu'on appelle la communaut\u00e9 de", "start": 752.12, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fense non un nous restons dans l'arm\u00e9e", "start": 753.32, "duration": 5.199}, {"text": "de m\u00e9tier je ne propose pas de revenir \u00e0", "start": 756.12, "duration": 4.92}, {"text": "la conscription g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e soyons clair", "start": 758.519, "duration": 3.721}, {"text": "donc il faut \u00eatre s\u00e9rieux on reste dans", "start": 761.04, "duration": 2.799}, {"text": "l'arm\u00e9e de m\u00e9tier nos forces arm\u00e9es sont", "start": 762.24, "duration": 3.56}, {"text": "concentr\u00e9es sur ce qu'elles font de on", "start": 763.839, "duration": 4.321}, {"text": "parle d'un mois je ne propose pas un an", "start": 765.8, "duration": 3.68}, {"text": "mais un mois c'est l'\u00e9quivalent des", "start": 768.16, "duration": 2.479}, {"text": "classes \u00e7a n'est pas non plus", "start": 769.48, "duration": 3.08}, {"text": "anecdotique et on peut s'initier \u00e0 la", "start": 770.639, "duration": 4.0}, {"text": "chose militaire reconstruire le lien", "start": 772.56, "duration": 4.0}, {"text": "c'est tr\u00e8s cher arm\u00e9e nation non c'est", "start": 774.639, "duration": 4.0}, {"text": "entre 1,5 et 2 milliards d'euros \u00e7a", "start": 776.56, "duration": 4.32}, {"text": "n'est pas tr\u00e8s cher c'est faux et c'est", "start": 778.639, "duration": 3.801}, {"text": "essentiel pour plusieurs raisons la", "start": 780.88, "duration": 3.04}, {"text": "premi\u00e8re \u00e7a sera l'exp\u00e9rience d'une", "start": 782.44, "duration": 3.519}, {"text": "classe d'\u00e2ge qui ensemble se r\u00e9unit un", "start": 783.92, "duration": 4.039}, {"text": "mois \u00e7a n'existe plus de c'est le", "start": 785.959, "duration": 3.841}, {"text": "meilleur moyen pour et bien faire les", "start": 787.959, "duration": 4.481}, {"text": "tests en rapport li\u00e9 \u00e0 l'ill\u00e9trisme \u00e0 la", "start": 789.8, "duration": 5.159}, {"text": "sant\u00e9 \u00e9viter d'avoir 100 \u00e0 150000 jeunes", "start": 792.44, "duration": 4.16}, {"text": "qui chaque ann\u00e9e file dans la nature et", "start": 794.959, "duration": 3.521}, {"text": "qu'on perd totalement de vue et puis", "start": 796.6, "duration": 4.84}, {"text": "c'est un lien civique citoyen c'est cela", "start": 798.48, "duration": 5.08}, {"text": "le c\u0153ur du pacte fran\u00e7ais et donc je", "start": 801.44, "duration": 3.959}, {"text": "demanderai si je suis \u00e9lu d\u00e8s le d\u00e9but \u00e0", "start": 803.56, "duration": 3.48}, {"text": "ce que ce soit techniquement pr\u00e9par\u00e9", "start": 805.399, "duration": 3.721}, {"text": "rien ne sera improvis\u00e9 nous le ferons Pr", "start": 807.04, "duration": 4.4}, {"text": "progressivement le co\u00fbt il est ma\u00eetris\u00e9", "start": 809.12, "duration": 4.0}, {"text": "il est entre 1 milliard et demi et 2", "start": 811.44, "duration": 4.28}, {"text": "milliards d'euros et cela se fera", "start": 813.12, "duration": 4.32}, {"text": "absolument pas en substitution des", "start": 815.72, "duration": 3.4}, {"text": "moyens aujourd'hui donn\u00e9s \u00e0 la d\u00e9fense", "start": 817.44, "duration": 3.28}, {"text": "mais en plus de la trajectoire j'ai une", "start": 819.12, "duration": 3.04}, {"text": "derni\u00e8re question avant qu'on passe \u00e0", "start": 820.72, "duration": 2.96}, {"text": "notre deux\u00e8me partie Marine Le Pen", "start": 822.16, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que la France", "start": 823.68, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00c9tat fran\u00e7ais n'\u00e9tait pas responsable", "start": 825.959, "duration": 5.521}, {"text": "du veldive contre la vie jashira qui \u00e0", "start": 828.56, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9poque avait voulu et a fait a reconnu", "start": 831.48, "duration": 4.719}, {"text": "la responsabilit\u00e9 de la France avez-vous", "start": 833.92, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 surpris par cette d\u00e9claration", "start": 836.199, "duration": 3.76}, {"text": "comment vous dire", "start": 838.12, "duration": 5.24}, {"text": "surpris non d'cun avait oubli\u00e9 que", "start": 839.959, "duration": 5.68}, {"text": "Marine Le Pen est la fille de Jean-Marie", "start": 843.36, "duration": 5.76}, {"text": "Le Pen ils n'ont pas chang\u00e9 et il ne", "start": 845.639, "duration": 5.44}, {"text": "faut pas avoir de complaisance ou", "start": 849.12, "duration": 3.36}, {"text": "minimiser ce qu'est le Front national", "start": 851.079, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui dans notre pays donc c'est", "start": 852.48, "duration": 4.32}, {"text": "une faute grave ce qu'elle a fait je", "start": 854.959, "duration": 4.641}, {"text": "pense que Jacques Chirac avait justement", "start": 856.8, "duration": 5.08}, {"text": "pris ses responsabilit\u00e9s et eu un geste", "start": 859.6, "duration": 4.28}, {"text": "courageux moi je l'ai dit souvent je ne", "start": 861.88, "duration": 5.12}, {"text": "suis ni pour la repentance ni pour le", "start": 863.88, "duration": 5.759}, {"text": "refouler mais les crimes contre", "start": 867.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'humanit\u00e9 certains y ont vu de la", "start": 869.639, "duration": 2.681}, {"text": "repentance mais c'est faux de", "start": 870.92, "duration": 3.8}, {"text": "reconna\u00eetre le pass\u00e9 \u00e7a n'est pas de la", "start": 872.32, "duration": 4.6}, {"text": "repentance c'est justement \u00eatre un \u00c9tat", "start": 874.72, "duration": 4.679}, {"text": "fort c'est regarder notre histoire dans", "start": 876.92, "duration": 4.44}, {"text": "toute sa complexit\u00e9 c'est regarder pour", "start": 879.399, "duration": 3.401}, {"text": "ce qui est du de ce qui s'est pass\u00e9 au", "start": 881.36, "duration": 3.8}, {"text": "valdif la responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 882.8, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais et Jacques Chirac l'a alors", "start": 885.16, "duration": 3.479}, {"text": "reconnu c'est reconna\u00eetre ce qui s'est", "start": 886.88, "duration": 4.0}, {"text": "pass\u00e9 c'est profond\u00e9ment grave et en", "start": 888.639, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame temps c'est permettre \u00e0 chacune et", "start": 890.88, "duration": 2.959}, {"text": "chacun de vivre dans la R\u00e9publique parce", "start": 892.399, "duration": 3.201}, {"text": "qu'elle a reconnu ce qu'elle avait fait", "start": 893.839, "duration": 3.8}, {"text": "et donc je pense que ce pass\u00e9 qui ne", "start": 895.6, "duration": 4.2}, {"text": "veut pas passer dont parlait euh les les", "start": 897.639, "duration": 4.241}, {"text": "historiens il peut se faire de mani\u00e8re", "start": 899.8, "duration": 3.959}, {"text": "apais\u00e9e on peut demander aux historiens", "start": 901.88, "duration": 3.84}, {"text": "aux historiographes de travailler quand", "start": 903.759, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9tat prend ses responsabilit\u00e9 et", "start": 905.72, "duration": 4.919}, {"text": "regarde ce passer sans aucune forme de", "start": 907.759, "duration": 5.041}, {"text": "repentance sans aucun affaiblissement", "start": 910.639, "duration": 3.88}, {"text": "mais moi je pense que c'est une force de", "start": 912.8, "duration": 3.64}, {"text": "reconna\u00eetre ce que nous sommes y compris", "start": 914.519, "duration": 3.721}, {"text": "les pages sombres on se retrouve dans un", "start": 916.44, "duration": 3.44}, {"text": "instant Emmanuel Macron pour la deux\u00e8me", "start": 918.24, "duration": 2.88}, {"text": "partie de cette \u00e9mission en direct du", "start": 919.88, "duration": 3.199}, {"text": "quartier g\u00e9n\u00e9ral de campagne du candidat", "start": 921.12, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 tout de suite on se retrouve Emmanuel", "start": 923.079, "duration": 4.361}, {"text": "Macron pour cette \u00e9mission en direct du", "start": 924.72, "duration": 4.799}, {"text": "quartier g\u00e9n\u00e9ral de votre camp ne on est", "start": 927.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 15 jours de la date fatidique du", "start": 929.519, "duration": 3.841}, {"text": "premier tour Fran\u00e7ois Fillon a donn\u00e9 un", "start": 931.36, "duration": 3.719}, {"text": "grand meeting cet apr\u00e8s-midi vous avez", "start": 933.36, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 la principale cible vous seriez un", "start": 935.079, "duration": 3.56}, {"text": "sous-marin de Fran\u00e7ois Hollande le", "start": 937.12, "duration": 4.079}, {"text": "candidat de l'extr\u00eame flou Henry de", "start": 938.639, "duration": 3.921}, {"text": "castre a dit aussi que vous vous \u00eates", "start": 941.199, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9chapp\u00e9 du Titanic avec une chaloupe et", "start": 942.56, "duration": 3.719}, {"text": "que cela ne montre pas que vous ayez un", "start": 944.68, "duration": 4.92}, {"text": "grand courage il a aussi \u00e9voqu\u00e9 Fran\u00e7ois", "start": 946.279, "duration": 5.56}, {"text": "Fillon le candidat non pas de la nation", "start": 949.6, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7aise mais celui d'un espace de", "start": 951.839, "duration": 6.041}, {"text": "coworking celui qui va porter en terre", "start": 954.16, "duration": 7.0}, {"text": "le cercueil de la culture fran\u00e7aise non", "start": 957.88, "duration": 5.8}, {"text": "je t'ai plus non je Tai plus ils n'ont", "start": 961.16, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9ment pas grand-chose \u00e0 dire aux", "start": 963.68, "duration": 3.599}, {"text": "Fran\u00e7ais vous \u00eates le rival c'est normal", "start": 965.16, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il vous attaque non mais moi je passe", "start": 967.279, "duration": 3.24}, {"text": "pas le tiers de mes meetings \u00e0 attaquer", "start": 968.68, "duration": 4.32}, {"text": "les autres on est peut-\u00eatre le peut-\u00eatre", "start": 970.519, "duration": 3.641}, {"text": "que vous pourriez le faire peut-\u00eatre que", "start": 973.0, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e7a marquerait mais je crois pas que ce", "start": 974.16, "duration": 3.479}, {"text": "soit ce que nos concitoyens attendent", "start": 975.6, "duration": 4.56}, {"text": "parce que demain ils seront avec quoi", "start": 977.639, "duration": 5.32}, {"text": "rendus au pays enfin voyons c'est", "start": 980.16, "duration": 4.32}, {"text": "l'avenir que nous avons \u00e0 pr\u00e9parer c'est", "start": 982.959, "duration": 3.32}, {"text": "le quotidien de nos concitoyens que nous", "start": 984.48, "duration": 3.4}, {"text": "devons am\u00e9liorer ce sont des r\u00e9ponses", "start": 986.279, "duration": 3.48}, {"text": "concr\u00e8tes est-ce que mattaquer apporte", "start": 987.88, "duration": 3.6}, {"text": "quelque chose ou permet de r\u00e9pondre au", "start": 989.759, "duration": 3.481}, {"text": "probl\u00e8mes du quotidien de toutes celles", "start": 991.48, "duration": 3.279}, {"text": "et ceux qui les \u00e9coutent c'est ridicule", "start": 993.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a c'est la vieille politique voyez", "start": 994.759, "duration": 4.601}, {"text": "c'est esp\u00e8 de\u00e7 attendez attendez", "start": 996.6, "duration": 4.08}, {"text": "attendez aujourd'hui vous avez dit", "start": 999.36, "duration": 3.039}, {"text": "aujourd'hui oui on va y r\u00e9pondre", "start": 1000.68, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui vous avez quand m\u00eame appel\u00e9", "start": 1002.399, "duration": 4.841}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon Fran\u00e7ois balcani alors", "start": 1004.48, "duration": 4.08}, {"text": "que vousm\u00eame vous aviez dit que le fait", "start": 1007.24, "duration": 2.76}, {"text": "de vous appeler Emmanuel Hollande c\u00e9 un", "start": 1008.56, "duration": 2.759}, {"text": "jeu de r\u00e9cr\u00e9ation mais alors vous \u00eates", "start": 1010.0, "duration": 2.639}, {"text": "nerveux vous aussi vous avez jou\u00e9 \u00e0 la", "start": 1011.319, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9 fin je finis par r\u00e9pondre quand on", "start": 1012.639, "duration": 3.521}, {"text": "multiplie les attaques je ne suis pas", "start": 1014.839, "duration": 2.841}, {"text": "dans une cour de r\u00e9cr\u00e9ation et moi je", "start": 1016.16, "duration": 3.76}, {"text": "ne\u00e9graine pas les les choses comme vous", "start": 1017.68, "duration": 4.48}, {"text": "venez de les lister non je vais vous", "start": 1019.92, "duration": 3.76}, {"text": "dire j'ai pas de le\u00e7on de courage \u00e0", "start": 1022.16, "duration": 4.12}, {"text": "recevoir de ces gens-l\u00e0 Fran\u00e7ois Fillon", "start": 1023.68, "duration": 4.879}, {"text": "c'est quelqu'un qui depuis plus de 30", "start": 1026.28, "duration": 4.399}, {"text": "ans est dans la vie politique fran\u00e7aise", "start": 1028.559, "duration": 4.921}, {"text": "qui a multipli\u00e9 les postes qui a mis son", "start": 1030.679, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9nergie \u00e0 durer plut\u00f4t qu'\u00e0 faire il a", "start": 1033.48, "duration": 4.28}, {"text": "accept\u00e9 pendant 5 ans d'\u00eatre un premier", "start": 1036.0, "duration": 4.079}, {"text": "ministre collaborateur de Nicolas", "start": 1037.76, "duration": 4.6}, {"text": "Sarkozy puis il est revenu avec tr\u00e8s peu", "start": 1040.079, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9gance pour dire que si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9", "start": 1042.36, "duration": 4.36}, {"text": "lui qui d\u00e9cidait les choses ne se", "start": 1044.199, "duration": 4.921}, {"text": "seraient pas pass\u00e9es ainsi et", "start": 1046.72, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui se pr\u00e9senter devant les", "start": 1049.12, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7ais comme si de rien n\u00e9tait moi", "start": 1050.559, "duration": 3.561}, {"text": "j'ai dit non j'ai dit non deux fois \u00e0", "start": 1051.96, "duration": 4.04}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande pour quitter l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1054.12, "duration": 3.439}, {"text": "d'abord et reprendre ma libert\u00e9 et quand", "start": 1056.0, "duration": 2.88}, {"text": "j'\u00e9tais ministre parce qu'on allait pas", "start": 1057.559, "duration": 3.641}, {"text": "assez loin j'ai dit les choses j'ai", "start": 1058.88, "duration": 4.159}, {"text": "tourn\u00e9 des pages quand j'\u00e9tais aux", "start": 1061.2, "duration": 4.24}, {"text": "responsabilit\u00e9s contrairement \u00e0 eux j'ai", "start": 1063.039, "duration": 3.801}, {"text": "lanc\u00e9 un mouvement politique ils n'ont", "start": 1065.44, "duration": 2.76}, {"text": "jamais eu le courage de le", "start": 1066.84, "duration": 3.719}, {"text": "fairees pas du tout dans la continuit\u00e9", "start": 1068.2, "duration": 5.839}, {"text": "d'Oland par exemple lors attendez moi", "start": 1070.559, "duration": 4.801}, {"text": "mais attendez mais c'est important les", "start": 1074.039, "duration": 3.681}, {"text": "actes j'ai d\u00e9missionn\u00e9 du gouvernement", "start": 1075.36, "duration": 4.48}, {"text": "j'ai d\u00e9missionn\u00e9 de la F F publique j'ai", "start": 1077.72, "duration": 3.72}, {"text": "pris ma libert\u00e9 pour pouvoir tourner ces", "start": 1079.84, "duration": 3.839}, {"text": "pages eux ne l'ont jamais fait vous vous", "start": 1081.44, "duration": 3.28}, {"text": "avez dit aujourd'hui que sur ce", "start": 1083.679, "duration": 2.521}, {"text": "quinquena il y a des choses qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1084.72, "duration": 2.959}, {"text": "faites l'intervention Mali la place de", "start": 1086.2, "duration": 2.64}, {"text": "la France dans le monde la r\u00e9action aux", "start": 1087.679, "duration": 2.441}, {"text": "attentats le tourn en mati\u00e8re de", "start": 1088.84, "duration": 3.44}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et vous avez critiqu\u00e9 le", "start": 1090.12, "duration": 3.76}, {"text": "manque de sens donn\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but le", "start": 1092.28, "duration": 3.12}, {"text": "manque de volontarisme europ\u00e9en ou", "start": 1093.88, "duration": 3.159}, {"text": "l'impossibilit\u00e9 de trancher rapidement", "start": 1095.4, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e7a c'est des traits de caract\u00e8re donc", "start": 1097.039, "duration": 3.361}, {"text": "j'ai envie de dire bah oui vous dites", "start": 1098.799, "duration": 2.801}, {"text": "moi j'aurais pas le caract\u00e8re de", "start": 1100.4, "duration": 2.44}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande j'aurais celui", "start": 1101.6, "duration": 2.559}, {"text": "d'Emmanuel Macron je trancherai plus", "start": 1102.84, "duration": 2.88}, {"text": "rapidement mais finalement quelle", "start": 1104.159, "duration": 3.041}, {"text": "diff\u00e9rence mais attendez elle est", "start": 1105.72, "duration": 3.319}, {"text": "multiple et je vais y revenir mais c'est", "start": 1107.2, "duration": 4.4}, {"text": "pareil moi je pense que l'erreur le", "start": 1109.039, "duration": 4.681}, {"text": "b\u00e9gayement des 20 derni\u00e8res ann\u00e9es le", "start": 1111.6, "duration": 5.319}, {"text": "blocage c'est li\u00e9 \u00e0 quoi \u00e0 cette esp\u00e8ce", "start": 1113.72, "duration": 6.56}, {"text": "d'alternance st\u00e9rile droite gauche moi", "start": 1116.919, "duration": 4.801}, {"text": "je suis d'accord avec une partie des", "start": 1120.28, "duration": 3.16}, {"text": "choses que Nicolas Sarkozi a pu faire", "start": 1121.72, "duration": 4.199}, {"text": "l'exon\u00e9ration des heursup l'autonomie", "start": 1123.44, "duration": 4.599}, {"text": "des universit\u00e9s c'est dans mon programme", "start": 1125.919, "duration": 2.921}, {"text": "je le", "start": 1128.039, "duration": 3.52}, {"text": "ferai le choc de comp\u00e9titivit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1128.84, "duration": 4.68}, {"text": "fait durant ce quinquena il critiquent", "start": 1131.559, "duration": 3.441}, {"text": "certains il disent que c'\u00e9tait pas assez", "start": 1133.52, "duration": 3.039}, {"text": "en fran\u00e7ois Fignon \u00e9t\u00e9 5 ans Premier", "start": 1135.0, "duration": 3.44}, {"text": "ministre il ne l'a pas fait il n'a rien", "start": 1136.559, "duration": 3.641}, {"text": "fait pour les entreprises il a lui-m\u00eame", "start": 1138.44, "duration": 3.119}, {"text": "augment\u00e9 30 milliards d'euros la", "start": 1140.2, "duration": 3.599}, {"text": "fiscalit\u00e9 donc il faut le garder il faut", "start": 1141.559, "duration": 4.161}, {"text": "aller plus loin donc tout \u00e7a pour dire", "start": 1143.799, "duration": 3.441}, {"text": "que moi je ne suis pas dans le tout noir", "start": 1145.72, "duration": 4.04}, {"text": "ou tout blanc ensuite ma politique est", "start": 1147.24, "duration": 4.16}, {"text": "profond\u00e9ment diff\u00e9rente je suis pour une", "start": 1149.76, "duration": 3.72}, {"text": "politique de lib\u00e9ration de l'\u00e9conomie de", "start": 1151.4, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9formes \u00e9conomiques et sociale beaucoup", "start": 1153.48, "duration": 3.64}, {"text": "plus radicale beaucoup plus forte et", "start": 1155.64, "duration": 2.64}, {"text": "profonde que ce qui a \u00e9t\u00e9 fait ces", "start": 1157.12, "duration": 3.16}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es je l'assume totalement", "start": 1158.28, "duration": 4.12}, {"text": "sur le droit du travail sur la formation", "start": 1160.28, "duration": 4.68}, {"text": "professionnelle sur l'assurance ch\u00f4mage", "start": 1162.4, "duration": 4.44}, {"text": "sur les retraites je fais des r\u00e9formes", "start": 1164.96, "duration": 3.76}, {"text": "en profondeur qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1166.84, "duration": 3.76}, {"text": "conduite dans les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1168.72, "duration": 4.16}, {"text": "donc \u00e7a je l'assume je le ferai d\u00e8s le", "start": 1170.6, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9but il y en a qui seront faites d\u00e8s", "start": 1172.88, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 si je suis \u00e9lu en particulier la", "start": 1174.2, "duration": 4.28}, {"text": "simplification du droit du travail je", "start": 1176.559, "duration": 3.721}, {"text": "propose de la faire par ordonnance il y", "start": 1178.48, "duration": 3.28}, {"text": "a des r\u00e9formes qui prendront le semestre", "start": 1180.28, "duration": 3.279}, {"text": "pour \u00eatre conduite la formation", "start": 1181.76, "duration": 3.52}, {"text": "professionnelle et le ch\u00f4mage pourquoi", "start": 1183.559, "duration": 3.24}, {"text": "parce qu'on doit former les Fran\u00e7aises", "start": 1185.28, "duration": 3.16}, {"text": "et les Fran\u00e7ais qui sont aujourd'hui au", "start": 1186.799, "duration": 3.36}, {"text": "ch\u00f4mage qui n'ont pas les qualifications", "start": 1188.44, "duration": 3.8}, {"text": "pour retrouver un emploi et c'est comme", "start": 1190.159, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a qu'on r\u00e9ussira la transition", "start": 1192.24, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9conomique qui est la n\u00f4tre et puis je", "start": 1194.0, "duration": 3.28}, {"text": "lancerai des r\u00e9formes de fond comme", "start": 1195.919, "duration": 3.281}, {"text": "celle des retraites qui n'ont Jama \u00e9t\u00e9", "start": 1197.28, "duration": 3.84}, {"text": "fa depuis des d\u00e9cennies sont des", "start": 1199.2, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9formes importantes r\u00e9volutionnaires", "start": 1201.12, "duration": 3.64}, {"text": "vous les pr\u00e9senter comme \u00e7a mais elles", "start": 1202.96, "duration": 4.04}, {"text": "sont \u00e0 moyen terme elles donne des", "start": 1204.76, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9sultats \u00e0 moyen", "start": 1207.0, "duration": 5.2}, {"text": "terme\u00e9 c'est pour \u00e7a que je je distingue", "start": 1209.96, "duration": 3.68}, {"text": "les trois types de r\u00e9formes il y a des", "start": 1212.2, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9formes imm\u00e9diates d'ailleurs vous", "start": 1213.64, "duration": 3.76}, {"text": "noterez que Fran\u00e7ois Fillon vous citez", "start": 1215.4, "duration": 4.12}, {"text": "ne propose pas plus de r\u00e9formes", "start": 1217.4, "duration": 4.48}, {"text": "structurelles pas plus la r\u00e9forme du", "start": 1219.52, "duration": 3.84}, {"text": "droit du travail il la propose aussi", "start": 1221.88, "duration": 3.56}, {"text": "comme moi moi je fais la r\u00e9forme", "start": 1223.36, "duration": 4.28}, {"text": "d'urgence d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 celle du droit du", "start": 1225.44, "duration": 4.359}, {"text": "travail suite et celle-l\u00e0 elle aura des", "start": 1227.64, "duration": 4.76}, {"text": "effets d'ici 12 18 mois et vous passez", "start": 1229.799, "duration": 4.161}, {"text": "au-dessus des des partenaires sociaux", "start": 1232.4, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e0-dessus je fais une concertation", "start": 1233.96, "duration": 3.64}, {"text": "rapide mais vous savez ce travail a d\u00e9j\u00e0", "start": 1235.4, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 beaucoup conduit par la commission", "start": 1237.6, "duration": 3.76}, {"text": "comrexel par les rapports C bartel\u00e9i on", "start": 1238.84, "duration": 3.92}, {"text": "doit aller vite parce que l'\u00e9conomie en", "start": 1241.36, "duration": 2.76}, {"text": "a besoin vous allez plus loin que la loi", "start": 1242.76, "duration": 4.76}, {"text": "le comerce sans par ordonnance je vais", "start": 1244.12, "duration": 5.48}, {"text": "demander une habilitation le Premier", "start": 1247.52, "duration": 3.96}, {"text": "ministre demandera une habilitation \u00e0", "start": 1249.6, "duration": 3.84}, {"text": "proc\u00e9der par ordonnance pour pouvoir", "start": 1251.48, "duration": 4.36}, {"text": "apr\u00e8s une concertation rapide proc\u00e9der", "start": 1253.44, "duration": 3.64}, {"text": "rapidement \u00e0 une r\u00e9forme de droit du", "start": 1255.84, "duration": 2.199}, {"text": "travail je reviens quand m\u00eame sur", "start": 1257.08, "duration": 2.76}, {"text": "l'ensemble suite pour que les choses", "start": 1258.039, "duration": 3.681}, {"text": "soient claires personne ne propose la", "start": 1259.84, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9forme du ch\u00f4mage et de la formation", "start": 1261.72, "duration": 2.959}, {"text": "professionnelle et celle-l\u00e0 elle est", "start": 1263.039, "duration": 3.161}, {"text": "fondamentale elle aura un impact aussi", "start": 1264.679, "duration": 3.12}, {"text": "durant le quinquena elle sera conduite", "start": 1266.2, "duration": 4.479}, {"text": "au 2\u00e8 semestre chage baisse vous aurez", "start": 1267.799, "duration": 4.721}, {"text": "des r\u00e9sultats mais si le ch\u00f4mage ne", "start": 1270.679, "duration": 4.0}, {"text": "baisse pas et s'il ne fait que baisser", "start": 1272.52, "duration": 3.279}, {"text": "un peu plus", "start": 1274.679, "duration": 3.521}, {"text": "tard le ch\u00f4mage ne baisse pas en allant", "start": 1275.799, "duration": 5.441}, {"text": "mettre des cierges le ch\u00f4mage il baisse", "start": 1278.2, "duration": 6.16}, {"text": "en ayant une politique rigoureuse", "start": 1281.24, "duration": 5.4}, {"text": "efficace et volontariste le ch\u00f4mage il", "start": 1284.36, "duration": 4.36}, {"text": "baissera si les entreprises embauchent", "start": 1286.64, "duration": 4.039}, {"text": "des entreprises secr\u00e9 donc il faut d\u00e8s", "start": 1288.72, "duration": 4.52}, {"text": "le d\u00e9but donner un cadre clair je ferai", "start": 1290.679, "duration": 4.761}, {"text": "une loi sur 5 ans pour expliquer quelle", "start": 1293.24, "duration": 4.4}, {"text": "est la trajectoire budg\u00e9taire et fiscale", "start": 1295.44, "duration": 4.04}, {"text": "et donc d\u00e8s le d\u00e9but je donnerai la", "start": 1297.64, "duration": 4.6}, {"text": "clart\u00e9 et je ligoterai en quelque sorte", "start": 1299.48, "duration": 4.52}, {"text": "les mains du gouvernement pour dire", "start": 1302.24, "duration": 3.559}, {"text": "voil\u00e0 on fera des \u00e9conomies ann\u00e9e apr\u00e8s", "start": 1304.0, "duration": 3.559}, {"text": "ann\u00e9e pour arriver aux 60 milliards", "start": 1305.799, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9conomies \u00e0 2022 et on baissera les", "start": 1307.559, "duration": 4.401}, {"text": "imp\u00f4in chaque ministre est responsable", "start": 1310.039, "duration": 3.721}, {"text": "de ses \u00e9conomie", "start": 1311.96, "duration": 4.76}, {"text": "flou mais on peut s'amuser si vous", "start": 1313.76, "duration": 5.519}, {"text": "voulez \u00e0 aller d\u00e9tailler les \u00e9conomies \u00e0", "start": 1316.72, "duration": 4.079}, {"text": "chaque bouton de gu\u00eare \u00e7a n'a jamais", "start": 1319.279, "duration": 3.081}, {"text": "march\u00e9 j'ai une question \u00e0 vous poser", "start": 1320.799, "duration": 2.601}, {"text": "non j'ai une question \u00e0 vous poser on", "start": 1322.36, "duration": 2.52}, {"text": "sait que vous allez augmenter la CSG de", "start": 1323.4, "duration": 3.96}, {"text": "1,7 % pour tous n'est-ce pas non pas", "start": 1324.88, "duration": 4.88}, {"text": "pour tous aucun taux r\u00e9duit aucun taux", "start": 1327.36, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9duit et notamment les petitesit les", "start": 1329.76, "duration": 3.68}, {"text": "retrait\u00e9 40 % des retrait\u00e9s modestes", "start": 1331.799, "duration": 3.12}, {"text": "n'auront pas d'augmentation mais par", "start": 1333.44, "duration": 3.68}, {"text": "contre je supprime la taxe d'habitation", "start": 1334.919, "duration": 4.281}, {"text": "pour 80 % des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais", "start": 1337.12, "duration": 4.039}, {"text": "et je baisse les cotisations sociales", "start": 1339.2, "duration": 4.12}, {"text": "salariales de 3,1 point est-ce que vous", "start": 1341.159, "duration": 4.561}, {"text": "pouvez nous assurer aujourd'hui \u00e0 partir", "start": 1343.32, "duration": 5.2}, {"text": "de vos calculs que vous ne serez oblig\u00e9", "start": 1345.72, "duration": 4.319}, {"text": "vous \u00e0 aucun moment du quinquena", "start": 1348.52, "duration": 4.84}, {"text": "d'augmenter les imp\u00f4ts je m'explique", "start": 1350.039, "duration": 5.64}, {"text": "apparemment vous avez effectivement des", "start": 1353.36, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9formes de long terme de moyen terme", "start": 1355.679, "duration": 3.681}, {"text": "vous avez des d\u00e9penses tout de suite", "start": 1357.84, "duration": 4.16}, {"text": "vous avez des chiffrages qui diff\u00e8rent", "start": 1359.36, "duration": 4.88}, {"text": "avec d'autres analystes et on peut se", "start": 1362.0, "duration": 4.039}, {"text": "poser la question si vous allez boucler", "start": 1364.24, "duration": 3.6}, {"text": "les fins de mois de l'\u00c9tat et si vous", "start": 1366.039, "duration": 3.321}, {"text": "n'allez pas nous refaire le co\u00fbt des", "start": 1367.84, "duration": 4.4}, {"text": "imp\u00f4ts comme dans le quinena Holland et", "start": 1369.36, "duration": 4.96}, {"text": "ben je revendique d'\u00eatre le programme", "start": 1372.24, "duration": 4.36}, {"text": "financ\u00e9 et le plus s\u00e9rieux pourquoi donc", "start": 1374.32, "duration": 4.68}, {"text": "pas d'imp\u00f4t pas d'imp\u00f4t nouveau aucun", "start": 1376.6, "duration": 4.199}, {"text": "imp\u00f4t nouveau je m'y engage mais c'est", "start": 1379.0, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs pour \u00e7a aussi que pendant les", "start": 1380.799, "duration": 3.081}, {"text": "5 ans pendant les 5 ans aucun imp\u00f4t", "start": 1382.12, "duration": 3.24}, {"text": "nouveau aucun imp\u00f4t nouveau mais", "start": 1383.88, "duration": 3.24}, {"text": "pourquoi parce que c'est aussi pour \u00e7a", "start": 1385.36, "duration": 3.04}, {"text": "que je suis beaucoup plus raisonnable", "start": 1387.12, "duration": 4.08}, {"text": "que d'autres je baisse de 10 milliards", "start": 1388.4, "duration": 4.759}, {"text": "d'euros la fiscalit\u00e9 des entreprises en", "start": 1391.2, "duration": 3.599}, {"text": "particulier en baissant des charges et", "start": 1393.159, "duration": 3.241}, {"text": "en baissant l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s en", "start": 1394.799, "duration": 3.921}, {"text": "ramenant \u00e0 25 % et je baisse de 10", "start": 1396.4, "duration": 3.519}, {"text": "milliards d'euros l'imp\u00f4t sur les", "start": 1398.72, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00e9nages durant le quinquena et je le", "start": 1399.919, "duration": 3.401}, {"text": "fais en plusieurs \u00e9tape et c'est en", "start": 1401.6, "duration": 3.48}, {"text": "particulier la suppression de la taxe", "start": 1403.32, "duration": 4.12}, {"text": "d'habitation pour 80 % de nos", "start": 1405.08, "duration": 4.719}, {"text": "concitoyens d'autres candidats proposent", "start": 1407.44, "duration": 5.32}, {"text": "beaucoup plus et il le propose en d\u00e9but", "start": 1409.799, "duration": 4.161}, {"text": "de quinquena tout de suite et \u00e0 cet", "start": 1412.76, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9gard Fran\u00e7ois Fillon il fait exactement", "start": 1413.96, "duration": 4.0}, {"text": "la m\u00eame erreur que ce qui a \u00e9t\u00e9 fait en", "start": 1416.559, "duration": 3.401}, {"text": "2007 il propose lui beaucoup plus de", "start": 1417.96, "duration": 3.64}, {"text": "cadeaux fiscaux au d\u00e9but mais il", "start": 1419.96, "duration": 3.04}, {"text": "n'explique pas une seconde comment il", "start": 1421.6, "duration": 2.88}, {"text": "fait ses \u00e9conomies il pr\u00e9tend faire 100", "start": 1423.0, "duration": 3.96}, {"text": "milliards il a abandonn\u00e9 la r\u00e9forme de", "start": 1424.48, "duration": 4.559}, {"text": "l'assurance maladie il a abandonn\u00e9 et \u00e7a", "start": 1426.96, "duration": 4.199}, {"text": "ne produira jamais ses effets la r\u00e9forme", "start": 1429.039, "duration": 3.88}, {"text": "sur la fonction publique et donc", "start": 1431.159, "duration": 4.0}, {"text": "immanquablement il devra faire ce qu'il", "start": 1432.919, "duration": 4.961}, {"text": "a fait en 2010-21 c'est-\u00e0-dire qu'il a", "start": 1435.159, "duration": 4.241}, {"text": "augment\u00e9 de 30 milliards la fiscalit\u00e9", "start": 1437.88, "duration": 3.88}, {"text": "des m\u00e9nages qui a supprim\u00e9 la demi-part", "start": 1439.4, "duration": 4.68}, {"text": "des veuves qui a gel\u00e9 le bar\u00ea de l'imp\u00f4t", "start": 1441.76, "duration": 4.96}, {"text": "sur le revenu qui a augment\u00e9 les imp\u00f4t", "start": 1444.08, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9m\u00e9nages et des entreprises en 2011", "start": 1446.72, "duration": 3.68}, {"text": "ceux qui avaient baiss\u00e9 massivement en", "start": 1448.96, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9but de quinena donc moi je ne fais pas", "start": 1450.4, "duration": 3.56}, {"text": "cette erreur il r\u00e9p \u00e9videmment que", "start": 1452.24, "duration": 2.76}, {"text": "toutes vos mesur co\u00fbte beaucoup plus", "start": 1453.96, "duration": 3.12}, {"text": "cher que ce que vous avez pr\u00e9vu sont", "start": 1455.0, "duration": 3.72}, {"text": "dans la trajectoire mais \u00e7a on peut", "start": 1457.08, "duration": 3.199}, {"text": "toujours mais c'est tr\u00e8s important c'est", "start": 1458.72, "duration": 4.16}, {"text": "tr\u00e8s important vous nous avez dit au cl", "start": 1460.279, "duration": 3.841}, {"text": "mais c'est aussi pour \u00e7a que je ne fais", "start": 1462.88, "duration": 2.96}, {"text": "pas d'autres d'autres suppression", "start": 1464.12, "duration": 2.88}, {"text": "d'imp\u00f4t beaucoup de gens me disent", "start": 1465.84, "duration": 2.8}, {"text": "pourquoi vous vous supprimez pas la tot", "start": 1467.0, "duration": 3.12}, {"text": "de l'imp\u00f4t sur la fortune mais parce que", "start": 1468.64, "duration": 3.12}, {"text": "je ne sais pas le financer et que je ne", "start": 1470.12, "duration": 3.24}, {"text": "veux pas promettre des choses que je ne", "start": 1471.76, "duration": 3.159}, {"text": "tiendrai pas pour ensuite vous augmenter", "start": 1473.36, "duration": 3.439}, {"text": "vos imp\u00f4ts et donc pour les personnes", "start": 1474.919, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e2g\u00e9es en particulier je suis tr\u00e8s clair", "start": 1476.799, "duration": 4.76}, {"text": "je dis je prot\u00e9gerai le pouvoir d'achat", "start": 1479.24, "duration": 3.84}, {"text": "de la moiti\u00e9 des retrait\u00e9s les plus", "start": 1481.559, "duration": 4.081}, {"text": "modestes j'augmente de 100 \u20ac par mois le", "start": 1483.08, "duration": 3.959}, {"text": "minimum vieillesse parce que je peux le", "start": 1485.64, "duration": 3.6}, {"text": "faire et le financer et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a je", "start": 1487.039, "duration": 3.921}, {"text": "demande un effort aux retrait\u00e9s les plus", "start": 1489.24, "duration": 4.4}, {"text": "ais\u00e9s sur la CSG bah pour financer les", "start": 1490.96, "duration": 4.04}, {"text": "mesures que je prends pour leurs enfants", "start": 1493.64, "duration": 2.8}, {"text": "et leurs petits enfants je ne leur mens", "start": 1495.0, "duration": 2.919}, {"text": "pas mais je leur dis en m\u00eame temps je", "start": 1496.44, "duration": 3.4}, {"text": "n'augmente pas la fiscalit\u00e9 sur le", "start": 1497.919, "duration": 4.041}, {"text": "revenu qui est la v\u00f4tre je n'augmenterai", "start": 1499.84, "duration": 4.76}, {"text": "en rien la fiscalit\u00e9 sur l'immobilier et", "start": 1501.96, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e7a c'est tr\u00e8s important parce que une", "start": 1504.6, "duration": 3.88}, {"text": "campagne honteuse et faite et mensong\u00e8re", "start": 1506.0, "duration": 4.799}, {"text": "il y aura jamais avec moi de surloyer ou", "start": 1508.48, "duration": 4.12}, {"text": "de loyer fictifs pour les propri\u00e9tair", "start": 1510.799, "duration": 3.24}, {"text": "rien sur le logement il n'y aura aucune", "start": 1512.6, "duration": 3.84}, {"text": "augmentation de la fiscalit\u00e9 immobili\u00e8re", "start": 1514.039, "duration": 3.88}, {"text": "ou de la fiscalit\u00e9 des propri\u00e9taires", "start": 1516.44, "duration": 2.8}, {"text": "parce que je veux une France de", "start": 1517.919, "duration": 3.76}, {"text": "propri\u00e9taire le macronisme qu'est-ce que", "start": 1519.24, "duration": 4.72}, {"text": "c'est alors j'ai lu moi de l'eau ti\u00e8de", "start": 1521.679, "duration": 3.841}, {"text": "obtenue avec l'eau froide de la droite", "start": 1523.96, "duration": 3.68}, {"text": "et de l'eau fr de l'eau chaude de la", "start": 1525.52, "duration": 4.96}, {"text": "gauche euh j'ai lu le retour \u00e0 la 4e", "start": 1527.64, "duration": 4.399}, {"text": "R\u00e9publique j'ai lu alors c'est quoi pour", "start": 1530.48, "duration": 3.72}, {"text": "vous c'est un optimisme", "start": 1532.039, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9aliste c'est une volont\u00e9", "start": 1534.2, "duration": 6.8}, {"text": "conqu\u00e9rante c'est euh c'est avec et avec", "start": 1537.159, "duration": 6.0}, {"text": "c'est en m\u00eame temps c'est non mais non", "start": 1541.0, "duration": 4.039}, {"text": "c'est un", "start": 1543.159, "duration": 4.561}, {"text": "pragmatisme qui en m\u00eame temps croit au", "start": 1545.039, "duration": 5.201}, {"text": "justement au au si\u00e8cle qui advient", "start": 1547.72, "duration": 4.12}, {"text": "Emmanuel Macron quand Fran\u00e7ois Fillon", "start": 1550.24, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sente ses 577 candidats \u00e0 la", "start": 1551.84, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour pardon \u00e0 la au", "start": 1554.64, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislative est-ce que vous ne vous", "start": 1556.76, "duration": 3.84}, {"text": "dites pas bah moi ma majorit\u00e9 ce sera", "start": 1558.6, "duration": 4.439}, {"text": "pas pas pas tr\u00e8s facile parce que j'ai", "start": 1560.6, "duration": 3.88}, {"text": "un mouvement en marche j'ai bien", "start": 1563.039, "duration": 3.24}, {"text": "quelques candidats mais peut-\u00eatre que je", "start": 1564.48, "duration": 3.36}, {"text": "n'aurais pas la majorit\u00e9 avec un", "start": 1566.279, "duration": 3.0}, {"text": "mouvement qui s'est cr\u00e9\u00e9 il y a un an", "start": 1567.84, "duration": 3.0}, {"text": "exactement mais vous savez si j'avais", "start": 1569.279, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 les commentateurs je n'aurais", "start": 1570.84, "duration": 3.64}, {"text": "rien fait parce que tous ceux qui dit \u00e7a", "start": 1572.799, "duration": 3.441}, {"text": "il disait il y a un an il va il va", "start": 1574.48, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9chouer et tr\u00e9bucher \u00e0 chaque \u00e9tape j'ai", "start": 1576.24, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 une bulle un tra\u00eetre je suis devenu", "start": 1577.88, "duration": 3.08}, {"text": "un h\u00e9ritier enfin vous aurez une", "start": 1579.52, "duration": 3.399}, {"text": "majorit\u00e9 avec seulement votre mvement je", "start": 1580.96, "duration": 3.48}, {"text": "vais vous dire deux choses la premi\u00e8re", "start": 1582.919, "duration": 3.601}, {"text": "c'est que rappelez-vous l'image de", "start": 1584.44, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande avec ses 570 17", "start": 1586.52, "duration": 4.68}, {"text": "candidats aux investitures d\u00e9but 2012 la", "start": 1588.64, "duration": 5.279}, {"text": "m\u00eame chose Fran\u00e7ois Fillon il a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 1591.2, "duration": 4.88}, {"text": "ce matin des centaines de frondeurs de", "start": 1593.919, "duration": 3.961}, {"text": "demain si il \u00e9tait \u00e9lu parce que est-ce", "start": 1596.08, "duration": 3.64}, {"text": "que vous pensez une seule seconde que", "start": 1597.88, "duration": 4.039}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s jup\u00e9istes ou ceux qui", "start": 1599.72, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9taient derri\u00e8re madame cochus comoris\u00e9", "start": 1601.919, "duration": 3.76}, {"text": "ceux qui sont d'une droite Gauliste qui", "start": 1603.76, "duration": 3.88}, {"text": "croit \u00e0 l'Europe qui est qui croit \u00e0 la", "start": 1605.679, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9forme \u00e9conomique et en m\u00eame temps la", "start": 1607.64, "duration": 2.919}, {"text": "justice sociale vous pensez qu'ils vont", "start": 1608.919, "duration": 3.401}, {"text": "suivre son programme de 500000", "start": 1610.559, "duration": 5.401}, {"text": "destruction de de la les non attendez", "start": 1612.32, "duration": 5.359}, {"text": "fais les choses avec m\u00e9thode je leur dis", "start": 1615.96, "duration": 2.8}, {"text": "je dis simple", "start": 1617.679, "duration": 2.921}, {"text": "ne vous y trompez pas cette photo n'est", "start": 1618.76, "duration": 3.32}, {"text": "pas une photo de famille c'est d\u00e9j\u00e0 une", "start": 1620.6, "duration": 3.4}, {"text": "photo de clan et on l'a vu il y a encore", "start": 1622.08, "duration": 3.56}, {"text": "3 semaines d\u00e8s qu'il y a un probl\u00e8me", "start": 1624.0, "duration": 3.84}, {"text": "c'est un vol des Tourneau donc c'est une", "start": 1625.64, "duration": 4.24}, {"text": "photographie d'int\u00e9r\u00eat reconstitu\u00e9 mais", "start": 1627.84, "duration": 3.8}, {"text": "ils ne pourront pas gouverner et", "start": 1629.88, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer ensemble parce qu'ils ne", "start": 1631.64, "duration": 4.32}, {"text": "pensent pas la m\u00eame chose sur la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1633.0, "duration": 4.919}, {"text": "sur l'Europe sur l'\u00e9conomie moi je suis", "start": 1635.96, "duration": 4.0}, {"text": "en train j'ai donn\u00e9 cette responsabilit\u00e9", "start": 1637.919, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 Jean-Paul delevie d'investir des", "start": 1639.96, "duration": 3.76}, {"text": "nouveaux candidats la moiti\u00e9 viendront", "start": 1642.039, "duration": 3.401}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 civile l'autre du champ", "start": 1643.72, "duration": 3.52}, {"text": "politique il y aura plusieurs familles", "start": 1645.44, "duration": 3.16}, {"text": "politiques qui seront cons alors", "start": 1647.24, "duration": 3.88}, {"text": "justementontes sous\u00e9tiqu d'une majorit\u00e9", "start": 1648.6, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pouroi parce que", "start": 1651.12, "duration": 4.039}, {"text": "justement on n pas la 4", "start": 1653.039, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9publiqueoura pas kazak il y aura pas", "start": 1655.159, "duration": 4.0}, {"text": "de d\u00e9sordre il y aura pas des gens qui", "start": 1657.48, "duration": 3.039}, {"text": "changeront d' parce que les gens qui", "start": 1659.159, "duration": 3.201}, {"text": "sont investis ils respectent des r\u00e8gles", "start": 1660.519, "duration": 4.52}, {"text": "un pluralisme politique 2 renouvellement", "start": 1662.36, "duration": 5.24}, {"text": "TR probit\u00e9 moi je n'investirai personne", "start": 1665.039, "duration": 4.36}, {"text": "qui a un casier judiciaire ou une peine", "start": 1667.6, "duration": 3.799}, {"text": "d'in\u00e9ligibilit\u00e9 aller compter chez les", "start": 1669.399, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9publicains et les socialiste il y en a", "start": 1671.399, "duration": 4.561}, {"text": "quelques-uns qui en nont ensuite une", "start": 1672.919, "duration": 5.681}, {"text": "vraie parit\u00e9 une vraie mixit\u00e9", "start": 1675.96, "duration": 5.12}, {"text": "absolu et ce sera respect\u00e9 et enfin je", "start": 1678.6, "duration": 4.4}, {"text": "leur demande \u00e0 tous et toutes d'adh\u00e9rer", "start": 1681.08, "duration": 3.839}, {"text": "au programme et en particulier aux six", "start": 1683.0, "duration": 3.559}, {"text": "chantiers pr\u00e9sidentiels et donc moi", "start": 1684.919, "duration": 3.681}, {"text": "c'est pas une banni\u00e8re qui existe depuis", "start": 1686.559, "duration": 3.521}, {"text": "des ann\u00e9es ou des d\u00e9cennies derri\u00e8re", "start": 1688.6, "duration": 3.079}, {"text": "laquelle les gens se rangent avec des", "start": 1690.08, "duration": 4.079}, {"text": "malentendus c'est la volont\u00e9 de", "start": 1691.679, "duration": 4.72}, {"text": "construire une majorit\u00e9 de r\u00e9forme et", "start": 1694.159, "duration": 3.921}, {"text": "d'action et donc toutes celles et ceux", "start": 1696.399, "duration": 3.64}, {"text": "qui sont investis sous cette banni\u00e8re", "start": 1698.08, "duration": 3.88}, {"text": "ils veulent demain agir et donc il y", "start": 1700.039, "duration": 3.041}, {"text": "aura pas d'\u00e9tat d'AM sur les grandes", "start": 1701.96, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9formes du quinena vous voulez mettre", "start": 1703.08, "duration": 2.88}, {"text": "des ministres de la soci\u00e9t\u00e9 civile alors", "start": 1704.36, "duration": 3.799}, {"text": "moi j'ai compris quoi un agriculteur \u00e0", "start": 1705.96, "duration": 4.439}, {"text": "l'agriculture \u00e0 m\u00e9decin \u00e0 pas forc\u00e9ment", "start": 1708.159, "duration": 3.52}, {"text": "je ne me lis pas les mains l\u00e0-dessus", "start": 1710.399, "duration": 2.88}, {"text": "mais je pense qu'il y a des gens qui ont", "start": 1711.679, "duration": 3.88}, {"text": "une l\u00e9gitimit\u00e9 et des comp\u00e9tences qui", "start": 1713.279, "duration": 3.321}, {"text": "doivent \u00eatre reconnu dans le", "start": 1715.559, "duration": 2.201}, {"text": "gouvernement est-ce que vous croyez", "start": 1716.6, "duration": 3.24}, {"text": "qu'ils ont plus de capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9sister", "start": 1717.76, "duration": 3.84}, {"text": "au groupes de pression \u00e0 lever les", "start": 1719.84, "duration": 4.8}, {"text": "blocages de l'administration \u00e0 \u00e0 parce", "start": 1721.6, "duration": 4.76}, {"text": "qu'ils seront de la soci\u00e9t\u00e9 civile mais", "start": 1724.64, "duration": 2.879}, {"text": "je pense qu'il faut le faire au cas par", "start": 1726.36, "duration": 3.48}, {"text": "cas en tout cas je ne veux pas avoir un", "start": 1727.519, "duration": 4.201}, {"text": "gouvernement fait d'apparatchic", "start": 1729.84, "duration": 4.36}, {"text": "politique parce que \u00e7a ne marche plus", "start": 1731.72, "duration": 3.64}, {"text": "parce que qui est captur\u00e9 par", "start": 1734.2, "duration": 3.319}, {"text": "l'administration bah les apparatchic", "start": 1735.36, "duration": 4.12}, {"text": "politiques les gens qui ont en quelque", "start": 1737.519, "duration": 4.121}, {"text": "sorte eu leur galon en allant \u00e0 la", "start": 1739.48, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision ou en \u00e9tant dans les", "start": 1741.64, "duration": 3.2}, {"text": "appareils politiques mais qui n'ont pas", "start": 1742.84, "duration": 3.48}, {"text": "eu en travaillant parce que quand on", "start": 1744.84, "duration": 3.16}, {"text": "travaille quand on conna\u00eet son sujet \u00e0", "start": 1746.32, "duration": 2.719}, {"text": "ce moment-l\u00e0 on peut donner des", "start": 1748.0, "duration": 2.519}, {"text": "directives \u00e0 l'administration on n'est", "start": 1749.039, "duration": 3.401}, {"text": "pas captur\u00e9 par elle mais quand on est", "start": 1750.519, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9lu on a aussi une certaine exp\u00e9rience", "start": 1752.44, "duration": 4.959}, {"text": "parce que se vous n'avez pas mais il", "start": 1754.88, "duration": 3.84}, {"text": "faut les deux mais vous voyez moi j'ai", "start": 1757.399, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ministre pendant 2 ans je", "start": 1758.72, "duration": 3.079}, {"text": "connaissais le sujet sur lequel j'\u00e9ta\u00e9", "start": 1760.2, "duration": 3.8}, {"text": "ministre \u00e7a m'a \u00e9t\u00e9 utile et donc \u00eatre", "start": 1761.799, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9lu c'est une chose mais \u00e7a ne vous", "start": 1764.0, "duration": 2.84}, {"text": "donne pas la comp\u00e9tence surtout et c'est", "start": 1765.08, "duration": 3.36}, {"text": "un peu cela la fatigue de notre syst\u00e8me", "start": 1766.84, "duration": 3.719}, {"text": "politique c'est vous avez des gens qui", "start": 1768.44, "duration": 3.32}, {"text": "ont fait tous les minist\u00e8res sous", "start": 1770.559, "duration": 2.36}, {"text": "pr\u00e9texte qu'ils \u00e9taient \u00e9lus ou", "start": 1771.76, "duration": 3.0}, {"text": "responsablebles politique et bien la", "start": 1772.919, "duration": 3.321}, {"text": "plupart des temps du temps il remettent", "start": 1774.76, "duration": 3.12}, {"text": "la cl\u00e9 \u00e0 l'administration et leur", "start": 1776.24, "duration": 3.52}, {"text": "cabinet mais ils ne sont pas dans la", "start": 1777.88, "duration": 4.08}, {"text": "transformation des choses donc moi je ne", "start": 1779.76, "duration": 3.56}, {"text": "crois pas qu'il y ait une solution", "start": 1781.96, "duration": 4.439}, {"text": "absolue qu'il y ait un monde id\u00e9al mais", "start": 1783.32, "duration": 6.079}, {"text": "je veux pouvoir marier en quelque sorte", "start": 1786.399, "duration": 4.681}, {"text": "et bien des femmes et des hommes qui", "start": 1789.399, "duration": 4.0}, {"text": "viendront en effet de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 1791.08, "duration": 4.0}, {"text": "qui auront cette l\u00e9gitimit\u00e9 et en m\u00eame", "start": 1793.399, "duration": 3.361}, {"text": "temps une vraie exp\u00e9rience et d'autres", "start": 1795.08, "duration": 3.04}, {"text": "qui viendront du monde politique et qui", "start": 1796.76, "duration": 3.799}, {"text": "ont une exp\u00e9rience de grande ville de", "start": 1798.12, "duration": 4.88}, {"text": "Grand ex\u00e9cutif r\u00e9gional et qui savent", "start": 1800.559, "duration": 4.201}, {"text": "diriger je veux des ministres qui", "start": 1803.0, "duration": 3.399}, {"text": "dirigent leurs administrations il y a", "start": 1804.76, "duration": 3.12}, {"text": "une petite mesure aussi dans votre dans", "start": 1806.399, "duration": 3.361}, {"text": "votre programme qui dit que si si vous", "start": 1807.88, "duration": 3.36}, {"text": "n'\u00eates pas content vous les virez c'est", "start": 1809.76, "duration": 2.96}, {"text": "un peu comme la r\u00e9vocation des \u00e9lus de", "start": 1811.24, "duration": 3.24}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est pas un peu", "start": 1812.72, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9magogique mais c'est pas d\u00e9magogique", "start": 1814.48, "duration": 3.28}, {"text": "mais qu'est-ce que c'est que", "start": 1815.919, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9sider qu'est-ce que c'est le", "start": 1817.76, "duration": 4.68}, {"text": "Pr\u00e9sident il est garant des institutions", "start": 1820.24, "duration": 4.559}, {"text": "et il a un pouvoir de nomination donc", "start": 1822.44, "duration": 3.719}, {"text": "moi je prends des engagements devant les", "start": 1824.799, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ais si demain je suis \u00e9lu pr\u00e9sident", "start": 1826.159, "duration": 3.52}, {"text": "je ne veux pas gouverner ou \u00eatre", "start": 1828.039, "duration": 3.88}, {"text": "ministre de tout je serai engag\u00e9 sur les", "start": 1829.679, "duration": 4.36}, {"text": "principaux chantiers engag\u00e9s au niveau", "start": 1831.919, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9en et international et ensuite je", "start": 1834.039, "duration": 4.041}, {"text": "vais nommer un Premier ministre et un", "start": 1836.32, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement chaque ann\u00e9e j'irai rendre", "start": 1838.08, "duration": 4.959}, {"text": "compte de mon action devant le Congr\u00e8s", "start": 1840.2, "duration": 4.4}, {"text": "comme le pr\u00e9voit la constitution et la", "start": 1843.039, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9forme de 2008 mais je ne peux pas \u00eatre", "start": 1844.6, "duration": 4.36}, {"text": "responsable de tout je le serai parce", "start": 1847.12, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il y aura des ministres responsables", "start": 1848.96, "duration": 4.28}, {"text": "et donc la mani\u00e8re d'exercer justement", "start": 1850.679, "duration": 4.561}, {"text": "de faire vivre notre Constitution et", "start": 1853.24, "duration": 3.52}, {"text": "c'est de faire vivre la responsabilit\u00e9", "start": 1855.24, "duration": 2.96}, {"text": "des ministres et c'est ce que que je", "start": 1856.76, "duration": 3.56}, {"text": "compte faire en ayant une feuille de", "start": 1858.2, "duration": 4.52}, {"text": "route qui sera pr\u00e9par\u00e9e d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9", "start": 1860.32, "duration": 4.599}, {"text": "discuter avec chacun d'entre eux qui", "start": 1862.72, "duration": 3.439}, {"text": "donnera des engagements justement", "start": 1864.919, "duration": 2.401}, {"text": "d'\u00e9conomie ce qui est beaucoup plus", "start": 1866.159, "duration": 2.76}, {"text": "cr\u00e9dible que de penser qu'\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e on", "start": 1867.32, "duration": 3.28}, {"text": "va d\u00e9cider les \u00e9conomies de bout de", "start": 1868.919, "duration": 2.88}, {"text": "chandelle dans chaque minist\u00e8re on verra", "start": 1870.6, "duration": 2.36}, {"text": "si vous n'aurez pas envie d'intervenir", "start": 1871.799, "duration": 3.321}, {"text": "si vous \u00eates \u00e9lu on sur les grands", "start": 1872.96, "duration": 3.719}, {"text": "chantiers mais derri\u00e8re mais vous verrez", "start": 1875.12, "duration": 2.799}, {"text": "je me suis toujours tenu \u00e0 ce que j'ai", "start": 1876.679, "duration": 3.441}, {"text": "dit et avec les journalistes et avec le", "start": 1877.919, "duration": 4.401}, {"text": "champ politique parce que il en va de la", "start": 1880.12, "duration": 4.72}, {"text": "bonne sant\u00e9 d\u00e9mocratique justement de", "start": 1882.32, "duration": 4.319}, {"text": "notre pays si le pr\u00e9sident est", "start": 1884.84, "duration": 3.6}, {"text": "responsable de tout il est \u00e0 ce", "start": 1886.639, "duration": 4.64}, {"text": "moment-l\u00e0 accul\u00e9 sur tout et \u00e7a", "start": 1888.44, "duration": 5.68}, {"text": "affaiblit nos institutions par contre si", "start": 1891.279, "duration": 4.081}, {"text": "un ministre est responsable il doit", "start": 1894.12, "duration": 2.159}, {"text": "vraiment \u00eatre le chef de son", "start": 1895.36, "duration": 2.679}, {"text": "administration il doit en rendre compte", "start": 1896.279, "duration": 3.201}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je veux un parlement", "start": 1898.039, "duration": 3.64}, {"text": "qui contr\u00f4le davantage et il est tout \u00e0", "start": 1899.48, "duration": 4.439}, {"text": "fait l\u00e9gitime que de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re", "start": 1901.679, "duration": 4.201}, {"text": "il y ait une confrontation avec le", "start": 1903.919, "duration": 3.36}, {"text": "ministre qui porte cette politique et", "start": 1905.88, "duration": 3.6}, {"text": "s'il n'atteint pas ses r\u00e9sultats c'est", "start": 1907.279, "duration": 4.201}, {"text": "le r\u00f4le du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'", "start": 1909.48, "duration": 4.159}, {"text": "tier les cons\u00e9quen", "start": 1911.48, "duration": 4.48}, {"text": "commere mais comme dans la soci\u00e9t\u00e9 tous", "start": 1913.639, "duration": 4.441}, {"text": "les objectifs ne sont pas chiffrables", "start": 1915.96, "duration": 3.76}, {"text": "mais il en va de la responsabilit\u00e9", "start": 1918.08, "duration": 3.76}, {"text": "politique ce que veulent nos concitoyens", "start": 1919.72, "duration": 5.079}, {"text": "c'est de l'efficacit\u00e9 c'est de l'action", "start": 1921.84, "duration": 4.48}, {"text": "sur un autre point de votre programme on", "start": 1924.799, "duration": 3.161}, {"text": "vous care souvent \u00e0 Justin trudau le", "start": 1926.32, "duration": 3.599}, {"text": "premier ministre du Canada est-ce que", "start": 1927.96, "duration": 4.04}, {"text": "son mod\u00e8le multiculturel est un exemple", "start": 1929.919, "duration": 3.48}, {"text": "pour vous la France n'est pas", "start": 1932.0, "duration": 4.32}, {"text": "multiculturel et la comparaison avec", "start": 1933.399, "duration": 5.081}, {"text": "Justin trudau me flatte beaucoup sur \u00e0", "start": 1936.32, "duration": 3.839}, {"text": "beaucoup d'\u00e9gards parce qu'il est il a", "start": 1938.48, "duration": 3.039}, {"text": "beaucoup d'inspiration il porte un", "start": 1940.159, "duration": 3.281}, {"text": "optimisme une volont\u00e9 d'avenir pour son", "start": 1941.519, "duration": 5.04}, {"text": "pays mais la soci\u00e9t\u00e9 canadienne est", "start": 1943.44, "duration": 4.68}, {"text": "multiculturelle et elle est bien avant", "start": 1946.559, "duration": 2.84}, {"text": "Justin Trudeau et vous ne voulez pas", "start": 1948.12, "duration": 2.76}, {"text": "faire de la France la m\u00eame chose non je", "start": 1949.399, "duration": 3.201}, {"text": "ne crois pas au multiculturalisme je", "start": 1950.88, "duration": 4.679}, {"text": "crois \u00e0 la R\u00e9publique fran\u00e7aise je crois", "start": 1952.6, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e0 son indivisibilit\u00e9 je crois \u00e0", "start": 1955.559, "duration": 4.641}, {"text": "l'indivisibilit\u00e9 du peuple fran\u00e7ais mais", "start": 1957.799, "duration": 4.561}, {"text": "je reconnais sa diversit\u00e9 et je ne me", "start": 1960.2, "duration": 3.16}, {"text": "retrouve ni dans le discours", "start": 1962.36, "duration": 3.039}, {"text": "multiculturaliste des uns qu'il soi", "start": 1963.36, "duration": 4.039}, {"text": "strictement culturel religieux ou", "start": 1965.399, "duration": 4.801}, {"text": "communautariste ni dans le discours", "start": 1967.399, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9gressif de certains autres qui", "start": 1970.2, "duration": 3.719}, {"text": "voudrait r\u00e9duire la France \u00e0 une seule", "start": 1972.2, "duration": 3.319}, {"text": "identit\u00e9 ou en particulier l'identit\u00e9", "start": 1973.919, "duration": 3.401}, {"text": "chr\u00e9tienne la France elle a des racines", "start": 1975.519, "duration": 3.681}, {"text": "chr\u00e9tiennes a m\u00eame des racines", "start": 1977.32, "duration": 3.4}, {"text": "jud\u00e9o-chr\u00e9tiennes elle a des racines", "start": 1979.2, "duration": 3.319}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9ennes ces racines se sont", "start": 1980.72, "duration": 4.6}, {"text": "mari\u00e9es avec d'autres Confluences qui", "start": 1982.519, "duration": 4.961}, {"text": "ont traverser notre pays et avec une", "start": 1985.32, "duration": 4.959}, {"text": "histoire culturelle extr\u00eamement compe", "start": 1987.48, "duration": 5.159}, {"text": "complexe notre culture notre identit\u00e9", "start": 1990.279, "duration": 4.321}, {"text": "c'est un fleuve fait de multiples", "start": 1992.639, "duration": 5.16}, {"text": "affluents et avec toujours cette volont\u00e9", "start": 1994.6, "duration": 4.64}, {"text": "qui \u00e9chappe \u00e0 beaucoup de mes", "start": 1997.799, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9tracteurs en particulier ceux que vous", "start": 1999.24, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9voquez tout \u00e0 l'heure c'est que la", "start": 2000.639, "duration": 3.88}, {"text": "culture fran\u00e7aise et notre identit\u00e9 elle", "start": 2002.36, "duration": 4.76}, {"text": "a toujours aspir\u00e9 \u00e0 la fois un universel", "start": 2004.519, "duration": 5.16}, {"text": "qui d\u00e9p le r\u00e9tr\u00e9cissement \u00e0 une identit\u00e9", "start": 2007.12, "duration": 5.519}, {"text": "fig\u00e9e et elle s'est toujours faite de", "start": 2009.679, "duration": 5.641}, {"text": "contestation de r\u00e9volte d'esprit de", "start": 2012.639, "duration": 4.321}, {"text": "dissidence et j'y suis profond\u00e9ment", "start": 2015.32, "duration": 3.12}, {"text": "attach\u00e9 j'ai un mot tr\u00e8s concret il y a", "start": 2016.96, "duration": 2.559}, {"text": "un rapport du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 2018.44, "duration": 2.88}, {"text": "de 2016 qui pointe l'emprise croissante", "start": 2019.519, "duration": 3.241}, {"text": "des salfistes dans les quartiers", "start": 2021.32, "duration": 3.88}, {"text": "sensibles ou v\u00e9ritable strat\u00e9gie de", "start": 2022.76, "duration": 3.72}, {"text": "conqu\u00eate sociale par les pressions", "start": 2025.2, "duration": 3.12}, {"text": "exerc\u00e9es sur les femmes conqu\u00eate", "start": 2026.48, "duration": 3.88}, {"text": "contr\u00f4le de l'offre commerciale en", "start": 2028.32, "duration": 3.76}, {"text": "passant par la conqu\u00eate des instance de", "start": 2030.36, "duration": 3.96}, {"text": "repr\u00e9sentation des quartiers association", "start": 2032.08, "duration": 4.92}, {"text": "de locataire \u00e0 HN soubois MJC \u00e0 Sarcel", "start": 2034.32, "duration": 4.239}, {"text": "le maire socialiste de Sarcel Fran\u00e7ois", "start": 2037.0, "duration": 3.559}, {"text": "piponi lui-m\u00eame s'en inqui\u00e8te", "start": 2038.559, "duration": 3.96}, {"text": "concr\u00e8tement qu'est-ce que vous ferez le", "start": 2040.559, "duration": 4.12}, {"text": "lendemain de votre \u00e9lection si vous \u00eates", "start": 2042.519, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lu la premi\u00e8re chose c'est de continuer", "start": 2044.679, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9 depuis le d\u00e9but de", "start": 2046.559, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9tat d'urgence le d\u00e9mantelllement de", "start": 2048.639, "duration": 3.801}, {"text": "toutes les associations qui portent des", "start": 2050.879, "duration": 3.04}, {"text": "valeurs contraires \u00e0 celles de la", "start": 2052.44, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique et qui justement s'inscrivant", "start": 2053.919, "duration": 3.641}, {"text": "dans ces communautarismes religieux et", "start": 2055.8, "duration": 3.68}, {"text": "bien \u00e9dicte des r\u00e8gles qui ne sont pas", "start": 2057.56, "duration": 3.359}, {"text": "conformes aux r\u00e8gles de la R\u00e9publique", "start": 2059.48, "duration": 3.359}, {"text": "qui s'agisse de la place des femmes qui", "start": 2060.919, "duration": 3.92}, {"text": "s'agisse justement de la contestation de", "start": 2062.839, "duration": 4.28}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 ou des r\u00e8gles fondamentales", "start": 2064.839, "duration": 4.8}, {"text": "de notre r\u00e9p public il faut d\u00e9mantel ces", "start": 2067.119, "duration": 4.161}, {"text": "associations et je prendrai d'ailleurs", "start": 2069.639, "duration": 4.2}, {"text": "les dispositions qui convient le jour o\u00f9", "start": 2071.28, "duration": 4.879}, {"text": "nous devrons sortir de l'\u00e9tat d'urgence", "start": 2073.839, "duration": 4.0}, {"text": "pour que nous puissions le faire hors", "start": 2076.159, "duration": 4.081}, {"text": "d'\u00e9tat d'urgence la deuxi\u00e8me chose c'est", "start": 2077.839, "duration": 4.56}, {"text": "d'avoir un vrai travail de reconqu\u00eate", "start": 2080.24, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9publicain et donc l\u00e0-dessus je", "start": 2082.399, "duration": 4.72}, {"text": "souhaite que on ait plus d'enseignement", "start": 2084.72, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard des professeurs des \u00e9coles des", "start": 2087.119, "duration": 4.081}, {"text": "ma\u00eetres et des enseignants sur la", "start": 2089.24, "duration": 3.48}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 pour les accompagner et les", "start": 2091.2, "duration": 2.56}, {"text": "aider parce que dans beaucoup de ces", "start": 2092.72, "duration": 3.32}, {"text": "quartiers les enseignants sont d\u00e9munis", "start": 2093.76, "duration": 4.04}, {"text": "bien souvent ils sont face \u00e0 des", "start": 2096.04, "duration": 4.079}, {"text": "comportements qu'on aura pas appris d\u00e9j\u00e0", "start": 2097.8, "duration": 3.44}, {"text": "fait \u00e7a fait quelques ann\u00e9es qu'on en", "start": 2100.119, "duration": 3.161}, {"text": "parle chare on en parle com on en parle", "start": 2101.24, "duration": 4.28}, {"text": "depuis 2 ans mais donc il faut continuer", "start": 2103.28, "duration": 3.64}, {"text": "ce travail savez c'est un travail qui va", "start": 2105.52, "duration": 2.48}, {"text": "prendre du temps parce que vous avez des", "start": 2106.92, "duration": 2.84}, {"text": "ma\u00eetres qui sont peu form\u00e9s je rappelle", "start": 2108.0, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs que Monsieur Fillon avait", "start": 2109.76, "duration": 3.48}, {"text": "lui-m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 de supprimer toute", "start": 2112.0, "duration": 2.68}, {"text": "formation des ma\u00eetres on a besoin de les", "start": 2113.24, "duration": 3.52}, {"text": "former et on a besoin de les former tout", "start": 2114.68, "duration": 3.88}, {"text": "au cours de leur carri\u00e8re et les former", "start": 2116.76, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e0-dessus on doit aussi former dans", "start": 2118.56, "duration": 4.279}, {"text": "l'\u00e9cole \u00e0 l'enseignement justement", "start": 2120.52, "duration": 4.12}, {"text": "religieux enfin des religions ce sont", "start": 2122.839, "duration": 3.24}, {"text": "les professeurs d'histoire qui doivent", "start": 2124.64, "duration": 3.88}, {"text": "continuer \u00e0 le faire et sensib au lien \u00e0", "start": 2126.079, "duration": 4.081}, {"text": "la R\u00e9publique et c'est aussi pour \u00e7a que", "start": 2128.52, "duration": 3.96}, {"text": "mon service national universel a un r\u00f4le", "start": 2130.16, "duration": 4.04}, {"text": "symbolique tr\u00e8s fort dans cette affaire", "start": 2132.48, "duration": 3.639}, {"text": "mais il y a une reconqu\u00eate culturelle de", "start": 2134.2, "duration": 3.0}, {"text": "la R\u00e9publique qu'il faut faire dans", "start": 2136.119, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00e9cole et puis derri\u00e8re il y a mais sur", "start": 2137.2, "duration": 4.28}, {"text": "des principes suffisamment clairs", "start": 2140.28, "duration": 2.6}, {"text": "c'est\u00e0dire vraiment les valeurs", "start": 2141.48, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9publicaines ou sur des valeurs de", "start": 2142.88, "duration": 3.64}, {"text": "multiculturalisme sur les valeurs de la", "start": 2144.88, "duration": 3.08}, {"text": "R\u00e9publique sur la la\u00efcit\u00e9 de la", "start": 2146.52, "duration": 3.28}, {"text": "R\u00e9publique sur ce qu'est la R\u00e9publique", "start": 2147.96, "duration": 4.04}, {"text": "son histoire ses valeurs mais aussi sur", "start": 2149.8, "duration": 4.519}, {"text": "ce que la R\u00e9publique offre il faut pas", "start": 2152.0, "duration": 4.359}, {"text": "l\u00e0-dessus qu'on s'enferme dans un d\u00e9bat", "start": 2154.319, "duration": 3.961}, {"text": "trop th\u00e9orique la R\u00e9publique elle", "start": 2156.359, "duration": 3.24}, {"text": "fonctionne si elle est fi\u00e8re de ses", "start": 2158.28, "duration": 2.92}, {"text": "principes et qu'elle les d\u00e9fend partout", "start": 2159.599, "duration": 3.041}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 dans beaucoup de ces territoires", "start": 2161.2, "duration": 3.32}, {"text": "on les a abandonn\u00e9 et on a laiss\u00e9 en", "start": 2162.64, "duration": 3.6}, {"text": "quelque sorte des accommodement se faire", "start": 2164.52, "duration": 3.68}, {"text": "qui ne sont pas justifi\u00e9s mais si on", "start": 2166.24, "duration": 4.4}, {"text": "explique ce que la R\u00e9publique apporte la", "start": 2168.2, "duration": 4.159}, {"text": "R\u00e9publique elle doit former c'est pour", "start": 2170.64, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e7a que dans ces quartiers je veux une", "start": 2172.359, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cole conquerrante je veux redonner plus", "start": 2174.119, "duration": 4.161}, {"text": "d'autonomie je veux redonner des heures", "start": 2176.319, "duration": 3.8}, {"text": "scolaires je veux recr\u00e9er les \u00e9tudes", "start": 2178.28, "duration": 4.2}, {"text": "dirig\u00e9es jusque tard le soir je veux", "start": 2180.119, "duration": 3.96}, {"text": "recr\u00e9er des stages d'\u00e9t\u00e9 je et vous", "start": 2182.48, "duration": 4.08}, {"text": "voulez que tout tout jeune des quartiers", "start": 2184.079, "duration": 4.0}, {"text": "employ\u00e9s par", "start": 2186.56, "duration": 4.24}, {"text": "employ\u00e9 enfin employ\u00e9 par une entreprise", "start": 2188.079, "duration": 5.361}, {"text": "re\u00e7oivent une forme de baisse de charge", "start": 2190.8, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a \u00e7a fait partie de votre plan", "start": 2193.44, "duration": 2.56}, {"text": "j'imagine aussi exactement mais sur", "start": 2194.599, "duration": 2.921}, {"text": "l'\u00e9cole pour finir je suis pour qu'en", "start": 2196.0, "duration": 3.92}, {"text": "cpce1 dans ces \u00e9coles de quartier", "start": 2197.52, "duration": 4.12}, {"text": "difficiles on est 12 \u00e9l\u00e8ves par class et", "start": 2199.92, "duration": 3.36}, {"text": "pas davantage tout \u00e7a c'est mon projet", "start": 2201.64, "duration": 4.199}, {"text": "parce que quand l'\u00e9cole n'\u00e9duque plus", "start": 2203.28, "duration": 3.839}, {"text": "elle ne peut pas convaincre que la", "start": 2205.839, "duration": 3.041}, {"text": "R\u00e9publique est un projet d'\u00e9mancipation", "start": 2207.119, "duration": 3.761}, {"text": "et puis derri\u00e8re en effet c'est donn\u00e9", "start": 2208.88, "duration": 3.439}, {"text": "une perspective d'emploi les jeunes des", "start": 2210.88, "duration": 3.32}, {"text": "quartiers ont des taux de ch\u00f4mage qui", "start": 2212.319, "duration": 4.161}, {"text": "atteignent 50 % et donc c'est l\u00e0-dessus", "start": 2214.2, "duration": 3.639}, {"text": "que justement c'est certain", "start": 2216.48, "duration": 2.839}, {"text": "communautarismes viennent s'installer", "start": 2217.839, "duration": 3.441}, {"text": "viennent vendre du r\u00eave et donc la", "start": 2219.319, "duration": 4.081}, {"text": "R\u00e9publique elle doit \u00eatre au rendez-vous", "start": 2221.28, "duration": 3.72}, {"text": "de la r\u00e9ponse \u00e9conomique et sociale \u00e7a", "start": 2223.4, "duration": 3.12}, {"text": "ne peut pas \u00eatre qu'un interdit et c'est", "start": 2225.0, "duration": 2.92}, {"text": "pour \u00e7a que dans mon programme il y a", "start": 2226.52, "duration": 3.52}, {"text": "ces emplois francs tout jeune ou moins", "start": 2227.92, "duration": 3.439}, {"text": "jeune qui vient d'un quartier politique", "start": 2230.04, "duration": 3.12}, {"text": "de la ville lorsqu'il a un CDI est", "start": 2231.359, "duration": 4.401}, {"text": "accompagn\u00e9 pendant 3 ans avec 15000 \u20ac de", "start": 2233.16, "duration": 4.04}, {"text": "baisse de charge pour son employur", "start": 2235.76, "duration": 2.8}, {"text": "Emmanuel Macron mais voyez c'est un", "start": 2237.2, "duration": 2.919}, {"text": "projet c'est tr\u00e8s important le SU vous", "start": 2238.56, "duration": 4.12}, {"text": "avez soulev\u00e9 c'est la reconqu\u00eate", "start": 2240.119, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9publicaine elle passe par la fermet\u00e9", "start": 2242.68, "duration": 3.52}, {"text": "des principes la d\u00e9fense de notre", "start": 2244.4, "duration": 3.32}, {"text": "culture mais aussi par une une", "start": 2246.2, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9publique qui a des r\u00e9sultats et pas", "start": 2247.72, "duration": 5.08}, {"text": "simplement qui assigne \u00e0 r\u00e9sidence des", "start": 2250.52, "duration": 3.52}, {"text": "jeunes ou des moins jeunes dans ces", "start": 2252.8, "duration": 3.279}, {"text": "quartiers parce que interrogons nous sur", "start": 2254.04, "duration": 4.6}, {"text": "nous-m\u00eames pourquoi ce mais pourquoi ce", "start": 2256.079, "duration": 4.641}, {"text": "sont mais nous avons une part de", "start": 2258.64, "duration": 3.8}, {"text": "responsabilit\u00e9 et \u00e7a n'est pas l\u00e0 encore", "start": 2260.72, "duration": 3.44}, {"text": "de la repentance c'est de l'exigence", "start": 2262.44, "duration": 4.12}, {"text": "avec nous pourquoi ce sont les enfants", "start": 2264.16, "duration": 3.919}, {"text": "de celles et ceux qui sont venus en", "start": 2266.56, "duration": 2.96}, {"text": "France qui se sont battus pour", "start": 2268.079, "duration": 3.121}, {"text": "l'\u00e9mancipation qui ont voulu la", "start": 2269.52, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique pourquoi ce sont leurs", "start": 2271.2, "duration": 3.2}, {"text": "enfants aujourd'hui qui sont s\u00e9duits par", "start": 2272.76, "duration": 3.48}, {"text": "ces communautarismes qui parfois disent", "start": 2274.4, "duration": 3.199}, {"text": "moi j'aime pas la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 2276.24, "duration": 3.0}, {"text": "je ne suis pas Charlie parce que quelque", "start": 2277.599, "duration": 3.52}, {"text": "chose s'est cass\u00e9 et donc ce ne sont pas", "start": 2279.24, "duration": 3.8}, {"text": "les grands discours abscond qu'on que", "start": 2281.119, "duration": 3.681}, {"text": "livr certains ou les discours qui ne", "start": 2283.04, "duration": 3.559}, {"text": "portent que des interdit qui r\u00e9pondront", "start": 2284.8, "duration": 3.799}, {"text": "on doit \u00eatre fier de nos valeurs on doit", "start": 2286.599, "duration": 3.72}, {"text": "interdire et lutter contre toutes ces", "start": 2288.599, "duration": 3.801}, {"text": "associations qui portent la haine de la", "start": 2290.319, "duration": 3.921}, {"text": "R\u00e9publique on doit expliquer ce qu'est", "start": 2292.4, "duration": 3.919}, {"text": "la R\u00e9publique et ne tol\u00e9rer aucun \u00e9cart", "start": 2294.24, "duration": 4.96}, {"text": "mais en m\u00eame temps on doit porter la", "start": 2296.319, "duration": 5.441}, {"text": "culture fran\u00e7aise l'\u00e9ducation", "start": 2299.2, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9mancipation par l'\u00e9conomie dans tous", "start": 2301.76, "duration": 3.2}, {"text": "les quartiers de la R\u00e9publique pour", "start": 2303.68, "duration": 3.919}, {"text": "conclure Emmanuel Macron vous aviez vous", "start": 2304.96, "duration": 4.119}, {"text": "avez tout fait vous avez \u00e9t\u00e9 dans le", "start": 2307.599, "duration": 2.841}, {"text": "priv\u00e9 vous avez \u00e9t\u00e9 dans le public vous", "start": 2309.079, "duration": 3.441}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 \u00e0lys\u00e9e vous avez \u00e9t\u00e9 ministre", "start": 2310.44, "duration": 3.44}, {"text": "depuis que vous avez cr\u00e9\u00e9 votre parti", "start": 2312.52, "duration": 2.72}, {"text": "tout vous r\u00e9ussi vous \u00eates en haut des", "start": 2313.88, "duration": 2.88}, {"text": "sondage m\u00eame si \u00e7a se resserre comme on", "start": 2315.24, "duration": 2.92}, {"text": "l'a dit m\u00eame si peut-\u00eatre qu' y a un peu", "start": 2316.76, "duration": 3.599}, {"text": "moins de gens dans vos meetings ces", "start": 2318.16, "duration": 4.76}, {"text": "derniers temps vra mais mais mais j'ai", "start": 2320.359, "duration": 4.641}, {"text": "envie de vous dire est-ce que vous", "start": 2322.92, "duration": 5.04}, {"text": "doutez parfois est-ce que vous dites", "start": 2325.0, "duration": 4.44}, {"text": "parfois il y a pas une forme d'ivresse", "start": 2327.96, "duration": 3.159}, {"text": "de soi qui peut vous saisir et est-ce", "start": 2329.44, "duration": 4.0}, {"text": "que vous dites parfois bon je peux ne", "start": 2331.119, "duration": 4.081}, {"text": "pas \u00eatre formidable je peux ne pas \u00eatre", "start": 2333.44, "duration": 4.36}, {"text": "g\u00e9nial j'ai vu dans une phrase d' Fulda", "start": 2335.2, "duration": 4.72}, {"text": "dans son dernier livre sur vous il y a", "start": 2337.8, "duration": 3.64}, {"text": "un imperceptible sentiment de", "start": 2339.92, "duration": 4.439}, {"text": "sup\u00e9riorit\u00e9 inbranlable confiance en son", "start": 2341.44, "duration": 5.76}, {"text": "destin manifestation d'un \u00e9gocentrisme", "start": 2344.359, "duration": 5.121}, {"text": "tr\u00e8s profond et tr\u00e8s camoufl\u00e9 c'est vrai", "start": 2347.2, "duration": 4.68}, {"text": "c'est c'est un compliment qui me touche", "start": 2349.48, "duration": 5.72}, {"text": "beaucoup mais je suis insensible aux", "start": 2351.88, "duration": 6.68}, {"text": "attaques et et autres je me couche", "start": 2355.2, "duration": 5.399}, {"text": "chaque soir en doutant", "start": 2358.56, "duration": 5.44}, {"text": "profond\u00e9ment je me l\u00e8ve chaque matin en", "start": 2360.599, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9tant aussi profond\u00e9ment d\u00e9termin\u00e9 et au", "start": 2364.0, "duration": 4.56}, {"text": "combat je suis guerrier je suis un", "start": 2366.44, "duration": 5.8}, {"text": "combattant un combattant il doute \u00e0", "start": 2368.56, "duration": 6.559}, {"text": "chaque fois que c'est n\u00e9cessaire pas", "start": 2372.24, "duration": 4.72}, {"text": "d'arrog mais il ne se laisse jamais", "start": 2375.119, "duration": 4.24}, {"text": "abattre par son doute donc il y a chez", "start": 2376.96, "duration": 4.879}, {"text": "moi aucune arrogance il y a un souci", "start": 2379.359, "duration": 4.601}, {"text": "constant de l'autre mais il y a une", "start": 2381.839, "duration": 4.041}, {"text": "volont\u00e9 de faire qui me d\u00e9passe et", "start": 2383.96, "duration": 4.0}, {"text": "m'emporte merci beaucoup Emmanuel Macron", "start": 2385.88, "duration": 3.36}, {"text": "merci de nous avoir accueilli dans votre", "start": 2387.96, "duration": 3.2}, {"text": "quartier g\u00e9n\u00e9ral c'est tout de suite le", "start": 2389.24, "duration": 5.44}, {"text": "20h de Luc", "start": 2391.16, "duration": 3.52}]}