{"label": "droite", "transcript": [{"text": "madame la premi\u00e8re ministre mesdames et", "start": 1.34, "duration": 4.769}, {"text": "messieurs les ministres", "start": 4.74, "duration": 3.14}, {"text": "mesdames et messieurs les parlementaires", "start": 6.109, "duration": 4.36}, {"text": "cher r\u00e9f\u00e9rent et repr\u00e9sentant de la", "start": 7.88, "duration": 4.629}, {"text": "r\u00e9publique en marre de territoire de", "start": 10.469, "duration": 4.201}, {"text": "progr\u00e8s et et d'agir ensemble cher ami", "start": 12.509, "duration": 5.551}, {"text": "je veux d'abord dire le bonheur que", "start": 14.67, "duration": 5.189}, {"text": "j'aime m'exprimer devant vous ce soir", "start": 18.06, "duration": 5.309}, {"text": "bonheur de vous retrouver ici \u00e0 metz au", "start": 19.859, "duration": 6.33}, {"text": "centre des congr\u00e8s robert schuman pour", "start": 23.369, "duration": 5.73}, {"text": "le robien que je suis et leurs parents", "start": 26.189, "duration": 4.561}, {"text": "convaincus que je suis vous le savez", "start": 29.099, "duration": 3.841}, {"text": "tous c'est plus qu'un clin d'oeil c'est", "start": 30.75, "duration": 4.2}, {"text": "un beau symbole et je suis je suis en", "start": 32.94, "duration": 3.209}, {"text": "tout cas certain que ce sera de bon", "start": 34.95, "duration": 3.51}, {"text": "augure pour la suite de nos travaux je", "start": 36.149, "duration": 4.141}, {"text": "veux bien entendu d'abord peut-\u00eatre", "start": 38.46, "duration": 5.16}, {"text": "remercier l'ensemble des \u00e9quipes qui ont", "start": 40.29, "duration": 5.1}, {"text": "concouru \u00e0 l'organisation de cet", "start": 43.62, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement et en premier lieu cyril notre", "start": 45.39, "duration": 5.43}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rent pour la moselle qui est quelque", "start": 48.0, "duration": 5.03}, {"text": "part", "start": 50.82, "duration": 2.21}, {"text": "merci pour lui", "start": 54.62, "duration": 3.3}, {"text": "et nos parlementaires", "start": 58.46, "duration": 5.65}, {"text": "belkhir belhaddad et ludovic mendes qui", "start": 60.5, "duration": 4.839}, {"text": "ont \u00e9galement contribu\u00e9 \u00e0 cette", "start": 64.11, "duration": 2.85}, {"text": "organisation l'ensemble des \u00e9quipes du", "start": 65.339, "duration": 4.171}, {"text": "sujet et du si\u00e8ge du parti qui ont", "start": 66.96, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9galement oeuvr\u00e9 en tr\u00e8s peu de temps \u00e0", "start": 69.51, "duration": 3.649}, {"text": "l'organisation d'un", "start": 71.22, "duration": 4.59}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement qui je pense \u00e0 son int\u00e9r\u00eat", "start": 73.159, "duration": 4.271}, {"text": "tant sur la forme tant sur le fond", "start": 75.81, "duration": 3.78}, {"text": "depuis le d\u00e9but de cette de cette", "start": 77.43, "duration": 3.17}, {"text": "journ\u00e9e", "start": 79.59, "duration": 4.349}, {"text": "je veux c'est un r\u00e9el bonheur aussi de", "start": 80.6, "duration": 4.87}, {"text": "se retrouver avec des visages dans cette", "start": 83.939, "duration": 3.601}, {"text": "salle qui est dont certains \u00e9taient", "start": 85.47, "duration": 3.439}, {"text": "d'ailleurs pr\u00e9sents d\u00e8s le printemps", "start": 87.54, "duration": 5.42}, {"text": "2010 2016 \u00e0 amiens d'autres nous rejoint", "start": 88.909, "duration": 6.701}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es ces derniers mois", "start": 92.96, "duration": 5.5}, {"text": "et nous avons d'ailleurs \u00e9largi ce", "start": 95.61, "duration": 5.07}, {"text": "rassemblement d\u00e8s la cr\u00e9ation d' en", "start": 98.46, "duration": 4.74}, {"text": "marche et chercheur en char olivier", "start": 100.68, "duration": 5.369}, {"text": "merci \u00e0 vous aussi de votre pr\u00e9sence", "start": 103.2, "duration": 4.699}, {"text": "votre", "start": 106.049, "duration": 3.661}, {"text": "repr\u00e9sentant avec vos repr\u00e9sentants", "start": 107.899, "duration": 3.341}, {"text": "d'ailleurs d'agir et de territoires de", "start": 109.71, "duration": 2.58}, {"text": "progr\u00e8s je voudrais vraiment vous", "start": 111.24, "duration": 2.94}, {"text": "remercier parce que sans votre", "start": 112.29, "duration": 4.45}, {"text": "d\u00e9termination sans votre courage", "start": 114.18, "duration": 4.329}, {"text": "sont aussi votre fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 vos", "start": 116.74, "duration": 3.739}, {"text": "engagements la loyaut\u00e9 \u00e0 vos conditions", "start": 118.509, "duration": 5.101}, {"text": "nous ne saurions pas tous r\u00e9unis ici en", "start": 120.479, "duration": 5.111}, {"text": "cette fin d'\u00e9t\u00e9 je veux vous remercier", "start": 123.61, "duration": 3.78}, {"text": "sinc\u00e8rement et chaleureusement au nom de", "start": 125.59, "duration": 3.79}, {"text": "tous les militants et les sympathisants", "start": 127.39, "duration": 7.74}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 129.38, "duration": 5.75}, {"text": "madame la premi\u00e8re mini char elizabeth", "start": 137.51, "duration": 5.17}, {"text": "merci de nous faire l'honneur de sa", "start": 140.42, "duration": 4.629}, {"text": "pr\u00e9sence nous savons les d\u00e9fis qui sont", "start": 142.68, "duration": 4.259}, {"text": "les dia nous savons tout engagement", "start": 145.049, "duration": 4.981}, {"text": "total au service de notre pays et chacun", "start": 146.939, "duration": 5.64}, {"text": "mesure ici l'importance de ta pr\u00e9sence \u00e0", "start": 150.03, "duration": 4.56}, {"text": "metz sa porte est aussi symbolique sa", "start": 152.579, "duration": 3.571}, {"text": "force mobilisatrice d'avoir la premi\u00e8re", "start": 154.59, "duration": 3.27}, {"text": "ministre qui assistent aussi et qu'ils", "start": 156.15, "duration": 3.33}, {"text": "puissent conclure aussi nos journ\u00e9es et", "start": 157.86, "duration": 4.25}, {"text": "nos travaux", "start": 159.48, "duration": 2.63}, {"text": "chers amis", "start": 166.36, "duration": 4.66}, {"text": "quatre mois nous s\u00e9parent du second tour", "start": 168.25, "duration": 4.69}, {"text": "du scrutin pr\u00e9sidentiel", "start": 171.02, "duration": 4.01}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois", "start": 172.94, "duration": 4.56}, {"text": "dans l'histoire de la v\u00e8me r\u00e9publique le", "start": 175.03, "duration": 4.63}, {"text": "chef de l'\u00e9tat \u00e9tait r\u00e9\u00e9lu hors p\u00e9riode", "start": 177.5, "duration": 3.48}, {"text": "de cohabitation", "start": 179.66, "duration": 3.63}, {"text": "oui pour la premi\u00e8re fois un pr\u00e9sident", "start": 180.98, "duration": 4.11}, {"text": "de la r\u00e9publique en responsabilit\u00e9", "start": 183.29, "duration": 3.84}, {"text": "recevait une nouvelle fois la confiance", "start": 185.09, "duration": 4.95}, {"text": "de ses concitoyens une r\u00e9\u00e9lection", "start": 187.13, "duration": 5.07}, {"text": "intervenue \u00e0 l'issue d'un quinquennat", "start": 190.04, "duration": 5.13}, {"text": "marqu\u00e9 par des crises des mutations", "start": 192.2, "duration": 4.89}, {"text": "in\u00e9dites mais aussi des beaux moments", "start": 195.17, "duration": 4.77}, {"text": "d'enthousiasm\u00e9 collectif je veux", "start": 197.09, "duration": 5.88}, {"text": "rappeler ici combien dans les moments de", "start": 199.94, "duration": 4.71}, {"text": "communion nationale comme lors des", "start": 202.97, "duration": 3.69}, {"text": "p\u00e9riodes douloureuses nous avons fait", "start": 204.65, "duration": 6.149}, {"text": "bloc hadji apporter des solutions nous", "start": 206.66, "duration": 6.27}, {"text": "avons construit des compromis sans c\u00e9der", "start": 210.799, "duration": 4.711}, {"text": "jamais \u00e0 la compromission en \u00e9tant", "start": 212.93, "duration": 4.169}, {"text": "toujours accueillants pour ceux qui", "start": 215.51, "duration": 4.05}, {"text": "nombreux d'ailleurs nous ont rejoints il", "start": 217.099, "duration": 5.64}, {"text": "vous est aussi ici l'illustration de ce", "start": 219.56, "duration": 5.69}, {"text": "rassemblement c'est notre mouvement qui", "start": 222.739, "duration": 5.58}, {"text": "ouvert et qui a ouvert \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 225.25, "duration": 4.39}, {"text": "s'est engag\u00e9 \u00e0 un renouvellement", "start": 228.319, "duration": 2.881}, {"text": "politique \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit d'ailleurs dans", "start": 229.64, "duration": 5.159}, {"text": "les ateliers au d\u00e9but ce matin notre", "start": 231.2, "duration": 5.55}, {"text": "pays avait besoin de ce renouvellement", "start": 234.799, "duration": 4.291}, {"text": "est ce renouvellement a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 d\u00e8s", "start": 236.75, "duration": 5.91}, {"text": "2016 et 2017 c'est notre rassemblement", "start": 239.09, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9solument europ\u00e9en qui a contribu\u00e9 \u00e0", "start": 242.66, "duration": 4.68}, {"text": "construire \u00e0 strasbourg et bruxelles les", "start": 245.09, "duration": 4.229}, {"text": "fondations d'une union europ\u00e9enne forte", "start": 247.34, "duration": 4.14}, {"text": "plus protectrice plus juste et je", "start": 249.319, "duration": 3.691}, {"text": "voudrais saluer aussi mes coll\u00e8gues", "start": 251.48, "duration": 3.0}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens qui sont dans", "start": 253.01, "duration": 4.58}, {"text": "la salle ici et qui travaille r\u00e9solument", "start": 254.48, "duration": 5.87}, {"text": "\u00e0 bruxelles et strasbourg", "start": 257.59, "duration": 6.67}, {"text": "depuis maintenant deux ans nous avons et", "start": 260.35, "duration": 7.45}, {"text": "j'en suis assez fier changer l'image des", "start": 264.26, "duration": 5.159}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens fran\u00e7ais qui", "start": 267.8, "duration": 3.9}, {"text": "n'\u00e9tait pas tr\u00e8s vert tr\u00e8s salutaire de", "start": 269.419, "duration": 3.901}, {"text": "les derni\u00e8res ann\u00e9es et vous attend si", "start": 271.7, "duration": 4.71}, {"text": "les contributeurs de \u00e7a et l\u00e0 image qui", "start": 273.32, "duration": 4.38}, {"text": "est en tout cas \u00e0 renvoyer une bonne", "start": 276.41, "duration": 2.55}, {"text": "image qui a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e pour la", "start": 277.7, "duration": 3.0}, {"text": "majorit\u00e9 donc merci beaucoup pour tout", "start": 278.96, "duration": 1.94}, {"text": "\u00e7a", "start": 280.7, "duration": 4.68}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 280.9, "duration": 7.16}, {"text": "mais ce sont aussi les forces", "start": 285.38, "duration": 4.75}, {"text": "progressistes qui ont permis de faire", "start": 288.06, "duration": 4.2}, {"text": "face aux crises sans jamais tomber dans", "start": 290.13, "duration": 3.68}, {"text": "la d\u00e9magogie dans les raccourcis", "start": 292.26, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e9lectoralistes oui je pense que nous", "start": 293.81, "duration": 5.92}, {"text": "avons fait honneur \u00e0 l'action politique", "start": 297.45, "duration": 4.26}, {"text": "dans une p\u00e9riode o\u00f9 elle n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 299.73, "duration": 4.11}, {"text": "autant d\u00e9voy\u00e9 par les extr\u00e9mistes riz", "start": 301.71, "duration": 5.97}, {"text": "gangren\u00e9 par le complotisme et \u00e7a nous", "start": 303.84, "duration": 6.57}, {"text": "vous le devons \u00e0 vous nous vous le", "start": 307.68, "duration": 5.79}, {"text": "devons \u00e0 vous me dites en r\u00e9f\u00e9rant cadre", "start": 310.41, "duration": 5.85}, {"text": "de notre mouvement et en premier lieu", "start": 313.47, "duration": 6.12}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e0 nos d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s g\u00e9n\u00e9raux je", "start": 316.26, "duration": 6.15}, {"text": "tenais \u00e0 vous rendre hommage parce que", "start": 319.59, "duration": 4.86}, {"text": "si nous sommes l\u00e0 aujourd'hui c'est que", "start": 322.41, "duration": 4.41}, {"text": "nous avons tenus chaque catherine qui", "start": 324.45, "duration": 4.17}, {"text": "malheureusement n'est pas l'\u00e2me je", "start": 326.82, "duration": 4.23}, {"text": "voudrais aussi pouvoir l'a nomm\u00e9 \u00e7a", "start": 328.62, "duration": 5.31}, {"text": "christophe cher philippe cher stanley", "start": 331.05, "duration": 6.66}, {"text": "richard nous savons ici tous ceux que", "start": 333.93, "duration": 5.49}, {"text": "nous vous devons par temps calme comme", "start": 337.71, "duration": 4.17}, {"text": "par gros temps dans les moments de", "start": 339.42, "duration": 3.93}, {"text": "liesse comme dans les moments de doute", "start": 341.88, "duration": 3.87}, {"text": "vous avez su tenir la barre avec", "start": 343.35, "duration": 5.37}, {"text": "humilit\u00e9 bienveillance courage vous avez", "start": 345.75, "duration": 5.55}, {"text": "su pr\u00e9server les id\u00e9es dans marche vous", "start": 348.72, "duration": 4.74}, {"text": "avez su accompagner la r\u00e9publique en", "start": 351.3, "duration": 4.35}, {"text": "marche jusqu'au victoire \u00e9lectorale de", "start": 353.46, "duration": 5.28}, {"text": "2022 et du fond de coeur merci beaucoup", "start": 355.65, "duration": 7.55}, {"text": "et je vous propose de les", "start": 358.74, "duration": 6.83}, {"text": "remercier du fond du coeur par", "start": 363.2, "duration": 6.06}, {"text": "d'applaudissements les plus chaleureux", "start": 365.57, "duration": 3.69}, {"text": "mes chers amis", "start": 381.66, "duration": 4.5}, {"text": "si nous devons revendiquer le travail", "start": 383.57, "duration": 4.96}, {"text": "accompli tous ensemble la lucidit\u00e9 o\u00f9", "start": 386.16, "duration": 5.37}, {"text": "nous commande de regarder en face les", "start": 388.53, "duration": 5.37}, {"text": "faiblesses de nos organisations dans un", "start": 391.53, "duration": 5.55}, {"text": "moment que nous vivons je dis bien dans", "start": 393.9, "duration": 4.32}, {"text": "un moment que nos v\u00eatements parce que", "start": 397.08, "duration": 2.7}, {"text": "nous changeons pas d'organisation pour", "start": 398.22, "duration": 3.54}, {"text": "changer d'organisation au changement", "start": 399.78, "duration": 3.81}, {"text": "l'organisation parce que nous vivons un", "start": 401.76, "duration": 4.32}, {"text": "moment particulier nous vivons un moment", "start": 403.59, "duration": 4.82}, {"text": "particulier comme l'a dit d'ailleurs", "start": 406.08, "duration": 6.62}, {"text": "je crois que c'\u00e9tait david ou guillaume", "start": 408.41, "duration": 7.26}, {"text": "un parti politique c'est un outil", "start": 412.7, "duration": 5.83}, {"text": "c'est un outil au service des id\u00e9es et", "start": 415.67, "duration": 4.3}, {"text": "c'est tout il faut pouvoir le renouveler", "start": 418.53, "duration": 4.08}, {"text": "dans le contexte \u00e9lectoral dans le", "start": 419.97, "duration": 4.95}, {"text": "contexte politique qui est le n\u00f4tre il", "start": 422.61, "duration": 4.53}, {"text": "ya bien s\u00fbr aussi des mutations", "start": 424.92, "duration": 4.59}, {"text": "g\u00e9opolitiques climatique social", "start": 427.14, "duration": 4.47}, {"text": "technologique il ya aussi un moment", "start": 429.51, "duration": 4.23}, {"text": "politique in\u00e9dit que notre pays traverse", "start": 431.61, "duration": 5.58}, {"text": "apr\u00e8s ce scrutin l\u00e9gislatif et nous ne", "start": 433.74, "duration": 5.73}, {"text": "devons pas subir nous ne devons pas en", "start": 437.19, "duration": 4.83}, {"text": "\u00eatre les derniers spectateurs nous ne", "start": 439.47, "duration": 6.45}, {"text": "devons pas en \u00eatre uniquement les", "start": 442.02, "duration": 5.91}, {"text": "commentateurs nous devrons en \u00eatre des", "start": 445.92, "duration": 4.83}, {"text": "premiers acteurs c'est la mission que", "start": 447.93, "duration": 4.98}, {"text": "m'a confi\u00e9e la r\u00e9publique en marche avec", "start": 450.75, "duration": 3.33}, {"text": "la confiance du pr\u00e9sident de la", "start": 452.91, "duration": 2.85}, {"text": "r\u00e9publique et je veux le remercier", "start": 454.08, "duration": 2.9}, {"text": "\u00e9galement", "start": 455.76, "duration": 4.65}, {"text": "revenir aux sources d'avril 2016 renouer", "start": 456.98, "duration": 6.04}, {"text": "avec la prise de risque l'esprit de", "start": 460.41, "duration": 4.92}, {"text": "conqu\u00eate le d\u00e9passement politique la", "start": 463.02, "duration": 4.11}, {"text": "confiance dans l'action militante et", "start": 465.33, "duration": 4.32}, {"text": "l'intelligence des territoires et en", "start": 467.13, "duration": 4.77}, {"text": "m\u00eame temps repenser \u00e0 l'aune du contexte", "start": 469.65, "duration": 4.74}, {"text": "nouveau qui est le n\u00f4tre ce que peut", "start": 471.9, "duration": 5.13}, {"text": "\u00eatre une grande organisation politique", "start": 474.39, "duration": 5.6}, {"text": "inclusive il parvenir", "start": 477.03, "duration": 5.52}, {"text": "est compliqu\u00e9 mais j'ai engag\u00e9 depuis le", "start": 479.99, "duration": 3.94}, {"text": "d\u00e9but du mois de juillet vous l'avez dit", "start": 482.55, "duration": 3.57}, {"text": "des consultations avec les repr\u00e9sentants", "start": 483.93, "duration": 4.38}, {"text": "de la majorit\u00e9 ici r\u00e9unis mais aussi", "start": 486.12, "duration": 4.02}, {"text": "avec leurs \u00e9lus et leurs militants nous", "start": 488.31, "duration": 3.66}, {"text": "l'avons vu dans cette vid\u00e9o au tout", "start": 490.14, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9but de cette s\u00e9ance pour moi ce", "start": 491.97, "duration": 5.1}, {"text": "n'\u00e9tait pas qu'une \u00e9tape formelle ni un", "start": 494.7, "duration": 4.17}, {"text": "passage oblig\u00e9 une figure impos\u00e9e au", "start": 497.07, "duration": 3.66}, {"text": "contraire je suis convaincu et vous le", "start": 498.87, "duration": 3.63}, {"text": "savez pour ceux qui ne connaissent qu'il", "start": 500.73, "duration": 4.14}, {"text": "n'y avait pas de r\u00e9ussite sans travail", "start": 502.5, "duration": 5.46}, {"text": "collectif associ\u00e9 sera ma m\u00e9thode pour", "start": 504.87, "duration": 4.45}, {"text": "les prochains mois", "start": 507.96, "duration": 3.79}, {"text": "je veux que nous passions de la", "start": 509.32, "duration": 4.8}, {"text": "consultation \u00e0 la construction", "start": 511.75, "duration": 5.37}, {"text": "permanente c'est ainsi que nous", "start": 514.12, "duration": 5.04}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rons la mutation en profondeur de", "start": 517.12, "duration": 3.63}, {"text": "notre organisation sans jamais tomber", "start": 519.16, "duration": 4.83}, {"text": "dans la reproduction de l'existant ni", "start": 520.75, "duration": 6.3}, {"text": "dans la coquille des organisations et", "start": 523.99, "duration": 4.89}, {"text": "des autres partis c'est ainsi que nous", "start": 527.05, "duration": 4.08}, {"text": "pourrons b\u00e2tir ensemble \u00e0 partie de", "start": 528.88, "duration": 4.38}, {"text": "libres penseurs qui permettra et qui", "start": 531.13, "duration": 5.01}, {"text": "mettra en oeuvre les id\u00e9es au coeur de", "start": 533.26, "duration": 5.61}, {"text": "notre organisation j'y tiens cette", "start": 536.14, "duration": 4.59}, {"text": "premi\u00e8re partie en tout cas de notre", "start": 538.87, "duration": 4.11}, {"text": "s\u00e9minaire est je pense la plus", "start": 540.73, "duration": 5.46}, {"text": "fondamentale de cette journ\u00e9e de travail", "start": 542.98, "duration": 5.19}, {"text": "avec les militants les r\u00e9f\u00e9rents et les", "start": 546.19, "duration": 4.5}, {"text": "cadres de nos mouvements respectifs et", "start": 548.17, "duration": 4.82}, {"text": "de nos partis respectifs", "start": 550.69, "duration": 7.54}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 552.99, "duration": 7.279}, {"text": "pour y parvenir", "start": 558.23, "duration": 4.779}, {"text": "nous devions d'abord r\u00e9pondre vous", "start": 560.269, "duration": 4.74}, {"text": "tentez de r\u00e9pondre \u00e0 deux questions", "start": 563.009, "duration": 4.83}, {"text": "importantes qui sommes nous et o\u00f9 allons", "start": 565.009, "duration": 5.171}, {"text": "nous \u00e7a peut para\u00eetre large mais", "start": 567.839, "duration": 4.261}, {"text": "finalement quelle est notre boussole et", "start": 570.18, "duration": 3.889}, {"text": "quelle est notre cap", "start": 572.1, "duration": 3.989}, {"text": "je les ai entendus lors des ateliers", "start": 574.069, "duration": 4.411}, {"text": "auxquels vous avez particip\u00e9", "start": 576.089, "duration": 4.74}, {"text": "beaucoup d'entre vous et vous savez que", "start": 578.48, "duration": 4.899}, {"text": "j'en fais \u00e9galement partie souhaite que", "start": 580.829, "duration": 5.791}, {"text": "nous entrions durablement notre parti a", "start": 583.379, "duration": 5.18}, {"text": "de grandes valeurs de grands principes", "start": 586.62, "duration": 5.579}, {"text": "c'est ce travail que nous avons engag\u00e9es", "start": 588.559, "duration": 5.681}, {"text": "ces derni\u00e8res semaines qui a abouti \u00e0 ce", "start": 592.199, "duration": 4.44}, {"text": "corpus de valeurs vous l'avez abord\u00e9", "start": 594.24, "duration": 4.8}, {"text": "tout au long de la journ\u00e9e ils cherchent", "start": 596.639, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 bienne chars david je voudrais vous", "start": 599.04, "duration": 4.979}, {"text": "remercier pour cette synth\u00e8se et cette", "start": 601.439, "duration": 5.21}, {"text": "contribution gr\u00e2ce \u00e0 vous cette journ\u00e9e", "start": 604.019, "duration": 5.19}, {"text": "nous aura permis en tout cas d'encre et", "start": 606.649, "duration": 5.17}, {"text": "plus fortement encore dans ce corpus de", "start": 609.209, "duration": 5.43}, {"text": "valeurs trois causes qui nous sont", "start": 611.819, "duration": 6.21}, {"text": "ch\u00e8res et qui me sont chers je pense", "start": 614.639, "duration": 4.89}, {"text": "notamment \u00e0 la lutte contre les", "start": 618.029, "duration": 3.78}, {"text": "discriminations \u00e0 l'affirmation des", "start": 619.529, "duration": 5.011}, {"text": "droits des lgbt qui figurait pas dans le", "start": 621.809, "duration": 4.08}, {"text": "texte initial mais que nous avons", "start": 624.54, "duration": 4.32}, {"text": "rajout\u00e9 vous avez aussi souhait\u00e9 que ce", "start": 625.889, "duration": 4.74}, {"text": "corpus de valeurs mentionne la question", "start": 628.86, "duration": 3.479}, {"text": "de la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et de", "start": 630.629, "duration": 3.15}, {"text": "l'\u00e9volution des modes de consommation", "start": 632.339, "duration": 4.081}, {"text": "tr\u00e8s d'actualit\u00e9 apr\u00e8s les propos du", "start": 633.779, "duration": 4.53}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique lors du", "start": 636.42, "duration": 3.99}, {"text": "premier conseil des ministres vous avez", "start": 638.309, "duration": 4.171}, {"text": "inscrit en toutes lettres le concept de", "start": 640.41, "duration": 5.82}, {"text": "s\u00e9paratisme dans ce document qui est un", "start": 642.48, "duration": 6.93}, {"text": "apport majeur en termes de concept du", "start": 646.23, "duration": 5.88}, {"text": "premier quinquennat vous avez apport\u00e9", "start": 649.41, "duration": 4.89}, {"text": "vos contributions un texte fondateur qui", "start": 652.11, "duration": 3.99}, {"text": "dira demain \u00e0 tous ceux qui veulent nous", "start": 654.3, "duration": 4.68}, {"text": "rejoindre qui nous sommes et quelles", "start": 656.1, "duration": 5.549}, {"text": "valeurs cardinales nous d\u00e9fendons il", "start": 658.98, "duration": 5.669}, {"text": "revendique si je prends le texte l'", "start": 661.649, "duration": 4.471}, {"text": "h\u00e9ritage humaniste de la renaissance", "start": 664.649, "duration": 4.711}, {"text": "europ\u00e9enne il s'appuie sur l'esprit des", "start": 666.12, "duration": 5.459}, {"text": "lumi\u00e8res et des conqu\u00eates des", "start": 669.36, "duration": 5.819}, {"text": "r\u00e9volutionnaires de 1789 il r\u00e9affirme", "start": 671.579, "duration": 5.61}, {"text": "notre attachement \u00e0 la r\u00e9publique mais", "start": 675.179, "duration": 3.691}, {"text": "pose aussi", "start": 677.189, "duration": 3.421}, {"text": "les bases de ce que pourrait \u00eatre le", "start": 678.87, "duration": 3.09}, {"text": "renouveau d\u00e9mocratique", "start": 680.61, "duration": 3.57}, {"text": "nous en avons \u00e9galement beaucoup parl\u00e9", "start": 681.96, "duration": 4.77}, {"text": "de ce matin il ancre notre parti dans", "start": 684.18, "duration": 4.23}, {"text": "l'\u00e9cologie des solutions sans jamais", "start": 686.73, "duration": 3.42}, {"text": "s'animer dans l'\u00e9cologie des", "start": 688.41, "duration": 4.679}, {"text": "contradictions il fait du progr\u00e8s le", "start": 690.15, "duration": 4.62}, {"text": "levier de l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des", "start": 693.089, "duration": 4.231}, {"text": "chances il fait de notre parti un", "start": 694.77, "duration": 5.04}, {"text": "mouvement r\u00e9solument f\u00e9ministe en", "start": 697.32, "duration": 4.44}, {"text": "rejoignant renaissance nos adh\u00e9rents", "start": 699.81, "duration": 3.42}, {"text": "s'engageront ainsi \u00e0 respecter et", "start": 701.76, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9fendre douze grands principes", "start": 703.23, "duration": 5.01}, {"text": "fondateurs qui pourront \u00eatre \u00e0 cl\u00e9mente", "start": 705.48, "duration": 4.08}, {"text": "et dans les prochains mois dans les", "start": 708.24, "duration": 3.93}, {"text": "prochaines ann\u00e9es nombre d'entre eux ont", "start": 709.56, "duration": 5.34}, {"text": "d'ailleurs longtemps fait consensus dans", "start": 712.17, "duration": 6.359}, {"text": "la vie politique contemporaine mais ce", "start": 714.9, "duration": 7.439}, {"text": "serait bien \u00eatre na\u00eff d'imaginer que les", "start": 718.529, "duration": 5.611}, {"text": "sources de notre d\u00e9mocratie ne se", "start": 722.339, "duration": 3.351}, {"text": "tariront jamais", "start": 724.14, "duration": 4.139}, {"text": "il serait bien imprudent de croire que", "start": 725.69, "duration": 5.89}, {"text": "la r\u00e9publique est une citadelle qui ne", "start": 728.279, "duration": 6.511}, {"text": "pourrait \u00eatre assi\u00e9g\u00e9 et pour \u00e7a on nous", "start": 731.58, "duration": 4.5}, {"text": "avons quand m\u00eame deux exemples \u00e0 ses", "start": 734.79, "duration": 3.21}, {"text": "contemporains", "start": 736.08, "duration": 3.86}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 des alpes", "start": 738.0, "duration": 5.37}, {"text": "77 ans apr\u00e8s la chute de mussolini c'est", "start": 739.94, "duration": 6.04}, {"text": "une de ces deux h\u00e9riti\u00e8res qui est", "start": 743.37, "duration": 4.29}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 la t\u00eate d'une grande", "start": 745.98, "duration": 3.299}, {"text": "coalition de droite aux relents", "start": 747.66, "duration": 4.23}, {"text": "fascistes et qui pourrait devenir la", "start": 749.279, "duration": 4.611}, {"text": "pr\u00e9sidente du conseil italien", "start": 751.89, "duration": 4.62}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'atlantique", "start": 753.89, "duration": 4.51}, {"text": "comment pourrions-nous oublier \u00e0 peine", "start": 756.51, "duration": 4.53}, {"text": "un an et demi apr\u00e8s l'assaut du capital", "start": 758.4, "duration": 4.08}, {"text": "par les partisans de donald prolls il", "start": 761.04, "duration": 3.78}, {"text": "s'agissait tout simplement d'emp\u00eacher le", "start": 762.48, "duration": 4.74}, {"text": "processus \u00e9lectoral de la puissante", "start": 764.82, "duration": 3.95}, {"text": "d\u00e9mocratie du monde", "start": 767.22, "duration": 4.17}, {"text": "oui je le dis sans en face par rapport \u00e0", "start": 768.77, "duration": 4.0}, {"text": "notre contexte politique et par rapport", "start": 771.39, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 notre discussion aussi", "start": 772.77, "duration": 5.16}, {"text": "sans lyrisme mais avec gravit\u00e9 notre", "start": 775.19, "duration": 4.39}, {"text": "mod\u00e8le d\u00e9mocratique occidental n'est ni", "start": 777.93, "duration": 4.67}, {"text": "\u00e9ternel ni imp\u00e9rissable", "start": 779.58, "duration": 5.79}, {"text": "pr\u00e9tendre le contraire serait une erreur", "start": 782.6, "duration": 4.84}, {"text": "mais aussi une faute politique", "start": 785.37, "duration": 9.299}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 787.44, "duration": 7.229}, {"text": "vous le savez j'ai tr\u00e8s t\u00f4t \u00e9voqu\u00e9 ce", "start": 799.42, "duration": 5.44}, {"text": "nouveau clivage qui s'est impos\u00e9 \u00e0 nous", "start": 802.07, "duration": 5.519}, {"text": "entre les partis nationalistes forces", "start": 804.86, "duration": 4.289}, {"text": "nationalistes et populistes et les", "start": 807.589, "duration": 3.5}, {"text": "partis progressistes", "start": 809.149, "duration": 3.63}, {"text": "je consid\u00e8re que cette nouvelle", "start": 811.089, "duration": 4.021}, {"text": "fronti\u00e8re politique personne ne la b\u00eate", "start": 812.779, "duration": 5.911}, {"text": "ni m\u00eame souhait\u00e9 d'ailleurs quand les", "start": 815.11, "duration": 4.99}, {"text": "hommes ne choisissent pas les \u00e9v\u00e9nements", "start": 818.69, "duration": 3.69}, {"text": "choisissent pour eux nous avertissait", "start": 820.1, "duration": 5.13}, {"text": "raymond aron et nos choix aujourd'hui", "start": 822.38, "duration": 4.709}, {"text": "sont claires par rapport \u00e0 cette charte", "start": 825.23, "duration": 4.08}, {"text": "des valeurs ce sont ces grands principes", "start": 827.089, "duration": 3.87}, {"text": "qui nous rassemble et qui nous", "start": 829.31, "duration": 4.17}, {"text": "ressemblent ces grands principes qui", "start": 830.959, "duration": 5.07}, {"text": "s'opposeront toujours qu'ils", "start": 833.48, "duration": 5.599}, {"text": "s'opposeront toujours forces lib\u00e9rales", "start": 836.029, "duration": 6.211}, {"text": "avec les sensibilit\u00e9s lib\u00e9ral d\u00e9mocrate", "start": 839.079, "duration": 5.531}, {"text": "progressiste contre c'est parti", "start": 842.24, "duration": 4.31}, {"text": "r\u00e9actionnaire conservateur et populiste", "start": 844.61, "duration": 4.469}, {"text": "ses valeurs ses valeurs se seront notre", "start": 846.55, "duration": 6.64}, {"text": "boussole notre boussole avec notre", "start": 849.079, "duration": 6.211}, {"text": "organisation mais nous avons aussi", "start": 853.19, "duration": 4.709}, {"text": "besoin je le disais d'un cap et d'une", "start": 855.29, "duration": 4.219}, {"text": "strat\u00e9gie", "start": 857.899, "duration": 4.38}, {"text": "le cap d'un parti politique se sont", "start": 859.509, "duration": 4.81}, {"text": "naturellement ses id\u00e9es la strat\u00e9gie", "start": 862.279, "duration": 3.661}, {"text": "c'est d'aller \u00e0 la reconqu\u00eate des", "start": 864.319, "duration": 3.841}, {"text": "classes populaires et des fran\u00e7ais qui", "start": 865.94, "duration": 4.199}, {"text": "doute et pourraient \u00eatre tent\u00e9s par les", "start": 868.16, "duration": 4.14}, {"text": "extr\u00eames je le disais hier en", "start": 870.139, "duration": 3.711}, {"text": "introduction dans le", "start": 872.3, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 metz si nous sommes \u00e0 metz aujourd'hui", "start": 873.85, "duration": 5.32}, {"text": "c'est que ce territoire est", "start": 877.54, "duration": 4.27}, {"text": "l'incarnation de \u00e7a nous avions fait un", "start": 879.17, "duration": 5.849}, {"text": "grand chelem en 2017 nous avons beaucoup", "start": 881.81, "duration": 4.589}, {"text": "perdu", "start": 885.019, "duration": 4.62}, {"text": "le r\u00e9f\u00e9rent le sait notre nous r\u00e9f\u00e9rant", "start": 886.399, "duration": 4.531}, {"text": "et nos parlementaires qui ont", "start": 889.639, "duration": 3.961}, {"text": "malheureusement eu cette vague le savent", "start": 890.93, "duration": 5.279}, {"text": "aussi ces valeurs serviront aussi de", "start": 893.6, "duration": 4.38}, {"text": "rep\u00e8res et doivent servir aussi de", "start": 896.209, "duration": 4.32}, {"text": "strat\u00e9gie et de ce point de vue l\u00e0 j'ai", "start": 897.98, "duration": 4.74}, {"text": "une conviction forte se sont nos id\u00e9es", "start": 900.529, "duration": 4.711}, {"text": "qui doivent dicter notre organisation et", "start": 902.72, "duration": 5.369}, {"text": "non l inverse c'est notre vision de la", "start": 905.24, "duration": 4.98}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est notre conception de la", "start": 908.089, "duration": 3.221}, {"text": "politique", "start": 910.22, "duration": 2.98}, {"text": "aussi qu'ils doivent nous conduire \u00e0", "start": 911.31, "duration": 5.39}, {"text": "b\u00e2tir les fondations de renaissance", "start": 913.2, "duration": 6.78}, {"text": "et si chers amis je vous le dis par", "start": 916.7, "duration": 6.37}, {"text": "rapport au d\u00e9bat que nous avions dans la", "start": 919.98, "duration": 7.11}, {"text": "journ\u00e9e arr\u00eatons de justifier notre", "start": 923.07, "duration": 5.97}, {"text": "salle rassemblement est notre coh\u00e9rence", "start": 927.09, "duration": 4.58}, {"text": "politique les convergences id\u00e9ologiques", "start": 929.04, "duration": 5.34}, {"text": "que nous avons sont bien plus fortes que", "start": 931.67, "duration": 5.05}, {"text": "les divergences qui ont fractur\u00e9 et qui", "start": 934.38, "duration": 4.14}, {"text": "fracturent encore le parti socialiste et", "start": 936.72, "duration": 4.2}, {"text": "les r\u00e9publicains assumant le disons le", "start": 938.52, "duration": 4.59}, {"text": "revendiquons le nous sommes beaucoup", "start": 940.92, "duration": 4.82}, {"text": "plus uni", "start": 943.11, "duration": 2.63}, {"text": "j'ai la conviction et je les ai v\u00e9cus", "start": 953.459, "duration": 4.541}, {"text": "dans l'histoire politique qui est la", "start": 956.05, "duration": 5.269}, {"text": "mienne les partis qui cesse de r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 958.0, "duration": 5.399}, {"text": "il ya un parti dit notamment qu'il cesse", "start": 961.319, "duration": 4.0}, {"text": "de r\u00e9fl\u00e9chir est un parti qui fait", "start": 963.399, "duration": 4.13}, {"text": "passer le politicien", "start": 965.319, "duration": 5.101}, {"text": "sur le politique est un parti qui court", "start": 967.529, "duration": 6.85}, {"text": "\u00e0 sa perte c'est un parti dont les", "start": 970.42, "duration": 7.83}, {"text": "fondations et les temps sont compt\u00e9s je", "start": 974.379, "duration": 5.341}, {"text": "souhaite justement que nous nous", "start": 978.25, "duration": 5.85}, {"text": "appuyons par d\u00e9finition sur un p\u00f4le d", "start": 979.72, "duration": 6.119}, {"text": "renforc\u00e9e dot\u00e9 nouveaux moyens une", "start": 984.1, "duration": 3.51}, {"text": "strat\u00e9gie de formation de nos cadres et", "start": 985.839, "duration": 3.151}, {"text": "nos militants une organisation", "start": 987.61, "duration": 3.99}, {"text": "territoriale puissante et structur\u00e9e", "start": 988.99, "duration": 5.37}, {"text": "avec un objet qui est politique qui a un", "start": 991.6, "duration": 4.799}, {"text": "objectif clair faire de renaissance la", "start": 994.36, "duration": 4.289}, {"text": "premi\u00e8re force de proposition quand", "start": 996.399, "duration": 4.651}, {"text": "d'autres se disputent le titre de", "start": 998.649, "duration": 4.5}, {"text": "premi\u00e8re force d'opposition de", "start": 1001.05, "duration": 3.13}, {"text": "d\u00e9stabilisation", "start": 1003.149, "duration": 10.31}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1004.18, "duration": 12.409}, {"text": "cette strat\u00e9gie elle devra \u00eatre aussi", "start": 1013.459, "duration": 5.231}, {"text": "incarn\u00e9 je souhaite qu'elle soit port\u00e9e", "start": 1016.589, "duration": 5.281}, {"text": "dans une direction coll\u00e9giale avec des", "start": 1018.69, "duration": 4.769}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques fortes", "start": 1021.87, "duration": 4.02}, {"text": "embl\u00e9matique de notre mouvement par des", "start": 1023.459, "duration": 4.531}, {"text": "grandes figures de la majorit\u00e9 pour que", "start": 1025.89, "duration": 3.929}, {"text": "renaissance de vienne et restent", "start": 1027.99, "duration": 3.87}, {"text": "durablement le centre de gravit\u00e9", "start": 1029.819, "duration": 4.01}, {"text": "politique de notre pays", "start": 1031.86, "duration": 5.61}, {"text": "mais si nous devons en cr\u00e9e notre parti", "start": 1033.829, "duration": 6.571}, {"text": "dans le champ des id\u00e9es", "start": 1037.47, "duration": 5.94}, {"text": "rien ne sera possible si nous ne", "start": 1040.4, "duration": 5.799}, {"text": "lancerons pas d'avantag\u00e9 davantage dans", "start": 1043.41, "duration": 4.889}, {"text": "nos territoires je vous ai entendu sur", "start": 1046.199, "duration": 5.251}, {"text": "ce point de vue et nous sommes et nous", "start": 1048.299, "duration": 5.88}, {"text": "sommes \u00e0 un moment o\u00f9 nous allons devoir", "start": 1051.45, "duration": 4.83}, {"text": "\u00eatre encore plus pr\u00e9sents sur le terrain", "start": 1054.179, "duration": 5.011}, {"text": "le concept de campagne permanente a \u00e9t\u00e9", "start": 1056.28, "duration": 4.56}, {"text": "lanc\u00e9 par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 1059.19, "duration": 4.89}, {"text": "j adh\u00e8re en tant que militant en tant", "start": 1060.84, "duration": 5.94}, {"text": "que responsable politique et comme j'ai", "start": 1064.08, "duration": 4.349}, {"text": "l'honneur aujourd'hui de m'exprimer", "start": 1066.78, "duration": 4.259}, {"text": "devant vous tous les r\u00e9f\u00e9rents de notre", "start": 1068.429, "duration": 4.801}, {"text": "mouvement mais aussi les partis qui ont", "start": 1071.039, "duration": 4.89}, {"text": "vocation \u00e0 \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 cette aventure", "start": 1073.23, "duration": 7.11}, {"text": "collective je sais que nous vous devons", "start": 1075.929, "duration": 7.291}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment collectivement depuis des", "start": 1080.34, "duration": 4.829}, {"text": "ann\u00e9es aucune campagne n'aurait \u00e9t\u00e9", "start": 1083.22, "duration": 5.15}, {"text": "possible sans vous je connais l'ampleur", "start": 1085.169, "duration": 5.25}, {"text": "de votre t\u00e2che", "start": 1088.37, "duration": 4.24}, {"text": "les moments d'entousiasme que vous avez", "start": 1090.419, "duration": 4.951}, {"text": "v\u00e9cue sur le terrain mais aussi les", "start": 1092.61, "duration": 4.949}, {"text": "moments plus difficiles que vous avez eu", "start": 1095.37, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e0 surmonter je sais vos doutes vos", "start": 1097.559, "duration": 5.701}, {"text": "inqui\u00e9tudes votre lassitude aussi pour", "start": 1100.14, "duration": 4.8}, {"text": "certains mais ce que j'ai envie de", "start": 1103.26, "duration": 3.779}, {"text": "retenir de ces quelques heures pass\u00e9es", "start": 1104.94, "duration": 4.71}, {"text": "avec vous depuis ce matin c'est cette", "start": 1107.039, "duration": 5.37}, {"text": "envie c'est notre \u00e9nergie notre", "start": 1109.65, "duration": 4.95}, {"text": "d\u00e9termination et surtout notre volont\u00e9 \u00e0", "start": 1112.409, "duration": 4.591}, {"text": "faire r\u00e9ussir une nouvelle organisation", "start": 1114.6, "duration": 7.65}, {"text": "commune et elle ne sera r\u00e9ussite sans", "start": 1117.0, "duration": 8.25}, {"text": "vous sans les territoires donc au", "start": 1122.25, "duration": 7.38}, {"text": "travail et avec dynamique et", "start": 1125.25, "duration": 6.99}, {"text": "et coh\u00e9rence en tout cas toutes les les", "start": 1129.63, "duration": 4.65}, {"text": "contributions qui ont \u00e9t\u00e9 remont\u00e9 ces", "start": 1132.24, "duration": 3.51}, {"text": "derniers ces derniers mois et ces", "start": 1134.28, "duration": 3.81}, {"text": "derni\u00e8res semaines ne seront utiles dans", "start": 1135.75, "duration": 3.86}, {"text": "les prochains jours", "start": 1138.09, "duration": 3.78}, {"text": "nous devons \u00e9galement faire de", "start": 1139.61, "duration": 4.03}, {"text": "renaissance le parti le plus", "start": 1141.87, "duration": 4.89}, {"text": "d\u00e9centralis\u00e9e de la 5e je les dis et je", "start": 1143.64, "duration": 4.83}, {"text": "l' ai inscrit dans mon discours c'est", "start": 1146.76, "duration": 4.47}, {"text": "bien les mieux je veut l'inscrire dans", "start": 1148.47, "duration": 6.24}, {"text": "nos statuts je veux que nous passions", "start": 1151.23, "duration": 5.76}, {"text": "pour sur ce sujet l\u00e0 des mots aux actes", "start": 1154.71, "duration": 4.65}, {"text": "car c'est sur cette base que nous serons", "start": 1156.99, "duration": 4.56}, {"text": "jug\u00e9s par nos adh\u00e9rents mais aussi par", "start": 1159.36, "duration": 3.93}, {"text": "les fran\u00e7ais car il s'agit bien de cela", "start": 1161.55, "duration": 4.41}, {"text": "faire de renaissance et partout en code", "start": 1163.29, "duration": 5.88}, {"text": "postal j'ai entendu les d\u00e9bats sur la", "start": 1165.96, "duration": 6.57}, {"text": "territorialit\u00e9 des permanences et des", "start": 1169.17, "duration": 5.61}, {"text": "permanents une vraie autonomie d'action", "start": 1172.53, "duration": 4.98}, {"text": "sur le terrain c'est cette nouvelle", "start": 1174.78, "duration": 4.62}, {"text": "donne qui permettra aussi d'engager une", "start": 1177.51, "duration": 5.94}, {"text": "nouvelle m\u00e9thode faire magali avec les", "start": 1179.4, "duration": 6.89}, {"text": "\u00e9lus locaux je pourrais \u00e9videmment", "start": 1183.45, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9galement vous dire que cette", "start": 1186.29, "duration": 4.99}, {"text": "conf\u00e9d\u00e9ration d'une locaux doit \u00eatre", "start": 1189.21, "duration": 6.03}, {"text": "repens\u00e9e r\u00e9organiser mieux associer nos", "start": 1191.28, "duration": 5.7}, {"text": "partenaires peut-\u00eatre avec une assembl\u00e9e", "start": 1195.24, "duration": 4.23}, {"text": "des \u00e9lus locaux des territoires qui", "start": 1196.98, "duration": 5.76}, {"text": "ressemble plus \u00e0 notre image et qui nous", "start": 1199.47, "duration": 5.4}, {"text": "permettent d'avoir des contacts et une", "start": 1202.74, "duration": 4.77}, {"text": "d\u00e9centralisation de terrain j'ai entendu", "start": 1204.87, "duration": 4.68}, {"text": "j'ai \u00e9cout\u00e9 et je pense que nous", "start": 1207.51, "duration": 4.11}, {"text": "pourrons arriver \u00e0 un consensus entre", "start": 1209.55, "duration": 4.61}, {"text": "entre nous sur ce point la", "start": 1211.62, "duration": 4.92}, {"text": "derni\u00e8re points et je pourrais", "start": 1214.16, "duration": 4.45}, {"text": "\u00e9videmment pas conclure mon propos sans", "start": 1216.54, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9voquer ce qui peut \u00eatre nous tient le", "start": 1218.61, "duration": 4.25}, {"text": "plus \u00e0 coeur", "start": 1221.94, "duration": 3.65}, {"text": "dans ce rassemblement \u00e0 metz", "start": 1222.86, "duration": 5.59}, {"text": "qui permettent \u00e0 toutes les sensibilit\u00e9s", "start": 1225.59, "duration": 3.94}, {"text": "politiques", "start": 1228.45, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 ce matin de la majorit\u00e9", "start": 1229.53, "duration": 4.01}, {"text": "d'\u00eatre entendus", "start": 1232.02, "duration": 3.65}, {"text": "respect\u00e9s", "start": 1233.54, "duration": 5.38}, {"text": "peut-\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 qui pourrait", "start": 1235.67, "duration": 6.3}, {"text": "comprendre qu'un parti politique qui", "start": 1238.92, "duration": 5.54}, {"text": "d\u00e9passement politique l'adn de son", "start": 1241.97, "duration": 5.0}, {"text": "action ne permettent pas en son sens", "start": 1244.46, "duration": 5.9}, {"text": "libre d\u00e9bat sera apais\u00e9 et constructif", "start": 1246.97, "duration": 6.34}, {"text": "qui pourrait imaginer qu'un mouvement n\u00e9", "start": 1250.36, "duration": 5.35}, {"text": "du rassemblement de forces politique", "start": 1253.31, "duration": 5.66}, {"text": "plurielle s'engage sur la voie du", "start": 1255.71, "duration": 6.12}, {"text": "caporalisation mortif\u00e8re et d'une un", "start": 1258.97, "duration": 4.65}, {"text": "centralisme", "start": 1261.83, "duration": 5.04}, {"text": "exacerb\u00e9 comme michel rocard j'ai", "start": 1263.62, "duration": 5.23}, {"text": "toujours fait partie de ceux qui croient", "start": 1266.87, "duration": 3.72}, {"text": "au plus profond d'eux-m\u00eames que la", "start": 1268.85, "duration": 3.69}, {"text": "libert\u00e9 c'est toujours la libert\u00e9 de", "start": 1270.59, "duration": 3.9}, {"text": "ceux qui pensent autrement y compris", "start": 1272.54, "duration": 4.71}, {"text": "dans une organisation politique cher", "start": 1274.49, "duration": 5.61}, {"text": "olivier ench\u00e8re frank gibeau \u00eatre le", "start": 1277.25, "duration": 5.25}, {"text": "garant des \u00e9quilibres tout en veillant \u00e0", "start": 1280.1, "duration": 5.91}, {"text": "la coh\u00e9rence du projet collectif et du", "start": 1282.5, "duration": 5.04}, {"text": "respect des valeurs communes que nous", "start": 1286.01, "duration": 3.72}, {"text": "avons travaill\u00e9 et qui je pense de ce", "start": 1287.54, "duration": 3.57}, {"text": "point de vue l\u00e0 ne pose pas de probl\u00e8me", "start": 1289.73, "duration": 4.23}, {"text": "entre nous nous r\u00e9unirons pour ce qui", "start": 1291.11, "duration": 4.86}, {"text": "est d'en marche dans les tout prochains", "start": 1293.96, "duration": 5.04}, {"text": "jours en bureau ex\u00e9cutif exceptionnelle", "start": 1295.97, "duration": 4.59}, {"text": "qui statuera sur la convocation d'une", "start": 1299.0, "duration": 3.69}, {"text": "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ensemble de nos", "start": 1300.56, "duration": 4.56}, {"text": "adh\u00e9rents militants de la r\u00e9publique en", "start": 1302.69, "duration": 4.8}, {"text": "marche d'agir ensemble de territoires de", "start": 1305.12, "duration": 4.8}, {"text": "progr\u00e8s je compte sur vous c'est vous", "start": 1307.49, "duration": 4.26}, {"text": "partout en france qui seraient consult\u00e9s", "start": 1309.92, "duration": 3.72}, {"text": "sur l'avenir de notre mouvement et notre", "start": 1311.75, "duration": 5.58}, {"text": "futur parti ou organisation et je compte", "start": 1313.64, "duration": 6.06}, {"text": "sur chacun d'entre vous pour que vous", "start": 1317.33, "duration": 5.37}, {"text": "soyez associ\u00e9s \u00e0 cette d\u00e9marche dans vos", "start": 1319.7, "duration": 5.19}, {"text": "d\u00e9partements je compte sur vous pour que", "start": 1322.7, "duration": 4.98}, {"text": "l'ensemble des militants participent \u00e0", "start": 1324.89, "duration": 5.97}, {"text": "ce et 6 votes de nos organisations qui", "start": 1327.68, "duration": 4.73}, {"text": "sera probablement", "start": 1330.86, "duration": 4.32}, {"text": "des votes les plus importants depuis le", "start": 1332.41, "duration": 6.43}, {"text": "printemps 2016 je sais l'ampleur de la", "start": 1335.18, "duration": 6.51}, {"text": "t\u00e2che qui est la n\u00f4tre et si la vie", "start": 1338.84, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9mocratique de notre pays a besoin de", "start": 1341.69, "duration": 4.29}, {"text": "d\u00e9placement elle ne peut en aucun cas se", "start": 1343.34, "duration": 4.29}, {"text": "faire au prix de l'effacement des", "start": 1345.98, "duration": 4.2}, {"text": "sensibilit\u00e9s j'y tiens et j'en serai le", "start": 1347.63, "duration": 4.94}, {"text": "garant", "start": 1350.18, "duration": 2.39}, {"text": "voil\u00e0 chers amis ce que je peux vous", "start": 1364.34, "duration": 4.27}, {"text": "dire en synth\u00e8se il y aurait encore", "start": 1366.87, "duration": 4.86}, {"text": "beaucoup \u00e0 dire je crois au contraire", "start": 1368.61, "duration": 6.179}, {"text": "que nous avons jamais eu besoin autant", "start": 1371.73, "duration": 5.279}, {"text": "besoin d'un parti qui fixe des rep\u00e8res", "start": 1374.789, "duration": 5.461}, {"text": "dans la vie politique o\u00f9 les populistes", "start": 1377.009, "duration": 4.861}, {"text": "et les forces r\u00e9actionnaires se", "start": 1380.25, "duration": 4.289}, {"text": "nourrissent de la violence des mots de", "start": 1381.87, "duration": 5.009}, {"text": "la confusion des id\u00e9es de l'impuissance", "start": 1384.539, "duration": 4.88}, {"text": "des actes que nous avons jamais eu", "start": 1386.879, "duration": 6.091}, {"text": "autant besoin d'un p\u00f4le de stabilit\u00e9 de", "start": 1389.419, "duration": 5.47}, {"text": "coh\u00e9rence de progr\u00e8s dans une r\u00e9publique", "start": 1392.97, "duration": 4.949}, {"text": "qui oublie parfois d'o\u00f9 elle vient et", "start": 1394.889, "duration": 6.51}, {"text": "qui peine souvent \u00e0 savoir o\u00f9 elle va il", "start": 1397.919, "duration": 5.431}, {"text": "ya peu de moments dans l'existence d'un", "start": 1401.399, "duration": 4.471}, {"text": "peuple o\u00f9 ils puissent se dire autrement", "start": 1403.35, "duration": 5.52}, {"text": "qu'en r\u00eave quelle est la soci\u00e9t\u00e9 dans", "start": 1405.87, "duration": 5.429}, {"text": "laquelle je veux vivre ces mots de", "start": 1408.87, "duration": 4.019}, {"text": "jacques chaban delmas n'ont jamais", "start": 1411.299, "duration": 4.62}, {"text": "raisonn\u00e9 avec autant de justesse ce", "start": 1412.889, "duration": 5.91}, {"text": "moment c'est \u00e0 nous de le susciter et de", "start": 1415.919, "duration": 4.801}, {"text": "le faire n\u00f4tre au travail je vous", "start": 1418.799, "duration": 4.1}, {"text": "remercie", "start": 1420.72, "duration": 2.179}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1426.15, "duration": 2.149}]}