{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et celui euh depuis quelques jours que", "start": 0.08, "duration": 4.239}, {"text": "je trouve le plus pr\u00e9cis et le plus", "start": 2.28, "duration": 4.16}, {"text": "remarquable sur la situation c'est", "start": 4.319, "duration": 3.841}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier benami qui a fait", "start": 6.44, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs un papier tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 8.16, "duration": 3.88}, {"text": "garot hier de haute tenue comme toujours", "start": 9.96, "duration": 5.28}, {"text": "avec Fran\u00e7ois Xavier bami et qui euh", "start": 12.04, "duration": 5.999}, {"text": "explique euh ce qu'il faut faire", "start": 15.24, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment et ces r\u00e8gles sont tellement", "start": 18.039, "duration": 4.961}, {"text": "de bon sens que vous allez entendre l\u00e0", "start": 20.76, "duration": 4.439}, {"text": "que tu te dis mais comment se fait-il", "start": 23.0, "duration": 4.32}, {"text": "que ce soit pas d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9 Fran\u00e7ois", "start": 25.199, "duration": 5.521}, {"text": "Xavier bami il faut quelques principes", "start": 27.32, "duration": 6.239}, {"text": "simples premier principe ne rien", "start": 30.72, "duration": 5.32}, {"text": "accepter d'importer qu'on s'interdit de", "start": 33.559, "duration": 4.121}, {"text": "produire on n'a pas le droit de fixer", "start": 36.04, "duration": 3.359}, {"text": "des r\u00e8gles \u00e0 nos agriculteurs et ensuite", "start": 37.68, "duration": 3.359}, {"text": "de faire venir sur nos march\u00e9s ce qu'ils", "start": 39.399, "duration": 4.0}, {"text": "ne peuvent plus faire eux-m\u00eames deuxi\u00e8me", "start": 41.039, "duration": 5.241}, {"text": "r\u00e8gle ne jamais imposer en France une", "start": 43.399, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e8gle plus contraignante que celle qui", "start": 46.28, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9vaut dans les autres pays europ\u00e9ens", "start": 47.68, "duration": 3.32}, {"text": "ici on est tout pr\u00e8s de la Belgique et", "start": 49.16, "duration": 2.96}, {"text": "pourtant c'est pas les m\u00eames r\u00e8gles", "start": 51.0, "duration": 2.559}, {"text": "alors que c'est le m\u00eame march\u00e9 \u00e7a peut", "start": 52.12, "duration": 3.32}, {"text": "pas continuer comme \u00e7a il faut que quand", "start": 53.559, "duration": 3.68}, {"text": "une r\u00e8gle europ\u00e9enne est vot\u00e9e on n'en", "start": 55.44, "duration": 3.4}, {"text": "fasse pas plus \u00e0 Paris et que le", "start": 57.239, "duration": 3.201}, {"text": "gouvernement s'oblige ne pas", "start": 58.84, "duration": 3.84}, {"text": "surtransposer les r\u00e8gles europ\u00e9ennes et", "start": 60.44, "duration": 3.799}, {"text": "quand on aura fait \u00e7a on aura peut-\u00eatre", "start": 62.68, "duration": 3.2}, {"text": "donn\u00e9 un peu de libilit\u00e9 un peu de", "start": 64.239, "duration": 3.481}, {"text": "visibilit\u00e9 aux agriculteurs c'est qu'on", "start": 65.88, "duration": 3.68}, {"text": "ne le fait pas vous rendez compte la", "start": 67.72, "duration": 3.48}, {"text": "folie quand je parle souvent des petits", "start": 69.56, "duration": 4.64}, {"text": "hom l'id\u00e9ologie", "start": 71.2, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e9videmment c'est pas \u00eatre de", "start": 75.799, "duration": 4.561}, {"text": "droite ou \u00eatre de gauche de ce qu'il dit", "start": 78.0, "duration": 5.159}, {"text": "principes de bon sens et ne sont m\u00eame", "start": 80.36, "duration": 4.64}, {"text": "ces principes ne sont m\u00eame pas il", "start": 83.159, "duration": 4.841}, {"text": "attaque le gouvernement de\u00e8", "start": 85.0, "duration": 5.2}, {"text": "passage qu' nous faut c'est pas nonnonce", "start": 88.0, "duration": 3.079}, {"text": "ce qu'il faut c'est une prise de", "start": 90.2, "duration": 2.44}, {"text": "conscience ce que le gouvernement", "start": 91.079, "duration": 2.761}, {"text": "devrait faire c'est d'abord commencer", "start": 92.64, "duration": 3.64}, {"text": "par regarder en face son propre bilan", "start": 93.84, "duration": 4.16}, {"text": "parce que c'est son bilan la crise", "start": 96.28, "duration": 3.92}, {"text": "agricole aujourd'hui on est aujourd'hui", "start": 98.0, "duration": 4.04}, {"text": "face au macronistes qui se sont alli\u00e9s", "start": 100.2, "duration": 3.68}, {"text": "avec les verres alli\u00e9s avec la gauche", "start": 102.04, "duration": 3.399}, {"text": "pour cr\u00e9er toujours plus de contraintes", "start": 103.88, "duration": 3.0}, {"text": "et toujours plus de normes on sauvera", "start": 105.439, "duration": 2.921}, {"text": "pas l'environnement contre les", "start": 106.88, "duration": 3.16}, {"text": "agriculteurs ils sont ceux qui", "start": 108.36, "duration": 3.439}, {"text": "connaissent le mieux la nature et c'est", "start": 110.04, "duration": 3.88}, {"text": "avec eux qu'on arrivera \u00e0 reconstruire", "start": 111.799, "duration": 3.241}, {"text": "et c'est la raison pour laquelle ce que", "start": 113.92, "duration": 2.08}, {"text": "le gouvernement a besoin de faire c'est", "start": 115.04, "duration": 2.56}, {"text": "d'aboord un acte de lucidit\u00e9 sur ce", "start": 116.0, "duration": 4.92}, {"text": "qu'il a fait jusqu'ici", "start": 117.6, "duration": 3.32}]}