{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "mettre la parole est \u00e0 Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 0.0, "duration": 4.259}, {"text": "Mathieu pour le groupe la France", "start": 2.399, "duration": 4.4}, {"text": "insoumise", "start": 4.259, "duration": 2.54}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 9.3, "duration": 3.54}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 11.7, "duration": 3.78}, {"text": "s'adresse \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 12.84, "duration": 4.62}, {"text": "le 23 d\u00e9cembre dernier un homme d\u00e9j\u00e0", "start": 15.48, "duration": 4.04}, {"text": "condamn\u00e9 pour des violences racistes", "start": 17.46, "duration": 4.86}, {"text": "ouvert le feu au centre culturel Kurt de", "start": 19.52, "duration": 4.66}, {"text": "Paris faisant trois morts et plusieurs", "start": 22.32, "duration": 4.199}, {"text": "bless\u00e9s j'en profite d'ailleurs pour", "start": 24.18, "duration": 4.859}, {"text": "assurer les familles de victimes de mon", "start": 26.519, "duration": 4.92}, {"text": "enti\u00e8re solidarit\u00e9", "start": 29.039, "duration": 4.441}, {"text": "le 23 d\u00e9cembre donc la th\u00e8se vite", "start": 31.439, "duration": 3.721}, {"text": "propag\u00e9e \u00e9tait celle d'un racisme", "start": 33.48, "duration": 3.66}, {"text": "pathologique", "start": 35.16, "duration": 3.3}, {"text": "s'il convient de souligner que le", "start": 37.14, "duration": 3.0}, {"text": "racisme n'est pas une maladie mais un", "start": 38.46, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9lit qui a conduit ici au crime", "start": 40.14, "duration": 3.96}, {"text": "d'assassinat la similitude avec le", "start": 41.82, "duration": 4.559}, {"text": "triple assassinat du 9 janvier 2013 pose", "start": 44.1, "duration": 4.74}, {"text": "question le local de la rue d'Enghien", "start": 46.379, "duration": 4.141}, {"text": "est certes publics mais le jour et", "start": 48.84, "duration": 2.82}, {"text": "l'heure de l'attentat correspondait", "start": 50.52, "duration": 3.359}, {"text": "initialement \u00e0 un rendez-vous qui devait", "start": 51.66, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9unir plusieurs dizaines de", "start": 53.879, "duration": 4.141}, {"text": "repr\u00e9sentantes Kurdes tout comme en 2013", "start": 55.14, "duration": 6.419}, {"text": "l'individu est isol\u00e9 en 2013 les jours", "start": 58.02, "duration": 5.039}, {"text": "de l'assassin atteint une tumeur au", "start": 61.559, "duration": 4.56}, {"text": "cerveau \u00e9tait compt\u00e9e en 2022 l'assassin", "start": 63.059, "duration": 4.501}, {"text": "\u00e9tait ma\u00eetris\u00e9e avant de tenter de", "start": 66.119, "duration": 4.081}, {"text": "mettre fin \u00e0 ses jours tout comme en", "start": 67.56, "duration": 4.739}, {"text": "2013 son vis\u00e9 des personnes impliqu\u00e9es", "start": 70.2, "duration": 4.14}, {"text": "dans la communaut\u00e9 kurde", "start": 72.299, "duration": 3.241}, {"text": "comme nous savons d\u00e9sormais que", "start": 74.34, "duration": 3.06}, {"text": "l'attentat de 2013 porte l'empreinte des", "start": 75.54, "duration": 3.899}, {"text": "services secrets turcs l'identit\u00e9 du", "start": 77.4, "duration": 3.539}, {"text": "mode op\u00e9ratoire doit vous inciter \u00e0", "start": 79.439, "duration": 2.941}, {"text": "consid\u00e9rer tr\u00e8s s\u00e9rieusement la piste", "start": 80.939, "duration": 3.441}, {"text": "d'une nouvelle ing\u00e9rence de la Turquie", "start": 82.38, "duration": 4.14}, {"text": "entendez-vous travailler cette hypoth\u00e8se", "start": 84.38, "duration": 3.64}, {"text": "qui pose autant une question de", "start": 86.52, "duration": 3.3}, {"text": "souverainet\u00e9 que la question de la", "start": 88.02, "duration": 3.3}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des ressortissants d'un peuple", "start": 89.82, "duration": 3.78}, {"text": "ami qui paye d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s cher sa simple", "start": 91.32, "duration": 5.06}, {"text": "existence en Turquie", "start": 93.6, "duration": 2.78}, {"text": "en ce cas", "start": 97.68, "duration": 4.02}, {"text": "en ce cas entendez-vous r\u00e9duire le", "start": 99.659, "duration": 3.96}, {"text": "secret d\u00e9fense au strict minimum pour", "start": 101.7, "duration": 3.3}, {"text": "que les familles des victimes ne soient", "start": 103.619, "duration": 2.82}, {"text": "pas confront\u00e9es \u00e0 la m\u00eame absence de", "start": 105.0, "duration": 4.979}, {"text": "r\u00e9ponse que celle de l'attentat de 2013", "start": 106.439, "duration": 6.241}, {"text": "enfin avez-vous d'ores et d\u00e9j\u00e0 mis en", "start": 109.979, "duration": 4.621}, {"text": "place des mesures pour garantir la", "start": 112.68, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'ensemble des Kurdes de", "start": 114.6, "duration": 3.839}, {"text": "France et de leur lieu de r\u00e9union je", "start": 116.22, "duration": 4.74}, {"text": "vous remercie je vous remercie mon cher", "start": 118.439, "duration": 4.441}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur G\u00e9rald", "start": 120.96, "duration": 4.38}, {"text": "Darmanin ministre de l'Int\u00e9rieur et des", "start": 122.88, "duration": 3.02}, {"text": "Outre-mer", "start": 125.34, "duration": 4.199}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 125.9, "duration": 5.86}, {"text": "ici madame la pr\u00e9sidente Madame et", "start": 129.539, "duration": 3.301}, {"text": "Monsieur le d\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 131.76, "duration": 3.18}, {"text": "je veux \u00e9galement moi aussi comme je", "start": 132.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'ai fait le jour m\u00eame", "start": 134.94, "duration": 5.0}, {"text": "de ces horribles assassinats apport\u00e9es", "start": 136.76, "duration": 7.9}, {"text": "au famille des victimes et au kurde en", "start": 139.94, "duration": 6.0}, {"text": "particulier bien \u00e9videmment", "start": 144.66, "duration": 5.159}, {"text": "nos plus sinc\u00e8res condol\u00e9ances et notre", "start": 145.94, "duration": 5.98}, {"text": "accompagnement monsieur pr\u00e9fet de police", "start": 149.819, "duration": 3.241}, {"text": "monsieur le garde des Sceaux a pu", "start": 151.92, "duration": 2.58}, {"text": "recevoir d'ailleurs les repr\u00e9sentants \u00e0", "start": 153.06, "duration": 3.24}, {"text": "plusieurs reprises de la communaut\u00e9", "start": 154.5, "duration": 3.599}, {"text": "Kurdes et notamment de ceux qui \u00e9taient", "start": 156.3, "duration": 3.0}, {"text": "particuli\u00e8rement touch\u00e9s rue d'Enghien", "start": 158.099, "duration": 3.241}, {"text": "je veux aussi remercier les personnes", "start": 159.3, "duration": 5.7}, {"text": "qui ont arr\u00eat\u00e9 cette personne qui \u00e9tait", "start": 161.34, "duration": 4.86}, {"text": "rentr\u00e9e dans le salon de coiffure et", "start": 165.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tirant sur des personnes qui \u00e9taient l\u00e0", "start": 166.2, "duration": 3.899}, {"text": "et les forces de police qui sont", "start": 168.72, "duration": 3.48}, {"text": "extr\u00eamement rapidement arriv\u00e9es et les", "start": 170.099, "duration": 4.5}, {"text": "forces de secours qui ont pu je crois", "start": 172.2, "duration": 4.8}, {"text": "limiter si tantex cela puisse \u00eatre un", "start": 174.599, "duration": 4.321}, {"text": "mot possible le bilan extr\u00eamement", "start": 177.0, "duration": 4.019}, {"text": "meurtrier de cette tuerie", "start": 178.92, "duration": 4.14}, {"text": "je veux aussi vous dire Monsieur d\u00e9put\u00e9", "start": 181.019, "duration": 4.561}, {"text": "que nous avons pris bien s\u00fbr toutes les", "start": 183.06, "duration": 3.959}, {"text": "mesures de protection de la communaut\u00e9", "start": 185.58, "duration": 5.579}, {"text": "kurde de leur lieu culturel mais aussi", "start": 187.019, "duration": 6.181}, {"text": "et apr\u00e8s une longue discussion bien s\u00fbr", "start": 191.159, "duration": 4.08}, {"text": "avec l'ensemble des pr\u00e9fets des", "start": 193.2, "duration": 4.14}, {"text": "manifestations qui en sont suivies pour", "start": 195.239, "duration": 4.561}, {"text": "exprimer leurs col\u00e8res ou faire montre", "start": 197.34, "duration": 5.28}, {"text": "de leur condol\u00e9ances je peux cependant", "start": 199.8, "duration": 5.04}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 \u00eatre surpris par vos", "start": 202.62, "duration": 4.44}, {"text": "propos ce n'est pas dans un \u00e9tat de", "start": 204.84, "duration": 4.619}, {"text": "droit au ministre d'un int\u00e9rieur ou au", "start": 207.06, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais que d'\u00e9tudier des", "start": 209.459, "duration": 4.86}, {"text": "pistes mais c'est au magistrat et les", "start": 211.019, "duration": 5.58}, {"text": "magistrats agissent ind\u00e9pendamment de", "start": 214.319, "duration": 5.461}, {"text": "toute action politique et ce sont les", "start": 216.599, "duration": 4.86}, {"text": "magistrats qui se saisissent et qui", "start": 219.78, "duration": 4.019}, {"text": "d'ailleurs qualifient eux-m\u00eames les", "start": 221.459, "duration": 5.64}, {"text": "faits terroristes ou pas terroriste et", "start": 223.799, "duration": 6.66}, {"text": "qui creuse ou non telle ou telle piste", "start": 227.099, "duration": 5.821}, {"text": "et il me semble monsieur le d\u00e9put\u00e9 qu'en", "start": 230.459, "duration": 3.601}, {"text": "posant la question comme vous la posez", "start": 232.92, "duration": 3.3}, {"text": "soit vous ignorez totalement l'\u00c9tat de", "start": 234.06, "duration": 4.5}, {"text": "droit et o\u00f9 vous pensez que le minist\u00e8re", "start": 236.22, "duration": 3.9}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur comment des enqu\u00eates", "start": 238.56, "duration": 3.12}, {"text": "judiciaires", "start": 240.12, "duration": 3.8}, {"text": "soit monsieur le d\u00e9put\u00e9 malheureusement", "start": 241.68, "duration": 4.8}, {"text": "vous utilisez ce drame", "start": 243.92, "duration": 3.94}, {"text": "ignoble pour faire croire que l'\u00c9tat", "start": 246.48, "duration": 4.259}, {"text": "fran\u00e7ais a des choses \u00e0 cacher et ne", "start": 247.86, "duration": 4.739}, {"text": "creusent pas cette piste je vous demande", "start": 250.739, "duration": 4.08}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 dans l'h\u00e9micycle de", "start": 252.599, "duration": 3.901}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale de respecter les", "start": 254.819, "duration": 4.2}, {"text": "principes de l'\u00c9tat de droit et de", "start": 256.5, "duration": 5.1}, {"text": "laisser les magistrats faire le travail", "start": 259.019, "duration": 5.161}, {"text": "sans aucune pression politique de nulle", "start": 261.6, "duration": 3.78}, {"text": "part", "start": 264.18, "duration": 3.12}, {"text": "allez-y oui merci Madame \u00e0 Pr\u00e9sident je", "start": 265.38, "duration": 3.06}, {"text": "suis scandalis\u00e9 par vos propos monsieur", "start": 267.3, "duration": 3.6}, {"text": "le ministre personne n'est en train", "start": 268.44, "duration": 4.8}, {"text": "d'instrumentaliser ce drame et sachez", "start": 270.9, "duration": 4.38}, {"text": "d'ailleurs et vous y \u00eates invit\u00e9 que le", "start": 273.24, "duration": 4.739}, {"text": "12 j'organise avec le cdkf un colloque", "start": 275.28, "duration": 5.88}, {"text": "le 12 janvier ici pour lever le secret", "start": 277.979, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9fense concernant pour aboutir \u00e0 la", "start": 281.16, "duration": 5.12}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 que la", "start": 283.62, "duration": 2.66}]}