{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour merci pour votre pr\u00e9sence donc", "start": 665.24, "duration": 5.5}, {"text": "aujourd'hui nous allons vous pr\u00e9senter", "start": 668.76, "duration": 4.34}, {"text": "le bilan tr\u00e8s rapide", "start": 670.74, "duration": 5.46}, {"text": "des commissaires \u00e0 faire \u00e9trang\u00e8res de", "start": 673.1, "duration": 5.56}, {"text": "la France insoumise donc je suis avec", "start": 676.2, "duration": 4.68}, {"text": "mes camarades Nathalie Oziol n'a d\u00e9j\u00e0", "start": 678.66, "duration": 3.9}, {"text": "beau mongolir s'il y a souder Adrien", "start": 680.88, "duration": 2.72}, {"text": "catenens", "start": 682.56, "duration": 3.42}, {"text": "il y en a d'autres membres qui ne", "start": 683.6, "duration": 4.179}, {"text": "peuvent pas \u00eatre l\u00e0 les programmes sont", "start": 685.98, "duration": 6.419}, {"text": "charg\u00e9s Cl\u00e9mentine au teint et chez une", "start": 687.779, "duration": 6.24}, {"text": "organisation partenaire et Lise le", "start": 692.399, "duration": 3.901}, {"text": "Boucher a \u00e9t\u00e9 entrav\u00e9 par les", "start": 694.019, "duration": 5.161}, {"text": "intemp\u00e9ries Mathilde panot vous en", "start": 696.3, "duration": 4.86}, {"text": "doutez \u00e0 beaucoup de choses \u00e0 faire et", "start": 699.18, "duration": 4.92}, {"text": "Carlos est \u00e0 l'organisation et S\u00e9bastien", "start": 701.16, "duration": 7.46}, {"text": "Victor de l'augus ne pouvait pas \u00eatre l\u00e0", "start": 704.1, "duration": 4.52}, {"text": "si je voulais \u00eatre un peu provocateur je", "start": 708.74, "duration": 4.36}, {"text": "vous dirais que cette conf\u00e9rence n'a pas", "start": 711.36, "duration": 2.659}, {"text": "d'objet", "start": 713.1, "duration": 4.14}, {"text": "puisque le Parlement n'a \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 714.019, "duration": 4.961}, {"text": "aucun pouvoir sur les questions de", "start": 717.24, "duration": 5.36}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re en France alors", "start": 718.98, "duration": 5.7}, {"text": "c'est pas inscrit dans le droit mais", "start": 722.6, "duration": 5.14}, {"text": "c'est un fait de fait la Cinqui\u00e8me", "start": 724.68, "duration": 4.62}, {"text": "R\u00e9publique conf\u00e8re \u00e0 peu pr\u00e8s tous les", "start": 727.74, "duration": 4.08}, {"text": "pouvoirs au pr\u00e9sident \u00e7a n'a fait que", "start": 729.3, "duration": 3.8}, {"text": "s'aggraver au fur et \u00e0 mesure de", "start": 731.82, "duration": 4.259}, {"text": "l'\u00e9volution voire de la d\u00e9cadence de ce", "start": 733.1, "duration": 5.38}, {"text": "r\u00e9gime constitutionnel et c'est", "start": 736.079, "duration": 4.081}, {"text": "particuli\u00e8rement vrai en politique", "start": 738.48, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re qui est \u00e0 tort consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 740.16, "duration": 5.34}, {"text": "le domaine r\u00e9serv\u00e9 du pr\u00e9sident", "start": 742.38, "duration": 5.16}, {"text": "donc en gros on me vote \u00e0 peu pr\u00e8s sur", "start": 745.5, "duration": 5.22}, {"text": "rien juste un exemple pour pas \u00eatre trop", "start": 747.54, "duration": 5.82}, {"text": "long on a pu \u00eatre 9 ans en guerre au", "start": 750.72, "duration": 5.76}, {"text": "Sahel avec un vote un vote qui ne", "start": 753.36, "duration": 5.58}, {"text": "portait m\u00eame pas sur barkham c'\u00e9tait sur", "start": 756.48, "duration": 5.099}, {"text": "Serval on a vot\u00e9 sur un format", "start": 758.94, "duration": 5.04}, {"text": "d'intervention alors nous on n'\u00e9tait pas", "start": 761.579, "duration": 3.541}, {"text": "encore d\u00e9but\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque mais en tout", "start": 763.98, "duration": 2.46}, {"text": "cas l'Assembl\u00e9e a vot\u00e9 sur un format", "start": 765.12, "duration": 3.839}, {"text": "d'intervention tr\u00e8s court pour emp\u00eacher", "start": 766.44, "duration": 4.8}, {"text": "une colonne de djihadistes etc de", "start": 768.959, "duration": 3.901}, {"text": "descendre sur Bamako bon je rentre pas", "start": 771.24, "duration": 2.94}, {"text": "dans le fond de l'affaire savoir s'il", "start": 772.86, "duration": 3.12}, {"text": "fallait ou s'il fallait pas mais tu", "start": 774.18, "duration": 4.32}, {"text": "restes sur la forme mais apr\u00e8s on ne", "start": 775.98, "duration": 4.32}, {"text": "passe \u00e0 barkhane on s'enlise au Sahel", "start": 778.5, "duration": 3.06}, {"text": "avec des brillants r\u00e9sultats que vous", "start": 780.3, "duration": 3.42}, {"text": "pouvez constater maintenant pas un vote", "start": 781.56, "duration": 4.7}, {"text": "pas un vote tout au plus un vague d\u00e9bat", "start": 783.72, "duration": 6.9}, {"text": "en gros la ministre consent \u00e0 venir nous", "start": 786.26, "duration": 5.92}, {"text": "rapporter quelques bilans quelques", "start": 790.62, "duration": 4.92}, {"text": "chiffres sans aucun d\u00e9bat de fond", "start": 792.18, "duration": 4.86}, {"text": "et pendant ce temps l\u00e0 on a un pr\u00e9sident", "start": 795.54, "duration": 2.76}, {"text": "qui multipli\u00e9 les d\u00e9placements", "start": 797.04, "duration": 3.539}, {"text": "international les d\u00e9clarations il peut", "start": 798.3, "duration": 4.14}, {"text": "dire tout et son contraire un coup", "start": 800.579, "duration": 3.961}, {"text": "l'OTAN est en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9bral le", "start": 802.44, "duration": 3.48}, {"text": "lendemain fourr\u00e9 investir le temps \u00e0", "start": 804.54, "duration": 6.2}, {"text": "fond un coup on doit surtout pas", "start": 805.92, "duration": 7.32}, {"text": "faire de la Chine notre ennemi le", "start": 810.74, "duration": 4.539}, {"text": "lendemain on avance \u00e0 fond dans l'Indo", "start": 813.24, "duration": 4.399}, {"text": "pacifique", "start": 815.279, "duration": 4.921}, {"text": "dans une alliance de f\u00eate avec les", "start": 817.639, "duration": 4.361}, {"text": "\u00c9tats-Unis contre la Chine etc et tout", "start": 820.2, "duration": 4.439}, {"text": "cela n'est jamais discut\u00e9", "start": 822.0, "duration": 4.139}, {"text": "y compris les \u00e9checs ne sont jamais", "start": 824.639, "duration": 2.94}, {"text": "discut\u00e9s il y a toujours pas de bilan de", "start": 826.139, "duration": 2.88}, {"text": "barkham par exemple nous on le r\u00e9clame", "start": 827.579, "duration": 4.101}, {"text": "et on continuera \u00e0 r\u00e9clamer tout cela", "start": 829.019, "duration": 4.981}, {"text": "c'est dans ce contexte que le pr\u00e9sident", "start": 831.68, "duration": 5.399}, {"text": "a eu la luminosit\u00e9 de d\u00e9cr\u00e9ter la", "start": 834.0, "duration": 5.04}, {"text": "disparition des corps diplomatiques", "start": 837.079, "duration": 3.401}, {"text": "c'est un dossier sur lequel on s'est", "start": 839.04, "duration": 4.02}, {"text": "battu donc il menace \u00e0 terme l'existence", "start": 840.48, "duration": 4.979}, {"text": "m\u00eame d'une diplomatie professionnelle de", "start": 843.06, "duration": 5.6}, {"text": "m\u00e9tier voil\u00e0 dans ce contexte compliqu\u00e9", "start": 845.459, "duration": 6.241}, {"text": "le r\u00f4le de la France insoumise reste de", "start": 848.66, "duration": 5.739}, {"text": "contr\u00f4ler de questionner donc nous", "start": 851.7, "duration": 4.139}, {"text": "passons notre temps \u00e0 questionner les", "start": 854.399, "duration": 3.0}, {"text": "ministres les hauts fonctionnaires qui", "start": 855.839, "duration": 3.661}, {"text": "passent etc avec un grand", "start": 857.399, "duration": 3.721}, {"text": "professionnelalisme un grand s\u00e9rieux je", "start": 859.5, "duration": 4.2}, {"text": "crois et on continue et on continue donc", "start": 861.12, "duration": 5.219}, {"text": "\u00e0 d\u00e9livrer des id\u00e9es mettre des id\u00e9es", "start": 863.7, "duration": 4.74}, {"text": "sur la table on s'en fiche du qu'en", "start": 866.339, "duration": 4.081}, {"text": "dira-t-on de leur vision compl\u00e8tement", "start": 868.44, "duration": 3.6}, {"text": "binaire ou finalement si on n'est pas", "start": 870.42, "duration": 2.94}, {"text": "d'accord avec eux \u00e7a veut dire qu'on est", "start": 872.04, "duration": 3.06}, {"text": "trop petit nous processing ce qui est", "start": 873.36, "duration": 2.94}, {"text": "totalement absurde ce n'est pas notre", "start": 875.1, "duration": 2.28}, {"text": "position nous sommes pour le nom", "start": 876.3, "duration": 2.76}, {"text": "d'alignement et donc tous les mercredis", "start": 877.38, "duration": 3.78}, {"text": "en commission on continue et pour", "start": 879.06, "duration": 5.6}, {"text": "certains coll\u00e8gues ils vont aussi ren", "start": 881.16, "duration": 5.88}, {"text": "nos relations \u00e0 l'\u00e9tranger par des", "start": 884.66, "duration": 3.94}, {"text": "d\u00e9placements dans le cadre de", "start": 887.04, "duration": 3.84}, {"text": "l'assembl\u00e9e voil\u00e0 je donne ma parole \u00e0", "start": 888.6, "duration": 4.919}, {"text": "Nad\u00e8ge qui est membre du bureau de cette", "start": 890.88, "duration": 5.1}, {"text": "commission d'affaires \u00e9trang\u00e8res entre", "start": 893.519, "duration": 5.341}, {"text": "autres merci Arnaud c'\u00e9tait important en", "start": 895.98, "duration": 5.159}, {"text": "fait de rappeler le cadre dans lequel", "start": 898.86, "duration": 3.9}, {"text": "s'inscrit notre action \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 901.139, "duration": 4.621}, {"text": "nationale et pour dire aussi puis moi", "start": 902.76, "duration": 4.8}, {"text": "qui suis membre du bureau en tant que", "start": 905.76, "duration": 4.019}, {"text": "secr\u00e9taire de la commission que y", "start": 907.56, "duration": 4.2}, {"text": "compris la mise en ordre du jour de", "start": 909.779, "duration": 3.721}, {"text": "certains points est un combat donc moi", "start": 911.76, "duration": 4.579}, {"text": "au sein du bureau j'essaye voil\u00e0 de", "start": 913.5, "duration": 4.92}, {"text": "faire en sorte qu'un certain nombre de", "start": 916.339, "duration": 4.721}, {"text": "personnalit\u00e9s de sujets soient mis \u00e0", "start": 918.42, "duration": 4.32}, {"text": "l'ordre du jour et le combat lors du", "start": 921.06, "duration": 4.92}, {"text": "jour c'est aussi un combat politique je", "start": 922.74, "duration": 5.399}, {"text": "donne un exemple nous avons demand\u00e9 \u00e0", "start": 925.98, "duration": 4.2}, {"text": "plusieurs reprises que les opposants", "start": 928.139, "duration": 4.621}, {"text": "russes avladimir Poutine soit re\u00e7u par", "start": 930.18, "duration": 4.26}, {"text": "la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0", "start": 932.76, "duration": 4.379}, {"text": "savoir l'id\u00e9e c'\u00e9tait de discuter de la", "start": 934.44, "duration": 4.139}, {"text": "question de la guerre en Ukraine de", "start": 937.139, "duration": 2.7}, {"text": "mani\u00e8re un peu diff\u00e9rente de ce qui est", "start": 938.579, "duration": 3.961}, {"text": "fait r\u00e9guli\u00e8rement et vraiment qu'on", "start": 939.839, "duration": 3.901}, {"text": "discuter puisque comme on nous l'a dit", "start": 942.54, "duration": 3.299}, {"text": "on n'a vraiment l'occasion d'en discuter", "start": 943.74, "duration": 5.219}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 et donc nous ce qu'on a", "start": 945.839, "duration": 4.461}, {"text": "fait c'est que par nos propres moyens", "start": 948.959, "duration": 4.56}, {"text": "Arnaud organiser cette entrevue je vous", "start": 950.3, "duration": 4.839}, {"text": "conseille d'ailleurs d'aller la regarder", "start": 953.519, "duration": 3.661}, {"text": "c'est sur Mediapart et c'est aussi ce", "start": 955.139, "duration": 4.32}, {"text": "genre d'action qu'on qu'on m\u00e8ne", "start": 957.18, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement en tant que membre de la", "start": 959.459, "duration": 3.12}, {"text": "commission des affaires \u00e9trang\u00e8res donc", "start": 961.68, "duration": 3.0}, {"text": "c'est au sein de la commission mais", "start": 962.579, "duration": 4.021}, {"text": "aussi en dehors c'est la raison pour", "start": 964.68, "duration": 3.779}, {"text": "laquelle nos camarades vont vous", "start": 966.6, "duration": 2.94}, {"text": "expliquer un peu ce qu'ils ont fait", "start": 968.459, "duration": 3.841}, {"text": "cette ann\u00e9e en termes de d\u00e9placement \u00e0", "start": 969.54, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9tranger pour nouer des contacts avec", "start": 972.3, "duration": 3.479}, {"text": "des militants des droits humains tr\u00e8s", "start": 973.86, "duration": 5.339}, {"text": "souvent \u00e0 l'\u00e9tranger aussi la m\u00eame", "start": 975.779, "duration": 6.42}, {"text": "mani\u00e8re que la quantit\u00e9 de ce qui a dit", "start": 979.199, "duration": 4.621}, {"text": "\u00e0 nous c'est aussi pour nous une mani\u00e8re", "start": 982.199, "duration": 3.661}, {"text": "de montrer que la France insoumise qui a", "start": 983.82, "duration": 4.079}, {"text": "un projet qui a un programme est en", "start": 985.86, "duration": 4.02}, {"text": "capacit\u00e9 de gouverner et notamment dans", "start": 987.899, "duration": 3.481}, {"text": "la p\u00e9riode actuelle avec tous les", "start": 989.88, "duration": 3.6}, {"text": "bouleversements du monde \u00e0 l'oeuvre", "start": 991.38, "duration": 4.139}, {"text": "c'est \u00e9videmment tr\u00e8s important pour", "start": 993.48, "duration": 5.64}, {"text": "nous \u00e9videmment un regret le fait qu'il", "start": 995.519, "duration": 4.921}, {"text": "n'y a pas de discussion sur les grands", "start": 999.12, "duration": 3.0}, {"text": "sujets internationaux au sein de", "start": 1000.44, "duration": 4.07}, {"text": "l'h\u00e9micycle mais quand il y en a", "start": 1002.12, "duration": 10.04}, {"text": "[Musique]", "start": 1004.51, "duration": 7.65}, {"text": "[Musique]", "start": 1026.39, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 1036.46, "duration": 3.17}, {"text": "[Musique]", "start": 1054.71, "duration": 6.71}, {"text": "d'avoir dit en h\u00e9micile que la disjon de", "start": 1064.34, "duration": 6.06}, {"text": "la Su\u00e8de et de la Finlande dans l'OTAN", "start": 1067.94, "duration": 4.08}, {"text": "n'\u00e9tait pas un bon signe puisque deux", "start": 1070.4, "duration": 3.72}, {"text": "pays neutres depuis neutres \u00e9taient", "start": 1072.02, "duration": 4.38}, {"text": "perdus pour la cause de la paix donc", "start": 1074.12, "duration": 4.559}, {"text": "j'ai pass\u00e9 la parole \u00e0 mes coll\u00e8gues", "start": 1076.4, "duration": 4.08}, {"text": "juste pour vous dire que cette ann\u00e9e", "start": 1078.679, "duration": 4.221}, {"text": "nous serons en charge", "start": 1080.48, "duration": 5.52}, {"text": "en mati\u00e8re de budget de la question de", "start": 1082.9, "duration": 4.72}, {"text": "l'aide publique au d\u00e9veloppement c'est", "start": 1086.0, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9lise le boucher qui s'en chargera", "start": 1087.62, "duration": 4.559}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'\u00e9tait moi et", "start": 1089.84, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9videmment un travail budg\u00e9taire aussi", "start": 1092.179, "duration": 4.62}, {"text": "sur les affaires \u00e9trang\u00e8res s'il n'y a", "start": 1094.1, "duration": 5.52}, {"text": "pas de 49-3 en tout cas 49-3 ou pas nous", "start": 1096.799, "duration": 4.861}, {"text": "on continue d'avancer nos positions en", "start": 1099.62, "duration": 3.5}, {"text": "sc\u00e8ne de la Commission et \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 1101.66, "duration": 5.04}, {"text": "je vous donne la parole \u00e0", "start": 1103.12, "duration": 5.98}, {"text": "alors Nathalie Oziol du coup alors moi", "start": 1106.7, "duration": 3.96}, {"text": "je suis d\u00e9put\u00e9 de l'H\u00e9rault et membre du", "start": 1109.1, "duration": 2.579}, {"text": "coup de la commission des affaires", "start": 1110.66, "duration": 2.3}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res", "start": 1111.679, "duration": 4.321}, {"text": "alors pour donner une id\u00e9e de ce que", "start": 1112.96, "duration": 5.44}, {"text": "sont mes mes en tout cas les domaines", "start": 1116.0, "duration": 4.559}, {"text": "dans lesquels je me suis vers lesquels", "start": 1118.4, "duration": 5.06}, {"text": "je me suis pench\u00e9 cette ann\u00e9e je suis", "start": 1120.559, "duration": 4.701}, {"text": "alors", "start": 1123.46, "duration": 6.16}, {"text": "plut\u00f4t par mon parcours sensible au", "start": 1125.26, "duration": 6.22}, {"text": "monde anglo-saxon en tant que docteur", "start": 1129.62, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9tude du monde anglophone et donc auteur", "start": 1131.48, "duration": 7.14}, {"text": "d'une th\u00e8se sur Shakespeare et donc on a", "start": 1134.299, "duration": 6.421}, {"text": "pu effectuer un d\u00e9placement notamment", "start": 1138.62, "duration": 6.439}, {"text": "avec Rachel k\u00e9k\u00e9 aux \u00c9tats-Unis", "start": 1140.72, "duration": 7.62}, {"text": "d\u00e9placements d'une dizaine de jours qui", "start": 1145.059, "duration": 4.801}, {"text": "a permis de rencontrer", "start": 1148.34, "duration": 3.959}, {"text": "diff\u00e9rentes actrices acteurs notamment", "start": 1149.86, "duration": 5.819}, {"text": "des militantes et militants de DSA", "start": 1152.299, "duration": 6.841}, {"text": "am\u00e9ricain qui est un peu le mouvement \u00e0", "start": 1155.679, "duration": 5.921}, {"text": "la gauche des d\u00e9mocrates dont les", "start": 1159.14, "duration": 4.56}, {"text": "revendications sont les plus proches de", "start": 1161.6, "duration": 5.04}, {"text": "la France insoumise", "start": 1163.7, "duration": 5.88}, {"text": "de rencontrer des syndicats des", "start": 1166.64, "duration": 4.56}, {"text": "mouvements sociaux enfin des acteurs", "start": 1169.58, "duration": 3.02}, {"text": "dans les mouvements sociaux", "start": 1171.2, "duration": 4.44}, {"text": "et puis \u00e9videmment bon ben la rencontre", "start": 1172.6, "duration": 6.04}, {"text": "qui a arr\u00eat\u00e9 le point culminant \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1175.64, "duration": 4.8}, {"text": "celle avec Bernie Sanders s\u00e9nateur du", "start": 1178.64, "duration": 3.72}, {"text": "Vermont ancien candidat au primaire", "start": 1180.44, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9mocrates en 2020 et la rencontre avec", "start": 1182.36, "duration": 7.14}, {"text": "ilanoma repr\u00e9sentante du Minnesota lors", "start": 1185.36, "duration": 5.699}, {"text": "de cette rencontre avec Bernie Sanders", "start": 1189.5, "duration": 3.84}, {"text": "nous avons pu remettre un courrier de", "start": 1191.059, "duration": 5.401}, {"text": "Mathilde panot pr\u00e9sidente du groupe et", "start": 1193.34, "duration": 4.92}, {"text": "un courrier de Jean-Luc M\u00e9lenchon en", "start": 1196.46, "duration": 3.959}, {"text": "tant que co fondateur de l'Institut La", "start": 1198.26, "duration": 3.56}, {"text": "Bo\u00e9tie", "start": 1200.419, "duration": 4.981}, {"text": "je pr\u00e9cise aussi il y a une autre", "start": 1201.82, "duration": 5.38}, {"text": "commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale en", "start": 1205.4, "duration": 3.54}, {"text": "plus des 8 commissions permanentes une", "start": 1207.2, "duration": 4.46}, {"text": "commission non permanente dont je suis", "start": 1208.94, "duration": 5.16}, {"text": "comment dire je suis membre du bureau de", "start": 1211.66, "duration": 3.399}, {"text": "cette commission et qui s'appelle", "start": 1214.1, "duration": 2.579}, {"text": "commission des affaires europ\u00e9ennes", "start": 1215.059, "duration": 4.921}, {"text": "alors Arnaud et Nad\u00e8ge ont parl\u00e9 des", "start": 1216.679, "duration": 5.721}, {"text": "particularit\u00e9s de notre commission ou", "start": 1219.98, "duration": 6.36}, {"text": "des fois bon on est consult\u00e9 vraiment \u00e0", "start": 1222.4, "duration": 6.22}, {"text": "titre d\u00e9coratif o\u00f9 on ne vote pas grand", "start": 1226.34, "duration": 4.8}, {"text": "chose etc et puis en plus et bien on", "start": 1228.62, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9pare l'Union europ\u00e9enne du reste du", "start": 1231.14, "duration": 3.0}, {"text": "monde voil\u00e0 c'est notre petite", "start": 1232.82, "duration": 4.32}, {"text": "particularit\u00e9 et donc moi mon r\u00f4le c'est", "start": 1234.14, "duration": 5.399}, {"text": "un petit peu de coller la strat\u00e9gie", "start": 1237.14, "duration": 4.98}, {"text": "qu'on a notre vision du monde tel qu'on", "start": 1239.539, "duration": 5.52}, {"text": "la construite \u00e0 la France insoumise de", "start": 1242.12, "duration": 5.16}, {"text": "montrer qu'elle n'est pas diff\u00e9rente", "start": 1245.059, "duration": 4.581}, {"text": "pour l'Union europ\u00e9enne et que lorsque", "start": 1247.28, "duration": 5.36}, {"text": "nous nous battons", "start": 1249.64, "duration": 5.02}, {"text": "fortement contre les trait\u00e9s de", "start": 1252.64, "duration": 4.24}, {"text": "libre-\u00e9change et bien ce sont les", "start": 1254.66, "duration": 3.84}, {"text": "trait\u00e9s de libre-\u00e9change que l'Europe", "start": 1256.88, "duration": 3.9}, {"text": "vote par exemple et que donc il y a un", "start": 1258.5, "duration": 4.38}, {"text": "lien entre ce qui se passe en Europe et", "start": 1260.78, "duration": 4.34}, {"text": "ceux qui se passe dans le reste du monde", "start": 1262.88, "duration": 4.2}, {"text": "je pr\u00e9cise que je suis \u00e9galement", "start": 1265.12, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidente du groupe d'amiti\u00e9 France", "start": 1267.08, "duration": 5.82}, {"text": "casaxtan et \u00e0 ce titre je m'int\u00e9resse", "start": 1269.12, "duration": 6.5}, {"text": "particuli\u00e8rement aux questions d'\u00e9nergie", "start": 1272.9, "duration": 7.08}, {"text": "de ressources et j'aimerais voil\u00e0 c'est", "start": 1275.62, "duration": 8.34}, {"text": "ma moto d\u00e9cision pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir", "start": 1279.98, "duration": 7.14}, {"text": "m'int\u00e9resser \u00e0 la diplomatie \u00e9cologiste", "start": 1283.96, "duration": 6.52}, {"text": "puisque nous bon Emmanuel Macron a quand", "start": 1287.12, "duration": 4.679}, {"text": "m\u00eame beaucoup attaqu\u00e9 le Monde", "start": 1290.48, "duration": 5.4}, {"text": "diplomatique et que vu le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 1291.799, "duration": 6.481}, {"text": "climatique que nous avons un aper\u00e7u en", "start": 1295.88, "duration": 5.159}, {"text": "grand zoom \u00e0 Valence cette ann\u00e9e je", "start": 1298.28, "duration": 3.84}, {"text": "crois qu'il y a quand m\u00eame un vrai", "start": 1301.039, "duration": 3.541}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 savoir comment et \u00e0 mettre en", "start": 1302.12, "duration": 4.679}, {"text": "commun en fait des pratiques \u00e9cologistes", "start": 1304.58, "duration": 4.44}, {"text": "d'une d'un pays \u00e0 l'autre et \u00e0 travers", "start": 1306.799, "duration": 4.461}, {"text": "le monde", "start": 1309.02, "duration": 2.24}, {"text": "alors on va passer la parole \u00e0 hersilia", "start": 1311.78, "duration": 4.019}, {"text": "souder qui est \u00e9galement la commission", "start": 1313.94, "duration": 3.2}, {"text": "qui est", "start": 1315.799, "duration": 3.721}, {"text": "aussi membres d'autres groupes notamment", "start": 1317.14, "duration": 4.18}, {"text": "d'\u00e9tudes sur le lutte contre", "start": 1319.52, "duration": 3.72}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme je voudrais faire un", "start": 1321.32, "duration": 3.42}, {"text": "point particulier concernant notre", "start": 1323.24, "duration": 3.299}, {"text": "camarade des coll\u00e8gues garcilia Souley", "start": 1324.74, "duration": 3.9}, {"text": "soudais qui r\u00e9guli\u00e8rement attaqu\u00e9 sur", "start": 1326.539, "duration": 3.541}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux pour ces prises de", "start": 1328.64, "duration": 3.6}, {"text": "position en d\u00e9fense des droits humains", "start": 1330.08, "duration": 3.78}, {"text": "notamment des droits des Palestiniens", "start": 1332.24, "duration": 5.4}, {"text": "qui la cible d'attaque sexiste et je", "start": 1333.86, "duration": 7.439}, {"text": "voudrais saluer son courage", "start": 1337.64, "duration": 6.779}, {"text": "et dire que elle elle nous d\u00e9fend tous", "start": 1341.299, "duration": 4.921}, {"text": "et toutes et qu'on est tous derri\u00e8re", "start": 1344.419, "duration": 4.321}, {"text": "elle c'est une camarade insoumise de", "start": 1346.22, "duration": 4.64}, {"text": "choc", "start": 1348.74, "duration": 2.12}, {"text": "merci Nad\u00e8ge pour tes mots", "start": 1351.08, "duration": 5.16}, {"text": "moi ce que je voudrais dire c'est que on", "start": 1353.44, "duration": 4.3}, {"text": "a souvent tendance \u00e0 croire que les", "start": 1356.24, "duration": 3.36}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res c'est quelque chose", "start": 1357.74, "duration": 5.04}, {"text": "de d\u00e9connect\u00e9 de du quotidien et", "start": 1359.6, "duration": 4.5}, {"text": "pourtant beaucoup de choses essentielles", "start": 1362.78, "duration": 3.72}, {"text": "se passent au niveau international et je", "start": 1364.1, "duration": 4.14}, {"text": "pense que Jean-Luc l'a tr\u00e8s bien exprim\u00e9", "start": 1366.5, "duration": 4.38}, {"text": "pendant sa conf\u00e9rence hier en me disant", "start": 1368.24, "duration": 4.799}, {"text": "qu'on ne peut pas \u00eatre \u00e9cologiste sans", "start": 1370.88, "duration": 4.14}, {"text": "faire l'union populaire avec l'ensemble", "start": 1373.039, "duration": 4.14}, {"text": "de l'humanit\u00e9 et je pense que c'est vrai", "start": 1375.02, "duration": 5.279}, {"text": "aussi pour les droits humains", "start": 1377.179, "duration": 4.561}, {"text": "les droits humains qui me tiennent", "start": 1380.299, "duration": 4.401}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur", "start": 1381.74, "duration": 2.96}, {"text": "effectivement il faut se battre pour les", "start": 1384.799, "duration": 4.921}, {"text": "droits humains en France notamment et", "start": 1386.9, "duration": 5.04}, {"text": "c'est ce que je fais en luttant contre", "start": 1389.72, "duration": 3.839}, {"text": "les discriminations notamment contre", "start": 1391.94, "duration": 3.719}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme contre l'antidiganisme", "start": 1393.559, "duration": 3.841}, {"text": "aussi parce que je suis aussi pr\u00e9sidente", "start": 1395.659, "duration": 3.181}, {"text": "du groupe d'\u00e9tudes sur les gens du", "start": 1397.4, "duration": 4.92}, {"text": "voyage et je pense que \u00e7a ne peut pas se", "start": 1398.84, "duration": 5.339}, {"text": "faire sans lutter pour les droits", "start": 1402.32, "duration": 5.16}, {"text": "humains \u00e0 l'\u00e9chelle internationale", "start": 1404.179, "duration": 5.101}, {"text": "et c'est pour cela effectivement que je", "start": 1407.48, "duration": 3.84}, {"text": "suis tr\u00e8s impliqu\u00e9e sur la question", "start": 1409.28, "duration": 4.44}, {"text": "isra\u00e9lo-palestinienne", "start": 1411.32, "duration": 4.62}, {"text": "et en fait dans le cadre de la", "start": 1413.72, "duration": 4.319}, {"text": "commission des affaires \u00e9trang\u00e8res je", "start": 1415.94, "duration": 3.979}, {"text": "fais partie d'une mission pays qu'on", "start": 1418.039, "duration": 4.02}, {"text": "m'attribuer en fait ce que je fais en", "start": 1419.919, "duration": 4.481}, {"text": "bin\u00f4me avec une membre de la majorit\u00e9 et", "start": 1422.059, "duration": 3.781}, {"text": "dans ce cadre l\u00e0 donc j'ai fait un", "start": 1424.4, "duration": 3.2}, {"text": "certain nombre d'auditions", "start": 1425.84, "duration": 4.319}, {"text": "et je suis aussi cens\u00e9e me rendre sur", "start": 1427.6, "duration": 4.42}, {"text": "place ce qui aurait d\u00e9j\u00e0 d\u00fb \u00eatre fait", "start": 1430.159, "duration": 4.321}, {"text": "depuis longtemps si certains esprits mal", "start": 1432.02, "duration": 3.899}, {"text": "intentionn\u00e9s de la majorit\u00e9 n'avait pas", "start": 1434.48, "duration": 5.24}, {"text": "tout tent\u00e9 pour saboter la mission", "start": 1435.919, "duration": 7.101}, {"text": "c'est aussi dans cet \u00e9tat d'esprit", "start": 1439.72, "duration": 7.0}, {"text": "d'union populaire avec l'humanit\u00e9 pour", "start": 1443.02, "duration": 5.5}, {"text": "lutter pour nos droits humains pour la", "start": 1446.72, "duration": 4.579}, {"text": "nature qui sont voil\u00e0 qui sont", "start": 1448.52, "duration": 4.399}, {"text": "litt\u00e9ralement", "start": 1451.299, "duration": 3.661}, {"text": "assaillis par", "start": 1452.919, "duration": 4.421}, {"text": "ce spectre du capitalisme qui d\u00e9truit", "start": 1454.96, "duration": 5.92}, {"text": "tout que j'ai accept\u00e9 de me rendre au", "start": 1457.34, "duration": 5.94}, {"text": "S\u00e9n\u00e9gal au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2023 invit\u00e9", "start": 1460.88, "duration": 3.779}, {"text": "par Oxfam", "start": 1463.28, "duration": 3.24}, {"text": "et lors de ce d\u00e9placement j'ai des", "start": 1464.659, "duration": 5.041}, {"text": "particuli\u00e8rement par la r\u00e9gion de Mboro", "start": 1466.52, "duration": 5.639}, {"text": "ou une", "start": 1469.7, "duration": 4.38}, {"text": "usine en fait pollue absolument tout que", "start": 1472.159, "duration": 4.681}, {"text": "ce soit les sols l'eau l'air \u00e0 tel point", "start": 1474.08, "duration": 4.4}, {"text": "que", "start": 1476.84, "duration": 3.839}, {"text": "tous les habitants et au-del\u00e0 sont", "start": 1478.48, "duration": 4.059}, {"text": "empoisonn\u00e9s en fait parce qu'il boit", "start": 1480.679, "duration": 3.321}, {"text": "parce qu'il mange parce qu'il respire", "start": 1482.539, "duration": 4.62}, {"text": "qu'il soit que ce soit des adultes que", "start": 1484.0, "duration": 5.26}, {"text": "ce soit des enfants et ceux dans la dans", "start": 1487.159, "duration": 5.341}, {"text": "l'indiff\u00e9rence la plus totale et pour", "start": 1489.26, "duration": 4.02}, {"text": "vous montrer \u00e0 quel point finalement", "start": 1492.5, "duration": 2.52}, {"text": "cette question de mboureux vraiment n'a", "start": 1493.28, "duration": 3.18}, {"text": "rien de local c'est vraiment une", "start": 1495.02, "duration": 3.62}, {"text": "probl\u00e9matique internationale", "start": 1496.46, "duration": 4.38}, {"text": "et bien que largement faire le lien", "start": 1498.64, "duration": 4.06}, {"text": "aussi avec ce que j'ai pu voir Amina", "start": 1500.84, "duration": 3.36}, {"text": "Mata", "start": 1502.7, "duration": 4.2}, {"text": "qui est une petite ville de du Japon o\u00f9", "start": 1504.2, "duration": 4.44}, {"text": "je me suis rendue cet \u00e9t\u00e9 dans le cadre", "start": 1506.9, "duration": 4.019}, {"text": "que j'ai voil\u00e0 j'ai d\u00e9cid\u00e9 de profiter", "start": 1508.64, "duration": 3.419}, {"text": "de mes vacances pour aller faire un", "start": 1510.919, "duration": 4.021}, {"text": "petit peu de choses utiles et Amina Mata", "start": 1512.059, "duration": 4.521}, {"text": "en fait il se trouve qu'il y a eu un", "start": 1514.94, "duration": 3.599}, {"text": "catastrophe industrielle dans les ann\u00e9es", "start": 1516.58, "duration": 5.26}, {"text": "50 qui en fait est loin d'\u00eatre enfin qui", "start": 1518.539, "duration": 7.321}, {"text": "est loin d'\u00eatre r\u00e9gl\u00e9 donc on a une une", "start": 1521.84, "duration": 7.079}, {"text": "usine qui a qui a d\u00e9vers\u00e9 dans la benne", "start": 1525.86, "duration": 5.4}, {"text": "une Amata plein de m\u00e9taux lourds dont du", "start": 1528.919, "duration": 5.76}, {"text": "mercure qui ont ing\u00e9r\u00e9 les poissons et", "start": 1531.26, "duration": 4.74}, {"text": "qui a fini dans l'assiette des habitants", "start": 1534.679, "duration": 3.6}, {"text": "et pas seulement de Minamata mais autour", "start": 1536.0, "duration": 4.08}, {"text": "bien entendu bien plus au dernier", "start": 1538.279, "duration": 4.38}, {"text": "entendu ce qui a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des milliers de", "start": 1540.08, "duration": 4.5}, {"text": "voil\u00e0 des milliers de victimes bien plus", "start": 1542.659, "duration": 5.421}, {"text": "que les chiffres officiels ne le disent", "start": 1544.58, "duration": 5.82}, {"text": "parmi lesquels on a eu de nombreux morts", "start": 1548.08, "duration": 4.9}, {"text": "mais aussi voil\u00e0 des personnes qui qui", "start": 1550.4, "duration": 5.58}, {"text": "subissent des s\u00e9quelles neurologiques", "start": 1552.98, "duration": 6.6}, {"text": "que \u00e7a se traduise par la perte de la", "start": 1555.98, "duration": 5.64}, {"text": "vue que \u00e7a se traduise par des troubles", "start": 1559.58, "duration": 4.38}, {"text": "mentaux que \u00e7a se traduise par des", "start": 1561.62, "duration": 6.059}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 coordonner les mouvements", "start": 1563.96, "duration": 6.719}, {"text": "et ces personnes se battent encore pour", "start": 1567.679, "duration": 4.321}, {"text": "pouvoir faire reconna\u00eetre le statut du", "start": 1570.679, "duration": 3.021}, {"text": "film", "start": 1572.0, "duration": 4.14}, {"text": "parce que bien s\u00fbr il y en aura m\u00eame", "start": 1573.7, "duration": 4.859}, {"text": "plus c'est ce que me finalement me", "start": 1576.14, "duration": 5.7}, {"text": "t\u00e9moigner une militante c'est que comme", "start": 1578.559, "duration": 5.141}, {"text": "pour les ivacs ou chat c'est \u00e0 dire les", "start": 1581.84, "duration": 4.38}, {"text": "survivants de la bombe nucl\u00e9aire va", "start": 1583.7, "duration": 3.66}, {"text": "bient\u00f4t nous aussi on va manquer de", "start": 1586.22, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00e9moin alors je parle des ivakusa parce", "start": 1587.36, "duration": 3.179}, {"text": "que j'ai aussi profit\u00e9 de mon", "start": 1589.58, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9placement au Japon pour me rendre \u00e0", "start": 1590.539, "duration": 4.441}, {"text": "Hiroshima et anagasaki dans le cadre des", "start": 1592.82, "duration": 4.02}, {"text": "comm\u00e9morations \u00e7a aussi je pense que", "start": 1594.98, "duration": 3.78}, {"text": "c'est un combat en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 vocation", "start": 1596.84, "duration": 3.9}, {"text": "internationale c'est pas juste une", "start": 1598.76, "duration": 4.799}, {"text": "question de voil\u00e0 de c'est pas juste une", "start": 1600.74, "duration": 4.939}, {"text": "question propre assez ville l\u00e0", "start": 1603.559, "duration": 4.74}, {"text": "d'ailleurs une univers l'a tr\u00e8s", "start": 1605.679, "duration": 5.5}, {"text": "bien exprim\u00e9e en disant que si elle", "start": 1608.299, "duration": 5.521}, {"text": "continue de t\u00e9moigner de se battre c'est", "start": 1611.179, "duration": 3.841}, {"text": "pas parce qu'elle veut de la compassion", "start": 1613.82, "duration": 2.76}, {"text": "mais c'est parce qu'elle veut que", "start": 1615.02, "duration": 4.44}, {"text": "l'humanit\u00e9 survive et je pense vraiment", "start": 1616.58, "duration": 4.44}, {"text": "enfin c'est vraiment voil\u00e0 c'est le", "start": 1619.46, "duration": 3.78}, {"text": "c'est vraiment ce que je veux comme film", "start": 1621.02, "duration": 4.38}, {"text": "pour mon mandat c'est cette bataille", "start": 1623.24, "duration": 3.72}, {"text": "pour les droits humains avec l'ensemble", "start": 1625.4, "duration": 3.39}, {"text": "de l'humanit\u00e9", "start": 1626.96, "duration": 8.27}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1628.79, "duration": 6.44}, {"text": "[Musique]", "start": 1638.11, "duration": 3.17}, {"text": "le temps pour quelques questions", "start": 1642.82, "duration": 3.94}, {"text": "quelques \u00e9changes avec la salle je", "start": 1644.539, "duration": 5.0}, {"text": "voudrais juste insister", "start": 1646.76, "duration": 2.779}, {"text": "vous savez nos adversaires ils", "start": 1649.82, "duration": 3.9}, {"text": "choisissent des cibles et ils pilote il", "start": 1651.5, "duration": 5.58}, {"text": "pilonne et pilonne merci de leur cible", "start": 1653.72, "duration": 6.24}, {"text": "ces gens sont immondes je le dis je leur", "start": 1657.08, "duration": 4.079}, {"text": "ai dit les couloirs de l'Assembl\u00e9e vous", "start": 1659.96, "duration": 3.54}, {"text": "\u00eates abgecte ne vous laissez pas", "start": 1661.159, "duration": 5.581}, {"text": "impressionner RCI n'a jamais pris une", "start": 1663.5, "duration": 6.659}, {"text": "position qui puisse \u00eatre critiquable sur", "start": 1666.74, "duration": 5.64}, {"text": "la question antimitive c'est un c'est", "start": 1670.159, "duration": 5.221}, {"text": "une propagande quand on interpelle les", "start": 1672.38, "duration": 4.98}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui font ce sale travail quand", "start": 1675.38, "duration": 3.36}, {"text": "les interpellent dans les couleurs et", "start": 1677.36, "duration": 4.799}, {"text": "dis-nous une phrase un mot ah oui mais", "start": 1678.74, "duration": 5.52}, {"text": "non mais c'est parfois non donne-moi une", "start": 1682.159, "duration": 5.161}, {"text": "phrase et moi je leur parle comme \u00e7a", "start": 1684.26, "duration": 5.519}, {"text": "donne moi une phrase ils sont incapables", "start": 1687.32, "duration": 3.78}, {"text": "d'en sortir une et apr\u00e8s sur les", "start": 1689.779, "duration": 4.28}, {"text": "plateaux donc ne l\u00e2chons rien et je", "start": 1691.1, "duration": 5.939}, {"text": "redis total solidarit\u00e9 avec carcilla", "start": 1694.059, "duration": 6.0}, {"text": "soudais parce que c'est vraiment immonde", "start": 1697.039, "duration": 7.201}, {"text": "ce qu'il lui font et il faut avoir il", "start": 1700.059, "duration": 6.521}, {"text": "faut avoir les mers extr\u00eamement solides", "start": 1704.24, "duration": 6.26}, {"text": "pour supporter ce qu'elle supporte", "start": 1706.58, "duration": 3.92}, {"text": "merci Arnaud bon il a raison il leur", "start": 1710.539, "duration": 6.601}, {"text": "parle vraiment comme \u00e7a et pas semblant", "start": 1714.02, "duration": 6.0}, {"text": "j'ai moins de m\u00e9rite que les camarades", "start": 1717.14, "duration": 4.44}, {"text": "qui se trouvent \u00e0 ma gauche ce matin", "start": 1720.02, "duration": 4.139}, {"text": "puisque les circonstances ont fait que", "start": 1721.58, "duration": 3.9}, {"text": "j'ai rejoint tardivement la commission", "start": 1724.159, "duration": 3.061}, {"text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res dans le premier", "start": 1725.48, "duration": 4.46}, {"text": "mandat de 2017 \u00e0 2022 j'\u00e9tais", "start": 1727.22, "duration": 5.459}, {"text": "commissaire aux Affaires sociales j'ai", "start": 1729.94, "duration": 4.54}, {"text": "commenc\u00e9 ce nouveau mandat en \u00e9tant", "start": 1732.679, "duration": 3.061}, {"text": "\u00e9galement au commissaire aux Affaires", "start": 1734.48, "duration": 3.54}, {"text": "sociales et c'est en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2023", "start": 1735.74, "duration": 4.2}, {"text": "que j'ai rejoint mes camarades pour leur", "start": 1738.02, "duration": 4.139}, {"text": "pr\u00eater main forte \u00e0 la commission des", "start": 1739.94, "duration": 3.599}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res alors c'est s\u00fbr que", "start": 1742.159, "duration": 3.301}, {"text": "clairement commission des affaires", "start": 1743.539, "duration": 3.361}, {"text": "sociales commission des affaires", "start": 1745.46, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res c'est v\u00e9ritablement deux", "start": 1746.9, "duration": 4.639}, {"text": "salles de ambiance \u00e7a c'est tr\u00e8s clair", "start": 1749.72, "duration": 3.9}, {"text": "parce que la commission des affaires", "start": 1751.539, "duration": 3.401}, {"text": "sociales fait partie de ces commissions", "start": 1753.62, "duration": 3.36}, {"text": "dans lesquelles on a des textes en", "start": 1754.94, "duration": 4.76}, {"text": "permanence l\u00e9gislative comme par exemple", "start": 1756.98, "duration": 6.12}, {"text": "l'in\u00e9vitable PLFSS le financement de la", "start": 1759.7, "duration": 5.14}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale qui est extr\u00eamement", "start": 1763.1, "duration": 3.54}, {"text": "chronophage et qui nous occupe quasiment", "start": 1764.84, "duration": 4.14}, {"text": "tout l'automne et il est vrai Arnaud", "start": 1766.64, "duration": 4.2}, {"text": "ladine a d\u00e9j\u00e0 aussi que la commission", "start": 1768.98, "duration": 3.48}, {"text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res n'est pas une", "start": 1770.84, "duration": 3.36}, {"text": "commission qui est r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 1772.46, "duration": 4.68}, {"text": "sollicit\u00e9e d'un strict point de vue", "start": 1774.2, "duration": 5.099}, {"text": "l\u00e9gislatif en revanche c'est une", "start": 1777.14, "duration": 3.84}, {"text": "commission dans laquelle se discute", "start": 1779.299, "duration": 3.48}, {"text": "assez largement les affaires du monde", "start": 1780.98, "duration": 3.72}, {"text": "dans lesquelles on a la chance d'avoir", "start": 1782.779, "duration": 5.821}, {"text": "tr\u00e8s souvent des invit\u00e9s prestigieux", "start": 1784.7, "duration": 5.16}, {"text": "et d'avoir la possibilit\u00e9 de les", "start": 1788.6, "duration": 3.299}, {"text": "interpeller et y compris de bien", "start": 1789.86, "duration": 3.48}, {"text": "appr\u00e9cier les positions politiques", "start": 1791.899, "duration": 3.181}, {"text": "internationales et les positions", "start": 1793.34, "duration": 4.439}, {"text": "g\u00e9opolitiques de nos adversaires c'est", "start": 1795.08, "duration": 3.78}, {"text": "une commission dans laquelle \u00e0 titre", "start": 1797.779, "duration": 2.701}, {"text": "personnel moi j'apprends beaucoup parce", "start": 1798.86, "duration": 4.199}, {"text": "que la g\u00e9opolitique \u00e9tait pas un domaine", "start": 1800.48, "duration": 4.14}, {"text": "de pr\u00e9dilection ni un domaine dans", "start": 1803.059, "duration": 3.781}, {"text": "lequel je travaillais beaucoup dans le", "start": 1804.62, "duration": 5.4}, {"text": "mandat pr\u00e9c\u00e9dent et surtout c'est un", "start": 1806.84, "duration": 6.959}, {"text": "moyen de d\u00e9velopper parce que les sujets", "start": 1810.02, "duration": 6.12}, {"text": "qui sont pos\u00e9s en commission des", "start": 1813.799, "duration": 3.6}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res supportent assez mal", "start": 1816.14, "duration": 3.84}, {"text": "les formats courts clairement parler de", "start": 1817.399, "duration": 4.321}, {"text": "g\u00e9opolitique en 140 caract\u00e8res c'est", "start": 1819.98, "duration": 4.62}, {"text": "assez complexe faire valoir nos th\u00e8ses", "start": 1821.72, "duration": 5.1}, {"text": "porter nos th\u00e8mes dans des formats tr\u00e8s", "start": 1824.6, "duration": 3.6}, {"text": "courts c'est assez complexes aussi et", "start": 1826.82, "duration": 2.28}, {"text": "c'est une commission dans laquelle", "start": 1828.2, "duration": 2.459}, {"text": "clairement les th\u00e8ses de la France", "start": 1829.1, "duration": 3.78}, {"text": "insoumise celle que nous d\u00e9fendons que", "start": 1830.659, "duration": 3.721}, {"text": "mes camarades ont commenc\u00e9 \u00e0 expliciter", "start": 1832.88, "duration": 2.82}, {"text": "notamment la question d'une", "start": 1834.38, "duration": 2.76}, {"text": "non-alignement la question des droits", "start": 1835.7, "duration": 3.599}, {"text": "humains partout \u00e0 travers la plan\u00e8te", "start": 1837.14, "duration": 3.96}, {"text": "ces questions l\u00e0 sont des questions", "start": 1839.299, "duration": 3.541}, {"text": "qu'on peut aborder au long cours et", "start": 1841.1, "duration": 4.74}, {"text": "ainsi balayer d\u00e9finitivement en tout cas", "start": 1842.84, "duration": 5.4}, {"text": "on essaye les caricatures qui sont", "start": 1845.84, "duration": 3.6}, {"text": "faites sur les positions de la France", "start": 1848.24, "duration": 3.059}, {"text": "insoumise \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment le cas", "start": 1849.44, "duration": 3.54}, {"text": "vous l'imaginez bien sur la question", "start": 1851.299, "duration": 4.321}, {"text": "ukrainienne parce qu'on \u00e9tait tax\u00e9 de", "start": 1852.98, "duration": 4.38}, {"text": "prototype d'amis de la Russie parce", "start": 1855.62, "duration": 3.659}, {"text": "qu'on avait dit que ni la Russie devait", "start": 1857.36, "duration": 4.02}, {"text": "envahir l'Ukraine ni l'Ukraine s'\u00e9tendre", "start": 1859.279, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 l'OTAN et on a eu l'occasion on a", "start": 1861.38, "duration": 3.299}, {"text": "l'occasion dans cette commission de", "start": 1863.0, "duration": 3.12}, {"text": "faire valoir nos positions et de les", "start": 1864.679, "duration": 3.961}, {"text": "argumenter r\u00e9cemment aussi nous avons eu", "start": 1866.12, "duration": 4.62}, {"text": "un d\u00e9bat sur la question europ\u00e9enne qui", "start": 1868.64, "duration": 5.399}, {"text": "fait \u00e9cho \u00e0 une \u00e9ch\u00e9ance qui approche et", "start": 1870.74, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'occasion pour nous aussi de", "start": 1874.039, "duration": 2.76}, {"text": "battre en br\u00e8che un certain nombre", "start": 1875.659, "duration": 2.701}, {"text": "d'arguments qui voudraient que parce que", "start": 1876.799, "duration": 3.0}, {"text": "nous critiquons le fonctionnement de", "start": 1878.36, "duration": 2.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne actuelle nous serions", "start": 1879.799, "duration": 3.12}, {"text": "anti-europ\u00e9en ce qui est assez", "start": 1881.12, "duration": 4.439}, {"text": "facilitant pour nos adversaires et nous", "start": 1882.919, "duration": 4.38}, {"text": "avons eu l'occasion \u00e0 ce titre de leur", "start": 1885.559, "duration": 3.48}, {"text": "rappeler que nous sommes en tout cas", "start": 1887.299, "duration": 5.281}, {"text": "nous voyons comme les h\u00e9ritiers de la", "start": 1889.039, "duration": 5.461}, {"text": "victoire du nom au r\u00e9f\u00e9rendum de 2005", "start": 1892.58, "duration": 4.26}, {"text": "qui est sans doute un acte fondateur de", "start": 1894.5, "duration": 5.399}, {"text": "notre histoire collective \u00e0 mettre les", "start": 1896.84, "duration": 5.88}, {"text": "insoumises les insoumis et que \u00e7a n'est", "start": 1899.899, "duration": 4.14}, {"text": "pas l'Europe en tant que tel que nous", "start": 1902.72, "duration": 2.4}, {"text": "mettons en cause mais bien une", "start": 1904.039, "duration": 3.061}, {"text": "construction particuli\u00e8re qui pousse qui", "start": 1905.12, "duration": 3.659}, {"text": "contraint \u00e0 la comp\u00e9tition \u00e0 la", "start": 1907.1, "duration": 3.72}, {"text": "concurrence libre et non fauss\u00e9e et qui", "start": 1908.779, "duration": 3.361}, {"text": "nous emp\u00eache finalement d'attendre des", "start": 1910.82, "duration": 2.459}, {"text": "objectifs et des buts sociaux", "start": 1912.14, "duration": 2.279}, {"text": "\u00e9cologiques comme vous le connaissez", "start": 1913.279, "duration": 3.78}, {"text": "donc si vous avez la passion de regarder", "start": 1914.419, "duration": 4.62}, {"text": "les d\u00e9bats qui se jouent en commission", "start": 1917.059, "duration": 5.84}, {"text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res ce sont des des", "start": 1919.039, "duration": 6.541}, {"text": "formats qui vous permettront en effet", "start": 1922.899, "duration": 5.081}, {"text": "d'appr\u00e9cier le d\u00e9veloppement des id\u00e9es", "start": 1925.58, "duration": 3.9}, {"text": "programmatiques que d\u00e9fend la France", "start": 1927.98, "duration": 3.02}, {"text": "insoumise sur les questions", "start": 1929.48, "duration": 3.98}, {"text": "g\u00e9opolitiques et qui sans aucun doute", "start": 1931.0, "duration": 4.6}, {"text": "continueront \u00e0 faire \u00e9cho y compris aux", "start": 1933.46, "duration": 3.219}, {"text": "prochaines \u00e9ch\u00e9ances je pense bien s\u00fbr", "start": 1935.6, "duration": 2.459}, {"text": "aux europ\u00e9ennes mais je termine en", "start": 1936.679, "duration": 4.86}, {"text": "disant que notamment sur la situation en", "start": 1938.059, "duration": 6.061}, {"text": "Afrique ce qui s'est pass\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 et", "start": 1941.539, "duration": 4.74}, {"text": "bien pareil Arnaud l'a dit mais nous", "start": 1944.12, "duration": 3.96}, {"text": "avons r\u00e9clam\u00e9 nous r\u00e9clamons toujours \u00e0", "start": 1946.279, "duration": 3.361}, {"text": "ce que l'assembl\u00e9e puisse d\u00e9lib\u00e9rer sur", "start": 1948.08, "duration": 3.12}, {"text": "ces sujets il n'est pas normal que la", "start": 1949.64, "duration": 4.259}, {"text": "France s'engage durablement en op\u00e9ration", "start": 1951.2, "duration": 4.979}, {"text": "ext\u00e9rieure sans que jamais l'assembl\u00e9e", "start": 1953.899, "duration": 3.9}, {"text": "ne puisse en parler sans que jamais all\u00e9", "start": 1956.179, "duration": 3.6}, {"text": "son mot \u00e0 dire sinon peu dans des", "start": 1957.799, "duration": 3.901}, {"text": "formats extr\u00eamement consultatifs qui", "start": 1959.779, "duration": 3.12}, {"text": "sont ceux de la commission des affaires", "start": 1961.7, "duration": 5.219}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des vid\u00e9os de mes", "start": 1962.899, "duration": 5.041}, {"text": "coll\u00e8gues et de tout ce que vous pouvez", "start": 1966.919, "duration": 2.341}, {"text": "voir des travaux qui sont faits par les", "start": 1967.94, "duration": 2.58}, {"text": "insoumises et les insoumis vous avez", "start": 1969.26, "duration": 3.06}, {"text": "aussi d'excellentes ressources Arnaud on", "start": 1970.52, "duration": 3.539}, {"text": "n'a pas parl\u00e9 il aurait pu mais c'est sa", "start": 1972.32, "duration": 3.239}, {"text": "modestie habituelle qui fait qu'il en a", "start": 1974.059, "duration": 3.48}, {"text": "pas parl\u00e9 mais par exemple si vous ne", "start": 1975.559, "duration": 3.541}, {"text": "connaissez pas le site le monde en", "start": 1977.539, "duration": 3.36}, {"text": "commun et ben allez voir parce que c'est", "start": 1979.1, "duration": 4.98}, {"text": "une mine de ressources pour vous toutes", "start": 1980.899, "duration": 5.16}, {"text": "et tous pour pouvoir vous former et", "start": 1984.08, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9velopper ces questions internationales", "start": 1986.059, "duration": 3.661}, {"text": "voil\u00e0 j'en dirai pas plus parce que je", "start": 1987.919, "duration": 3.601}, {"text": "me sens beaucoup moins l\u00e9gitime que mes", "start": 1989.72, "duration": 3.42}, {"text": "camarades compte tenu de mon jeune temps", "start": 1991.52, "duration": 4.039}, {"text": "dans cette commission", "start": 1993.14, "duration": 2.419}, {"text": "merci Adrien", "start": 1998.659, "duration": 4.821}, {"text": "tu as tr\u00e8s bien r\u00e9sum\u00e9 un peu les enjeux", "start": 2000.6, "duration": 5.199}, {"text": "bri\u00e8vement r\u00e9sumer les enjeux du travail", "start": 2003.48, "duration": 4.6}, {"text": "et le notre sein de la commission avant", "start": 2005.799, "duration": 4.021}, {"text": "de vous prendre peut-\u00eatre deux trois", "start": 2008.08, "duration": 4.02}, {"text": "questions juste vous faire part de", "start": 2009.82, "duration": 4.32}, {"text": "petits messages que nous a nous ont", "start": 2012.1, "duration": 3.72}, {"text": "transmis Carlos ce matin ce bilongo", "start": 2014.14, "duration": 3.18}, {"text": "alors l'organisation et \u00c9lise le boucher", "start": 2015.82, "duration": 4.02}, {"text": "pour dire que aller regarder les travaux", "start": 2017.32, "duration": 5.339}, {"text": "de Carlos notamment sur la COP il a \u00e9t\u00e9", "start": 2019.84, "duration": 5.16}, {"text": "co-rapporteur d'un rapport sur la Coop", "start": 2022.659, "duration": 3.841}, {"text": "il s'est d\u00e9plac\u00e9 la rencontre un certain", "start": 2025.0, "duration": 3.48}, {"text": "nombre de personnes de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 2026.5, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tranger sur ces sujets l\u00e0 notamment", "start": 2028.48, "duration": 5.1}, {"text": "sur la question des compensations par", "start": 2030.88, "duration": 4.56}, {"text": "rapport au pays du Sud contenu du", "start": 2033.58, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique et puis aussi", "start": 2035.44, "duration": 4.02}, {"text": "suivez \u00c9lise Leboucher qui va travailler", "start": 2037.059, "duration": 4.141}, {"text": "cette ann\u00e9e sur la R\u00e9publique au", "start": 2039.46, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9veloppement qui s'int\u00e9resse beaucoup", "start": 2041.2, "duration": 3.9}, {"text": "aussi \u00e0 la question de la diplomatie", "start": 2042.22, "duration": 6.36}, {"text": "f\u00e9ministe qui s'int\u00e9resse aussi au sujet", "start": 2045.1, "duration": 6.239}, {"text": "du rapatriement des enfants en Syrie", "start": 2048.58, "duration": 4.74}, {"text": "droit humain \u00e9galement c'est le fil", "start": 2051.339, "duration": 4.32}, {"text": "conducteur de son action voil\u00e0 je sais", "start": 2053.32, "duration": 5.0}, {"text": "pas si on peut prendre des questions", "start": 2055.659, "duration": 2.661}, {"text": "turque qu'on a soutenu c'est elle qui", "start": 2061.08, "duration": 5.039}, {"text": "est all\u00e9 avec Pascal Martin de Beno\u00eet", "start": 2063.46, "duration": 6.54}, {"text": "t\u00e9moign\u00e9 de notre soutien on va prendre", "start": 2066.119, "duration": 7.081}, {"text": "deux trois questions je voudrais juste", "start": 2070.0, "duration": 3.2}]}