{"label": "droite", "transcript": [{"text": "salu\u00e9 la prise de conscience emmanuel", "start": 0.0, "duration": 4.68}, {"text": "macron ovo dit il se paye de mots je", "start": 1.65, "duration": 3.78}, {"text": "crois qu'il ya le maquereau est", "start": 4.68, "duration": 2.67}, {"text": "quelqu'un qui a une incroyable capacit\u00e9", "start": 5.43, "duration": 3.81}, {"text": "de d\u00e9tection de ce qui est en train de", "start": 7.35, "duration": 3.24}, {"text": "se produire dans l'opinion et de ce", "start": 9.24, "duration": 3.149}, {"text": "point de vue l\u00e0 il s'ajuste \u00e0 la", "start": 10.59, "duration": 4.14}, {"text": "tendance qui passe mais mes ces mots", "start": 12.389, "duration": 4.921}, {"text": "d'aujourd'hui condamne le pr\u00e9sident qui", "start": 14.73, "duration": 4.41}, {"text": "l'a \u00e9t\u00e9 jusque l\u00e0 le candidat et le", "start": 17.31, "duration": 3.84}, {"text": "programme qu'il avait pr\u00e9sent\u00e9e et je ne", "start": 19.14, "duration": 3.479}, {"text": "suis pas s\u00fbr au fond qu emmanuel macron", "start": 21.15, "duration": 2.94}, {"text": "soit le mieux plac\u00e9 maintenant pour", "start": 22.619, "duration": 3.061}, {"text": "r\u00e9orienter les choses en profondeur", "start": 24.09, "duration": 3.24}, {"text": "je le dis d'abord parce que quand vous", "start": 25.68, "duration": 2.82}, {"text": "parlez de d\u00e9fendre la souverainet\u00e9", "start": 27.33, "duration": 2.82}, {"text": "industrielle de la france alors que vous", "start": 28.5, "duration": 4.41}, {"text": "\u00eates celui qui a consenti \u00e0 la session", "start": 30.15, "duration": 4.589}, {"text": "d'alstom de la branche \u00e9nergie d'alstom", "start": 32.91, "duration": 3.51}, {"text": "aux \u00e9tats unis il faut quand m\u00eame que", "start": 34.739, "duration": 3.811}, {"text": "les fran\u00e7ais se rappelle que gr\u00e2ce \u00e0", "start": 36.42, "duration": 3.54}, {"text": "emmanuel macron ministre de l'\u00e9conomie", "start": 38.55, "duration": 2.88}, {"text": "ce sont aujourd'hui des am\u00e9ricains qui", "start": 39.96, "duration": 3.3}, {"text": "fabriquent les turbines nucl\u00e9aires de", "start": 41.43, "duration": 3.69}, {"text": "nos porte avions nucl\u00e9aire de sous", "start": 43.26, "duration": 2.72}, {"text": "marins nucl\u00e9aires", "start": 45.12, "duration": 3.33}, {"text": "quand vous \u00eates celui qui a brad\u00e9 qui a", "start": 45.98, "duration": 4.69}, {"text": "vendu technip qui a vendu alcatel c'est", "start": 48.45, "duration": 3.51}, {"text": "tr\u00e8s difficile aujourd'hui de venir nous", "start": 50.67, "duration": 2.4}, {"text": "expliquer qu'il faut d\u00e9fendre une", "start": 51.96, "duration": 2.61}, {"text": "souverainet\u00e9 industrielle et je le dis", "start": 53.07, "duration": 3.09}, {"text": "d'autre part parce que et je suis bien", "start": 54.57, "duration": 3.18}, {"text": "plac\u00e9 au parlement europ\u00e9en pour le voir", "start": 56.16, "duration": 3.39}, {"text": "il ya une contradiction majeure me", "start": 57.75, "duration": 3.39}, {"text": "semble-t-il entre ce qu emmanuel macron", "start": 59.55, "duration": 3.84}, {"text": "dit aux fran\u00e7ais \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 paris", "start": 61.14, "duration": 4.08}, {"text": "et ce qu'il fait ensuite sur la sc\u00e8ne", "start": 63.39, "duration": 3.69}, {"text": "europ\u00e9enne sur la question de la relance", "start": 65.22, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne par exemple il faut que les", "start": 67.08, "duration": 3.899}, {"text": "fran\u00e7ais le sachent emmanuel macron est", "start": 69.18, "duration": 3.39}, {"text": "en train d'engager notre pays dans un", "start": 70.979, "duration": 4.261}, {"text": "emprunt commun pour la premi\u00e8re fois la", "start": 72.57, "duration": 4.86}, {"text": "commission europ\u00e9enne va emprunter de", "start": 75.24, "duration": 3.57}, {"text": "l'argent au nom de l'union europ\u00e9enne ce", "start": 77.43, "duration": 2.31}, {"text": "qu'elle n'avait pas le droit de faire", "start": 78.81, "duration": 3.059}, {"text": "emmanuel macron a dit hier il s'est", "start": 79.74, "duration": 4.53}, {"text": "f\u00e9licit\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'initiative de", "start": 81.869, "duration": 3.75}, {"text": "cette intuition de cette id\u00e9e de cette", "start": 84.27, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9cision et c'est vrai qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la", "start": 85.619, "duration": 3.901}, {"text": "manoeuvre sur ce sujet mais je crois", "start": 87.869, "duration": 3.811}, {"text": "pour ma part que c'est une contradiction", "start": 89.52, "duration": 4.739}, {"text": "totale avec l'id\u00e9e de reconstruire notre", "start": 91.68, "duration": 3.54}, {"text": "ind\u00e9pendance", "start": 94.259, "duration": 2.731}, {"text": "oui l'union europ\u00e9enne peut et doit", "start": 95.22, "duration": 4.079}, {"text": "renforcer nos pays les aider \u00e0 se", "start": 96.99, "duration": 3.809}, {"text": "renforcer dans la mondialisation et je", "start": 99.299, "duration": 2.521}, {"text": "pense qu'il ya beaucoup \u00e0 faire pour", "start": 100.799, "duration": 3.21}, {"text": "r\u00e9orienter son action sur le sujet mais", "start": 101.82, "duration": 3.99}, {"text": "je ne pense pas que cela passe par le", "start": 104.009, "duration": 4.261}, {"text": "fait de transf\u00e9rer notre responsabilit\u00e9", "start": 105.81, "duration": 4.44}, {"text": "budg\u00e9taire \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 108.27, "duration": 4.05}, {"text": "et c'est \u00e9videmment ce qui se fait au", "start": 110.25, "duration": 3.81}, {"text": "terme d'un emprunt commun quand l'argent", "start": 112.32, "duration": 3.299}, {"text": "pour lui en b\u00e9n\u00e9ficient de l'avec ali", "start": 114.06, "duration": 3.72}, {"text": "not\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficier de la qualit\u00e9 de la", "start": 115.619, "duration": 3.451}, {"text": "signature de l'allemagne mais on a", "start": 117.78, "duration": 2.58}, {"text": "compris votre point de vue l\u00e0 dessus mes", "start": 119.07, "duration": 4.079}, {"text": "parents mais c'est tr\u00e8s cher pay\u00e9 pour", "start": 120.36, "duration": 5.13}, {"text": "ce que l'on va recevoir la france va", "start": 123.149, "duration": 4.591}, {"text": "percevoir 37 milliards sur cet emprunt", "start": 125.49, "duration": 4.35}, {"text": "de 750 milliards 37 milliards c'est", "start": 127.74, "duration": 3.9}, {"text": "beaucoup moins que son poids relatif du", "start": 129.84, "duration": 2.76}, {"text": "point de vue \u00e9conomique", "start": 131.64, "duration": 2.52}, {"text": "beaucoup moins que son poids relatif du", "start": 132.6, "duration": 2.88}, {"text": "point de vue de la population beaucoup", "start": 134.16, "duration": 4.02}, {"text": "moins que la crise la proportion de la", "start": 135.48, "duration": 3.72}, {"text": "crise qu'elle a subie dans cette", "start": 138.18, "duration": 3.36}, {"text": "situation mais c'est aussi 37 milliards", "start": 139.2, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s peu par rapport aux besoins qui", "start": 141.54, "duration": 2.73}, {"text": "sont les n\u00f4tres aujourd'hui dans cette", "start": 143.16, "duration": 1.8}, {"text": "p\u00e9riode de crise", "start": 144.27, "duration": 2.4}, {"text": "emmanuel macron le disais hier nous", "start": 144.96, "duration": 3.42}, {"text": "avons mis 500 milliards d'euros", "start": 146.67, "duration": 4.32}, {"text": "face \u00e0 la crise \u00e9conomique 37 milliards", "start": 148.38, "duration": 4.38}, {"text": "on voit que c'est tr\u00e8s peu dans cette", "start": 150.99, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9chelle de grandeur transfert des", "start": 152.76, "duration": 2.85}, {"text": "budgets derniers mois en tant que cette", "start": 154.59, "duration": 4.04}, {"text": "derni\u00e8re semble bien peu", "start": 155.61, "duration": 3.02}]}