{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e cinq soldats", "start": 0.0, "duration": 3.929}, {"text": "fran\u00e7ais ont perdu la vie au mali", "start": 2.159, "duration": 3.061}, {"text": "nous nous inclinons respectueusement", "start": 3.929, "duration": 4.351}, {"text": "devant leur m\u00e9moire et rendons hommage \u00e0", "start": 5.22, "duration": 3.75}, {"text": "leur sacrifice", "start": 8.28, "duration": 2.58}, {"text": "nous faisons aussi des voeux pour le", "start": 8.97, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9tablissement des six bless\u00e9s vendredi", "start": 10.86, "duration": 4.439}, {"text": "dernier et salons leur h\u00e9ro\u00efsme", "start": 12.84, "duration": 5.279}, {"text": "nous pensons \u00e0 toutes les victimes de ce", "start": 15.299, "duration": 6.601}, {"text": "conflit \u00e0 la centaines de nig\u00e9riens", "start": 18.119, "duration": 5.941}, {"text": "assassin\u00e9 il ya pr\u00e8s d'une semaine", "start": 21.9, "duration": 4.35}, {"text": "mais aussi aux victimes innocentes qui", "start": 24.06, "duration": 4.2}, {"text": "pourraient figurer parmi les morts et", "start": 26.25, "duration": 4.65}, {"text": "bless\u00e9s du village de bounty en r\u00e9alit\u00e9", "start": 28.26, "duration": 5.49}, {"text": "nous n'avons jamais cess\u00e9 d'y penser d\u00e8s", "start": 30.9, "duration": 4.74}, {"text": "2017 nous avons demand\u00e9 un d\u00e9bat", "start": 33.75, "duration": 4.53}, {"text": "parlementaire sur cette guerre en 2018", "start": 35.64, "duration": 4.14}, {"text": "nous avons demand\u00e9 un bilan strat\u00e9gique", "start": 38.28, "duration": 3.119}, {"text": "des op\u00e9rations ext\u00e9rieures", "start": 39.78, "duration": 3.27}, {"text": "une guerre dont le but n'est pas", "start": 41.399, "duration": 3.39}, {"text": "clairement formul\u00e9es ne peut \u00eatre", "start": 43.05, "duration": 3.66}, {"text": "remporter en 2019", "start": 44.789, "duration": 3.691}, {"text": "nous demandions d'\u00e9laborer un plan pour", "start": 46.71, "duration": 4.169}, {"text": "une sortie ordonn\u00e9e du mali vous avez", "start": 48.48, "duration": 4.349}, {"text": "fait tout le contraire le gouvernement", "start": 50.879, "duration": 3.691}, {"text": "conduit cette guerre au coup par coup", "start": 52.829, "duration": 5.761}, {"text": "sans vision sans objectif sans plan m\u00eame", "start": 54.57, "duration": 5.879}, {"text": "l'id\u00e9al d\u00e9mocratique en a disparu", "start": 58.59, "duration": 4.199}, {"text": "puisque barkan d\u00e9pend notoirement de la", "start": 60.449, "duration": 4.201}, {"text": "coop\u00e9ration d'un dictateur comme idriss", "start": 62.789, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9by auquel le premier ministre rend des", "start": 64.65, "duration": 4.23}, {"text": "visites dans son village il ya dix jours", "start": 66.659, "duration": 3.75}, {"text": "il y a un an", "start": 68.88, "duration": 3.87}, {"text": "emmanuel macron a d\u00e9cid\u00e9 seul qu'il", "start": 70.409, "duration": 4.801}, {"text": "fallait envoyer 600 soldats de plus au", "start": 72.75, "duration": 4.86}, {"text": "mali le gouvernement envisage d\u00e9sormais", "start": 75.21, "duration": 4.62}, {"text": "de les en faire revenir pourquoi la", "start": 77.61, "duration": 3.54}, {"text": "situation s'est-elle am\u00e9lior\u00e9e", "start": 79.83, "duration": 3.42}, {"text": "le nombre des terroristes leur capacit\u00e9", "start": 81.15, "duration": 3.96}, {"text": "d'attraction leurs moyens de nuire", "start": 83.25, "duration": 4.68}, {"text": "ont-ils durablement diminuer leurs zones", "start": 85.11, "duration": 4.619}, {"text": "d'influenc\u00e9 ne s'est elle pas \u00e9tendu au", "start": 87.93, "duration": 5.28}, {"text": "niger ou au burkina faso ou alors est-ce", "start": 89.729, "duration": 5.311}, {"text": "que l'option militaire n'est finalement", "start": 93.21, "duration": 3.96}, {"text": "pas pertinente pour r\u00e9gler les probl\u00e8mes", "start": 95.04, "duration": 3.63}, {"text": "auxquels font face le mali et ses", "start": 97.17, "duration": 3.839}, {"text": "voisins ou bien encore est ce qu", "start": 98.67, "duration": 4.26}, {"text": "emmanuel macron cherche juste d\u00e9sormais", "start": 101.009, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e0 ne pas perdre la face", "start": 102.93, "duration": 4.14}, {"text": "comment le savoir madame la ministre", "start": 104.13, "duration": 4.62}, {"text": "\u00eates vous seulement en mesure de nous", "start": 107.07, "duration": 3.6}, {"text": "dire quand et \u00e0 quelles conditions vous", "start": 108.75, "duration": 4.56}, {"text": "jugeriez la mission accomplie quel est", "start": 110.67, "duration": 3.989}, {"text": "donc votre feuille de route pour mettre", "start": 113.31, "duration": 3.9}, {"text": "fin \u00e0 ce terrible g\u00e2chis quand la", "start": 114.659, "duration": 4.5}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale se prononcera", "start": 117.21, "duration": 4.619}, {"text": "t\u00e9l enfin sur cette guerre permettez moi", "start": 119.159, "duration": 5.1}, {"text": "de m'associer bien s\u00fbr \u00e0 l'hommage qui", "start": 121.829, "duration": 4.531}, {"text": "est mouvant qui a \u00e9t\u00e9 rendu aujourd'hui", "start": 124.259, "duration": 5.101}, {"text": "m\u00eame devant votre h\u00e9micycle \u00e0 la m\u00e9moire", "start": 126.36, "duration": 4.8}, {"text": "des cinq soldats qui sont tomb\u00e9s pour la", "start": 129.36, "duration": 2.75}, {"text": "france", "start": 131.16, "duration": 4.02}, {"text": "alors monsieur le d\u00e9put\u00e9 tout d'abord \u00e0", "start": 132.11, "duration": 6.19}, {"text": "quelques minutes d'une audition qui va", "start": 135.18, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9marrer devant votre commission de la", "start": 138.3, "duration": 5.43}, {"text": "d\u00e9fense et \u00e0 laquelle je vais comme", "start": 140.819, "duration": 5.221}, {"text": "toujours avec plaisir me pr\u00eater au feu", "start": 143.73, "duration": 4.74}, {"text": "r\u00e9gulier des questions car sur ce sujet", "start": 146.04, "duration": 4.529}, {"text": "de l'op\u00e9ration barkan les questions sont", "start": 148.47, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e9gitimes et nous avons eu de nombreux", "start": 150.569, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9changes d\u00e9j\u00e0 je voudrais lui rappeler", "start": 152.91, "duration": 4.17}, {"text": "quelques points premier point c'est que", "start": 154.29, "duration": 4.529}, {"text": "ces cinq militaires qui ont laiss\u00e9 la", "start": 157.08, "duration": 4.26}, {"text": "vie se sont battus contre le terrorisme", "start": 158.819, "duration": 4.381}, {"text": "qu'est ce que c'est que le terrorisme eh", "start": 161.34, "duration": 3.78}, {"text": "bien ce sont des groupes qui veulent", "start": 163.2, "duration": 4.49}, {"text": "infliger aux populations civiles locales", "start": 165.12, "duration": 6.03}, {"text": "la terreur et le chaos", "start": 167.69, "duration": 5.409}, {"text": "deuxi\u00e8mement contre qui nous nous", "start": 171.15, "duration": 4.89}, {"text": "battons nous nous battons contre des", "start": 173.099, "duration": 5.911}, {"text": "groupes qui sont inf\u00e9od\u00e9s \u00e0 deux grandes", "start": 176.04, "duration": 6.51}, {"text": "organisations al qa\u00efda et des chefs qui", "start": 179.01, "duration": 7.229}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 frapp\u00e9 la france l'europe et", "start": 182.55, "duration": 6.09}, {"text": "ces pays m\u00eame puisque rappelez vous les", "start": 186.239, "duration": 4.561}, {"text": "attentats du grand bassam de ban \u00e0 macau", "start": 188.64, "duration": 3.209}, {"text": "et de ouagadougou", "start": 190.8, "duration": 4.469}, {"text": "enfin moi je voudrais penser aussi aux", "start": 191.849, "duration": 5.341}, {"text": "victimes civiles vous avez rappel\u00e9 \u00e0", "start": 195.269, "duration": 4.83}, {"text": "juste raison le massacre dont ont \u00e9t\u00e9", "start": 197.19, "duration": 5.82}, {"text": "victimes les nig\u00e9riens sans nig\u00e9rien il", "start": 200.099, "duration": 4.981}, {"text": "y a quelques jours et qui fait suite \u00e0", "start": 203.01, "duration": 4.02}, {"text": "de nombreux autres massa qu'il ya encore", "start": 205.08, "duration": 4.73}, {"text": "un an au burkina faso des exactions", "start": 207.03, "duration": 5.069}, {"text": "\u00e9pouvantables ont \u00e9t\u00e9 conduites contre", "start": 209.81, "duration": 3.55}, {"text": "des populations civiles", "start": 212.099, "duration": 3.631}, {"text": "alors si ces groupes gagnent et bien", "start": 213.36, "duration": 5.129}, {"text": "quel est le risque c'est de voir qu'il", "start": 215.73, "duration": 4.47}, {"text": "s'\u00e9tende \u00e0 toute l'afrique de l'ouest", "start": 218.489, "duration": 4.83}, {"text": "si l'afrique de l'ouest est d\u00e9stabilis\u00e9", "start": 220.2, "duration": 5.61}, {"text": "c'est \u00e9videmment un risque pour l'europe", "start": 223.319, "duration": 5.371}, {"text": "alors au fond la question qui se pose \u00e0", "start": 225.81, "duration": 5.819}, {"text": "non monsieur le d\u00e9put\u00e9 et je la pose et", "start": 228.69, "duration": 5.42}, {"text": "nous en d\u00e9battrons plus tard ensemble", "start": 231.629, "duration": 5.131}, {"text": "tout en sachant que notre pr\u00e9sence n'est", "start": 234.11, "duration": 4.59}, {"text": "pas \u00e9ternelle je l' ai toujours dit", "start": 236.76, "duration": 4.199}, {"text": "pensez vous pouvoir dire aux fran\u00e7ais", "start": 238.7, "duration": 5.709}, {"text": "qu'ils seront plus en s\u00e9curit\u00e9 si barkan", "start": 240.959, "duration": 6.711}, {"text": "se retirait demain", "start": 244.409, "duration": 3.261}]}