{"label": "droite", "transcript": [{"text": "de Lyon \u00e0 Marseille nous avons \u00e9t\u00e9 un", "start": 2.96, "duration": 3.64}, {"text": "peu partout en France pour montrer \u00e0", "start": 5.08, "duration": 2.88}, {"text": "quel point le trafic de drogue", "start": 6.6, "duration": 3.119}, {"text": "aujourd'hui explose dans le pays et", "start": 7.96, "duration": 3.839}, {"text": "notre premier devoir c'est de lutter", "start": 9.719, "duration": 3.84}, {"text": "contre ceux qui vendent la mort \u00e0 nos", "start": 11.799, "duration": 4.761}, {"text": "gamins on n plus devant les r\u00e9seaux qui", "start": 13.559, "duration": 5.281}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 hier frappai no nos quartiers on", "start": 16.56, "duration": 3.959}, {"text": "est aujourd'hui devant des mafias qui", "start": 18.84, "duration": 3.32}, {"text": "ont une force de frappe absolument", "start": 20.519, "duration": 4.161}, {"text": "in\u00e9dite \u00e9videmment ce trafic gangrine", "start": 22.16, "duration": 4.48}, {"text": "nos villes et c'est sur le terrain qu'il", "start": 24.68, "duration": 3.439}, {"text": "faut se battre avec une r\u00e9ponse", "start": 26.64, "duration": 3.879}, {"text": "judiciaire et p\u00e9nale qui soit enfin \u00e0 la", "start": 28.119, "duration": 4.361}, {"text": "hauteur des enjeux mais il faut aussi", "start": 30.519, "duration": 3.681}, {"text": "bien s\u00fbr une r\u00e9ponse europ\u00e9enne parce", "start": 32.48, "duration": 3.68}, {"text": "que c'est un enjeu global et c'est la", "start": 34.2, "duration": 3.8}, {"text": "raison pour laquelle nous proposons de", "start": 36.16, "duration": 4.28}, {"text": "cr\u00e9er une force de police anti-drogue au", "start": 38.0, "duration": 4.879}, {"text": "plan europ\u00e9en pour lutter dans nos ports", "start": 40.44, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 nos fronti\u00e8res contre l'arriv\u00e9e sur", "start": 42.879, "duration": 4.441}, {"text": "notre sol de ces marchandises illicites", "start": 45.0, "duration": 4.239}, {"text": "qui alimentent les trafics je crois que", "start": 47.32, "duration": 4.36}, {"text": "c'est aujourd'hui une urgence absolue si", "start": 49.239, "duration": 4.12}, {"text": "nous voulons prot\u00e9ger notre avenir", "start": 51.68, "duration": 3.48}, {"text": "prot\u00e9ger les g\u00e9n\u00e9rations futures et", "start": 53.359, "duration": 3.281}, {"text": "retrouver la s\u00e9curit\u00e9 pour tous les", "start": 55.16, "duration": 4.32}, {"text": "habitants de ce pays", "start": 56.64, "duration": 2.84}]}