{"label": "droite", "transcript": [{"text": "ce qui est tout \u00e0 fait frappant c'est", "start": 0.0, "duration": 2.7}, {"text": "que souvenons nous que ce parc national", "start": 1.199, "duration": 3.06}, {"text": "financier avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par fran\u00e7ois", "start": 2.7, "duration": 3.15}, {"text": "hollande \u00e0 l'issue de la sph\u00e8re cahuzac", "start": 4.259, "duration": 3.991}, {"text": "comme un moyen de garantir aux fran\u00e7ais", "start": 5.85, "duration": 4.56}, {"text": "que la lutte contre la corruption serait", "start": 8.25, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9sormais r\u00e9solus et transparentes", "start": 10.41, "duration": 4.109}, {"text": "on le voit cet outil en f\u00eate a \u00e9t\u00e9", "start": 12.15, "duration": 4.65}, {"text": "utilis\u00e9e par le pouvoir qu'il avait cr\u00e9\u00e9", "start": 14.519, "duration": 4.68}, {"text": "non pas au service des fran\u00e7ais mais au", "start": 16.8, "duration": 4.5}, {"text": "service semble-t-il de ses propres", "start": 19.199, "duration": 3.871}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de son propre agenda politique", "start": 21.3, "duration": 3.989}, {"text": "je ne sais pas s'il faut le dissoudre", "start": 23.07, "duration": 3.299}, {"text": "mais en tous les cas il ya manifestement", "start": 25.289, "duration": 6.211}, {"text": "des ddv roux a cr\u00e9\u00e9 pour garantir la", "start": 26.369, "duration": 6.931}, {"text": "transparence n\u00e9cessaire et j'ajoute un", "start": 31.5, "duration": 5.82}, {"text": "dernier mot aujourd'hui nous vivons dans", "start": 33.3, "duration": 6.66}, {"text": "notre pays une situation de tr\u00e8s grande", "start": 37.32, "duration": 5.19}, {"text": "fragilit\u00e9 de la justice on l'a vu", "start": 39.96, "duration": 3.509}, {"text": "d'ailleurs pendant la crise du", "start": 42.51, "duration": 2.97}, {"text": "coronavirus o\u00f9 la justice est le service", "start": 43.469, "duration": 3.75}, {"text": "public qui a \u00e9t\u00e9 sans doute le plus", "start": 45.48, "duration": 4.23}, {"text": "interrompu le plus directement affect\u00e9s", "start": 47.219, "duration": 4.201}, {"text": "par cette crise pourquoi parce que la", "start": 49.71, "duration": 3.39}, {"text": "justice fran\u00e7aise est depuis tr\u00e8s", "start": 51.42, "duration": 3.72}, {"text": "longtemps sous financ\u00e9e elle est l'une", "start": 53.1, "duration": 4.08}, {"text": "des plus pauvres en europe si on la", "start": 55.14, "duration": 4.77}, {"text": "rapporte \u00e0 la d\u00e9pense par par citoyen et", "start": 57.18, "duration": 4.83}, {"text": "les justiciables fran\u00e7ais les citoyens", "start": 59.91, "duration": 2.879}, {"text": "fran\u00e7ais le savent bien", "start": 62.01, "duration": 3.119}, {"text": "pour obtenir une d\u00e9cision de justice il", "start": 62.789, "duration": 4.771}, {"text": "faut souvent attendre tr\u00e8s longtemps il", "start": 65.129, "duration": 3.691}, {"text": "faut passer par un parcours du", "start": 67.56, "duration": 2.97}, {"text": "combattant il faut faire face \u00e0 la", "start": 68.82, "duration": 3.089}, {"text": "paup\u00e9risation de l'institution", "start": 70.53, "duration": 3.21}, {"text": "judiciaire et et c'est une source de", "start": 71.909, "duration": 3.451}, {"text": "frustration tr\u00e8s grande notamment pour", "start": 73.74, "duration": 2.879}, {"text": "beaucoup de fran\u00e7ais quand ils sont", "start": 75.36, "duration": 3.72}, {"text": "victimes d'une infraction d'une violence", "start": 76.619, "duration": 4.261}, {"text": "et quand en r\u00e9alit\u00e9 ils voient que cette", "start": 79.08, "duration": 3.17}, {"text": "infraction n'est jamais sanctionn\u00e9s", "start": 80.88, "duration": 3.51}, {"text": "selon mal de l'\u00e2ge il est absolument", "start": 82.25, "duration": 4.36}, {"text": "tragique de voir que la justice est dans", "start": 84.39, "duration": 4.439}, {"text": "un tel \u00e9tat de fragilit\u00e9 pour les", "start": 86.61, "duration": 5.31}, {"text": "fran\u00e7ais ordinaires et qu' elle se", "start": 88.829, "duration": 4.86}, {"text": "trouve l'occasion d'une", "start": 91.92, "duration": 3.36}, {"text": "instrumentalisation si massive", "start": 93.689, "duration": 4.14}, {"text": "quand elle les mises \u00e0 la disposition du", "start": 95.28, "duration": 4.14}, {"text": "pouvoir ou quand elle est d\u00e9tourn\u00e9e \u00e0 la", "start": 97.829, "duration": 2.991}, {"text": "disposition du pouvoir", "start": 99.42, "duration": 4.29}, {"text": "je pense qu'on a un vrai sujet sur la", "start": 100.82, "duration": 4.509}, {"text": "justice dans notre pays on n'en parle", "start": 103.71, "duration": 2.1}, {"text": "pas assez", "start": 105.329, "duration": 2.371}, {"text": "mais il faut absolument et \u00e7a doit faire", "start": 105.81, "duration": 4.26}, {"text": "partie d'une r\u00e9forme de l'\u00e9tat de droit", "start": 107.7, "duration": 4.29}, {"text": "dans notre pays il faut repenser la", "start": 110.07, "duration": 3.24}, {"text": "justice il faut la refinancer", "start": 111.99, "duration": 3.839}, {"text": "il faut d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale redonner", "start": 113.31, "duration": 4.47}, {"text": "aux fran\u00e7ais confiance en la justice", "start": 115.829, "duration": 4.231}, {"text": "et \u00e7a c'est un travail de long terme qui", "start": 117.78, "duration": 5.119}, {"text": "nous attend allez", "start": 120.06, "duration": 2.839}]}