{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je m'appelle Rayan Nezzar, je suis\n\u00e9conomiste et j'enseigne \u00e0", "start": 0.0, "duration": 2.669}, {"text": "l'Universit\u00e9 Paris Dauphine.", "start": 2.669, "duration": 1.051}, {"text": "Alors tr\u00e8s simple : le PLF c'est le budget de l'\u00c9tat et le PLFSS, sch\u00e9matiquement,", "start": 8.16, "duration": 3.54}, {"text": "c'est le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.\nEn fait ce qu'il faut savoir c'est que tous", "start": 11.7, "duration": 2.96}, {"text": "les ans, les parlementaires autorisent le\ngouvernement, d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e0 percevoir", "start": 14.67, "duration": 3.48}, {"text": "les imp\u00f4ts et de l'autre c\u00f4t\u00e9 \u00e0\nengager des d\u00e9penses parce que c'est ce", "start": 18.15, "duration": 3.6}, {"text": "qui permet de traduire en politiques\npubliques financ\u00e9es ce qui \u00e9taient", "start": 21.75, "duration": 3.15}, {"text": "auparavant des engagements de campagne.", "start": 24.9, "duration": 1.64}, {"text": "Alors non le PLF et le PLFSS c'est\nvraiment des lois \u00e0 part, \u00e7a se voit", "start": 30.92, "duration": 2.74}, {"text": "d'abord \u00e0 la proc\u00e9dure :\nc'est-\u00e0-dire qu'il faut adopter ces deux textes", "start": 33.66, "duration": 2.68}, {"text": "avant le 31 d\u00e9cembre.\nPourquoi ? Parce que c'est ce qui permet", "start": 36.34, "duration": 2.86}, {"text": "ensuite aux administrations de pouvoir\navoir les moyens dont elles ont besoin", "start": 39.2, "duration": 3.34}, {"text": "d\u00e8s le 1er janvier de l'ann\u00e9e suivante.", "start": 42.54, "duration": 1.54}, {"text": "Tout simplement sur le site de\nl'Assembl\u00e9e nationale, tout est en ligne,", "start": 48.14, "duration": 2.24}, {"text": "tout est transparent,\nd'ailleurs c'est une obligation.", "start": 50.38, "duration": 1.88}, {"text": "On a une partie recettes dans le budget\nde l'\u00c9tat,", "start": 56.14, "duration": 2.32}, {"text": "on a une partie d\u00e9penses : dans ces\nd\u00e9penses il y a ce qui rel\u00e8ve des", "start": 58.46, "duration": 2.62}, {"text": "d\u00e9penses courantes, il y a des d\u00e9penses\nd'investissement et aussi parfois des", "start": 61.08, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9penses exceptionnelles,\nla diff\u00e9rence peut-\u00eatre avec le budget", "start": 63.649, "duration": 3.301}, {"text": "d'un m\u00e9nage ou d'une entreprise c'est\nque le budget de l'\u00c9tat, il est en", "start": 66.95, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9ficit depuis plus de 40 ans et ce\nqu'il faut savoir c'est que le montant", "start": 69.77, "duration": 3.66}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats qu'on paye chaque ann\u00e9e\n\u00e0 nos cr\u00e9anciers est \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 73.43, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9quivalent au budget de l'\u00c9ducation\nnationale.", "start": 76.43, "duration": 1.77}, {"text": "Alors c'est un budget qui r\u00e9concilie le", "start": 82.22, "duration": 1.499}, {"text": "travail et le capital :\nd'un c\u00f4t\u00e9 il y a tout ce qui est fait", "start": 83.719, "duration": 2.281}, {"text": "pour le pouvoir d'achat des m\u00e9nages,\navec la taxe d'habitation, avec la", "start": 86.0, "duration": 3.21}, {"text": "suppression des cotisations salariales,\npour l'UNEDIC et la CNAM par exemple et", "start": 89.21, "duration": 3.97}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y a tout ce qui est\nfait pour l'investissement des", "start": 93.18, "duration": 2.06}, {"text": "entreprises : \u00e0 travers la baisse de la\nfiscalit\u00e9 sur le capital par exemple, ce", "start": 95.24, "duration": 3.57}, {"text": "qui va permettre d'attirer beaucoup plus\nd'investisseurs internationaux pour", "start": 98.81, "duration": 3.33}, {"text": "investir en France.", "start": 102.14, "duration": 0.98}, {"text": "Par exemple, quand on va mettre un peu\nplus de 10 milliards d'euros pendant le", "start": 106.7, "duration": 2.76}, {"text": "quinquennat pour financer deux millions\nde formations pour des jeunes", "start": 109.46, "duration": 2.67}, {"text": "d\u00e9crocheurs ou pour des demandeurs\nd'emploi de longue dur\u00e9e,", "start": 112.13, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e7a repr\u00e9sente \u00e0 peu pr\u00e8s 4.000 euros\npour chaque individu qui va b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 115.04, "duration": 3.42}, {"text": "d'une formation.\nDonc \u00e7a c'est quelque chose de tr\u00e8s concret.", "start": 118.46, "duration": 2.22}, {"text": "Pour un c\u00e9libataire qui aujourd'hui est\nau SMIC, ce sera 20 euros de plus sur la", "start": 125.08, "duration": 2.78}, {"text": "feuille de paye d\u00e8s l'ann\u00e9e 2018.\nSi on inclut tout ce qui est fait sur la", "start": 127.869, "duration": 3.811}, {"text": "baisse des cotisations salariales, sur la\nrevalorisation de la prime d'activit\u00e9,", "start": 131.68, "duration": 4.14}, {"text": "sur l'exon\u00e9ration sur les heures\nsuppl\u00e9mentaires ou encore sur la", "start": 135.82, "duration": 2.74}, {"text": "suppression de la taxe d'habitation ;\n\u00e0 la fin du quinquennat, ce sera plus d'un", "start": 138.56, "duration": 3.44}, {"text": "treizi\u00e8me mois pour un c\u00e9libataire\naujourd'hui au SMIC.", "start": 142.0, "duration": 2.68}, {"text": "Si je prends l'exemple d'un couple qui a un enfant,\nqui gagne aujourd'hui moins de 4500", "start": 144.68, "duration": 3.04}, {"text": "euros par mois, d\u00e8s l'ann\u00e9e 2018 un\ntiers de sa taxe d'habitation sera", "start": 147.73, "duration": 3.6}, {"text": "supprim\u00e9e, en 2019 ce sera deux tiers de\nsa taxe d'habitation et en 2020 il ne", "start": 151.33, "duration": 4.14}, {"text": "paiera plus de taxe d'habitation et donc\n\u00e7a repr\u00e9sentera un gain de pouvoir", "start": 155.47, "duration": 2.849}, {"text": "d'achat selon les communes entre 400 et 800 euros.", "start": 158.32, "duration": 3.82}, {"text": "Pour les m\u00e8res isol\u00e9es, il y a ce qu'on appelle le compl\u00e9ment de mode de garde qui est une aide qui est", "start": 162.14, "duration": 3.92}, {"text": "attribu\u00e9e pour permettre de trouver soit\nune assistante maternelle soit d'avoir", "start": 166.06, "duration": 4.47}, {"text": "un accueil en cr\u00e8che,\nelle sera revaloris\u00e9e de 30% d\u00e8s 2018", "start": 170.53, "duration": 4.26}, {"text": "ce qui peut repr\u00e9senter jusqu'\u00e0 138\neuros par mois. Pourquoi c'est important ?", "start": 174.79, "duration": 3.77}, {"text": "Parce que l'acc\u00e8s au mode de garde\nreste aujourd'hui extr\u00eamement", "start": 178.56, "duration": 2.89}, {"text": "discriminant et parce que c'est aussi\nbien s\u00fbr une condition pour l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 181.45, "duration": 3.3}, {"text": "l'emploi, notamment quand il s'agit de\nm\u00e8res isol\u00e9es avec un enfant.", "start": 184.75, "duration": 2.91}, {"text": "D'abord pour tous les retrait\u00e9s, les retraites\nont \u00e9t\u00e9 revaloris\u00e9es au 1er octobre 2017,", "start": 187.66, "duration": 4.36}, {"text": "de 0.8% c'est la premi\u00e8re fois\ndepuis 2013, elles \u00e9taient quasi gel\u00e9es.", "start": 192.02, "duration": 3.62}, {"text": "Ensuite pour les retrait\u00e9s les plus\nmodestes, le minimum vieillesse qui est", "start": 195.64, "duration": 2.7}, {"text": "aujourd'hui d'\u00e0 peu pr\u00e8s de 800 euros\npar mois va augmenter jusqu'\u00e0 900 euros,", "start": 198.34, "duration": 3.989}, {"text": "c'\u00e9tait un engagement de campagne,\nensuite il y a les retrait\u00e9s entre", "start": 202.329, "duration": 3.571}, {"text": "guillemets moyens qui eux vont\nb\u00e9n\u00e9ficier de la suppression de la", "start": 205.9, "duration": 3.059}, {"text": "taxe d'habitation et puis en effet pour\n\u00e0 peu pr\u00e8s un tiers des retrait\u00e9s,", "start": 208.96, "duration": 4.36}, {"text": "ceux qui sont entre guillemets les plus\nfavoris\u00e9s, il y aura un effort qui sera", "start": 213.32, "duration": 3.34}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 travers la CGS et qui est\ndemand\u00e9 pour permettre l'acc\u00e8s des", "start": 216.67, "duration": 3.629}, {"text": "plus jeunes g\u00e9n\u00e9rations au march\u00e9 du\ntravail.", "start": 220.3, "duration": 2.0}, {"text": "L'allocation aux adultes handicap\u00e9s, qui est\naujourd'hui \u00e0 peu pr\u00e8s de 800 euros", "start": 222.3, "duration": 3.01}, {"text": "par mois sera revaloris\u00e9e jusqu'\u00e0 900\neuros d'ici 2019.", "start": 225.31, "duration": 3.84}, {"text": "Pourquoi c'est important ? Parce que\naujourd'hui beaucoup de personnes en", "start": 229.15, "duration": 3.03}, {"text": "situation de handicap qui vivent seules,\nvivent en fait en dessous du seuil de", "start": 232.18, "duration": 4.02}, {"text": "pauvret\u00e9.\nL'autre axe de travail tr\u00e8s important,", "start": 236.2, "duration": 1.98}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre favoriser l'insertion\nprofessionnelle", "start": 238.18, "duration": 2.57}, {"text": "des personnes en situation de handicap,\non sait qu'aujourd'hui elles sont", "start": 240.75, "duration": 3.27}, {"text": "beaucoup plus \u00e9loign\u00e9es pour certaines\ndu march\u00e9 du travail.", "start": 244.02, "duration": 3.26}]}