{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.67, "duration": 5.089}, {"text": "bonjour je suis claire Lejeune j'\u00e9tais", "start": 3.12, "duration": 4.48}, {"text": "en doctorat de th\u00e9orie politique avant", "start": 5.759, "duration": 4.521}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 et j'ai eu l'honneur", "start": 7.6, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9lu dans la 7e circonscription de", "start": 10.28, "duration": 4.72}, {"text": "lessonne au sud de Paris un territoire", "start": 12.36, "duration": 4.44}, {"text": "de banlieu avec \u00e0 la fois du", "start": 15.0, "duration": 3.32}, {"text": "pavillonnaire et des quartiers", "start": 16.8, "duration": 3.08}, {"text": "populaires et c'est une grande fiert\u00e9", "start": 18.32, "duration": 4.119}, {"text": "pour moi de repr\u00e9senter ce territoire", "start": 19.88, "duration": 4.52}, {"text": "dans toute sa diversit\u00e9 mon combat", "start": 22.439, "duration": 4.08}, {"text": "prioritaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sera", "start": 24.4, "duration": 3.799}, {"text": "de porter une \u00e9cologie populaire", "start": 26.519, "duration": 3.721}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une \u00e9cologie par laquelle", "start": 28.199, "duration": 3.88}, {"text": "on r\u00e9encastre l'\u00e9conomie au sein des", "start": 30.24, "duration": 3.8}, {"text": "limites plan\u00e9taires et par laquelle", "start": 32.079, "duration": 4.601}, {"text": "aussi on garantit la satisfaction des", "start": 34.04, "duration": 4.76}, {"text": "besoins fondamentaux le bilan de Macron", "start": 36.68, "duration": 4.16}, {"text": "va compl\u00e8tement \u00e0 l'inverse il nous met", "start": 38.8, "duration": 3.36}, {"text": "dans une impasse sur les questions", "start": 40.84, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9cologiques et il a fortement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9", "start": 42.16, "duration": 4.2}, {"text": "les conditions de vie des classes", "start": 44.64, "duration": 3.239}, {"text": "populaires et des classes moyennes et", "start": 46.36, "duration": 3.24}, {"text": "donc mon combat sera bien d'aller \u00e0", "start": 47.879, "duration": 4.441}, {"text": "l'encontre de ce bilan de Macron et de", "start": 49.6, "duration": 4.759}, {"text": "porter une \u00e9cologie qui place en son", "start": 52.32, "duration": 6.399}, {"text": "c\u0153ur la question de la justice sociale", "start": 54.359, "duration": 4.36}]}