{"label": "droite", "transcript": [{"text": "ce que nous aurons vu ce soir par toutes", "start": 0.08, "duration": 3.76}, {"text": "les interventions par toutes les", "start": 2.52, "duration": 2.799}, {"text": "observations les analyses par les", "start": 3.84, "duration": 4.36}, {"text": "chiffres ce que nous avons vu c'est que", "start": 5.319, "duration": 5.521}, {"text": "le d\u00e9clin \u00e9conomique de la France il est", "start": 8.2, "duration": 5.639}, {"text": "d'abord le fait des choix faits par", "start": 10.84, "duration": 5.68}, {"text": "notre pays dans notre pays et que par", "start": 13.839, "duration": 3.761}, {"text": "cons\u00e9quent nous ne sommes pas", "start": 16.52, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui en crise parce que nous", "start": 17.6, "duration": 4.56}, {"text": "serions face \u00e0 des adversaires trop", "start": 20.0, "duration": 4.68}, {"text": "forts pour nous parce que nous serions", "start": 22.16, "duration": 4.72}, {"text": "devant des d\u00e9fis insurmontables pour les", "start": 24.68, "duration": 4.16}, {"text": "Fran\u00e7ais parce que nous serions", "start": 26.88, "duration": 4.479}, {"text": "concurrenc\u00e9s par des mod\u00e8les face", "start": 28.84, "duration": 4.719}, {"text": "auxquels nous n'aurions plus rien \u00e0 dire", "start": 31.359, "duration": 4.081}, {"text": "non si nous sommes en crise c'est", "start": 33.559, "duration": 4.921}, {"text": "d'abord par nos propres d\u00e9cisions et par", "start": 35.44, "duration": 5.439}, {"text": "cons\u00e9quent notre destin est dans nos", "start": 38.48, "duration": 5.599}, {"text": "mains il n'y a pas de fatalit\u00e9 et je", "start": 40.879, "duration": 4.801}, {"text": "crois que la grande bonne nouvelle de ce", "start": 44.079, "duration": 3.48}, {"text": "soir c'est que et je pense \u00e0 tous les", "start": 45.68, "duration": 3.92}, {"text": "jeunes Fran\u00e7ais en particulier tu disais", "start": 47.559, "duration": 3.68}, {"text": "Laeticia que certains mots n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 49.6, "duration": 3.32}, {"text": "prononc\u00e9s on aura sans doute pas assez", "start": 51.239, "duration": 3.921}, {"text": "parler d'\u00e9cole et d'\u00e9ducation mais je", "start": 52.92, "duration": 5.159}, {"text": "voudrais dire ce soir mon sentiment que", "start": 55.16, "duration": 4.84}, {"text": "pour tous les jeunes de notre pays la", "start": 58.079, "duration": 3.8}, {"text": "grande bonne nouvelle c'est que les", "start": 60.0, "duration": 4.08}, {"text": "objectifs sont align\u00e9s les uns avec les", "start": 61.879, "duration": 3.92}, {"text": "autres que nous ne sommes pas devant des", "start": 64.08, "duration": 4.039}, {"text": "dilemmes et que nous avons une coh\u00e9rence", "start": 65.799, "duration": 3.721}, {"text": "dans les ambitions que nous devons", "start": 68.119, "duration": 4.121}, {"text": "porter ensemble il y a tu l'as", "start": 69.52, "duration": 4.72}, {"text": "magnifiquement d\u00e9montr\u00e9 cher Eric il y a", "start": 72.24, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui dans notre pays une", "start": 74.24, "duration": 4.08}, {"text": "convergence absolue entre le fait de", "start": 75.96, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9former l'\u00c9tat de d\u00e9penser moins et le", "start": 78.32, "duration": 4.64}, {"text": "fait d'agir mieux et d'\u00eatre plus", "start": 80.92, "duration": 5.159}, {"text": "efficace parfois on est contraint on est", "start": 82.96, "duration": 4.88}, {"text": "contraint de faire moins bien parce", "start": 86.079, "duration": 3.801}, {"text": "qu'on a moins pour pouvoir faire mais", "start": 87.84, "duration": 4.08}, {"text": "mais aujourd'hui en France on peut faire", "start": 89.88, "duration": 4.48}, {"text": "mieux avec moins et on fera mieux avec", "start": 91.92, "duration": 4.519}, {"text": "moins et cet \u00e9tat qui n'a jamais autant", "start": 94.36, "duration": 4.039}, {"text": "ponctionn\u00e9 du travail des Fran\u00e7ais qui", "start": 96.439, "duration": 3.32}, {"text": "n'a jamais autant endett\u00e9 les", "start": 98.399, "duration": 3.241}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures et celui qui est le", "start": 99.759, "duration": 3.281}, {"text": "plus en faillite dans les services", "start": 101.64, "duration": 3.2}, {"text": "publics les plus essentiels que les", "start": 103.04, "duration": 4.52}, {"text": "citoyens attendent on fera mieux avec", "start": 104.84, "duration": 5.08}, {"text": "moins et r\u00e9former l'\u00c9tat c'est le rendre", "start": 107.56, "duration": 4.04}, {"text": "plus efficace c'est faire baisser la", "start": 109.92, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9pense publique c'est faire baisser les", "start": 111.6, "duration": 2.92}, {"text": "imp\u00f4ts mais \u00e7a n'est pas sacrifier", "start": 112.96, "duration": 3.519}, {"text": "l'efficacit\u00e9 c'est au contraire", "start": 114.52, "duration": 4.76}, {"text": "retrouver la condition de sa possibilit\u00e9", "start": 116.479, "duration": 4.96}, {"text": "je pense aussi \u00e0 tous les jeunes qui", "start": 119.28, "duration": 4.479}, {"text": "s'inqui\u00e8tent de l'avenir du climat et l\u00e0", "start": 121.439, "duration": 4.28}, {"text": "aussi quelle magnifique convergence \u00e7a", "start": 123.759, "duration": 4.521}, {"text": "n'est pas le cas dans tous les pays il y", "start": 125.719, "duration": 5.441}, {"text": "a des pays dans lesquels respecter", "start": 128.28, "duration": 4.959}, {"text": "l'environnement supposera de produire", "start": 131.16, "duration": 4.88}, {"text": "moins pour la France c'est le contraire", "start": 133.239, "duration": 4.201}, {"text": "nous avons le point de PIB le plus", "start": 136.04, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9 d'Europe nous avons le mix", "start": 137.44, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9lectrique le plus vertueux de l'OCDE et", "start": 139.72, "duration": 5.56}, {"text": "nous pouvons aujourd'hui avoir la", "start": 143.56, "duration": 4.959}, {"text": "certitude que pour un Fran\u00e7ais produire", "start": 145.28, "duration": 5.88}, {"text": "mieux c'est produire chez nous qu'on ne", "start": 148.519, "duration": 4.401}, {"text": "peut pas produire mieux si produire", "start": 151.16, "duration": 4.28}, {"text": "mieux veut dire produire ailleurs et par", "start": 152.92, "duration": 4.64}, {"text": "cons\u00e9quent le meilleur service que nous", "start": 155.44, "duration": 4.04}, {"text": "ayons \u00e0 rendre \u00e0 l'environnement demain", "start": 157.56, "duration": 3.44}, {"text": "c'est de recommencer \u00e0 produire en", "start": 159.48, "duration": 3.96}, {"text": "France c'est de rendre \u00e0 nos entreprises", "start": 161.0, "duration": 4.159}, {"text": "la capacit\u00e9 de produire c'est de leur", "start": 163.44, "duration": 3.64}, {"text": "rendre la", "start": 165.159, "duration": 4.241}, {"text": "libert\u00e9 le plus grand service que nous", "start": 167.08, "duration": 3.4}, {"text": "puissions rendre \u00e0 la cause de", "start": 169.4, "duration": 2.68}, {"text": "l'environnement c'est de lib\u00e9rer les", "start": 170.48, "duration": 3.08}, {"text": "entreprises fran\u00e7aises pour qu'elles", "start": 172.08, "duration": 3.36}, {"text": "puissent produire \u00e0 nouveau et tout ce", "start": 173.56, "duration": 3.44}, {"text": "que nous ferons pour fragiliser leur", "start": 175.44, "duration": 3.28}, {"text": "productivit\u00e9 tout ce que nous ferons", "start": 177.0, "duration": 3.64}, {"text": "pour fragiliser leur comp comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 178.72, "duration": 3.68}, {"text": "nous le ferons non seulement contre la", "start": 180.64, "duration": 3.72}, {"text": "cause de notre \u00e9conomie de nos emplois", "start": 182.4, "duration": 3.68}, {"text": "de notre prosp\u00e9rit\u00e9 mais nous le ferons", "start": 184.36, "duration": 3.12}, {"text": "aussi contre la cause de", "start": 186.08, "duration": 3.159}, {"text": "l'environnement il y a beaucoup de", "start": 187.48, "duration": 3.0}, {"text": "jeunes en France qui s'inqui\u00e8tent de", "start": 189.239, "duration": 3.64}, {"text": "l'avenir du climat beaucoup de jeunes", "start": 190.48, "duration": 4.119}, {"text": "ing\u00e9nieurs beaucoup de jeunes chercheurs", "start": 192.879, "duration": 3.241}, {"text": "beaucoup de jeunes universitaires", "start": 194.599, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup de jeunes acad\u00e9miques beaucoup", "start": 196.12, "duration": 3.479}, {"text": "de jeunes qui s'inqui\u00e8tent de savoir", "start": 197.959, "duration": 3.601}, {"text": "quelle est leur responsabilit\u00e9 et bien \u00e0", "start": 199.599, "duration": 4.401}, {"text": "tous ces jeunes nous pouvons dire que", "start": 201.56, "duration": 4.72}, {"text": "leur premi\u00e8re responsabilit\u00e9 c'est de", "start": 204.0, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00eater leur talent \u00e0 la force de nos", "start": 206.28, "duration": 3.8}, {"text": "entreprises parce que plus nos", "start": 208.28, "duration": 3.72}, {"text": "entreprises seront prosp\u00e8res demain plus", "start": 210.08, "duration": 3.439}, {"text": "nous serons capables de retrouver notre", "start": 212.0, "duration": 3.159}, {"text": "dynamisme \u00e9conomique et plus nous", "start": 213.519, "duration": 3.681}, {"text": "servirons la cause de l'environnement en", "start": 215.159, "duration": 4.08}, {"text": "exportant ce mod\u00e8le dont nous avons", "start": 217.2, "duration": 3.88}, {"text": "h\u00e9rit\u00e9 en le rendant plus vertueux", "start": 219.239, "duration": 3.801}, {"text": "encore et surtout en le faisant partager", "start": 221.08, "duration": 4.879}, {"text": "au reste du monde et l\u00e0 encore nous", "start": 223.04, "duration": 4.32}, {"text": "n'avons aucune raison de c\u00e9der au", "start": 225.959, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9couragement il y a une esp\u00e9rance", "start": 227.36, "duration": 3.84}, {"text": "extraordinaire devant nous c'est que la", "start": 229.4, "duration": 3.839}, {"text": "France servira le mieux le monde en", "start": 231.2, "duration": 4.48}, {"text": "retrouvant son dynamisme \u00e9conomique et", "start": 233.239, "duration": 3.761}, {"text": "c'est le dernier point que je voudrais", "start": 235.68, "duration": 2.759}, {"text": "partager avec vous dans le climat", "start": 237.0, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9en dans le moment EUR que nous", "start": 238.439, "duration": 3.201}, {"text": "connaissons", "start": 240.28, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui certains", "start": 241.64, "duration": 5.159}, {"text": "ont touch\u00e9 du doigt avec beaucoup de", "start": 243.56, "duration": 5.56}, {"text": "pr\u00e9cision les divergences qui nous ont", "start": 246.799, "duration": 5.321}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 nos voisins europ\u00e9ens et il", "start": 249.12, "duration": 5.08}, {"text": "arrive souvent je l'entends souvent en", "start": 252.12, "duration": 5.2}, {"text": "France que nous regardions nos amis", "start": 254.2, "duration": 6.279}, {"text": "d'Europe comme s'ils \u00e9taient peut-\u00eatre", "start": 257.32, "duration": 5.64}, {"text": "un peu avec parfois de la mauvaise foi", "start": 260.479, "duration": 4.16}, {"text": "reconnaissons-le comme s'ils \u00e9taient", "start": 262.96, "duration": 4.48}, {"text": "responsables de nos propres \u00e9checs \u00e0", "start": 264.639, "duration": 5.4}, {"text": "nous comme si au fond nous \u00e9tions", "start": 267.44, "duration": 4.72}, {"text": "combattu notre mod\u00e8le \u00e9tait fragilis\u00e9", "start": 270.039, "duration": 5.041}, {"text": "par la rivalit\u00e9 de nos voisins europ\u00e9ens", "start": 272.16, "duration": 4.479}, {"text": "mais moi je voudrais t\u00e9moigner du fait", "start": 275.08, "duration": 3.679}, {"text": "que aujourd'hui en europeope la France", "start": 276.639, "duration": 4.28}, {"text": "est moins combatue", "start": 278.759, "duration": 4.641}, {"text": "qu'attendue la France est moins", "start": 280.919, "duration": 5.761}, {"text": "contest\u00e9e que regarder avec une forme", "start": 283.4, "duration": 6.16}, {"text": "d'inqui\u00e9tude de d\u00e9solation de sid\u00e9ration", "start": 286.68, "duration": 4.84}, {"text": "c'est vrai devant la trajectoire de", "start": 289.56, "duration": 4.96}, {"text": "notre pays au sein d'un espace europ\u00e9en", "start": 291.52, "duration": 6.239}, {"text": "avec lequel elle diverge de plus en plus", "start": 294.52, "duration": 6.44}, {"text": "100 milliards de d\u00e9ficit ci en France", "start": 297.759, "duration": 5.44}, {"text": "quand l'Europe est en moyenne", "start": 300.96, "duration": 3.679}, {"text": "exc\u00e9dentaire", "start": 303.199, "duration": 3.201}, {"text": "commercialement la trajectoire", "start": 304.639, "duration": 3.761}, {"text": "budg\u00e9taire dont tu parlais cherque qui", "start": 306.4, "duration": 3.76}, {"text": "voit notre pays s'enliser dans le", "start": 308.4, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9rapage des d\u00e9ficits et de la dette", "start": 310.16, "duration": 3.759}, {"text": "publique alors que nos voisins sont en", "start": 312.0, "duration": 4.479}, {"text": "train de se d\u00e9sendetter la Gr\u00e8ce est \u00e0 1", "start": 313.919, "duration": 4.761}, {"text": "% de d\u00e9ficit sur PIB le Portugal fait", "start": 316.479, "duration": 4.0}, {"text": "des exc\u00e9dents budg\u00e9taires on parlait du", "start": 318.68, "duration": 3.88}, {"text": "Club Med mais nous sommes aujourd'hui en", "start": 320.479, "duration": 3.961}, {"text": "train de devenir la lanterne rouge de", "start": 322.56, "duration": 4.199}, {"text": "l'Europe et cette situation inqui\u00e8te les", "start": 324.44, "duration": 4.68}, {"text": "Europ\u00e9ens l'Europe a besoin d'une France", "start": 326.759, "duration": 4.601}, {"text": "qui retrouve sa vitalit\u00e9 l'Europe a", "start": 329.12, "duration": 3.72}, {"text": "besoin d'une France qui retrouve sa", "start": 331.36, "duration": 3.44}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 l'Europe a besoin d'une", "start": 332.84, "duration": 4.56}, {"text": "France qui retrouve sa libert\u00e9 et la", "start": 334.8, "duration": 4.679}, {"text": "France et l\u00e0 encore en parlant", "start": 337.4, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9conomie et de prosp\u00e9rit\u00e9 retrouv\u00e9e", "start": 339.479, "duration": 3.16}, {"text": "nous ne faisons pas que d\u00e9fendre nos", "start": 341.36, "duration": 3.279}, {"text": "int\u00e9r\u00eats il y a une convergence", "start": 342.639, "duration": 4.881}, {"text": "magnifique entre l'\u00e9quilibre de l'Europe", "start": 344.639, "duration": 5.081}, {"text": "entre l'\u00e9quilibre du monde m\u00eame et la", "start": 347.52, "duration": 3.799}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 retrouv\u00e9e pour notre pays", "start": 349.72, "duration": 3.56}, {"text": "demain le meilleur service que nous", "start": 351.319, "duration": 4.041}, {"text": "puissions rendre \u00e0 l'\u00e9quilibre europ\u00e9en", "start": 353.28, "duration": 4.12}, {"text": "c'est de rendre \u00e0 l'Europe une France", "start": 355.36, "duration": 4.32}, {"text": "qui retrouve sa place une France qui", "start": 357.4, "duration": 3.919}, {"text": "retrouve son \u00e9lan une France qui", "start": 359.68, "duration": 3.48}, {"text": "retrouve son dynamisme une France qui", "start": 361.319, "duration": 3.641}, {"text": "arr\u00eate de se plaindre une France qui", "start": 363.16, "duration": 3.56}, {"text": "retrouve ses manches une France qui se", "start": 364.96, "duration": 3.2}, {"text": "remet au travail une France qui", "start": 366.72, "duration": 3.199}, {"text": "recommence \u00e0 inventer \u00e0 innover qui", "start": 368.16, "duration": 3.84}, {"text": "refasse confiance \u00e0 ses entreprises \u00e0", "start": 369.919, "duration": 4.321}, {"text": "ses chercheurs \u00e0 sa jeune g\u00e9n\u00e9ration", "start": 372.0, "duration": 3.759}, {"text": "pour produire les solutions dont", "start": 374.24, "duration": 3.079}, {"text": "l'Europe enti\u00e8re a", "start": 375.759, "duration": 4.201}, {"text": "besoin et derri\u00e8re la question", "start": 377.319, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9conomique et je termine par l\u00e0 ne nous", "start": 379.96, "duration": 4.32}, {"text": "y trompons pas il n'y a pas que la", "start": 382.36, "duration": 3.6}, {"text": "question de la richesse bien s\u00fbr la", "start": 384.28, "duration": 4.4}, {"text": "richesse compte et bien s\u00fbr la menace", "start": 385.96, "duration": 5.04}, {"text": "est devant nous d'un im appauvrissement", "start": 388.68, "duration": 4.2}, {"text": "appauvrissement auquel concourt l'agenda", "start": 391.0, "duration": 4.479}, {"text": "normatif d\u00e9lirant auquel le gouvernement", "start": 392.88, "duration": 4.24}, {"text": "actuel et sa majorit\u00e9 ont pr\u00eat\u00e9 leur", "start": 395.479, "duration": 4.081}, {"text": "concours \u00e0 Bruxelles et \u00e0 Strasbourg", "start": 397.12, "duration": 4.479}, {"text": "appauvrissement auquel concourraent les", "start": 399.56, "duration": 3.919}, {"text": "solutions populistes qui chers pierre", "start": 401.599, "duration": 3.761}, {"text": "Gatas vous le rappeliez ne conduiraiit", "start": 403.479, "duration": 3.641}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 ressuscit\u00e9 les vieilles", "start": 405.36, "duration": 3.52}, {"text": "Lubis d'une id\u00e9ologie de gauche dont on", "start": 407.12, "duration": 3.68}, {"text": "aurait pu penser qu'on en aurait enfin", "start": 408.88, "duration": 3.96}, {"text": "tir\u00e9 les le\u00e7ons apr\u00e8s le bilan qu'elle", "start": 410.8, "duration": 3.92}, {"text": "nous a impos\u00e9 qu'elle a impos\u00e9 \u00e0 notre", "start": 412.84, "duration": 4.199}, {"text": "pays tout entier mais derri\u00e8re la", "start": 414.72, "duration": 4.879}, {"text": "question de l'appauvrissement du pays", "start": 417.039, "duration": 4.28}, {"text": "derri\u00e8re la r\u00e9sistance que nous voulons", "start": 419.599, "duration": 3.6}, {"text": "imposer \u00e0 cette trajectoire de", "start": 421.319, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9crochage il y a aussi au-del\u00e0 de la", "start": 423.199, "duration": 5.12}, {"text": "question de la richesse le sujet de la", "start": 426.12, "duration": 4.799}, {"text": "protection de nos d\u00e9mocraties le sujet", "start": 428.319, "duration": 4.841}, {"text": "de la force du mod\u00e8le d\u00e9mocratique qui", "start": 430.919, "duration": 4.0}, {"text": "est aujourd'hui sous pression dans le", "start": 433.16, "duration": 5.2}, {"text": "monde entier nous voyons poindre comme", "start": 434.919, "duration": 5.521}, {"text": "des comp\u00e9titeurs \u00e9conomiques des", "start": 438.36, "duration": 4.279}, {"text": "comp\u00e9titeurs globaux qui ont aussi un", "start": 440.44, "duration": 4.28}, {"text": "mod\u00e8le politique \u00e0 d\u00e9fendre la", "start": 442.639, "duration": 4.081}, {"text": "surproduction chinoise qui est", "start": 444.72, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui sur le point de mettre en", "start": 446.72, "duration": 4.28}, {"text": "danger l'industrie europ\u00e9enne dans son", "start": 449.0, "duration": 3.599}, {"text": "ensemble n'est pas seulement", "start": 451.0, "duration": 4.08}, {"text": "l'expression d'une strat\u00e9gie \u00e9conomique", "start": 452.599, "duration": 4.961}, {"text": "elle traduit aussi la comp\u00e9tition d'un", "start": 455.08, "duration": 4.08}, {"text": "mod\u00e8le politique", "start": 457.56, "duration": 3.88}, {"text": "alternatif et si nous voulons d\u00e9fendre", "start": 459.16, "duration": 4.8}, {"text": "nos d\u00e9mocraties alors nous devons faire", "start": 461.44, "duration": 5.12}, {"text": "la preuve aujourd'hui comme par le pass\u00e9", "start": 463.96, "duration": 4.76}, {"text": "que la libert\u00e9 d\u00e9mocratique est le", "start": 466.56, "duration": 3.88}, {"text": "meilleur garant de la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 468.72, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9conomique que la libert\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 470.44, "duration": 3.92}, {"text": "s'accompagne de cette capacit\u00e9 de", "start": 472.8, "duration": 3.92}, {"text": "rayonnement cher Jean-Marc Daniel vous", "start": 474.36, "duration": 4.16}, {"text": "l'avez tr\u00e8s bien montr\u00e9 au fond ce qui", "start": 476.72, "duration": 3.759}, {"text": "est en jeu dans le d\u00e9ficit commercial", "start": 478.52, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7ais c'est la r\u00e9tractation d'un pays", "start": 480.479, "duration": 4.68}, {"text": "qui se laisse d\u00e9tenir par ses voisins et", "start": 482.56, "duration": 4.72}, {"text": "parfois par ses concurrents nous devons", "start": 485.159, "duration": 3.88}, {"text": "au contraire retrouver la volont\u00e9 de", "start": 487.28, "duration": 4.52}, {"text": "rayonner la volont\u00e9 d'exporter de", "start": 489.039, "duration": 4.88}, {"text": "produire pour exporter et \u00e7a n'est pas", "start": 491.8, "duration": 3.679}, {"text": "un gros mot et nous disons au", "start": 493.919, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9croissant de tout poil qu'en \u00e9tant en", "start": 495.479, "duration": 3.72}, {"text": "train de saperer notre mod\u00e8le \u00e9conomique", "start": 497.52, "duration": 4.04}, {"text": "il fragilise la possibilit\u00e9 pour nos", "start": 499.199, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9mocraties de faire rayonner dans le", "start": 501.56, "duration": 4.24}, {"text": "monde \u00e0 travers la force de nos", "start": 503.84, "duration": 3.919}, {"text": "entreprises \u00e0 travers la valeur de nos", "start": 505.8, "duration": 4.6}, {"text": "savoir-faire l'id\u00e9e m\u00eame de la libert\u00e9", "start": 507.759, "duration": 4.601}, {"text": "l'id\u00e9e de la d\u00e9mocratie dont nous avons", "start": 510.4, "duration": 3.48}, {"text": "h\u00e9rit\u00e9 et dont nous voulons montrer", "start": 512.36, "duration": 3.28}, {"text": "qu'elle est encore pour l'avenir le plus", "start": 513.88, "duration": 3.839}, {"text": "beau chemin pour l'\u00e9quilibre du monde", "start": 515.64, "duration": 4.279}, {"text": "voil\u00e0 ce que je crois nous avons le", "start": 517.719, "duration": 3.88}, {"text": "devoir de rappeler comme \u00e9tant au c\u0153ur", "start": 519.919, "duration": 3.961}, {"text": "de cet enjeu au c\u0153ur de cette \u00e9lection", "start": 521.599, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9enne qui vient bien s\u00fbr au c\u0153ur", "start": 523.88, "duration": 3.959}, {"text": "aussi du travail que nous ferons avec", "start": 526.04, "duration": 4.239}, {"text": "les r\u00e9publicains derri\u00e8re toi cher RIC", "start": 527.839, "duration": 4.321}, {"text": "pour relever une droite fi\u00e8re", "start": 530.279, "duration": 3.761}, {"text": "d'elle-m\u00eame fi\u00e8re de ses valeur fier de", "start": 532.16, "duration": 3.88}, {"text": "son attachement \u00e0 la libert\u00e9 et qui seul", "start": 534.04, "duration": 3.84}, {"text": "pourra demain j'en suis s\u00fbr relever", "start": 536.04, "duration": 3.84}, {"text": "notre pays et lui rendre sa prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 537.88, "duration": 5.68}, {"text": "merci encore merci Fran\u00e7ois Xavier", "start": 539.88, "duration": 3.68}]}