{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour je suis rapha\u00ebl bernard d'un", "start": 1.92, "duration": 5.29}, {"text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection de saint sulpice", "start": 4.57, "duration": 6.87}, {"text": "la pointe dans le tarn en 2020 je vais", "start": 7.21, "duration": 7.11}, {"text": "proposer de renouer la confiance entre", "start": 11.44, "duration": 4.819}, {"text": "la police et les habitants", "start": 14.32, "duration": 4.5}, {"text": "j'investirais donc si je suis \u00e9lu dans", "start": 16.259, "duration": 4.84}, {"text": "des cam\u00e9ras que les policiers pourront", "start": 18.82, "duration": 5.34}, {"text": "clipser sur leur uniforme afin de filmer", "start": 21.099, "duration": 4.02}, {"text": "leurs interventions", "start": 24.16, "duration": 3.959}, {"text": "ceci permettra d'\u00e9viter les", "start": 25.119, "duration": 4.92}, {"text": "comportements violents que subissent les", "start": 28.119, "duration": 5.161}, {"text": "policiers mais \u00e9galement tout citoyen", "start": 30.039, "duration": 6.091}, {"text": "qui se sentira l\u00e9s\u00e9 pourra r\u00e9clamer", "start": 33.28, "duration": 6.06}, {"text": "d'avoir le droit \u00e0 visualiser les images", "start": 36.13, "duration": 7.61}, {"text": "c'est \u00e7a la police de la confiance", "start": 39.34, "duration": 4.4}]}