{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je suis de ceux qui pensent qu'il", "start": 0.116, "duration": 1.65}, {"text": "ne faut pas redouter cette \u00e9ch\u00e9ance.", "start": 1.766, "duration": 2.25}, {"text": "Il ne faut pas craindre", "start": 4.016, "duration": 1.317}, {"text": "une vraie conversation", "start": 5.333, "duration": 1.4}, {"text": "avec, bien s\u00fbr,", "start": 6.733, "duration": 0.966}, {"text": "les adh\u00e9rents,", "start": 7.699, "duration": 0.667}, {"text": "mais aussi avec tous les Fran\u00e7ais", "start": 8.366, "duration": 1.417}, {"text": "qui attendent d'\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s ", "start": 9.783, "duration": 2.083}, {"text": "par un parti politique de droite,", "start": 11.866, "duration": 1.917}, {"text": "et qui doivent aujourd'hui", "start": 13.783, "duration": 1.0}, {"text": "nous dire, apr\u00e8s la lourde d\u00e9faite \u00e9lectorale,", "start": 14.783, "duration": 2.333}, {"text": "que nous avons connue cette ann\u00e9e,", "start": 17.116, "duration": 0.967}, {"text": "qui doivent nous dire", "start": 18.083, "duration": 0.65}, {"text": "ce qu'ils attendent de nous.", "start": 18.733, "duration": 1.05}, {"text": "Quand on sort d'une crise", "start": 19.783, "duration": 1.383}, {"text": "comme celle-l\u00e0, en d\u00e9mocratie,", "start": 21.166, "duration": 1.65}, {"text": "il n'y a pas d'autre solution", "start": 22.816, "duration": 1.15}, {"text": "que de revenir devant les Fran\u00e7ais", "start": 23.966, "duration": 1.467}, {"text": "et de leur demander", "start": 25.433, "duration": 1.1}, {"text": "ce qu'ils veulent de notre parti,", "start": 26.533, "duration": 1.833}, {"text": "ce qu'ils attendent de lui", "start": 28.366, "duration": 1.317}, {"text": "pour reconstruire aussi", "start": 29.683, "duration": 0.85}, {"text": "notre vie d\u00e9mocratique.", "start": 30.533, "duration": 0.75}, {"text": "- D'une mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale,", "start": 31.283, "duration": 0.75}, {"text": "est-ce que vous pourriez \u00eatre candidat", "start": 32.033, "duration": 1.233}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains,", "start": 33.266, "duration": 1.55}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy ?", "start": 34.816, "duration": 1.317}, {"text": "- Moi, je l'ai toujours dit :", "start": 36.133, "duration": 0.983}, {"text": "je pense que la France, que la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise,", "start": 37.116, "duration": 2.983}, {"text": "a besoin d'une formation politique de droite", "start": 40.099, "duration": 2.184}, {"text": "qui assume ses id\u00e9es,", "start": 42.283, "duration": 1.716}, {"text": "qui assume sa ligne,", "start": 43.999, "duration": 0.834}, {"text": "qui se remette \u00e0 travailler s\u00e9rieusement,", "start": 44.833, "duration": 2.133}, {"text": "\u00e0 produire des id\u00e9es justement,", "start": 46.966, "duration": 1.467}, {"text": "\u00e0 recr\u00e9er un espoir,", "start": 48.433, "duration": 1.3}, {"text": "\u00e0 susciter cette esp\u00e9rance", "start": 49.733, "duration": 1.05}, {"text": "dont nous avons tellement besoin.", "start": 50.783, "duration": 1.133}, {"text": "Et si cette perspective n'est pas repr\u00e9sent\u00e9e", "start": 51.916, "duration": 4.75}, {"text": "dans ce d\u00e9bat qui s'engage,", "start": 56.666, "duration": 0.967}, {"text": "je prendrai toutes mes responsabilit\u00e9s.", "start": 57.633, "duration": 0.583}, {"text": "- Vous pourriez,", "start": 58.216, "duration": 0.567}, {"text": "vous pourriez l'\u00eatre, donc.", "start": 58.783, "duration": 1.05}, {"text": "Merci \u00e0 vous.", "start": 59.833, "duration": 0.933}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy.", "start": 60.766, "duration": 1.417}]}