{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tout aujourd'hui c'est le 8", "start": 4.879, "duration": 5.05}, {"text": "mars c'est la journ\u00e9e internationale du", "start": 7.77, "duration": 2.789}, {"text": "droit des femmes", "start": 9.929, "duration": 2.911}, {"text": "et moi je voudrais vous parler politique", "start": 10.559, "duration": 5.761}, {"text": "un chiffre peut-\u00eatre 17% des maires sont", "start": 12.84, "duration": 3.99}, {"text": "des femmes", "start": 16.32, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e7a veut dire que 83 % des m\u00e8res sont des", "start": 16.83, "duration": 5.43}, {"text": "hommes c'est beaucoup pour les hommes et", "start": 19.5, "duration": 4.89}, {"text": "pas assez pour les femmes et je voudrais", "start": 22.26, "duration": 4.529}, {"text": "vous proposer de vous engager en", "start": 24.39, "duration": 3.99}, {"text": "politique pourquoi vous engager en", "start": 26.789, "duration": 3.271}, {"text": "politique parce que c'est l\u00e0 que \u00e7a se", "start": 28.38, "duration": 3.0}, {"text": "passe c'est l\u00e0 qu'on fait bouger les", "start": 30.06, "duration": 1.619}, {"text": "lignes", "start": 31.38, "duration": 2.76}, {"text": "c'est l\u00e0 qu'on peut faire progresser les", "start": 31.679, "duration": 3.931}, {"text": "droites au monde et vos droits en", "start": 34.14, "duration": 2.189}, {"text": "particulier", "start": 35.61, "duration": 3.33}, {"text": "moi je suis rentr\u00e9 en politique il ya", "start": 36.329, "duration": 5.521}, {"text": "quatre ans j'\u00e9tais r\u00e9f\u00e9rente pour un", "start": 38.94, "duration": 4.86}, {"text": "arrondissement de paris je n'ai jamais", "start": 41.85, "duration": 2.82}, {"text": "fait politique", "start": 43.8, "duration": 4.71}, {"text": "j'\u00e9tais un peu pas tr\u00e8s s\u00fbr de moi pas", "start": 44.67, "duration": 6.09}, {"text": "tr\u00e8s en confiance et finalement de fil", "start": 48.51, "duration": 4.049}, {"text": "en aiguille j'ai pris mon risque", "start": 50.76, "duration": 4.56}, {"text": "je me suis engag\u00e9 et aujourd'hui je ne", "start": 52.559, "duration": 5.011}, {"text": "regrette pas et je veux vous tendre la", "start": 55.32, "duration": 4.41}, {"text": "main et vous dire fait ce chemin l\u00e0 fait", "start": 57.57, "duration": 4.079}, {"text": "ce chemin de rejoindre la politique", "start": 59.73, "duration": 3.599}, {"text": "peut-\u00eatre que vous ne la ferai pas", "start": 61.649, "duration": 3.031}, {"text": "exactement comme les autres peut-\u00eatre", "start": 63.329, "duration": 2.79}, {"text": "que vous serez moins dans la posture", "start": 64.68, "duration": 3.54}, {"text": "peut-\u00eatre que vous serez plus dans le", "start": 66.119, "duration": 3.93}, {"text": "combat d'id\u00e9es mais c'est \u00e7a qui peut", "start": 68.22, "duration": 3.899}, {"text": "faire changer justement le sens des", "start": 70.049, "duration": 2.371}, {"text": "choses", "start": 72.119, "duration": 2.761}, {"text": "alors en cette journ\u00e9e internationale", "start": 72.42, "duration": 3.87}, {"text": "des droits des femmes", "start": 74.88, "duration": 3.9}, {"text": "engagez vous on compte sur vous on vous", "start": 76.29, "duration": 4.5}, {"text": "accompagnera la r\u00e9publique en march\u00e9", "start": 78.78, "duration": 5.15}, {"text": "derri\u00e8re vous merci beaucoup", "start": 80.79, "duration": 3.14}, {"text": "[Musique]", "start": 86.71, "duration": 5.55}]}