{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "alors bonjour \u00e0 tous et toutes rebonjour", "start": 19.279, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 celles et ceux qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 ce", "start": 22.38, "duration": 3.979}, {"text": "matin j'en reconnais plusieurs merci", "start": 24.359, "duration": 6.92}, {"text": "d'\u00eatre revenu de la manifestation", "start": 26.359, "duration": 8.561}, {"text": "merci merci \u00e0 Eric Coquerel qui a assur\u00e9", "start": 31.279, "duration": 8.081}, {"text": "la reprise \u00e0 temps et l'animation de la", "start": 34.92, "duration": 6.54}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente table ronde je suis tr\u00e8s", "start": 39.36, "duration": 5.3}, {"text": "heureuse d'introduire la", "start": 41.46, "duration": 6.18}, {"text": "l'intervenante suivante \u00e0 qui on a", "start": 44.66, "duration": 5.14}, {"text": "propos\u00e9 une carte blanche donc un format", "start": 47.64, "duration": 4.52}, {"text": "diff\u00e9rent des pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 49.8, "duration": 5.88}, {"text": "et je vais lui laisser la parole et vous", "start": 52.16, "duration": 6.12}, {"text": "comprendrez pourquoi il fallait inviter", "start": 55.68, "duration": 5.1}, {"text": "Kaoutar archi et lui laisser carte", "start": 58.28, "duration": 3.72}, {"text": "blanche parce que", "start": 60.78, "duration": 4.14}, {"text": "elle a \u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 nous", "start": 62.0, "duration": 5.32}, {"text": "apprendre kawtar archi et \u00e9crivaine et", "start": 64.92, "duration": 4.32}, {"text": "si sociologue de la litt\u00e9rature", "start": 67.32, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 69.24, "duration": 5.52}, {"text": "elle a travaill\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment sur les", "start": 71.0, "duration": 7.24}, {"text": "probl\u00e9matiques de genre et de race son", "start": 74.76, "duration": 5.28}, {"text": "dernier ouvrage comme nous existons", "start": 78.24, "duration": 3.84}, {"text": "Paris en 2021 est une enqu\u00eate", "start": 80.04, "duration": 3.899}, {"text": "autobiographique qui interroge", "start": 82.08, "duration": 4.2}, {"text": "l'identit\u00e9 politique des personnes", "start": 83.939, "duration": 5.101}, {"text": "issues de l'immigration je n'en dis pas", "start": 86.28, "duration": 6.659}, {"text": "plus et je lui laisse la parole elle va", "start": 89.04, "duration": 5.88}, {"text": "intervenir pendant 30 \u00e0 35 minutes et on", "start": 92.939, "duration": 4.921}, {"text": "a un peu de temps ensuite pour avoir un", "start": 94.92, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e9change avec vous et je ne doute pas que", "start": 97.86, "duration": 5.759}, {"text": "son intervention suscitera \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 100.02, "duration": 6.419}, {"text": "r\u00e9actions d'interrogations et que nous", "start": 103.619, "duration": 7.46}, {"text": "aurons donc un \u00e9change fructueux", "start": 106.439, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 toi", "start": 111.119, "duration": 2.421}, {"text": "voil\u00e0 bonjour \u00e0 tous et toutes merci", "start": 115.799, "duration": 6.841}, {"text": "beaucoup \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e Daniel obono et", "start": 119.22, "duration": 4.98}, {"text": "merci \u00e0 toute son \u00e9quipe de m'avoir", "start": 122.64, "duration": 3.979}, {"text": "invit\u00e9 je suis tr\u00e8s heureuse d'\u00eatre", "start": 124.2, "duration": 4.919}, {"text": "parmi vous aujourd'hui autour de cette", "start": 126.619, "duration": 5.681}, {"text": "question fondamentale qui est celle des", "start": 129.119, "duration": 4.441}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales et des", "start": 132.3, "duration": 4.2}, {"text": "discriminations qu'il est produites dans", "start": 133.56, "duration": 6.6}, {"text": "le cadre de cette carte blanche je vais", "start": 136.5, "duration": 6.48}, {"text": "m'inscrire dans la continuit\u00e9 de ce qui", "start": 140.16, "duration": 5.76}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 dit tout au long de cette journ\u00e9e", "start": 142.98, "duration": 5.58}, {"text": "et plus pr\u00e9cis\u00e9ment j'orienterai ma", "start": 145.92, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sentation vers la question de", "start": 148.56, "duration": 5.399}, {"text": "l'intersection des oppressions vous avez", "start": 150.72, "duration": 4.159}, {"text": "reconnu", "start": 153.959, "duration": 3.78}, {"text": "la perspective intersectionnelle dont il", "start": 154.879, "duration": 7.061}, {"text": "sera notamment question dans un premier", "start": 157.739, "duration": 6.601}, {"text": "temps parce que personne n'est", "start": 161.94, "duration": 4.079}, {"text": "v\u00e9ritablement au dessus de l'histoire et", "start": 164.34, "duration": 3.24}, {"text": "des principes de d\u00e9finition je", "start": 166.019, "duration": 5.821}, {"text": "reviendrai sur ce qui a constitu\u00e9 la", "start": 167.58, "duration": 6.06}, {"text": "Gen\u00e8se on pourrait dire de cette", "start": 171.84, "duration": 5.1}, {"text": "perspective Inter sectionnelle dans un", "start": 173.64, "duration": 6.179}, {"text": "second temps non pas en tant que juriste", "start": 176.94, "duration": 5.78}, {"text": "mais bien en tant que sociologue", "start": 179.819, "duration": 5.881}, {"text": "j'investir \u00e0 la question des", "start": 182.72, "duration": 5.32}, {"text": "usages des savoirs intersectionnels", "start": 185.7, "duration": 5.64}, {"text": "notamment dans une perspective qui est", "start": 188.04, "duration": 4.86}, {"text": "celle du droit et donc dans la", "start": 191.34, "duration": 4.5}, {"text": "perspective de la justice sociale et", "start": 192.9, "duration": 4.8}, {"text": "dans un troisi\u00e8me temps j'\u00e9largirai avec", "start": 195.84, "duration": 4.679}, {"text": "quelques perspectives un peu plus un peu", "start": 197.7, "duration": 4.679}, {"text": "plus vaste", "start": 200.519, "duration": 3.901}, {"text": "donc tentons dans un premier temps de", "start": 202.379, "duration": 4.741}, {"text": "comprendre ce que nous disons et nous le", "start": 204.42, "duration": 4.44}, {"text": "disons de plus en plus ces derni\u00e8res", "start": 207.12, "duration": 3.979}, {"text": "ann\u00e9es quand nous parlons", "start": 208.86, "duration": 4.7}, {"text": "d'intersectionnalit\u00e9 ou de perspective", "start": 211.099, "duration": 6.161}, {"text": "intersectionnelles pour comprendre ce", "start": 213.56, "duration": 5.8}, {"text": "live il faut un peu remonter le temps il", "start": 217.26, "duration": 5.72}, {"text": "faut quitter notre notre territoire", "start": 219.36, "duration": 7.08}, {"text": "europ\u00e9en et nous diriger vers les", "start": 222.98, "duration": 5.92}, {"text": "\u00c9tats-Unis puisque c'est bien l\u00e0 que le", "start": 226.44, "duration": 4.5}, {"text": "concept d'intersectionnalit\u00e9 a pris", "start": 228.9, "duration": 4.199}, {"text": "racine dans l'histoire dans la longue", "start": 230.94, "duration": 5.28}, {"text": "histoire du Black f\u00e9minine", "start": 233.099, "duration": 5.521}, {"text": "cette histoire est profond\u00e9ment marqu\u00e9e", "start": 236.22, "duration": 5.04}, {"text": "par le contexte particulier des", "start": 238.62, "duration": 5.16}, {"text": "\u00c9tats-Unis de la fin des ann\u00e9es 60 les", "start": 241.26, "duration": 5.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis du d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 243.78, "duration": 5.22}, {"text": "1970 on y retrouve ce que nous", "start": 246.26, "duration": 4.72}, {"text": "connaissons bien \u00e0 savoir le McCarthysme", "start": 249.0, "duration": 4.2}, {"text": "on y retrouve aussi bien s\u00fbr les", "start": 250.98, "duration": 5.28}, {"text": "cons\u00e9quences de la guerre du Vietnam on", "start": 253.2, "duration": 5.759}, {"text": "y retrouve la lutte pour les droits", "start": 256.26, "duration": 5.64}, {"text": "civiques ainsi que le d\u00e9ploiement les", "start": 258.959, "duration": 5.041}, {"text": "pr\u00e9mices du d\u00e9ploiement des id\u00e9es", "start": 261.9, "duration": 5.4}, {"text": "f\u00e9ministes tous ces ph\u00e9nom\u00e8nes sociaux", "start": 264.0, "duration": 5.54}, {"text": "qui sont autant de conflits structurels", "start": 267.3, "duration": 5.459}, {"text": "fondamentaux et p\u00e9renne constitue", "start": 269.54, "duration": 6.659}, {"text": "pourrait dire une sorte de laboratoire", "start": 272.759, "duration": 6.961}, {"text": "social politique culturelle historiques", "start": 276.199, "duration": 7.121}, {"text": "de l'id\u00e9e intersectionnelle et de ce qui", "start": 279.72, "duration": 7.74}, {"text": "va la fonder jusqu'\u00e0 nos jours dans", "start": 283.32, "duration": 6.18}, {"text": "cette conflictualit\u00e9 politique", "start": 287.46, "duration": 5.34}, {"text": "extr\u00eamement marqu\u00e9e", "start": 289.5, "duration": 5.22}, {"text": "la question de la domination sociale va", "start": 292.8, "duration": 5.66}, {"text": "bien \u00e9videmment \u00eatre pos\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 294.72, "duration": 7.56}, {"text": "diverse il y a un enjeu fondamental \u00e0", "start": 298.46, "duration": 7.12}, {"text": "d\u00e9montrer que la domination sociale est", "start": 302.28, "duration": 5.94}, {"text": "une chose complexe autrement dit que la", "start": 305.58, "duration": 4.44}, {"text": "domination sociale ne peut pas \u00eatre", "start": 308.22, "duration": 5.24}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme un ph\u00e9nom\u00e8ne monocosal", "start": 310.02, "duration": 6.54}, {"text": "la domination autrement dit est un", "start": 313.46, "duration": 6.1}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne social politique pluriel et", "start": 316.56, "duration": 4.919}, {"text": "c'est bien cette pluralit\u00e9 qui nous", "start": 319.56, "duration": 5.22}, {"text": "int\u00e9resse pour le dire autrement l'une", "start": 321.479, "duration": 7.5}, {"text": "des intuitions extr\u00eamement forte et qui", "start": 324.78, "duration": 7.38}, {"text": "a connu une fortune importante de ces", "start": 328.979, "duration": 6.541}, {"text": "militantes f\u00e9ministes noires de ces", "start": 332.16, "duration": 5.34}, {"text": "femmes africaines am\u00e9ricaines qui vont", "start": 335.52, "duration": 4.619}, {"text": "se r\u00e9unir en diff\u00e9rents comit\u00e9s va \u00eatre", "start": 337.5, "duration": 5.039}, {"text": "de consid\u00e9rer que la domination sociale", "start": 340.139, "duration": 4.701}, {"text": "ce n'est pas une accumulation", "start": 342.539, "duration": 4.081}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9 ce n'est pas une", "start": 344.84, "duration": 4.06}, {"text": "accumulation une addition de", "start": 346.62, "duration": 4.44}, {"text": "discrimination mais ce sont des", "start": 348.9, "duration": 3.96}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes qui", "start": 351.06, "duration": 5.28}, {"text": "sans chasse les uns les autres qui se", "start": 352.86, "duration": 6.36}, {"text": "coordonnent qui se coproduisent qui se", "start": 356.34, "duration": 6.079}, {"text": "coarticule qui se coalise", "start": 359.22, "duration": 7.44}, {"text": "tant synonyme ici de l'interaction et de", "start": 362.419, "duration": 6.641}, {"text": "cette id\u00e9e g\u00e9om\u00e9trique qu'on pourrait", "start": 366.66, "duration": 3.979}, {"text": "dire de", "start": 369.06, "duration": 5.52}, {"text": "l'intersection donc dans ces \u00c9tats-Unis", "start": 370.639, "duration": 7.06}, {"text": "l\u00e0 on r\u00e9fl\u00e9chit de plus en plus \u00e0 la", "start": 374.58, "duration": 5.7}, {"text": "mani\u00e8re dont on peut th\u00e9oriser le fait", "start": 377.699, "duration": 4.921}, {"text": "que les discriminations se produisent", "start": 380.28, "duration": 5.039}, {"text": "entre elles et \u00e9videmment pas simplement", "start": 382.62, "duration": 5.639}, {"text": "question de th\u00e9oriser la coproduction", "start": 385.319, "duration": 5.581}, {"text": "des dominations et donc la coproduction", "start": 388.259, "duration": 5.521}, {"text": "des discriminations sociales mais bien", "start": 390.9, "duration": 4.2}, {"text": "essay\u00e9 dans une perspective de", "start": 393.78, "duration": 3.9}, {"text": "transformation politique de produire une", "start": 395.1, "duration": 4.86}, {"text": "th\u00e9orie qui a une vis\u00e9e pragmatique", "start": 397.68, "duration": 4.2}, {"text": "c'est \u00e0 dire qu'il y a une vis\u00e9e de", "start": 399.96, "duration": 4.079}, {"text": "justice sociale et c'est une premi\u00e8re", "start": 401.88, "duration": 4.14}, {"text": "chose peut-\u00eatre qui est importante \u00e0", "start": 404.039, "duration": 4.761}, {"text": "dire \u00e0 propos de la perspective", "start": 406.02, "duration": 4.619}, {"text": "intersectionnelle c'est que", "start": 408.8, "duration": 4.72}, {"text": "contrairement \u00e0 un certain nombre de", "start": 410.639, "duration": 5.821}, {"text": "paradigme des sciences sociales qui se", "start": 413.52, "duration": 6.239}, {"text": "veulent \u00eatre avant tout et surtout une", "start": 416.46, "duration": 7.14}, {"text": "sorte de m\u00e9thode de production des", "start": 419.759, "duration": 5.701}, {"text": "connaissances la perspective", "start": 423.6, "duration": 4.08}, {"text": "intersectionnelle se double d'une", "start": 425.46, "duration": 5.22}, {"text": "perspective critique d'une perspective", "start": 427.68, "duration": 5.28}, {"text": "militante d'une perspective de", "start": 430.68, "duration": 5.34}, {"text": "transformation de ce qui est et la", "start": 432.96, "duration": 5.1}, {"text": "transformation de ce qui est elle est", "start": 436.02, "duration": 3.019}, {"text": "bien \u00e9videmment", "start": 438.06, "duration": 4.68}, {"text": "renseign\u00e9e enseigner par ce que la", "start": 439.039, "duration": 7.06}, {"text": "th\u00e9orie a pu en amont d\u00e9montrer donc la", "start": 442.74, "duration": 5.82}, {"text": "perspective intersectionnelle et c'est", "start": 446.099, "duration": 5.22}, {"text": "une chose aussi \u00e0 dire et que les", "start": 448.56, "duration": 5.22}, {"text": "personnes ici qui appartiennent au champ", "start": 451.319, "duration": 5.88}, {"text": "acad\u00e9miques comprendront bien la", "start": 453.78, "duration": 5.1}, {"text": "perspective intersectionnelle associe de", "start": 457.199, "duration": 4.201}, {"text": "particulier quel trouble les fronti\u00e8res", "start": 458.88, "duration": 5.28}, {"text": "entre ceux qui rel\u00e8ve de la science et", "start": 461.4, "duration": 6.32}, {"text": "ce qui rel\u00e8ve du politique on verra ici", "start": 464.16, "duration": 6.9}, {"text": "progressivement que la th\u00e9orie", "start": 467.72, "duration": 5.52}, {"text": "intersectionnelle que les \u00e9tudes", "start": 471.06, "duration": 6.3}, {"text": "ne se satisfont absolument pas de ce que", "start": 473.24, "duration": 7.239}, {"text": "l'on entend souvent dire quand on dit", "start": 477.36, "duration": 4.98}, {"text": "que l'on fait de la science \u00e0 savoir", "start": 480.479, "duration": 3.62}, {"text": "l'id\u00e9e d'une neutralit\u00e9", "start": 482.34, "duration": 4.68}, {"text": "l'id\u00e9e d'une objectivit\u00e9 l'id\u00e9e d'une", "start": 484.099, "duration": 5.201}, {"text": "distance et c'est je crois l'un des", "start": 487.02, "duration": 4.019}, {"text": "enseignements fondamentaux qui nous", "start": 489.3, "duration": 3.679}, {"text": "viennent de ces", "start": 491.039, "duration": 4.5}, {"text": "militantes chercheuses africaines", "start": 492.979, "duration": 4.66}, {"text": "am\u00e9ricaines c'est que l'investissement", "start": 495.539, "duration": 4.801}, {"text": "dans le monde du savoir et toujours", "start": 497.639, "duration": 5.101}, {"text": "aussi d'une certaine mani\u00e8re un", "start": 500.34, "duration": 4.44}, {"text": "investissement dans le monde politique", "start": 502.74, "duration": 5.1}, {"text": "que ce soit en direction d'une forme de", "start": 504.78, "duration": 6.359}, {"text": "ratification de l'ordre social ou que ce", "start": 507.84, "duration": 5.04}, {"text": "soit au contraire pour le dire tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 511.139, "duration": 3.721}, {"text": "rapidement dans une perspective de", "start": 512.88, "duration": 3.779}, {"text": "transformation et donc notre perspective", "start": 514.86, "duration": 5.28}, {"text": "de r\u00e9volution sociale", "start": 516.659, "duration": 3.481}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 donc de faire face \u00e0", "start": 520.26, "duration": 4.32}, {"text": "l'exploitation \u00e9conomique mais aussi \u00e0", "start": 522.24, "duration": 5.06}, {"text": "l'oppression raciste aux violences", "start": 524.58, "duration": 5.819}, {"text": "sexistes a donc conduit les femmes", "start": 527.3, "duration": 6.039}, {"text": "africaines am\u00e9ricaines africant\u00e9es \u00e0 se", "start": 530.399, "duration": 4.801}, {"text": "former \u00e0 lutter au sein des espaces de", "start": 533.339, "duration": 4.221}, {"text": "gauche mais aussi d'espace militants", "start": 535.2, "duration": 4.86}, {"text": "f\u00e9ministes mais aussi d'espace militants", "start": 537.56, "duration": 5.14}, {"text": "antiraciste autrement dit si on essayait", "start": 540.06, "duration": 6.719}, {"text": "de reconstituer la socialisation dont", "start": 542.7, "duration": 6.18}, {"text": "elles ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ce n'est pas une", "start": 546.779, "duration": 4.861}, {"text": "socialisation qui se fonde sur un seul", "start": 548.88, "duration": 4.98}, {"text": "espace politique mais au contraire elles", "start": 551.64, "duration": 4.08}, {"text": "sont dans des mouvements de circulation", "start": 553.86, "duration": 4.44}, {"text": "extr\u00eamement fort entre des mouvements", "start": 555.72, "duration": 4.619}, {"text": "militants qui sont eux-m\u00eames tr\u00e8s", "start": 558.3, "duration": 4.32}, {"text": "importants", "start": 560.339, "duration": 4.68}, {"text": "s'il fallait peut-\u00eatre tenter de retenir", "start": 562.62, "duration": 6.659}, {"text": "une date si on s'essaye \u00e0 ce jeu l\u00e0 on", "start": 565.019, "duration": 6.901}, {"text": "pourrait retenir la date de 1974 puisque", "start": 569.279, "duration": 5.12}, {"text": "c'est bien cette ann\u00e9e l\u00e0 qu'\u00e0 Boston", "start": 571.92, "duration": 5.52}, {"text": "des femmes africaines am\u00e9ricaines on", "start": 574.399, "duration": 4.721}, {"text": "peut retenir les noms de Barbara Smith", "start": 577.44, "duration": 4.44}, {"text": "et de demi-tarasier vont fonder le", "start": 579.12, "duration": 4.98}, {"text": "combat et River collectif qui va \u00eatre", "start": 581.88, "duration": 3.74}, {"text": "une source", "start": 584.1, "duration": 4.58}, {"text": "importante de r\u00e9flexion", "start": 585.62, "duration": 6.94}, {"text": "relative \u00e0 cette politisation \u00e0 cette", "start": 588.68, "duration": 7.48}, {"text": "conscientisation des femmes noires aux", "start": 592.56, "duration": 4.98}, {"text": "\u00c9tats-Unis", "start": 596.16, "duration": 2.76}, {"text": "comme c'est toujours important de lire", "start": 597.54, "duration": 4.08}, {"text": "les textes que les personnes \u00e9crivent", "start": 598.92, "duration": 5.039}, {"text": "m\u00eame si ces textes date d'il y a", "start": 601.62, "duration": 3.839}, {"text": "quelques d\u00e9cennies je me permets de vous", "start": 603.959, "duration": 3.861}, {"text": "lire les premi\u00e8res phrases du Manifeste", "start": 605.459, "duration": 5.241}, {"text": "de ce fameux cambail River collectif", "start": 607.82, "duration": 5.5}, {"text": "elles \u00e9crivent donc nous sommes un", "start": 610.7, "duration": 4.96}, {"text": "collectif de f\u00e9ministes noirs qui se", "start": 613.32, "duration": 6.3}, {"text": "r\u00e9unit depuis 1974 depuis lors nous", "start": 615.66, "duration": 5.76}, {"text": "avons commenc\u00e9 un processus de", "start": 619.62, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9finition et de clarification politique", "start": 621.42, "duration": 4.56}, {"text": "tout en poursuivant notre travail", "start": 624.0, "duration": 4.44}, {"text": "politique dans les groupes auxquels nous", "start": 625.98, "duration": 4.68}, {"text": "appartenons en alliance avec d'autres", "start": 628.44, "duration": 3.959}, {"text": "organisations et mouvements", "start": 630.66, "duration": 4.38}, {"text": "progressistes la d\u00e9finition la plus", "start": 632.399, "duration": 4.861}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de notre politique actuelle", "start": 635.04, "duration": 5.16}, {"text": "peut se r\u00e9sumer comme suit nous sommes", "start": 637.26, "duration": 5.759}, {"text": "activement engag\u00e9s dans la lutte contre", "start": 640.2, "duration": 5.0}, {"text": "l'oppression raciste sexuelle", "start": 643.019, "duration": 5.041}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rosexuel et de classe et nous nous", "start": 645.2, "duration": 5.259}, {"text": "donnons pour t\u00e2che particuli\u00e8re de", "start": 648.06, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9velopper une analyse et une pratique", "start": 650.459, "duration": 4.861}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9e bas\u00e9e sur le fait que les", "start": 652.2, "duration": 5.639}, {"text": "principaux syst\u00e8mes d'oppression", "start": 655.32, "duration": 5.579}, {"text": "sont imbriqu\u00e9s la synth\u00e8se de ces", "start": 657.839, "duration": 5.461}, {"text": "oppressions cr\u00e9e les conditions dans", "start": 660.899, "duration": 4.62}, {"text": "lesquelles nous vivons en tant que femme", "start": 663.3, "duration": 4.44}, {"text": "noire nous voyons le f\u00e9minisme noir", "start": 665.519, "duration": 4.32}, {"text": "comme le mouvement politique logique", "start": 667.74, "duration": 4.5}, {"text": "pour combattre les oppressions multiples", "start": 669.839, "duration": 4.981}, {"text": "et simultan\u00e9es qu'affrontent l'ensemble", "start": 672.24, "duration": 5.159}, {"text": "des femmes de couleurs vous voyez que", "start": 674.82, "duration": 6.0}, {"text": "m\u00eame en cette ann\u00e9e 1974 les choses sont", "start": 677.399, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 extr\u00eamement claires d'un point de", "start": 680.82, "duration": 3.72}, {"text": "vue politique et d'un point de vue", "start": 683.279, "duration": 3.961}, {"text": "th\u00e9orique on parle d'approche int\u00e9gr\u00e9e", "start": 684.54, "duration": 4.979}, {"text": "des discriminations on parle de", "start": 687.24, "duration": 5.82}, {"text": "simultan\u00e9it\u00e9 des discriminations et on", "start": 689.519, "duration": 5.94}, {"text": "parle de multiplicit\u00e9 des oppressions", "start": 693.06, "duration": 4.38}, {"text": "donc il y a une forme de clart\u00e9 ici \u00e0", "start": 695.459, "duration": 4.141}, {"text": "une forme d'intuition et d'ing\u00e9nierie", "start": 697.44, "duration": 4.38}, {"text": "politique et th\u00e9orique qui se d\u00e9ploie et", "start": 699.6, "duration": 5.16}, {"text": "qui va \u00eatre le fameux sillage dans", "start": 701.82, "duration": 4.199}, {"text": "lequel aujourd'hui nous sommes toujours", "start": 704.76, "duration": 4.259}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re inscrit ce", "start": 706.019, "duration": 4.88}, {"text": "f\u00e9minisme noir donc va \u00eatre", "start": 709.019, "duration": 5.701}, {"text": "particuli\u00e8rement engag\u00e9e et s'il est", "start": 710.899, "duration": 6.88}, {"text": "engag\u00e9 \u00e0 proposer des choses", "start": 714.72, "duration": 5.52}, {"text": "proposition ne va pas s'en critique et", "start": 717.779, "duration": 5.701}, {"text": "sans attaque ce qui va notamment faire", "start": 720.24, "duration": 6.719}, {"text": "l'objet de cette attaque c'est bien", "start": 723.48, "duration": 5.82}, {"text": "\u00e9videmment le f\u00e9minisme blanc de classe", "start": 726.959, "duration": 5.521}, {"text": "moyenne qui a pour dire le vent poupe", "start": 729.3, "duration": 7.5}, {"text": "dans les \u00c9tats-Unis du de la moiti\u00e9 des", "start": 732.48, "duration": 5.359}, {"text": "ann\u00e9es", "start": 736.8, "duration": 3.44}, {"text": "1970 il y a de plus en plus", "start": 737.839, "duration": 7.24}, {"text": "de slogans f\u00e9ministes qui se d\u00e9ploie il", "start": 740.24, "duration": 6.58}, {"text": "y a notamment cette id\u00e9e d'un nous", "start": 745.079, "duration": 5.581}, {"text": "f\u00e9ministe total qui commence \u00e0 se", "start": 746.82, "duration": 5.579}, {"text": "d\u00e9ployer et les f\u00e9ministes africaines", "start": 750.66, "duration": 3.96}, {"text": "am\u00e9ricaines vont tr\u00e8s rapidement revenir", "start": 752.399, "duration": 5.221}, {"text": "sur cette id\u00e9e d'un nom f\u00e9ministe total", "start": 754.62, "duration": 5.58}, {"text": "en consid\u00e9rant que ce nous f\u00e9ministe", "start": 757.62, "duration": 7.2}, {"text": "total et une sorte de mythe puisqu'ici", "start": 760.2, "duration": 6.6}, {"text": "nous n'avons pas \u00e0 faire \u00e0 une totalit\u00e9", "start": 764.82, "duration": 5.28}, {"text": "mais \u00e0 une partie et cette partie c'est", "start": 766.8, "duration": 5.46}, {"text": "bien se nous f\u00e9ministe qui ne prend en", "start": 770.1, "duration": 4.739}, {"text": "charge qui ne pense qui ne r\u00e9fl\u00e9chit le", "start": 772.26, "duration": 5.46}, {"text": "monde et les exp\u00e9riences des femmes", "start": 774.839, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0 partir de l'exp\u00e9rience des femmes", "start": 777.72, "duration": 4.619}, {"text": "blanches et donc du coup derri\u00e8re cette", "start": 780.0, "duration": 4.019}, {"text": "totalit\u00e9 on pourrait dire ici en France", "start": 782.339, "duration": 4.261}, {"text": "derri\u00e8re cette universalit\u00e9 de ce fameux", "start": 784.019, "duration": 5.221}, {"text": "nous f\u00e9ministe il se trouve qu'une", "start": 786.6, "duration": 6.9}, {"text": "partie des femmes sont exclues il s'agit", "start": 789.24, "duration": 6.42}, {"text": "des femmes noires il s'agit des femmes", "start": 793.5, "duration": 4.26}, {"text": "pauvres il s'agit des femmes lesbiennes", "start": 795.66, "duration": 4.32}, {"text": "donc vous voyez qu'il y a ici tout un", "start": 797.76, "duration": 4.44}, {"text": "pan de la pluralit\u00e9 de la subjectivit\u00e9", "start": 799.98, "duration": 5.159}, {"text": "f\u00e9minine qui est exclue et c'est un", "start": 802.2, "duration": 5.54}, {"text": "travail de critique et c'est un travail", "start": 805.139, "duration": 6.781}, {"text": "de politisation de ce fameux f\u00e9minisme", "start": 807.74, "duration": 5.98}, {"text": "noir qui va faire \u00e9merger on pourrait", "start": 811.92, "duration": 4.44}, {"text": "dire ces lignes de fracture", "start": 813.72, "duration": 6.0}, {"text": "autrement dit on voit ici se former \u00e0", "start": 816.36, "duration": 5.88}, {"text": "partir de ces f\u00e9ministes noirs une", "start": 819.72, "duration": 5.64}, {"text": "critique \u00e0 la fois externe les femmes", "start": 822.24, "duration": 6.36}, {"text": "doivent combattre \u00e0 l'ext\u00e9rieur de leur", "start": 825.36, "duration": 5.76}, {"text": "propre groupe elle combattent contre le", "start": 828.6, "duration": 4.38}, {"text": "capital et le combat contre le sexisme", "start": 831.12, "duration": 5.399}, {"text": "elle compatte contre le racisme et les", "start": 832.98, "duration": 5.599}, {"text": "formes de violence", "start": 836.519, "duration": 5.641}, {"text": "due au patriarcat h\u00e9t\u00e9rosexuel mais il y", "start": 838.579, "duration": 5.56}, {"text": "a aussi une critique sociale interne", "start": 842.16, "duration": 4.14}, {"text": "puisque ces critiques sont aussi", "start": 844.139, "duration": 5.341}, {"text": "adress\u00e9es au groupe des femmes lui-m\u00eame", "start": 846.3, "duration": 6.839}, {"text": "on a donc ici des ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e0 la fois", "start": 849.48, "duration": 5.58}, {"text": "centrifuge et \u00e0 la fois centrip\u00e8te qui", "start": 853.139, "duration": 5.461}, {"text": "disent quand une fois la richesse et le", "start": 855.06, "duration": 7.8}, {"text": "dynamisme de ces propositions politiques", "start": 858.6, "duration": 5.58}, {"text": "faut attendre quelques ann\u00e9es bien", "start": 862.86, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9videmment que ces id\u00e9es continuent \u00e0", "start": 864.18, "duration": 3.18}, {"text": "\u00eatre discut\u00e9es elles continuaient \u00e0 \u00eatre", "start": 866.04, "duration": 3.72}, {"text": "th\u00e9oris\u00e9e elle continue peu \u00e0 peu on", "start": 867.36, "duration": 5.34}, {"text": "pourrait dire \u00e0 s'ins\u00e9rer dans le", "start": 869.76, "duration": 7.44}, {"text": "logiciel id\u00e9ologique de gauche dans", "start": 872.7, "duration": 7.199}, {"text": "cette gauche am\u00e9ricaine progressiste et", "start": 877.2, "duration": 5.6}, {"text": "c'est au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990", "start": 879.899, "duration": 5.521}, {"text": "Kimberley cruncho et Kimberley crusho", "start": 882.8, "duration": 3.96}, {"text": "est une juriste", "start": 885.42, "duration": 4.68}, {"text": "va formuler une analyse qui va s'appuyer", "start": 886.76, "duration": 5.819}, {"text": "sur des cas pr\u00e9cis sur des cas concrets", "start": 890.1, "duration": 4.46}, {"text": "de situations", "start": 892.579, "duration": 7.301}, {"text": "raciales et sexuelle qui met en cause la", "start": 894.56, "duration": 9.459}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 de femmes noires \u00e0 \u00eatre ce", "start": 899.88, "duration": 6.84}, {"text": "qu'elles sont et Kimberley crusho va en", "start": 904.019, "duration": 6.18}, {"text": "tant que juriste s'approprier ces cas-l\u00e0", "start": 906.72, "duration": 5.64}, {"text": "elle va les constituer comme des cas", "start": 910.199, "duration": 4.801}, {"text": "d'\u00e9tudes paradigmatiques et c'est \u00e0", "start": 912.36, "duration": 4.279}, {"text": "partir de l\u00e0 on pourrait dire qu'elle va", "start": 915.0, "duration": 5.639}, {"text": "produire sa fameuse r\u00e9flexion que vous", "start": 916.639, "duration": 6.281}, {"text": "connaissez certainement dont vous avez", "start": 920.639, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00fb entendre parler autour de", "start": 922.92, "duration": 5.219}, {"text": "l'intersectionnalit\u00e9 et Kimberley crush", "start": 925.44, "duration": 4.82}, {"text": "tr\u00e8s rapidement dit ceci", "start": 928.139, "duration": 4.861}, {"text": "l'impuissance du f\u00e9minisme a interrog\u00e9", "start": 930.26, "duration": 5.439}, {"text": "la race aboutit \u00e0 des strat\u00e9gies de", "start": 933.0, "duration": 5.519}, {"text": "r\u00e9sistance qui trop souvent reproduisent", "start": 935.699, "duration": 6.061}, {"text": "et renforce la subordination des gens de", "start": 938.519, "duration": 4.68}, {"text": "couleur", "start": 941.76, "duration": 4.5}, {"text": "puis Kimberley crush prend sa r\u00e9flexion", "start": 943.199, "duration": 5.781}, {"text": "dans le sens inverse et elle \u00e9crit", "start": 946.26, "duration": 6.54}, {"text": "l'impuissance de l'antiracisme et tu as", "start": 948.98, "duration": 6.159}, {"text": "interrog\u00e9 puisque le patriarcat se", "start": 952.8, "duration": 4.08}, {"text": "traduit par une reproduction trop", "start": 955.139, "duration": 4.32}, {"text": "fr\u00e9quente de la subordination des femmes", "start": 956.88, "duration": 5.34}, {"text": "au sein de son courant et vous voyez ici", "start": 959.459, "duration": 6.06}, {"text": "progressivement la question se poser \u00e0", "start": 962.22, "duration": 5.84}, {"text": "savoir l'id\u00e9e selon laquelle les femmes", "start": 965.519, "duration": 5.161}, {"text": "noires les femmes racis\u00e9es qui sont", "start": 968.06, "duration": 6.279}, {"text": "susceptibles d'\u00eatre expos\u00e9 \u00e0 des", "start": 970.68, "duration": 6.659}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes de racisme n'en demeure pas", "start": 974.339, "duration": 5.761}, {"text": "moins des femmes et les personnes qui", "start": 977.339, "duration": 5.461}, {"text": "sont des femmes qui vivent l'exp\u00e9rience", "start": 980.1, "duration": 6.359}, {"text": "du sexisme n'en demeure pas moins des", "start": 982.8, "duration": 5.52}, {"text": "personnes racis\u00e9es des femmes noires", "start": 986.459, "duration": 5.361}, {"text": "chicana etc donc il y a ici une", "start": 988.32, "duration": 6.54}, {"text": "volont\u00e9 tr\u00e8s forte de la part de", "start": 991.82, "duration": 6.939}, {"text": "Kimberley crushow de ne plus s\u00e9parer le", "start": 994.86, "duration": 7.44}, {"text": "syst\u00e8me de l'antiracisme du syst\u00e8me du", "start": 998.759, "duration": 6.861}, {"text": "f\u00e9minisme puisque selon elle \u00e0 la source", "start": 1002.3, "duration": 6.839}, {"text": "l'oppression sexuelle tire sa force de", "start": 1005.62, "duration": 5.44}, {"text": "l'oppression raciale et l'oppression", "start": 1009.139, "duration": 4.56}, {"text": "raciale tire sa force de l'oppression", "start": 1011.06, "duration": 6.24}, {"text": "sexuelle il y a donc une relation au", "start": 1013.699, "duration": 6.361}, {"text": "niveau de la d\u00e9termination politique et", "start": 1017.3, "duration": 4.56}, {"text": "cette relation qui se situe au niveau de", "start": 1020.06, "duration": 3.719}, {"text": "la d\u00e9termination politique il est", "start": 1021.86, "duration": 4.559}, {"text": "important selon elle de la retrouver au", "start": 1023.779, "duration": 4.92}, {"text": "niveau des r\u00e9sistances et au niveau des", "start": 1026.419, "duration": 3.441}, {"text": "strat\u00e9gies", "start": 1028.699, "duration": 4.321}, {"text": "d'\u00e9mancipation \u00e0 partir de ce moment l\u00e0", "start": 1029.86, "duration": 6.04}, {"text": "on pourrait dire que la fortune de la", "start": 1033.02, "duration": 5.279}, {"text": "th\u00e9orie intersectionnelle et garantie", "start": 1035.9, "duration": 5.22}, {"text": "puisque par la suite \u00e7a va \u00eatre des", "start": 1038.299, "duration": 5.461}, {"text": "d\u00e9cennies de discussions de d\u00e9bats de", "start": 1041.12, "duration": 4.62}, {"text": "colloque de revues nous sommes bien s\u00fbr", "start": 1043.76, "duration": 5.22}, {"text": "toujours aux \u00c9tats-Unis qui vont donner", "start": 1045.74, "duration": 5.7}, {"text": "lieu \u00e0 des formes de sophistication de", "start": 1048.98, "duration": 5.22}, {"text": "plus en plus perfectionn\u00e9 de cette", "start": 1051.44, "duration": 5.58}, {"text": "mani\u00e8re de regarder le monde et les", "start": 1054.2, "duration": 5.16}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s qui le structure", "start": 1057.02, "duration": 6.86}, {"text": "\u00e0 ce propos la sociologue sirabile \u00e9crit", "start": 1059.36, "duration": 6.72}, {"text": "l'intersectionnalit\u00e9 r\u00e9fute le", "start": 1063.88, "duration": 4.419}, {"text": "cloisonnement et la hi\u00e9rarchie des", "start": 1066.08, "duration": 3.66}, {"text": "grands axes de la diff\u00e9renciation", "start": 1068.299, "duration": 3.961}, {"text": "sociale que sont les cat\u00e9gories de sexe", "start": 1069.74, "duration": 6.36}, {"text": "genre race classe ethnicit\u00e9 \u00e2ge handicap", "start": 1072.26, "duration": 6.659}, {"text": "et orientation sexuelle la proche", "start": 1076.1, "duration": 4.8}, {"text": "intersectionnelle va au-del\u00e0 d'une", "start": 1078.919, "duration": 3.921}, {"text": "simple reconnaissance de la multiplicit\u00e9", "start": 1080.9, "duration": 5.22}, {"text": "des syst\u00e8mes d'oppression op\u00e9rant \u00e0", "start": 1082.84, "duration": 5.68}, {"text": "partir de ces cat\u00e9gories et elle postule", "start": 1086.12, "duration": 5.1}, {"text": "leur interaction dans la production et", "start": 1088.52, "duration": 4.82}, {"text": "la reproduction des in\u00e9galit\u00e9s sociales", "start": 1091.22, "duration": 4.5}, {"text": "il me semble que l'id\u00e9e ici principale", "start": 1093.34, "duration": 4.3}, {"text": "qui est \u00e0 retenir c'est vraiment cette", "start": 1095.72, "duration": 4.319}, {"text": "consid\u00e9ration selon laquelle la", "start": 1097.64, "duration": 5.279}, {"text": "perspective intersectionnelle refuse de", "start": 1100.039, "duration": 5.941}, {"text": "hi\u00e9rarchiser les oppressions \u00e7a c'est", "start": 1102.919, "duration": 5.461}, {"text": "quelque chose on va le d\u00e9couvrir dans", "start": 1105.98, "duration": 4.98}, {"text": "les secondes qui viennent qui en France", "start": 1108.38, "duration": 5.36}, {"text": "va \u00eatre particuli\u00e8rement", "start": 1110.96, "duration": 6.54}, {"text": "difficile \u00e0 concevoir puisqu'on pourrait", "start": 1113.74, "duration": 5.74}, {"text": "dire que si les \u00c9tats-Unis je le dis de", "start": 1117.5, "duration": 3.44}, {"text": "mani\u00e8re extr\u00eamement rapide", "start": 1119.48, "duration": 4.64}, {"text": "ont une histoire qui est tr\u00e8s largement", "start": 1120.94, "duration": 8.739}, {"text": "constitu\u00e9e par la question raciale", "start": 1124.12, "duration": 8.2}, {"text": "en France au contraire on est davantage", "start": 1129.679, "duration": 4.581}, {"text": "dans une histoire \u00e9videmment je", "start": 1132.32, "duration": 6.12}, {"text": "simplifie beaucoup mais o\u00f9 le primat de", "start": 1134.26, "duration": 7.26}, {"text": "la classe l'emporte largement et souvent", "start": 1138.44, "duration": 6.72}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme la premi\u00e8re des", "start": 1141.52, "duration": 6.46}, {"text": "discriminations et les autres ne", "start": 1145.16, "duration": 5.7}, {"text": "viendraient que par la suite si donc on", "start": 1147.98, "duration": 4.98}, {"text": "d\u00e9tourne notre regard des \u00c9tats-Unis", "start": 1150.86, "duration": 4.319}, {"text": "pour voir davantage ce qui se passe en", "start": 1152.96, "duration": 5.66}, {"text": "France pourrait dire que dans les ann\u00e9es", "start": 1155.179, "duration": 6.321}, {"text": "1960-1970 la question des rapports", "start": 1158.62, "duration": 5.439}, {"text": "d'exploitation \u00e9conomique sont", "start": 1161.5, "duration": 5.44}, {"text": "extr\u00eamement puissants les autres", "start": 1164.059, "duration": 5.821}, {"text": "syst\u00e8mes d'oppression genre", "start": 1166.94, "duration": 5.22}, {"text": "eras ne sont pas inexistants n\u00e9anmoins", "start": 1169.88, "duration": 5.159}, {"text": "ils sont souvent consid\u00e9r\u00e9s comme des", "start": 1172.16, "duration": 4.74}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes secondaires comme des formes", "start": 1175.039, "duration": 4.921}, {"text": "de subalternit\u00e9 de l'h\u00e9g\u00e9monie de classe", "start": 1176.9, "duration": 5.1}, {"text": "en elle-m\u00eame", "start": 1179.96, "duration": 4.02}, {"text": "il faut attendre notamment les travaux", "start": 1182.0, "duration": 4.44}, {"text": "de la sociologue f\u00e9ministe Daniel", "start": 1183.98, "duration": 6.18}, {"text": "kargoat qui va travailler sur la classe", "start": 1186.44, "duration": 6.78}, {"text": "ouvri\u00e8re et qui va \u00eatre l'une des", "start": 1190.16, "duration": 6.06}, {"text": "premi\u00e8res ici en tout cas en France \u00e0", "start": 1193.22, "duration": 5.459}, {"text": "pointer le fait que la classe ouvri\u00e8re", "start": 1196.22, "duration": 4.98}, {"text": "est une classe h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne et que cette", "start": 1198.679, "duration": 5.401}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de la classe ouvri\u00e8re elle", "start": 1201.2, "duration": 4.859}, {"text": "est due \u00e0 la fois \u00e0 la constitution", "start": 1204.08, "duration": 4.32}, {"text": "f\u00e9minine de cette classe mais aussi \u00e0 la", "start": 1206.059, "duration": 5.101}, {"text": "constitution de cette classe par des", "start": 1208.4, "duration": 5.399}, {"text": "membres issus de l'histoire post", "start": 1211.16, "duration": 6.54}, {"text": "coloniale dans cette perspective on peut", "start": 1213.799, "duration": 6.021}, {"text": "aussi bien \u00e9videmment citer les travaux", "start": 1217.7, "duration": 5.219}, {"text": "fondamentaux qui sont d\u00e9velopp\u00e9es par la", "start": 1219.82, "duration": 4.08}, {"text": "sociologue", "start": 1222.919, "duration": 3.841}, {"text": "Colette Guillaumin qui travaille elle", "start": 1223.9, "duration": 4.54}, {"text": "aussi de mani\u00e8re extr\u00eamement forte sur", "start": 1226.76, "duration": 2.539}, {"text": "la question", "start": 1228.44, "duration": 5.359}, {"text": "raciste et qui va fonder op\u00e9rer des", "start": 1229.299, "duration": 6.641}, {"text": "th\u00e9orisations et des conceptualisations", "start": 1233.799, "duration": 4.961}, {"text": "qui vont \u00eatre d'une aide pr\u00e9cieuse pour", "start": 1235.94, "duration": 4.92}, {"text": "comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne du racisme pour", "start": 1238.76, "duration": 4.62}, {"text": "comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne du sexisme et", "start": 1240.86, "duration": 3.48}, {"text": "donc vous voyez qu'on est dans des", "start": 1243.38, "duration": 2.82}, {"text": "formes de t\u00e2tonnements l'intuition entre", "start": 1244.34, "duration": 4.02}, {"text": "guillemets de l'oppression multiple elle", "start": 1246.2, "duration": 5.78}, {"text": "est bien pr\u00e9sente mais elle est souvent", "start": 1248.36, "duration": 7.08}, {"text": "per\u00e7ue ou en tout cas guid\u00e9s par une", "start": 1251.98, "duration": 6.42}, {"text": "sorte de pr\u00e9valence de la de la classe", "start": 1255.44, "duration": 5.359}, {"text": "dans cette", "start": 1258.4, "duration": 6.22}, {"text": "perspective l\u00e0 on pourrait dire d'une", "start": 1260.799, "duration": 5.5}, {"text": "certaine mani\u00e8re que le d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 1264.62, "duration": 7.799}, {"text": "2000 va \u00eatre un moment charni\u00e8re dans la", "start": 1266.299, "duration": 7.341}, {"text": "reconnaissance", "start": 1272.419, "duration": 3.361}, {"text": "je ne dirais pas acad\u00e9mique je dirais", "start": 1273.64, "duration": 5.56}, {"text": "plut\u00f4t public et politique de cette", "start": 1275.78, "duration": 5.82}, {"text": "perspective qui croise les dominations", "start": 1279.2, "duration": 5.839}, {"text": "et qui croisent les oppressions puisque", "start": 1281.6, "duration": 8.54}, {"text": "suite \u00e0 la faire du voile \u00e0 Creil en", "start": 1285.039, "duration": 9.12}, {"text": "1989 puis \u00e0 toute l'histoire que cela va", "start": 1290.14, "duration": 7.18}, {"text": "produire il va s'op\u00e9rer au sein du", "start": 1294.159, "duration": 6.221}, {"text": "f\u00e9minisme fran\u00e7ais une fracture", "start": 1297.32, "duration": 5.82}, {"text": "fondamentale qui a \u00e9t\u00e9 document\u00e9 par de", "start": 1300.38, "duration": 5.159}, {"text": "tr\u00e8s nombreux articles et cette fracture", "start": 1303.14, "duration": 5.1}, {"text": "fondamentale qui s'articule autour de", "start": 1305.539, "duration": 5.221}, {"text": "cette jeune fille voil\u00e9e qui devient une", "start": 1308.24, "duration": 4.919}, {"text": "sorte de de mythographie autour", "start": 1310.76, "duration": 3.299}, {"text": "desquelles les positionnements", "start": 1313.159, "duration": 3.661}, {"text": "politiques se font et se d\u00e9font et c'est", "start": 1314.059, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 partir de ce moment-l\u00e0 c'est \u00e0 partir", "start": 1316.82, "duration": 2.58}, {"text": "du moment o\u00f9 il y a une sorte de", "start": 1318.14, "duration": 4.08}, {"text": "visibilit\u00e9 de la question raciale par la", "start": 1319.4, "duration": 4.62}, {"text": "question musulmane et par la question", "start": 1322.22, "duration": 3.66}, {"text": "musulmane telle que port\u00e9e par des", "start": 1324.02, "duration": 3.12}, {"text": "femmes et telles que port\u00e9es par des", "start": 1325.88, "duration": 2.7}, {"text": "jeunes filles donc vous voyez ici tous", "start": 1327.14, "duration": 3.96}, {"text": "les niveaux d'imbrication auquel nous", "start": 1328.58, "duration": 4.64}, {"text": "avons \u00e0 faire que la question", "start": 1331.1, "duration": 4.939}, {"text": "raciale va se poser et que la question", "start": 1333.22, "duration": 5.579}, {"text": "intersectionnelle va gagner en", "start": 1336.039, "duration": 5.02}, {"text": "importance puisqu'une sociologue comme", "start": 1338.799, "duration": 4.481}, {"text": "Christine Delphine par exemple", "start": 1341.059, "duration": 4.081}, {"text": "va \u00eatre l'une des premi\u00e8res \u00e0 consid\u00e9rer", "start": 1343.28, "duration": 5.879}, {"text": "qu'ici nous avons \u00e0 faire un anti", "start": 1345.14, "duration": 7.44}, {"text": "racisme qui s'appuie sur un f\u00e9minisme", "start": 1349.159, "duration": 5.821}, {"text": "mais qui doit encore une fois aller de", "start": 1352.58, "duration": 5.459}, {"text": "pair l'un avec l'autre autrement dit il", "start": 1354.98, "duration": 4.34}, {"text": "y a une sorte de", "start": 1358.039, "duration": 5.941}, {"text": "de nourriture commune de racines", "start": 1359.32, "duration": 8.32}, {"text": "communes entre ce qui rel\u00e8ve du sexisme", "start": 1363.98, "duration": 5.939}, {"text": "subit par ces jeunes filles et du", "start": 1367.64, "duration": 5.94}, {"text": "racisme qui par ailleurs les attaques et", "start": 1369.919, "duration": 7.26}, {"text": "les violentes d'ailleurs s'il fallait", "start": 1373.58, "duration": 6.12}, {"text": "reboucler la boucle on peut signaler que", "start": 1377.179, "duration": 5.341}, {"text": "c'est bien en 2005 que la revue Les", "start": 1379.7, "duration": 4.04}, {"text": "Cahiers du genre", "start": 1382.52, "duration": 4.38}, {"text": "traduit et publie l'article de Kimberley", "start": 1383.74, "duration": 5.86}, {"text": "cruncho cartographie des marges donc on", "start": 1386.9, "duration": 6.42}, {"text": "voit comment les effets de contexte sont", "start": 1389.6, "duration": 5.459}, {"text": "extr\u00eamement importants dans la", "start": 1393.32, "duration": 2.839}, {"text": "circulation", "start": 1395.059, "duration": 4.321}, {"text": "des id\u00e9es nous savons que la", "start": 1396.159, "duration": 4.9}, {"text": "particularit\u00e9 des id\u00e9es c'est qu'elle", "start": 1399.38, "duration": 3.9}, {"text": "circule sans leur contexte autrement dit", "start": 1401.059, "duration": 4.1}, {"text": "elles sont souvent", "start": 1403.28, "duration": 4.92}, {"text": "des historicis\u00e9s et c'est au moment o\u00f9", "start": 1405.159, "duration": 4.841}, {"text": "elle p\u00e9n\u00e8tre un nouvel espace acad\u00e9mique", "start": 1408.2, "duration": 3.959}, {"text": "politique sociale qu'elles sont re", "start": 1410.0, "duration": 3.84}, {"text": "signifi\u00e9es et ici c'est int\u00e9ressant de", "start": 1412.159, "duration": 4.38}, {"text": "noter que la resignification de la", "start": 1413.84, "duration": 5.219}, {"text": "perspective intersectionnelle se joue en", "start": 1416.539, "duration": 4.321}, {"text": "France de mani\u00e8re plut\u00f4t tardive par", "start": 1419.059, "duration": 3.961}, {"text": "rapport aux \u00c9tats-Unis et ce centre sur", "start": 1420.86, "duration": 7.439}, {"text": "cette question des jeunes filles voil\u00e9es", "start": 1423.02, "duration": 7.38}, {"text": "autrement dit \u00e0 partir de ces quelques", "start": 1428.299, "duration": 5.461}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments rapides de pr\u00e9sentation vous", "start": 1430.4, "duration": 5.82}, {"text": "commencez \u00e0 comprendre que la", "start": 1433.76, "duration": 4.98}, {"text": "perspective intersectionnelle comme je", "start": 1436.22, "duration": 5.52}, {"text": "le disais au d\u00e9part se satisfait tr\u00e8s", "start": 1438.74, "duration": 5.46}, {"text": "peu de la fronti\u00e8re entre ceux qui", "start": 1441.74, "duration": 4.919}, {"text": "seraient le scientifique et ce qui", "start": 1444.2, "duration": 5.099}, {"text": "serait le politique puisqu'elle se", "start": 1446.659, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9sente comme un paradigme critique de", "start": 1449.299, "duration": 6.601}, {"text": "remise en cause de ce que nous savons et", "start": 1452.299, "duration": 4.74}, {"text": "de la mani\u00e8re dont nous pouvons", "start": 1455.9, "duration": 3.36}, {"text": "mobiliser ce que nous savons \u00e0 des fins", "start": 1457.039, "duration": 6.181}, {"text": "de lutte pour l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1459.26, "duration": 3.96}, {"text": "par ailleurs dans un deuxi\u00e8me point", "start": 1464.12, "duration": 7.039}, {"text": "peut-\u00eatre plus succinct que le premier", "start": 1467.12, "duration": 6.919}, {"text": "nous avons entendu parler de", "start": 1471.159, "duration": 5.741}, {"text": "l'intersectionnalit\u00e9 souvent dans le", "start": 1474.039, "duration": 4.781}, {"text": "cadre de controverse souvent dans le", "start": 1476.9, "duration": 5.639}, {"text": "cadre de pol\u00e9mique cela \u00e9tait signifi\u00e9", "start": 1478.82, "duration": 7.099}, {"text": "par des ministres des journaux", "start": 1482.539, "duration": 5.241}, {"text": "conservateurs pour ne pas dire", "start": 1485.919, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9actionnaire ce sont largement nourris", "start": 1487.78, "duration": 5.5}, {"text": "de cette th\u00e9orie pour montrer que", "start": 1490.88, "duration": 4.02}, {"text": "l'universit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e9tait une", "start": 1493.28, "duration": 4.379}, {"text": "universit\u00e9 qui \u00e9tait gangren\u00e9e par des", "start": 1494.9, "duration": 4.92}, {"text": "choses telles que l'islamo-gauchie etc", "start": 1497.659, "duration": 5.181}, {"text": "\u00e7a c'est v\u00e9ritablement ce que nous avons", "start": 1499.82, "duration": 6.839}, {"text": "pu entendre dire de l'intersectionnalit\u00e9", "start": 1502.84, "duration": 6.579}, {"text": "dans des ph\u00e9nom\u00e8nes encore une fois de", "start": 1506.659, "duration": 6.561}, {"text": "controverse et dans des ph\u00e9nom\u00e8nes hyper", "start": 1509.419, "duration": 7.5}, {"text": "politis\u00e9s et bien loin du c\u0153ur th\u00e9orique", "start": 1513.22, "duration": 7.06}, {"text": "de l'intersectionnalit\u00e9 elle-m\u00eame c'est", "start": 1516.919, "duration": 4.981}, {"text": "pour \u00e7a que j'aimerais attirer votre", "start": 1520.28, "duration": 4.259}, {"text": "attention sur une dimension assez connu", "start": 1521.9, "duration": 4.94}, {"text": "en France de la perspective", "start": 1524.539, "duration": 4.321}, {"text": "intersectionnelle qui n'est cette", "start": 1526.84, "duration": 4.02}, {"text": "fois-ci plus une perspective", "start": 1528.86, "duration": 4.98}, {"text": "abstraite et th\u00e9orique bien qu'elle vise", "start": 1530.86, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e0 la transformation", "start": 1533.84, "duration": 3.839}, {"text": "du r\u00e9el mais une perspective", "start": 1535.299, "duration": 4.24}, {"text": "intersectionnelle qui vise un", "start": 1537.679, "duration": 6.12}, {"text": "pragmatique imm\u00e9diat et qui s'encre dans", "start": 1539.539, "duration": 6.541}, {"text": "le champ du droit et dans le champ de", "start": 1543.799, "duration": 3.5}, {"text": "l'application", "start": 1546.08, "duration": 4.68}, {"text": "juridique autrement dit la perspective", "start": 1547.299, "duration": 5.141}, {"text": "intersectionnelle peut aussi nous", "start": 1550.76, "duration": 3.539}, {"text": "int\u00e9resser doit aussi nous int\u00e9resser", "start": 1552.44, "duration": 5.099}, {"text": "non pas simplement par rapport \u00e0 une", "start": 1554.299, "duration": 5.521}, {"text": "th\u00e9orie g\u00e9n\u00e9rale mais aussi par rapport", "start": 1557.539, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 une mise en pratique", "start": 1559.82, "duration": 5.099}, {"text": "juridique tout d'abord m\u00eame si je sais", "start": 1561.7, "duration": 5.26}, {"text": "que la chose a d\u00fb \u00eatre faite \u00e0 de", "start": 1564.919, "duration": 4.201}, {"text": "nombreuses reprises durant cette journ\u00e9e", "start": 1566.96, "duration": 4.319}, {"text": "mais rappeler la d\u00e9finition que la", "start": 1569.12, "duration": 4.62}, {"text": "cherche Daniel Lochard donne de la", "start": 1571.279, "duration": 4.801}, {"text": "discrimination elle rappelle que la", "start": 1573.74, "duration": 4.5}, {"text": "discrimination et la distinction ou la", "start": 1576.08, "duration": 4.579}, {"text": "diff\u00e9rence de traitement ill\u00e9gitime", "start": 1578.24, "duration": 6.179}, {"text": "ill\u00e9gitime parce qu\u2019arbitraire et inter", "start": 1580.659, "duration": 7.421}, {"text": "puisque ill\u00e9gitime il y a quelques", "start": 1584.419, "duration": 5.421}, {"text": "formes de discrimination que l'on peut", "start": 1588.08, "duration": 5.0}, {"text": "souligner la discrimination", "start": 1589.84, "duration": 6.339}, {"text": "directe d\u00e8s lors qu'un groupe est trait\u00e9", "start": 1593.08, "duration": 4.839}, {"text": "de mani\u00e8re moins favorable qu'un autre", "start": 1596.179, "duration": 4.021}, {"text": "groupe on peut inciter aussi la", "start": 1597.919, "duration": 3.781}, {"text": "discrimination indirecte qui nous", "start": 1600.2, "duration": 3.18}, {"text": "int\u00e9resse particuli\u00e8rement puisque la", "start": 1601.7, "duration": 3.54}, {"text": "discrimination indirecte postule qu'on", "start": 1603.38, "duration": 3.659}, {"text": "peut \u00eatre victime du discrimination en", "start": 1605.24, "duration": 3.78}, {"text": "raison d'une situation sociale donc en", "start": 1607.039, "duration": 4.38}, {"text": "raison d'un d'une complexit\u00e9 de", "start": 1609.02, "duration": 5.639}, {"text": "propri\u00e9t\u00e9 qui entoure l'individu et bien", "start": 1611.419, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9videmment rappeler mais encore une fois", "start": 1614.659, "duration": 3.061}, {"text": "c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait tout au long de", "start": 1615.98, "duration": 4.5}, {"text": "cette journ\u00e9e le caract\u00e8re structurel de", "start": 1617.72, "duration": 4.38}, {"text": "la discrimination puisqu'elle fait", "start": 1620.48, "duration": 4.319}, {"text": "partie int\u00e9grante de nos institutions", "start": 1622.1, "duration": 4.38}, {"text": "autrement dit nous avons moins \u00e0 faire", "start": 1624.799, "duration": 5.281}, {"text": "parfois \u00e0 des individus qui discriminent", "start": 1626.48, "duration": 5.34}, {"text": "qui a des institutions dont le", "start": 1630.08, "duration": 2.82}, {"text": "fonctionnement et le fonctionnement", "start": 1631.82, "duration": 3.0}, {"text": "discriminatoire \u00e7a c'est quelque chose", "start": 1632.9, "duration": 4.399}, {"text": "sur lequel il faut r\u00e9guli\u00e8rement revenir", "start": 1634.82, "duration": 7.859}, {"text": "pour ne pas \u00eatre pris dans les faux", "start": 1637.299, "duration": 7.061}, {"text": "d\u00e9bats entre", "start": 1642.679, "duration": 3.98}, {"text": "une bonne pomme les mauvaises pommes etc", "start": 1644.36, "duration": 6.299}, {"text": "le champ du doigt anti-discriminatoire", "start": 1646.659, "duration": 8.161}, {"text": "est un champ qui est particuli\u00e8rement", "start": 1650.659, "duration": 8.361}, {"text": "f\u00e9cond par rapport \u00e0 cette question l\u00e0", "start": 1654.82, "duration": 7.9}, {"text": "normalement c'est une chose qui est", "start": 1659.02, "duration": 7.42}, {"text": "soulign\u00e9e par Juliette roux le chant du", "start": 1662.72, "duration": 6.12}, {"text": "droit anti-discriminatoire se fonde sur", "start": 1666.44, "duration": 5.28}, {"text": "une liste de discrimination et comme", "start": 1668.84, "duration": 5.88}, {"text": "vous le savez d\u00e8s lors que l'on fait des", "start": 1671.72, "duration": 6.54}, {"text": "listes d'une mani\u00e8re ou d'une autre", "start": 1674.72, "duration": 6.92}, {"text": "on exclut on int\u00e8gre on", "start": 1678.26, "duration": 6.659}, {"text": "oublie t\u00e8re une partie de la r\u00e9alit\u00e9 on", "start": 1681.64, "duration": 4.659}, {"text": "sugg\u00e8re une autre partie de la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1684.919, "duration": 3.961}, {"text": "en l'intensifiant autrement dit on", "start": 1686.299, "duration": 6.961}, {"text": "recr\u00e9e une sorte de surr\u00e9alit\u00e9 qui peut", "start": 1688.88, "duration": 7.7}, {"text": "\u00eatre lointaine des v\u00e9cus des individus", "start": 1693.26, "duration": 7.019}, {"text": "cette question l\u00e0 d'une discrimination", "start": 1696.58, "duration": 8.199}, {"text": "qui est abord\u00e9e selon Juliette roux par", "start": 1700.279, "duration": 9.361}, {"text": "le principe de la liste des motifs vient", "start": 1704.779, "duration": 6.14}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 1709.64, "duration": 5.639}, {"text": "\u00eatre bien perturb\u00e9 la perspective", "start": 1710.919, "duration": 5.921}, {"text": "intersectionnelle qui elle au contraire", "start": 1715.279, "duration": 5.52}, {"text": "ne recherche pas la constitution de", "start": 1716.84, "duration": 6.719}, {"text": "liste mais s'int\u00e9resse aux interstices", "start": 1720.799, "duration": 5.36}, {"text": "qui pourraient exister entre chaque", "start": 1723.559, "duration": 6.72}, {"text": "chaque motif la question ici d\u00e8s lors", "start": 1726.159, "duration": 6.64}, {"text": "qu'on tente d'appliquer la perspective", "start": 1730.279, "duration": 5.88}, {"text": "intersectionnelle au domaine du droit ce", "start": 1732.799, "duration": 4.86}, {"text": "n'est pas tant de consid\u00e9rer qu'un", "start": 1736.159, "duration": 4.38}, {"text": "individu est victime d'oppression", "start": 1737.659, "duration": 5.581}, {"text": "successives les unes apr\u00e8s les autres", "start": 1740.539, "duration": 6.601}, {"text": "tout au long d'une carri\u00e8re mais des", "start": 1743.24, "duration": 5.28}, {"text": "formes d'injustice des formes de", "start": 1747.14, "duration": 3.659}, {"text": "discrimination qui se nourrissent dans", "start": 1748.52, "duration": 4.86}, {"text": "la m\u00eame exp\u00e9rience discriminatoire de", "start": 1750.799, "duration": 4.701}, {"text": "deux syst\u00e8mes voire de 3 syst\u00e8mes", "start": 1753.38, "duration": 5.58}, {"text": "d'oppression un exemple tr\u00e8s simple et", "start": 1755.5, "duration": 7.98}, {"text": "qui va illustrer cette cette id\u00e9e l\u00e0", "start": 1758.96, "duration": 9.14}, {"text": "c'est par exemple le cas d'une femme", "start": 1763.48, "duration": 6.299}, {"text": "d'origine", "start": 1768.1, "duration": 3.299}, {"text": "camerounaise", "start": 1769.779, "duration": 4.561}, {"text": "qui travaillerait dans une soci\u00e9t\u00e9", "start": 1771.399, "duration": 8.16}, {"text": "fran\u00e7aise ici en France elle", "start": 1774.34, "duration": 8.02}, {"text": "remarquerait en comparant sa trajectoire", "start": 1779.559, "duration": 5.801}, {"text": "ces ann\u00e9es de travail etc \u00e0 ces autres", "start": 1782.36, "duration": 5.76}, {"text": "coll\u00e8gues qu'elle ne b\u00e9n\u00e9ficient pas de", "start": 1785.36, "duration": 5.36}, {"text": "promotion elle vit une situation", "start": 1788.12, "duration": 5.7}, {"text": "professionnelle qui lui semble", "start": 1790.72, "duration": 5.92}, {"text": "non corr\u00e9l\u00e9 aux efforts qu'elle produit", "start": 1793.82, "duration": 4.02}, {"text": "c'est un point sur lequel elle va", "start": 1796.64, "duration": 4.5}, {"text": "interroger son son employeur son", "start": 1797.84, "duration": 5.819}, {"text": "employeur dans cette situation face \u00e0", "start": 1801.14, "duration": 4.68}, {"text": "cette femme", "start": 1803.659, "duration": 4.441}, {"text": "noire potentiellement victime de sexisme", "start": 1805.82, "duration": 4.739}, {"text": "et de racisme son employeur peut lui", "start": 1808.1, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9pondre la chose suivante il peut lui", "start": 1810.559, "duration": 4.021}, {"text": "dire mais", "start": 1812.6, "duration": 3.62}, {"text": "vous ne pouvez pas", "start": 1814.58, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9mettre cette plainte ou en tout cas", "start": 1816.22, "duration": 4.48}, {"text": "cette plainte n'est pas l\u00e9gitimement", "start": 1818.48, "duration": 5.9}, {"text": "recevable puisque regardez j'ai", "start": 1820.7, "duration": 6.78}, {"text": "promu ces derni\u00e8res ann\u00e9es un certain", "start": 1824.38, "duration": 5.2}, {"text": "nombre de femmes", "start": 1827.48, "duration": 4.26}, {"text": "il peut par ailleurs aussi lui dire et", "start": 1829.58, "duration": 3.36}, {"text": "puis par ailleurs vous ne pouvez pas me", "start": 1831.74, "duration": 4.439}, {"text": "faire de de proc\u00e8s en raciste puisque", "start": 1832.94, "duration": 5.64}, {"text": "regarder j'ai une liste ici qui prouve", "start": 1836.179, "duration": 5.061}, {"text": "que j'ai promu", "start": 1838.58, "duration": 7.5}, {"text": "m\u00eame \u00e0 des postes importants tant \u00e9tant", "start": 1841.24, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9tant d'homme noir", "start": 1846.08, "duration": 5.099}, {"text": "donc vous voyez bien la situation dans", "start": 1848.24, "duration": 6.12}, {"text": "laquelle va se retrouver cette femme", "start": 1851.179, "duration": 6.061}, {"text": "noire c'est qu'elle va \u00e0 la fois \u00eatre", "start": 1854.36, "duration": 6.12}, {"text": "soumise \u00e0 la situation majoritaire des", "start": 1857.24, "duration": 6.12}, {"text": "femmes qui sont des femmes blanches et", "start": 1860.48, "duration": 4.86}, {"text": "il va \u00eatre simultan\u00e9ment soumise \u00e0 la", "start": 1863.36, "duration": 3.84}, {"text": "situation majoritaire des personnes", "start": 1865.34, "duration": 4.14}, {"text": "noires qui se trouvaient \u00eatre des hommes", "start": 1867.2, "duration": 5.359}, {"text": "et donc elle se retrouve dans une forme", "start": 1869.48, "duration": 7.319}, {"text": "d'angle mort puisque le droit ne pr\u00e9voit", "start": 1872.559, "duration": 7.541}, {"text": "a priori pas de cat\u00e9gories qui", "start": 1876.799, "duration": 5.281}, {"text": "permettraient la mobilisation simultan\u00e9e", "start": 1880.1, "duration": 4.799}, {"text": "de ces deux discriminations et ces deux", "start": 1882.08, "duration": 4.26}, {"text": "discriminations quand on dit qu'elles", "start": 1884.899, "duration": 2.64}, {"text": "sont simultan\u00e9es ou qu'elles sont", "start": 1886.34, "duration": 3.42}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9es on ne dit pas qu'elle se", "start": 1887.539, "duration": 5.64}, {"text": "juxtapose on ne dit pas qu'elle se", "start": 1889.76, "duration": 5.76}, {"text": "qu'elle s'additionne qu'elle se cumule", "start": 1893.179, "duration": 6.021}, {"text": "on dit qu'elle se produise l'une l'autre", "start": 1895.52, "duration": 6.98}, {"text": "ce qui a notamment permis de faire", "start": 1899.2, "duration": 7.12}, {"text": "advenir un concept tel que celui de la", "start": 1902.5, "duration": 6.159}, {"text": "misogynoise autrement dit d'un racisme", "start": 1906.32, "duration": 5.579}, {"text": "genre o\u00f9 il est extr\u00eamement difficile", "start": 1908.659, "duration": 5.941}, {"text": "pour ne pas dire impossible de marquer", "start": 1911.899, "duration": 4.681}, {"text": "une fronti\u00e8re stricte entre ce qui", "start": 1914.6, "duration": 4.199}, {"text": "rel\u00e8verait du pr\u00e9jug\u00e9 raciste et du", "start": 1916.58, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00e9jug\u00e9 sexiste puisque les femmes", "start": 1918.799, "duration": 4.86}, {"text": "noires par cette exp\u00e9rience de la", "start": 1921.2, "duration": 5.479}, {"text": "misogynoise ici en situation d'emploi", "start": 1923.659, "duration": 4.581}, {"text": "le", "start": 1926.679, "duration": 3.24}, {"text": "vive", "start": 1928.24, "duration": 3.96}, {"text": "de mani\u00e8re", "start": 1929.919, "duration": 5.021}, {"text": "simultan\u00e9e \u00e0 travers un seul mouvement \u00e0", "start": 1932.2, "duration": 7.0}, {"text": "travers un seul un seul \u00e9lan cette qu\u00eate", "start": 1934.94, "duration": 7.619}, {"text": "donc de l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle vous le voyez", "start": 1939.2, "duration": 7.099}, {"text": "bien elle se heurte aux pr\u00e9suppos\u00e9s", "start": 1942.559, "duration": 6.72}, {"text": "r\u00e9publicains et universaliste de", "start": 1946.299, "duration": 5.86}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 formelle qui d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 1949.279, "duration": 5.341}, {"text": "pr\u00e9suppose n'existe pas de diff\u00e9rence", "start": 1952.159, "duration": 5.221}, {"text": "entre les citoyens et les citoyennes or", "start": 1954.62, "duration": 6.14}, {"text": "ce pr\u00e9suppos\u00e9 qui encore une fois", "start": 1957.38, "duration": 6.08}, {"text": "remettant jeu une grande histoire", "start": 1960.76, "duration": 6.399}, {"text": "que nous connaissons par son refus de", "start": 1963.46, "duration": 6.16}, {"text": "reconna\u00eetre l'existence de minorit\u00e9", "start": 1967.159, "duration": 5.461}, {"text": "sociale au sein de la nation fran\u00e7aise", "start": 1969.62, "duration": 6.419}, {"text": "contribue \u00e0 faire perdurer un certain", "start": 1972.62, "duration": 5.64}, {"text": "type de discrimination par", "start": 1976.039, "duration": 4.5}, {"text": "l'essentialisation des individus les", "start": 1978.26, "duration": 3.24}, {"text": "personnes qui se retrouvent dans cette", "start": 1980.539, "duration": 4.441}, {"text": "situation o\u00f9 les discriminations sont", "start": 1981.5, "duration": 5.94}, {"text": "simultan\u00e9es et int\u00e9gr\u00e9es sont souvent", "start": 1984.98, "duration": 4.02}, {"text": "soit per\u00e7us avant tout comme des femmes", "start": 1987.44, "duration": 4.56}, {"text": "soit avant tout per\u00e7u comme des", "start": 1989.0, "duration": 5.46}, {"text": "personnes noires ou avant tout comme des", "start": 1992.0, "duration": 4.08}, {"text": "personnes handicap\u00e9es vous voyez il y a", "start": 1994.46, "duration": 4.02}, {"text": "une sorte de peut-\u00eatre que le mot est", "start": 1996.08, "duration": 4.74}, {"text": "fort mais puisque nous y sommes il y a", "start": 1998.48, "duration": 4.98}, {"text": "une forme de mutilation des propri\u00e9t\u00e9s", "start": 2000.82, "duration": 6.359}, {"text": "sociales puisque le droit ne nos perd", "start": 2003.46, "duration": 7.28}, {"text": "que par principe", "start": 2007.179, "duration": 7.581}, {"text": "distinctif et principe d'isolation", "start": 2010.74, "duration": 9.46}, {"text": "d'isolement des des identit\u00e9s on a donc", "start": 2014.76, "duration": 7.899}, {"text": "ici on pourrait dire un v\u00e9ritable d\u00e9fi", "start": 2020.2, "duration": 5.219}, {"text": "qui est lanc\u00e9 au droit mais qui est bien", "start": 2022.659, "duration": 6.781}, {"text": "s\u00fbr lanc\u00e9e aux personnes qui font le", "start": 2025.419, "duration": 5.461}, {"text": "droit je pense bien \u00e9videmment aussi", "start": 2029.44, "duration": 3.839}, {"text": "bien la communaut\u00e9 des juristes qu'\u00e0", "start": 2030.88, "duration": 3.659}, {"text": "celle des l\u00e9gislateurs et des", "start": 2033.279, "duration": 2.581}, {"text": "l\u00e9gislatrices qu'\u00e0 celles des citoyens", "start": 2034.539, "duration": 4.201}, {"text": "et des citoyennes dans leur ensemble", "start": 2035.86, "duration": 5.1}, {"text": "puisque se posent bien la question de", "start": 2038.74, "duration": 4.819}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 faire reconna\u00eetre", "start": 2040.96, "duration": 5.52}, {"text": "l'existence de ce que l'on appelle la", "start": 2043.559, "duration": 4.62}, {"text": "discrimination", "start": 2046.48, "duration": 4.139}, {"text": "intersectionnelle si le temps me", "start": 2048.179, "duration": 3.761}, {"text": "permettrait on pourrait quitter le", "start": 2050.619, "duration": 2.941}, {"text": "niveau fran\u00e7ais et s'int\u00e9resser au", "start": 2051.94, "duration": 5.52}, {"text": "niveau europ\u00e9en et international et on", "start": 2053.56, "duration": 6.359}, {"text": "verrait bien qu'\u00e0 ces niveaux l\u00e0 les", "start": 2057.46, "duration": 4.5}, {"text": "choses se pr\u00e9sentent avec un peu plus", "start": 2059.919, "duration": 3.901}, {"text": "d'avance ou en tout cas avec on pourrait", "start": 2061.96, "duration": 4.679}, {"text": "dire une attention un peu plus forte \u00e0", "start": 2063.82, "duration": 6.299}, {"text": "la question de la complexit\u00e9 donc je ne", "start": 2066.639, "duration": 6.421}, {"text": "dis pas du tout qu'en France", "start": 2070.119, "duration": 4.161}, {"text": "droit", "start": 2073.06, "duration": 4.039}, {"text": "emp\u00eache mais je dirais que le droit", "start": 2074.28, "duration": 5.26}, {"text": "n'aide pas non plus il faudrait bien", "start": 2077.099, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9videmment ici poser la question \u00e0 des", "start": 2079.54, "duration": 4.98}, {"text": "juristes je vous rappelle que je ne le", "start": 2082.26, "duration": 3.96}, {"text": "suis pas mais", "start": 2084.52, "duration": 5.839}, {"text": "il y a cette horizon qui peut \u00eatre", "start": 2086.22, "duration": 8.26}, {"text": "engag\u00e9 \u00e0 partir de cette id\u00e9e de", "start": 2090.359, "duration": 7.861}, {"text": "discrimination intersectionnelle pour", "start": 2094.48, "duration": 8.1}, {"text": "conclure cette intervention quelques", "start": 2098.22, "duration": 7.36}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de rappel bien que ce soit des", "start": 2102.58, "duration": 5.58}, {"text": "choses que vous avez s\u00fbrement \u00e0 l'esprit", "start": 2105.58, "duration": 4.259}, {"text": "mais l'intersectionnalit\u00e9 est \u00e0 la fois", "start": 2108.16, "duration": 3.9}, {"text": "une perspective port\u00e9e sur le monde mais", "start": 2109.839, "duration": 4.02}, {"text": "une perspective port\u00e9e sur le monde dans", "start": 2112.06, "duration": 5.039}, {"text": "le but de le transformer il y a donc \u00e0", "start": 2113.859, "duration": 6.421}, {"text": "la fois une dimension descriptive et une", "start": 2117.099, "duration": 6.181}, {"text": "dimension normative autant on peut dire", "start": 2120.28, "duration": 5.76}, {"text": "que une certaine frange r\u00e9actionnaire en", "start": 2123.28, "duration": 3.62}, {"text": "France", "start": 2126.04, "duration": 4.2}, {"text": "ne s'int\u00e9resse pas v\u00e9ritablement aux", "start": 2126.9, "duration": 5.199}, {"text": "travaux et au savoir intersectionnel", "start": 2130.24, "duration": 3.42}, {"text": "mais on peut dire qu'\u00e0 partir du moment", "start": 2132.099, "duration": 4.401}, {"text": "o\u00f9 ils ont compris que dans cette", "start": 2133.66, "duration": 5.3}, {"text": "perspective intersectionnelle", "start": 2136.5, "duration": 5.68}, {"text": "se cacher ou se dissimuler plus ou moins", "start": 2138.96, "duration": 5.92}, {"text": "une perspective transformatrice et", "start": 2142.18, "duration": 4.8}, {"text": "transformatrice dans le sens de", "start": 2144.88, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 et de la solidarit\u00e9 cette", "start": 2146.98, "duration": 6.48}, {"text": "th\u00e9orie a pu attirer \u00e0 elle autant de", "start": 2149.32, "duration": 5.84}, {"text": "violence de critiques", "start": 2153.46, "duration": 5.48}, {"text": "d'ignorance d'ignorance", "start": 2155.16, "duration": 6.04}, {"text": "sinc\u00e8re je pourrais dire mais aussi", "start": 2158.94, "duration": 4.3}, {"text": "d'ignorance produite ici comme un", "start": 2161.2, "duration": 7.02}, {"text": "rapport de pouvoir extr\u00eamement puissant", "start": 2163.24, "duration": 8.16}, {"text": "une autre mani\u00e8re de conclure ce serait", "start": 2168.22, "duration": 8.7}, {"text": "de rappeler la n\u00e9cessit\u00e9 de plaider pour", "start": 2171.4, "duration": 7.8}, {"text": "une approche sociale et une approche", "start": 2176.92, "duration": 5.64}, {"text": "pragmatique du droit d\u00e8s lors que la", "start": 2179.2, "duration": 6.54}, {"text": "perspective intersectionnelle d\u00e9cide de", "start": 2182.56, "duration": 6.66}, {"text": "s'inscrire dans ce domaine l\u00e0 \u00e7a nous", "start": 2185.74, "duration": 5.7}, {"text": "interroge aussi par rapport \u00e9videmment \u00e0", "start": 2189.22, "duration": 4.56}, {"text": "notre rapport \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 vous pourrez", "start": 2191.44, "duration": 3.36}, {"text": "consid\u00e9rer que dans cette perspective", "start": 2193.78, "duration": 3.18}, {"text": "notre rapport \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 se devrait", "start": 2194.8, "duration": 5.58}, {"text": "d'\u00eatre le plus extensif possible et", "start": 2196.96, "duration": 4.56}, {"text": "quand je dis extensif c'est", "start": 2200.38, "duration": 3.06}, {"text": "v\u00e9ritablement au sens de d\u00e9finir", "start": 2201.52, "duration": 4.02}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 de telle mani\u00e8re qu'elle", "start": 2203.44, "duration": 4.28}, {"text": "puisse accueillir et supporter", "start": 2205.54, "duration": 5.34}, {"text": "l'ensemble des situations qui sont", "start": 2207.72, "duration": 5.56}, {"text": "exp\u00e9riment\u00e9es par les individus bien que", "start": 2210.88, "duration": 3.92}, {"text": "ces situations puissent totalement", "start": 2213.28, "duration": 4.68}, {"text": "s'\u00e9loigner de la norme ou de nos", "start": 2214.8, "duration": 5.2}, {"text": "repr\u00e9sentations classiques de ce que", "start": 2217.96, "duration": 4.82}, {"text": "serait une injustice ou une", "start": 2220.0, "duration": 4.68}, {"text": "discrimination c'est aussi une mani\u00e8re", "start": 2222.78, "duration": 5.5}, {"text": "de parler du droit en plaidant pour une", "start": 2224.68, "duration": 5.52}, {"text": "approche proactive autrement dit un", "start": 2228.28, "duration": 4.02}, {"text": "droit pour l'action", "start": 2230.2, "duration": 4.94}, {"text": "qui travaille \u00e0", "start": 2232.3, "duration": 7.74}, {"text": "modifier les exp\u00e9riences n\u00e9gatives et", "start": 2235.14, "duration": 7.9}, {"text": "diminuante v\u00e9cue par chacun chacune dans", "start": 2240.04, "duration": 5.94}, {"text": "le but de consid\u00e9rer qu'elle ne doivent", "start": 2243.04, "duration": 7.92}, {"text": "plus se r\u00e9it\u00e9rer peut-\u00eatre un dernier", "start": 2245.98, "duration": 8.42}, {"text": "mot sur cette perspective", "start": 2250.96, "duration": 6.42}, {"text": "intersectionnelle il me semble important", "start": 2254.4, "duration": 5.86}, {"text": "\u00e0 chaque fois de redire aussi que il", "start": 2257.38, "duration": 5.459}, {"text": "existe des usages strat\u00e9giques et", "start": 2260.26, "duration": 5.339}, {"text": "tactiques des concepts universitaires", "start": 2262.839, "duration": 4.561}, {"text": "nous faisons quelque chose des concepts", "start": 2265.599, "duration": 3.361}, {"text": "universitaires et nous d\u00e9cidons en tant", "start": 2267.4, "duration": 4.62}, {"text": "que chercheur de les orienter vers tel", "start": 2268.96, "duration": 4.399}, {"text": "ou tel", "start": 2272.02, "duration": 4.319}, {"text": "direction ce qui me semble avoir \u00e9t\u00e9", "start": 2273.359, "duration": 4.661}, {"text": "extr\u00eamement int\u00e9ressant avec la", "start": 2276.339, "duration": 3.601}, {"text": "perspective intersectionnelle c'est que", "start": 2278.02, "duration": 4.5}, {"text": "la perspective intersectionnelle dans un", "start": 2279.94, "duration": 4.56}, {"text": "certain nombre de situations ou de", "start": 2282.52, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9bats ou de controverse a aussi \u00e9t\u00e9 une", "start": 2284.5, "duration": 6.9}, {"text": "sorte de nom de code le nom de code de", "start": 2288.4, "duration": 5.76}, {"text": "la question raciale je pense que pendant", "start": 2291.4, "duration": 5.52}, {"text": "un certain temps il n'a pas \u00e9t\u00e9 possible", "start": 2294.16, "duration": 6.72}, {"text": "de parler de la race comme nous", "start": 2296.92, "duration": 6.6}, {"text": "souhaitons en parler c'est \u00e0 dire dans", "start": 2300.88, "duration": 4.979}, {"text": "une perspective critique et une", "start": 2303.52, "duration": 4.98}, {"text": "perspective abolitionniste et il faut", "start": 2305.859, "duration": 4.581}, {"text": "bien reconna\u00eetre que la perspective", "start": 2308.5, "duration": 4.74}, {"text": "intersectionnelle a souvent \u00e9t\u00e9 une", "start": 2310.44, "duration": 6.159}, {"text": "mani\u00e8re de parler de racisme tout en", "start": 2313.24, "duration": 5.16}, {"text": "parlant de classicisme et de sexisme", "start": 2316.599, "duration": 4.141}, {"text": "mais en insistant v\u00e9ritablement sur", "start": 2318.4, "duration": 5.36}, {"text": "cette dimension", "start": 2320.74, "duration": 7.2}, {"text": "raciale \u00e7a me semble \u00eatre une difficult\u00e9", "start": 2323.76, "duration": 8.74}, {"text": "code de voir utiliser des concepts pour", "start": 2327.94, "duration": 7.98}, {"text": "parler d'une chose politique dont on", "start": 2332.5, "duration": 5.46}, {"text": "croit encore que la priv\u00e9e de son nom ce", "start": 2335.92, "duration": 4.82}, {"text": "serait la priv\u00e9e de son de son existence", "start": 2337.96, "duration": 5.1}, {"text": "il n'en demeure pas moins que bien", "start": 2340.74, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9videmment la question raciale reste", "start": 2343.06, "duration": 4.32}, {"text": "absolument fondamentale dans la", "start": 2345.46, "duration": 3.02}, {"text": "perspective", "start": 2347.38, "duration": 4.8}, {"text": "intersectionnelle \u00e9galement ou", "start": 2348.48, "duration": 5.859}, {"text": "qualit\u00e9 des autres principes de", "start": 2352.18, "duration": 5.46}, {"text": "domination mais \u00e7a dit bien aussi que si", "start": 2354.339, "duration": 7.381}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de la classe et de la puissance", "start": 2357.64, "duration": 6.6}, {"text": "du marxisme c'est du c\u00f4t\u00e9 du genre et de", "start": 2361.72, "duration": 4.26}, {"text": "la puissance du f\u00e9minisme des espaces", "start": 2364.24, "duration": 3.78}, {"text": "ont pu \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9s des espaces", "start": 2365.98, "duration": 5.24}, {"text": "institutionnels notamment la question", "start": 2368.02, "duration": 6.68}, {"text": "raciale et sont pendant politique", "start": 2371.22, "duration": 6.94}, {"text": "l'antiracisme peine encore beaucoup \u00e0", "start": 2374.7, "duration": 7.72}, {"text": "trouver une place qui est la sienne", "start": 2378.16, "duration": 5.939}, {"text": "comme les personnes qui sont victimes de", "start": 2382.42, "duration": 3.9}, {"text": "racisme peine encore \u00e0 trouver leur", "start": 2384.099, "duration": 5.341}, {"text": "place dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise je vous", "start": 2386.32, "duration": 3.84}, {"text": "remercie de votre attention", "start": 2389.44, "duration": 8.16}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2390.16, "duration": 7.44}, {"text": "merci merci", "start": 2398.92, "duration": 5.9}, {"text": "cette expos\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s dense et tr\u00e8s", "start": 2400.92, "duration": 6.659}, {"text": "riche je ne doute pas qu'il a suscit\u00e9", "start": 2404.82, "duration": 5.799}, {"text": "des r\u00e9actions j'ai on va je propose", "start": 2407.579, "duration": 5.141}, {"text": "qu'on fasse un seul tour et on va", "start": 2410.619, "duration": 4.641}, {"text": "essayer de prendre", "start": 2412.72, "duration": 2.54}, {"text": "un homme et une femme altern\u00e9e des", "start": 2415.9, "duration": 7.76}, {"text": "interventions courtes je juste des", "start": 2419.38, "duration": 7.5}, {"text": "interpellations de ma part j'en profite", "start": 2423.66, "duration": 7.54}, {"text": "puisque j'ai le micro on va se donner 15", "start": 2426.88, "duration": 6.42}, {"text": "minutes maximum pour que il y ait le", "start": 2431.2, "duration": 5.12}, {"text": "temps d'avoir les r\u00e9ponses aussi", "start": 2433.3, "duration": 6.9}, {"text": "je voulais t'interpeller sur le dernier", "start": 2436.32, "duration": 5.68}, {"text": "point dont tu dont tu parlais le fait", "start": 2440.2, "duration": 3.899}, {"text": "que c'est de \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 2442.0, "duration": 4.56}, {"text": "un nom de code pour pouvoir faire des", "start": 2444.099, "duration": 5.221}, {"text": "des travaux justement sur la question de", "start": 2446.56, "duration": 4.92}, {"text": "la race comme construction sociale et du", "start": 2449.32, "duration": 5.519}, {"text": "racisme mais le pendant c'est aussi que", "start": 2451.48, "duration": 6.54}, {"text": "c'est aujourd'hui un nom de code par", "start": 2454.839, "duration": 5.301}, {"text": "rapport aux r\u00e9actionnaires en fait", "start": 2458.02, "duration": 6.72}, {"text": "et pour en fait on s'attaquant \u00e0 ses", "start": 2460.14, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e9tudes l\u00e0 aussi pour pouvoir ouvertement", "start": 2464.74, "duration": 3.42}, {"text": "en fait mener une offensive", "start": 2466.66, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9actionnaire je reviens d'entendre sur", "start": 2468.16, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e7a en fait sur la r\u00e9action \u00e0 ce concept", "start": 2470.02, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e0 et son instrumentalisation politique", "start": 2472.3, "duration": 6.319}, {"text": "de la part des des r\u00e9actionnaires", "start": 2474.7, "duration": 3.919}, {"text": "on prend oui plusieurs fois comme \u00e7a \u00e7a", "start": 2478.8, "duration": 4.36}, {"text": "permettra de globaliser donc voil\u00e0", "start": 2482.02, "duration": 4.38}, {"text": "c'\u00e9tait mon entr\u00e9e en mati\u00e8re ensuite on", "start": 2483.16, "duration": 5.72}, {"text": "va avoir d'autres", "start": 2486.4, "duration": 2.48}, {"text": "bonjour Merci beaucoup donc moi je suis", "start": 2489.88, "duration": 3.9}, {"text": "je m'appelle Amadi j'habite dans le 19e", "start": 2492.16, "duration": 3.3}, {"text": "je suis militant et fille entre autres", "start": 2493.78, "duration": 3.72}, {"text": "merci beaucoup pour cette pr\u00e9sentation", "start": 2495.46, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e0 de sectionnalit\u00e9 je vais essayer", "start": 2497.5, "duration": 4.619}, {"text": "d'\u00eatre rapide justement c'est une tr\u00e8s", "start": 2500.14, "duration": 3.9}, {"text": "belle conclusion pour cette journ\u00e9e et", "start": 2502.119, "duration": 3.361}, {"text": "les interrogations qu'on se pose par", "start": 2504.04, "duration": 4.02}, {"text": "rapport \u00e0 la racialisation etc et l\u00e0 et", "start": 2505.48, "duration": 4.98}, {"text": "j'aimerais savoir si en fait quelle part", "start": 2508.06, "duration": 4.34}, {"text": "prend justement sur cette interne", "start": 2510.46, "duration": 4.02}, {"text": "intersectionnalit\u00e9 pardon la", "start": 2512.4, "duration": 4.48}, {"text": "cr\u00e9olisation cher \u00e0 Edouard constant", "start": 2514.48, "duration": 4.5}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et ce qu'on a", "start": 2516.88, "duration": 4.14}, {"text": "du retour par rapport \u00e0 \u00e7a disons sur", "start": 2518.98, "duration": 4.68}, {"text": "les 60 derni\u00e8res ann\u00e9es et ce qu'on a", "start": 2521.02, "duration": 4.559}, {"text": "des \u00e9tudes sociologiques ou est-ce qu'on", "start": 2523.66, "duration": 3.48}, {"text": "a des pistes de r\u00e9flexion ou des choses", "start": 2525.579, "duration": 3.301}, {"text": "assez cons\u00e9quentes sur le sujet parce", "start": 2527.14, "duration": 3.36}, {"text": "que moi \u00e7a m'ouvre tout de suite d\u00e9j\u00e0", "start": 2528.88, "duration": 4.02}, {"text": "moi \u00e0 titre individuel je suis n\u00e9 en", "start": 2530.5, "duration": 4.32}, {"text": "1976 je pense pas que la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 2532.9, "duration": 3.179}, {"text": "gens qui sont n\u00e9s cette ann\u00e9e soit la", "start": 2534.82, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame et je voulais savoir s'il y a des", "start": 2536.079, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9tudes sur le sujet ou si voil\u00e0 s'il y a", "start": 2537.94, "duration": 4.38}, {"text": "des pistes de r\u00e9flexion l\u00e0 dessus aussi", "start": 2540.76, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9tay\u00e9es par certains auteurs quoi voil\u00e0", "start": 2542.32, "duration": 6.14}, {"text": "autre", "start": 2546.04, "duration": 2.42}, {"text": "une femme de pr\u00e9f\u00e9rence pour garder la", "start": 2550.66, "duration": 4.34}, {"text": "parit\u00e9", "start": 2552.82, "duration": 2.18}, {"text": "bonjour Merci pour ce brillante expos\u00e9", "start": 2565.26, "duration": 5.74}, {"text": "je voulais juste revenir sur le tout", "start": 2567.94, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9part \u00e0 l'origine donc de", "start": 2571.0, "duration": 3.859}, {"text": "l'intersectionnalit\u00e9", "start": 2573.339, "duration": 3.901}, {"text": "vous aviez beaucoup \u00e9voqu\u00e9 les", "start": 2574.859, "duration": 5.74}, {"text": "\u00c9tats-Unis et bien s\u00fbr au d\u00e9but des", "start": 2577.24, "duration": 5.4}, {"text": "ann\u00e9es 70 avec les f\u00e9ministes", "start": 2580.599, "duration": 3.661}, {"text": "mat\u00e9rialise dans le mouvement de", "start": 2582.64, "duration": 3.5}, {"text": "lib\u00e9ration des femmes on peut retrouver", "start": 2584.26, "duration": 4.62}, {"text": "on va dire cette notion sans qu'elle", "start": 2586.14, "duration": 6.04}, {"text": "soit v\u00e9ritablement nomm\u00e9e chez par", "start": 2588.88, "duration": 5.4}, {"text": "exemple vous avez cit\u00e9 collectioma ou", "start": 2592.18, "duration": 4.139}, {"text": "Christine Delphi mais il me semble que", "start": 2594.28, "duration": 3.839}, {"text": "ce qui est v\u00e9ritablement diff\u00e9rent c'est", "start": 2596.319, "duration": 5.04}, {"text": "que dans le cas am\u00e9ricain en plus du", "start": 2598.119, "duration": 4.861}, {"text": "fait qu'ils \u00e9taient vraiment \u00e0 poser un", "start": 2601.359, "duration": 3.181}, {"text": "terme et d\u00e9finissent ce concept l\u00e0", "start": 2602.98, "duration": 4.08}, {"text": "c'\u00e9tait des femmes qui elles-m\u00eames et", "start": 2604.54, "duration": 4.579}, {"text": "\u00e9taient racis\u00e9es contrairement", "start": 2607.06, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e0 la France ou finalement c'\u00e9tait", "start": 2609.119, "duration": 3.821}, {"text": "surtout des femmes blanches qui", "start": 2611.44, "duration": 3.0}, {"text": "s'int\u00e9ressaient \u00e9galement \u00e0 ces", "start": 2612.94, "duration": 2.36}, {"text": "questions", "start": 2614.44, "duration": 4.08}, {"text": "savez-vous o\u00f9 comment expliquer vous le", "start": 2615.3, "duration": 4.74}, {"text": "fait que \u00e0 l'\u00e9poque les mouvements", "start": 2618.52, "duration": 5.66}, {"text": "f\u00e9ministes \u00e9taient dire non un peu moins", "start": 2620.04, "duration": 6.1}, {"text": "il y avait un peu moins de femmes", "start": 2624.18, "duration": 4.06}, {"text": "racis\u00e9es qui allaient en tout cas qui", "start": 2626.14, "duration": 4.32}, {"text": "allaient jusqu'\u00e0 la conceptualisation de", "start": 2628.24, "duration": 6.14}, {"text": "ces choses l\u00e0 voil\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 2630.46, "duration": 3.92}, {"text": "bonjour alors merci madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 2638.68, "duration": 4.38}, {"text": "d'avoir organis\u00e9 ce colloque j'esp\u00e8re", "start": 2641.5, "duration": 3.96}, {"text": "vraiment qu'il y aura une une suite au", "start": 2643.06, "duration": 3.6}, {"text": "niveau des travaux de l'Assembl\u00e9e etc", "start": 2645.46, "duration": 2.34}, {"text": "sur ces sujets l\u00e0 parce que c'est", "start": 2646.66, "duration": 3.78}, {"text": "vraiment important et int\u00e9ressant et", "start": 2647.8, "duration": 6.92}, {"text": "merci Madame archi pour cette expos\u00e9", "start": 2650.44, "duration": 6.62}, {"text": "tout d'abord je voulais vous partager", "start": 2654.72, "duration": 4.24}, {"text": "les \u00e9v\u00e9nements qui sont pass\u00e9s \u00e0", "start": 2657.06, "duration": 4.12}, {"text": "Bordeaux r\u00e9cemment o\u00f9 on a en fait un", "start": 2658.96, "duration": 4.639}, {"text": "petit groupe de fachos on va les appeler", "start": 2661.18, "duration": 5.88}, {"text": "pour ce qu'ils sont qui s'en sont pris", "start": 2663.599, "duration": 6.401}, {"text": "donc des personnes d'origine la", "start": 2667.06, "duration": 4.14}, {"text": "maghr\u00e9bine africaine elle \u00e9tait dernier", "start": 2670.0, "duration": 4.5}, {"text": "en les insultant dans la rue en voil\u00e0 en", "start": 2671.2, "duration": 4.32}, {"text": "faisant des saluts une Asie on les", "start": 2674.5, "duration": 3.24}, {"text": "agressant etc puis quelques temps apr\u00e8s", "start": 2675.52, "duration": 4.319}, {"text": "sans son prix \u00e0 des homosexuels qui", "start": 2677.74, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9filaient pendant la Pride ce m\u00eame", "start": 2679.839, "duration": 3.901}, {"text": "groupe puis r\u00e9cemment sans son prix au", "start": 2681.4, "duration": 5.04}, {"text": "planning familial de Bordeaux donc on", "start": 2683.74, "duration": 5.4}, {"text": "retrouve vraiment ces cibles voil\u00e0 donc", "start": 2686.44, "duration": 5.399}, {"text": "des \u00e9trangers des femmes des personnes", "start": 2689.14, "duration": 6.3}, {"text": "issues de l'immigration des femmes et et", "start": 2691.839, "duration": 6.24}, {"text": "et des personnes LGBT mais sinon ma", "start": 2695.44, "duration": 3.72}, {"text": "question elle portait plus sur un", "start": 2698.079, "duration": 2.821}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement moi qui m'a vraiment marqu\u00e9", "start": 2699.16, "duration": 4.08}, {"text": "c'\u00e9tait la prise de position de de", "start": 2700.9, "duration": 4.219}, {"text": "Monsieur Blanquer donc l'ancien ministre", "start": 2703.24, "duration": 4.26}, {"text": "de l'\u00e9ducation nationale et vous en avez", "start": 2705.119, "duration": 3.841}, {"text": "parl\u00e9 qui avait donc d\u00e9nonc\u00e9", "start": 2707.5, "duration": 4.579}, {"text": "l'islamo-gauchisme dans l'universit\u00e9 et", "start": 2708.96, "duration": 5.859}, {"text": "les \u00e9tudes aussi post-coloniales je", "start": 2712.079, "duration": 3.481}, {"text": "crois", "start": 2714.819, "duration": 2.581}, {"text": "et qu'elles ont entendu aussi qu'on", "start": 2715.56, "duration": 3.46}, {"text": "\u00e9tudie trop les philosophes fran\u00e7ais", "start": 2717.4, "duration": 3.9}, {"text": "tels que la tour d'erida et j'aurais", "start": 2719.02, "duration": 3.12}, {"text": "aim\u00e9 justement avoir un retour", "start": 2721.3, "duration": 3.0}, {"text": "d'universitaire sur la mani\u00e8re dont ces", "start": 2722.14, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9clarations avaient \u00e9t\u00e9 prises si vous", "start": 2724.3, "duration": 2.94}, {"text": "pensez qu'elles ont eu r\u00e9ellement des", "start": 2725.98, "duration": 2.16}, {"text": "cons\u00e9quences aussi dans le milieu", "start": 2727.24, "duration": 2.4}, {"text": "universitaire si \u00e7a a donn\u00e9 lieu", "start": 2728.14, "duration": 3.14}, {"text": "peut-\u00eatre", "start": 2729.64, "duration": 3.959}, {"text": "un discriminations vis-\u00e0-vis des", "start": 2731.28, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e9tudiants ou autre et", "start": 2733.599, "duration": 6.121}, {"text": "est-ce que \u00e7a dit aussi de ce", "start": 2736.38, "duration": 5.5}, {"text": "gouvernement et de cette pens\u00e9e en fait", "start": 2739.72, "duration": 3.84}, {"text": "qu'est-ce qui a men\u00e9 ce ministre \u00e0", "start": 2741.88, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 \u00e7a finalement personnellement", "start": 2743.56, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai pas bien compris cette sortie l\u00e0", "start": 2745.96, "duration": 4.399}, {"text": "merci", "start": 2748.0, "duration": 2.359}, {"text": "oui bien s\u00fbr", "start": 2752.339, "duration": 5.4}, {"text": "[Musique]", "start": 2754.64, "duration": 3.099}, {"text": "bonjour Alors j'ai une question en fait", "start": 2759.96, "duration": 5.74}, {"text": "c'est une question suite \u00e0 la journ\u00e9e", "start": 2763.54, "duration": 4.68}, {"text": "enti\u00e8re mais vu l'expos\u00e9 que vous avez", "start": 2765.7, "duration": 6.44}, {"text": "fait j'ai envie de d'avoir votre avis", "start": 2768.22, "duration": 6.24}, {"text": "tout au long de la journ\u00e9e j'ai entendu", "start": 2772.14, "duration": 3.42}, {"text": "le terme", "start": 2774.46, "duration": 5.78}, {"text": "personne racis\u00e9 et j'aimerais comprendre", "start": 2775.56, "duration": 6.759}, {"text": "en quoi on estime qu'il y a des", "start": 2780.24, "duration": 3.7}, {"text": "personnes qui sont racis\u00e9es et d'autres", "start": 2782.319, "duration": 5.101}, {"text": "qui ne le sont pas et \u00e7a me pose une", "start": 2783.94, "duration": 6.48}, {"text": "vraie question de fond puisqu'on a parl\u00e9", "start": 2787.42, "duration": 5.159}, {"text": "toute la journ\u00e9e de racisme et de", "start": 2790.42, "duration": 4.199}, {"text": "discrimination mais de parler de", "start": 2792.579, "duration": 3.661}, {"text": "personnes racis\u00e9es et d'autres ne le", "start": 2794.619, "duration": 3.601}, {"text": "seraient pas alors je vais la poser un", "start": 2796.24, "duration": 3.78}, {"text": "peu na\u00efvement \u00e0 ma question donc qui", "start": 2798.22, "duration": 3.119}, {"text": "serait les personnes qui seraient pas", "start": 2800.02, "duration": 2.819}, {"text": "racis\u00e9es qui seraient les personnes", "start": 2801.339, "duration": 3.74}, {"text": "racis\u00e9es et", "start": 2802.839, "duration": 4.98}, {"text": "d'o\u00f9 sortent d'o\u00f9 sort cette fameuse", "start": 2805.079, "duration": 5.621}, {"text": "d\u00e9finition ce concept et qui vaut", "start": 2807.819, "duration": 4.141}, {"text": "finalement toute cette organisation", "start": 2810.7, "duration": 4.86}, {"text": "autour de \u00e7a j'esp\u00e8re que j'ai \u00e9t\u00e9 clair", "start": 2811.96, "duration": 6.56}, {"text": "on a tous compris merci", "start": 2815.56, "duration": 4.92}, {"text": "oui c'est une vraie question importante", "start": 2818.52, "duration": 5.14}, {"text": "c'est oui derni\u00e8re question et apr\u00e8s", "start": 2820.48, "duration": 4.859}, {"text": "c'est bon", "start": 2823.66, "duration": 4.8}, {"text": "oui bonjour bon merci pour votre", "start": 2825.339, "duration": 6.321}, {"text": "pr\u00e9sentation tout ce que vous avez dit", "start": 2828.46, "duration": 6.3}, {"text": "dans mon cas de figure j'ai pas un", "start": 2831.66, "duration": 4.419}, {"text": "discours aussi savant que vous mais je", "start": 2834.76, "duration": 3.599}, {"text": "suis interrogatif et j'ai du mal \u00e0", "start": 2836.079, "duration": 3.961}, {"text": "comprendre certaines choses c'est \u00e0 dire", "start": 2838.359, "duration": 2.76}, {"text": "que vous \u00eates partis en fin de compte", "start": 2840.04, "duration": 3.12}, {"text": "d'\u00e9tude am\u00e9ricaine d\u00e9j\u00e0 dans un premier", "start": 2841.119, "duration": 5.521}, {"text": "temps mais en Am\u00e9rique il me semble que", "start": 2843.16, "duration": 5.28}, {"text": "les femmes du moins la culture", "start": 2846.64, "duration": 4.86}, {"text": "am\u00e9ricaine est moins endogamique ou", "start": 2848.44, "duration": 5.0}, {"text": "homogamique que la culture fran\u00e7aise", "start": 2851.5, "duration": 4.26}, {"text": "c'est \u00e0 dire qu'on va moins chercher les", "start": 2853.44, "duration": 4.24}, {"text": "femmes en fin de compte \u00e0 l'ext\u00e9rieur du", "start": 2855.76, "duration": 4.2}, {"text": "groupe social qu'on pourrait l'avoir en", "start": 2857.68, "duration": 4.02}, {"text": "fin de compte en France c'est \u00e0 dire que", "start": 2859.96, "duration": 4.98}, {"text": "en France on peut \u00eatre immigr\u00e9 mais la", "start": 2861.7, "duration": 4.98}, {"text": "possibilit\u00e9 en fin de compte d'avoir des", "start": 2864.94, "duration": 3.24}, {"text": "couples mixtes ce genre de choses ne", "start": 2866.68, "duration": 3.84}, {"text": "pose pas les m\u00eames probl\u00e9matiques qu'en", "start": 2868.18, "duration": 4.2}, {"text": "Am\u00e9rique tout en sachant qu'un blanc qui", "start": 2870.52, "duration": 3.559}, {"text": "se marie avec un noir en Am\u00e9rique", "start": 2872.38, "duration": 3.719}, {"text": "syst\u00e9matiquement quel que soit la", "start": 2874.079, "duration": 4.061}, {"text": "descendance au fil du temps restera", "start": 2876.099, "duration": 3.48}, {"text": "toujours noire c'est pas le cas en", "start": 2878.14, "duration": 3.479}, {"text": "France donc ce que j'ai du mal \u00e0 saisir", "start": 2879.579, "duration": 4.26}, {"text": "c'est quel est l'interaction entre", "start": 2881.619, "duration": 5.581}, {"text": "l'agression en fin de contratiale et", "start": 2883.839, "duration": 6.0}, {"text": "l'agression sexuelle vis-\u00e0-vis des", "start": 2887.2, "duration": 3.78}, {"text": "femmes voil\u00e9es comme vous l'avez", "start": 2889.839, "duration": 4.221}, {"text": "expliqu\u00e9 dans le cas de la France", "start": 2890.98, "duration": 3.08}, {"text": "[Musique]", "start": 2894.33, "duration": 3.07}, {"text": "c'est de cr\u00e9er un peu des transitions", "start": 2898.66, "duration": 3.24}, {"text": "parce qu'en fait tout est un peu tout", "start": 2900.4, "duration": 3.179}, {"text": "est un peu li\u00e9 peut-\u00eatre r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 2901.9, "duration": 5.28}, {"text": "question de de Madame Mademoiselle je ne", "start": 2903.579, "duration": 5.421}, {"text": "sais jamais comment dire", "start": 2907.18, "duration": 5.399}, {"text": "oui c'est pour \u00e7a que je disais \u00e0 un", "start": 2909.0, "duration": 4.599}, {"text": "moment donn\u00e9 dans mon intervention qu'on", "start": 2912.579, "duration": 3.181}, {"text": "n'est jamais vraiment au dessus de de", "start": 2913.599, "duration": 4.74}, {"text": "l'histoire ni des d\u00e9finitions et que", "start": 2915.76, "duration": 3.42}, {"text": "c'est toujours une bonne chose de", "start": 2918.339, "duration": 3.721}, {"text": "rappeler des d\u00e9finitions on va partir du", "start": 2919.18, "duration": 5.399}, {"text": "principe que il y a deux ph\u00e9nom\u00e8nes qui", "start": 2922.06, "duration": 4.44}, {"text": "sont li\u00e9s l'un \u00e0 l'autre le premier", "start": 2924.579, "duration": 3.121}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne c'est le ph\u00e9nom\u00e8ne de", "start": 2926.5, "duration": 3.9}, {"text": "racialisation ph\u00e9nom\u00e8ne de racialisation", "start": 2927.7, "duration": 6.36}, {"text": "c'est le fait qu'un ensemble d'\u00e9l\u00e9ments", "start": 2930.4, "duration": 5.78}, {"text": "vous rattache", "start": 2934.06, "duration": 5.46}, {"text": "arbitrairement \u00e0 une classe raciale", "start": 2936.18, "duration": 6.939}, {"text": "d'appartenance le groupe majoritaire qui", "start": 2939.52, "duration": 5.819}, {"text": "serait le groupe blanc et le groupe", "start": 2943.119, "duration": 4.321}, {"text": "minoritaire qui serait le groupe non", "start": 2945.339, "duration": 5.221}, {"text": "blanc autrement dit on peut dire que le", "start": 2947.44, "duration": 6.54}, {"text": "groupe blanc est un groupe racialis\u00e9 il", "start": 2950.56, "duration": 6.0}, {"text": "est racialis\u00e9 favorablement il est", "start": 2953.98, "duration": 6.839}, {"text": "racialis\u00e9 en tant que groupe blanc", "start": 2956.56, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e0 l'inverse on pourrait dire que les", "start": 2960.819, "duration": 6.061}, {"text": "groupes non blancs qui sont \u00e0 r\u00e9inscrire", "start": 2963.16, "duration": 7.439}, {"text": "dans la tr\u00e8s longue histoire du", "start": 2966.88, "duration": 6.86}, {"text": "colonialisme et de l'esclavage", "start": 2970.599, "duration": 6.781}, {"text": "sont racialis\u00e9s mais racialis\u00e9s", "start": 2973.74, "duration": 5.98}, {"text": "d\u00e9favorablement", "start": 2977.38, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e7a c'est l'expression de racialisation", "start": 2979.72, "duration": 3.48}, {"text": "comme vous le voyez quand on parle de", "start": 2981.339, "duration": 5.581}, {"text": "racialisation on met en parall\u00e8le les", "start": 2983.2, "duration": 6.899}, {"text": "deux c\u00f4t\u00e9s les deux pendant de la", "start": 2986.92, "duration": 6.179}, {"text": "fronti\u00e8re la fronti\u00e8re raciale quand on", "start": 2990.099, "duration": 4.341}, {"text": "parle de racisation", "start": 2993.099, "duration": 6.0}, {"text": "au contraire on ne retient que la", "start": 2994.44, "duration": 7.0}, {"text": "racialisation n\u00e9gative c'est pour \u00e7a", "start": 2999.099, "duration": 3.181}, {"text": "qu'on dit qu'il y a des personnes qui", "start": 3001.44, "duration": 2.639}, {"text": "sont racis\u00e9es quand on dit UNE personne", "start": 3002.28, "duration": 4.14}, {"text": "est racis\u00e9e on entend par l\u00e0 qu'elle a", "start": 3004.079, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9t\u00e9 racialis\u00e9e n\u00e9gativement", "start": 3006.42, "duration": 5.939}, {"text": "autrement dit les blancs les groupes", "start": 3008.96, "duration": 6.28}, {"text": "blancs les groupes sociaux blancs sont", "start": 3012.359, "duration": 5.941}, {"text": "des groupes racialis\u00e9s mais ne sont pas", "start": 3015.24, "duration": 5.4}, {"text": "des groupes racis\u00e9s les groupes", "start": 3018.3, "duration": 5.299}, {"text": "minoritaires sont des groupes racialis\u00e9s", "start": 3020.64, "duration": 5.939}, {"text": "n\u00e9gativement et donc on peut dire deux", "start": 3023.599, "duration": 4.961}, {"text": "qu'ils sont racis\u00e9s quand on dit qu'ils", "start": 3026.579, "duration": 3.721}, {"text": "sont racis\u00e9s \u00e7a veut simplement dire", "start": 3028.56, "duration": 5.22}, {"text": "qu'ils sont potentiellement expos\u00e9s", "start": 3030.3, "duration": 5.4}, {"text": "au racisme", "start": 3033.78, "duration": 4.86}, {"text": "c'est un des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s factuels en", "start": 3035.7, "duration": 5.7}, {"text": "fait tr\u00e8s tr\u00e8s simple qui n'appelle pas", "start": 3038.64, "duration": 5.42}, {"text": "\u00e0", "start": 3041.4, "duration": 5.3}, {"text": "davantage de", "start": 3044.06, "duration": 5.259}, {"text": "vue qui serait souterraines ou qui", "start": 3046.7, "duration": 4.3}, {"text": "serait masqu\u00e9 et parmi les auteurs qui", "start": 3049.319, "duration": 2.641}, {"text": "ont trait\u00e9 de cette question on peut", "start": 3051.0, "duration": 2.88}, {"text": "citer les travaux de Colette Guillaumin", "start": 3051.96, "duration": 4.619}, {"text": "par exemple qui a beaucoup avanc\u00e9 dans", "start": 3053.88, "duration": 4.92}, {"text": "le sens de la racisation de la", "start": 3056.579, "duration": 3.861}, {"text": "racialisation et puis ensuite dans sa", "start": 3058.8, "duration": 4.74}, {"text": "dans \u00e0 sa suite d'autres d'autres", "start": 3060.44, "duration": 4.679}, {"text": "expressions", "start": 3063.54, "duration": 4.7}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9", "start": 3065.119, "duration": 3.121}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s", "start": 3068.42, "duration": 6.179}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 la question", "start": 3071.42, "duration": 5.74}, {"text": "de monsieur qui \u00e9voquait le cas", "start": 3074.599, "duration": 4.421}, {"text": "am\u00e9ricain alors je ne suis pas all\u00e9e aux", "start": 3077.16, "duration": 4.38}, {"text": "\u00c9tats-Unis par plaisir de voyager en", "start": 3079.02, "duration": 3.539}, {"text": "dehors de la France et simplement parce", "start": 3081.54, "duration": 3.84}, {"text": "que l'histoire du concept et de la", "start": 3082.559, "duration": 4.5}, {"text": "perspective intersectionnelle centre", "start": 3085.38, "duration": 4.86}, {"text": "l\u00e0-bas c'est un h\u00e9ritage qui nous vient", "start": 3087.059, "duration": 5.581}, {"text": "directement du travail et des luttes et", "start": 3090.24, "duration": 4.079}, {"text": "des combats qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s par les", "start": 3092.64, "duration": 3.0}, {"text": "femmes", "start": 3094.319, "duration": 3.181}, {"text": "African am\u00e9ricaine au d\u00e9but des ann\u00e9es", "start": 3095.64, "duration": 4.699}, {"text": "60 aux mi-temps des ann\u00e9es", "start": 3097.5, "duration": 6.42}, {"text": "1970 \u00e0 peu pr\u00e8s et quand on parle", "start": 3100.339, "duration": 5.52}, {"text": "d'oppression", "start": 3103.92, "duration": 3.6}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9e quand on parle de", "start": 3105.859, "duration": 2.941}, {"text": "discrimination", "start": 3107.52, "duration": 4.44}, {"text": "intersectionnelle on entend dire par l\u00e0", "start": 3108.8, "duration": 5.019}, {"text": "que la question sexuelle est une", "start": 3111.96, "duration": 3.359}, {"text": "question raciale et que la question", "start": 3113.819, "duration": 3.3}, {"text": "raciale est une question sexuelle et", "start": 3115.319, "duration": 4.201}, {"text": "qu'il y a des pr\u00e9jug\u00e9s li\u00e9s \u00e0 la", "start": 3117.119, "duration": 4.74}, {"text": "sexualit\u00e9 des femmes racis\u00e9es par", "start": 3119.52, "duration": 5.52}, {"text": "exemple qui sont qui mettent directement", "start": 3121.859, "duration": 6.421}, {"text": "en jeu un imaginaire raciste et un", "start": 3125.04, "duration": 5.039}, {"text": "imaginaire sexiste autrement dit elles", "start": 3128.28, "duration": 3.72}, {"text": "sont domin\u00e9es par plusieurs formes de", "start": 3130.079, "duration": 4.321}, {"text": "domination \u00e0 travers des pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0", "start": 3132.0, "duration": 5.359}, {"text": "travers des repr\u00e9sentations \u00e0 travers", "start": 3134.4, "duration": 5.58}, {"text": "des formes de rumeurs sociales qui les", "start": 3137.359, "duration": 4.0}, {"text": "poursuivent voir la plupart du temps", "start": 3139.98, "duration": 4.079}, {"text": "qu'il est qu'il est pr\u00e9c\u00e8de donc c'est", "start": 3141.359, "duration": 6.421}, {"text": "cette forme de coagulation qui est qui", "start": 3144.059, "duration": 7.26}, {"text": "est qui est qui est pr\u00e9sente dans le cas", "start": 3147.78, "duration": 5.7}, {"text": "des femmes voil\u00e9es par exemple ou des", "start": 3151.319, "duration": 4.321}, {"text": "femmes noires ou des femmes lesbien", "start": 3153.48, "duration": 2.94}, {"text": "iennes c'est quelque chose qui est", "start": 3155.64, "duration": 4.37}, {"text": "extr\u00eamement extr\u00eamement r\u00e9pandu", "start": 3156.42, "duration": 4.98}, {"text": "[Musique]", "start": 3160.01, "duration": 3.91}, {"text": "oui pardon pour r\u00e9pondre \u00e0 oui tout \u00e0", "start": 3161.4, "duration": 5.84}, {"text": "fait pour r\u00e9pondre \u00e0 la question sur sur", "start": 3163.92, "duration": 5.639}, {"text": "Jean-Michel Blanquer oui effectivement", "start": 3167.24, "duration": 5.379}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 une une s\u00e9quence importante", "start": 3169.559, "duration": 5.52}, {"text": "disons que c'\u00e9tait une s\u00e9quence", "start": 3172.619, "duration": 5.641}, {"text": "importante parce que si le statut", "start": 3175.079, "duration": 5.76}, {"text": "d'universitaire en France est un statut", "start": 3178.26, "duration": 5.4}, {"text": "qui a mat\u00e9riellement \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit en", "start": 3180.839, "duration": 4.441}, {"text": "termes de conditions de travail de", "start": 3183.66, "duration": 4.58}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration salariale ou autre", "start": 3185.28, "duration": 5.76}, {"text": "il s'est ajout\u00e9 \u00e0 cela par cette", "start": 3188.24, "duration": 4.119}, {"text": "intervention de Jean-Michel blancaire", "start": 3191.04, "duration": 3.66}, {"text": "une destruction symbolique on pourrait", "start": 3192.359, "duration": 3.96}, {"text": "dire qui encore une fois ne s'est pas", "start": 3194.7, "duration": 3.48}, {"text": "adress\u00e9e \u00e0 n'importe quelle communaut\u00e9", "start": 3196.319, "duration": 3.841}, {"text": "de chercheurs mais bien \u00e0 la communaut\u00e9", "start": 3198.18, "duration": 4.08}, {"text": "des chercheurs qui travaillent dans le", "start": 3200.16, "duration": 4.08}, {"text": "domaine des \u00e9tudes post-coloniale des", "start": 3202.26, "duration": 3.48}, {"text": "coloniales intersectionnel sachant que", "start": 3204.24, "duration": 3.619}, {"text": "tout cela en termes de paradigmes", "start": 3205.74, "duration": 5.64}, {"text": "est proche mais c'est davantage une", "start": 3207.859, "duration": 5.861}, {"text": "forme de cousinage des concepts qu'une", "start": 3211.38, "duration": 4.56}, {"text": "forme de de fraternit\u00e9 il y a des vrais", "start": 3213.72, "duration": 4.74}, {"text": "divergences en plus enfin bref passons", "start": 3215.94, "duration": 5.399}, {"text": "sur la sur la pr\u00e9cision", "start": 3218.46, "duration": 4.92}, {"text": "scientifique mais je pense pour ma part", "start": 3221.339, "duration": 4.581}, {"text": "que ce qui a \u00e9t\u00e9 le plus", "start": 3223.38, "duration": 5.58}, {"text": "perturbant pour le pouvoir c'est surtout", "start": 3225.92, "duration": 6.639}, {"text": "d'avoir tout d'un coup vu \u00e9merger des", "start": 3228.96, "duration": 6.78}, {"text": "visages et avoir entendu des voix qui", "start": 3232.559, "duration": 4.5}, {"text": "certes et des critiques mais on pourrait", "start": 3235.74, "duration": 2.359}, {"text": "dire que l'histoire intellectuelle", "start": 3237.059, "duration": 4.081}, {"text": "fran\u00e7aise est une histoire critique mais", "start": 3238.099, "duration": 4.96}, {"text": "tout d'un coup c'\u00e9tait des femmes qui", "start": 3241.14, "duration": 3.6}, {"text": "parlaient tout d'un coup c'\u00e9tait des", "start": 3243.059, "duration": 6.3}, {"text": "chercheurs qui avaient une relation avec", "start": 3244.74, "duration": 6.359}, {"text": "l'histoire post coloniale qui avait une", "start": 3249.359, "duration": 5.76}, {"text": "relation avec la l'histoire esclavagiste", "start": 3251.099, "duration": 6.121}, {"text": "etc donc \u00e0 mon sens il y aurait presque", "start": 3255.119, "duration": 3.901}, {"text": "une analyse \u00e0 faire entre qui peut", "start": 3257.22, "duration": 3.24}, {"text": "critiquer et qui ne peut pas critiquer", "start": 3259.02, "duration": 4.62}, {"text": "et \u00e7a rejoint la question que vous que", "start": 3260.46, "duration": 4.26}, {"text": "vous posiez effectivement vous avez", "start": 3263.64, "duration": 3.12}, {"text": "vraiment raison de souligner que les", "start": 3264.72, "duration": 4.52}, {"text": "militantes africaines am\u00e9ricaines", "start": 3266.76, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e9taient \u00e0 la fois le sujet de la th\u00e9orie", "start": 3269.24, "duration": 6.359}, {"text": "mais elles \u00e9taient aussi les objets", "start": 3272.7, "duration": 5.639}, {"text": "d'observation \u00e0 partir desquels les", "start": 3275.599, "duration": 5.681}, {"text": "choses \u00e9taient v\u00e9cues en France", "start": 3278.339, "duration": 6.0}, {"text": "faut attendre tr\u00e8s tr\u00e8s tardivement pour", "start": 3281.28, "duration": 7.92}, {"text": "commencer \u00e0 avoir \u00e9merg\u00e9 des paroles qui", "start": 3284.339, "duration": 7.381}, {"text": "se revendiquent de l'Universit\u00e9 du", "start": 3289.2, "duration": 4.919}, {"text": "savoir de la recherche etc tout en", "start": 3291.72, "duration": 5.78}, {"text": "affirmant un v\u00e9cu ou une exp\u00e9rience", "start": 3294.119, "duration": 6.901}, {"text": "du sexisme et surtout du du racisme", "start": 3297.5, "duration": 4.96}, {"text": "l'espace universitaire est un espace", "start": 3301.02, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s homog\u00e8ne en termes de", "start": 3302.46, "duration": 6.02}, {"text": "constitution des des populations", "start": 3304.38, "duration": 6.6}, {"text": "c'est en soi un vrai un vrai probl\u00e8me", "start": 3308.48, "duration": 4.98}, {"text": "mais \u00e7a te dit aussi que c'est un espace", "start": 3310.98, "duration": 6.599}, {"text": "social marqu\u00e9 par une certaine forme de", "start": 3313.46, "duration": 7.119}, {"text": "blanchit\u00e9e et que comme tout syst\u00e8me de", "start": 3317.579, "duration": 6.061}, {"text": "pouvoir des gardiens ou des gardiennes", "start": 3320.579, "duration": 4.52}, {"text": "ce sont", "start": 3323.64, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s pour garder les fameuses", "start": 3325.099, "duration": 5.98}, {"text": "portes du du temple universitaire et", "start": 3327.96, "duration": 6.3}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a fait partie des des ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 3331.079, "duration": 5.181}, {"text": "de rapports de pouvoir au sein des", "start": 3334.26, "duration": 3.78}, {"text": "institutions donc \u00e9videmment on est", "start": 3336.26, "duration": 3.28}, {"text": "assez loin ici d'une vision", "start": 3338.04, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9mancipatrice ou d\u00e9mocratique je ne dis", "start": 3339.54, "duration": 6.14}, {"text": "m\u00eame pas \u00e9galitaire de l'universit\u00e9", "start": 3342.24, "duration": 5.819}, {"text": "[Musique]", "start": 3345.68, "duration": 3.399}, {"text": "par rapport \u00e0 la question de Monsieur", "start": 3348.059, "duration": 4.141}, {"text": "sur la cr\u00e9olisation je pense", "start": 3349.079, "duration": 4.441}, {"text": "qu'effectivement des travaux ont \u00e9t\u00e9", "start": 3352.2, "duration": 5.159}, {"text": "produits en cette direction l\u00e0 les", "start": 3353.52, "duration": 6.12}, {"text": "travaux de d'un chercheur comme Malcom", "start": 3357.359, "duration": 4.74}, {"text": "Ferdinand ou d'une chercheuse comme", "start": 3359.64, "duration": 4.979}, {"text": "silian lacher pour ne citer vraiment que", "start": 3362.099, "duration": 4.681}, {"text": "tr\u00e8s rapidement quelques-uns me semble", "start": 3364.619, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre des travaux tr\u00e8s tr\u00e8s riches sur", "start": 3366.78, "duration": 5.1}, {"text": "ces sur ces questions l\u00e0 avec qui du", "start": 3368.579, "duration": 5.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de Malcom Ferdinand une certaine", "start": 3371.88, "duration": 4.14}, {"text": "profondeur po\u00e9tique je le dirai comme \u00e7a", "start": 3373.819, "duration": 4.061}, {"text": "vous \u00e9voquez le cas de d'\u00c9douard", "start": 3376.02, "duration": 5.539}, {"text": "Glissant donc \u00e7a pourra vous int\u00e9resser", "start": 3377.88, "duration": 3.679}, {"text": "voil\u00e0 je crois avoir r\u00e9pondu \u00e0 chacun", "start": 3382.98, "duration": 4.39}, {"text": "merci merci", "start": 3385.579, "duration": 9.76}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3387.37, "duration": 11.27}, {"text": "merci \u00e9norm\u00e9ment effectivement \u00e7a fait", "start": 3395.339, "duration": 7.801}, {"text": "une forme de synth\u00e8se qui j'esp\u00e8re ne", "start": 3398.64, "duration": 7.5}, {"text": "conclut pas mais ouvre de nouvelles", "start": 3403.14, "duration": 5.04}, {"text": "perspectives comme tous les les travaux", "start": 3406.14, "duration": 5.219}, {"text": "que nous avons pu entendre et les", "start": 3408.18, "duration": 5.82}, {"text": "r\u00e9flexions et les pr\u00e9sentations des des", "start": 3411.359, "duration": 4.021}, {"text": "recherches que nous avons pu entendre", "start": 3414.0, "duration": 3.38}, {"text": "lors de ce colloque", "start": 3415.38, "duration": 4.56}, {"text": "je voulais terminer un peu sur sur une", "start": 3417.38, "duration": 4.959}, {"text": "pr\u00e9sentation des propositions politiques", "start": 3419.94, "duration": 5.24}, {"text": "parce que c'est \u00e0 la fois un moment", "start": 3422.339, "duration": 5.52}, {"text": "d'information et d'informations on l'a", "start": 3425.18, "duration": 4.86}, {"text": "con\u00e7u vraiment comme un colloque et on a", "start": 3427.859, "duration": 4.7}, {"text": "insist\u00e9 pour que ce soit", "start": 3430.04, "duration": 5.7}, {"text": "adress\u00e9 comme \u00e7a avec des chercheurs", "start": 3432.559, "duration": 5.821}, {"text": "parce que il y a aussi", "start": 3435.74, "duration": 5.5}, {"text": "un combat de l\u00e9gitimit\u00e9 de pouvoir", "start": 3438.38, "duration": 5.32}, {"text": "parler dans cet ensemble de ces", "start": 3441.24, "duration": 4.68}, {"text": "questions \u00e9tant donn\u00e9 la r\u00e9action tr\u00e8s", "start": 3443.7, "duration": 4.5}, {"text": "forte qu'il y a et donc c'est pour \u00e7a", "start": 3445.92, "duration": 3.6}, {"text": "que je remarque Si grandement et je", "start": 3448.2, "duration": 2.879}, {"text": "crois que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 en plus dans", "start": 3449.52, "duration": 3.14}, {"text": "les pr\u00e9c\u00e9dentes tables rondes parce que", "start": 3451.079, "duration": 3.361}, {"text": "celles et ceux qui ont pris la parole", "start": 3452.66, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui", "start": 3454.44, "duration": 4.1}, {"text": "ont pu aussi prendre des risques", "start": 3455.9, "duration": 4.9}, {"text": "politiques au sens large et aussi le", "start": 3458.54, "duration": 5.079}, {"text": "fait de s'afficher dans le cadre m\u00eame si", "start": 3460.8, "duration": 6.67}, {"text": "c'est un cadre c'est un cadre", "start": 3463.619, "duration": 5.541}, {"text": "[Musique]", "start": 3467.47, "duration": 5.33}, {"text": "parlementaire et non pas partisan mais", "start": 3469.16, "duration": 5.58}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a signifie aussi quelque chose", "start": 3472.8, "duration": 7.86}, {"text": "d'accepter de de s'y exprimer donc je", "start": 3474.74, "duration": 8.74}, {"text": "remercie beaucoup et surtout \u00e7a je crois", "start": 3480.66, "duration": 4.199}, {"text": "que en tout cas nous l'objectif c'\u00e9tait", "start": 3483.48, "duration": 2.54}, {"text": "d'armer aussi", "start": 3484.859, "duration": 3.841}, {"text": "de donner des outils de compr\u00e9hension de", "start": 3486.02, "duration": 6.46}, {"text": "donner de cr\u00e9er un int\u00e9r\u00eat pour pour ce", "start": 3488.7, "duration": 6.54}, {"text": "chant en terme politique l\u00e0 aussi par", "start": 3492.48, "duration": 4.879}, {"text": "temps partisan que", "start": 3495.24, "duration": 4.46}, {"text": "de la m\u00eame perspective de ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3497.359, "duration": 5.441}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 ici c'est \u00e0 dire comment on", "start": 3499.7, "duration": 4.18}, {"text": "comprend le monde pour pouvoir le", "start": 3502.8, "duration": 3.84}, {"text": "changer et donc la vieille la vieille", "start": 3503.88, "duration": 5.34}, {"text": "ancienne marxiste d'un point de vue d'un", "start": 3506.64, "duration": 5.12}, {"text": "certain point de vue et", "start": 3509.22, "duration": 5.22}, {"text": "y compris dans le cadre d'un moment on", "start": 3511.76, "duration": 4.9}, {"text": "l'a dit en commen\u00e7ant d'un moment assez", "start": 3514.44, "duration": 5.58}, {"text": "particulier o\u00f9 on voit que il y a une", "start": 3516.66, "duration": 8.06}, {"text": "lutte extr\u00eamement f\u00e9d\u00e9ratrice et o\u00f9", "start": 3520.02, "duration": 7.02}, {"text": "beaucoup de dimensions notamment par", "start": 3524.72, "duration": 3.54}, {"text": "exemple la question", "start": 3527.04, "duration": 4.34}, {"text": "des femmes et la place des femmes dans", "start": 3528.26, "duration": 7.839}, {"text": "dans le travail a \u00e9t\u00e9 mis en avant et", "start": 3531.38, "duration": 7.06}, {"text": "aussi c'est invit\u00e9 aussi la question", "start": 3536.099, "duration": 4.74}, {"text": "m\u00eame si c'\u00e9tait pas de mani\u00e8re explicite", "start": 3538.44, "duration": 5.399}, {"text": "mais la question raciale avec la place", "start": 3540.839, "duration": 4.98}, {"text": "que a pris un certain secteur le secteur", "start": 3543.839, "duration": 4.141}, {"text": "des \u00e9boueurs avec toute la symbolique \u00e0", "start": 3545.819, "duration": 3.3}, {"text": "laquelle \u00e7a renvoie mais qui a permis", "start": 3547.98, "duration": 3.44}, {"text": "aussi de faire entendre des voix", "start": 3549.119, "duration": 4.801}, {"text": "il y a eu des interstices comme \u00e7a on a", "start": 3551.42, "duration": 4.78}, {"text": "entendu des voix qu'on entend peu qu'on", "start": 3553.92, "duration": 6.48}, {"text": "voit peu et et donc je crois que c'est", "start": 3556.2, "duration": 5.879}, {"text": "dans ces moments l\u00e0 aussi et la raison", "start": 3560.4, "duration": 4.08}, {"text": "pour laquelle on a choisi de le", "start": 3562.079, "duration": 4.98}, {"text": "maintenir que on peut aussi ouvrir des", "start": 3564.48, "duration": 6.54}, {"text": "br\u00e8ches pour \u00e9largir et faire en sorte", "start": 3567.059, "duration": 5.161}, {"text": "que ce mouvement social il soit aussi", "start": 3571.02, "duration": 3.96}, {"text": "riche de ces voies l\u00e0 qu'on d\u00e9multiplie", "start": 3572.22, "duration": 5.82}, {"text": "et qu'on se donne des des instruments", "start": 3574.98, "duration": 5.879}, {"text": "pour mieux les entendre quand on a", "start": 3578.04, "duration": 4.14}, {"text": "peut-\u00eatre pas conscience qu'elles", "start": 3580.859, "duration": 4.74}, {"text": "existent et mieux voir comment elle nous", "start": 3582.18, "duration": 4.439}, {"text": "aide", "start": 3585.599, "duration": 4.341}, {"text": "dans notre lutte que commune", "start": 3586.619, "duration": 6.72}, {"text": "du coup je vais juste vous pr\u00e9senter", "start": 3589.94, "duration": 4.72}, {"text": "tr\u00e8s rapidement en fait vous renvoyer", "start": 3593.339, "duration": 2.641}, {"text": "parce que je pense que la journ\u00e9e \u00e9tait", "start": 3594.66, "duration": 3.26}, {"text": "longue et il y a beaucoup de choses", "start": 3595.98, "duration": 3.78}, {"text": "qu'il faut aussi prendre le temps de", "start": 3597.92, "duration": 4.36}, {"text": "dig\u00e9rer mais pour vous faire tr\u00e8s vite", "start": 3599.76, "duration": 4.02}, {"text": "un r\u00e9sum\u00e9 aussi donc bon du travail", "start": 3602.28, "duration": 4.68}, {"text": "qu'on a fait depuis 5 ans avec le groupe", "start": 3603.78, "duration": 5.4}, {"text": "parlementaire avec Hugo bernalicis au", "start": 3606.96, "duration": 3.359}, {"text": "sein de la commission des lois et qu'on", "start": 3609.18, "duration": 2.76}, {"text": "va continuer maintenant surtout qu'on", "start": 3610.319, "duration": 3.361}, {"text": "est plus nombreux et nombreuses \u00e0 la", "start": 3611.94, "duration": 2.879}, {"text": "fois au sein de la commission des lois", "start": 3613.68, "duration": 2.58}, {"text": "mais au sein du groupe parlementaire", "start": 3614.819, "duration": 4.381}, {"text": "puisque vous l'avez vu les coll\u00e8gues qui", "start": 3616.26, "duration": 5.52}, {"text": "ont anim\u00e9 les tables rondes travaillent", "start": 3619.2, "duration": 4.8}, {"text": "sur voil\u00e0 d'autres p\u00e9rim\u00e8tres que ce", "start": 3621.78, "duration": 4.98}, {"text": "soit aux Affaires \u00e9trang\u00e8res en", "start": 3624.0, "duration": 4.5}, {"text": "commission des finances mais de mani\u00e8re", "start": 3626.76, "duration": 3.66}, {"text": "transversale sont aussi impliqu\u00e9es dans", "start": 3628.5, "duration": 3.2}, {"text": "les mobilisations", "start": 3630.42, "duration": 3.24}, {"text": "antiracy sont aussi des militants et des", "start": 3631.7, "duration": 3.399}, {"text": "militantes de la cause antiraciste et", "start": 3633.66, "duration": 3.6}, {"text": "donc c'est aussi pour montrer que le", "start": 3635.099, "duration": 6.061}, {"text": "travail parlementaire il est il est", "start": 3637.26, "duration": 6.78}, {"text": "transversal et donc on va continuer \u00e0", "start": 3641.16, "duration": 4.58}, {"text": "travailler ensemble", "start": 3644.04, "duration": 5.759}, {"text": "je vous renvoie pour un une forme de", "start": 3645.74, "duration": 5.92}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 qui est pas vraiment un r\u00e9sum\u00e9", "start": 3649.799, "duration": 4.441}, {"text": "mais qui donne les grandes pistes de de", "start": 3651.66, "duration": 4.5}, {"text": "du travail programmatique et", "start": 3654.24, "duration": 4.099}, {"text": "parlementaire qu'on a pu faire au livret", "start": 3656.16, "duration": 5.36}, {"text": "on avait quelques exemplaires", "start": 3658.339, "duration": 5.681}, {"text": "ce matin qui sont tr\u00e8s vite partir on a", "start": 3661.52, "duration": 4.2}, {"text": "les sous-estim\u00e9", "start": 3664.02, "duration": 5.16}, {"text": "la p\u00e9tance et on en a pas assez sorti", "start": 3665.72, "duration": 6.46}, {"text": "mais ils sont en ligne sur le sur le", "start": 3669.18, "duration": 7.379}, {"text": "site M\u00e9lenchon 2022 point FR et ils sont", "start": 3672.18, "duration": 5.639}, {"text": "voil\u00e0 ils sont t\u00e9l\u00e9chargeables", "start": 3676.559, "duration": 3.121}, {"text": "gratuitement et qui revient notamment", "start": 3677.819, "duration": 6.421}, {"text": "sur les propositions programmatiques que", "start": 3679.68, "duration": 6.2}, {"text": "nous avons fait qui", "start": 3684.24, "duration": 3.359}, {"text": "comme beaucoup de choses dans notre", "start": 3685.88, "duration": 2.58}, {"text": "programme", "start": 3687.599, "duration": 3.541}, {"text": "s'appuient essentiellement sur les", "start": 3688.46, "duration": 4.18}, {"text": "recommandations que vous avez pu", "start": 3691.14, "duration": 4.5}, {"text": "entendre ici celles port\u00e9es par les", "start": 3692.64, "duration": 4.5}, {"text": "collectifs les associations les", "start": 3695.64, "duration": 4.58}, {"text": "personnes concern\u00e9es les institutions", "start": 3697.14, "duration": 6.54}, {"text": "et qui font aussi qui sont aussi le", "start": 3700.22, "duration": 5.379}, {"text": "r\u00e9sultat de nos propres de", "start": 3703.68, "duration": 3.84}, {"text": "l'approfondissement \u00e0 travers le travail", "start": 3705.599, "duration": 4.381}, {"text": "parlementaire sur un certain nombre de", "start": 3707.52, "duration": 3.559}, {"text": "questions", "start": 3709.98, "duration": 4.2}, {"text": "je reviens donc notamment sur une", "start": 3711.079, "duration": 5.861}, {"text": "proposition comporte depuis 2017 mais", "start": 3714.18, "duration": 4.98}, {"text": "qui a vraiment \u00e9t\u00e9 aussi affin\u00e9 avec le", "start": 3716.94, "duration": 3.98}, {"text": "travail parlementaire sur", "start": 3719.16, "duration": 4.02}, {"text": "la cr\u00e9ation d'un commissariat \u00e0", "start": 3720.92, "duration": 3.06}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9", "start": 3723.18, "duration": 2.7}, {"text": "dot\u00e9 d'un corps d'inspecteur et", "start": 3723.98, "duration": 3.579}, {"text": "d'inspectrice et des moyens humains et", "start": 3725.88, "duration": 2.76}, {"text": "financiers pour coordonner les", "start": 3727.559, "duration": 3.721}, {"text": "politiques publiques c'est li\u00e9 notamment", "start": 3728.64, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 la table ronde qu'on a voulu faire sur", "start": 3731.28, "duration": 4.319}, {"text": "les politiques publiques \u00e0 partir du", "start": 3733.38, "duration": 4.8}, {"text": "constat que il y a aujourd'hui dans la", "start": 3735.599, "duration": 4.22}, {"text": "l\u00e9gislation en v\u00e9rit\u00e9", "start": 3738.18, "duration": 4.919}, {"text": "pas \u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 inventer", "start": 3739.819, "duration": 6.401}, {"text": "parce que on a un corpus quand m\u00eame de", "start": 3743.099, "duration": 5.641}, {"text": "du droit de la non discrimination tr\u00e8s", "start": 3746.22, "duration": 4.5}, {"text": "cons\u00e9quent il y a certainement encore", "start": 3748.74, "duration": 4.339}, {"text": "des des des", "start": 3750.72, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9tails des choses \u00e0 affiner mais il y a", "start": 3753.079, "duration": 5.921}, {"text": "suffisamment en fait d'outils pour pour", "start": 3755.88, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9venir", "start": 3759.0, "duration": 4.28}, {"text": "et pour sanctionner certainement et pour", "start": 3760.079, "duration": 6.121}, {"text": "lutter contre contre le racisme et les", "start": 3763.28, "duration": 5.74}, {"text": "discriminations mais la mise en oeuvre", "start": 3766.2, "duration": 4.26}, {"text": "et donc les politiques publiques et donc", "start": 3769.02, "duration": 2.46}, {"text": "ce qui nous concerne en tant que", "start": 3770.46, "duration": 2.0}, {"text": "parlementaire", "start": 3771.48, "duration": 3.48}, {"text": "la proposition de politique publique et", "start": 3772.46, "duration": 4.02}, {"text": "le contr\u00f4le", "start": 3774.96, "duration": 4.379}, {"text": "de l'action du gouvernement et tr\u00e8s", "start": 3776.48, "duration": 4.78}, {"text": "d\u00e9faillante notamment parce que les", "start": 3779.339, "duration": 3.661}, {"text": "instances qui peuvent faire ce travail", "start": 3781.26, "duration": 3.859}, {"text": "de mani\u00e8re transversale", "start": 3783.0, "duration": 4.22}, {"text": "n'ont pas les moyens", "start": 3785.119, "duration": 3.881}, {"text": "institutionnels et notamment", "start": 3787.22, "duration": 3.339}, {"text": "d'administration c'est \u00e0 dire qu'il y a", "start": 3789.0, "duration": 4.14}, {"text": "pas d'administration sur sur ces", "start": 3790.559, "duration": 5.701}, {"text": "questions l\u00e0 il y a pas de budget", "start": 3793.14, "duration": 4.62}, {"text": "identifi\u00e9 et donc \u00e7a c'est une des", "start": 3796.26, "duration": 2.96}, {"text": "mesures", "start": 3797.76, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on a propos\u00e9 mine en avant appuyer", "start": 3799.22, "duration": 4.06}, {"text": "aussi de l'Observatoire des", "start": 3802.2, "duration": 2.419}, {"text": "discriminations et \u00e7a c'est une demande", "start": 3803.28, "duration": 5.519}, {"text": "port\u00e9e notamment par la D\u00e9fenseur des", "start": 3804.619, "duration": 4.98}, {"text": "droits", "start": 3808.799, "duration": 3.721}, {"text": "qui voil\u00e0 qui qui le recommande depuis", "start": 3809.599, "duration": 4.841}, {"text": "de nombreuses ann\u00e9es y compris pour", "start": 3812.52, "duration": 3.059}, {"text": "pouvoir baser les politiques publiques", "start": 3814.44, "duration": 4.379}, {"text": "sur une observation un peu pr\u00e9cise des", "start": 3815.579, "duration": 4.441}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 3818.819, "duration": 4.221}, {"text": "\u00e9tudes et pouvoir intervenir au mieux", "start": 3820.02, "duration": 4.76}, {"text": "il y a aussi", "start": 3823.04, "duration": 4.299}, {"text": "donc le renforcement des institutions", "start": 3824.78, "duration": 4.48}, {"text": "qui existent donc notamment la D\u00e9fenseur", "start": 3827.339, "duration": 4.201}, {"text": "des droits sur le au domaine dans le", "start": 3829.26, "duration": 3.62}, {"text": "domaine judiciaire", "start": 3831.54, "duration": 3.24}, {"text": "c'est int\u00e9ressant parce que \u00e7a c'est une", "start": 3832.88, "duration": 3.34}, {"text": "proposition qu'on avait port\u00e9 pendant le", "start": 3834.78, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent mandat qui va o\u00f9 il y a les", "start": 3836.22, "duration": 6.2}, {"text": "annonces qui ont eu lieu derni\u00e8rement", "start": 3839.4, "duration": 5.219}, {"text": "laisse \u00e0 penser que \u00e7a fait son chemin", "start": 3842.42, "duration": 4.179}, {"text": "et donc c'est c'est positif c'est c'est", "start": 3844.619, "duration": 3.72}, {"text": "la cr\u00e9ation d'un p\u00f4le judiciaire de", "start": 3846.599, "duration": 3.781}, {"text": "lutte contre les discriminations et", "start": 3848.339, "duration": 4.581}, {"text": "notamment et les violences", "start": 3850.38, "duration": 6.66}, {"text": "intra-familiales sexuel et sexiste en", "start": 3852.92, "duration": 7.179}, {"text": "particulier donc il y a derni\u00e8rement a", "start": 3857.04, "duration": 4.819}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 en fait", "start": 3860.099, "duration": 5.341}, {"text": "la cr\u00e9ation de tel p\u00f4le sur la question", "start": 3861.859, "duration": 5.681}, {"text": "des violences intrafamiliales on attend", "start": 3865.44, "duration": 4.02}, {"text": "aussi encore de voir quels moyens parce", "start": 3867.54, "duration": 3.62}, {"text": "que vous savez la justice", "start": 3869.46, "duration": 4.5}, {"text": "en manque cruellement et qu'est-ce que", "start": 3871.16, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a va s'initier est-ce qu'on va voir", "start": 3873.96, "duration": 3.839}, {"text": "justement simplement d\u00e9tacher du", "start": 3875.4, "duration": 6.5}, {"text": "personnel pour pour le pour le mettre", "start": 3877.799, "duration": 4.101}, {"text": "[Rires]", "start": 3894.89, "duration": 3.87}, {"text": "de la nation fran\u00e7aise de cette id\u00e9e", "start": 3939.9, "duration": 4.1}, {"text": "ethno", "start": 3942.9, "duration": 4.58}, {"text": "ethnoraciale et de d'avoir un autre", "start": 3944.0, "duration": 7.119}, {"text": "r\u00e9cit un Renault discours et je pense", "start": 3947.48, "duration": 5.2}, {"text": "que nous pour le coup on a beaucoup \u00e0", "start": 3951.119, "duration": 2.761}, {"text": "travailler parce que il y a l\u00e0 une", "start": 3952.68, "duration": 2.58}, {"text": "intuition mais qui n\u00e9cessite", "start": 3953.88, "duration": 4.62}, {"text": "certainement d'\u00eatre enrichi et", "start": 3955.26, "duration": 6.66}, {"text": "nous-m\u00eames nous former \u00e0 ce concept-l\u00e0", "start": 3958.5, "duration": 6.18}, {"text": "qui donc tel que l'utilise glissant qui", "start": 3961.92, "duration": 6.02}, {"text": "est li\u00e9 aussi \u00e0 des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 3964.68, "duration": 3.26}, {"text": "antillaise et afro carib\u00e9enne d'ailleurs", "start": 3968.18, "duration": 4.679}, {"text": "plus plus largement", "start": 3970.799, "duration": 4.141}, {"text": "dont on devrait beaucoup plus inspirer", "start": 3972.859, "duration": 3.7}, {"text": "d'ailleurs c'est aussi un pan un angle", "start": 3974.94, "duration": 3.0}, {"text": "mort de l'histoire en France et", "start": 3976.559, "duration": 3.201}, {"text": "l'histoire politique", "start": 3977.94, "duration": 4.74}, {"text": "avec pourtant le caract\u00e8re structurel et", "start": 3979.76, "duration": 4.96}, {"text": "on l'a vu ce matin de cette histoire l\u00e0", "start": 3982.68, "duration": 4.139}, {"text": "de de la de l'esclavage et la", "start": 3984.72, "duration": 3.119}, {"text": "colonisation et donc l'histoire de la", "start": 3986.819, "duration": 3.24}, {"text": "France esclavagiste et colonial dans les", "start": 3987.839, "duration": 4.861}, {"text": "dans les Antilles bref et donc \u00e7a aussi", "start": 3990.059, "duration": 6.121}, {"text": "je pense que c'est plus un appel je", "start": 3992.7, "duration": 4.639}, {"text": "finis l\u00e0-dessus", "start": 3996.18, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 au chargeur eh oh et et et aux", "start": 3997.339, "duration": 6.76}, {"text": "militants \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 ce sujet l\u00e0", "start": 4001.94, "duration": 5.159}, {"text": "au sein du du groupe et surtout au sein", "start": 4004.099, "duration": 5.041}, {"text": "du mouvement on essaie de structurer", "start": 4007.099, "duration": 4.681}, {"text": "d'organiser pour se former s'autoformer", "start": 4009.14, "duration": 3.979}, {"text": "et", "start": 4011.78, "duration": 3.6}, {"text": "avoir d'autres moments alors l\u00e0 on est", "start": 4013.119, "duration": 4.18}, {"text": "dans un cadre particulier celui du cadre", "start": 4015.38, "duration": 3.84}, {"text": "de l'assembl\u00e9e nationale c'est un outil", "start": 4017.299, "duration": 4.141}, {"text": "pour nous bah pour alimenter notre", "start": 4019.22, "duration": 3.899}, {"text": "r\u00e9flexion des propositions qu'on peut", "start": 4021.44, "duration": 4.5}, {"text": "faire mais c'est aussi un appel et une", "start": 4023.119, "duration": 6.18}, {"text": "invitation \u00e0 ce que on puisse reproduire", "start": 4025.94, "duration": 6.54}, {"text": "\u00e0 d'autres \u00e9chelles avec des partenaires", "start": 4029.299, "duration": 7.081}, {"text": "associatifs des partenaires politiques", "start": 4032.48, "duration": 6.0}, {"text": "ce type de moments et d'\u00e9change sur ce", "start": 4036.38, "duration": 5.34}, {"text": "sujet et puis surtout qu'on puisse le", "start": 4038.48, "duration": 4.92}, {"text": "faire ensemble dans les luttes parce que", "start": 4041.72, "duration": 3.24}, {"text": "s'il y a une constante en tout cas dans", "start": 4043.4, "duration": 3.48}, {"text": "ce qui a pu \u00eatre dit et partager", "start": 4044.96, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui c'est que on a aussi avanc\u00e9", "start": 4046.88, "duration": 5.459}, {"text": "et c'est ces id\u00e9es cette analyse et l\u00e0", "start": 4049.28, "duration": 4.819}, {"text": "avancer parce que des gens ont luttait", "start": 4052.339, "duration": 4.2}, {"text": "et d'abord les premi\u00e8res personnes", "start": 4054.099, "duration": 4.72}, {"text": "concern\u00e9es et et c'est comme \u00e7a qu'on", "start": 4056.539, "duration": 4.981}, {"text": "fait aussi avancer la connaissance et la", "start": 4058.819, "duration": 4.201}, {"text": "compr\u00e9hension mutuelle et les", "start": 4061.52, "duration": 4.079}, {"text": "convergences donc voil\u00e0 c'est sur cet", "start": 4063.02, "duration": 3.5}, {"text": "appel", "start": 4065.599, "duration": 4.74}, {"text": "il devait y avoir des des camarades de", "start": 4066.52, "duration": 5.88}, {"text": "la du collectif", "start": 4070.339, "duration": 4.28}, {"text": "[Musique]", "start": 4072.4, "duration": 4.3}, {"text": "unique contre enfin des collectifs de", "start": 4074.619, "duration": 4.18}, {"text": "luttes en solidarit\u00e9 aux personnes", "start": 4076.7, "duration": 3.08}, {"text": "migrantes", "start": 4078.799, "duration": 3.421}, {"text": "je pense que", "start": 4079.78, "duration": 3.759}, {"text": "[Musique]", "start": 4082.22, "duration": 3.359}, {"text": "elles sont voil\u00e0 elles ont d\u00fb elles ont", "start": 4083.539, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00fb partir et puis je pense que dans la", "start": 4085.579, "duration": 3.78}, {"text": "nuit c'est des carnits donc c'\u00e9tait un", "start": 4087.319, "duration": 4.921}, {"text": "appel \u00e0 se mobiliser puisque vous savez", "start": 4089.359, "duration": 4.94}, {"text": "depuis plusieurs mois le gouvernement", "start": 4092.24, "duration": 5.579}, {"text": "a dans les bagages \u00e0 m\u00eame a \u00e9t\u00e9 jusqu'au", "start": 4094.299, "duration": 5.681}, {"text": "S\u00e9nat en commission avec un \u00e9ni\u00e8me texte", "start": 4097.819, "duration": 3.261}, {"text": "de loi", "start": 4099.98, "duration": 4.379}, {"text": "de de r\u00e9pression des personnes migrantes", "start": 4101.08, "duration": 8.32}, {"text": "la loi Darmanin la la une \u00e9ni\u00e8me attaque", "start": 4104.359, "duration": 6.781}, {"text": "c'est int\u00e9ressant de voir qu'ils sont en", "start": 4109.4, "duration": 3.72}, {"text": "difficult\u00e9 aujourd'hui sur ce sujet et", "start": 4111.14, "duration": 4.28}, {"text": "raison pour laquelle", "start": 4113.12, "duration": 5.76}, {"text": "Emmanuel Macron lui-m\u00eame a annonc\u00e9 qu'il", "start": 4115.42, "duration": 5.56}, {"text": "menait le cap mais que \u00e7a prendrait", "start": 4118.88, "duration": 4.439}, {"text": "peut-\u00eatre beaucoup plus de temps je", "start": 4120.98, "duration": 3.96}, {"text": "pense que c'est assez r\u00e9v\u00e9lateur \u00e0 la", "start": 4123.319, "duration": 3.36}, {"text": "fois de leur moment de fragilit\u00e9 parce", "start": 4124.94, "duration": 3.419}, {"text": "que il y a cette mobilisation sociale et", "start": 4126.679, "duration": 3.241}, {"text": "parce que ils se rendent bien compte que", "start": 4128.359, "duration": 5.241}, {"text": "ramener \u00e7a \u00e0 nouveau sur le tapis va les", "start": 4129.92, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9stabiliser mais en m\u00eame temps ils sont", "start": 4133.6, "duration": 5.259}, {"text": "ils avouent aussi que c'est un sujet", "start": 4135.56, "duration": 5.52}, {"text": "d'instrumentalisation assez assez", "start": 4138.859, "duration": 5.701}, {"text": "\u00e9vident et c'\u00e9tait c'\u00e9tait presque un", "start": 4141.08, "duration": 4.8}, {"text": "cadeau offert \u00e0 l'extr\u00eame droite pour", "start": 4144.56, "duration": 3.48}, {"text": "les renforcer apr\u00e8s la s\u00e9quence sociale", "start": 4145.88, "duration": 4.379}, {"text": "et ils avaient vraiment pr\u00e9vu le coup l\u00e0", "start": 4148.04, "duration": 3.6}, {"text": "ils sont en difficult\u00e9 notamment je", "start": 4150.259, "duration": 3.241}, {"text": "pense gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation n\u00e9anmoins", "start": 4151.64, "duration": 5.039}, {"text": "il y a un appel \u00e0 mobilisation de du", "start": 4153.5, "duration": 5.04}, {"text": "collectif unique contre l'immigration", "start": 4156.679, "duration": 4.52}, {"text": "jetable qui s'est reconstitu\u00e9 depuis", "start": 4158.54, "duration": 5.759}, {"text": "2006 o\u00f9 il avait vu le jour et il y a", "start": 4161.199, "duration": 5.801}, {"text": "bien s\u00fbr les la marche de solidarit\u00e9", "start": 4164.299, "duration": 4.741}, {"text": "tous les collectifs qui existent depuis", "start": 4167.0, "duration": 3.679}, {"text": "tr\u00e8s longtemps", "start": 4169.04, "duration": 4.98}, {"text": "d'aide et d'appui sans papier toutes les", "start": 4170.679, "duration": 6.16}, {"text": "organisations la LDH les organisations", "start": 4174.02, "duration": 4.5}, {"text": "de d\u00e9fense des droits humains donc c'est", "start": 4176.839, "duration": 3.541}, {"text": "un tr\u00e8s tr\u00e8s large arc de force qui", "start": 4178.52, "duration": 4.94}, {"text": "appelle ce samedi 25 mars", "start": 4180.38, "duration": 5.06}, {"text": "\u00e0 manifest\u00e9", "start": 4183.46, "duration": 5.08}, {"text": "et partout \u00e0 Paris alors j'ai pas le", "start": 4185.44, "duration": 5.98}, {"text": "lieu \u00e0 Paris exactement R\u00e9publique donc", "start": 4188.54, "duration": 5.04}, {"text": "14h R\u00e9publique bon voil\u00e0 c'est tr\u00e8s", "start": 4191.42, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9tonnant comme lieu et moment comme", "start": 4193.58, "duration": 4.08}, {"text": "d'habitude mais voil\u00e0 et donc je pense", "start": 4195.739, "duration": 3.681}, {"text": "que \u00e7a participe aussi et je crois que", "start": 4197.66, "duration": 4.079}, {"text": "avec les mobilisations qu'il y a eu", "start": 4199.42, "duration": 4.299}, {"text": "genre aujourd'hui voil\u00e0 justement il", "start": 4201.739, "duration": 4.381}, {"text": "faut aussi donner \u00e0 visibilit\u00e9 ce combat", "start": 4203.719, "duration": 5.941}, {"text": "m\u00eame si m\u00eame si il recule \u00e7a doit nous", "start": 4206.12, "duration": 6.119}, {"text": "renforcer aussi sur ces questions l\u00e0 qui", "start": 4209.66, "duration": 4.34}, {"text": "ce qui qui", "start": 4212.239, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9largissent bon le spectre de ce qu'on", "start": 4214.0, "duration": 3.64}, {"text": "discute l\u00e0 mais il y a bien \u00e9videmment", "start": 4215.719, "duration": 5.101}, {"text": "une dimension raciste et tr\u00e8s clairement", "start": 4217.64, "duration": 6.12}, {"text": "raciste sur ce sujet et vous trouverez", "start": 4220.82, "duration": 6.359}, {"text": "le tract c'est notre le tract de la", "start": 4223.76, "duration": 5.16}, {"text": "France insoumise qu'on a sorti \u00e0 cette", "start": 4227.179, "duration": 4.321}, {"text": "occasion qui est voil\u00e0 qui est qui est", "start": 4228.92, "duration": 4.5}, {"text": "sur la table voil\u00e0 je vais je vais", "start": 4231.5, "duration": 4.32}, {"text": "m'arr\u00eater l\u00e0 merci encore \u00e0 tous et", "start": 4233.42, "duration": 5.52}, {"text": "toutes merci \u00e0 toutes l'\u00e9quipe Hyman \u00e0", "start": 4235.82, "duration": 6.839}, {"text": "Michel hayassine abrune \u00e0 \u00c9milie \u00e0 tous", "start": 4238.94, "duration": 6.42}, {"text": "mes collaborateurs et collaboratrices \u00e0", "start": 4242.659, "duration": 5.04}, {"text": "nos invit\u00e9s vous retrouverez l'ensemble", "start": 4245.36, "duration": 4.68}, {"text": "des tables rondes ah bien s\u00fbr et bien", "start": 4247.699, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9videmment excusez-moi j'allais oublier", "start": 4250.04, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 absolument affreux au", "start": 4251.719, "duration": 5.46}, {"text": "techniciens de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 4255.14, "duration": 5.16}, {"text": "Jean-Michel qui toute la journ\u00e9e a suivi", "start": 4257.179, "duration": 7.101}, {"text": "les d\u00e9bats j'esp\u00e8re que", "start": 4260.3, "duration": 3.98}, {"text": "il les aura trouv\u00e9 aussi int\u00e9ressant et", "start": 4265.12, "duration": 3.579}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e0 l'ensemble du personnel de", "start": 4267.56, "duration": 2.94}, {"text": "l'assembl\u00e9e qui nous a qui nous a aid\u00e9 \u00e0", "start": 4268.699, "duration": 3.361}, {"text": "organiser tout cela vous retrouverez", "start": 4270.5, "duration": 3.3}, {"text": "l'ensemble des tables rondes en ligne", "start": 4272.06, "duration": 4.679}, {"text": "elles ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9es en direct mais", "start": 4273.8, "duration": 6.12}, {"text": "on renverra aussi par voil\u00e0 par partie", "start": 4276.739, "duration": 5.281}, {"text": "de vid\u00e9o et donc de quoi diffuser", "start": 4279.92, "duration": 4.34}, {"text": "alimenter cr\u00e9er des d\u00e9bats et", "start": 4282.02, "duration": 5.52}, {"text": "rendez-vous rendez-vous dans de nouveaux", "start": 4284.26, "duration": 5.74}, {"text": "moments comme ceci dans les manifs dans", "start": 4287.54, "duration": 6.38}, {"text": "les d\u00e9bats et dans la lutte", "start": 4290.0, "duration": 3.92}]}