{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.14, "duration": 5.08}, {"text": "l'europe nous en avons besoin nous", "start": 3.879, "duration": 6.351}, {"text": "devons refonder l'aplanir la reb\u00e2tir", "start": 6.22, "duration": 5.39}, {"text": "l'europe ne peut \u00eatre l'europe le ciel", "start": 10.23, "duration": 2.88}, {"text": "et l'europe de citoyen donc il nous nous", "start": 11.61, "duration": 2.909}, {"text": "engageons \u00e0 ce que nous avons besoin", "start": 13.11, "duration": 4.36}, {"text": "d'une europe forte et d\u00e9mocratique", "start": 14.519, "duration": 4.301}, {"text": "ce qui marche bien dans l'europe c'est", "start": 17.47, "duration": 3.479}, {"text": "quand on a int\u00e9r\u00eat \u00e0 jouer collectif et", "start": 18.82, "duration": 4.709}, {"text": "\u00e0 \u00eatre plus grand ensemble pour \u00e7a il", "start": 20.949, "duration": 3.84}, {"text": "faut qu'on sache aussi ce que pensent", "start": 23.529, "duration": 3.151}, {"text": "nos concitoyens au niveau de la", "start": 24.789, "duration": 2.641}, {"text": "r\u00e9publique en marche", "start": 26.68, "duration": 2.16}, {"text": "on est tous conscients qu'il nous faut", "start": 27.43, "duration": 3.839}, {"text": "plus d'europe mais mieux d'europe et", "start": 28.84, "duration": 4.62}, {"text": "donc on portera fi\u00e8rement pour cadre de", "start": 31.269, "duration": 3.511}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne l'ann\u00e9e prochaine", "start": 33.46, "duration": 3.119}, {"text": "il ya les couleurs de l'europe les", "start": 34.78, "duration": 3.79}, {"text": "valeurs de l'europe le r\u00eave europ\u00e9en", "start": 36.579, "duration": 5.321}, {"text": "[Musique]", "start": 38.57, "duration": 5.34}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 les seuls \u00e0 nous", "start": 41.9, "duration": 3.84}, {"text": "mobiliser pour aller \u00e0 la rencontre nos", "start": 43.91, "duration": 3.78}, {"text": "concitoyens au printemps dernier avec la", "start": 45.74, "duration": 4.2}, {"text": "grande marche pour l'europe o\u00f9 il avait", "start": 47.69, "duration": 5.04}, {"text": "frapp\u00e9 \u00e0 plus de 230 porte mais", "start": 49.94, "duration": 4.68}, {"text": "l'essence m\u00eame de notre projet vous", "start": 52.73, "duration": 4.83}, {"text": "savez c'est une europe plus \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9", "start": 54.62, "duration": 4.8}, {"text": "de son peuple plus d\u00e9mocratique", "start": 57.56, "duration": 4.02}, {"text": "c'est une robe souveraine c'est une", "start": 59.42, "duration": 4.9}, {"text": "europe ambitieuse", "start": 61.58, "duration": 4.45}, {"text": "rendez vous des prochaines europ\u00e9ennes", "start": 64.32, "duration": 4.02}, {"text": "est plus celui de la gauche contre la", "start": 66.03, "duration": 4.02}, {"text": "droite c'est celui du camp des", "start": 68.34, "duration": 3.54}, {"text": "progressistes riz grand l'europe et", "start": 70.05, "duration": 3.81}, {"text": "c'est qu'il faut la changer contre le", "start": 71.88, "duration": 3.99}, {"text": "camp des d\u00e9magogues qui ne propose que", "start": 73.86, "duration": 2.97}, {"text": "le repli sur soi", "start": 75.87, "duration": 3.93}, {"text": "soyons au rendez vous de l'histoire et", "start": 76.83, "duration": 4.66}, {"text": "nous y serons tous ensemble", "start": 79.8, "duration": 7.999}, {"text": "[Musique]", "start": 81.49, "duration": 6.309}]}