{"label": "droite", "transcript": [{"text": "tandis que le monde rend hommage \u00e0 la", "start": 0.0, "duration": 4.35}, {"text": "reine dans une parenth\u00e8se sinc\u00e8rement", "start": 2.46, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e9mu la guerre elle ne conna\u00eet pas de", "start": 4.35, "duration": 3.78}, {"text": "parenth\u00e8se elle se poursuit sur le sol", "start": 6.359, "duration": 3.541}, {"text": "europ\u00e9en avec une contre-offensive une", "start": 8.13, "duration": 3.81}, {"text": "pouss\u00e9e ukrainienne qui progresse", "start": 9.9, "duration": 4.199}, {"text": "notamment dans la r\u00e9gion de kharkiv est", "start": 11.94, "duration": 3.6}, {"text": "ce que l'ukraine peut gagner est ce que", "start": 14.099, "duration": 4.171}, {"text": "poutine peut perdre je suis tr\u00e8s loin", "start": 15.54, "duration": 4.23}, {"text": "d'\u00eatre un sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique et", "start": 18.27, "duration": 3.33}, {"text": "je me garderai de faire des d\u00e9clarations", "start": 19.77, "duration": 4.56}, {"text": "trop h\u00e2tives sur ce sujet mais en effet", "start": 21.6, "duration": 5.22}, {"text": "il semble que il semble que d'aider des", "start": 24.33, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements tr\u00e8s importants sont en train", "start": 26.82, "duration": 3.66}, {"text": "de se passer en ukraine est ce que", "start": 28.05, "duration": 5.279}, {"text": "j'esp\u00e8re pour ma part c'est que dans la", "start": 30.48, "duration": 4.98}, {"text": "r\u00e9solution de ce conflit nous verrons", "start": 33.329, "duration": 4.5}, {"text": "s'imposer le droit sur sur la force", "start": 35.46, "duration": 4.56}, {"text": "parce qu'au fond c'est de cela qu'il est", "start": 37.829, "duration": 4.111}, {"text": "question dans la mani\u00e8re dont vladimir", "start": 40.02, "duration": 3.51}, {"text": "poutine a d\u00e9cid\u00e9 de mani\u00e8re unilat\u00e9rale", "start": 41.94, "duration": 4.11}, {"text": "une agression compl\u00e8tement injustifi\u00e9e", "start": 43.53, "duration": 4.38}, {"text": "de l'ukraine il a voulu faire pr\u00e9valoir", "start": 46.05, "duration": 3.3}, {"text": "non seulement les int\u00e9r\u00eats de la russie", "start": 47.91, "duration": 3.27}, {"text": "mais aussi une certaine id\u00e9e des", "start": 49.35, "duration": 3.299}, {"text": "rapports internationaux qui est fond\u00e9e", "start": 51.18, "duration": 3.359}, {"text": "sur le retour de la violence qui", "start": 52.649, "duration": 4.861}, {"text": "primerait sur le droit sur le droit des", "start": 54.539, "duration": 5.581}, {"text": "\u00e9tats \u00e0 leur int\u00e9grit\u00e9 territoriale sur", "start": 57.51, "duration": 4.709}, {"text": "le droit des peuples \u00e0 d\u00e9terminer leur", "start": 60.12, "duration": 3.689}, {"text": "destin je pense qu'il faut se souvenir", "start": 62.219, "duration": 3.9}, {"text": "de cette de cette le\u00e7on nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 63.809, "duration": 4.38}, {"text": "nombreux et nous avons eu raison on va", "start": 66.119, "duration": 3.331}, {"text": "dire qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire de soutenir", "start": 68.189, "duration": 3.331}, {"text": "l'ukraine dans dans ce combat il faut", "start": 69.45, "duration": 3.809}, {"text": "aussi que sur d'autres terrains et je", "start": 71.52, "duration": 3.63}, {"text": "pense en particulier aujourd'hui \u00e0 \u00e0 des", "start": 73.259, "duration": 3.091}, {"text": "lieux o\u00f9 l\u00e0 encore les plaques", "start": 75.15, "duration": 2.609}, {"text": "tectoniques g\u00e9opolitiques sont en train", "start": 76.35, "duration": 2.73}, {"text": "de bouger tr\u00e8s vite je pense par exemple", "start": 77.759, "duration": 3.781}, {"text": "\u00e0 la fronti\u00e8re entre entre l'arm\u00e9nie le", "start": 79.08, "duration": 4.079}, {"text": "haut karabagh et puis l azerba\u00efdjan on", "start": 81.54, "duration": 2.61}, {"text": "voit qu'il ya des mouvements trop", "start": 83.159, "duration": 2.881}, {"text": "important en ce moment des escarmouches", "start": 84.15, "duration": 3.24}, {"text": "qui se r\u00e9p\u00e8tent provoqu\u00e9 par", "start": 86.04, "duration": 3.09}, {"text": "l'azerba\u00efdjan est bien l\u00e0 aussi est", "start": 87.39, "duration": 3.03}, {"text": "partout d'une certaine mani\u00e8re dans le", "start": 89.13, "duration": 2.76}, {"text": "monde on a beaucoup parl\u00e9 de taiwan cet", "start": 90.42, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9t\u00e9 il faut rappeler ses principes", "start": 91.89, "duration": 4.11}, {"text": "fondamentaux du droit international que", "start": 94.29, "duration": 3.719}, {"text": "sont notamment l'int\u00e9grit\u00e9 territoriale", "start": 96.0, "duration": 5.369}, {"text": "des \u00e9tats h\u00e9las h\u00e9las et la libert\u00e9 des", "start": 98.009, "duration": 4.68}, {"text": "peuples souverains de d\u00e9cider de leur", "start": 101.369, "duration": 3.0}, {"text": "destin je crois que l'union europ\u00e9enne", "start": 102.689, "duration": 2.82}, {"text": "en particulier n'a pas le droit d'avoir", "start": 104.369, "duration": 2.491}, {"text": "des indignations \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable", "start": 105.509, "duration": 4.46}, {"text": "sur des sujets aussi importants", "start": 106.86, "duration": 3.109}]}