{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je suis, et nous sommes convaincus, qu'il\nfaut transformer le mod\u00e8le social", "start": 0.0, "duration": 4.02}, {"text": "fran\u00e7ais.", "start": 4.02, "duration": 2.06}, {"text": "Pourquoi ? Il s'appuie sur des racines\net des valeurs que nous garderons, qui", "start": 7.41, "duration": 4.41}, {"text": "sont importantes mais en m\u00eame temps il\nfaut s'adapter aux nouvelles aspirations", "start": 11.82, "duration": 3.569}, {"text": "des salari\u00e9s, aux transformations\ntechnologiques, aux transformations", "start": 15.389, "duration": 4.201}, {"text": "de la mondialisation.\nBref le monde change et nos dispositifs", "start": 19.59, "duration": 3.21}, {"text": "doivent s'adapter et accompagner pour\nque chacun ne soit pas victime ou", "start": 22.8, "duration": 4.35}, {"text": "subisse les \u00e9volutions mais au\ncontraire soit acteur.", "start": 27.15, "duration": 4.219}, {"text": "Alors l'apprentissage dans ce contexte l\u00e0 est cl\u00e9", "start": 33.579, "duration": 3.401}, {"text": "parce que c'est, en gros,\nl'avenir de nos jeunes. Non pas que tout", "start": 36.98, "duration": 4.53}, {"text": "le monde doit aller en apprentissage\nmais il faut que tout le monde puisse", "start": 41.51, "duration": 3.57}, {"text": "avoir le choix d'aller, d'abord de\npouvoir se former au niveau qu'il veut,", "start": 45.08, "duration": 4.29}, {"text": "de poursuivre ses ambitions, d'avoir des\nr\u00eaves et de pouvoir construire sa voix", "start": 49.37, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e0 travers l'apprentissage ou \u00e0 travers\nl'enseignement classique.", "start": 54.56, "duration": 3.679}, {"text": "Tout le monde n'est pas pareil, mais tout\nle monde doit pouvoir r\u00e9v\u00e9ler ses", "start": 58.239, "duration": 3.461}, {"text": "talents, c'est un enjeu citoyen, c'est un enjeu de coh\u00e9sion sociale", "start": 61.7, "duration": 3.26}, {"text": "et c'est aussi un\nenjeu \u00e9conomique.", "start": 64.96, "duration": 3.8}, {"text": "Aujourd'hui il y a beaucoup de jeunes et\nd'entreprises qui veulent s'engager dans", "start": 71.42, "duration": 3.579}, {"text": "l'apprentissage. Mais concr\u00e8tement pour\nle jeune, il faut trouver une entreprise,", "start": 74.999, "duration": 3.57}, {"text": "faut d\u00e9j\u00e0 avoir des bons r\u00e9seaux, faut\ntrouver un centre de formation d'apprentis,", "start": 78.569, "duration": 3.451}, {"text": "faut qu'il y ait de la place, faut que le\nm\u00e9tier qu'on pr\u00e9pare corresponde aux", "start": 82.02, "duration": 3.089}, {"text": "m\u00e9tiers de demain, c'est pas toujours le\ncas, etc, etc.", "start": 85.109, "duration": 2.911}, {"text": "Il y a beaucoup d'obstacles. En\nplus on peut entrer en apprentissage que", "start": 88.14, "duration": 3.74}, {"text": "entre septembre et d\u00e9cembre.\nDonc vous \u00eates un jeune, c'est le mois", "start": 91.89, "duration": 3.39}, {"text": "de janvier, il va falloir attendre\nseptembre prochain : vous faites quoi en", "start": 95.28, "duration": 2.729}, {"text": "attendant ? Donc je pense qu'il y a\nbeaucoup de choses de ce type l\u00e0, nous", "start": 98.009, "duration": 4.59}, {"text": "avons list\u00e9 une trentaine d'obstacles\ncomme les deux ou trois que je viens de", "start": 102.599, "duration": 2.61}, {"text": "citer qu'il faut lever, c'est des verrous \u00e0\nlever, c'est pour \u00e7a qu'il faut une", "start": 105.209, "duration": 3.09}, {"text": "grande transformation pour que ce soit\nfluide, qu'on puisse entrer", "start": 108.299, "duration": 2.94}, {"text": "en apprentissage \u00e0 tout moment, qu'on\npuisse facilement trouver une entreprise,", "start": 111.239, "duration": 2.61}, {"text": "qu'on sache \u00e0 l'avance quel est le\ntaux d'insertion dans l'emploi,", "start": 113.849, "duration": 3.421}, {"text": "le succ\u00e8s au dipl\u00f4me, et quelle est\nla carri\u00e8re qu'on peut faire derri\u00e8re.", "start": 117.27, "duration": 3.449}, {"text": "Et donc voil\u00e0 tout \u00e7a suppose une\ngrande concertation et aussi une grande", "start": 120.719, "duration": 4.051}, {"text": "transformation.", "start": 124.77, "duration": 2.299}, {"text": "Alors oui il faut changer le regard sur\nl'apprentissage qui est encore trop vu", "start": 130.02, "duration": 4.68}, {"text": "comme une voie d'\u00e9chec, ou de\nrel\u00e9gation, ou un non choix.", "start": 134.7, "duration": 3.96}, {"text": "Alors d'abord c'est faux dans\nl'enseignement sup\u00e9rieur, ou c'est", "start": 138.66, "duration": 3.45}, {"text": "pl\u00e9biscit\u00e9 par les jeunes et les\nentreprises. Dans l'enseignement", "start": 142.11, "duration": 3.18}, {"text": "sup\u00e9rieur, avoir le m\u00eame dipl\u00f4me et en\nplus 2 ans d'exp\u00e9rience professionnelle,", "start": 145.29, "duration": 4.02}, {"text": "c'est un c\u00e9same pour l'emploi. Mais c'est\nvrai \u00e0 tous les niveaux, il y a 70%", "start": 149.31, "duration": 4.62}, {"text": "d'embauche \u00e0 l'issue de l'apprentissage. Et donc je crois que la premi\u00e8re chose, il", "start": 153.93, "duration": 3.09}, {"text": "faut de la transparence, il faut montrer que\ntelle et telle fili\u00e8re \u00e7a correspond", "start": 157.02, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e0 des m\u00e9tiers d'aujourd'hui et de\ndemain, et que on peut", "start": 160.47, "duration": 2.97}, {"text": "derri\u00e8re avoir un emploi et qu'on n'est\npas bloqu\u00e9 au niveau CAP ou Bac Pro", "start": 163.44, "duration": 4.11}, {"text": "ou BTS. On peut poursuivre tous les niveaux de dipl\u00f4me par l'apprentissage, c'est", "start": 167.55, "duration": 3.93}, {"text": "juste une voie alternative, une voie o\u00f9 on a \u00e0 la fois le m\u00eame dipl\u00f4me, et \u00e0 la", "start": 171.48, "duration": 4.95}, {"text": "fois l'exp\u00e9rience professionnelle.\nDonc je crois qu'il faut, et c'est pour", "start": 176.43, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e7a qu'on va travailler avec Jean-Michel\nBlanquer, ministre de l'\u00c9ducation nationale,", "start": 179.61, "duration": 3.06}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9troitement.\nIl faut commencer par l'orientation, une", "start": 182.67, "duration": 2.7}, {"text": "orientation qui est transparente et qui\ndit la v\u00e9rit\u00e9 qui est que", "start": 185.37, "duration": 4.02}, {"text": "l'apprentissage est une voie de\nr\u00e9ussite.", "start": 189.39, "duration": 5.71}, {"text": "Alors la m\u00e9thode \u00e7a va \u00eatre une\nconcertation tr\u00e8s approfondie qui va", "start": 195.1, "duration": 4.87}, {"text": "\u00eatre coordonn\u00e9e par Sylvie Brunet qui\npr\u00e9side la section emploi travail du", "start": 199.97, "duration": 4.05}, {"text": "CESE et on va avoir des groupes de\ntravail avec les r\u00e9gions, les", "start": 204.02, "duration": 4.38}, {"text": "partenaires sociaux, les branches\nprofessionnelles, les professionnels de", "start": 208.4, "duration": 2.61}, {"text": "l'apprentissage, des repr\u00e9sentants\nd'apprentis. Il y aura une", "start": 211.01, "duration": 2.79}, {"text": "consultation citoyenne aussi, donc\nj'encourage tout le monde \u00e0 en", "start": 213.8, "duration": 3.15}, {"text": "parler autour de soi. Parce \nce qu'il faut beaucoup avoir les", "start": 216.95, "duration": 3.48}, {"text": "avis des jeunes, avoir les avis des\nentreprises. Donc toute cette", "start": 220.43, "duration": 2.91}, {"text": "concertation aura lieu jusqu'\u00e0 fin\njanvier et ensuite nous d\u00e9finirons un", "start": 223.34, "duration": 3.99}, {"text": "projet de loi.", "start": 227.33, "duration": 6.929}]}