{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous merci d'\u00eatre", "start": 117.64, "duration": 6.24}, {"text": "venu \u00e0 cette conf\u00e9rence de presse je", "start": 120.68, "duration": 5.0}, {"text": "suis tr\u00e8s heureuse de pouvoir vous", "start": 123.88, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9senter ce projet de tour de France", "start": 125.68, "duration": 4.04}, {"text": "des quartiers populaires qui me tient", "start": 128.0, "duration": 5.28}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur avec ce projet", "start": 129.72, "duration": 6.92}, {"text": "je souhaite donner de l'\u00e9co aux", "start": 133.28, "duration": 5.08}, {"text": "difficult\u00e9s mais aussi aux", "start": 136.64, "duration": 3.52}, {"text": "accomplissements des habitants des", "start": 138.36, "duration": 4.04}, {"text": "quartiers populaires j'ai d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 140.16, "duration": 4.32}, {"text": "faire ce tour de France des quartier", "start": 142.4, "duration": 5.08}, {"text": "apr\u00e8s les revotes des jeunes \u00e0 la suite", "start": 144.48, "duration": 6.119}, {"text": "de la mort de du jeune Na\u00ebl la r\u00e9ponse", "start": 147.48, "duration": 5.92}, {"text": "du gouvernement qui a \u00e9t\u00e9 d'accuser des", "start": 150.599, "duration": 5.36}, {"text": "jeunes des quartiers d'\u00eatre violent et", "start": 153.4, "duration": 6.199}, {"text": "les parents de mal s'en occup\u00e9 ma par", "start": 155.959, "duration": 5.441}, {"text": "particularit\u00e9 choqu\u00e9 m'a", "start": 159.599, "duration": 4.801}, {"text": "particuli\u00e8rement choqu\u00e9 de un parce que", "start": 161.4, "duration": 5.16}, {"text": "les parents font tout ce qu'ils peuvent", "start": 164.4, "duration": 5.08}, {"text": "pour leurs enfants et de deux parce que", "start": 166.56, "duration": 5.52}, {"text": "le gouvernement accuse les habitants", "start": 169.48, "duration": 5.72}, {"text": "d'une situation dont en est il en est en", "start": 172.08, "duration": 6.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 responsable l'abandon social des", "start": 175.2, "duration": 5.64}, {"text": "quartiers populaires est une r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 178.28, "duration": 4.64}, {"text": "je pense qu'il est de plus que temps de", "start": 180.84, "duration": 4.08}, {"text": "mettre le gouvernement face aux", "start": 182.92, "duration": 4.48}, {"text": "cons\u00e9quences de ses politiques j'ai", "start": 184.92, "duration": 5.48}, {"text": "toujours habit\u00e9 dans des quartiers et", "start": 187.4, "duration": 6.08}, {"text": "mon exp\u00e9rience de vie a \u00e9t\u00e9 celle que", "start": 190.4, "duration": 6.28}, {"text": "vivent aujourd'hui des millions de gens", "start": 193.48, "duration": 6.0}, {"text": "entre les transports en commun et des", "start": 196.68, "duration": 6.0}, {"text": "deux boulots tu te l\u00e8ves \u00e0 4h du matin", "start": 199.48, "duration": 6.64}, {"text": "et tu rentres \u00e0 21h pour exercer des", "start": 202.68, "duration": 5.279}, {"text": "m\u00e9tiers essentiels mais souvent", "start": 206.12, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9caires et mal pay\u00e9s", "start": 207.959, "duration": 6.081}, {"text": "et pendant ce temps tes enfants sont", "start": 211.12, "duration": 6.199}, {"text": "seuls tu n'es pas l\u00e0 pour les devoirs tu", "start": 214.04, "duration": 5.36}, {"text": "n'es pas l\u00e0 pour surveiller ce qu'ils", "start": 217.319, "duration": 5.161}, {"text": "font parce que tu dois travailler car la", "start": 219.4, "duration": 5.28}, {"text": "premi\u00e8re priorit\u00e9 c'est ce qu'il mange", "start": 222.48, "duration": 6.039}, {"text": "et a un toit au-dessus de leur t\u00eate dans", "start": 224.68, "duration": 6.639}, {"text": "les quartiers il y a une solidarit\u00e9 les", "start": 228.519, "duration": 4.72}, {"text": "associations qui se mobilisent pour", "start": 231.319, "duration": 4.92}, {"text": "am\u00e9liorer les conditions de vie mais", "start": 233.239, "duration": 5.56}, {"text": "elles sont de plus en plus fragilis\u00e9es", "start": 236.239, "duration": 5.28}, {"text": "par le manque de de subvention et de", "start": 238.799, "duration": 5.401}, {"text": "reconnaissance cette situation isole de", "start": 241.519, "duration": 5.28}, {"text": "plus en plus de familles d\u00e9munies alors", "start": 244.2, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de travailler s\u00e9rieusement", "start": 246.799, "duration": 4.481}, {"text": "sur ce projet tr\u00e8s d\u00e9licat des quartiers", "start": 248.64, "duration": 4.56}, {"text": "pour bien comprendre mais aussi pour", "start": 251.28, "duration": 4.0}, {"text": "essayer de donner une voix politique aux", "start": 253.2, "duration": 4.92}, {"text": "habitants aux associations aux Maes de", "start": 255.28, "duration": 6.0}, {"text": "famille aux jeunes \u00e0 tous les invisibles", "start": 258.12, "duration": 6.079}, {"text": "et on n dit jamais on ne le donne jamais", "start": 261.28, "duration": 5.199}, {"text": "la parole et qui pourtant se battent au", "start": 264.199, "duration": 4.401}, {"text": "quotidien pour trouver des", "start": 266.479, "duration": 5.521}, {"text": "solutions de donner une voix \u00e0 ces s", "start": 268.6, "duration": 6.2}, {"text": "voix et s'il y en a ceux qui sont", "start": 272.0, "duration": 5.44}, {"text": "nombreux \u00e0 parler de ces quartiers et", "start": 274.8, "duration": 5.959}, {"text": "que de et que l'\u00c9tat m\u00e9prise et ignore", "start": 277.44, "duration": 6.16}, {"text": "il y a aussi toutes celles et ceux qui", "start": 280.759, "duration": 5.72}, {"text": "n'ont plus aucune confiance qui ne", "start": 283.6, "duration": 4.84}, {"text": "croient plus en la possibilit\u00e9 de", "start": 286.479, "duration": 5.0}, {"text": "changer les choses et m\u00eame parfois et", "start": 288.44, "duration": 6.52}, {"text": "qui ont peur de parler tellement la leur", "start": 291.479, "duration": 7.761}, {"text": "situation est d\u00e9j\u00e0 fragile et \u00e0 tous", "start": 294.96, "duration": 5.12}, {"text": "ceux", "start": 299.24, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e0 je veux redonner de la force et de", "start": 300.08, "duration": 5.76}, {"text": "l'espoir pour qu'ensemble on puisse se", "start": 302.88, "duration": 5.84}, {"text": "mobiliser pour changer les choses car", "start": 305.84, "duration": 5.079}, {"text": "aucun d'entre nous ne peut y arriver", "start": 308.72, "duration": 5.759}, {"text": "seul j'ai commenc\u00e9 ce tour en septembre", "start": 310.919, "duration": 6.321}, {"text": "dernier je suis all\u00e9e \u00e0 Saint-Denis avec", "start": 314.479, "duration": 6.521}, {"text": "Eric Cotrel \u00e0 la les rose sur ma cico \u00e0", "start": 317.24, "duration": 8.6}, {"text": "Montpellier \u00e0 Rennes bondi Nant Toulouse", "start": 321.0, "duration": 7.84}, {"text": "avec Fran\u00e7ois et depuis janvier j'ai", "start": 325.84, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de faire une \u00e9tape par semaine", "start": 328.84, "duration": 5.04}, {"text": "certaines dates sont d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9es", "start": 331.479, "duration": 5.321}, {"text": "d'autres sont en train d'\u00eatre vous", "start": 333.88, "duration": 4.92}, {"text": "trouverez tout \u00e7a dans le dossier de", "start": 336.8, "duration": 4.959}, {"text": "presse et je vous tiendrai inform\u00e9 des", "start": 338.8, "duration": 6.239}, {"text": "\u00e9tapes ce tout il se passe par", "start": 341.759, "duration": 5.56}, {"text": "diff\u00e9rents r\u00e9gion de France dans les", "start": 345.039, "duration": 5.041}, {"text": "territoires ultramarins avec une \u00e9tape", "start": 347.319, "duration": 5.961}, {"text": "pr\u00e9vue en avril \u00e0 La R\u00e9union je vais", "start": 350.08, "duration": 5.2}, {"text": "dans des villes o\u00f9 les luttes des", "start": 353.28, "duration": 4.199}, {"text": "quartiers ont eu lieu comme \u00e0", "start": 355.28, "duration": 4.479}, {"text": "Montpellier o\u00f9 les habitants du petit", "start": 357.479, "duration": 4.681}, {"text": "bas se sont mobilis\u00e9s pour des logements", "start": 359.759, "duration": 4.841}, {"text": "dignes je vais \u00e0 la rencontre des", "start": 362.16, "duration": 4.72}, {"text": "diff\u00e9rents acteurs des quartiers les", "start": 364.6, "duration": 5.039}, {"text": "habitants les associatifs et les \u00e9lus", "start": 366.88, "duration": 4.759}, {"text": "par exemple le weekend dernier j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 369.639, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e0 Toulouse avec mon coll\u00e8gue Fran\u00e7ois", "start": 371.639, "duration": 5.56}, {"text": "pickman et Anne", "start": 374.68, "duration": 5.28}, {"text": "stambach et nous avons rencontr\u00e9 les", "start": 377.199, "duration": 4.84}, {"text": "animateurs et de nombreuses associations", "start": 379.96, "duration": 4.359}, {"text": "des quartiers comme Isa attitude une", "start": 382.039, "duration": 5.401}, {"text": "association qui fait du soutien \u00e9ducatif", "start": 384.319, "duration": 5.88}, {"text": "pour les familles des quartiers et en", "start": 387.44, "duration": 5.52}, {"text": "plus des quartiers populaires de grandes", "start": 390.199, "duration": 5.72}, {"text": "villes je pr\u00e9vois aussi des \u00e9tapes dans", "start": 392.96, "duration": 6.04}, {"text": "des petites villes et en milieu rural", "start": 395.919, "duration": 5.68}, {"text": "avec par exemple une \u00e9tape pr\u00e9vue au", "start": 399.0, "duration": 7.8}, {"text": "mois de mars \u00e0 s dans le Lot et ce que", "start": 401.599, "duration": 7.88}, {"text": "j'ai constat\u00e9 pour le moment c'est que", "start": 406.8, "duration": 5.0}, {"text": "les probl\u00e9matiques sont partout les", "start": 409.479, "duration": 5.12}, {"text": "m\u00eames parmi les grands sujets qui", "start": 411.8, "duration": 4.92}, {"text": "reviennent je vais ici rapidement", "start": 414.599, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9voquer quatre le logement au cours du", "start": 416.72, "duration": 6.12}, {"text": "tout j'ai vu quantit\u00e9 de logement", "start": 419.919, "duration": 7.12}, {"text": "insalubre mal chauff\u00e9 mal isol\u00e9 pas", "start": 422.84, "duration": 6.039}, {"text": "accessible pour les personnes", "start": 427.039, "duration": 4.681}, {"text": "handicap\u00e9es dans des quartiers d\u00e9laiss\u00e9s", "start": 428.879, "duration": 5.481}, {"text": "j'ai un souvenir tr\u00e8s marqu\u00e9 des", "start": 431.72, "duration": 5.56}, {"text": "quartiers nord de Marseille o\u00f9 je", "start": 434.36, "duration": 5.8}, {"text": "retourne au mois de juin mais j'ai aussi", "start": 437.28, "duration": 5.44}, {"text": "vu quantit\u00e9 de gens qui se battent pour", "start": 440.16, "duration": 5.719}, {"text": "un logement digne et qui devient de", "start": 442.72, "duration": 4.36}, {"text": "v\u00e9ritaable", "start": 445.879, "duration": 4.281}, {"text": "sp\u00e9cialiste de cette question ce weekend", "start": 447.08, "duration": 6.839}, {"text": "\u00e0 Toulouse j'ai vu j'ai rencontr\u00e9 Karine", "start": 450.16, "duration": 6.24}, {"text": "une habitante d'un immeuble menac\u00e9 de", "start": 453.919, "duration": 6.041}, {"text": "destruction paronrue qui se mobilise", "start": 456.4, "duration": 7.12}, {"text": "depuis des ann\u00e9es pour le sauvegarder", "start": 459.96, "duration": 6.519}, {"text": "et et la r\u00e9novation des immeubles", "start": 463.52, "duration": 5.519}, {"text": "Fran\u00e7ois parlera de plus en d\u00e9tail de", "start": 466.479, "duration": 6.4}, {"text": "tout \u00e7a la le deux\u00e8me sujet l'\u00e9cole", "start": 469.039, "duration": 6.28}, {"text": "parce qu'ils sont pauvres parce qu'il n'", "start": 472.879, "duration": 4.241}, {"text": "parce qu'ils travaillent plus les", "start": 475.319, "duration": 3.481}, {"text": "parents des quartiers investissent", "start": 477.12, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup sur l'\u00e9cole comme moyen de", "start": 478.8, "duration": 4.839}, {"text": "recite et d'\u00e9panissement pour leurs", "start": 480.8, "duration": 5.839}, {"text": "enfants et si l'\u00e9cole publique", "start": 483.639, "duration": 5.96}, {"text": "fonctionne mal eux n'ont pas les moyens", "start": 486.639, "duration": 5.641}, {"text": "de mettre leurs enfants dans le priv\u00e9", "start": 489.599, "duration": 5.201}, {"text": "comme notre ministre de l'\u00c9ducation a pu", "start": 492.28, "duration": 5.44}, {"text": "se permettre de le faire et si l'\u00e9cole", "start": 494.8, "duration": 5.04}, {"text": "publique fonctionne mal c'est le", "start": 497.72, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9crochage pour les jeunes adolescents", "start": 499.84, "duration": 6.319}, {"text": "qui sont livr\u00e9s \u00e0 la rue aux embru entre", "start": 502.68, "duration": 7.239}, {"text": "quartiers et parfois m\u00eale \u00e0 des drames", "start": 506.159, "duration": 6.32}, {"text": "tr\u00e8 sujet les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es", "start": 509.919, "duration": 5.201}, {"text": "par les femmes le travail p\u00e9nible et mal", "start": 512.479, "duration": 6.48}, {"text": "pay\u00e9 l'absence de cr\u00e8che la la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 515.12, "duration": 6.399}, {"text": "des m\u00e8res isol\u00e9es les femmes sont", "start": 518.959, "duration": 4.88}, {"text": "particuli\u00e8rement touch\u00e9es par l'absence", "start": 521.519, "duration": 5.32}, {"text": "des services publics car ce sont encore", "start": 523.839, "duration": 5.161}, {"text": "elles majoritairement qui s'occupent des", "start": 526.839, "duration": 4.801}, {"text": "enfants des malades des personnes \u00e2g\u00e9es", "start": 529.0, "duration": 5.48}, {"text": "Daniel auognon pourra vous en parler des", "start": 531.64, "duration": 5.68}, {"text": "services publics dans des quartiers 4\u00e8", "start": 534.48, "duration": 5.4}, {"text": "sujet les discriminations", "start": 537.32, "duration": 5.12}, {"text": "il parle du manque de professeurs du", "start": 539.88, "duration": 5.32}, {"text": "manque de moyens des \u00e9tablissements mais", "start": 542.44, "duration": 5.519}, {"text": "aussi beaucoup de discrimination les", "start": 545.2, "duration": 5.48}, {"text": "enfants qui n'tiennent pas de stage", "start": 547.959, "duration": 5.961}, {"text": "parce qu'il ils ont des noms arabes les", "start": 550.68, "duration": 5.839}, {"text": "enfants qui n'ont dit m\u00eame pas pourront", "start": 553.92, "duration": 5.68}, {"text": "jamais faire de grandes \u00e9coles", "start": 556.519, "duration": 6.041}, {"text": "ou qu'on oriente vers des m\u00e9tiers qui ne", "start": 559.6, "duration": 5.679}, {"text": "veulent pas faire mon coll\u00e8gue lu boya", "start": 562.56, "duration": 4.959}, {"text": "pourra en parler plus longuement de ses", "start": 565.279, "duration": 5.361}, {"text": "probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par les jeun ce", "start": 567.519, "duration": 5.601}, {"text": "probl\u00e8me des quartiers il en a plus que", "start": 570.64, "duration": 7.4}, {"text": "moi qui est qui est grand que ce tour", "start": 573.12, "duration": 6.8}, {"text": "j'ai de nombreux coll\u00e8gues qui", "start": 578.04, "duration": 4.68}, {"text": "travaillent dessus depuis des ann\u00e9es il", "start": 579.92, "duration": 5.599}, {"text": "y a aussi bien s\u00fbr tout le travail fait", "start": 582.72, "duration": 5.16}, {"text": "par les habitants eux-m\u00eames c'est", "start": 585.519, "duration": 5.32}, {"text": "pourquoi nous avons d\u00e9cid\u00e9 avec mon", "start": 587.88, "duration": 5.56}, {"text": "groupe parlementaire qu'\u00e0 l'issu de ce", "start": 590.839, "duration": 5.56}, {"text": "tour on sorte ensemble un grand plan", "start": 593.44, "duration": 5.72}, {"text": "d'urgence pour les quartiers populaires", "start": 596.399, "duration": 5.56}, {"text": "ce plan d'urgence va rassembler tout ce", "start": 599.16, "duration": 6.119}, {"text": "que j'aurais appris durant cette ann\u00e9e", "start": 601.959, "duration": 6.201}, {"text": "mais aussi tout ce qu'on fait le font", "start": 605.279, "duration": 7.281}, {"text": "encore mes coll\u00e8gues au sujet \u00e0 ce sujet", "start": 608.16, "duration": 7.359}, {"text": "en plus du tout nous ferons bien s\u00fb des", "start": 612.56, "duration": 5.32}, {"text": "auditions \u00e0 l'ensembl\u00e9e et nous aurons", "start": 615.519, "duration": 4.921}, {"text": "diff\u00e9rents moments de rencontre avec les", "start": 617.88, "duration": 4.639}, {"text": "habitants du quartier populaire mon", "start": 620.44, "duration": 4.639}, {"text": "coll\u00e8gue Eric pourra vous en parler des", "start": 622.519, "duration": 3.961}, {"text": "racontres nationales des quartiers", "start": 625.079, "duration": 4.801}, {"text": "populaires dans ce plan il aura un bilan", "start": 626.48, "duration": 5.76}, {"text": "sur l'\u00e9tat des quartiers populaires des", "start": 629.88, "duration": 5.36}, {"text": "propositions politiques et une s\u00e9rie de", "start": 632.24, "duration": 4.52}, {"text": "propositions de loi qui seront", "start": 635.24, "duration": 5.0}, {"text": "construite et \u00e9labor\u00e9 avec ceux qui se", "start": 636.76, "duration": 6.879}, {"text": "mobilisent sur le terrain j'invite mes", "start": 640.24, "duration": 5.599}, {"text": "coll\u00e8gues aujourd'hui \u00e0 prendre la", "start": 643.639, "duration": 4.961}, {"text": "parole et \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 vos questions", "start": 645.839, "duration": 6.281}, {"text": "pour vous parler de ce quoi il", "start": 648.6, "duration": 7.479}, {"text": "travaillent je voudrais conclure en vous", "start": 652.12, "duration": 8.56}, {"text": "disant ceci je je sent sur mes \u00e9paules", "start": 656.079, "duration": 6.041}, {"text": "une grande", "start": 660.68, "duration": 5.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 parce que les gens se", "start": 662.12, "duration": 7.32}, {"text": "reconnaissent en moi ils se confient ils", "start": 665.72, "duration": 6.88}, {"text": "me raconent leur histoire parfois", "start": 669.44, "duration": 5.92}, {"text": "intimes et leur combat souvent", "start": 672.6, "duration": 6.88}, {"text": "collective et parce que je miditenfie \u00e0", "start": 675.36, "duration": 7.08}, {"text": "eux je comprends profond\u00e9ment leur lutte", "start": 679.48, "duration": 6.799}, {"text": "et il est temps d'arr\u00eater de les traiter", "start": 682.44, "duration": 5.68}, {"text": "les habitants des quartiers populaires", "start": 686.279, "duration": 5.0}, {"text": "comme des citoyens de seconde zone ils", "start": 688.12, "duration": 6.44}, {"text": "sont des citoyens \u00e0 part enti\u00e8re de la", "start": 691.279, "duration": 7.721}, {"text": "R\u00e9publique je vous remercie", "start": 694.56, "duration": 4.44}, {"text": "donc merci beaucoup \u00e0 ma coll\u00e8gue Rachel", "start": 700.44, "duration": 7.199}, {"text": "kek et qui est venu le weekend dernier \u00e0", "start": 704.68, "duration": 6.08}, {"text": "Toulouse tu l'as dit visiter plusieurs", "start": 707.639, "duration": 4.76}, {"text": "quartiers populaires de la ville", "start": 710.76, "duration": 5.04}, {"text": "desizarouira et je confirme que tu es", "start": 712.399, "duration": 5.361}, {"text": "une figure symbolique et de", "start": 715.8, "duration": 3.64}, {"text": "repr\u00e9sentation pour pour beaucoup", "start": 717.76, "duration": 4.4}, {"text": "d'habitantes et d'habitants euh et au", "start": 719.44, "duration": 4.68}, {"text": "cours de ta visite on a pu visiter", "start": 722.16, "duration": 3.56}, {"text": "notamment le quartier de la rainerie qui", "start": 724.12, "duration": 3.88}, {"text": "est en proie \u00e0 la r\u00e9novation urbaine \u00e7a", "start": 725.72, "duration": 5.2}, {"text": "tombe bien puisque la semaine prochaine", "start": 728.0, "duration": 5.36}, {"text": "nous comm\u00e9morerons ou nous c\u00e9l\u00e9brerons", "start": 730.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a d\u00e9pend les points de vue les 20 ans", "start": 733.36, "duration": 4.36}, {"text": "de l'Agence nationale de r\u00e9novation", "start": 735.72, "duration": 5.679}, {"text": "urbaine le 7 f\u00e9vrier il y aura une", "start": 737.72, "duration": 6.08}, {"text": "mobilisation des collectifs d'habitants", "start": 741.399, "duration": 4.641}, {"text": "et de diff\u00e9rentes associations comme la", "start": 743.8, "duration": 4.24}, {"text": "CNL le droit au logement la Ligue des", "start": 746.04, "duration": 4.12}, {"text": "droits de l'homme devant le si\u00e8ge de", "start": 748.04, "duration": 4.919}, {"text": "l'enrue \u00e0 Paris et puis d'autres", "start": 750.16, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements qui sont pr\u00e9vus et il y aura", "start": 752.959, "duration": 5.801}, {"text": "aussi l'enrue qui f\u00eatera de mani\u00e8re", "start": 755.8, "duration": 6.12}, {"text": "institutionnelle ces 20 ans le 8 f\u00e9vrier", "start": 758.76, "duration": 5.0}, {"text": "c'est bien s\u00fbr des \u00e9v\u00e9nements auquels", "start": 761.92, "duration": 4.56}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s insoumis seront pr\u00e9sents et", "start": 763.76, "duration": 4.24}, {"text": "je rappelle qu'on a fait une tourn\u00e9e", "start": 766.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'ann\u00e9e pass\u00e9e notamment coordonn\u00e9e avec", "start": 768.0, "duration": 4.92}, {"text": "ma coll\u00e8gue Farida Amrani et aupr\u00e8s de", "start": 770.48, "duration": 5.2}, {"text": "beaucoup de mes coll\u00e8gues ici pr\u00e9sents", "start": 772.92, "duration": 4.88}, {"text": "ou d'autres et qu'on va demander une", "start": 775.68, "duration": 4.12}, {"text": "mission d'information \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 777.8, "duration": 3.68}, {"text": "collectivit\u00e9 territoriale qui est en", "start": 779.8, "duration": 4.0}, {"text": "bonne voie d'\u00eatre valid\u00e9e et qui je", "start": 781.48, "duration": 5.719}, {"text": "l'esp\u00e8re pourra d\u00e9marrer d'ici d'ici", "start": 783.8, "duration": 5.8}, {"text": "avril je rappelle que 20 ans d'en rue", "start": 787.199, "duration": 4.561}, {"text": "c'est 7 millions d'habitants qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 789.6, "duration": 4.64}, {"text": "ou qui sont concern\u00e9s que \u00e7a impacte", "start": 791.76, "duration": 4.04}, {"text": "directement dans leurs conditions de vie", "start": 794.24, "duration": 3.159}, {"text": "et il est temps d'en faire le bilan", "start": 795.8, "duration": 4.96}, {"text": "humain social \u00e9conomique mais aussi", "start": 797.399, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9cologique de ces grandes op\u00e9rations et", "start": 800.76, "duration": 4.12}, {"text": "de voir ce qu'il adviendrait pour demain", "start": 802.839, "duration": 4.56}, {"text": "c'\u00e9tait un projet qui avait \u00e9t\u00e9 fait", "start": 804.88, "duration": 5.079}, {"text": "dans l'optique de la mix C sociale or on", "start": 807.399, "duration": 5.0}, {"text": "a des discours contradictoires de la", "start": 809.959, "duration": 4.201}, {"text": "part du gouvernement puisque hier", "start": 812.399, "duration": 4.641}, {"text": "Gabriel Attal offrait un enterrement de", "start": 814.16, "duration": 6.119}, {"text": "premi\u00e8re classe \u00e0 la loi SRU qui permet", "start": 817.04, "duration": 6.84}, {"text": "de mettre des quotas de 25 % de logement", "start": 820.279, "duration": 5.201}, {"text": "public dans un certain nombre de villes", "start": 823.88, "duration": 3.56}, {"text": "et il se trouve que au d\u00e9but du mois on", "start": 825.48, "duration": 4.159}, {"text": "a pr\u00e9sent\u00e9 une proposition de loi visant", "start": 827.44, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 faire appliquer strictement cette loi", "start": 829.639, "duration": 4.721}, {"text": "parce que le bilan tri\u00e9nal montre qu'il", "start": 832.0, "duration": 5.199}, {"text": "y a des maires hors la loi qui se", "start": 834.36, "duration": 5.44}, {"text": "complaisent dans le s\u00e9cessionnisme et", "start": 837.199, "duration": 5.32}, {"text": "dans le communautarisme de l'entre soi", "start": 839.8, "duration": 4.76}, {"text": "je prends un exemple puisque j'\u00e9tais", "start": 842.519, "duration": 4.44}, {"text": "all\u00e9 dans une zone de non droit du c\u00f4t\u00e9", "start": 844.56, "duration": 4.719}, {"text": "de Nice ou dans le canton d'\u00e9lection de", "start": 846.959, "duration": 5.12}, {"text": "Monsieur sooti il y a que 3 % de", "start": 849.279, "duration": 4.68}, {"text": "logement public on peut pas faire de", "start": 852.079, "duration": 5.161}, {"text": "l'amnit\u00e9 sociale si des communes ne", "start": 853.959, "duration": 4.88}, {"text": "jouent pas le jeu et ne font pas les", "start": 857.24, "duration": 3.959}, {"text": "efforts que certains maires s\u00e9chinent \u00e0", "start": 858.839, "duration": 5.201}, {"text": "faire donc il est temps que euh que le", "start": 861.199, "duration": 5.241}, {"text": "m\u00e9rite de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 de solidarit\u00e9", "start": 864.04, "duration": 4.96}, {"text": "nationale soit r\u00e9compens\u00e9 et que c et", "start": 866.44, "duration": 4.079}, {"text": "ceux qui ne jouent pas le jeu soit", "start": 869.0, "duration": 3.32}, {"text": "s\u00e9v\u00e8rement punis c'est eux que Monsieur", "start": 870.519, "duration": 4.841}, {"text": "hatal aurait d\u00fb fustiger et menacer mais", "start": 872.32, "duration": 7.199}, {"text": "il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00eatre autoritaire avec les", "start": 875.36, "duration": 6.839}, {"text": "classes populaires et servi les dociles", "start": 879.519, "duration": 5.281}, {"text": "avec ses amis maires hors la loi donc on", "start": 882.199, "duration": 4.64}, {"text": "voit qu'il y a ce double discours l\u00e0 et", "start": 884.8, "duration": 3.68}, {"text": "que de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ce qui manque", "start": 886.839, "duration": 3.521}, {"text": "dans nos quartiers c'est l'acc\u00e8s au", "start": 888.48, "duration": 3.32}, {"text": "servicees public et l\u00e0-dessus je pense", "start": 890.36, "duration": 3.599}, {"text": "que ma coll\u00e8gue Daniel auonau aura", "start": 891.8, "duration": 4.599}, {"text": "beaucoup \u00e0", "start": 893.959, "duration": 2.44}, {"text": "dire oui bonjour \u00e0 \u00e0 tous et toutes", "start": 897.68, "duration": 7.48}, {"text": "merci infiniment \u00e0 Rachel kk\u00e9 de m'avoir", "start": 901.68, "duration": 6.68}, {"text": "invit\u00e9 \u00e0 \u00e0 participer \u00e0 cette", "start": 905.16, "duration": 6.599}, {"text": "initiative qui je crois va faire date et", "start": 908.36, "duration": 5.32}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement d\u00e9j\u00e0 en", "start": 911.759, "duration": 5.44}, {"text": "soi parce que c'est un sujet qui moi", "start": 913.68, "duration": 4.719}, {"text": "m'avait", "start": 917.199, "duration": 3.44}, {"text": "interpell\u00e9 pendant le pr\u00e9c\u00e9dent mandat", "start": 918.399, "duration": 4.8}, {"text": "o\u00f9 \u00e0 aucun moment pendant 5 ans il n'y a", "start": 920.639, "duration": 5.521}, {"text": "eu en fait de discussion de d\u00e9bat de", "start": 923.199, "duration": 4.88}, {"text": "proposition de loi l\u00e9gislative sur la", "start": 926.16, "duration": 5.119}, {"text": "question des quartiers populaires euh y", "start": 928.079, "duration": 5.361}, {"text": "compris par l'axe o\u00f9 il y a un", "start": 931.279, "duration": 4.321}, {"text": "Secr\u00e9tariat \u00e0 la politique de la ville", "start": 933.44, "duration": 4.56}, {"text": "euh mais \u00e7a n'a jamais fait l'objet", "start": 935.6, "duration": 4.359}, {"text": "d'aucune d'aucune discussion et donc", "start": 938.0, "duration": 5.24}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un sujet j'\u00e9tais \u00e0", "start": 939.959, "duration": 5.201}, {"text": "l'initiative au nom du groupe de la", "start": 943.24, "duration": 3.24}, {"text": "France insoumise d'une proposition de", "start": 945.16, "duration": 3.119}, {"text": "commission d'enqu\u00eate sur le bilan de la", "start": 946.48, "duration": 6.359}, {"text": "politique de la ville euh qui est euh un", "start": 948.279, "duration": 7.401}, {"text": "sujet qui revient euh r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 952.839, "duration": 5.12}, {"text": "parce que le constat en tout cas les les", "start": 955.68, "duration": 5.12}, {"text": "les les les des \u00e9l\u00e9ments qui peuvent", "start": 957.959, "duration": 4.841}, {"text": "\u00eatre analys\u00e9s je pense notamment \u00e0 la", "start": 960.8, "duration": 4.76}, {"text": "Cour des comptes qui avait travaill\u00e9 sur", "start": 962.8, "duration": 6.88}, {"text": "le sujet montre que cette politique qui", "start": 965.56, "duration": 7.48}, {"text": "a plus de 40 ans maintenant a un binan", "start": 969.68, "duration": 6.519}, {"text": "pour le moins mitig\u00e9 mais voil\u00e0 il n'y a", "start": 973.04, "duration": 4.44}, {"text": "jamais eu", "start": 976.199, "duration": 5.12}, {"text": "v\u00e9ritablement de de d\u00e9bat national sur", "start": 977.48, "duration": 6.4}, {"text": "sur une question qui concerne tout de", "start": 981.319, "duration": 5.481}, {"text": "m\u00eame si on prend on va dire la", "start": 983.88, "duration": 5.56}, {"text": "qualification administrative des des des", "start": 986.8, "duration": 5.12}, {"text": "quartiers politiques de la ville c'est", "start": 989.44, "duration": 6.519}, {"text": "plus de 5 millions de personnes", "start": 991.92, "duration": 11.599}, {"text": "et un un une un financement qui a \u00e9t\u00e9", "start": 995.959, "duration": 9.161}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9 sur un certain nombre de", "start": 1003.519, "duration": 3.921}, {"text": "programmes il y a notamment la question", "start": 1005.12, "duration": 6.079}, {"text": "de de dans rue qui a sollicit\u00e9 beaucoup", "start": 1007.44, "duration": 6.759}, {"text": "beaucoup de de de moyens mais o\u00f9 on voit", "start": 1011.199, "duration": 5.241}, {"text": "que la question de la politique de la", "start": 1014.199, "duration": 5.08}, {"text": "ville \u00e9tait cens\u00e9e porter", "start": 1016.44, "duration": 6.0}, {"text": "sur \u00e0 la fois les les b\u00e2timents et la", "start": 1019.279, "duration": 7.56}, {"text": "r\u00e9novation urbaine mais \u00e9galement la la", "start": 1022.44, "duration": 7.72}, {"text": "la vie concr\u00e8te des des gens", "start": 1026.839, "duration": 6.08}, {"text": "et on on constate que malgr\u00e9 les efforts", "start": 1030.16, "duration": 4.6}, {"text": "budg\u00e9taires il y a des \u00e9carts", "start": 1032.919, "duration": 3.601}, {"text": "extr\u00eamement important en terme de taux", "start": 1034.76, "duration": 4.52}, {"text": "de pauvret\u00e9 de taux de ch\u00f4mage de", "start": 1036.52, "duration": 5.08}, {"text": "suroccupation des logements d'acc\u00e8", "start": 1039.28, "duration": 4.84}, {"text": "d'acc\u00e8s moindre au num\u00e9rique de", "start": 1041.6, "duration": 3.959}, {"text": "vieillissement de la population de", "start": 1044.12, "duration": 5.04}, {"text": "surexposition un certain nombre de de", "start": 1045.559, "duration": 5.721}, {"text": "de de de pathologie et de et de", "start": 1049.16, "duration": 4.0}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 et", "start": 1051.28, "duration": 5.72}, {"text": "donc je pense que ce cette tourn\u00e9e et le", "start": 1053.16, "duration": 7.639}, {"text": "plan que qui devrait en r\u00e9sulter sera un", "start": 1057.0, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment extr\u00eamement important pour que", "start": 1060.799, "duration": 4.921}, {"text": "nous prenions \u00e0 bras le cor ce ce sujet", "start": 1063.2, "duration": 4.4}, {"text": "et dans ce", "start": 1065.72, "duration": 5.64}, {"text": "cadre c'est en particulier une", "start": 1067.6, "duration": 8.24}, {"text": "initiative que j'ai travaill\u00e9 \u00e0 partir", "start": 1071.36, "duration": 6.72}, {"text": "justement de de rencontres que j'avais", "start": 1075.84, "duration": 5.079}, {"text": "pu faire dans le cadre de cette de", "start": 1078.08, "duration": 6.44}, {"text": "cette demande de commiss d'enqu\u00eate qui", "start": 1080.919, "duration": 5.801}, {"text": "qu'on a d\u00e9pos\u00e9 en 2022 avant avant la", "start": 1084.52, "duration": 4.48}, {"text": "fin du mandat mais qui avait du coup \u00e9t\u00e9", "start": 1086.72, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 travaill\u00e9 avec des rencontres aussi", "start": 1089.0, "duration": 5.44}, {"text": "dans dans avec plusieurs associations", "start": 1091.76, "duration": 6.96}, {"text": "que la question de l'acc\u00e8s au services", "start": 1094.44, "duration": 6.08}, {"text": "publics et des difficult\u00e9s d'acc\u00e8s au", "start": 1098.72, "duration": 4.439}, {"text": "service publics avaient \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 je", "start": 1100.52, "duration": 4.519}, {"text": "pense notamment \u00e0 l'association Ziva", "start": 1103.159, "duration": 3.481}, {"text": "nanter que j'avais", "start": 1105.039, "duration": 4.201}, {"text": "rencontr\u00e9 dans dans dans le cadre de ce", "start": 1106.64, "duration": 4.279}, {"text": "travail de commission d'enqu\u00eate et qui", "start": 1109.24, "duration": 5.2}, {"text": "en fait m'avait interpell\u00e9 sur le fait", "start": 1110.919, "duration": 5.561}, {"text": "que elle prenait en charge beaucoup des", "start": 1114.44, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9marches administratives des habitants", "start": 1116.48, "duration": 4.72}, {"text": "parce que la d\u00e9mat\u00e9rialisation la", "start": 1119.32, "duration": 4.96}, {"text": "num\u00e9risation avait \u00e9loign\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 1121.2, "duration": 4.76}, {"text": "de personnes et donc c'est une des", "start": 1124.28, "duration": 5.32}, {"text": "exp\u00e9riences qui a particip\u00e9 \u00e0 au travail", "start": 1125.96, "duration": 7.079}, {"text": "autour de la r\u00e9ouverture des des", "start": 1129.6, "duration": 5.199}, {"text": "accueils physiques des services publics", "start": 1133.039, "duration": 4.12}, {"text": "euh qui a abouti \u00e0 une proposition de", "start": 1134.799, "duration": 4.12}, {"text": "loi euh adopte", "start": 1137.159, "duration": 3.121}, {"text": "en premi\u00e8re lecture \u00e0 l'Assembl\u00e9e en", "start": 1138.919, "duration": 2.601}, {"text": "novembre dernier dans le cadre de notre", "start": 1140.28, "duration": 3.2}, {"text": "niche parlementaire et que nous", "start": 1141.52, "duration": 4.24}, {"text": "continuons euh sur laquelle nous", "start": 1143.48, "duration": 3.6}, {"text": "continuons \u00e0 nous mobiliser pour que ce", "start": 1145.76, "duration": 3.56}, {"text": "soit inscrit \u00e0 l'ordre du jour du S\u00e9nat", "start": 1147.08, "duration": 5.599}, {"text": "donc c'est un des exemples qu'on qu'on", "start": 1149.32, "duration": 7.12}, {"text": "apporte au travail de de entam\u00e9 par par", "start": 1152.679, "duration": 5.801}, {"text": "Rachel kek\u00e9 et qui participe des", "start": 1156.44, "duration": 4.44}, {"text": "propositions que nous portons au sein de", "start": 1158.48, "duration": 4.84}, {"text": "de la de la France insoumise", "start": 1160.88, "duration": 4.4}, {"text": "particuli\u00e8rement les services publics \u00e7a", "start": 1163.32, "duration": 4.0}, {"text": "concerne tout le monde mais c'est en", "start": 1165.28, "duration": 5.84}, {"text": "particulier pour euh celles et ceux euh", "start": 1167.32, "duration": 6.28}, {"text": "qui sont le plus socialement vuln\u00e9rabl", "start": 1171.12, "duration": 5.439}, {"text": "qui ont \u00e0 travers les services public", "start": 1173.6, "duration": 5.319}, {"text": "devrait avoir acc\u00e8s \u00e0 l'ensemble des", "start": 1176.559, "duration": 4.36}, {"text": "droits et donc pour qui l'acc\u00e8s au au", "start": 1178.919, "duration": 3.521}, {"text": "service public est particuli\u00e8rement", "start": 1180.919, "duration": 3.76}, {"text": "fondamental et donc c'est autour", "start": 1182.44, "duration": 4.92}, {"text": "notamment de ces questions et et la", "start": 1184.679, "duration": 5.441}, {"text": "question aussi de des familles", "start": 1187.36, "duration": 4.96}, {"text": "monoparentales que nous travaillerons", "start": 1190.12, "duration": 3.64}, {"text": "dans le cadre de cette tourn\u00e9e avec", "start": 1192.32, "duration": 3.56}, {"text": "Rachel que je remercie encore une fois", "start": 1193.76, "duration": 3.48}, {"text": "de son", "start": 1195.88, "duration": 4.36}, {"text": "initiative", "start": 1197.24, "duration": 3.0}, {"text": "merci beaucoup je pense qu'il faut", "start": 1201.559, "duration": 5.681}, {"text": "mesurer la la force et la l\u00e9gitimit\u00e9 de", "start": 1203.559, "duration": 5.6}, {"text": "la d\u00e9marche et des mots qui ont utilis\u00e9", "start": 1207.24, "duration": 4.52}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s par Rachel kek\u00e9 je", "start": 1209.159, "duration": 3.64}, {"text": "pense aussi qu'il faut mesurer", "start": 1211.76, "duration": 2.48}, {"text": "l'importance d'une telle initiative", "start": 1212.799, "duration": 3.201}, {"text": "parce que au fond cette initiative ne", "start": 1214.24, "duration": 3.2}, {"text": "fait que de corriger des angles morts", "start": 1216.0, "duration": 2.96}, {"text": "quand Gabriel Atal dans tout son", "start": 1217.44, "duration": 3.28}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale parle des", "start": 1218.96, "duration": 3.0}, {"text": "classes moyennes il a raison il faut", "start": 1220.72, "duration": 2.24}, {"text": "parler des classes moyennes encore", "start": 1221.96, "duration": 2.719}, {"text": "faudrait-il la d\u00e9finir il dit moi je", "start": 1222.96, "duration": 2.839}, {"text": "suis ici pour d\u00e9fendre les classes", "start": 1224.679, "duration": 2.801}, {"text": "moyennes tr\u00e8s bien on a compris qu'assez", "start": 1225.799, "duration": 2.721}, {"text": "naturellement il a des d\u00e9fendre les", "start": 1227.48, "duration": 2.24}, {"text": "classes les plus ais\u00e9es du pays mais", "start": 1228.52, "duration": 2.96}, {"text": "qu'en est-il des classes populaires et", "start": 1229.72, "duration": 3.28}, {"text": "bien heureusement nous avons Rachel kk\u00e9", "start": 1231.48, "duration": 3.52}, {"text": "pour permettre ce genre d'initiative et", "start": 1233.0, "duration": 3.32}, {"text": "que pour permettre de corriger les", "start": 1235.0, "duration": 3.4}, {"text": "angles morts un autre angle mort de de", "start": 1236.32, "duration": 4.0}, {"text": "Gabriel Atal \u00e7a a \u00e9t\u00e9 justement la", "start": 1238.4, "duration": 3.159}, {"text": "question de la jeunesse des quartiers", "start": 1240.32, "duration": 3.56}, {"text": "populaires le registre qui a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9", "start": 1241.559, "duration": 5.041}, {"text": "avec ces phrases paternalistes odieuses", "start": 1243.88, "duration": 5.039}, {"text": "horribles malv\u00e9cu et puis surtout la", "start": 1246.6, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9connexion totale des besoins des", "start": 1248.919, "duration": 3.601}, {"text": "jeunes des milieux populaires font que", "start": 1250.32, "duration": 3.4}, {"text": "cette tourn\u00e9e cette tourn\u00e9e des", "start": 1252.52, "duration": 3.08}, {"text": "quartiers populaires a une utilit\u00e9", "start": 1253.72, "duration": 3.4}, {"text": "notamment pour aller discuter avec les", "start": 1255.6, "duration": 3.16}, {"text": "jeunes des quartiers pop populair parce", "start": 1257.12, "duration": 2.84}, {"text": "que les jeunes des quartiers populaires", "start": 1258.76, "duration": 2.84}, {"text": "on passe nos journ\u00e9es \u00e0 en parler sur", "start": 1259.96, "duration": 3.04}, {"text": "tous les plateaux t\u00e9l\u00e9 mais quand est-ce", "start": 1261.6, "duration": 2.72}, {"text": "qu'on leur donne la parole et pour", "start": 1263.0, "duration": 2.6}, {"text": "discuter un petit peu avec eux quand je", "start": 1264.32, "duration": 2.76}, {"text": "parle avec eux eux ils me parlent par", "start": 1265.6, "duration": 2.959}, {"text": "exemple de discrimination et de", "start": 1267.08, "duration": 3.599}, {"text": "reproduction sociale \u00e0 l'\u00e9cole l'\u00e9cole", "start": 1268.559, "duration": 3.521}, {"text": "dans beaucoup de quartiers c'est souvent", "start": 1270.679, "duration": 3.6}, {"text": "le dernier service public qu'il reste", "start": 1272.08, "duration": 3.64}, {"text": "c'est le seul service public de", "start": 1274.279, "duration": 3.081}, {"text": "proximit\u00e9 qu'il reste et vous vous", "start": 1275.72, "duration": 3.439}, {"text": "retrouvez \u00e0 avoir des enseignants qui", "start": 1277.36, "duration": 3.28}, {"text": "vont bien au-del\u00e0 de leur mission", "start": 1279.159, "duration": 3.281}, {"text": "d'enseignant d'avoir des enseignants qui", "start": 1280.64, "duration": 3.08}, {"text": "sont les seuls \u00e0 organiser la vie dans", "start": 1282.44, "duration": 3.04}, {"text": "les quartiers avoir je connais des", "start": 1283.72, "duration": 3.64}, {"text": "enseignants qui payent la cantine \u00e0 des", "start": 1285.48, "duration": 3.439}, {"text": "momes qui eux n'ont pas les moyens", "start": 1287.36, "duration": 3.439}, {"text": "d'aller \u00e0 la cantine des enseignants qui", "start": 1288.919, "duration": 3.76}, {"text": "font de l'aide administrative pour des", "start": 1290.799, "duration": 3.161}, {"text": "personnes qui ont des difficult\u00e9s qui", "start": 1292.679, "duration": 2.561}, {"text": "connaissent pas les d\u00e9marches qui font", "start": 1293.96, "duration": 2.68}, {"text": "des aides sur les tites de s\u00e9jour \u00e7a", "start": 1295.24, "duration": 2.88}, {"text": "c'est le dernier service public de", "start": 1296.64, "duration": 3.399}, {"text": "proximit\u00e9 et pourtant c'est sous-dot\u00e9", "start": 1298.12, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui c'est notori\u00e9t\u00e9 publique que", "start": 1300.039, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9cole des milieux populaires est", "start": 1301.88, "duration": 3.96}, {"text": "totalement sous-dot\u00e9 mais \u00e0 \u00e7a s'ajoute", "start": 1303.159, "duration": 5.12}, {"text": "aussi le souvenir d'une violence et d'un", "start": 1305.84, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00e9pris dans le c\u0153ur de beaucoup de", "start": 1308.279, "duration": 4.241}, {"text": "jeunes non seulement pour toutes les", "start": 1310.36, "duration": 3.84}, {"text": "raisons que je vous ai expliqu\u00e9 mais", "start": 1312.52, "duration": 3.2}, {"text": "aussi parce que il il y a un deux poids", "start": 1314.2, "duration": 3.12}, {"text": "de mesure c'est \u00e7a qui a choqu\u00e9 avec", "start": 1315.72, "duration": 3.76}, {"text": "Madame \u00e0 cterra c'est qu'on apprend que", "start": 1317.32, "duration": 3.56}, {"text": "elle ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 1319.48, "duration": 3.12}, {"text": "insulte l'\u00e9cole publique en mettant ses", "start": 1320.88, "duration": 3.039}, {"text": "gamins dans une \u00e9cole avec plusieurs", "start": 1322.6, "duration": 2.52}, {"text": "hectares j'ai entendu qu'il y avait des", "start": 1323.919, "duration": 3.0}, {"text": "piscines des salles de sport chez moi", "start": 1325.12, "duration": 3.48}, {"text": "dans certains quartiers il pleut dans", "start": 1326.919, "duration": 2.721}, {"text": "certaines salles de classes de", "start": 1328.6, "duration": 2.679}, {"text": "maternelle il y a des classes qui sont", "start": 1329.64, "duration": 3.08}, {"text": "tout simplement pas nettoy\u00e9es et si", "start": 1331.279, "duration": 3.241}, {"text": "c'\u00e9tait que le \u00e7a le fond du probl\u00e8me le", "start": 1332.72, "duration": 3.439}, {"text": "le probl\u00e8me le plus structurel c'est la", "start": 1334.52, "duration": 3.399}, {"text": "question de l'orientation parce", "start": 1336.159, "duration": 3.681}, {"text": "qu'aujourd'hui il n'est plus question", "start": 1337.919, "duration": 3.36}, {"text": "d'orientation \u00e0 l'\u00e9cole il est", "start": 1339.84, "duration": 3.6}, {"text": "uniquement question de s\u00e9lection d\u00e8s le", "start": 1341.279, "duration": 4.441}, {"text": "coll\u00e8ge les jeunes particuli\u00e8rement des", "start": 1343.44, "duration": 3.719}, {"text": "milieux populaires ont le sentiment", "start": 1345.72, "duration": 4.76}, {"text": "d'une orientation qui est subi 72 % des", "start": 1347.159, "duration": 5.201}, {"text": "lyc\u00e9ens de la voie professionnelle sont", "start": 1350.48, "duration": 4.0}, {"text": "des enfants d'ouvriers d'employ\u00e9s ou de", "start": 1352.36, "duration": 4.6}, {"text": "priv\u00e9s d'emploi les 3/4 des gar\u00e7ons", "start": 1354.48, "duration": 4.28}, {"text": "issus de l'immigration africaine sont", "start": 1356.96, "duration": 3.12}, {"text": "orient\u00e9s dans la voie professionnelle", "start": 1358.76, "duration": 2.68}, {"text": "c'est les chiffres du collectif une voix", "start": 1360.08, "duration": 2.839}, {"text": "pour tous quand on donne des donn\u00e9es", "start": 1361.44, "duration": 2.8}, {"text": "comme celles-ci elles sont absolument", "start": 1362.919, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9difiante on parle du pilier de la", "start": 1364.24, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique sans\u00e9 permettre l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1366.12, "duration": 3.439}, {"text": "voil\u00e0 des chiffres qui sont totalement", "start": 1367.96, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9difiants parce que aujourd'hui on", "start": 1369.559, "duration": 4.441}, {"text": "oriente pas on s\u00e9lectionne on dit toi tu", "start": 1371.72, "duration": 3.959}, {"text": "vas aller dans cette fili\u00e8re l\u00e0 et tout", "start": 1374.0, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a \u00e7a donne un certain sentiment \u00e0 ces", "start": 1375.679, "duration": 2.801}, {"text": "jeunes parce parce que la voie", "start": 1377.24, "duration": 2.84}, {"text": "professionnelle est une fili\u00e8re qui est", "start": 1378.48, "duration": 3.52}, {"text": "extr\u00eamement importante on ne fait pas la", "start": 1380.08, "duration": 3.56}, {"text": "planification \u00e9cologique et on naffronte", "start": 1382.0, "duration": 3.039}, {"text": "pas le r\u00e9chauffement climatique sans la", "start": 1383.64, "duration": 3.24}, {"text": "voie professionnelle mais alors la", "start": 1385.039, "duration": 3.801}, {"text": "premi\u00e8re la premi\u00e8re des solutions pour", "start": 1386.88, "duration": 3.44}, {"text": "revaloriser la voie professionnelle", "start": 1388.84, "duration": 3.439}, {"text": "c'est d'arr\u00eater d'y envoyer des gens de", "start": 1390.32, "duration": 4.04}, {"text": "force et surtout de mettre en valeur ses", "start": 1392.279, "duration": 3.481}, {"text": "fili\u00e8res avec un v\u00e9ritable", "start": 1394.36, "duration": 3.319}, {"text": "accompagnement \u00e0 l'orientation la fin de", "start": 1395.76, "duration": 3.76}, {"text": "toute s\u00e9lection et puis aussi cr\u00e9er des", "start": 1397.679, "duration": 3.681}, {"text": "fili\u00e8res attrayantes par exemple il y a", "start": 1399.52, "duration": 3.84}, {"text": "sur la question du jeu vid\u00e9o une fili\u00e8re", "start": 1401.36, "duration": 3.28}, {"text": "sur laquelle il va falloir ouvrir des", "start": 1403.36, "duration": 3.04}, {"text": "choses on attend tout \u00e7a et puis enfin", "start": 1404.64, "duration": 3.279}, {"text": "il y a la question de parcours sup", "start": 1406.4, "duration": 3.12}, {"text": "parcours sup est une aberration d\u00e9j\u00e0", "start": 1407.919, "duration": 2.76}, {"text": "premi\u00e8rement parce que il prive des", "start": 1409.52, "duration": 2.48}, {"text": "dizaines de milliers d'\u00e9l\u00e8ves de pouvoir", "start": 1410.679, "duration": 2.721}, {"text": "rentrer \u00e0 l'universit\u00e9 mais surtout", "start": 1412.0, "duration": 2.76}, {"text": "parce qu'elle impose des fili\u00e8res aux", "start": 1413.4, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et quand il y a certains jeunes", "start": 1414.76, "duration": 2.44}, {"text": "qui disent moi ce que j'ai envie de", "start": 1416.32, "duration": 2.2}, {"text": "faire c'est des math\u00e9matiques et que", "start": 1417.2, "duration": 2.76}, {"text": "l'algorithme leur dit bah non finalement", "start": 1418.52, "duration": 3.2}, {"text": "tu vas faire histoire bah attendez vous", "start": 1419.96, "duration": 3.0}, {"text": "avez un \u00e9l\u00e8ve qui dit moi j'ai envie", "start": 1421.72, "duration": 2.439}, {"text": "d'\u00eatre math\u00e9maticien et finalement un", "start": 1422.96, "duration": 2.56}, {"text": "algorithme va dire que toute ma vie je", "start": 1424.159, "duration": 2.841}, {"text": "vais devenir historien c'est pas ce que", "start": 1425.52, "duration": 3.12}, {"text": "je veux faire et cette s\u00e9lection est", "start": 1427.0, "duration": 3.159}, {"text": "d'autant plus violente et absurde avec", "start": 1428.64, "duration": 3.08}, {"text": "les jeunes des milieux populaires et", "start": 1430.159, "duration": 2.801}, {"text": "donc je suis heureux d'avoir cette", "start": 1431.72, "duration": 2.88}, {"text": "tourn\u00e9e des quartiers populaires men\u00e9", "start": 1432.96, "duration": 3.36}, {"text": "par Rachel kk\u00e9 pour aller parler avec", "start": 1434.6, "duration": 3.48}, {"text": "ces jeunes et que tout \u00e7a ressorte dans", "start": 1436.32, "duration": 2.719}, {"text": "un plan parce qu'il est temps que le", "start": 1438.08, "duration": 2.8}, {"text": "premier ministre comprenne cette r\u00e9alit\u00e9", "start": 1439.039, "duration": 3.281}, {"text": "enfin je termine en parlant aussi du", "start": 1440.88, "duration": 3.679}, {"text": "temps extrascolaire parce que apr\u00e8s", "start": 1442.32, "duration": 4.479}, {"text": "l'\u00e9cole vient le temps de l'ennui vient", "start": 1444.559, "duration": 3.401}, {"text": "le temps du moment o\u00f9 on sait pas quoi", "start": 1446.799, "duration": 2.801}, {"text": "faire dans les quartiers moi je viens", "start": 1447.96, "duration": 3.12}, {"text": "pas d'un milieu qui est tr\u00e8s ais\u00e9 je", "start": 1449.6, "duration": 2.52}, {"text": "viens pas non plus du quartier le plus", "start": 1451.08, "duration": 2.959}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9 de maerco mais d\u00e9j\u00e0 il y a", "start": 1452.12, "duration": 3.559}, {"text": "quelques ann\u00e9es je sortais de l'\u00e9cole et", "start": 1454.039, "duration": 2.561}, {"text": "je me disais mais qu'est-ce que je vais", "start": 1455.679, "duration": 2.561}, {"text": " de ma journ\u00e9e je vais pas aller", "start": 1456.6, "duration": 3.04}, {"text": "sur Paris c'est trop cher j'ai pas de", "start": 1458.24, "duration": 3.36}, {"text": "Navigo et m\u00eame si jamais j'y allais tout", "start": 1459.64, "duration": 3.76}, {"text": "est trop cher l\u00e0-bas c'est trop loin et", "start": 1461.6, "duration": 2.76}, {"text": "en m\u00eame temps qu'est-ce qu'il y a dans", "start": 1463.4, "duration": 3.159}, {"text": "ces villes il y a absolument rien le", "start": 1464.36, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9sinvestissement de l'\u00c9tat dans les", "start": 1466.559, "duration": 3.48}, {"text": "maisons de quartier et aberrant vous", "start": 1468.24, "duration": 3.439}, {"text": "avez des maisons de quartier qui o\u00f9 tout", "start": 1470.039, "duration": 3.561}, {"text": "simplement n'existe plus o\u00f9 il s'y passe", "start": 1471.679, "duration": 3.36}, {"text": "absolument plus rien et donc du coup", "start": 1473.6, "duration": 2.6}, {"text": "vous sortez de l'\u00e9cole vous faites quoi", "start": 1475.039, "duration": 3.0}, {"text": "de vos journ\u00e9es la baisse des s\u00e9jours de", "start": 1476.2, "duration": 3.68}, {"text": "vacances avant il y a des mot il", "start": 1478.039, "duration": 2.88}, {"text": "pouvaient partir en vacances mais", "start": 1479.88, "duration": 2.679}, {"text": "aujourd'hui comme les municipalit\u00e9s", "start": 1480.919, "duration": 3.801}, {"text": "elles ont plus d'argent et bah du coup", "start": 1482.559, "duration": 3.6}, {"text": "c'est dans ces budgets l\u00e0 qu'on coupe et", "start": 1484.72, "duration": 2.72}, {"text": "on se retrouve \u00e0 avoir des jeunes qui", "start": 1486.159, "duration": 2.64}, {"text": "ont une \u00e9cole de mauvaise qualit\u00e9", "start": 1487.44, "duration": 2.719}, {"text": "s\u00e9lection subie et quand vous sortez il", "start": 1488.799, "duration": 3.041}, {"text": "y a plus rien \u00e0 faire et apr\u00e8s ensuite", "start": 1490.159, "duration": 2.64}, {"text": "on va dire bah oui le probl\u00e8me c'est", "start": 1491.84, "duration": 2.24}, {"text": "qu'on n pas assez dur et violent avec", "start": 1492.799, "duration": 2.6}, {"text": "eux voil\u00e0 o\u00f9 est-ce qu'il est le", "start": 1494.08, "duration": 3.839}, {"text": "probl\u00e8me et je remercie les associations", "start": 1495.399, "duration": 4.921}, {"text": "qui \u00e0 elle seulle tiennent le service", "start": 1497.919, "duration": 4.36}, {"text": "public parce que la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 1500.32, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui dans les quartiers", "start": 1502.279, "duration": 2.801}, {"text": "populaires c'est les mamans qui font", "start": 1503.32, "duration": 3.64}, {"text": "vivre la R\u00e9publique c'est les mamans qui", "start": 1505.08, "duration": 3.44}, {"text": "b\u00e9n\u00e9volement font le travail de l'\u00c9tat", "start": 1506.96, "duration": 3.16}, {"text": "et elles ne sont pas assez remerci\u00e9", "start": 1508.52, "duration": 3.92}, {"text": "alors on va aussi faire un focus sur les", "start": 1510.12, "duration": 4.799}, {"text": "centres sociaux on va parler des", "start": 1512.44, "duration": 3.839}, {"text": "retraits des services publics comme a pu", "start": 1514.919, "duration": 3.201}, {"text": "le faire Daniel on va pouvoir porter", "start": 1516.279, "duration": 2.961}, {"text": "leur parole parce que je vous le", "start": 1518.12, "duration": 3.6}, {"text": "rappelle \u00e0 14h \u00e0 cr\u00e9teille il y a une", "start": 1519.24, "duration": 4.439}, {"text": "manifestation des centres sociaux qui", "start": 1521.72, "duration": 4.48}, {"text": "sont menac\u00e9s qui voient la crise qui est", "start": 1523.679, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 venir la bombe qui va exploser et la", "start": 1526.2, "duration": 4.52}, {"text": "France insoumise sera \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 et", "start": 1528.559, "duration": 3.561}, {"text": "leurs revendications seront bien", "start": 1530.72, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9videmment prises en compte dans le", "start": 1532.12, "duration": 3.64}, {"text": "grand plan que vous pr\u00e9sentera Rachel", "start": 1533.96, "duration": 3.28}, {"text": "k\u00e9k\u00e9 dans quelques mois voil\u00e0 merci \u00e0", "start": 1535.76, "duration": 6.88}, {"text": "vous 13h \u00e0 R\u00e9publique pardon ah ou CR ah", "start": 1537.24, "duration": 5.4}, {"text": "ok bien", "start": 1542.88, "duration": 5.36}, {"text": "merci trois choses la premi\u00e8re chose", "start": 1544.799, "duration": 6.161}, {"text": "c'est de remercier Rachel de d'accepter", "start": 1548.24, "duration": 4.799}, {"text": "d'assumer la responsabilit\u00e9 qu\u00ea cl", "start": 1550.96, "duration": 4.719}, {"text": "sienne une sorte de t\u00eate de pont que", "start": 1553.039, "duration": 5.36}, {"text": "j'imaginais que tu serais il y a", "start": 1555.679, "duration": 4.6}, {"text": "quelques temps parce que je vis avoir", "start": 1558.399, "duration": 3.241}, {"text": "quelques secondes de sur l'histoire", "start": 1560.279, "duration": 2.961}, {"text": "personnelle que j'ai avec Rachel Rachel", "start": 1561.64, "duration": 5.2}, {"text": "je l'ai soutenu avec quelquesun lors des", "start": 1563.24, "duration": 6.64}, {"text": "mobilisations li\u00e9es \u00e0 la gr\u00e8ve des", "start": 1566.84, "duration": 5.959}, {"text": "femmes de m\u00e9nage de l'h\u00f4tel Ibis je lui", "start": 1569.88, "duration": 4.799}, {"text": "ai propos\u00e9 d'\u00eatre au Parlement de", "start": 1572.799, "duration": 3.721}, {"text": "l'Union Populaire et je je remercie de", "start": 1574.679, "duration": 3.961}, {"text": "l'avoir accept\u00e9 et je suis un de ceux", "start": 1576.52, "duration": 3.6}, {"text": "qui l'a pouss\u00e9 \u00e0 accepter d'\u00eatre", "start": 1578.64, "duration": 4.24}, {"text": "candidate au l\u00e9gislatif et je dois dire", "start": 1580.12, "duration": 4.72}, {"text": "que c'est un des r\u00e9sultats avec le mien", "start": 1582.88, "duration": 3.919}, {"text": "que j'ai regard\u00e9 attentivement le soir", "start": 1584.84, "duration": 4.439}, {"text": "des r\u00e9sultats des \u00e9lections o\u00f9 j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1586.799, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9videmment plus que satisfait et pour", "start": 1589.279, "duration": 5.0}, {"text": "moi incarne Rachel quelque chose que je", "start": 1591.72, "duration": 4.24}, {"text": "souhaite de mani\u00e8re beaucoup plus fortte", "start": 1594.279, "duration": 3.721}, {"text": "dans les ann\u00e9es \u00e0 venir que depuis 2017", "start": 1595.96, "duration": 4.04}, {"text": "je le dis c'est\u00e0dire que on n pas", "start": 1598.0, "duration": 4.399}, {"text": "seulement des \u00e9lus dans les quartiers", "start": 1600.0, "duration": 3.96}, {"text": "populaires mais des \u00e9lus issus des", "start": 1602.399, "duration": 4.721}, {"text": "quartiers populaires on a r\u00e9ussi \u00e0 \u00eatre", "start": 1603.96, "duration": 4.64}, {"text": "quelquesuns en en\u00e9 quelquesuns \u00e0", "start": 1607.12, "duration": 3.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e je pense \u00e0 Rachel je", "start": 1608.6, "duration": 3.16}, {"text": "pourrais parler de Carlos Martins", "start": 1610.12, "duration": 3.799}, {"text": "bilongo par exemple mais c'est encore", "start": 1611.76, "duration": 3.68}, {"text": "trop peu et donc \u00e7a \u00e7a doit \u00eatre aussi", "start": 1613.919, "duration": 3.201}, {"text": "un des objectifs pour porter un plan", "start": 1615.44, "duration": 3.4}, {"text": "d'urgence c'est plus facile de porter un", "start": 1617.12, "duration": 4.12}, {"text": "plan d'urgence quand on est soi-m\u00eame", "start": 1618.84, "duration": 4.04}, {"text": "issu des classes populaires qu'il est", "start": 1621.24, "duration": 4.4}, {"text": "cens\u00e9 d\u00e9fendre la deuxi\u00e8me chose c'est", "start": 1622.88, "duration": 4.36}, {"text": "que c'est ce qui nous est propos\u00e9", "start": 1625.64, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui finalement c'est un \u00e9tage", "start": 1627.24, "duration": 3.48}, {"text": "suppl\u00e9mentaire c'est tour des quartiers", "start": 1628.84, "duration": 4.12}, {"text": "dans quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 on va dire", "start": 1630.72, "duration": 4.4}, {"text": "un tournant en", "start": 1632.96, "duration": 4.92}, {"text": "2016-27 en tout cas assum\u00e9 de France", "start": 1635.12, "duration": 4.159}, {"text": "insoumise et de son candidat \u00e0 la", "start": 1637.88, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sidentiel c'est-\u00e0-dire de se tourner", "start": 1639.279, "duration": 4.481}, {"text": "vers ceux qui qui ont la particularit\u00e9", "start": 1641.799, "duration": 3.441}, {"text": "c'est en cela qui est la partic", "start": 1643.76, "duration": 2.56}, {"text": "particularit\u00e9 des quartiers populaires", "start": 1645.24, "duration": 2.84}, {"text": "non pas d'\u00ea des classes populaire \u00e7a il", "start": 1646.32, "duration": 3.68}, {"text": "y a il y a d'autres gens qui sont les", "start": 1648.08, "duration": 3.079}, {"text": "classes populaires dans les zones", "start": 1650.0, "duration": 3.399}, {"text": "rurales et autres et auxquels nous nous", "start": 1651.159, "duration": 4.0}, {"text": "nous portons aussi attention mais qui", "start": 1653.399, "duration": 3.28}, {"text": "subissent toutes les discriminations la", "start": 1655.159, "duration": 2.88}, {"text": "par particular\u00e9 des cartiers populaires", "start": 1656.679, "duration": 2.841}, {"text": "c'est celle-l\u00e0 c'est qu'il subissent", "start": 1658.039, "duration": 2.961}, {"text": "absolument toutes les", "start": 1659.52, "duration": 4.48}, {"text": "discriminations du qui sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par", "start": 1661.0, "duration": 5.72}, {"text": "le syst\u00e8me capitaliste et de ce point de", "start": 1664.0, "duration": 4.159}, {"text": "vue-l\u00e0 c'est vrai que il y a eu les", "start": 1666.72, "duration": 2.559}, {"text": "Rencontres Nationales des quartiers", "start": 1668.159, "duration": 3.0}, {"text": "populaires en 2017 il y a eu aussi le", "start": 1669.279, "duration": 3.441}, {"text": "fait tiens je tiens de parler de toi", "start": 1671.159, "duration": 4.64}, {"text": "Carlos il y a eu aussi le fait que on a", "start": 1672.72, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9 sur des Lutes des quartiers", "start": 1675.799, "duration": 4.12}, {"text": "populaires marche contre", "start": 1678.279, "duration": 3.4}, {"text": "l'islamophobie sur la question des", "start": 1679.919, "duration": 4.801}, {"text": "violences polici\u00e8res et cetera et que \u00e7a", "start": 1681.679, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment et je trouve que ce", "start": 1684.72, "duration": 4.0}, {"text": "tour des quartiers populaires qui est", "start": 1687.32, "duration": 3.16}, {"text": "annonc\u00e9 aujourd'hui c'est le fait que", "start": 1688.72, "duration": 3.959}, {"text": "nous r\u00e9affirmons cette priorit\u00e9 voil\u00e0 \u00e7a", "start": 1690.48, "duration": 3.4}, {"text": "veut pas dire qu'on s'int\u00e9resse pas les", "start": 1692.679, "duration": 2.681}, {"text": "autres mais nous r\u00e9affirmons cette", "start": 1693.88, "duration": 3.159}, {"text": "priorit\u00e9 et qui est pas seulement une", "start": 1695.36, "duration": 3.559}, {"text": "priorit\u00e9 d'aller chercher des \u00e9lecteurs", "start": 1697.039, "duration": 4.561}, {"text": "mais d'\u00eatre aussi la force l'outil", "start": 1698.919, "duration": 4.201}, {"text": "choisi par les habitants des quartiers", "start": 1701.6, "duration": 2.559}, {"text": "populaires parce qu'il y aura pas de", "start": 1703.12, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9volution citoyenne il y aura pas de", "start": 1704.159, "duration": 3.64}, {"text": "force de r\u00e9volution citoyenne qui ne", "start": 1705.88, "duration": 3.56}, {"text": "soit assis sur cette questionl et donc", "start": 1707.799, "duration": 4.161}, {"text": "le troisi\u00e8me point et je terminerai l\u00e0", "start": 1709.44, "duration": 4.76}, {"text": "c'est que Rachel a parl\u00e9 des rencontres", "start": 1711.96, "duration": 3.88}, {"text": "nationales c'\u00e9tait les deux\u00e8 \u00e9dition", "start": 1714.2, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on a fait \u00e9pinet o\u00f9 il y a eu 600", "start": 1715.84, "duration": 4.64}, {"text": "personnes dont la dont le le but \u00e9tait", "start": 1717.84, "duration": 4.24}, {"text": "de mettre des habitants des militants", "start": 1720.48, "duration": 2.72}, {"text": "des quartiers populaires c'\u00e9it pas un", "start": 1722.08, "duration": 2.64}, {"text": "meeting qui travaille sur des", "start": 1723.2, "duration": 3.64}, {"text": "propositions il y en a 40 qui qui qui", "start": 1724.72, "duration": 5.4}, {"text": "sont sortis et que j'esp\u00e8re voir", "start": 1726.84, "duration": 4.92}, {"text": "renouveler d\u00e8s l'an prochain avec", "start": 1730.12, "duration": 3.039}, {"text": "pourquoi pas des rencontres locales qui", "start": 1731.76, "duration": 3.6}, {"text": "pourraient donc se structurer se marier", "start": 1733.159, "duration": 3.841}, {"text": "avec le Tour de France enfin le marier", "start": 1735.36, "duration": 4.679}, {"text": "avec ave le tour que qu'initie et que", "start": 1737.0, "duration": 5.039}, {"text": "m\u00e8ne en ce moment Rachel pour", "start": 1740.039, "duration": 3.561}, {"text": "qu'effectivement on arrive \u00e0 \u00eatre un", "start": 1742.039, "duration": 3.601}, {"text": "programme d'urgence de plateforme", "start": 1743.6, "duration": 3.36}, {"text": "appelons ceux qu' vous mais qui", "start": 1745.64, "duration": 3.08}, {"text": "viendrait des habitants je crois que", "start": 1746.96, "duration": 3.64}, {"text": "c'est \u00e7a qui est essentiel il y a ce que", "start": 1748.72, "duration": 3.04}, {"text": "nous pouvons apporter les uns et les", "start": 1750.6, "duration": 3.199}, {"text": "autres mais d'abord il y a ce que nous", "start": 1751.76, "duration": 3.519}, {"text": "souhaitons comme force c'est-\u00e0-dire", "start": 1753.799, "duration": 3.72}, {"text": "cr\u00e9er l'implication citoyenne c'est aux", "start": 1755.279, "duration": 3.64}, {"text": "habitants c'est aux militants des", "start": 1757.519, "duration": 3.481}, {"text": "quartiers populaires de dessiner quel", "start": 1758.919, "duration": 4.36}, {"text": "seront les mesur et c'est \u00e0 nous de", "start": 1761.0, "duration": 3.76}, {"text": "faire en sorte qu'elle soit par exemple", "start": 1763.279, "duration": 3.481}, {"text": "port\u00e9 au prochaines pr\u00e9sidentiell et les", "start": 1764.76, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lections et \u00e7a pourrait \u00eatre la reprise", "start": 1766.76, "duration": 3.56}, {"text": "de ce plan d'urgence voil\u00e0 un peu la la", "start": 1768.559, "duration": 3.881}, {"text": "mani\u00e8re dont je vois je vois les choses", "start": 1770.32, "duration": 3.479}, {"text": "en n'oubliant pas aussi qu'il y a des", "start": 1772.44, "duration": 2.92}, {"text": "structures qui travaillent d\u00e9j\u00e0 sur les", "start": 1773.799, "duration": 2.6}, {"text": "quartiers populaires on n'est pas les", "start": 1775.36, "duration": 2.28}, {"text": "seuls il y a l'Assembl\u00e9e nationale des", "start": 1776.399, "duration": 3.64}, {"text": "quartiers populaires qui va pr\u00e9voir sa", "start": 1777.64, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9union en avril qui sont des on va dire", "start": 1780.039, "duration": 3.401}, {"text": "des des militants historiques des", "start": 1782.24, "duration": 2.679}, {"text": "quartiers populaires il y a les", "start": 1783.44, "duration": 3.44}, {"text": "associations qu'on a cit\u00e9 donc on doit", "start": 1784.919, "duration": 4.401}, {"text": "\u00eatre capable justement dans notre", "start": 1786.88, "duration": 4.96}, {"text": "travail de prendre en compte tout \u00e7a et", "start": 1789.32, "duration": 4.68}, {"text": "de susciter ces rencontres locales ces", "start": 1791.84, "duration": 3.92}, {"text": "discussions sur locales ces \u00e9laborations", "start": 1794.0, "duration": 3.559}, {"text": "locales voil\u00e0 un peu ce que je voulais", "start": 1795.76, "duration": 6.56}, {"text": "dire et bravo \u00e0 toi Rachel pour cette", "start": 1797.559, "duration": 4.761}, {"text": "initiative", "start": 1809.799, "duration": 3.0}, {"text": "concr mais le plan d'urgence en fait", "start": 1816.679, "duration": 5.641}, {"text": "comme j'avais dit que dans les quartiers", "start": 1820.48, "duration": 3.079}, {"text": "il y a tellement de probl\u00e8mes donc en", "start": 1822.32, "duration": 2.719}, {"text": "fait c'est c'est de faire des", "start": 1823.559, "duration": 3.401}, {"text": "propositions de loi pour qu'on puisse", "start": 1825.039, "duration": 4.041}, {"text": "porter au sein de l'Assembl\u00e9e", "start": 1826.96, "duration": 4.52}, {"text": "nationale sont pas encore non non qui", "start": 1829.08, "duration": 3.88}, {"text": "sont pas l\u00e0 on est en train de voil\u00e0 on", "start": 1831.48, "duration": 4.919}, {"text": "est en train de travailler dessus voil\u00e0", "start": 1832.96, "duration": 6.48}, {"text": "il va se construire dans leour H c'est", "start": 1836.399, "duration": 4.52}, {"text": "pas comme le grand d\u00e9bat de Macron quand", "start": 1839.44, "duration": 3.079}, {"text": "on discute avec les gens \u00e7a se traduit", "start": 1840.919, "duration": 4.681}, {"text": "en concret", "start": 1842.519, "duration": 3.081}, {"text": "ok merci", "start": 1847.919, "duration": 3.88}, {"text": "merci", "start": 1856.24, "duration": 3.0}]}