{"label": "droite", "transcript": [{"text": "j'ai vot\u00e9 contre l'accord sur la", "start": 0.0, "duration": 4.44}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande moi je ne suis pas", "start": 2.76, "duration": 4.44}, {"text": "hostile \u00e0 la libert\u00e9 aux \u00e9changes au", "start": 4.44, "duration": 4.64}, {"text": "commerce pas du tout et je partage", "start": 7.2, "duration": 3.319}, {"text": "l'avis de Pascal campfin quand il dit", "start": 9.08, "duration": 3.24}, {"text": "qu'au fond \u00e7a doit \u00eatre d'abord une", "start": 10.519, "duration": 4.16}, {"text": "question de pragmatisme de strat\u00e9gie et", "start": 12.32, "duration": 5.2}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre j'ai cependant un", "start": 14.679, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9saccord majeur c'est que je crois", "start": 17.52, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on n' pas le droit de laisser notre", "start": 19.0, "duration": 5.199}, {"text": "Union europ\u00e9enne rentrer dans une telle", "start": 22.24, "duration": 4.199}, {"text": "situation d'incoh\u00e9rence qu'elle impose", "start": 24.199, "duration": 4.0}, {"text": "toujours plus de contraintes de r\u00e8gles", "start": 26.439, "duration": 4.961}, {"text": "de complexit\u00e9 d' sur son sol et", "start": 28.199, "duration": 5.001}, {"text": "qu'ensuite elle ouvre toujours plus ses", "start": 31.4, "duration": 3.839}, {"text": "march\u00e9s \u00e0 des productions ext\u00e9rieures", "start": 33.2, "duration": 3.44}, {"text": "qui ne respectent pas nos r\u00e8gles or", "start": 35.239, "duration": 2.721}, {"text": "qu'on le veille ou non la Nouvelle", "start": 36.64, "duration": 2.56}, {"text": "Z\u00e9lande ne produit pas de la m\u00eame", "start": 37.96, "duration": 2.88}, {"text": "mani\u00e8re que nous et par ailleurs par", "start": 39.2, "duration": 3.44}, {"text": "ailleurs je me permets de le dire il y a", "start": 40.84, "duration": 4.12}, {"text": "quand m\u00eame aussi un un une question de", "start": 42.64, "duration": 4.88}, {"text": "coh\u00e9rence politique \u00e0 tenir on peut pas", "start": 44.96, "duration": 4.16}, {"text": "passer notre temps \u00e0 dire qu'on d\u00e9fend", "start": 47.52, "duration": 3.44}, {"text": "l'environnement on peut pas passer notre", "start": 49.12, "duration": 3.68}, {"text": "temps \u00e0 dire qu'on veut des productions", "start": 50.96, "duration": 4.04}, {"text": "plus raisonn\u00e9es qu'on veut revenir \u00e0 une", "start": 52.8, "duration": 4.239}, {"text": "forme de respect des \u00e9quilibres que", "start": 55.0, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9cologie impose et ensuite une fois", "start": 57.039, "duration": 3.601}, {"text": "qu'on a R rendu la vie presque", "start": 59.32, "duration": 2.68}, {"text": "impossible \u00e0 ceux qui travaillent chez", "start": 60.64, "duration": 3.12}, {"text": "nous pas seulement dans l'agriculture", "start": 62.0, "duration": 2.64}, {"text": "d'ailleurs mais aussi dans toutes les", "start": 63.76, "duration": 2.8}, {"text": "autres fili\u00e8res faire venir de l'autre", "start": 64.64, "duration": 4.119}, {"text": "bout du monde des agneaux qui traversent", "start": 66.56, "duration": 4.199}, {"text": "les oc\u00e9ans dans de l'azote liquide et", "start": 68.759, "duration": 4.081}, {"text": "des tonnes de litres de lait en poudre", "start": 70.759, "duration": 3.561}, {"text": "qui arrivent jusque chez nous parce que", "start": 72.84, "duration": 3.4}, {"text": "pardon mais les gens \u00e0 qui ont pr\u00e9tend", "start": 74.32, "duration": 3.36}, {"text": "parler d'environnement et \u00e0 qui on", "start": 76.24, "duration": 3.16}, {"text": "impose \u00e7a ils ont de quoi se taper la", "start": 77.68, "duration": 3.32}, {"text": "t\u00eate contre les murs et de quoi dire", "start": 79.4, "duration": 2.64}, {"text": "comme le font les agriculteurs", "start": 81.0, "duration": 2.6}, {"text": "aujourd'hui qu' marche sur la t\u00eate", "start": 82.04, "duration": 2.719}, {"text": "j'imagine je vrais juste dire une", "start": 83.6, "duration": 3.0}, {"text": "derni\u00e8re chose le sujet n'est pas les", "start": 84.759, "duration": 3.36}, {"text": "gagnants et les perdants le sujet c'est", "start": 86.6, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on a le devoir de traiter t ceux qui", "start": 88.119, "duration": 3.32}, {"text": "travaillent sur notre sol avec la", "start": 90.2, "duration": 2.68}, {"text": "dignit\u00e9 qu'il m\u00e9rite et on n' pas le", "start": 91.439, "duration": 3.36}, {"text": "droit de dire \u00e0 des gens qui se battent", "start": 92.88, "duration": 4.199}, {"text": "dur je pense \u00e0 nos \u00e9leveurs Ain en effet", "start": 94.799, "duration": 4.841}, {"text": "qui vivent aujourd'hui avec beaucoup de", "start": 97.079, "duration": 4.241}, {"text": "difficult\u00e9s la r\u00e9introduction par", "start": 99.64, "duration": 4.0}, {"text": "exemple du loup la r\u00e9introduction des", "start": 101.32, "duration": 4.119}, {"text": "grands pr\u00e9dateurs qui qui sont un un", "start": 103.64, "duration": 4.04}, {"text": "vrai grand probl\u00e8me de survie pour", "start": 105.439, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9levage au vin aujourd'hui notamment", "start": 107.68, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9levage dans la nature l'\u00e9levage dans", "start": 109.52, "duration": 4.52}, {"text": "les p\u00e2turages qui qui constitue aussi un", "start": 111.6, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de l'am\u00e9nagement des", "start": 114.04, "duration": 2.88}, {"text": "territoires de la vie de nos de nos", "start": 115.28, "duration": 3.08}, {"text": "territoires on n' pas le droit de leur", "start": 116.92, "duration": 2.96}, {"text": "dire ensuite en fait on va vous mettre", "start": 118.36, "duration": 2.92}, {"text": "en concurrence avec une production", "start": 119.88, "duration": 4.08}, {"text": "industrielle n\u00e9oz\u00e9landaise et et en plus", "start": 121.28, "duration": 4.119}, {"text": "on passe notre temps \u00e0 leur faire des", "start": 123.96, "duration": 3.0}, {"text": "le\u00e7ons d'\u00e9cologie et des le\u00e7ons", "start": 125.399, "duration": 2.881}, {"text": "d'environnement encore une fois c'est", "start": 126.96, "duration": 3.079}, {"text": "une question aussi de respect pour ceux", "start": 128.28, "duration": 3.92}, {"text": "qui produisent un dernier \u00e9l\u00e9ment le", "start": 130.039, "duration": 3.761}, {"text": "sujet est aussi d'avoir un regard", "start": 132.2, "duration": 3.24}, {"text": "strat\u00e9gique sur la production europ\u00e9enne", "start": 133.8, "duration": 3.76}, {"text": "produire en Europe \u00e7a peut co\u00fbter plus", "start": 135.44, "duration": 3.799}, {"text": "cher que de devenir d\u00e9pendant d'une", "start": 137.56, "duration": 3.16}, {"text": "protection ext\u00e9rieure \u00e7a peut co\u00fbter", "start": 139.239, "duration": 3.28}, {"text": "plus cher mais on s'est rendu compte ces", "start": 140.72, "duration": 3.4}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es que \u00e7a devait \u00eatre", "start": 142.519, "duration": 3.601}, {"text": "essentiel nous c'\u00e9tait notre premier", "start": 144.12, "duration": 3.759}, {"text": "engagement en 2019 on avait dit la", "start": 146.12, "duration": 4.16}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger le march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 147.879, "duration": 4.201}, {"text": "pas parce qu'on a peur de la concurrence", "start": 150.28, "duration": 3.239}, {"text": "mais pour r\u00e9tablir des conditions de", "start": 152.08, "duration": 2.799}, {"text": "comp\u00e9tition loyal c'est ce qu'on a fait", "start": 153.519, "duration": 2.841}, {"text": "ensemble avec la taxe carbone aux", "start": 154.879, "duration": 3.041}, {"text": "fronti\u00e8res c'est pas qu'on ait peur de", "start": 156.36, "duration": 2.92}, {"text": "la concurrence ou de la libert\u00e9 c'est", "start": 157.92, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on n pas le droit d'organiser contre", "start": 159.28, "duration": 2.48}, {"text": "ceux qui produisent chez nous cette", "start": 160.68, "duration": 2.6}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale qui vient du", "start": 161.76, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9calage entre les r\u00e8gles qui sont", "start": 163.28, "duration": 3.2}, {"text": "impos\u00e9es \u00e0 nos propres producteurs et", "start": 164.64, "duration": 3.519}, {"text": "aux producteurs", "start": 166.48, "duration": 3.92}, {"text": "mondiaux on est rentr\u00e9 dans cette", "start": 168.159, "duration": 4.841}, {"text": "exp\u00e9rience incroyablement traumatisante", "start": 170.4, "duration": 4.8}, {"text": "pour tous nos pays que avec le covid on", "start": 173.0, "duration": 4.8}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de voir nos infirmi\u00e8res se", "start": 175.2, "duration": 6.119}, {"text": "faire des blouses avec des sacspoubelles", "start": 177.8, "duration": 5.359}, {"text": "pour aller \u00e0 l'h\u00f4pital parce qu'on avait", "start": 181.319, "duration": 3.64}, {"text": "plus de quoi fabriquer de quoi les", "start": 183.159, "duration": 3.281}, {"text": "prot\u00e9ger on savait plus faire des", "start": 184.959, "duration": 3.2}, {"text": "masques on savait plus faire des test et", "start": 186.44, "duration": 2.76}, {"text": "on s'est rendu compte de notre", "start": 188.159, "duration": 2.401}, {"text": "d\u00e9pendance avec la guerre en Ukraine on", "start": 189.2, "duration": 2.88}, {"text": "s'est rendu compte que nos forces arm\u00e9es", "start": 190.56, "duration": 2.759}, {"text": "ont 3 jours de munition devant elle et", "start": 192.08, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on sait plus les fabriquer donc on a", "start": 193.319, "duration": 3.801}, {"text": "toucher du doigt ce que \u00e7a voulait dire", "start": 195.72, "duration": 2.92}, {"text": "d'\u00eatre devenu d\u00e9pendant est-ce qu'on", "start": 197.12, "duration": 3.0}, {"text": "doit faire la m\u00eame chose maintenant avec", "start": 198.64, "duration": 2.879}, {"text": "notre agriculture pour se rendre compte", "start": 200.12, "duration": 2.759}, {"text": "du probl\u00e8me parce que les tensions", "start": 201.519, "duration": 2.8}, {"text": "g\u00e9opolitiques qui surviennent elles", "start": 202.879, "duration": 3.161}, {"text": "peuvent effectivement aussi demain cr\u00e9er", "start": 204.319, "duration": 3.361}, {"text": "une crise alimentaire mondiale et \u00e0 ce", "start": 206.04, "duration": 2.96}, {"text": "moment-l\u00e0 c'est pas le lait en pou", "start": 207.68, "duration": 2.919}, {"text": "n\u00e9o-z\u00e9landais qui nourrira nos enfants", "start": 209.0, "duration": 3.2}, {"text": "et donc il faut qu'on ouvre les yeux sur", "start": 210.599, "duration": 4.28}, {"text": "cette n\u00e9cessit\u00e9", "start": 212.2, "duration": 2.679}]}