{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous et bienvenue", "start": 4.64, "duration": 6.85}, {"text": "pour cette conf\u00e9rence d\u00e9bat organis\u00e9e", "start": 8.309, "duration": 5.341}, {"text": "par la r\u00e9publique en marche sur la", "start": 11.49, "duration": 4.95}, {"text": "question du travail pour essayer de", "start": 13.65, "duration": 4.41}, {"text": "comprendre on va passer une heure", "start": 16.44, "duration": 3.27}, {"text": "ensemble essayer de comprendre comment", "start": 18.06, "duration": 3.78}, {"text": "la crise bouscule le monde du travail", "start": 19.71, "duration": 3.63}, {"text": "est ce qu'il faudra garder pour la", "start": 21.84, "duration": 3.06}, {"text": "presse alors ce soir je suis tr\u00e8s", "start": 23.34, "duration": 3.48}, {"text": "heureux de pouvoir \u00e9changer d\u00e9battre", "start": 24.9, "duration": 5.279}, {"text": "avec marylise l\u00e9on et avec denis", "start": 26.82, "duration": 5.1}, {"text": "maillard je vous pr\u00e9senterai \u00e9videmment", "start": 30.179, "duration": 3.691}, {"text": "tous les deux tout \u00e0 l'heure peut-\u00eatre", "start": 31.92, "duration": 4.62}, {"text": "dire quelques mots en introduction de ce", "start": 33.87, "duration": 5.73}, {"text": "d\u00e9bat pour expliquer pourquoi il \u00e9tait", "start": 36.54, "duration": 4.5}, {"text": "tr\u00e8s important pour la r\u00e9publique en", "start": 39.6, "duration": 3.15}, {"text": "marge dans le cycle de r\u00e9flexion qu'on a", "start": 41.04, "duration": 4.47}, {"text": "lanc\u00e9 de commencer par une r\u00e9flexion sur", "start": 42.75, "duration": 3.96}, {"text": "la question du travail", "start": 45.51, "duration": 4.799}, {"text": "vous savez on a lanc\u00e9 donc groupe de", "start": 46.71, "duration": 5.489}, {"text": "travail sur des grands d\u00e9fis qui sont", "start": 50.309, "duration": 3.901}, {"text": "devant nous celui du changement de", "start": 52.199, "duration": 3.571}, {"text": "mod\u00e8le d\u00e9fi de la souverainet\u00e9", "start": 54.21, "duration": 4.32}, {"text": "le d\u00e9fi des nouvelles solidarit\u00e9s le", "start": 55.77, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9fi de la confiance aussi on sait les", "start": 58.53, "duration": 3.36}, {"text": "grands sujets qu'on a pos\u00e9s sur la table", "start": 60.09, "duration": 3.87}, {"text": "et on a souhait\u00e9 commencer par la", "start": 61.89, "duration": 3.03}, {"text": "question de travail parce que la", "start": 63.96, "duration": 2.19}, {"text": "question du travail elle est absolument", "start": 64.92, "duration": 4.47}, {"text": "centrale dans notre projet politique", "start": 66.15, "duration": 5.28}, {"text": "le projet que nous portons au sein de la", "start": 69.39, "duration": 4.409}, {"text": "r\u00e9publique en marge le travail c'est", "start": 71.43, "duration": 5.189}, {"text": "pour nous une valeur un facteur de", "start": 73.799, "duration": 4.831}, {"text": "progr\u00e8s \u00e9videmment aussi un outil", "start": 76.619, "duration": 3.301}, {"text": "d'\u00e9mancipation individuelle et", "start": 78.63, "duration": 3.029}, {"text": "d'ailleurs je pense que c'est d'une", "start": 79.92, "duration": 4.65}, {"text": "certaine fa\u00e7on la partie du projet qui", "start": 81.659, "duration": 4.081}, {"text": "apporte emmanuel macron avec nous", "start": 84.57, "duration": 3.659}, {"text": "portons qui est la mieux comprise", "start": 85.74, "duration": 3.839}, {"text": "d'ailleurs dans l'id\u00e9ologie d'une", "start": 88.229, "duration": 2.85}, {"text": "certaine fa\u00e7on d'un art cette notion", "start": 89.579, "duration": 3.9}, {"text": "d'\u00e9mancipation individuelle et depuis le", "start": 91.079, "duration": 3.15}, {"text": "d\u00e9but du quinquennat", "start": 93.479, "duration": 3.0}, {"text": "l avons fait beaucoup sur la question du", "start": 94.229, "duration": 4.111}, {"text": "travail l'organisation du march\u00e9 nous", "start": 96.479, "duration": 3.451}, {"text": "para\u00eet de la formation professionnelle", "start": 98.34, "duration": 4.26}, {"text": "des droits aussi pour les salari\u00e9s donc", "start": 99.93, "duration": 4.29}, {"text": "cette question elle est tr\u00e8s central", "start": 102.6, "duration": 3.809}, {"text": "dans le projet et en m\u00eame temps c'est", "start": 104.22, "duration": 4.439}, {"text": "une des questions qui est le r\u00e9percuter", "start": 106.409, "duration": 5.581}, {"text": "le plus violemment par la crise que nous", "start": 108.659, "duration": 4.74}, {"text": "sommes en train de vivre avec \u00e9videmment", "start": 111.99, "duration": 4.5}, {"text": "des questions centrales sur la sant\u00e9 au", "start": 113.399, "duration": 4.82}, {"text": "travail qui est une th\u00e9matique \u00e9tait", "start": 116.49, "duration": 4.379}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 latentes on peut le dire mais qui", "start": 118.219, "duration": 4.36}, {"text": "est mis en exergue \u00e9videmment de fa\u00e7on", "start": 120.869, "duration": 4.411}, {"text": "tr\u00e8s forte avec cette crise mais aussi", "start": 122.579, "duration": 5.04}, {"text": "l'organisation m\u00eame et notre rapport au", "start": 125.28, "duration": 5.099}, {"text": "travail on le voit sa sont \u00e9videntes et", "start": 127.619, "duration": 3.601}, {"text": "ne serait ce que parce qu'on se", "start": 130.379, "duration": 2.021}, {"text": "retrouv\u00e8rent cet \u00e9cran", "start": 131.22, "duration": 2.469}, {"text": "nous sommes nous sommes totalement", "start": 132.4, "duration": 3.449}, {"text": "percut\u00e9 dans notre fa\u00e7on de travailler", "start": 133.689, "duration": 4.38}, {"text": "d'interagir d'\u00e9chang\u00e9 est donc cette", "start": 135.849, "duration": 3.72}, {"text": "question l\u00e0 elle s'entra\u00eene lorsqu on", "start": 138.069, "duration": 2.64}, {"text": "conservera pour la suite", "start": 139.569, "duration": 2.67}, {"text": "voil\u00e0 c'est la raison pour laquelle je", "start": 140.709, "duration": 3.511}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux de vous avoir tous les", "start": 142.239, "duration": 5.601}, {"text": "deux autour de l'\u00e9cran marylise l\u00e9on", "start": 144.22, "duration": 6.57}, {"text": "marylise lyon vous \u00eates syndicaliste", "start": 147.84, "duration": 7.45}, {"text": "vous \u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral f\u00e9d\u00e9ral", "start": 150.79, "duration": 8.569}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral pardon adjoint de la cfdt depuis", "start": 155.29, "duration": 6.119}, {"text": "2018 mais vous \u00eates au secr\u00e9taire", "start": 159.359, "duration": 4.481}, {"text": "national de la cfdt depuis le 2014", "start": 161.409, "duration": 5.491}, {"text": "vous \u00eates tr\u00e8s engag\u00e9 \u00e9videmment sur les", "start": 163.84, "duration": 5.22}, {"text": "questions de travail de sant\u00e9 au travail", "start": 166.9, "duration": 3.059}, {"text": "notamment", "start": 169.06, "duration": 2.64}, {"text": "et donc c'est extr\u00eamement pr\u00e9cieux et je", "start": 169.959, "duration": 3.84}, {"text": "vous remercie beaucoup de d\u00e9battre avec", "start": 171.7, "duration": 3.209}, {"text": "nous ce soir", "start": 173.799, "duration": 4.041}, {"text": "et puis denis maillard \u00eates philosophe", "start": 174.909, "duration": 5.58}, {"text": "mais aussi le consultant en relations", "start": 177.84, "duration": 3.25}, {"text": "sociales", "start": 180.489, "duration": 2.61}, {"text": "vous avez fond\u00e9 temps comme un temps", "start": 181.09, "duration": 4.2}, {"text": "commence \u00e0 un cabinet qui traitent", "start": 183.099, "duration": 4.441}, {"text": "justement qui conseille les acteurs sur", "start": 185.29, "duration": 4.02}, {"text": "les impacts des ph\u00e9nom\u00e8nes sociaux", "start": 187.54, "duration": 3.539}, {"text": "vous avez \u00e9crit sur la question du", "start": 189.31, "duration": 3.39}, {"text": "travail notamment sur le fait religieux", "start": 191.079, "duration": 5.101}, {"text": "au travail mais plus r\u00e9cemment sur dans", "start": 192.7, "duration": 4.879}, {"text": "une date pour la fondation jean jaur\u00e8s", "start": 196.18, "duration": 4.23}, {"text": "sur l'improbable reconnaissance de la", "start": 197.579, "duration": 5.231}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 du back office et donc avec un", "start": 200.41, "duration": 4.109}, {"text": "un coup de projecteur si je puis dire", "start": 202.81, "duration": 3.63}, {"text": "justement sur tous ceux qui font vivre", "start": 204.519, "duration": 4.741}, {"text": "notre pays qui \u00e9tait la deuxi\u00e8me ligne", "start": 206.44, "duration": 4.409}, {"text": "l\u00e0 qui a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 bien souvent dans", "start": 209.26, "duration": 4.319}, {"text": "les d\u00e9bats qui a tenu le pays debout et", "start": 210.849, "duration": 4.14}, {"text": "donc \u00e7a sera extr\u00eamement int\u00e9ressant de", "start": 213.579, "duration": 3.66}, {"text": "parler avec vous de ces questions-l\u00e0 de", "start": 214.989, "duration": 4.4}, {"text": "la fa\u00e7on de reconna\u00eetre et de valoriser", "start": 217.239, "duration": 4.981}, {"text": "ces travailleurs l'essentiel est qu'ils", "start": 219.389, "duration": 4.09}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 reconnus comme essentiels", "start": 222.22, "duration": 3.81}, {"text": "pendant pendant la crise alors peut-\u00eatre", "start": 223.479, "duration": 5.34}, {"text": "pour lancer nos \u00e9changes dire que la", "start": 226.03, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9publique en marche dans le cadre de sa", "start": 228.819, "duration": 4.471}, {"text": "r\u00e9flexion a souhait\u00e9 poser quatre sujets", "start": 230.29, "duration": 4.89}, {"text": "sur la table si on peut dire le premier", "start": 233.29, "duration": 4.05}, {"text": "je les mentionnaient rapidement c'est", "start": 235.18, "duration": 3.63}, {"text": "l'organisation m\u00eame du travail", "start": 237.34, "duration": 3.69}, {"text": "on le voit avec les questions de sant\u00e9", "start": 238.81, "duration": 4.649}, {"text": "au travail de t\u00e9l\u00e9travail qui est au", "start": 241.03, "duration": 5.25}, {"text": "coeur de ce que savoir au fond de ce", "start": 243.459, "duration": 4.981}, {"text": "qu'il faudra garder de la crise que nous", "start": 246.28, "duration": 2.94}, {"text": "sommes en train de vivre", "start": 248.44, "duration": 2.039}, {"text": "et puis avec des questions qui seront", "start": 249.22, "duration": 3.989}, {"text": "des questions absolument imm\u00e9diate dans", "start": 250.479, "duration": 4.861}, {"text": "le cadre du d\u00e9confinement des protocoles", "start": 253.209, "duration": 4.08}, {"text": "de reprise du travail qui est la", "start": 255.34, "duration": 2.429}, {"text": "question", "start": 257.289, "duration": 2.94}, {"text": "la protection des salari\u00e9s la question", "start": 257.769, "duration": 3.771}, {"text": "peut le plus central 2", "start": 260.229, "duration": 4.041}, {"text": "de la sant\u00e9 au travail la deuxi\u00e8me", "start": 261.54, "duration": 4.44}, {"text": "question que nous avons mis sur la table", "start": 264.27, "duration": 5.61}, {"text": "c'est celle des nouvelles protections on", "start": 265.98, "duration": 5.99}, {"text": "voit que face \u00e0 la crise et la crise", "start": 269.88, "duration": 5.34}, {"text": "r\u00e9v\u00e8le d'une certaine mani\u00e8re les", "start": 271.97, "duration": 5.23}, {"text": "fractures existantes au sein du monde du", "start": 275.22, "duration": 4.62}, {"text": "travail entre ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient assez", "start": 277.2, "duration": 4.32}, {"text": "naturellement des protections par les", "start": 279.84, "duration": 3.24}, {"text": "entreprises elles-m\u00eames ou en", "start": 281.52, "duration": 3.03}, {"text": "l'occurrence par l'\u00e9tat qui a \u00e9t\u00e9 mise", "start": 283.08, "duration": 3.21}, {"text": "sur la table notamment avec le temps", "start": 284.55, "duration": 4.14}, {"text": "partiel mais bon nombre de travailleurs", "start": 286.29, "duration": 4.38}, {"text": "aujourd'hui passent \u00e0 travers les", "start": 288.69, "duration": 3.6}, {"text": "mailles du filet des protections", "start": 290.67, "duration": 2.31}, {"text": "sociales", "start": 292.29, "duration": 1.86}, {"text": "c'est la question des travailleurs", "start": 292.98, "duration": 3.21}, {"text": "ind\u00e9pendants c'est la question aussi", "start": 294.15, "duration": 3.99}, {"text": "pour demain qu'il faudra \u00e9videmment", "start": 296.19, "duration": 3.96}, {"text": "adresser des travailleurs de plateforme", "start": 298.14, "duration": 4.56}, {"text": "et au fonds d'aid\u00e9 mutation profonde du", "start": 300.15, "duration": 4.98}, {"text": "march\u00e9 du travail qui pose des questions", "start": 302.7, "duration": 5.19}, {"text": "sur les protections que l'on doit penser", "start": 305.13, "duration": 5.94}, {"text": "pour les individus demain qui d'ailleurs", "start": 307.89, "duration": 5.13}, {"text": "changeront de plus en plus de travail et", "start": 311.07, "duration": 4.29}, {"text": "passeront d'un statut \u00e0 l'autre au sein", "start": 313.02, "duration": 3.81}, {"text": "du monde du travail et donc cette", "start": 315.36, "duration": 3.71}, {"text": "question \u00e9videmment \u00e9videmment centrale", "start": 316.83, "duration": 5.13}, {"text": "la troisi\u00e8me question que nous avons mis", "start": 319.07, "duration": 5.17}, {"text": "sur la table et la question de la", "start": 321.96, "duration": 4.32}, {"text": "reconnaissance des travailleurs", "start": 324.24, "duration": 4.38}, {"text": "notamment avec le questionnement", "start": 326.28, "duration": 3.42}, {"text": "centrale que le pr\u00e9sident de la", "start": 328.62, "duration": 2.67}, {"text": "r\u00e9publique a \u00e9voqu\u00e9 lui-m\u00eame dans son", "start": 329.7, "duration": 4.64}, {"text": "allocution lien avec l'utilit\u00e9 sociale", "start": 331.29, "duration": 5.13}, {"text": "du travail c'est une question qui est", "start": 334.34, "duration": 4.42}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s central qui a \u00e9t\u00e9 rendue", "start": 336.42, "duration": 4.59}, {"text": "tr\u00e8s visible dans la crise je l'\u00e9voquais", "start": 338.76, "duration": 4.44}, {"text": "en introduction et donc sera int\u00e9ressant", "start": 341.01, "duration": 3.87}, {"text": "qu'on puisse discuter de ces questions", "start": 343.2, "duration": 4.95}, {"text": "et puis la quatri\u00e8me r\u00e9flexion nous", "start": 344.88, "duration": 7.44}, {"text": "avons voulu aborder c'est au fond la", "start": 348.15, "duration": 6.15}, {"text": "question de la mobilit\u00e9 et la", "start": 352.32, "duration": 4.01}, {"text": "mobilisation des travailleurs", "start": 354.3, "duration": 4.35}, {"text": "demain pour une \u00e9conomie de la", "start": 356.33, "duration": 3.01}, {"text": "reconstruction", "start": 358.65, "duration": 3.12}, {"text": "on voit que les secteurs ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s", "start": 359.34, "duration": 5.1}, {"text": "de fa\u00e7on extr\u00eamement diff\u00e9renci\u00e9e par la", "start": 361.77, "duration": 3.41}, {"text": "crise", "start": 364.44, "duration": 4.77}, {"text": "demain nous devrons reconstruire b\u00e2tir", "start": 365.18, "duration": 6.22}, {"text": "un plan de reconstruction et cela va", "start": 369.21, "duration": 3.78}, {"text": "n\u00e9cessiter donc pas avoir une \u00e9conomie", "start": 371.4, "duration": 3.9}, {"text": "administr\u00e9e comme on l'a vu au lendemain", "start": 372.99, "duration": 3.33}, {"text": "de la seconde guerre mondiale mais", "start": 375.3, "duration": 3.45}, {"text": "malgr\u00e9 tout de penser pour la puissance", "start": 376.32, "duration": 4.23}, {"text": "publique et pour les acteurs individuels", "start": 378.75, "duration": 4.89}, {"text": "et entreprises la fa\u00e7on dont on va", "start": 380.55, "duration": 5.1}, {"text": "pouvoir r\u00e9orienter notre \u00e9conomie", "start": 383.64, "duration": 5.82}, {"text": "accompagner aussi les travailleurs jeu", "start": 385.65, "duration": 5.31}, {"text": "je pr\u00e9f\u00e8re utiliser ce terme plut\u00f4t de", "start": 389.46, "duration": 3.209}, {"text": "salari\u00e9s qui est d\u00e9j\u00e0 orient\u00e9 d'une", "start": 390.96, "duration": 4.26}, {"text": "certaine fa\u00e7on dans cette nouvelle", "start": 392.669, "duration": 4.111}, {"text": "\u00e9conomie \u00e9conomie de la construction", "start": 395.22, "duration": 3.03}, {"text": "et \u00e7a pose \u00e9videmment beaucoup de", "start": 396.78, "duration": 3.33}, {"text": "beaucoup de questions voil\u00e0 pos\u00e9 un", "start": 398.25, "duration": 3.99}, {"text": "petit peu le cadre tel que la r\u00e9publique", "start": 400.11, "duration": 4.32}, {"text": "en marche l'a abord\u00e9e sur cette question", "start": 402.24, "duration": 4.14}, {"text": "l\u00e0 est ce que je vous propose peut-\u00eatre", "start": 404.43, "duration": 3.48}, {"text": "c'est d'abord de nous donner votre point", "start": 406.38, "duration": 3.45}, {"text": "de vue sur la premi\u00e8re question qui est", "start": 407.91, "duration": 4.74}, {"text": "celle de l'organisation du travail \u00e0 la", "start": 409.83, "duration": 5.91}, {"text": "fois sur le champ de la pr\u00e9vention la", "start": 412.65, "duration": 4.47}, {"text": "protection des salari\u00e9s avec ces", "start": 415.74, "duration": 3.12}, {"text": "questions assez imm\u00e9diate que j'\u00e9voquais", "start": 417.12, "duration": 4.079}, {"text": "tout \u00e0 l'heure mais aussi au fond ce", "start": 418.86, "duration": 4.89}, {"text": "qu'on devra conserver cette crise avec", "start": 421.199, "duration": 5.011}, {"text": "notamment la question du t\u00e9l\u00e9travail au", "start": 423.75, "duration": 4.259}, {"text": "sein des consultations qu'on a pu mener", "start": 426.21, "duration": 2.429}, {"text": "pour en marche", "start": 428.009, "duration": 2.071}, {"text": "c'est \u00e9videmment une question qui est", "start": 428.639, "duration": 3.241}, {"text": "fa\u00e7on naturelle remontent tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 430.08, "duration": 3.54}, {"text": "fortement alors peut-\u00eatre marre et", "start": 431.88, "duration": 3.18}, {"text": "nestl\u00e9 au jeu \u00e7a vaut le coup qu'on", "start": 433.62, "duration": 3.29}, {"text": "commence par ou si vous \u00eates d'accord", "start": 435.06, "duration": 4.62}, {"text": "notamment sur ces questions pour demain", "start": 436.91, "duration": 5.379}, {"text": "pour la cfdt ce qu'ils sont vos points", "start": 439.68, "duration": 5.04}, {"text": "de d'attention particulier notamment", "start": 442.289, "duration": 4.321}, {"text": "pour la reprise du travail et des", "start": 444.72, "duration": 6.36}, {"text": "compliments ok tr\u00e8s bien bonjour bonjour", "start": 446.61, "duration": 8.19}, {"text": "\u00e0 toutes et \u00e0 tous il \u00e0 la question je", "start": 451.08, "duration": 5.339}, {"text": "suis ravi qu'on commence par ce sujet", "start": 454.8, "duration": 5.1}, {"text": "parce que dans la crise que l'on", "start": 456.419, "duration": 5.161}, {"text": "traverse et donc personne ne sait", "start": 459.9, "duration": 6.72}, {"text": "exactement quand du bar et comment nous", "start": 461.58, "duration": 6.809}, {"text": "en sortirons c'est \u00e0 dire dans quelle", "start": 466.62, "duration": 5.22}, {"text": "dans quel avec quel impact r\u00e9el on sait", "start": 468.389, "duration": 6.0}, {"text": "que ils seront ils seront de nature tr\u00e8s", "start": 471.84, "duration": 4.379}, {"text": "diff\u00e9rente on a on a tendance \u00e0 beaucoup", "start": 474.389, "duration": 3.571}, {"text": "beaucoup et je pense qu on l'abordera", "start": 476.219, "duration": 3.54}, {"text": "plus tard mais on parle beaucoup des", "start": 477.96, "duration": 3.57}, {"text": "questions d'emploi et on parle peu du", "start": 479.759, "duration": 4.741}, {"text": "travail et \u00e7a c'est un vrai sujet parce", "start": 481.53, "duration": 5.85}, {"text": "que l'emploi et les conditions d'emploi", "start": 484.5, "duration": 6.21}, {"text": "on voit que ce sont des \u00e9l\u00e9ments", "start": 487.38, "duration": 5.849}, {"text": "extr\u00eamement structurants sur comment les", "start": 490.71, "duration": 5.459}, {"text": "travailleurs sont plus ou moins impact\u00e9s", "start": 493.229, "duration": 6.391}, {"text": "par la crise et voit tout \u00e0 fait et on y", "start": 496.169, "duration": 4.711}, {"text": "reviendra aussi dans le troisi\u00e8me th\u00e8me", "start": 499.62, "duration": 2.849}, {"text": "quand on est en premi\u00e8re ligne c'est \u00e0", "start": 500.88, "duration": 5.31}, {"text": "dire dans des emplois tr\u00e8s souvent", "start": 502.469, "duration": 6.121}, {"text": "avec des conditions d'emploi tr\u00e8s", "start": 506.19, "duration": 5.36}, {"text": "particulier tr\u00e8s particuli\u00e8re par dont", "start": 508.59, "duration": 5.28}, {"text": "les impacts sont pas non plus les m\u00eames", "start": 511.55, "duration": 4.23}, {"text": "alors et pour r\u00e9pondre \u00e0 la question", "start": 513.87, "duration": 6.15}, {"text": "nous ce que l'on observe c'est on a eu", "start": 515.78, "duration": 5.949}, {"text": "plusieurs phases dans le cadre de la", "start": 520.02, "duration": 6.45}, {"text": "crise d'abord une phase ii d'un", "start": 521.729, "duration": 7.411}, {"text": "confinement relativement soudan qui", "start": 526.47, "duration": 5.87}, {"text": "beaucoup d\u00e9sorganiser les entreprises et", "start": 529.14, "duration": 6.56}, {"text": "celles qui tr\u00e8s rapidement ont su", "start": 532.34, "duration": 7.33}, {"text": "s'organiser et activer les diff\u00e9rents", "start": 535.7, "duration": 5.89}, {"text": "leviers qui ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition du", "start": 539.67, "duration": 3.9}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail de l'activit\u00e9 partielle ou", "start": 541.59, "duration": 4.23}, {"text": "un maintien d'activit\u00e9 parce que c'\u00e9tait", "start": 543.57, "duration": 3.77}, {"text": "n\u00e9cessaire", "start": 545.82, "duration": 6.0}, {"text": "ce sont celles qui avaient d\u00e9j\u00e0 un", "start": 547.34, "duration": 10.99}, {"text": "dialogue social solide r\u00e9gulier et qui", "start": 551.82, "duration": 9.84}, {"text": "avaient r\u00e9guli\u00e8rement mis sur la table", "start": 558.33, "duration": 4.92}, {"text": "la question de l'organisation du travail", "start": 561.66, "duration": 4.77}, {"text": "alors l'organisation du travail ne fait", "start": 563.25, "duration": 8.76}, {"text": "pas partie des sujets qui couramment \u00e7a", "start": 566.43, "duration": 8.16}, {"text": "existe mais c'est relativement rare ne", "start": 572.01, "duration": 4.17}, {"text": "font pas l'objet de dialogue social", "start": 574.59, "duration": 3.57}, {"text": "puisque beaucoup d'employeurs consid\u00e8re", "start": 576.18, "duration": 4.35}, {"text": "que c'est du principe et c'est du", "start": 578.16, "duration": 4.92}, {"text": "ressort des employeurs d'organiser le", "start": 580.53, "duration": 6.48}, {"text": "travail la cfdt bagarre sur cette", "start": 583.08, "duration": 7.2}, {"text": "question l\u00e0 depuis de nombreuses ann\u00e9es", "start": 587.01, "duration": 4.91}, {"text": "je suis all\u00e9 regarder les textes des", "start": 590.28, "duration": 3.99}, {"text": "congr\u00e8s de la cfdt je crois que depuis", "start": 591.92, "duration": 4.33}, {"text": "les ann\u00e9es soixante dix on en parle de", "start": 594.27, "duration": 5.64}, {"text": "dire comment on peut et on l'a on en a", "start": 596.25, "duration": 6.15}, {"text": "marre des battues encore il ya deux ans", "start": 599.91, "duration": 4.59}, {"text": "en 2018 au moment de notre congr\u00e8s", "start": 602.4, "duration": 6.33}, {"text": "comment on d\u00e9mocratise les questions du", "start": 604.5, "duration": 5.88}, {"text": "travail c'est \u00e0 dire comment on permet", "start": 608.73, "duration": 4.74}, {"text": "aux salari\u00e9s n'ont pas de d\u00e9cider \u00e0 la", "start": 610.38, "duration": 4.65}, {"text": "place de l'employeur mais comment on les", "start": 613.47, "duration": 3.6}, {"text": "fait participer aux d\u00e9cisions qui les", "start": 615.03, "duration": 4.17}, {"text": "concernent et en termes d'organisation", "start": 617.07, "duration": 5.58}, {"text": "du travail lorsqu'il s'est agi de mettre", "start": 619.2, "duration": 5.98}, {"text": "en place des solutions de t\u00e9l\u00e9travail", "start": 622.65, "duration": 4.48}, {"text": "d'activit\u00e9 partielle les modalit\u00e9s qui", "start": 625.18, "duration": 5.13}, {"text": "serait adopt\u00e9e puisque il peut y avoir", "start": 627.13, "duration": 5.94}, {"text": "une partie de l'entreprise en", "start": 630.31, "duration": 6.29}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail une autre partie sur place", "start": 633.07, "duration": 6.09}, {"text": "s'il n'y a pas eu de dialogue social de", "start": 636.6, "duration": 3.01}, {"text": "qualit\u00e9", "start": 639.16, "duration": 3.51}, {"text": "\u00e7a cr\u00e9e \u00e9norm\u00e9ment de crispation et \u00e7a", "start": 639.61, "duration": 4.32}, {"text": "fait partie des alertes que l'on a", "start": 642.67, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement fait notamment aupr\u00e8s du", "start": 643.93, "duration": 5.46}, {"text": "gouvernement parce que on voit des", "start": 646.27, "duration": 5.13}, {"text": "crispations forte et des tensions on est", "start": 649.39, "duration": 4.49}, {"text": "on est en crise sanitaire", "start": 651.4, "duration": 7.5}, {"text": "la crise sociale est l\u00e0 aussi et on voit", "start": 653.88, "duration": 8.38}, {"text": "que lorsqu'il n'y a pas ce que ce liant", "start": 658.9, "duration": 7.08}, {"text": "et c'est cette possibilit\u00e9 pour les", "start": 662.26, "duration": 7.02}, {"text": "salari\u00e9s de s'exprimer directement ou", "start": 665.98, "duration": 7.08}, {"text": "via leurs repr\u00e9sentants les les", "start": 669.28, "duration": 5.64}, {"text": "conditions d'entr\u00e9e dans le confinement", "start": 673.06, "duration": 3.96}, {"text": "est donc la fa\u00e7on dont les entreprises", "start": 674.92, "duration": 4.82}, {"text": "vont aussi en sortir elle est largement", "start": 677.02, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9pendant de cette qualit\u00e9 on faisait un", "start": 679.74, "duration": 4.99}, {"text": "tour d de nos organisations encore hier", "start": 682.24, "duration": 4.29}, {"text": "on a des entreprises dans une m\u00eame une", "start": 684.73, "duration": 5.19}, {"text": "m\u00eame r\u00e9gion \u00e0 20 kilom\u00e8tres d'\u00e9cart je", "start": 686.53, "duration": 4.02}, {"text": "peux les citer", "start": 689.92, "duration": 3.66}, {"text": "amazon d'un c\u00f4t\u00e9 toyota de l'autre il y", "start": 690.55, "duration": 6.45}, {"text": "en a une qui a fait 1 qui a \u00e9t\u00e9 qui a", "start": 693.58, "duration": 5.58}, {"text": "travaill\u00e9 sur la question de la qualit\u00e9", "start": 697.0, "duration": 3.83}, {"text": "de vie au travail le dialogue social", "start": 699.16, "duration": 3.96}, {"text": "depuis nombreuses ann\u00e9es on voit que ce", "start": 700.83, "duration": 4.69}, {"text": "par rapport \u00e0 d'autres entreprises et", "start": 703.12, "duration": 3.87}, {"text": "notamment amazon n'est pas du tout dans", "start": 705.52, "duration": 3.24}, {"text": "la m\u00eame situation donc je pense que", "start": 706.99, "duration": 4.92}, {"text": "c'est une des conditions indispensables", "start": 708.76, "duration": 7.65}, {"text": "pour pouvoir traverser la crise", "start": 711.91, "duration": 6.36}, {"text": "et puis permettre ce qu'il y ait une", "start": 716.41, "duration": 6.09}, {"text": "bonne une reprise du travail dans des", "start": 718.27, "duration": 8.01}, {"text": "conditions les plus la plus la plus", "start": 722.5, "duration": 5.91}, {"text": "normale entre guillemets mais d'autres", "start": 726.28, "duration": 3.51}, {"text": "modes que ce que l'entreprise a pu", "start": 728.41, "duration": 6.84}, {"text": "conna\u00eetre avant mais c'est aussi comment", "start": 729.79, "duration": 10.1}, {"text": "dire une garantie de d'un climat social", "start": 735.25, "duration": 9.54}, {"text": "qui ne qui est peut \u00eatre tendue dans la", "start": 739.89, "duration": 7.12}, {"text": "p\u00e9riode notamment quand il s'agit de", "start": 744.79, "duration": 5.07}, {"text": "sant\u00e9 au travail et o\u00f9 il faut faire", "start": 747.01, "duration": 5.49}, {"text": "cohabiter des salari\u00e9s qui ont peur", "start": 749.86, "duration": 3.93}, {"text": "d'aller au travail pour certains et", "start": 752.5, "duration": 2.52}, {"text": "d'autres qui", "start": 753.79, "duration": 3.78}, {"text": "non pas les m\u00eames r\u00e9ticences donc s'il", "start": 755.02, "duration": 3.66}, {"text": "n'y a pas de dialogue social", "start": 757.57, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e7a me para\u00eet extr\u00eamement compliqu\u00e9e par", "start": 758.68, "duration": 8.85}, {"text": "faire peut-\u00eatre donn\u00e9 je joue une t\u00eate", "start": 763.81, "duration": 5.43}, {"text": "de rebondir d'abord sur cette question", "start": 767.53, "duration": 4.71}, {"text": "l\u00e0 assez central aussi sur les", "start": 769.24, "duration": 5.69}, {"text": "conditions du red\u00e9marrage et on le voit", "start": 772.24, "duration": 6.57}, {"text": "ce qui \u00e9tait dit \u00e0 l'instant va marquer", "start": 774.93, "duration": 6.46}, {"text": "aussi le rythme de red\u00e9marrage les deux", "start": 778.81, "duration": 5.1}, {"text": "questions sont extr\u00eamement lille sur la", "start": 781.39, "duration": 4.29}, {"text": "qualit\u00e9 de l'organisation et notre", "start": 783.91, "duration": 3.41}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 reprendre tout simplement", "start": 785.68, "duration": 6.12}, {"text": "aller moi d'abord bonjour et merci de", "start": 787.32, "duration": 6.94}, {"text": "mercy de l'invitation c'est int\u00e9ressant", "start": 791.8, "duration": 4.8}, {"text": "et comme marylise moi je suis tr\u00e8s", "start": 794.26, "duration": 4.29}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 pour parler du travail parce", "start": 796.6, "duration": 5.58}, {"text": "que ya finalement jour en europe", "start": 798.55, "duration": 4.8}, {"text": "beaucoup de gens qui sont parmi a", "start": 802.18, "duration": 2.22}, {"text": "finalement peu lieux institutionnels", "start": 803.35, "duration": 3.12}, {"text": "ange passe il fallait jouer c'est un des", "start": 804.4, "duration": 3.18}, {"text": "lieux institutionnels mais en tout cas", "start": 806.47, "duration": 3.42}, {"text": "la r\u00e9publique en marche et une voil\u00e0", "start": 807.58, "duration": 5.49}, {"text": "participe de \u00e7a o\u00f9 on peut poser ces", "start": 809.89, "duration": 5.1}, {"text": "questions-l\u00e0 est ce qu'on appelle dans", "start": 813.07, "duration": 3.21}, {"text": "le jargon le travail r\u00e9el et ce alors", "start": 814.99, "duration": 2.85}, {"text": "que la mani\u00e8re dont vraiment les gens", "start": 816.28, "duration": 3.63}, {"text": "vivent leur travail travaillent", "start": 817.84, "duration": 4.05}, {"text": "r\u00e9ellement etc et \u00e7a je crois que c'est", "start": 819.91, "duration": 2.88}, {"text": "extr\u00eamement int\u00e9ressant", "start": 821.89, "duration": 3.87}, {"text": "h\u00e9las la r\u00e9flexion sur le travail c'est", "start": 822.79, "duration": 4.62}, {"text": "alors on en parle \u00e0 tout \u00e0 l'heure sur", "start": 825.76, "duration": 3.42}, {"text": "les plateformes l'\u00e9conomie num\u00e9rique", "start": 827.41, "duration": 2.67}, {"text": "mais c'est vrai que la question du", "start": 829.18, "duration": 3.45}, {"text": "travail les revenus beaucoup par les", "start": 830.08, "duration": 3.93}, {"text": "nouvelles formes de travail induite par", "start": 832.63, "duration": 3.54}, {"text": "la num\u00e9risation la digitalisation et que", "start": 834.01, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e7a fait quelques ann\u00e9es que cette", "start": 836.17, "duration": 2.37}, {"text": "question se pose mais l\u00e0 on voit bien", "start": 837.16, "duration": 2.4}, {"text": "qu'avec la crise", "start": 838.54, "duration": 2.64}, {"text": "finalement c'est toute la soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 839.56, "duration": 4.38}, {"text": "est tous les tout le monde du travail", "start": 841.18, "duration": 4.44}, {"text": "dans sa diversit\u00e9 qui est qui et qui", "start": 843.94, "duration": 3.45}, {"text": "embarquent et d'\u00eatre derri\u00e8re derri\u00e8re", "start": 845.62, "duration": 4.56}, {"text": "cette question je vois juste rebondir", "start": 847.39, "duration": 4.71}, {"text": "sur ce que disait marie lise sur la", "start": 850.18, "duration": 3.3}, {"text": "question de l'organisation ce que je", "start": 852.1, "duration": 3.06}, {"text": "crois que c'est extr\u00eamement extr\u00eamement", "start": 853.48, "duration": 3.59}, {"text": "important en france", "start": 855.16, "duration": 5.07}, {"text": "effectivement le l'organisation du", "start": 857.07, "duration": 5.47}, {"text": "travail fait pas l'objet de dialogue", "start": 860.23, "duration": 4.77}, {"text": "alors \u00e7a \u00e7a \u00e7a remonte \u00e0 tr\u00e8s loin", "start": 862.54, "duration": 5.61}, {"text": "historiquement historiquement les", "start": 865.0, "duration": 4.41}, {"text": "organisations syndicales quand elles se", "start": 868.15, "duration": 4.59}, {"text": "sont cr\u00e9\u00e9es on parce que", "start": 869.41, "duration": 6.86}, {"text": "voil\u00e0 l'id\u00e9ologie marxiste notamment", "start": 872.74, "duration": 8.28}, {"text": "dominer dominer les esprits sont partis", "start": 876.27, "duration": 8.62}, {"text": "du principe que c'\u00e9tait de l'ordre du du", "start": 881.02, "duration": 5.879}, {"text": "patronat du de l'employeur c'est lui qui", "start": 884.89, "duration": 4.139}, {"text": "organise le travail et qu'on n'allait", "start": 886.899, "duration": 4.111}, {"text": "pas forc\u00e9ment collabor\u00e9 \u00e0 discuter de", "start": 889.029, "duration": 3.151}, {"text": "ces deux caisses ces questions l\u00e0", "start": 891.01, "duration": 2.73}, {"text": "puisqu'on \u00e9tait pour l'abolition du", "start": 892.18, "duration": 2.88}, {"text": "salariat pour le d\u00e9passement du", "start": 893.74, "duration": 3.12}, {"text": "capitalisme pour te faut pour tout \u00e7a et", "start": 895.06, "duration": 3.86}, {"text": "donc c'est toujours rest\u00e9 quelque chose", "start": 896.86, "duration": 4.49}, {"text": "d'une zone d'ombr\u00e9 alors que c'est", "start": 898.92, "duration": 5.95}, {"text": "essentiel mais n\u00e9anmoins petit \u00e0 petit", "start": 901.35, "duration": 5.85}, {"text": "c'est quand m\u00eame mis en place une", "start": 904.87, "duration": 4.2}, {"text": "contrepartie \u00e0 cette absence de", "start": 907.2, "duration": 3.61}, {"text": "discussions sur l'organisation du", "start": 909.07, "duration": 3.81}, {"text": "travail qui est l'obligation de sant\u00e9 de", "start": 910.81, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et l\u00e0 on voit que cette", "start": 912.88, "duration": 3.99}, {"text": "obligation de sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 qui", "start": 915.25, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tait depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 90 une", "start": 916.87, "duration": 5.31}, {"text": "obligation de r\u00e9sultat est extr\u00eamement", "start": 919.69, "duration": 5.1}, {"text": "contraignant c'est \u00e0 dire que la sant\u00e9", "start": 922.18, "duration": 6.0}, {"text": "des salari\u00e9s ne doit pas se d\u00e9grader si", "start": 924.79, "duration": 5.13}, {"text": "elles se d\u00e9gradent les accidents les", "start": 928.18, "duration": 2.279}, {"text": "maladies", "start": 929.92, "duration": 2.7}, {"text": "toutes ces choses l\u00e0 c'est de la", "start": 930.459, "duration": 5.311}, {"text": "responsabilit\u00e9 du du chef d'entreprise", "start": 932.62, "duration": 8.19}, {"text": "de l'employeur cette obligation de sant\u00e9", "start": 935.77, "duration": 6.39}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9", "start": 940.81, "duration": 3.48}, {"text": "modifi\u00e9e en une obligation de moyens", "start": 942.16, "duration": 2.669}, {"text": "renforc\u00e9s", "start": 944.29, "duration": 2.7}, {"text": "parce qu'on sait bien que on n'emp\u00eachera", "start": 944.829, "duration": 4.5}, {"text": "jamais aucun accident n'emp\u00eachera jamais", "start": 946.99, "duration": 4.289}, {"text": "aucune maladie s'est tram\u00e9 en tout cas", "start": 949.329, "duration": 6.901}, {"text": "\u00e7a mettait sur le l'employeur et donc", "start": 951.279, "duration": 6.81}, {"text": "par ricochet sur l'organisation du", "start": 956.23, "duration": 3.09}, {"text": "travail qui n'\u00e9tait toujours pas de", "start": 958.089, "duration": 4.56}, {"text": "l'ordre du dialogue social une une une", "start": 959.32, "duration": 5.91}, {"text": "pression est l\u00e0 on voit bien que dans", "start": 962.649, "duration": 4.621}, {"text": "les conditions de la reprise", "start": 965.23, "duration": 3.39}, {"text": "et comme dans les conditions du", "start": 967.27, "duration": 4.95}, {"text": "confinement que cette obligation de", "start": 968.62, "duration": 5.36}, {"text": "sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 elle devient", "start": 972.22, "duration": 4.5}, {"text": "primordial essentiel est en fait", "start": 973.98, "duration": 5.38}, {"text": "derri\u00e8re toute la crise si on prend si", "start": 976.72, "duration": 4.739}, {"text": "on la range sort du champ stricto sensu", "start": 979.36, "duration": 4.2}, {"text": "du travail derri\u00e8re toute la crise c'est", "start": 981.459, "duration": 4.32}, {"text": "bien la question de la sant\u00e9 qui est qui", "start": 983.56, "duration": 3.57}, {"text": "est devenu dans la soci\u00e9t\u00e9 est", "start": 985.779, "duration": 1.741}, {"text": "essentielle", "start": 987.13, "duration": 4.43}, {"text": "il ya ce vieux slogan gauchistes qui dit", "start": 987.52, "duration": 7.23}, {"text": "nos vies valent plus que vos profits \u00e7a", "start": 991.56, "duration": 4.93}, {"text": "y est il faut le redire c'est r\u00e9aliser", "start": 994.75, "duration": 3.15}, {"text": "la vie vaut bien", "start": 996.49, "duration": 2.73}, {"text": "ce que les profits c'est on le sait", "start": 997.9, "duration": 4.38}, {"text": "alors j'avais encore une discussion tout", "start": 999.22, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e0 l'heure et quelqu'un qui \u00e0 qui je", "start": 1002.28, "duration": 2.76}, {"text": "disais \u00e7a avec des web enfin moi je sais", "start": 1003.63, "duration": 3.33}, {"text": "pas ce que je bouffe ce soir donc il ya", "start": 1005.04, "duration": 2.82}, {"text": "toute cette dimension", "start": 1006.96, "duration": 2.94}, {"text": "mais effectivement l'\u00e9conomie qui nous", "start": 1007.86, "duration": 4.08}, {"text": "semblait totalement dominante qui nous", "start": 1009.9, "duration": 6.0}, {"text": "semblait totalement jeudi restructurant", "start": 1011.94, "duration": 7.44}, {"text": "absolument tout obligeant \u00e0 des d\u00e9lais", "start": 1015.9, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9cision \u00e9tait conditionn\u00e9e par les", "start": 1019.38, "duration": 3.96}, {"text": "questions \u00e9conomiques banon la sant\u00e9", "start": 1021.12, "duration": 5.28}, {"text": "c'est le plus important tout est le leur", "start": 1023.34, "duration": 4.86}, {"text": "le le parall\u00e8le dans l'entreprise le", "start": 1026.4, "duration": 2.73}, {"text": "parler devant le monde du travail", "start": 1028.2, "duration": 2.34}, {"text": "c'est cette obligation de sant\u00e9 de", "start": 1029.13, "duration": 2.43}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 je crois que \u00e7a c'est", "start": 1030.54, "duration": 2.61}, {"text": "extr\u00eamement important \u00e7a va \u00eatre l\u00e0 la", "start": 1031.56, "duration": 2.85}, {"text": "condition de la reprise est l\u00e0 je suis", "start": 1033.15, "duration": 2.85}, {"text": "enti\u00e8rement d'accord avec avec ce que", "start": 1034.41, "duration": 4.38}, {"text": "disait marie lise \u00e0 l'instant \u00e7a que l\u00e0", "start": 1036.0, "duration": 6.36}, {"text": "vous effectivement il ya il y as sur ces", "start": 1038.79, "duration": 7.01}, {"text": "questions l\u00e0 un dialogue social l\u00e0 o\u00f9", "start": 1042.36, "duration": 6.96}, {"text": "les entreprises alors par les plus", "start": 1045.8, "duration": 4.75}, {"text": "grandes deux entreprises ont mis en", "start": 1049.32, "duration": 4.83}, {"text": "place des c s dont des comit\u00e9s social", "start": 1050.55, "duration": 8.16}, {"text": "\u00e9conomique avec des commissions sur la", "start": 1054.15, "duration": 6.57}, {"text": "question de la sant\u00e9 et de et de l'art", "start": 1058.71, "duration": 5.58}, {"text": "et de la s\u00e9curit\u00e9 et que d\u00e8s qu'il ya du", "start": 1060.72, "duration": 5.85}, {"text": "de la discussion autour de \u00e7a ces", "start": 1064.29, "duration": 3.99}, {"text": "questions l\u00e0 peuvent \u00eatre abord\u00e9s et la", "start": 1066.57, "duration": 6.06}, {"text": "reprise sera sera plus un moi ce que je", "start": 1068.28, "duration": 8.28}, {"text": "constate lors du parc du camarade comme", "start": 1072.63, "duration": 5.55}, {"text": "on disait autrefois c'est moi je vois", "start": 1076.56, "duration": 4.29}, {"text": "une trentaine d'entreprises avec qui je", "start": 1078.18, "duration": 4.44}, {"text": "peux travailler et des drh avec qui je", "start": 1080.85, "duration": 6.99}, {"text": "peux discuter c'est que cette question", "start": 1082.62, "duration": 6.78}, {"text": "l\u00e0 elle a \u00e9t\u00e9 prise en compte", "start": 1087.84, "duration": 6.0}, {"text": "tr\u00e8s t\u00f4t hier que je je je ne connais", "start": 1089.4, "duration": 6.72}, {"text": "pas d'entreprises mais mais mais je sais", "start": 1093.84, "duration": 3.99}, {"text": "bien qu'ils en armes mais morte qu'agent", "start": 1096.12, "duration": 4.08}, {"text": "des jeux dans ce que j'ai vu j'en ai", "start": 1097.83, "duration": 6.36}, {"text": "marre j'en ai pas vu de telle qu'ils la", "start": 1100.2, "duration": 5.72}, {"text": "ou les drh n'aurait pas eu cette", "start": 1104.19, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9occupation essentielle", "start": 1105.92, "duration": 4.06}, {"text": "on va prot\u00e9ger nos salari\u00e9s et \u00e7a c'est", "start": 1107.67, "duration": 4.08}, {"text": "vraiment savoir le voir \u00e0 les prot\u00e9ger", "start": 1109.98, "duration": 3.5}, {"text": "par le t\u00e9l\u00e9travail on va les prot\u00e9ger", "start": 1111.75, "duration": 5.01}, {"text": "avec ceux qui sont sur site des cha\u00eenes", "start": 1113.48, "duration": 3.64}, {"text": "etc", "start": 1116.76, "duration": 1.95}, {"text": "m\u00eame si des choses ont \u00e9t\u00e9 assez", "start": 1117.12, "duration": 2.91}, {"text": "difficiles crois que c'\u00e9tait une", "start": 1118.71, "duration": 2.67}, {"text": "pr\u00e9occupation une pr\u00e9occupation", "start": 1120.03, "duration": 2.91}, {"text": "essentielle pour aussi des raisons", "start": 1121.38, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire juridiques qui peuvent ceux", "start": 1122.94, "duration": 5.46}, {"text": "qui peuvent \u00eatre derri\u00e8re et donc le le", "start": 1124.74, "duration": 6.39}, {"text": "le dialogue social qui a eu lieu pendant", "start": 1128.4, "duration": 4.74}, {"text": "ces derni\u00e8res semaines beaucoup port\u00e9", "start": 1131.13, "duration": 3.21}, {"text": "autour de salari\u00e9s de dialogue social", "start": 1133.14, "duration": 3.27}, {"text": "sur les conditions du t\u00e9l\u00e9travail les", "start": 1134.34, "duration": 4.83}, {"text": "conditions du ch\u00f4mage partiel mais", "start": 1136.41, "duration": 5.1}, {"text": "beaucoup aujourd'hui sur les conditions", "start": 1139.17, "duration": 2.79}, {"text": "de la reprise", "start": 1141.51, "duration": 2.7}, {"text": "autour de la sant\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e7a", "start": 1141.96, "duration": 4.05}, {"text": "c'est \u00e7a c'est essentiel voire choix si", "start": 1144.21, "duration": 3.86}, {"text": "je r\u00e9ponds exactement la question mais", "start": 1146.01, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a y r\u00e9pondent pas mal mais en tout cas", "start": 1148.07, "duration": 4.92}, {"text": "je pense que la question qui \u00e9tait pos\u00e9e", "start": 1150.21, "duration": 5.31}, {"text": "elle est un immense d\u00e9fi et pour les", "start": 1152.99, "duration": 4.03}, {"text": "formations politiques et pour les", "start": 1155.52, "duration": 3.12}, {"text": "organisations syndicales de certaines", "start": 1157.02, "duration": 4.47}, {"text": "communes sont le les formations", "start": 1158.64, "duration": 5.1}, {"text": "politiques ont souvent penser la", "start": 1161.49, "duration": 5.91}, {"text": "question et la sant\u00e9 et des in\u00e9galit\u00e9s d", "start": 1163.74, "duration": 5.82}, {"text": "ailleurs de certaines fa\u00e7ons en amont ou", "start": 1167.4, "duration": 4.44}, {"text": "en aval de l'entreprise et ce qu'on voit", "start": 1169.56, "duration": 4.29}, {"text": "l\u00e0 c'est qu'il faut reprendre et", "start": 1171.84, "duration": 3.66}, {"text": "remettre les mains dans l'entreprise", "start": 1173.85, "duration": 2.82}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on \u00e7a c'est vrai", "start": 1175.5, "duration": 3.33}, {"text": "beaucoup pour les formations politiques", "start": 1176.67, "duration": 3.96}, {"text": "mais c'est aussi un challenge pour les", "start": 1178.83, "duration": 4.17}, {"text": "organisations syndicales du syndicalisme", "start": 1180.63, "duration": 4.32}, {"text": "de services de certaines fa\u00e7ons au", "start": 1183.0, "duration": 4.98}, {"text": "service des salari\u00e9s qu'il faut pouvoir", "start": 1184.95, "duration": 4.98}, {"text": "cr\u00e9er avec cette question d'un notamment", "start": 1187.98, "duration": 3.6}, {"text": "de la sant\u00e9 au travail qui est sur la", "start": 1189.93, "duration": 1.95}, {"text": "table", "start": 1191.58, "duration": 3.39}, {"text": "aujourd'hui je voulais vous interrogez", "start": 1191.88, "duration": 4.17}, {"text": "parce qu'on va avoir un d\u00e9fi qui est", "start": 1194.97, "duration": 2.94}, {"text": "assez concret avec les questions qu'on", "start": 1196.05, "duration": 4.08}, {"text": "est en train d'\u00e9voquer l\u00e0 pour la", "start": 1197.91, "duration": 2.99}, {"text": "reprise", "start": 1200.13, "duration": 2.85}, {"text": "\u00e9videmment qu'il ya un imp\u00e9ratif de", "start": 1200.9, "duration": 4.9}, {"text": "sant\u00e9 absolue qui va aussi poser des", "start": 1202.98, "duration": 4.23}, {"text": "questions sur les libert\u00e9s individuelles", "start": 1205.8, "duration": 4.32}, {"text": "des salari\u00e9s avec toutes les questions", "start": 1207.21, "duration": 5.06}, {"text": "qui se composait de pr\u00e9vention", "start": 1210.12, "duration": 5.49}, {"text": "d'obligations ou pas on verra de porc de", "start": 1212.27, "duration": 5.34}, {"text": "base que \u00e7a d\u00e9pendra des protocoles", "start": 1215.61, "duration": 5.07}, {"text": "secteur par secteur la question du", "start": 1217.61, "duration": 5.83}, {"text": "tra\u00e7age qui est aussi dans le d\u00e9bat", "start": 1220.68, "duration": 4.17}, {"text": "public et celle l\u00e0 elle va aussi", "start": 1223.44, "duration": 3.87}, {"text": "s'inviter dans l'entreprise r\u00e9alise", "start": 1224.85, "duration": 4.05}, {"text": "peut-\u00eatre que moi ce menu vous avez ces", "start": 1227.31, "duration": 4.97}, {"text": "questions l\u00e0 alors en ce qui concerne", "start": 1228.9, "duration": 5.85}, {"text": "alors il y a", "start": 1232.28, "duration": 6.34}, {"text": "les questions soci\u00e9tales elle s'invite", "start": 1234.75, "duration": 6.12}, {"text": "in\u00e9vitablement dans l'entreprise \u00e7a c", "start": 1238.62, "duration": 4.14}, {"text": "est moi je fais et c'est l'une des", "start": 1240.87, "duration": 3.27}, {"text": "marques de fabrique de pellets cfdt", "start": 1242.76, "duration": 4.26}, {"text": "c'est que justement si on d\u00e9fend un", "start": 1244.14, "duration": 5.88}, {"text": "syndicalisme de services mais d'int\u00e9r\u00eat", "start": 1247.02, "duration": 6.78}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est que les salari\u00e9s ne", "start": 1250.02, "duration": 5.79}, {"text": "peuvent pas ne cesse pas d'\u00eatre citoyens", "start": 1253.8, "duration": 3.45}, {"text": "lorsqu'ils sont dans l'entreprise et", "start": 1255.81, "duration": 4.05}, {"text": "lorsqu'ils sont citoyens ils sont aussi", "start": 1257.25, "duration": 5.67}, {"text": "travailleur et ont besoin d'avoir un", "start": 1259.86, "duration": 5.61}, {"text": "regard large sur l'ensemble de ce qu'il", "start": 1262.92, "duration": 4.53}, {"text": "est de ce qui les entoure et et on voit", "start": 1265.47, "duration": 3.08}, {"text": "qu'aujourd'hui l'une des probl\u00e9matiques", "start": 1267.45, "duration": 3.66}, {"text": "juste pour faire une petite parenth\u00e8se", "start": 1268.55, "duration": 7.06}, {"text": "sur le premier sujet aujourd'hui la", "start": 1271.11, "duration": 5.78}, {"text": "question du travail", "start": 1275.61, "duration": 3.75}, {"text": "dans le cas de la reprise d'activit\u00e9", "start": 1276.89, "duration": 4.69}, {"text": "elle va \u00eatre largement conditionn\u00e9s sur", "start": 1279.36, "duration": 3.93}, {"text": "les situations individuelles des", "start": 1281.58, "duration": 3.84}, {"text": "personnes si je vis avec une personne", "start": 1283.29, "duration": 3.87}, {"text": "vuln\u00e9rable si j'ai des enfants", "start": 1285.42, "duration": 5.67}, {"text": "l'\u00e9cole va \u00eatre les \u00e9coles vont \u00eatre", "start": 1287.16, "duration": 6.18}, {"text": "progressivement r\u00e9ouverte sur", "start": 1291.09, "duration": 7.23}, {"text": "volontariat qu'elle sera comment", "start": 1293.34, "duration": 7.71}, {"text": "j'articule la reprise de mon activit\u00e9 en", "start": 1298.32, "duration": 4.62}, {"text": "fonction de l'\u00e2ge de mes enfants en", "start": 1301.05, "duration": 3.66}, {"text": "fonction du travail de mon conjoint ou", "start": 1302.94, "duration": 4.05}, {"text": "de ma conjointe", "start": 1304.71, "duration": 4.17}, {"text": "comment je m'organise si je vis seule", "start": 1306.99, "duration": 4.65}, {"text": "avec les enfants tout \u00e7a les questions", "start": 1308.88, "duration": 4.89}, {"text": "impersonnel s'invite au travail et", "start": 1311.64, "duration": 4.98}, {"text": "r\u00e9ciproquement et alors l'id\u00e9e n'est pas", "start": 1313.77, "duration": 4.44}, {"text": "de dire il faut tout trait\u00e9 dans tout", "start": 1316.62, "duration": 4.11}, {"text": "mais il ya quand m\u00eame une tr\u00e8s large", "start": 1318.21, "duration": 4.53}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 justement des organisations", "start": 1320.73, "duration": 3.54}, {"text": "syndicales \u00e0 traiter les questions du", "start": 1322.74, "duration": 5.85}, {"text": "travail et dans les la fa\u00e7on dont les", "start": 1324.27, "duration": 7.59}, {"text": "personnes votre interrogation \u00e0 une pose", "start": 1328.59, "duration": 4.98}, {"text": "la question du consentement des uns et", "start": 1331.86, "duration": 4.52}, {"text": "des autres \u00e0 faire des efforts et \u00e0", "start": 1333.57, "duration": 6.9}, {"text": "articuler le d\u00e9bat \u00e9ternel entre libert\u00e9", "start": 1336.38, "duration": 8.29}, {"text": "individuelle et et est dit d accepter", "start": 1340.47, "duration": 6.39}, {"text": "des r\u00e8gles collectives pour pour le", "start": 1344.67, "duration": 3.32}, {"text": "collectif", "start": 1346.86, "duration": 5.97}, {"text": "l\u00e0 encore ce consentement il ne sera pas", "start": 1347.99, "duration": 6.97}, {"text": "partag\u00e9 que si \u00e0 un moment les salari\u00e9s", "start": 1352.83, "duration": 4.53}, {"text": "ont pu en discuter et la fa\u00e7on dont tu", "start": 1354.96, "duration": 4.44}, {"text": "leur avis aura pu \u00eatre pris en compte", "start": 1357.36, "duration": 4.17}, {"text": "les situations sont extr\u00eamement", "start": 1359.4, "duration": 4.59}, {"text": "h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne aujourd'hui", "start": 1361.53, "duration": 7.26}, {"text": "et quand il s'agit d'articuler sant\u00e9 et", "start": 1363.99, "duration": 8.069}, {"text": "travail les termes dans lesquels les", "start": 1368.79, "duration": 5.82}, {"text": "salari\u00e9s aujourd'hui je parle beaucoup", "start": 1372.059, "duration": 8.401}, {"text": "des salari\u00e9s le regard sur la crise et", "start": 1374.61, "duration": 9.78}, {"text": "ce qui va ce qui leur arrive n'est pas", "start": 1380.46, "duration": 5.43}, {"text": "forc\u00e9ment le m\u00eame aujourd'hui qu'il ya", "start": 1384.39, "duration": 5.07}, {"text": "quatre cinq semaines il ya quatre cinq", "start": 1385.89, "duration": 5.34}, {"text": "semaines on \u00e9tait inond\u00e9 de", "start": 1389.46, "duration": 3.42}, {"text": "questionnements on a mis en place les", "start": 1391.23, "duration": 2.91}, {"text": "outils particuliers pour pouvoir", "start": 1392.88, "duration": 4.82}, {"text": "recueillir les situations probl\u00e9matiques", "start": 1394.14, "duration": 5.94}, {"text": "c'\u00e9tait la peur du virus la peur d'\u00eatre", "start": 1397.7, "duration": 4.42}, {"text": "contamin\u00e9s aujourd'hui six semaines", "start": 1400.08, "duration": 4.11}, {"text": "apr\u00e8s on a beaucoup on a toujours les", "start": 1402.12, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00eames questions", "start": 1404.19, "duration": 4.47}, {"text": "on a beaucoup de questions sur j'ai peur", "start": 1404.76, "duration": 6.54}, {"text": "de perdre mon boulot donc la fa\u00e7on", "start": 1408.66, "duration": 4.71}, {"text": "d'appr\u00e9hender le travail est plus du", "start": 1411.3, "duration": 3.93}, {"text": "tout pas tout \u00e0 fait la m\u00eame apr\u00e8s \u00e7a", "start": 1413.37, "duration": 5.46}, {"text": "d\u00e9pend des secteurs et c'est donc le il", "start": 1415.23, "duration": 5.46}, {"text": "ya une forte attente et nous avons nous", "start": 1418.83, "duration": 3.93}, {"text": "une attente en tant qu'organisation", "start": 1420.69, "duration": 2.64}, {"text": "syndicale", "start": 1422.76, "duration": 3.2}, {"text": "que chacun fasse son travail aussi c'est", "start": 1423.33, "duration": 6.54}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat de d\u00e9finir des r\u00e8gles de", "start": 1425.96, "duration": 7.06}, {"text": "protection collective et on travaille", "start": 1429.87, "duration": 5.37}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 sedan ce sens dans ce sens", "start": 1433.02, "duration": 3.57}, {"text": "l\u00e0 toutes les organisations syndicales", "start": 1435.24, "duration": 3.95}, {"text": "et patronales sont dans la boucle", "start": 1436.59, "duration": 4.469}, {"text": "d'\u00e9laboration des guides des guides de", "start": 1439.19, "duration": 4.06}, {"text": "bonnes pratiques qui sont faits", "start": 1441.059, "duration": 4.981}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement sur les m\u00e9tiers est l'une", "start": 1443.25, "duration": 5.91}, {"text": "des nos plus value denis \u00e9voqu\u00e9 le", "start": 1446.04, "duration": 5.94}, {"text": "travail r\u00e9el c'est que parfois des", "start": 1449.16, "duration": 6.269}, {"text": "fiches \u00e9labor\u00e9es sur des principes un", "start": 1451.98, "duration": 6.87}, {"text": "peu th\u00e9orique de un autre de caisse est", "start": 1455.429, "duration": 5.461}, {"text": "bon il devrait faire comme ci comme \u00e7a", "start": 1458.85, "duration": 4.17}, {"text": "donc en p\u00e9riode de vide", "start": 1460.89, "duration": 4.71}, {"text": "il devrait faire comme ci comme \u00e7a on", "start": 1463.02, "duration": 3.93}, {"text": "est nous susceptible c'est ce qu'ont", "start": 1465.6, "duration": 2.97}, {"text": "fait ramener des principes de r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 1466.95, "duration": 2.97}, {"text": "10 rebonds th\u00e9oriquement c'est comme \u00e7a", "start": 1468.57, "duration": 2.91}, {"text": "que \u00e7a se passe mais dans la r\u00e9alit\u00e9 ce", "start": 1469.92, "duration": 2.52}, {"text": "n'est pas tout \u00e0 fait le m\u00eame", "start": 1471.48, "duration": 5.07}, {"text": "le m\u00eame cas donc demain de dire il ya", "start": 1472.44, "duration": 5.94}, {"text": "une forte attente sur des r\u00e8gles claires", "start": 1476.55, "duration": 3.48}, {"text": "sur c'est quoi les \u00e9quipements de", "start": 1478.38, "duration": 3.12}, {"text": "protection individuelle qu'est ce que", "start": 1480.03, "duration": 5.06}, {"text": "l'employeur est tenu de me fournir et", "start": 1481.5, "duration": 5.73}, {"text": "quelles sont les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre", "start": 1485.09, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e7a c'est vrai que c'est extr\u00eamement fort", "start": 1487.23, "duration": 5.1}, {"text": "apr\u00e8s il ya ce qui va \u00eatre impos\u00e9 et", "start": 1489.59, "duration": 4.45}, {"text": "comment on le fait vivre dans", "start": 1492.33, "duration": 2.81}, {"text": "l'entreprise", "start": 1494.04, "duration": 3.92}, {"text": "et l\u00e0 on a des situations qui peuvent", "start": 1495.14, "duration": 4.95}, {"text": "\u00eatre extr\u00eamement extr\u00eamement variables", "start": 1497.96, "duration": 4.16}, {"text": "parce qu'il va y avoir des questions", "start": 1500.09, "duration": 4.56}, {"text": "j'\u00e9voquais le dialogue social c'est", "start": 1502.12, "duration": 4.62}, {"text": "comment on d\u00e9finit des r\u00e8gles et on", "start": 1504.65, "duration": 4.59}, {"text": "rediscute du de l'organisation du", "start": 1506.74, "duration": 2.92}, {"text": "travail", "start": 1509.24, "duration": 1.89}, {"text": "il ya la question du dialogue", "start": 1509.66, "duration": 3.74}, {"text": "professionnels aussi c'est mon boulot", "start": 1511.13, "duration": 5.22}, {"text": "comment ils se d\u00e9roulent et \u00e7a fait", "start": 1513.4, "duration": 5.44}, {"text": "partie des sujets et et il faut regarder", "start": 1516.35, "duration": 5.28}, {"text": "vraiment au cas par cas reprendre le", "start": 1518.84, "duration": 3.39}, {"text": "travail", "start": 1521.63, "duration": 5.31}, {"text": "quand on est dans un une activit\u00e9", "start": 1522.23, "duration": 8.21}, {"text": "industrielle sur des postes \u00e0 la cha\u00eene", "start": 1526.94, "duration": 6.35}, {"text": "avec une promiscuit\u00e9 extr\u00eamement", "start": 1530.44, "duration": 8.44}, {"text": "importantes ou dans un bureau ou dans un", "start": 1533.29, "duration": 6.22}, {"text": "magasin", "start": 1538.88, "duration": 3.12}, {"text": "les choses doivent v\u00e9ritablement \u00eatre", "start": 1539.51, "duration": 6.27}, {"text": "regarder au cas par cas et alors je nous", "start": 1542.0, "duration": 6.36}, {"text": "on nous sommes extr\u00eamement int\u00e9ress\u00e9s", "start": 1545.78, "duration": 4.65}, {"text": "par le d\u00e9bat qui va y avoir au parlement", "start": 1548.36, "duration": 5.87}, {"text": "donc sur la question de la tra\u00e7abilit\u00e9", "start": 1550.43, "duration": 10.1}, {"text": "tra\u00e7age des dd de tracking pardon racing", "start": 1554.23, "duration": 10.36}, {"text": "voil\u00e0 bon la question \u00e0 nous elle se", "start": 1560.53, "duration": 5.95}, {"text": "pose plut\u00f4t en termes de garantie qu", "start": 1564.59, "duration": 3.54}, {"text": "est-ce qu est-ce que calais voil\u00e0", "start": 1566.48, "duration": 4.23}, {"text": "comment \u00e7a est-ce que \u00e7a un caract\u00e8re", "start": 1568.13, "duration": 5.67}, {"text": "efficace si c'est pas g\u00e9n\u00e9raliser \u00e7a", "start": 1570.71, "duration": 6.15}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un questionnement comment on", "start": 1573.8, "duration": 6.0}, {"text": "s'assure d'une s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es et", "start": 1576.86, "duration": 5.16}, {"text": "qui pourra \u00eatre collect\u00e9es donc \u00e7a voil\u00e0", "start": 1579.8, "duration": 3.6}, {"text": "autant de questions que je renvoie aux", "start": 1582.02, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pour pouvoir apporter des", "start": 1583.4, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9ponses et avec une question importante", "start": 1586.52, "duration": 4.35}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 une pression qu'on peut", "start": 1589.4, "duration": 2.88}, {"text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 porter parce qu'elle a", "start": 1590.87, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 import\u00e9 par rapport \u00e0 secr\u00e9taire", "start": 1592.28, "duration": 4.59}, {"text": "d'\u00e9tat au num\u00e9rique sur le caract\u00e8re de", "start": 1593.63, "duration": 6.03}, {"text": "consentement et donc non obligatoire de", "start": 1596.87, "duration": 6.0}, {"text": "cette gaston et et d'ailleurs qui", "start": 1599.66, "duration": 4.53}, {"text": "placerait dans l'ill\u00e9galit\u00e9", "start": 1602.87, "duration": 4.47}, {"text": "un employeur qui ferait pression en", "start": 1604.19, "duration": 4.77}, {"text": "disant tu reprends le travail \u00e0 la", "start": 1607.34, "duration": 4.14}, {"text": "condition unique que tu es installer une", "start": 1608.96, "duration": 5.37}, {"text": "application de tracking \u00e7a sera", "start": 1611.48, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e9videmment ill\u00e9gal mais le d\u00e9bat au", "start": 1614.33, "duration": 3.6}, {"text": "parlement permettra \u00e0 ceux d'un terrible", "start": 1616.22, "duration": 4.31}, {"text": "\u00e7a serait ill\u00e9gale", "start": 1617.93, "duration": 4.43}, {"text": "donc dans le principe \u00e7a ne pourrait pas", "start": 1620.53, "duration": 4.85}, {"text": "se produire nous on a d\u00e9j\u00e0 des remont\u00e9es", "start": 1622.36, "duration": 7.14}, {"text": "d'entreprises et notamment d'aider dans", "start": 1625.38, "duration": 6.88}, {"text": "des \u00e9tablissements comme des cr\u00e8ches o\u00f9", "start": 1629.5, "duration": 6.06}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 un certain nombre de", "start": 1632.26, "duration": 5.7}, {"text": "pr\u00e9cautions ans pour les salari\u00e9s qui", "start": 1635.56, "duration": 4.86}, {"text": "aujourd'hui de flou absolument ne", "start": 1637.96, "duration": 3.81}, {"text": "devrait pas faire l'objet d'obligations", "start": 1640.42, "duration": 2.16}, {"text": "donc", "start": 1641.77, "duration": 3.81}, {"text": "donc on sait que c'est un risque r\u00e9el", "start": 1642.58, "duration": 5.76}, {"text": "que \u00e7a puisse \u00eatre impos\u00e9e \u00e0 des", "start": 1645.58, "duration": 3.59}, {"text": "salari\u00e9s", "start": 1648.34, "duration": 5.06}, {"text": "d'o\u00f9 l'importance de ces guide", "start": 1649.17, "duration": 6.13}, {"text": "d'accompagnement des branches pour", "start": 1653.4, "duration": 3.19}, {"text": "savoir ce qu'ils devraient y figurer ce", "start": 1655.3, "duration": 3.27}, {"text": "qui doit pas y figurer puisque \u00e7a vaut", "start": 1656.59, "duration": 4.17}, {"text": "ensuite obligation de moyens pour mourir", "start": 1658.57, "duration": 3.93}, {"text": "pour les employeurs c'est tr\u00e8s important", "start": 1660.76, "duration": 4.41}, {"text": "e peut-\u00eatre devenir soi je vous laisse", "start": 1662.5, "duration": 3.96}, {"text": "rebondir ce que je voulais vous \u00e0 vous", "start": 1665.17, "duration": 2.82}, {"text": "interroger aussi sur la suite en", "start": 1666.46, "duration": 3.06}, {"text": "rappelant d'ailleurs \u00e0 nos internautes", "start": 1667.99, "duration": 2.97}, {"text": "qui nous suivent qu'eux aussi peuvent", "start": 1669.52, "duration": 2.7}, {"text": "poser des questions et donc je prendrais", "start": 1670.96, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e9videmment des questions qui sont pos\u00e9es", "start": 1672.22, "duration": 5.58}, {"text": "elle a tellement sur le travail sur la", "start": 1674.59, "duration": 6.0}, {"text": "question du t\u00e9l\u00e9travail \u00e9videmment on", "start": 1677.8, "duration": 6.27}, {"text": "voit dans l'impact principal est le plus", "start": 1680.59, "duration": 5.67}, {"text": "visible dans la vie professionnelle de", "start": 1684.07, "duration": 4.65}, {"text": "certains pas de tous il ya la question", "start": 1686.26, "duration": 3.96}, {"text": "du t\u00e9l\u00e9travail pour ceux qui ont plus", "start": 1688.72, "duration": 3.56}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 travailler pendant la p\u00e9riode", "start": 1690.22, "duration": 4.02}, {"text": "je crois qu'on a tous un peu les m\u00eames", "start": 1692.28, "duration": 4.09}, {"text": "questions en t\u00eate de quelle part du", "start": 1694.24, "duration": 3.66}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail on va conserver pour la", "start": 1696.37, "duration": 3.33}, {"text": "suite ou pas on voit que \u00e7a a du bon et", "start": 1697.9, "duration": 2.61}, {"text": "du moins bon", "start": 1699.7, "duration": 3.66}, {"text": "et donc je voulais vous faire r\u00e9agir", "start": 1700.51, "duration": 4.44}, {"text": "tous les deux sur cette question", "start": 1703.36, "duration": 3.77}, {"text": "centrale", "start": 1704.95, "duration": 2.18}, {"text": "oui \u00e7a c'est une question importante et", "start": 1707.4, "duration": 7.69}, {"text": "pour savoir qu'est ce qui va \u00eatre gard\u00e9", "start": 1712.15, "duration": 4.32}, {"text": "ou pas etc", "start": 1715.09, "duration": 3.21}, {"text": "c'est ce qu'il faut d\u00e9crire ce qui se", "start": 1716.47, "duration": 3.51}, {"text": "passe ce qui se passe en ce moment", "start": 1718.3, "duration": 6.57}, {"text": "le t\u00e9l\u00e9travail globalement tr\u00e8s", "start": 1719.98, "duration": 6.54}, {"text": "globalement c'est quelque chose qui est", "start": 1724.87, "duration": 3.42}, {"text": "qui veut qu'ils venaient la demande", "start": 1726.52, "duration": 4.11}, {"text": "venait principalement des salari\u00e9s pour", "start": 1728.29, "duration": 3.54}, {"text": "les raisons indiqu\u00e9es marigny tout \u00e0", "start": 1730.63, "duration": 4.11}, {"text": "l'heure sur que 7 7 7", "start": 1731.83, "duration": 5.55}, {"text": "comment dire ce brouillage des identit\u00e9s", "start": 1734.74, "duration": 4.17}, {"text": "professionnelles et personnelles les", "start": 1737.38, "duration": 4.02}, {"text": "questions de transport les questions et", "start": 1738.91, "duration": 4.98}, {"text": "\u00e9ventuellement de d'enfants enfin de", "start": 1741.4, "duration": 4.05}, {"text": "choses comme \u00e7a fait qu'il y avait une", "start": 1743.89, "duration": 4.85}, {"text": "demande d'am\u00e9nager \u00e7a", "start": 1745.45, "duration": 7.5}, {"text": "les entreprises ont \u00e9t\u00e9 incit\u00e9s plus", "start": 1748.74, "duration": 7.06}, {"text": "qu'un site et \u00e0 discuter de ces", "start": 1752.95, "duration": 3.3}, {"text": "questions", "start": 1755.8, "duration": 5.04}, {"text": "et l\u00e0 on voit que ceux qui r\u00e9sistaient \u00e0", "start": 1756.25, "duration": 7.59}, {"text": "la mise en place du t\u00e9l\u00e9travail c'est le", "start": 1760.84, "duration": 4.98}, {"text": "management interm\u00e9diaire globalement", "start": 1763.84, "duration": 5.19}, {"text": "dire que ceux qui sont qui organise le", "start": 1765.82, "duration": 5.04}, {"text": "travail de travail des autres avec", "start": 1769.03, "duration": 4.8}, {"text": "l'id\u00e9e parce que en france on a on a il", "start": 1770.86, "duration": 4.56}, {"text": "ya un management un peu particulier qui", "start": 1773.83, "duration": 2.7}, {"text": "est faite de ce qu'on pourrait appeler", "start": 1775.42, "duration": 3.57}, {"text": "une ma\u00eetrise a priori des collaborateurs", "start": 1776.53, "duration": 4.05}, {"text": "c'est \u00e0 dire si je les ai pas sous les", "start": 1778.99, "duration": 5.46}, {"text": "yeux ils vivront ils vont rien faire et", "start": 1780.58, "duration": 6.12}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 totalement emport\u00e9e en", "start": 1784.45, "duration": 5.4}, {"text": "deux semaines par la mise en place d'un", "start": 1786.7, "duration": 5.22}, {"text": "talent et travail qui \u00e9tait qui \u00e9tait", "start": 1789.85, "duration": 5.25}, {"text": "rapide massif contre un avec des", "start": 1791.92, "duration": 6.93}, {"text": "prouesses incroyables de deux directions", "start": 1795.1, "duration": 7.88}, {"text": "informatiques qui ont dot\u00e9 tout le monde", "start": 1798.85, "duration": 4.13}, {"text": "alice parler de toyota tout \u00e0 leur", "start": 1803.16, "duration": 3.97}, {"text": "toyota avait une charte plut\u00f4t", "start": 1805.21, "duration": 4.08}, {"text": "restrictive leurs mati\u00e8res t\u00e9l\u00e9travail", "start": 1807.13, "duration": 3.84}, {"text": "quand il a fallu mettre des gens en", "start": 1809.29, "duration": 4.17}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail les investissements ont \u00e9t\u00e9", "start": 1810.97, "duration": 5.22}, {"text": "faits dotation d'ordinateurs \u00e0 beaucoup", "start": 1813.46, "duration": 4.44}, {"text": "de gens a dit m donc il ya il ya", "start": 1816.19, "duration": 5.55}, {"text": "vraiment quelque chose qui a bascul\u00e9 sur", "start": 1817.9, "duration": 5.94}, {"text": "les r\u00e9ticences notamment des managers de", "start": 1821.74, "duration": 2.55}, {"text": "proximit\u00e9", "start": 1823.84, "duration": 2.88}, {"text": "apr\u00e8s qu'est ce que \u00e7a a entra\u00een\u00e9 comme", "start": 1824.29, "duration": 5.31}, {"text": "comme comme cons\u00e9quence on parlait tout", "start": 1826.72, "duration": 6.03}, {"text": "\u00e0 l'heure du brouillage des del\u00e0 de la", "start": 1829.6, "duration": 5.76}, {"text": "pub brouillage des vitraux vie perso on", "start": 1832.75, "duration": 5.31}, {"text": "va dire et puis de cette invitation des", "start": 1835.36, "duration": 4.28}, {"text": "questions soci\u00e9tales dans l'entreprise", "start": 1838.06, "duration": 4.62}, {"text": "en fran\u00e7ais on parle de t\u00e9l\u00e9travail en", "start": 1839.64, "duration": 4.96}, {"text": "anglais souvent on emploie le terme home", "start": 1842.68, "duration": 3.81}, {"text": "office home office et la maison et le", "start": 1844.6, "duration": 4.74}, {"text": "bureau et comment l'un l'art entre la", "start": 1846.49, "duration": 4.41}, {"text": "rentrer dans l'autre pendant longtemps", "start": 1849.34, "duration": 4.14}, {"text": "je le disais la demande de autour du", "start": 1850.9, "duration": 4.32}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail c'\u00e9tait d'art de de faire", "start": 1853.48, "duration": 3.81}, {"text": "rentrer des \u00e9l\u00e9ments personnels dans le", "start": 1855.22, "duration": 4.08}, {"text": "travail des \u00e9l\u00e8ves de la maison au", "start": 1857.29, "duration": 2.81}, {"text": "bureau", "start": 1859.3, "duration": 3.81}, {"text": "l\u00e0 c'est le travail qui rentre \u00e0 la", "start": 1860.1, "duration": 3.31}, {"text": "maison", "start": 1863.11, "duration": 4.14}, {"text": "le travail qui rentre \u00e0 la maison et en", "start": 1863.41, "duration": 5.31}, {"text": "rentrant \u00e0 la maison", "start": 1867.25, "duration": 3.45}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que les r\u00e8gles qu'on", "start": 1868.72, "duration": 3.87}, {"text": "s'\u00e9tait fix\u00e9s dans le cadre du travail", "start": 1870.7, "duration": 3.72}, {"text": "parce que je vois c'est qu'elles ont", "start": 1872.59, "duration": 4.08}, {"text": "largement exploser le droit \u00e0 la", "start": 1874.42, "duration": 4.98}, {"text": "d\u00e9connexion est plus respect\u00e9 plus", "start": 1876.67, "duration": 4.49}, {"text": "personne ne respecte \u00e7a a plu", "start": 1879.4, "duration": 4.83}, {"text": "entendons-nous pas au dos au d\u00e9part elle", "start": 1881.16, "duration": 5.8}, {"text": "quand m\u00eame un tr\u00e8s fort sur travail de", "start": 1884.23, "duration": 5.16}, {"text": "beaucoup de gens et essayer ces r\u00e8gles", "start": 1886.96, "duration": 6.03}, {"text": "l\u00e0 n'est qu'une \u00e9tait pour beaucoup peu", "start": 1889.39, "duration": 7.53}, {"text": "peu plus respect\u00e9e avec des", "start": 1892.99, "duration": 5.7}, {"text": "visioconf\u00e9rences qu'il commence t\u00f4t le", "start": 1896.92, "duration": 3.92}, {"text": "matin tu finisses tard dans la journ\u00e9e", "start": 1898.69, "duration": 7.11}, {"text": "sans compter parfois les les pauses en", "start": 1900.84, "duration": 8.7}, {"text": "vous encha\u00eenez les visio l'\u00e9cole etc", "start": 1905.8, "duration": 5.97}, {"text": "et puis apr\u00e8s il ya une chose qu'on", "start": 1909.54, "duration": 4.06}, {"text": "avait un peu bu au moment des gr\u00e8ves", "start": 1911.77, "duration": 3.12}, {"text": "alors pour ce qui concerne l'\u00eele de", "start": 1913.6, "duration": 4.65}, {"text": "france surtout de d\u00e9cembre et de janvier", "start": 1914.89, "duration": 5.52}, {"text": "et l\u00e0 vraiment c'est apparu c'est que", "start": 1918.25, "duration": 5.31}, {"text": "les conditions de logement sont devenus", "start": 1920.41, "duration": 5.13}, {"text": "les conditions de travail et donc par", "start": 1923.56, "duration": 3.48}, {"text": "rapport \u00e0 ce que vous dites \u00e0 l'heure", "start": 1925.54, "duration": 4.08}, {"text": "sur il faut que le discours politique ce", "start": 1927.04, "duration": 4.29}, {"text": "centre notamment sur les questions de", "start": 1929.62, "duration": 2.91}, {"text": "l'entreprise et ce qui se passe dans", "start": 1931.33, "duration": 2.49}, {"text": "l'entreprise je suis enti\u00e8rement", "start": 1932.53, "duration": 2.58}, {"text": "d'accord \u00e0 nous il faut parler du", "start": 1933.82, "duration": 2.58}, {"text": "travail nomm\u00e9 dans this fast", "start": 1935.11, "duration": 2.94}, {"text": "sauf que la question sociale d'un seul", "start": 1936.4, "duration": 4.47}, {"text": "coup et les questions sociales se poser", "start": 1938.05, "duration": 5.28}, {"text": "par le travail elle d\u00e9borde tr\u00e8s", "start": 1940.87, "duration": 5.19}, {"text": "largement l'entreprise les conditions de", "start": 1943.33, "duration": 4.17}, {"text": "logement sont les conditions de travail", "start": 1946.06, "duration": 2.93}, {"text": "et donc demain", "start": 1947.5, "duration": 4.23}, {"text": "qu'est-ce qu'on veut garder du", "start": 1948.99, "duration": 3.49}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail", "start": 1951.73, "duration": 2.64}, {"text": "cette question du logement elle devient", "start": 1952.48, "duration": 6.9}, {"text": "essentiel parce que on a effectivement", "start": 1954.37, "duration": 7.35}, {"text": "des personnes qui peuvent vivre une", "start": 1959.38, "duration": 3.75}, {"text": "situation de t\u00e9l\u00e9travail de mani\u00e8re", "start": 1961.72, "duration": 3.12}, {"text": "parfois compliqu\u00e9 quand vous rajouter en", "start": 1963.13, "duration": 3.24}, {"text": "plus pour des personnes qui ont des", "start": 1964.84, "duration": 5.67}, {"text": "enfants en bas \u00e2ge le phasage alors soit", "start": 1966.37, "duration": 5.52}, {"text": "effectivement tr\u00e8s petit soin et ans \u00e0", "start": 1970.51, "duration": 4.83}, {"text": "l'\u00e9cole le l'imp\u00e9ratif de les faire", "start": 1971.89, "duration": 4.01}, {"text": "travailler", "start": 1975.34, "duration": 3.27}, {"text": "c'est l'avis du t\u00e9l\u00e9travailleur", "start": 1975.9, "duration": 5.41}, {"text": "actuellement elle l est pas all\u00e9 par", "start": 1978.61, "duration": 5.34}, {"text": "compellent est pas facile et les", "start": 1981.31, "duration": 4.22}, {"text": "conditions de logement la rendent", "start": 1983.95, "duration": 3.63}, {"text": "quasiment impossible ou au contraire", "start": 1985.53, "duration": 4.12}, {"text": "plus plus abordable mais n\u00e9anmoins si on", "start": 1987.58, "duration": 4.2}, {"text": "veut conserver quelque chose demain de", "start": 1989.65, "duration": 5.04}, {"text": "la possibilit\u00e9 pour certains qui n'en", "start": 1991.78, "duration": 4.08}, {"text": "avaient pas l'habitude du qui n'\u00e9tait", "start": 1994.69, "duration": 3.42}, {"text": "pas demandeur de conserver quelque chose", "start": 1995.86, "duration": 4.71}, {"text": "du t\u00e9l\u00e9travail la question des", "start": 1998.11, "duration": 3.39}, {"text": "conditions de logement", "start": 2000.57, "duration": 3.0}, {"text": "c'est en gros comment vous travaillez", "start": 2001.5, "duration": 4.65}, {"text": "chez vous elle va se poser et \u00e7a c'est", "start": 2003.57, "duration": 4.89}, {"text": "une question \u00e0 la fois des entreprises", "start": 2006.15, "duration": 3.779}, {"text": "mais elle", "start": 2008.46, "duration": 3.539}, {"text": "elles concernent la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re", "start": 2009.929, "duration": 7.411}, {"text": "et le l'on voyait alors surtout dans les", "start": 2011.999, "duration": 7.5}, {"text": "grandes agglom\u00e9rations le d\u00e9veloppement", "start": 2017.34, "duration": 3.51}, {"text": "des espaces de coworking", "start": 2019.499, "duration": 4.231}, {"text": "je pense qu'il va falloir penser ce type", "start": 2020.85, "duration": 5.279}, {"text": "d' espaces l\u00e0 notamment pourquoi pas en", "start": 2023.73, "duration": 4.47}, {"text": "prenant appui sur ce qu'on appelle les", "start": 2026.129, "duration": 5.04}, {"text": "tiers lieux il y en a beaucoup dans les", "start": 2028.2, "duration": 7.79}, {"text": "villes de du p\u00e9riurbain pour", "start": 2031.169, "duration": 8.97}, {"text": "\u00e9ventuellement \u00eatre des espaces tierces", "start": 2035.99, "duration": 8.47}, {"text": "entre le bureau r\u00e9el et la maison parce", "start": 2040.139, "duration": 7.341}, {"text": "que il ya aussi une histoire d'identit\u00e9", "start": 2044.46, "duration": 5.06}, {"text": "pour beaucoup de monde", "start": 2047.48, "duration": 4.869}, {"text": "aller au travail c'est aussi un moment", "start": 2049.52, "duration": 5.319}, {"text": "se d\u00e9lester de ce qu'on a chez soi \u00e7a", "start": 2052.349, "duration": 4.26}, {"text": "veut dire \u00e0 un moment les enfants sont \u00e0", "start": 2054.839, "duration": 4.951}, {"text": "l'\u00e9cole on peut \u00eatre un autre que cet", "start": 2056.609, "duration": 5.46}, {"text": "individu priv\u00e9 que on est chez soi et", "start": 2059.79, "duration": 4.94}, {"text": "c'est pas facile non plus de", "start": 2062.069, "duration": 5.61}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travailler devant ses enfants sa", "start": 2064.73, "duration": 4.78}, {"text": "conjointe de son conjoint parce qu'ils", "start": 2067.679, "duration": 3.96}, {"text": "nous ont jamais forc\u00e9ment vu dans cette", "start": 2069.51, "duration": 5.28}, {"text": "position de travailleurs c'est des", "start": 2071.639, "duration": 4.801}, {"text": "choses qui sont pas forc\u00e9ment \u00e9videntes", "start": 2074.79, "duration": 3.029}, {"text": "pour des personnes n'ont pas exp\u00e9riment\u00e9", "start": 2076.44, "duration": 3.629}, {"text": "depuis depuis qu'il n'avait jamais", "start": 2077.819, "duration": 4.29}, {"text": "exp\u00e9riment\u00e9 donc \u00e7a s'il ya quelque", "start": 2080.069, "duration": 2.671}, {"text": "chose \u00e0 penser", "start": 2082.109, "duration": 2.94}, {"text": "autour d'eux des conditions de travail", "start": 2082.74, "duration": 4.189}, {"text": "du droit du travail", "start": 2085.049, "duration": 5.0}, {"text": "comment ils s'appliquent \u00e0 la maison", "start": 2086.929, "duration": 6.43}, {"text": "c'est une chose une chose d'important", "start": 2090.049, "duration": 5.891}, {"text": "apr\u00e8s je pense et \u00e7a il va falloir aussi", "start": 2093.359, "duration": 7.351}, {"text": "le le r\u00e9fl\u00e9chir on aura demain une", "start": 2095.94, "duration": 8.419}, {"text": "offensive patronales sur le t\u00e9l\u00e9travail", "start": 2100.71, "duration": 7.05}, {"text": "au nom de trois imp\u00e9ratifs imp\u00e9ratifs", "start": 2104.359, "duration": 3.97}, {"text": "sanitaires", "start": 2107.76, "duration": 2.94}, {"text": "vous \u00eates chez vous \u00eates chez vous et", "start": 2108.329, "duration": 3.691}, {"text": "j'ai pas vous fournira je peux vous", "start": 2110.7, "duration": 2.82}, {"text": "fournir du gel des masques etc", "start": 2112.02, "duration": 5.76}, {"text": "mais j'ai pas organiser pr\u00e9cis\u00e9ment ce", "start": 2113.52, "duration": 6.42}, {"text": "que barry cet honneur c'est quelles sont", "start": 2117.78, "duration": 3.48}, {"text": "les conditions r\u00e9elles de la reprise du", "start": 2119.94, "duration": 2.79}, {"text": "travail quand vous devez \u00eatre avec des", "start": 2121.26, "duration": 3.75}, {"text": "coll\u00e8gues n\u00e9cessairement \u00e0 moins d'un", "start": 2122.73, "duration": 5.04}, {"text": "m\u00e8tre de vous vous avez des usagers que", "start": 2125.01, "duration": 4.89}, {"text": "vous avez fait c'est \u00e0 ces questions l\u00e0", "start": 2127.77, "duration": 3.18}, {"text": "quand vous \u00eates chez vous passez", "start": 2129.9, "duration": 2.58}, {"text": "beaucoup plus simple de l'est de les", "start": 2130.95, "duration": 5.389}, {"text": "traiter des questions financi\u00e8res", "start": 2132.48, "duration": 3.859}, {"text": "dans la petite discussion que nous", "start": 2136.95, "duration": 3.909}, {"text": "avions juste avant le live on disait", "start": 2139.03, "duration": 4.5}, {"text": "finalement l\u00e0 o\u00f9 on aurait fait un", "start": 2140.859, "duration": 5.071}, {"text": "voyage en train qui nous aurait pris la", "start": 2143.53, "duration": 4.41}, {"text": "soir\u00e9e bat doma on le fera peut-\u00eatre le", "start": 2145.93, "duration": 3.419}, {"text": "fera peut-\u00eatre en visioconf\u00e9rence ce qui", "start": 2147.94, "duration": 2.49}, {"text": "est tr\u00e8s bien mais c'est vrai que \u00e7a", "start": 2149.349, "duration": 2.371}, {"text": "co\u00fbte moins cher aussi aux entreprises", "start": 2150.43, "duration": 3.6}, {"text": "et donc il y aura une france sida tue et", "start": 2151.72, "duration": 5.19}, {"text": "puis et puis une offensive de", "start": 2154.03, "duration": 3.839}, {"text": "semble-t-il aussi en mati\u00e8re de", "start": 2156.91, "duration": 1.77}, {"text": "productivit\u00e9", "start": 2157.869, "duration": 3.121}, {"text": "c'est de la productivit\u00e9 dur le", "start": 2158.68, "duration": 4.919}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail cirque eux et puis sans", "start": 2160.99, "duration": 4.8}, {"text": "compter qu'il est possible sans on en a", "start": 2163.599, "duration": 3.841}, {"text": "des exemples lors surtout aux \u00e9tats unis", "start": 2165.79, "duration": 4.289}, {"text": "un peu en france mais d'avoir de la", "start": 2167.44, "duration": 5.31}, {"text": "surveillance du t\u00e9l\u00e9travailleur de", "start": 2170.079, "duration": 4.921}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s pr\u00e9cise le management dont", "start": 2172.75, "duration": 4.349}, {"text": "je parlais qui avait r\u00e9sist\u00e9 au", "start": 2175.0, "duration": 3.81}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail en disant je vais pas avoir", "start": 2177.099, "duration": 3.27}, {"text": "une ma\u00eetrise \u00e0 priori du collaborateur", "start": 2178.81, "duration": 3.84}, {"text": "demain il peut conna\u00eetre exactement vos", "start": 2180.369, "duration": 3.931}, {"text": "horaires de connexion faire des captures", "start": 2182.65, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00e9cran fait genre il ya un flicage", "start": 2184.3, "duration": 4.26}, {"text": "possible alors elle ait eu dialogue", "start": 2185.97, "duration": 3.94}, {"text": "social qui doit se mettre en place pour", "start": 2188.56, "duration": 2.94}, {"text": "pour n\u00e9gocier les conditions du", "start": 2189.91, "duration": 3.209}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail mais on voit bien les", "start": 2191.5, "duration": 3.78}, {"text": "chantiers donc offensive sanitaire", "start": 2193.119, "duration": 3.75}, {"text": "financi\u00e8res en termes de productivit\u00e9", "start": 2195.28, "duration": 4.62}, {"text": "sur le t\u00e9l\u00e9travail et \u00e0 \u00e7a je crois que", "start": 2196.869, "duration": 4.95}, {"text": "s'il s'agit pas de r\u00e9sister pied \u00e0 pied", "start": 2199.9, "duration": 2.939}, {"text": "en disant que telle et reiss est finie", "start": 2201.819, "duration": 2.611}, {"text": "face sur plus parlant d' il faut bien", "start": 2202.839, "duration": 4.141}, {"text": "organis\u00e9e ces questions l\u00e0 mais l\u00e0 une", "start": 2204.43, "duration": 4.5}, {"text": "question \u00e0 la fois de dialogue social et", "start": 2206.98, "duration": 3.93}, {"text": "qui est dans le camp des organisations", "start": 2208.93, "duration": 4.8}, {"text": "syndicales mais je sais que l'on en t\u00eate", "start": 2210.91, "duration": 7.29}, {"text": "mais aussi vire le le le c'est une", "start": 2213.73, "duration": 6.15}, {"text": "question politique vraiment pass\u00e9 le", "start": 2218.2, "duration": 3.96}, {"text": "travail des gens quelque part un doit", "start": 2219.88, "duration": 5.79}, {"text": "int\u00e9resser la question politique et puis", "start": 2222.16, "duration": 6.129}, {"text": "derni\u00e8re chose mais je ne vais pas de", "start": 2225.67, "duration": 4.61}, {"text": "mais thorn l\u00e0-dessus peut-\u00eatre que j'y", "start": 2228.289, "duration": 3.461}, {"text": "reviendrai tout \u00e0 l'heure il ya un", "start": 2230.28, "duration": 3.42}, {"text": "risque de d\u00e9sinterm\u00e9diation savent la", "start": 2231.75, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9sinterm\u00e9diation qui a atteint les", "start": 2233.7, "duration": 3.23}, {"text": "organisations syndicales", "start": 2235.349, "duration": 5.341}, {"text": "je pense que demain elle atteindra ce", "start": 2236.93, "duration": 6.97}, {"text": "management interm\u00e9diaire si ceci si le", "start": 2240.69, "duration": 5.099}, {"text": "management \u00e0 la fran\u00e7aise se transforme", "start": 2243.9, "duration": 3.63}, {"text": "ta d'un contr\u00f4le a priori des gens", "start": 2245.789, "duration": 4.591}, {"text": "plut\u00f4t vers une intelligence de la", "start": 2247.53, "duration": 4.559}, {"text": "relation une intelligence de l'animation", "start": 2250.38, "duration": 2.78}, {"text": "des \u00e9quipes", "start": 2252.089, "duration": 3.871}, {"text": "merci beaucoup donn\u00e9 c'est hyper", "start": 2253.16, "duration": 4.179}, {"text": "int\u00e9ressant alors peut-\u00eatre en passant", "start": 2255.96, "duration": 4.53}, {"text": "la parole \u00e0 marie lise \u00e9videmment je je", "start": 2257.339, "duration": 4.861}, {"text": "je pr\u00e9cise comme c'est des questions qui", "start": 2260.49, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 quand m\u00eame depuis le d\u00e9but", "start": 2262.2, "duration": 3.24}, {"text": "du quinquennat dans les pr\u00e9occupations", "start": 2263.7, "duration": 3.99}, {"text": "de cette majorit\u00e9 \u00e0 la fois sur la", "start": 2265.44, "duration": 3.899}, {"text": "question des tiers yeux parce qu'il ya", "start": 2267.69, "duration": 3.54}, {"text": "beaucoup de programmes pour d\u00e9velopper", "start": 2269.339, "duration": 3.361}, {"text": "la th\u00e9matique pour la question des", "start": 2271.23, "duration": 3.03}, {"text": "terres lieu et puis parce que dans le", "start": 2272.7, "duration": 3.599}, {"text": "cadre des ornements ce travail en d\u00e9but", "start": 2274.26, "duration": 4.5}, {"text": "de quinquennat la question notamment", "start": 2276.299, "duration": 3.841}, {"text": "d'un dialogue avec les organisations", "start": 2278.76, "duration": 3.839}, {"text": "syndicales avec la cfdt bien s\u00fbr la", "start": 2280.14, "duration": 4.56}, {"text": "question du t\u00e9l\u00e9travail avait connu des", "start": 2282.599, "duration": 3.72}, {"text": "progr\u00e8s puisque meilleure protection", "start": 2284.7, "duration": 4.129}, {"text": "pour les t\u00e9l\u00e9travailleurs c'est l", "start": 2286.319, "duration": 5.101}, {"text": "ordonnance travaille notamment sur la", "start": 2288.829, "duration": 4.441}, {"text": "partie actions de travail etc", "start": 2291.42, "duration": 4.02}, {"text": "moi j'avais juste si je puis me", "start": 2293.27, "duration": 3.61}, {"text": "permettre un petit compl\u00e9ment enfin en", "start": 2295.44, "duration": 3.72}, {"text": "tout cas un commentaire notamment sur ce", "start": 2296.88, "duration": 4.82}, {"text": "que disait denis je pense que quand vous", "start": 2299.16, "duration": 5.189}, {"text": "stanislas vous \u00e9voquez que gardez demain", "start": 2301.7, "duration": 4.72}, {"text": "je pense que il faut quand m\u00eame prendre", "start": 2304.349, "duration": 3.72}, {"text": "les pr\u00e9cautions que le t\u00e9l\u00e9travail en", "start": 2306.42, "duration": 3.869}, {"text": "confinement n'est pas le t\u00e9l\u00e9travail", "start": 2308.069, "duration": 8.22}, {"text": "or confinement et on voit notamment des", "start": 2310.289, "duration": 9.841}, {"text": "entreprises qui on envoie des salari\u00e9s", "start": 2316.289, "duration": 6.78}, {"text": "qui ont eu un petit peu le un conflit de", "start": 2320.13, "duration": 5.489}, {"text": "deux choix entre je suis en t\u00e9l\u00e9travail", "start": 2323.069, "duration": 4.201}, {"text": "et je suis quand m\u00eame sens et aussi", "start": 2325.619, "duration": 3.601}, {"text": "garder mes enfants on n'a pas le m\u00eame", "start": 2327.27, "duration": 3.66}, {"text": "du coup on est on est pas du tout dans", "start": 2329.22, "duration": 3.899}, {"text": "la m\u00eame relation au travail dans les", "start": 2330.93, "duration": 4.2}, {"text": "conditions actuelles du confinement et", "start": 2333.119, "duration": 3.48}, {"text": "je pense que \u00e7a il faut en tenir compte", "start": 2335.13, "duration": 3.609}, {"text": "parce que", "start": 2336.599, "duration": 4.25}, {"text": "moi ya un sujet sur lequel on est", "start": 2338.739, "duration": 5.29}, {"text": "extr\u00eamement attentif l'\u00e9pid\u00e9mie nous le", "start": 2340.849, "duration": 5.13}, {"text": "montre bien l'homme est un \u00eatre de", "start": 2344.029, "duration": 6.27}, {"text": "relation et quand on est l'un des sujets", "start": 2345.979, "duration": 7.02}, {"text": "est donn\u00e9e l'\u00e9voquait nous la cfdt on", "start": 2350.299, "duration": 4.171}, {"text": "travaille sur la question du droit \u00e0 la", "start": 2352.999, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9connexion depuis un certain temps la", "start": 2354.47, "duration": 4.039}, {"text": "question", "start": 2357.799, "duration": 2.94}, {"text": "nous on est et on n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 2358.509, "duration": 4.211}, {"text": "favorable \u00e0 un tous t\u00e9l\u00e9travail parce", "start": 2360.739, "duration": 7.671}, {"text": "que le t\u00e9l\u00e9travail peut alt\u00e9rer", "start": 2362.72, "duration": 8.579}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e il peut alt\u00e9rer le lien avec", "start": 2368.41, "duration": 6.909}, {"text": "le collectif de travail et quand tirer", "start": 2371.299, "duration": 5.7}, {"text": "des enseignements du t\u00e9l\u00e9travail en", "start": 2375.319, "duration": 3.151}, {"text": "confinement il je pense qu'il faut", "start": 2376.999, "duration": 3.24}, {"text": "prendre de grandes pr\u00e9cautions c'est que", "start": 2378.47, "duration": 3.99}, {"text": "on le voit nous des salari\u00e9s qui nous", "start": 2380.239, "duration": 6.99}, {"text": "l'expriment le confinement et le", "start": 2382.46, "duration": 7.619}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail en confinement est large le", "start": 2387.229, "duration": 5.191}, {"text": "v\u00e9cu est largement aussi tributaire de", "start": 2390.079, "duration": 4.17}, {"text": "la situation personnelle des gens et", "start": 2392.42, "duration": 4.199}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail et quand on vit seul en", "start": 2394.249, "duration": 4.23}, {"text": "confinement et qu'on n'a aucune autre", "start": 2396.619, "duration": 3.48}, {"text": "interaction sociale", "start": 2398.479, "duration": 4.29}, {"text": "c'est beaucoup plus difficile \u00e0 vivre et", "start": 2400.099, "duration": 5.64}, {"text": "on voit que nous on voit na\u00eetre et on", "start": 2402.769, "duration": 5.97}, {"text": "voit des des organisations cfdt qui de", "start": 2405.739, "duration": 7.171}, {"text": "plus en plus propose du soutien \u00e0 ces \u00e0", "start": 2408.739, "duration": 6.48}, {"text": "ses salari\u00e9s qui travaillent qui vivent", "start": 2412.91, "duration": 5.24}, {"text": "seules et qui ils sont", "start": 2415.219, "duration": 5.37}, {"text": "dans le cas du travail du coup \u00e7a", "start": 2418.15, "duration": 4.51}, {"text": "n\u00e9cessite via les outils num\u00e9riques", "start": 2420.589, "duration": 3.72}, {"text": "d'avoir quand m\u00eame une autre relation", "start": 2422.66, "duration": 4.349}, {"text": "aux autres et je pense que le tout", "start": 2424.309, "duration": 5.01}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail demain ne sera ne sera juste", "start": 2427.009, "duration": 6.151}, {"text": "pas pas forc\u00e9ment souhaitable puisque le", "start": 2429.319, "duration": 5.91}, {"text": "travail c'est le travail r\u00e9el c'est", "start": 2433.16, "duration": 4.889}, {"text": "aussi ce que je fais et avec qui je le", "start": 2435.229, "duration": 5.04}, {"text": "fais et commenge interagit avec eux et", "start": 2438.049, "duration": 4.02}, {"text": "on en a et je pense qu'on en a besoin", "start": 2440.269, "duration": 4.411}, {"text": "le travail c'est ce que j'appelle un", "start": 2442.069, "duration": 5.641}, {"text": "commun incarner serre que d'abord c'est", "start": 2444.68, "duration": 3.96}, {"text": "un commun parce qu'on ne travaille", "start": 2447.71, "duration": 4.23}, {"text": "jamais seul c'est cesser le travail se", "start": 2448.64, "duration": 5.189}, {"text": "fait pas seul et s'est incarn\u00e9 parce que", "start": 2451.94, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e7a passe \u00e0 travers le corps tu passes \u00e0", "start": 2453.829, "duration": 2.73}, {"text": "travers la relation \u00e7a passe \u00e0 travers", "start": 2455.15, "duration": 4.169}, {"text": "la voix \u00e7a passe apr\u00e8s donc 100%", "start": 2456.559, "duration": 4.23}, {"text": "d'accord avec marc et liszt ou", "start": 2459.319, "duration": 5.01}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail est une heure jeudi 100 %", "start": 2460.789, "duration": 5.631}, {"text": "d'accord aussi", "start": 2464.329, "duration": 4.971}, {"text": "j'alerte dessus parce que je pense que", "start": 2466.42, "duration": 5.89}, {"text": "peut-\u00eatre que je me trompe mais je pense", "start": 2469.3, "duration": 4.42}, {"text": "que pour certains salari\u00e9s", "start": 2472.31, "duration": 3.93}, {"text": "le t\u00e9l\u00e9travail aura pu avoir un effet", "start": 2473.72, "duration": 6.99}, {"text": "r\u00e9pulsif dans le dans le dans le dans la", "start": 2476.24, "duration": 6.9}, {"text": "p\u00e9riode de confinement et que du coup et", "start": 2480.71, "duration": 4.59}, {"text": "on voit nous il ya d\u00e9j\u00e0 des salari\u00e9s en", "start": 2483.14, "duration": 4.44}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail qui nous disent mais si on", "start": 2485.3, "duration": 4.83}, {"text": "met l'imposant corps \u00e7a continue comme", "start": 2487.58, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e7a je ne le supporte je ne tiens dans la", "start": 2490.13, "duration": 5.22}, {"text": "part je ne le supporterais pas donc \u00e7a", "start": 2492.65, "duration": 5.37}, {"text": "veut dire qu'il faut y compris dans le", "start": 2495.35, "duration": 5.48}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail organiser les interactions", "start": 2498.02, "duration": 6.599}, {"text": "c'est via des outils num\u00e9riques c'est se", "start": 2500.83, "duration": 5.47}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phoner prendre soin les uns des", "start": 2504.619, "duration": 3.931}, {"text": "autres en des nouvelles mais c'est je", "start": 2506.3, "duration": 6.33}, {"text": "pense une vigilance \u00e0 avoir sur l'est", "start": 2508.55, "duration": 7.41}, {"text": "sur la suite de vigilance une question", "start": 2512.63, "duration": 5.55}, {"text": "de droit aussi qui est n\u00e9cessaire \u00e0", "start": 2515.96, "duration": 4.44}, {"text": "associer aux salari\u00e9s \u00e7a ne peut pas", "start": 2518.18, "duration": 3.93}, {"text": "l'un peut pas aller sans l'autre", "start": 2520.4, "duration": 3.33}, {"text": "j'avais juste la dimension t\u00e9l\u00e9travail", "start": 2522.11, "duration": 3.3}, {"text": "rapidement que la dimension \u00e9cologique", "start": 2523.73, "duration": 3.33}, {"text": "doit aussi \u00eatre prise en compte", "start": 2525.41, "duration": 3.57}, {"text": "parce que dans les b\u00e9n\u00e9fices \u00e9videmment", "start": 2527.06, "duration": 3.51}, {"text": "il ya la r\u00e9duction de deux d\u00e9placements", "start": 2528.98, "duration": 4.08}, {"text": "qui peuvent \u00eatre parfois inutiles alors", "start": 2530.57, "duration": 4.32}, {"text": "si on est sur la question des droits le", "start": 2533.06, "duration": 3.33}, {"text": "droit nouveau justement je rebondis sur", "start": 2534.89, "duration": 3.74}, {"text": "une question que am justement pause", "start": 2536.39, "duration": 4.68}, {"text": "il ya la question des droits nouveaux", "start": 2538.63, "duration": 5.32}, {"text": "pour tous les travailleurs et je le", "start": 2541.07, "duration": 4.98}, {"text": "disais en introduisant le d\u00e9bat on voit", "start": 2543.95, "duration": 3.06}, {"text": "bien qu'il ya un certain nombre de", "start": 2546.05, "duration": 3.059}, {"text": "droits qui ont \u00e9t\u00e9 centr\u00e9es sur les", "start": 2547.01, "duration": 4.22}, {"text": "salari\u00e9s avec une intervention massive", "start": 2549.109, "duration": 3.591}, {"text": "de l'\u00e9tat", "start": 2551.23, "duration": 3.82}, {"text": "mais il ya bon nombre de travailleurs", "start": 2552.7, "duration": 3.88}, {"text": "qui passent \u00e0 travers les mailles du", "start": 2555.05, "duration": 3.63}, {"text": "filet des protections sociales des des", "start": 2556.58, "duration": 4.5}, {"text": "droits tout simplement et notamment la", "start": 2558.68, "duration": 3.9}, {"text": "question qui pour moi \u00eatre central et je", "start": 2561.08, "duration": 3.33}, {"text": "pense pour la r\u00e9publique en mars doit", "start": 2562.58, "duration": 3.87}, {"text": "\u00eatre adress\u00e9e qu'\u00e0 aussi \u00e9videmment pour", "start": 2564.41, "duration": 3.959}, {"text": "les emm\u00e9nagements dicale la question de", "start": 2566.45, "duration": 3.27}, {"text": "l'\u00e9conomie de plateformes des mutations", "start": 2568.369, "duration": 3.771}, {"text": "de la fa\u00e7on m\u00eame de travailler", "start": 2569.72, "duration": 4.139}, {"text": "marie-lise peut-\u00eatre parce que je peux", "start": 2572.14, "duration": 4.09}, {"text": "d\u00e9marrer en interrogeant l\u00e0 dessus pour", "start": 2573.859, "duration": 4.891}, {"text": "vous pour l'accepter est ce que au", "start": 2576.23, "duration": 4.11}, {"text": "lendemain cette crise il ya aussi la", "start": 2578.75, "duration": 3.45}, {"text": "question des droits nouveaux qui veulent", "start": 2580.34, "duration": 3.89}, {"text": "absolument les droits nouveaux", "start": 2582.2, "duration": 3.95}, {"text": "les droits pour tous sur tout et pour", "start": 2584.23, "duration": 5.49}, {"text": "tout et du coup il ya un vrai sujet je", "start": 2586.15, "duration": 8.52}, {"text": "pense pour la suite de deux de creuser", "start": 2589.72, "duration": 8.75}, {"text": "le sillon qui avait qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 2594.67, "duration": 6.51}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 se dessiner fin qui pour", "start": 2598.47, "duration": 5.35}, {"text": "notamment dans le cadre du salariat nous", "start": 2601.18, "duration": 3.81}, {"text": "il ya un principe auquel on est", "start": 2603.82, "duration": 2.94}, {"text": "extr\u00eamement attach\u00e9 et sur lequel on", "start": 2604.99, "duration": 4.29}, {"text": "tron c'est tout ce qui nous guide dans", "start": 2606.76, "duration": 3.72}, {"text": "nos r\u00e9flexions", "start": 2609.28, "duration": 4.74}, {"text": "c'est comment on pense des droits", "start": 2610.48, "duration": 6.15}, {"text": "nouveaux individuel dans un cadre", "start": 2614.02, "duration": 5.7}, {"text": "collectif et le sujet de notre point de", "start": 2616.63, "duration": 4.89}, {"text": "vue c'est comment les droits sont", "start": 2619.72, "duration": 4.92}, {"text": "attach\u00e9s dor\u00e9navant aux personnes et non", "start": 2621.52, "duration": 6.48}, {"text": "aux statuts et on voit qu'aujourd'hui on", "start": 2624.64, "duration": 7.44}, {"text": "voit clairement je ne rentre pas dans la", "start": 2628.0, "duration": 4.859}, {"text": "pol\u00e9mique", "start": 2632.08, "duration": 3.12}, {"text": "enfin sur la question par exemple des", "start": 2632.859, "duration": 4.911}, {"text": "primes qui vont \u00eatre qu'ils vont \u00eatre", "start": 2635.2, "duration": 7.26}, {"text": "distribu\u00e9s remise pour les salari\u00e9s 10", "start": 2637.77, "duration": 8.88}, {"text": "en premi\u00e8re ligne vous \u00eates soignants", "start": 2642.46, "duration": 7.92}, {"text": "vous avez un m\u00e9tier vous \u00eates infirmiers", "start": 2646.65, "duration": 6.37}, {"text": "infirmi\u00e8res selon votre statut c'est \u00e0", "start": 2650.38, "duration": 4.62}, {"text": "dire dans quelle versant la fonction", "start": 2653.02, "duration": 4.17}, {"text": "publique vous \u00eates par exemple ou dans", "start": 2655.0, "duration": 2.97}, {"text": "le secteur priv\u00e9", "start": 2657.19, "duration": 2.76}, {"text": "vous n'avez pas la m\u00eame reconnaissance", "start": 2657.97, "duration": 4.35}, {"text": "c'est \u00e0 dire que l\u00e0 on a un vrai sujet", "start": 2659.95, "duration": 6.72}, {"text": "de recentrer les questions de faire le", "start": 2662.32, "duration": 6.66}, {"text": "lien entre l'emploi et le travail et que", "start": 2666.67, "duration": 5.4}, {"text": "les droits soient attach\u00e9s pour personne", "start": 2668.98, "duration": 6.18}, {"text": "et pas au statut parce qu'en plus et on", "start": 2672.07, "duration": 6.27}, {"text": "va le voir apr\u00e8s la crise nous redoutons", "start": 2675.16, "duration": 6.209}, {"text": "beaucoup de pertes d'emplois stylet", "start": 2678.34, "duration": 5.46}, {"text": "personnes b\u00e9n\u00e9ficient par exemple d'une", "start": 2681.369, "duration": 6.181}, {"text": "couverture maladie ou de pr\u00e9voyance", "start": 2683.8, "duration": 5.76}, {"text": "lourde par leur entreprise et qu' ils", "start": 2687.55, "duration": 4.62}, {"text": "n'ont plus de boulot ils n'ont plus ces", "start": 2689.56, "duration": 4.65}, {"text": "droits alors il ya des syst\u00e8mes sur", "start": 2692.17, "duration": 3.36}, {"text": "l'exemple par exemple de la maladie \u00e0", "start": 2694.21, "duration": 5.94}, {"text": "des syst\u00e8mes de deux prorogations de", "start": 2695.53, "duration": 8.04}, {"text": "portabilit\u00e9 pardon il ya une forme de de", "start": 2700.15, "duration": 5.49}, {"text": "s\u00e9curisation mais elle est temporaire et", "start": 2703.57, "duration": 5.99}, {"text": "\u00e7a il faut int\u00e9gralement imp\u00e9rativement", "start": 2705.64, "duration": 6.57}, {"text": "le penser de fa\u00e7on universelle", "start": 2709.56, "duration": 3.97}, {"text": "et \u00e7a veut dire qu'aujourd'hui on a un", "start": 2712.21, "duration": 3.96}, {"text": "sujet majeur sur la question de la", "start": 2713.53, "duration": 5.94}, {"text": "protection sociale des ind\u00e9pendants qui", "start": 2716.17, "duration": 5.46}, {"text": "est devant nous mais sur laquelle il va", "start": 2719.47, "duration": 3.51}, {"text": "falloir \u00e0 laquelle il va falloir", "start": 2721.63, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9pondre extr\u00eamement rapidement demain", "start": 2722.98, "duration": 5.28}, {"text": "on ne va pas continuer d'alimenter un", "start": 2726.19, "duration": 6.36}, {"text": "fonds de solidarit\u00e9 de fa\u00e7on comment", "start": 2728.26, "duration": 8.49}, {"text": "dire \u00e9ternel il ya un vrai sujet et", "start": 2732.55, "duration": 5.61}, {"text": "c'est pas parce qu'on est ind\u00e9pendant", "start": 2736.75, "duration": 3.359}, {"text": "qu'on ne veut pas des droits de cette", "start": 2738.16, "duration": 5.1}, {"text": "nature je je je partage l\u00e0 aussi", "start": 2740.109, "duration": 5.191}, {"text": "vraiment totalement cette logique est", "start": 2743.26, "duration": 4.47}, {"text": "d'ailleurs la logique qui pr\u00e9valait \u00e0 la", "start": 2745.3, "duration": 4.35}, {"text": "construction du syst\u00e8me universel de", "start": 2747.73, "duration": 4.139}, {"text": "retraite de la discussion qu'on avait", "start": 2749.65, "duration": 3.9}, {"text": "donn\u00e9 plus de droits aux personnes moins", "start": 2751.869, "duration": 3.571}, {"text": "au statut pass\u00e9 de cette logique l\u00e0 \u00e0", "start": 2753.55, "duration": 4.559}, {"text": "une autre et qui est d'ailleurs une", "start": 2755.44, "duration": 5.1}, {"text": "question que au sein de la r\u00e9publique en", "start": 2758.109, "duration": 3.841}, {"text": "marche on creuse aussi sur la question", "start": 2760.54, "duration": 2.93}, {"text": "du temps de travail", "start": 2761.95, "duration": 3.51}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un peu dans le d\u00e9bat", "start": 2763.47, "duration": 3.73}, {"text": "public la ces derniers jours la question", "start": 2765.46, "duration": 4.44}, {"text": "de la borne du temps dans une notion de", "start": 2767.2, "duration": 5.43}, {"text": "portabilit\u00e9 de fongibilit\u00e9 des droits", "start": 2769.9, "duration": 5.31}, {"text": "moi je le d\u00e9fends tr\u00e8s tr\u00e8s fortement de", "start": 2772.63, "duration": 3.75}, {"text": "dire comment est ce qu'on attache plus", "start": 2775.21, "duration": 3.54}, {"text": "de droits aux personnes et notamment on", "start": 2776.38, "duration": 4.08}, {"text": "peut mieux prendre en compte le rapport", "start": 2778.75, "duration": 3.24}, {"text": "au temps de travail qui peut \u00eatre", "start": 2780.46, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment diff\u00e9renci\u00e9es en fonction des", "start": 2781.99, "duration": 4.619}, {"text": "moments de vie c\u00e9libataire sans enfant", "start": 2784.06, "duration": 4.529}, {"text": "avec des enfants en bas \u00e2ge dans un", "start": 2786.609, "duration": 3.871}, {"text": "moment plus active pr\u00e9parant sa retraite", "start": 2788.589, "duration": 4.231}, {"text": "et je crois que cette question l\u00e0 elle", "start": 2790.48, "duration": 4.35}, {"text": "doit \u00eatre \u00e9videmment remet aussi sur la", "start": 2792.82, "duration": 4.799}, {"text": "cale donn\u00e9 sur cette question des", "start": 2794.83, "duration": 3.96}, {"text": "nouveaux droits", "start": 2797.619, "duration": 3.061}, {"text": "le ou en tout cas les nouveaux droits", "start": 2798.79, "duration": 3.78}, {"text": "pour tous si je reprends l'expression de", "start": 2800.68, "duration": 4.5}, {"text": "marylise est ce que les \u00e9l\u00e9ments \u00e0", "start": 2802.57, "duration": 5.18}, {"text": "partager ou et plus au plus t\u00f4t une", "start": 2805.18, "duration": 4.86}, {"text": "interrogation moi je suis un vieux", "start": 2807.75, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9publicain c'est dire que je j'aime", "start": 2810.04, "duration": 3.96}, {"text": "bien la notion de droit social comme", "start": 2812.23, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9tant des droits individuels exercer", "start": 2814.0, "duration": 5.04}, {"text": "collectivement \u00e7a que je pense que l\u00e0 la", "start": 2815.349, "duration": 5.49}, {"text": "question telle que vous la posez des me", "start": 2819.04, "duration": 5.13}, {"text": "semble-t-il pas exactement la bonne dans", "start": 2820.839, "duration": 5.191}, {"text": "le sens o\u00f9 je suis enti\u00e8rement d'accord", "start": 2824.17, "duration": 4.85}, {"text": "que le statut ne veut plus rien dire", "start": 2826.03, "duration": 6.15}, {"text": "c'est que accord\u00e9 des droits un statut", "start": 2829.02, "duration": 5.95}, {"text": "c'est faire des inclut des exclus et csh", "start": 2832.18, "duration": 5.49}, {"text": "mais opposer l'individu au statut je", "start": 2834.97, "duration": 4.63}, {"text": "pense que c'est", "start": 2837.67, "duration": 5.41}, {"text": "un peu un peu prendre prendre quelques", "start": 2839.6, "duration": 7.14}, {"text": "quelques risques toute la question c'est", "start": 2843.08, "duration": 6.63}, {"text": "de savoir comment on accorde \u00e0 la fois", "start": 2846.74, "duration": 4.92}, {"text": "un socle de droits individuels qui", "start": 2849.71, "duration": 5.97}, {"text": "pourrait \u00eatre le commun pour tous et des", "start": 2851.66, "duration": 7.47}, {"text": "droits collectifs pareil commun mais", "start": 2855.68, "duration": 5.91}, {"text": "pour le coup diff\u00e9renci\u00e9s selon selon", "start": 2859.13, "duration": 3.84}, {"text": "des secteurs et non pas selon des", "start": 2861.59, "duration": 4.07}, {"text": "statuts \u00e7a que je crois que il ya un", "start": 2862.97, "duration": 8.4}, {"text": "grand oubli\u00e9 dans tout \u00e7a qui est la", "start": 2865.66, "duration": 7.39}, {"text": "branche tout simplement l\u00e0 ce qu'on", "start": 2871.37, "duration": 3.0}, {"text": "appelle la branche c'est quand les", "start": 2873.05, "duration": 2.85}, {"text": "m\u00e9tiers seront regroup\u00e9s \u00e0 quels", "start": 2874.37, "duration": 3.15}, {"text": "secteurs ils appartiennent", "start": 2875.9, "duration": 3.78}, {"text": "l'id\u00e9e de r\u00e9duire le nombre de branches", "start": 2877.52, "duration": 4.02}, {"text": "c'est une bonne id\u00e9e la cfdt l'a fait", "start": 2879.68, "duration": 2.88}, {"text": "avant tout le monde puisque les", "start": 2881.54, "duration": 3.42}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rations sont organis\u00e9s de mani\u00e8re", "start": 2882.56, "duration": 4.77}, {"text": "beaucoup plus r\u00e9duite", "start": 2884.96, "duration": 4.47}, {"text": "donc tout \u00e7a va deux valets tr\u00e8s bien et", "start": 2887.33, "duration": 3.3}, {"text": "je pense que c'est dans le cadre de la", "start": 2889.43, "duration": 2.19}, {"text": "revanche la branche et le bon niveau", "start": 2890.63, "duration": 2.49}, {"text": "pour articuler l'individuel et le", "start": 2891.62, "duration": 3.96}, {"text": "collectif et donc l'id\u00e9e qui est des", "start": 2893.12, "duration": 3.66}, {"text": "droits individuels", "start": 2895.58, "duration": 3.54}, {"text": "absolument je suis je suis d'accord \u00e7a", "start": 2896.78, "duration": 3.57}, {"text": "blanc qu'il ya un moment il faut que ces", "start": 2899.12, "duration": 3.69}, {"text": "droites vivre collectivement et que le", "start": 2900.35, "duration": 4.47}, {"text": "bon niveau c'est la branche et que l\u00e0 on", "start": 2902.81, "duration": 4.23}, {"text": "va pouvoir faire le lien", "start": 2904.82, "duration": 3.54}, {"text": "notamment sur la question des", "start": 2907.04, "duration": 2.94}, {"text": "ind\u00e9pendants des statuts de choses comme", "start": 2908.36, "duration": 1.83}, {"text": "\u00e7a", "start": 2909.98, "duration": 4.89}, {"text": "si vous appartenez \u00e0 une branche c'est", "start": 2910.19, "duration": 6.57}, {"text": "au niveau de cette branche que se", "start": 2914.87, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e8glent les questions de droits", "start": 2916.76, "duration": 5.82}, {"text": "collectifs et notamment en terme de", "start": 2919.31, "duration": 5.25}, {"text": "repr\u00e9sentativit\u00e9 par exemple j'ai", "start": 2922.58, "duration": 2.22}, {"text": "horreur", "start": 2924.56, "duration": 3.09}, {"text": "moi je plaide pour que y ait une", "start": 2924.8, "duration": 5.73}, {"text": "\u00e9lection professionnelle un jour unique", "start": 2927.65, "duration": 6.24}, {"text": "sur l'ensemble des m\u00e9tiers l'ensemble du", "start": 2930.53, "duration": 4.05}, {"text": "territoire", "start": 2933.89, "duration": 2.88}, {"text": "l'ensemble des fonctions publiques", "start": 2934.58, "duration": 3.51}, {"text": "priv\u00e9es etc", "start": 2936.77, "duration": 4.29}, {"text": "mais que les choses soient organis\u00e9es au", "start": 2938.09, "duration": 5.28}, {"text": "niveau des branches et dreux il ya une", "start": 2941.06, "duration": 3.78}, {"text": "repr\u00e9sentativit\u00e9 dans l'entreprise dans", "start": 2943.37, "duration": 3.63}, {"text": "la fonction publique etc mais qu'on", "start": 2944.84, "duration": 3.48}, {"text": "sache au niveau des branches comment \u00e7a", "start": 2947.0, "duration": 4.19}, {"text": "se passe pour que le lac on dire", "start": 2948.32, "duration": 6.03}, {"text": "l'activit\u00e9 conventionnel soit vraiment \u00e0", "start": 2951.19, "duration": 5.59}, {"text": "ce niveau l\u00e0 ce qui fait que d'un seul", "start": 2954.35, "duration": 4.17}, {"text": "coup tous les m\u00e9tiers d\u00e9pendants de", "start": 2956.78, "duration": 4.08}, {"text": "cette branche peuvent \u00eatre couverts mais", "start": 2958.52, "duration": 6.09}, {"text": "bon voil\u00e0 c'est \u00e7a demanderait \u00e0 \u00eatre", "start": 2960.86, "duration": 4.63}, {"text": "beaucoup", "start": 2964.61, "duration": 4.81}, {"text": "beaucoup beaucoup d\u00e9velopp\u00e9 le rapport", "start": 2965.49, "duration": 5.76}, {"text": "qui avait fait jean denis combrexelle me", "start": 2969.42, "duration": 3.75}, {"text": "semble-t-il est ce que tu es un rapport", "start": 2971.25, "duration": 3.78}, {"text": "sur l'effectif dans les branches gens", "start": 2973.17, "duration": 3.63}, {"text": "luttent ils allaient un peu comme aller", "start": 2975.03, "duration": 2.64}, {"text": "dans ce sens-l\u00e0", "start": 2976.8, "duration": 2.85}, {"text": "la branche et le bon niveau des", "start": 2977.67, "duration": 3.93}, {"text": "articulations et donc \u00e7a fait aussi le", "start": 2979.65, "duration": 4.32}, {"text": "lien avec ce qu'on va aborder juste", "start": 2981.6, "duration": 6.06}, {"text": "apr\u00e8s sur sur les m\u00e9tiers utiles etc", "start": 2983.97, "duration": 7.08}, {"text": "je pense que l\u00e0 aussi si on veut un", "start": 2987.66, "duration": 5.34}, {"text": "moment revaloriser un stand de m\u00e9tier", "start": 2991.05, "duration": 3.15}, {"text": "qui nous sont apparues comme", "start": 2993.0, "duration": 3.36}, {"text": "particuli\u00e8rement utile dans les moments", "start": 2994.2, "duration": 6.81}, {"text": "que nous vivons l\u00e0 je pense que l\u00e0", "start": 2996.36, "duration": 8.49}, {"text": "encore la question la question du", "start": 3001.01, "duration": 4.95}, {"text": "collectif et qu'elle est une pour", "start": 3004.85, "duration": 4.86}, {"text": "niveler ctif aux prises puisque l'\u00e9clat\u00e9", "start": 3005.96, "duration": 7.35}, {"text": "elle est divis\u00e9e elle etc", "start": 3009.71, "duration": 6.03}, {"text": "il faut l'essayer alors sans doute le", "start": 3013.31, "duration": 4.35}, {"text": "bassin d'emploi local \u00e7a c'est les", "start": 3015.74, "duration": 3.78}, {"text": "territoires o\u00f9 un r\u00f4le \u00e0 jouer mais nous", "start": 3017.66, "duration": 3.48}, {"text": "la question des m\u00e9tiers donc \u00e0 quel", "start": 3019.52, "duration": 4.41}, {"text": "m\u00e9tier quels secteurs mon m\u00e9tier se", "start": 3021.14, "duration": 4.11}, {"text": "rattache je pense que \u00e7a s'est", "start": 3023.93, "duration": 4.53}, {"text": "extr\u00eamement extr\u00eamement important et \u00e7a", "start": 3025.25, "duration": 5.16}, {"text": "fait merci beaucoup de l'isaf et la", "start": 3028.46, "duration": 3.39}, {"text": "bonne transition sur cette question il", "start": 3030.41, "duration": 2.73}, {"text": "faut qu'on regarde un tout petit peu de", "start": 3031.85, "duration": 3.09}, {"text": "temps le leur tour mais comme on aborde", "start": 3033.14, "duration": 2.52}, {"text": "des sujets qui sont tellement", "start": 3034.94, "duration": 2.85}, {"text": "passionnant quand on pourrait prendre", "start": 3035.66, "duration": 3.959}, {"text": "encore plus de temps sur cette question", "start": 3037.79, "duration": 4.05}, {"text": "centrale de l'utilit\u00e9 sociale des", "start": 3039.619, "duration": 4.561}, {"text": "m\u00e9tiers et de la reconnaissance qu'on", "start": 3041.84, "duration": 5.88}, {"text": "doit pouvoir leur apporter", "start": 3044.18, "duration": 5.55}, {"text": "c'est une question qui est tr\u00e8s sensible", "start": 3047.72, "duration": 4.889}, {"text": "\u00e9pineuse j'ai envie de dire puisque d\u00e8s", "start": 3049.73, "duration": 3.99}, {"text": "lors qu'on parle de reconnaissance", "start": 3052.609, "duration": 2.521}, {"text": "financi\u00e8re \u00e7a a des impacts extr\u00eamement", "start": 3053.72, "duration": 4.11}, {"text": "important parfois pour l'\u00e9tat parfois", "start": 3055.13, "duration": 3.989}, {"text": "pour les entreprises donc \u00e0 la question", "start": 3057.83, "duration": 3.56}, {"text": "de de pouvoir l'assumer", "start": 3059.119, "duration": 4.621}, {"text": "collectivement il ya aussi la question", "start": 3061.39, "duration": 3.94}, {"text": "qui d\u00e9passe celle de la reconnaissance", "start": 3063.74, "duration": 3.51}, {"text": "financi\u00e8re quelles sont les formes de", "start": 3065.33, "duration": 4.5}, {"text": "reconnaissance selon vous que l'on peut", "start": 3067.25, "duration": 5.58}, {"text": "que l'on peut apporter marelli je sais", "start": 3069.83, "duration": 4.62}, {"text": "pas si vous souhaitez d\u00e9marrer sur cette", "start": 3072.83, "duration": 5.58}, {"text": "question peut-\u00eatre pas de fa\u00e7on oui mais", "start": 3074.45, "duration": 5.82}, {"text": "je le traiterai peut-\u00eatre pas de fa\u00e7on", "start": 3078.41, "duration": 4.62}, {"text": "exhaustive comme le temps tourne et que", "start": 3080.27, "duration": 5.49}, {"text": "moi je pense que sur la question des", "start": 3083.03, "duration": 6.63}, {"text": "m\u00e9tiers dits largement expos\u00e9s ont leur", "start": 3085.76, "duration": 6.2}, {"text": "ont parl\u00e9 des travailleurs invisibles", "start": 3089.66, "duration": 4.59}, {"text": "moi ce qui me fera beaucoup c'est que", "start": 3091.96, "duration": 4.36}, {"text": "les personnes qui sont d'une part les", "start": 3094.25, "duration": 4.74}, {"text": "personnes qui sont dans ces m\u00e9tiers sont", "start": 3096.32, "duration": 7.14}, {"text": "beaucoup de des femmes et que ce sont", "start": 3098.99, "duration": 7.2}, {"text": "des salari\u00e9s particuli\u00e8rement expos\u00e9s \u00e0", "start": 3103.46, "duration": 4.4}, {"text": "des conditions de travail et d'emploi", "start": 3106.19, "duration": 4.38}, {"text": "difficile \u00e7a veut dire que ce sont des", "start": 3107.86, "duration": 8.29}, {"text": "gens qui la jouent pour la plupart ne", "start": 3110.57, "duration": 8.01}, {"text": "font pas partie des salari\u00e9s dont on a", "start": 3116.15, "duration": 4.74}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 jusqu'\u00e0 maintenant ce", "start": 3118.58, "duration": 3.78}, {"text": "sont pas des gens \u00e0 qui on a propos\u00e9 le", "start": 3120.89, "duration": 3.33}, {"text": "t\u00e9l\u00e9travail ce sont rarement des", "start": 3122.36, "duration": 2.76}, {"text": "personnes en cdi", "start": 3124.22, "duration": 3.96}, {"text": "elles ce sont des personnes en cdd qui", "start": 3125.12, "duration": 5.1}, {"text": "sont renouvel\u00e9s tr\u00e8s fr\u00e9quemment des", "start": 3128.18, "duration": 5.46}, {"text": "personnes en temps partiel subi et qui", "start": 3130.22, "duration": 4.91}, {"text": "ont des conditions de travail les diadie", "start": 3133.64, "duration": 4.65}, {"text": "difficile et qui moi ce qui me frappe", "start": 3135.13, "duration": 6.1}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment c'est que ce sont des m\u00e9tiers", "start": 3138.29, "duration": 5.43}, {"text": "pour lesquels on ne reconna\u00eet pas de", "start": 3141.23, "duration": 6.51}, {"text": "comp\u00e9tences et si on ne les reconna\u00eet", "start": 3143.72, "duration": 7.08}, {"text": "pas c'est parce que soit on consid\u00e8re", "start": 3147.74, "duration": 5.85}, {"text": "qu'il n'y en a pas soit on consid\u00e8re que", "start": 3150.8, "duration": 4.38}, {"text": "ce ne sont pas des vraies comp\u00e9tences", "start": 3153.59, "duration": 3.6}, {"text": "parce qu'elles vont de soi et je pense", "start": 3155.18, "duration": 4.8}, {"text": "notamment \u00e0 tous les m\u00e9tiers du soin ou", "start": 3157.19, "duration": 8.79}, {"text": "en plus on y associe des st\u00e9r\u00e9otypes ac", "start": 3159.98, "duration": 8.19}, {"text": "qui m'horripile moi personnellement", "start": 3165.98, "duration": 3.51}, {"text": "c'est ce sont des m\u00e9tiers de femmes", "start": 3168.17, "duration": 2.61}, {"text": "parce qu'elles savent faire", "start": 3169.49, "duration": 5.25}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a je pense que socialement c'est", "start": 3170.78, "duration": 8.33}, {"text": "quelque chose d 2 une chose importante", "start": 3174.74, "duration": 6.63}, {"text": "dont doivent s'emparer les branches", "start": 3179.11, "duration": 4.54}, {"text": "professionnelles dire c'est quoi les", "start": 3181.37, "duration": 3.51}, {"text": "comp\u00e9tences requises", "start": 3183.65, "duration": 4.17}, {"text": "comment on les reconna\u00eet et comment on", "start": 3184.88, "duration": 6.0}, {"text": "permet \u00e0 ces personnes d'avoir un vrai", "start": 3187.82, "duration": 6.03}, {"text": "parcours parce que us que j'ai pas dit", "start": 3190.88, "duration": 5.67}, {"text": "non plus dans le descriptif des choses", "start": 3193.85, "duration": 3.72}, {"text": "difficiles", "start": 3196.55, "duration": 2.04}, {"text": "c'est qu'en plus c'est des gens qui", "start": 3197.57, "duration": 2.94}, {"text": "n'ont pas d'eau raisons professionnelles", "start": 3198.59, "duration": 4.62}, {"text": "ou tr\u00e8s peu qui sont incapables de se", "start": 3200.51, "duration": 4.47}, {"text": "projeter ce que d'une part ils ont des", "start": 3203.21, "duration": 3.24}, {"text": "conditions d'emploi tr\u00e8s pr\u00e9caires et", "start": 3204.98, "duration": 4.86}, {"text": "qu'en plus on leur explique qu' on ne", "start": 3206.45, "duration": 5.7}, {"text": "peut rien leur proposer d'autres voir", "start": 3209.84, "duration": 3.48}, {"text": "qu'ils ne sont pas capables de faire", "start": 3212.15, "duration": 4.23}, {"text": "d'autres choses \u00e7a je trouve \u00e7a terrible", "start": 3213.32, "duration": 4.65}, {"text": "donc pour moi la premi\u00e8re reconnaissance", "start": 3216.38, "duration": 4.949}, {"text": "c'est l\u00e0 celle des comp\u00e9tences qu est ce", "start": 3217.97, "duration": 5.119}, {"text": "qui est des poiriers comment on peut", "start": 3221.329, "duration": 5.061}, {"text": "penser des vrais parcours professionnel", "start": 3223.089, "duration": 7.0}, {"text": "des carri\u00e8res des et du coup \u00e7a veut", "start": 3226.39, "duration": 6.01}, {"text": "dire qu' il faut une revalorisation bien", "start": 3230.089, "duration": 6.631}, {"text": "entendu financi\u00e8res apr\u00e8s sa pause toute", "start": 3232.4, "duration": 4.919}, {"text": "la question", "start": 3236.72, "duration": 2.639}, {"text": "alors l\u00e0 on est sur un autre sujet mais", "start": 3237.319, "duration": 5.01}, {"text": "de dz des aides aux entreprises aux", "start": 3239.359, "duration": 4.801}, {"text": "emplois paul je pense qu'il ya un vrai", "start": 3242.329, "duration": 4.111}, {"text": "sujet sur la question des de ces m\u00e9tiers", "start": 3244.16, "duration": 5.55}, {"text": "qui sont souvent au smic et donc il ya", "start": 3246.44, "duration": 6.23}, {"text": "un sujet de 2,2", "start": 3249.71, "duration": 5.069}, {"text": "d'abord de reconnaissance des", "start": 3252.67, "duration": 3.79}, {"text": "comp\u00e9tences parce que ce sont des vraies", "start": 3254.779, "duration": 3.901}, {"text": "comp\u00e9tences et tout le monde n'est pas", "start": 3256.46, "duration": 3.78}, {"text": "capable de faire ce que font les", "start": 3258.68, "duration": 4.23}, {"text": "personnes qui sont qui sont en situation", "start": 3260.24, "duration": 4.799}, {"text": "de travail comme \u00e7a pour moi c'est", "start": 3262.91, "duration": 3.59}, {"text": "l'enjeu num\u00e9ro", "start": 3265.039, "duration": 3.691}, {"text": "ce qui nous renvoie aussi \u00e0 la question", "start": 3266.5, "duration": 4.0}, {"text": "de la portabilit\u00e9 de ses comp\u00e9tences et", "start": 3268.73, "duration": 4.49}, {"text": "la capacit\u00e9 \u00e0 acheter pour la suite", "start": 3270.5, "duration": 6.299}, {"text": "donn\u00e9e oui alors pour vraiment pour", "start": 3273.22, "duration": 5.139}, {"text": "aller dans le sens de ma liste parce que", "start": 3276.799, "duration": 4.171}, {"text": "c'est moi je suis enti\u00e8rement d'accord", "start": 3278.359, "duration": 4.71}, {"text": "mais \u00e7a dessine derri\u00e8re un programme", "start": 3280.97, "duration": 3.539}, {"text": "que je veux pas revenir sur ce cas l\u00e0", "start": 3283.069, "duration": 4.2}, {"text": "dis je je partage \u00e7a dessine un", "start": 3284.509, "duration": 6.151}, {"text": "programme sur s'attaquer enfin \u00e0 la", "start": 3287.269, "duration": 4.5}, {"text": "question de la p\u00e9nibilit\u00e9", "start": 3290.66, "duration": 3.929}, {"text": "\u00e7a fait depuis le milieu des ann\u00e9es 90", "start": 3291.769, "duration": 4.59}, {"text": "que cette question est sur la table que", "start": 3294.589, "duration": 3.93}, {"text": "le travail s'intensifie s'intensifie", "start": 3296.359, "duration": 3.9}, {"text": "dans ces m\u00e9tiers alors moi j'appelle \u00e7a", "start": 3298.519, "duration": 3.421}, {"text": "le back office de la soci\u00e9t\u00e9 sert que", "start": 3300.259, "duration": 5.28}, {"text": "c'est toute cette infrastructure qui se", "start": 3301.94, "duration": 5.19}, {"text": "partage en trois l'infrastructure", "start": 3305.539, "duration": 3.841}, {"text": "logistique infrastructure commerciale de", "start": 3307.13, "duration": 4.949}, {"text": "vente et l'infrastructure domestique et", "start": 3309.38, "duration": 8.729}, {"text": "du soin et est effectivement pas miley", "start": 3312.079, "duration": 7.411}, {"text": "cela dit je reviens pas tous les", "start": 3318.109, "duration": 4.2}, {"text": "conditions de travail de ce 2 et donc la", "start": 3319.49, "duration": 3.269}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9", "start": 3322.309, "duration": 2.341}, {"text": "sauf le probl\u00e8me de la p\u00e9nibilit\u00e9 c'est", "start": 3322.759, "duration": 4.141}, {"text": "pas que les partenaires sociaux ont pas", "start": 3324.65, "duration": 3.209}, {"text": "fait leur boulot etc", "start": 3326.9, "duration": 3.81}, {"text": "c'est que je crois que collectivement on", "start": 3327.859, "duration": 5.101}, {"text": "a un truc qui est qui est bloqu\u00e9 c'est", "start": 3330.71, "duration": 4.049}, {"text": "qu'on n'arrive pas \u00e0 penser la", "start": 3332.96, "duration": 5.399}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 autrement que sous l'angle de", "start": 3334.759, "duration": 4.86}, {"text": "la p\u00e9nibilit\u00e9 telles qu'elles \u00e9taient", "start": 3338.359, "duration": 4.92}, {"text": "pens\u00e9s dans l'\u00e8re industrielle du du", "start": 3339.619, "duration": 5.551}, {"text": "m\u00e9tier \u00e0 la cha\u00eene c'est quoi la", "start": 3343.279, "duration": 3.111}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9", "start": 3345.17, "duration": 5.06}, {"text": "pour pour les m\u00e9tiers du soin pour les", "start": 3346.39, "duration": 6.06}, {"text": "livreurs pour l'esa sa demande art", "start": 3350.23, "duration": 4.829}, {"text": "d\u00e9crire tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment le travail", "start": 3352.45, "duration": 4.889}, {"text": "et l\u00e0 effectivement les as raison c'est", "start": 3355.059, "duration": 3.571}, {"text": "au niveau des branches que les choses", "start": 3357.339, "duration": 5.671}, {"text": "doivent se passer sur le sur les", "start": 3358.63, "duration": 6.179}, {"text": "comp\u00e9tences je reviens pas l\u00e0 dessus", "start": 3363.01, "duration": 3.839}, {"text": "mais c'est essentiel comment est ce", "start": 3364.809, "duration": 3.54}, {"text": "qu'on fait pour que ces m\u00e9tiers ne", "start": 3366.849, "duration": 2.73}, {"text": "soient pas des trappes", "start": 3368.349, "duration": 3.601}, {"text": "mais que ce soit des sas serre que vous", "start": 3369.579, "duration": 6.931}, {"text": "ayez une il y aura pas de revalorisation", "start": 3371.95, "duration": 7.2}, {"text": "financi\u00e8re mise \u00e0 part dans l'h\u00f4pital et", "start": 3376.51, "duration": 3.569}, {"text": "c'est une bonne chose", "start": 3379.15, "duration": 3.149}, {"text": "puissent-ils \u00e0 un moment l'h\u00f4pital au", "start": 3380.079, "duration": 4.381}, {"text": "lieu de tirer vers le bas par le secteur", "start": 3382.299, "duration": 4.74}, {"text": "priv\u00e9 pourrait tirer le secteur priv\u00e9", "start": 3384.46, "duration": 4.559}, {"text": "vers vers le haut bon je laisse \u00e7a de", "start": 3387.039, "duration": 4.08}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 mais c'est une bonne chose", "start": 3389.019, "duration": 3.27}, {"text": "le reste il y aura par les marges de", "start": 3391.119, "duration": 3.121}, {"text": "manoeuvre financi\u00e8res cc genre le", "start": 3392.289, "duration": 3.391}, {"text": "ch\u00f4mage qui va s'abattre", "start": 3394.24, "duration": 3.48}, {"text": "je me disais marylise tout \u00e0 l'heure sur", "start": 3395.68, "duration": 3.48}, {"text": "les gens qui vont reprendre le travail", "start": 3397.72, "duration": 3.299}, {"text": "la question qu'ils ont c'est est-ce que", "start": 3399.16, "duration": 3.24}, {"text": "je vais \u00eatre malade et puis est-ce que", "start": 3401.019, "duration": 2.941}, {"text": "je vais pas mon boulot est donc la", "start": 3402.4, "duration": 2.79}, {"text": "revalorisation financi\u00e8re va \u00eatre", "start": 3403.96, "duration": 4.349}, {"text": "extr\u00eamement dur met donc les personnes", "start": 3405.19, "duration": 6.81}, {"text": "qui font ce travail est l\u00e0 ces m\u00e9tiers", "start": 3408.309, "duration": 7.53}, {"text": "l\u00e0 et s'imagine pas que \u00e0 travers ses", "start": 3412.0, "duration": 4.549}, {"text": "m\u00e9tiers", "start": 3415.839, "duration": 5.301}, {"text": "elles montrent venir riches cantournet", "start": 3416.549, "duration": 7.691}, {"text": "rentrer dans le m\u00e9tier de l'enseignement", "start": 3421.14, "duration": 6.189}, {"text": "le m\u00e9tier de du soin \u00e0 l'h\u00f4pital", "start": 3424.24, "duration": 5.609}, {"text": "auxiliaires de vie aides soignantes que", "start": 3427.329, "duration": 5.121}, {"text": "l'on ait logisticiens cariste chez", "start": 3429.849, "duration": 6.45}, {"text": "amazon ou dans les entrep\u00f4ts de la", "start": 3432.45, "duration": 7.27}, {"text": "distribution que on est op\u00e9rateur de", "start": 3436.299, "duration": 5.701}, {"text": "commandes dans un drive on conna\u00eet les", "start": 3439.72, "duration": 4.589}, {"text": "conditions de r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 3442.0, "duration": 4.68}, {"text": "il ya un \u00e9l\u00e9ment extr\u00eamement important", "start": 3444.309, "duration": 5.73}, {"text": "ce qui est et qui \u00e9tait d'ailleurs le la", "start": 3446.68, "duration": 5.879}, {"text": "revendication du gilet jaune c'est vivre", "start": 3450.039, "duration": 4.02}, {"text": "dignement de son travail sert \u00eatre pay\u00e9s", "start": 3452.559, "duration": 3.091}, {"text": "quand m\u00eame pour pouvoir en vivre \u00e7a", "start": 3454.059, "duration": 3.121}, {"text": "c'est \u00e7a c'est on sera qu'on sera", "start": 3455.65, "duration": 4.139}, {"text": "d'accord l\u00e0 dessus mais est ce qu'on", "start": 3457.18, "duration": 5.31}, {"text": "offre la possibilit\u00e9 aux personnes qui", "start": 3459.789, "duration": 4.141}, {"text": "rentrent dans ces m\u00e9tiers dans cette", "start": 3462.49, "duration": 4.109}, {"text": "carri\u00e8re d'avoir une analyse le disait", "start": 3463.93, "duration": 6.51}, {"text": "un parcours sire que dans cinq ans est", "start": 3466.599, "duration": 5.341}, {"text": "ce qu'elles sont encore au m\u00eame endroit", "start": 3470.44, "duration": 3.119}, {"text": "o\u00f9 est-ce qu'elles sont sorties du", "start": 3471.94, "duration": 2.849}, {"text": "m\u00e9tier parce qu'elles sont cass\u00e9s elles", "start": 3473.559, "duration": 2.46}, {"text": "ont des troubles musculo squelettiques", "start": 3474.789, "duration": 3.211}, {"text": "et et elle n'en peut plus c'est \u00e7a la", "start": 3476.019, "duration": 3.451}, {"text": "question et cette question l\u00e0 elle", "start": 3478.0, "duration": 3.69}, {"text": "et elle est \u00e9minemment l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 3479.47, "duration": 4.26}, {"text": "politique et puis apr\u00e8s il ya une autre", "start": 3481.69, "duration": 3.81}, {"text": "il ya un autre aspect sur lequel \u00e7a nous", "start": 3483.73, "duration": 3.93}, {"text": "emm\u00e8nerait d'aires de grand d\u00e9bat c'est", "start": 3485.5, "duration": 4.2}, {"text": "que ces m\u00e9tiers pour beaucoup a \u00e9t\u00e9", "start": 3487.66, "duration": 5.64}, {"text": "pens\u00e9 dans leur organisation d'une", "start": 3489.7, "duration": 6.51}, {"text": "mani\u00e8re tayloris\u00e9s n\u00e9o tayloriste c'est", "start": 3493.3, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 dire que notamment le soin on le voit", "start": 3496.21, "duration": 2.85}, {"text": "on quand on vous dit vous avez 15", "start": 3497.98, "duration": 3.27}, {"text": "minutes pour faire une chambre etc", "start": 3499.06, "duration": 3.69}, {"text": "on n'a plus aucune souplesse aucune", "start": 3501.25, "duration": 3.27}, {"text": "autonomie dans votre dans votre travail", "start": 3502.75, "duration": 5.63}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a doit \u00eatre \u00e7a doit \u00eatre pens\u00e9e", "start": 3504.52, "duration": 6.78}, {"text": "ski-doo ce qui nous am\u00e8ne derri\u00e8re c'est", "start": 3508.38, "duration": 4.9}, {"text": "que il ya des comp\u00e9tences mais il ya", "start": 3511.3, "duration": 3.48}, {"text": "aussi une vraie productivit\u00e9 de ses", "start": 3513.28, "duration": 2.97}, {"text": "m\u00e9tiers et qui n'est jamais prise en", "start": 3514.78, "duration": 1.8}, {"text": "compte", "start": 3516.25, "duration": 1.56}, {"text": "cher qu'il ya un moment c'est quoi la", "start": 3516.58, "duration": 3.48}, {"text": "productivit\u00e9 relationnel bon ben \u00e7a", "start": 3517.81, "duration": 4.32}, {"text": "c'est c'est rarement rarement penser et", "start": 3520.06, "duration": 3.6}, {"text": "puis l\u00e0 l'eau l'autre aspect de ces", "start": 3522.13, "duration": 2.67}, {"text": "m\u00e9tiers c'est qu'ils ont \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement", "start": 3523.66, "duration": 3.06}, {"text": "fragment\u00e9 extr\u00eamement externalis\u00e9s", "start": 3524.8, "duration": 3.78}, {"text": "pourquoi une entreprise", "start": 3526.72, "duration": 2.97}, {"text": "alors moi je joue je vois bien", "start": 3528.58, "duration": 2.61}, {"text": "financi\u00e8rement les raisons mais", "start": 3529.69, "duration": 3.99}, {"text": "autrement il n'y a pas de raison \u00e0 ce", "start": 3531.19, "duration": 3.75}, {"text": "que l'entreprise est totalement", "start": 3533.68, "duration": 4.05}, {"text": "externalis\u00e9 les t\u00e2ches de nettoyage les", "start": 3534.94, "duration": 4.62}, {"text": "t\u00e2ches de gardiennage", "start": 3537.73, "duration": 4.77}, {"text": "enfin toutes ces choses qui rendent la", "start": 3539.56, "duration": 5.25}, {"text": "vie au travail beaucoup plus beaucoup", "start": 3542.5, "duration": 5.04}, {"text": "plus facile mais ce qui nous ram\u00e8ne", "start": 3544.81, "duration": 4.5}, {"text": "aussi \u00e0 la premi\u00e8re dimension de d\u00e9bat", "start": 3547.54, "duration": 3.39}, {"text": "sur l'organisation du travail se fait", "start": 3549.31, "duration": 3.15}, {"text": "par qu'on a on a commenc\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 3550.93, "duration": 3.39}, {"text": "avec une sorte de triptyque qui se", "start": 3552.46, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9gage de nos \u00e9changes sur organisation", "start": 3554.32, "duration": 5.789}, {"text": "du travail comp\u00e9tences p\u00e9nibilit\u00e9 qui", "start": 3556.57, "duration": 6.09}, {"text": "serait d'une certaine fa\u00e7on socle pour", "start": 3560.109, "duration": 4.561}, {"text": "pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 ces questions", "start": 3562.66, "duration": 4.32}, {"text": "alors comme il nous reste peu de temps", "start": 3564.67, "duration": 4.41}, {"text": "je rebondis sur les questions", "start": 3566.98, "duration": 3.42}, {"text": "d'internautes notamment le loup hahn qui", "start": 3569.08, "duration": 4.2}, {"text": "qui nous fait transiter vers le", "start": 3570.4, "duration": 4.55}, {"text": "quatri\u00e8me th\u00e8me que je voulais aborder", "start": 3573.28, "duration": 5.819}, {"text": "sur la reconversion n\u00e9cessaire d'un", "start": 3574.95, "duration": 5.83}, {"text": "certain nombre de m\u00e9tiers peut-\u00eatre", "start": 3579.099, "duration": 4.26}, {"text": "demain dans l'\u00e9conomie de reconstruction", "start": 3580.78, "duration": 4.86}, {"text": "qu'on va devoir construire peut-\u00eatre", "start": 3583.359, "duration": 3.811}, {"text": "vers des m\u00e9tiers de la sant\u00e9 justement", "start": 3585.64, "duration": 2.37}, {"text": "peut-\u00eatre vers les m\u00e9tiers de", "start": 3587.17, "duration": 3.06}, {"text": "l'environnement et sur notre capacit\u00e9", "start": 3588.01, "duration": 5.16}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on \u00e0 \u00e0 administrer les", "start": 3590.23, "duration": 4.5}, {"text": "choses et je mets beaucoup de guillemets", "start": 3593.17, "duration": 4.26}, {"text": "autour de ce mot l\u00e0 parce que c'est un", "start": 3594.73, "duration": 6.0}, {"text": "des des points difficiles qu'on a devant", "start": 3597.43, "duration": 4.83}, {"text": "nous dans quelle mesure est ce que", "start": 3600.73, "duration": 3.619}, {"text": "l'\u00e9tat doit pouvoir", "start": 3602.26, "duration": 3.499}, {"text": "partie prenante de cette administration", "start": 3604.349, "duration": 4.051}, {"text": "l'a orient\u00e9 les choses dans quelle", "start": 3605.759, "duration": 3.691}, {"text": "mesure l'investissement dans la", "start": 3608.4, "duration": 2.939}, {"text": "formation professionnelle doit \u00eatre une", "start": 3609.45, "duration": 4.369}, {"text": "r\u00e9ponse au fond comment tu que demain on", "start": 3611.339, "duration": 5.7}, {"text": "r\u00e9oriente notre \u00e9conomie l\u00e0 o\u00f9 beaucoup", "start": 3613.819, "duration": 5.591}, {"text": "de secteurs seront en grande difficult\u00e9", "start": 3617.039, "duration": 4.05}, {"text": "notamment peut-\u00eatre par la formation", "start": 3619.41, "duration": 3.359}, {"text": "province est l\u00e0 bas elle et c'est un", "start": 3621.089, "duration": 3.871}, {"text": "th\u00e8me cher \u00e0 la cfdt", "start": 3622.769, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9videmment c'est tr\u00e8s partag\u00e9e dans", "start": 3624.96, "duration": 3.69}, {"text": "l'investissement qu'on souhaite faire", "start": 3626.849, "duration": 3.061}, {"text": "l'argent qu'on souhaite mettre sur la", "start": 3628.65, "duration": 2.219}, {"text": "formation professionnelle", "start": 3629.91, "duration": 3.06}, {"text": "quelles sont les pistes que vous voyez", "start": 3630.869, "duration": 6.511}, {"text": "sur cette th\u00e9matique l\u00e0 je pense qu'il", "start": 3632.97, "duration": 7.139}, {"text": "va y avoir un enjeu effectivement la", "start": 3637.38, "duration": 4.26}, {"text": "formation professionnelle est un petit", "start": 3640.109, "duration": 3.48}, {"text": "peu l\u00e0 elle est compl\u00e8tement \u00e0 l'arr\u00eat", "start": 3641.64, "duration": 4.32}, {"text": "ou presque m\u00eame si on a quelques", "start": 3643.589, "duration": 4.14}, {"text": "salari\u00e9s en dispositifs d'activit\u00e9", "start": 3645.96, "duration": 3.839}, {"text": "partielle qui eux qui peuvent avoir", "start": 3647.729, "duration": 5.13}, {"text": "recours et profiter de la du moment pour", "start": 3649.799, "duration": 4.82}, {"text": "faire de l'information", "start": 3652.859, "duration": 5.88}, {"text": "moi je pense que alors vers quoi on va", "start": 3654.619, "duration": 7.271}, {"text": "moi je j'avoue tr\u00e8s modestement que je", "start": 3658.739, "duration": 5.85}, {"text": "n'ai pas encore tout \u00e0 fait r\u00e9fl\u00e9chie \u00e0", "start": 3661.89, "duration": 5.669}, {"text": "ckoi ckoi l'apr\u00e8s crise et quoi le monde", "start": 3664.589, "duration": 4.95}, {"text": "de demain je suis un peu les mains dans", "start": 3667.559, "duration": 3.631}, {"text": "le cambouis a essay\u00e9 dur\u00e9e l'\u00e2ge de la", "start": 3669.539, "duration": 3.601}, {"text": "crise l\u00e0 \u00e9tait d'\u00eatre au maximum \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 3671.19, "duration": 4.589}, {"text": "des salari\u00e9s mais par contre je pense", "start": 3673.14, "duration": 5.81}, {"text": "que moi je pense qu'il ya un triptyque", "start": 3675.779, "duration": 5.46}, {"text": "qu'il faut qu'il faut assurer", "start": 3678.95, "duration": 7.359}, {"text": "c'est comment on fait on perd pas de vue", "start": 3681.239, "duration": 6.36}, {"text": "la question de la transition \u00e9cologique", "start": 3686.309, "duration": 3.331}, {"text": "vous l'aviez vous venez de l'\u00e9poque et", "start": 3687.599, "duration": 3.731}, {"text": "comment on", "start": 3689.64, "duration": 4.87}, {"text": "on r\u00e9pond \u00e0 l'urgence sociale en gardant", "start": 3691.33, "duration": 6.59}, {"text": "l'ambition de transition \u00e9cologique et", "start": 3694.51, "duration": 7.11}, {"text": "je pense qu'un autre sujet n'a pas", "start": 3697.92, "duration": 5.62}, {"text": "abord\u00e9 c'est pas forc\u00e9ment l'objet mais", "start": 3701.62, "duration": 5.16}, {"text": "il va y avoir un enjeu d\u00e9mocratique \u00e0 la", "start": 3703.54, "duration": 5.52}, {"text": "sortie \u00e0 la sortie de la crise donc", "start": 3706.78, "duration": 6.35}, {"text": "c'est comment on manie urgence sociale", "start": 3709.06, "duration": 6.21}, {"text": "transition \u00e9cologique parce que je pense", "start": 3713.13, "duration": 4.18}, {"text": "que c'est en tout cas nous c'est un des", "start": 3715.27, "duration": 5.1}, {"text": "enjeux du moment m\u00eame si \u00e7a peut", "start": 3717.31, "duration": 4.38}, {"text": "para\u00eetre en crise sanitaire", "start": 3720.37, "duration": 3.6}, {"text": "un peu d\u00e9connect\u00e9 il faut pas perdre de", "start": 3721.69, "duration": 4.23}, {"text": "vue cet enjeu et il ya un imp\u00e9ratif", "start": 3723.97, "duration": 5.13}, {"text": "d\u00e9mocratique il va falloir bien avoir en", "start": 3725.92, "duration": 3.54}, {"text": "t\u00eate", "start": 3729.1, "duration": 6.09}, {"text": "donc je sais que l\u00e0 l'une des fa\u00e7ons de", "start": 3729.46, "duration": 8.43}, {"text": "construire et vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 via la", "start": 3735.19, "duration": 4.89}, {"text": "formation professionnelle la fa\u00e7on de", "start": 3737.89, "duration": 3.87}, {"text": "construire ce qui pourrait \u00eatre un plan", "start": 3740.08, "duration": 5.69}, {"text": "de relance c'est de ne jamais consid\u00e9rer", "start": 3741.76, "duration": 9.51}, {"text": "que les \u00e9l\u00e9ments la dimension sociale", "start": 3745.77, "duration": 6.91}, {"text": "est une cons\u00e9quence des choix", "start": 3751.27, "duration": 2.15}, {"text": "\u00e9conomiques", "start": 3752.68, "duration": 3.87}, {"text": "si je dis \u00e7a c'est que on l'a beaucoup", "start": 3753.42, "duration": 5.53}, {"text": "connu jusqu'\u00e0 maintenant et on l'a", "start": 3756.55, "duration": 5.06}, {"text": "notamment beaucoup connu sur des choix", "start": 3758.95, "duration": 7.43}, {"text": "des choix des choix \u00e9conomiques et quand", "start": 3761.61, "duration": 12.75}, {"text": "\u00e7a se pense comme comme une cons\u00e9quence", "start": 3766.38, "duration": 10.6}, {"text": "on a in\u00e9vitablement on ann\u00e9es on a dit", "start": 3774.36, "duration": 6.49}, {"text": "\u00e7a pose des tensions sociales et je", "start": 3776.98, "duration": 8.43}, {"text": "prends pour exemple des des enjeux de", "start": 3780.85, "duration": 6.36}, {"text": "transition \u00e9cologique", "start": 3785.41, "duration": 3.66}, {"text": "lorsqu'on ne fait pas par exemple je", "start": 3787.21, "duration": 4.34}, {"text": "pense \u00e0 canton il ya des choix notamment", "start": 3789.07, "duration": 4.56}, {"text": "la fermeture de centrales \u00e0 charbon", "start": 3791.55, "duration": 4.81}, {"text": "quelques \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e lorsqu'il", "start": 3793.63, "duration": 6.06}, {"text": "n'y a pas de calendrier clair et qu'on", "start": 3796.36, "duration": 5.31}, {"text": "int\u00e8gre pas d\u00e8s que le choix", "start": 3799.69, "duration": 4.74}, {"text": "la transition est fait d l'implication", "start": 3801.67, "duration": 5.25}, {"text": "en terme social et \u00e7a veut dire aussi", "start": 3804.43, "duration": 6.0}, {"text": "qu'elle autres comp\u00e9tences existent", "start": 3806.92, "duration": 5.64}, {"text": "localement individuellement et", "start": 3810.43, "duration": 4.31}, {"text": "collectivement", "start": 3812.56, "duration": 2.18}, {"text": "il ya pas de d'une faille une une", "start": 3815.52, "duration": 6.769}, {"text": "acceptation sociale qui est difficile \u00e0", "start": 3819.46, "duration": 6.279}, {"text": "\u00e0 avoir et en plus je pense que la", "start": 3822.289, "duration": 4.92}, {"text": "transition se fait de fa\u00e7on beaucoup", "start": 3825.739, "duration": 4.62}, {"text": "moins efficace donc il y aura", "start": 3827.209, "duration": 5.52}, {"text": "voil\u00e0 leur sort de ces futurs je vous", "start": 3830.359, "duration": 4.17}, {"text": "donne plut\u00f4t qu'une cible des \u00e9l\u00e9ments", "start": 3832.729, "duration": 3.96}, {"text": "de contexte de conditions qu'il faudra", "start": 3834.529, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9unir alors je pense que ce sont les", "start": 3836.689, "duration": 4.86}, {"text": "les bons et je pense que la logique des", "start": 3839.089, "duration": 4.59}, {"text": "des contrats de transport \u00e9nerg\u00e9tique t", "start": 3841.549, "duration": 3.9}, {"text": "c'est eux pour accompagner notamment", "start": 3843.679, "duration": 4.41}, {"text": "avec une dimension tr\u00e8s territorial et \u00e0", "start": 3845.449, "duration": 5.3}, {"text": "mon avis il logique qui doit", "start": 3848.089, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9multiplier peut-\u00eatre changer d'\u00e9chelle", "start": 3850.749, "duration": 4.631}, {"text": "pour le coup mais qui \u00e0 mon sens r\u00e9pond", "start": 3852.589, "duration": 8.22}, {"text": "assez bien \u00e0 ce que poser comme et juste", "start": 3855.38, "duration": 6.569}, {"text": "pour rebondir ce que les contrats de", "start": 3860.809, "duration": 2.31}, {"text": "transition \u00e9cologique on y aider", "start": 3861.949, "duration": 3.75}, {"text": "nous-m\u00eames extr\u00eamement attach\u00e9s je pense", "start": 3863.119, "duration": 5.4}, {"text": "que les r\u00e9ponses \u00e0 la sortie crise sur", "start": 3865.699, "duration": 5.431}, {"text": "la \u00e7a sera quoi le l'\u00e9conomie de", "start": 3868.519, "duration": 4.47}, {"text": "reconstruction elle se penchera par", "start": 3871.13, "duration": 4.849}, {"text": "territoire il y aura un \u00e9l\u00e9ment", "start": 3872.989, "duration": 6.45}, {"text": "nationale bien entendu voir m\u00eame euros", "start": 3875.979, "duration": 6.31}, {"text": "et europ\u00e9ens souhaitable mais il y aura", "start": 3879.439, "duration": 4.98}, {"text": "des choses de de faire vivre des", "start": 3882.289, "duration": 5.73}, {"text": "\u00e9cosyst\u00e8mes locaux qui sera \u00e0 l extr\u00eame", "start": 3884.419, "duration": 5.07}, {"text": "je pense que c'est une partie de la", "start": 3888.019, "duration": 1.861}, {"text": "r\u00e9ponse", "start": 3889.489, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9galement je je je partage totalement ce", "start": 3889.88, "duration": 4.619}, {"text": "point est l\u00e0 aussi il se relier \u00e0", "start": 3893.029, "duration": 3.78}, {"text": "d'autres \u00e9l\u00e9ments qu'on a \u00e9voqu\u00e9 dans le", "start": 3894.499, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9bat soit sur les tiers lieux notamment", "start": 3896.809, "duration": 4.91}, {"text": "et sur la fa\u00e7on aussi de on parlait de", "start": 3898.459, "duration": 5.13}, {"text": "valorisation de m\u00e9tier mais de", "start": 3901.719, "duration": 3.28}, {"text": "valorisation de valoriser des", "start": 3903.589, "duration": 5.311}, {"text": "territoires qui d'une certaine fa\u00e7on ont", "start": 3904.999, "duration": 5.49}, {"text": "montr\u00e9 pendant la crise que eux aussi", "start": 3908.9, "duration": 3.75}, {"text": "avaient des facteurs d'attractivit\u00e9 qui", "start": 3910.489, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tait peut-\u00eatre sous-estim\u00e9 c'est peut", "start": 3912.65, "duration": 3.089}, {"text": "\u00eatre aussi quelque chose qui restera et", "start": 3914.329, "duration": 3.48}, {"text": "sur lequel on devra se s'appuyer pour", "start": 3915.739, "duration": 5.57}, {"text": "rebondir donn\u00e9es sur ces questions l\u00e0", "start": 3917.809, "duration": 7.071}, {"text": "justement de de reconstruction et de", "start": 3921.309, "duration": 5.71}, {"text": "r\u00e9orientation de notre \u00e9conomie comment", "start": 3924.88, "duration": 4.419}, {"text": "est-ce qu'on accompagne les travailleurs", "start": 3927.019, "duration": 5.04}, {"text": "sur cette question qu'est ce que \u00e7a vous", "start": 3929.299, "duration": 3.54}, {"text": "inspire", "start": 3932.059, "duration": 2.61}, {"text": "walsh est la conclusion d'un d\u00e9bat ouais", "start": 3932.839, "duration": 3.811}, {"text": "moi j'ai peur de ne pas \u00eatre assez", "start": 3934.669, "duration": 4.53}, {"text": "comp\u00e9tent pour intervenir l\u00e0 dessus ce", "start": 3936.65, "duration": 4.169}, {"text": "que je remarque c'est que les tensions", "start": 3939.199, "duration": 3.3}, {"text": "sociales qui existaient avant la crise", "start": 3940.819, "duration": 5.16}, {"text": "se reposeront de ben non pas de mani\u00e8re", "start": 3942.499, "duration": 5.25}, {"text": "identique mais sans doute de mani\u00e8re", "start": 3945.979, "duration": 5.31}, {"text": "exacerb\u00e9e et que le travail politique", "start": 3947.749, "duration": 6.78}, {"text": "notamment vis-\u00e0-vis du tout le d\u00e9bat", "start": 3951.289, "duration": 4.851}, {"text": "qu'on a eu autour du travail", "start": 3954.529, "duration": 6.871}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre de savoir qui demain prend en", "start": 3956.14, "duration": 7.809}, {"text": "charge au niveau du politique au niveau", "start": 3961.4, "duration": 3.779}, {"text": "de la parole politique", "start": 3963.949, "duration": 3.42}, {"text": "ce monde du travail qui avait qui a", "start": 3965.179, "duration": 5.79}, {"text": "\u00e9merg\u00e9 dans son unit\u00e9 les gilet jaune", "start": 3967.369, "duration": 4.98}, {"text": "c'\u00e9tait qu'une partie de ce monde du", "start": 3970.969, "duration": 2.73}, {"text": "travail un peu invisible", "start": 3972.349, "duration": 4.051}, {"text": "il a \u00e9merg\u00e9 dans toute son unit\u00e9 on va", "start": 3973.699, "duration": 5.49}, {"text": "dire le social mais dans cette diversit\u00e9", "start": 3976.4, "duration": 5.129}, {"text": "et enfin de la diversit\u00e9 sociologique", "start": 3979.189, "duration": 7.89}, {"text": "reste qui va parler d'eux qui va demain", "start": 3981.529, "duration": 7.92}, {"text": "les incarner dans une parole politique", "start": 3987.079, "duration": 3.78}, {"text": "qui soit pas une parole politique", "start": 3989.449, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9e mais vraiment ancr\u00e9 dans ce", "start": 3990.859, "duration": 6.18}, {"text": "que vivent les gens dans leur travail", "start": 3994.249, "duration": 4.55}, {"text": "je crois que \u00e7a sera un enjeu essentiel", "start": 3997.039, "duration": 9.44}, {"text": "si les parties je suis pas comment dire", "start": 3998.799, "duration": 10.66}, {"text": "r\u00e9publicains progressistes et cetera n'y", "start": 4006.479, "duration": 4.63}, {"text": "arrive pas c'est l'extr\u00eame droite qui", "start": 4009.459, "duration": 3.48}, {"text": "raflera la mise je pense que l'enjeu est", "start": 4011.109, "duration": 6.51}, {"text": "devant nous il est clair c'est alors", "start": 4012.939, "duration": 6.72}, {"text": "c'est un d\u00e9fi d'une certaine fa\u00e7on qu'on", "start": 4017.619, "duration": 6.09}, {"text": "va conclure ce ceux des pam est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "start": 4019.659, "duration": 7.02}, {"text": "tr\u00e8s sage mots pour le conclure et je", "start": 4023.709, "duration": 4.59}, {"text": "les partage je les partage totalement", "start": 4026.679, "duration": 2.64}, {"text": "ajout\u00e9", "start": 4028.299, "duration": 2.76}, {"text": "merci beaucoup tous les deux on essaie", "start": 4029.319, "duration": 3.9}, {"text": "de te lire cette r\u00e8gle de tenir nos", "start": 4031.059, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9passant une heure pour ce bout de je", "start": 4033.219, "duration": 3.03}, {"text": "pense que c'est bien quand on le fait en", "start": 4034.929, "duration": 3.33}, {"text": "ligne comme \u00e7a pour continuer \u00e0 \u00eatre", "start": 4036.249, "duration": 4.651}, {"text": "suivi je trouve que ce d\u00e9bat \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 4038.259, "duration": 4.26}, {"text": "riche et a fait \u00e9merger d'ailleurs des", "start": 4040.9, "duration": 4.289}, {"text": "des choses pour pour pour la suite", "start": 4042.519, "duration": 5.1}, {"text": "dans les pistes de r\u00e9flexion merci parce", "start": 4045.189, "duration": 4.65}, {"text": "que \u00e7a nous aide \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir au sein de", "start": 4047.619, "duration": 4.05}, {"text": "la r\u00e9publique en art et j'esp\u00e8re que", "start": 4049.839, "duration": 3.66}, {"text": "pour ceux qui nous ont suivis sur", "start": 4051.669, "duration": 3.721}, {"text": "internet sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 4053.499, "duration": 3.901}, {"text": "mais \u00e7a vous a int\u00e9ress\u00e9 aussi qu'on a", "start": 4055.39, "duration": 3.809}, {"text": "pu r\u00e9pondre \u00e0 quelques questions qui", "start": 4057.4, "duration": 4.23}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es et marie lise denis", "start": 4059.199, "duration": 4.681}, {"text": "merci mon tennis tout d'abord accept\u00e9", "start": 4061.63, "duration": 4.289}, {"text": "l'invitation \u00e0 bient\u00f4t pour poursuivre", "start": 4063.88, "duration": 6.26}, {"text": "voudra et \u00e0 bient\u00f4t dans pas", "start": 4065.919, "duration": 4.221}]}