{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Et ce que je vois c'est que beaucoup de\nfran\u00e7ais par leur travail voient", "start": 0.0, "duration": 3.66}, {"text": "leur pouvoir d'achat s'am\u00e9liorer je parlais\nce qui changeait en 2019 dans ce d\u00e9but", "start": 3.7, "duration": 3.02}, {"text": "d'ann\u00e9e, des gens qui font des heures\nsuppl\u00e9mentaires :  plus d'imp\u00f4ts, plus de charges", "start": 6.72, "duration": 3.18}, {"text": "des gens qui sont avec un salaire\nqui n'est pas \u00e9lev\u00e9 qui \u00e9l\u00e8ve par exemple", "start": 9.9, "duration": 4.649}, {"text": "leur enfant seuls, je pense \u00e0 une m\u00e8re\nc\u00e9libataire, elle va vraiment gagner", "start": 14.549, "duration": 3.331}, {"text": "plus 100 euros par mois, ce n'est pas\nrien on peut pas dire d'un c\u00f4t\u00e9 quand on", "start": 17.88, "duration": 4.739}, {"text": "baisse les APL de 5 euros c'est\nquelque chose qui va changer la vie des", "start": 22.619, "duration": 3.871}, {"text": "gens et puis de l'autre quand on\naugmente le salaire de 100 euros tous", "start": 26.49, "duration": 2.82}, {"text": "les mois\nbien c'est des miettes, \u00e7a n'a pas", "start": 29.31, "duration": 2.789}, {"text": "de valeur. Tout \u00e7a, \u00e7a a de la valeur mais nous sommes parfaitement conscients", "start": 32.099, "duration": 3.241}, {"text": "qu'il faut amplifier ces efforts l\u00e0\nqu'il faut aller plus vite plus loin", "start": 35.34, "duration": 3.78}, {"text": "c'est exactement l'objet de ce grand\nd\u00e9bat", "start": 39.12, "duration": 4.009}]}