{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron \u00e9tait en visite \u00e0 Marseille il\u00a0\nest toujours en visite \u00e0 Marseille aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 0.12, "duration": 3.66}, {"text": "mais hier il \u00e9tait en visite sur le th\u00e8me de\u00a0\nl'\u00e9cole il veut repenser le temps scolaire il\u00a0\u00a0", "start": 3.78, "duration": 3.78}, {"text": "dit que c'est une hypocrisie fran\u00e7aise il faut\u00a0\ndes vacances plus courtes notamment l'\u00e9t\u00e9 et des\u00a0\u00a0", "start": 7.56, "duration": 3.84}, {"text": "semaines plus l\u00e9g\u00e8res c'est ce qui souhaite faire\u00a0\nvous approuvez le chef de l'\u00c9tat l\u00e0-dessus d'abord\u00a0\u00a0", "start": 11.4, "duration": 4.74}, {"text": "je ne savais pas que le chef de l'\u00c9tat a \u00e9t\u00e9\u00a0\nministre de tout mais manifestement il est capable\u00a0\u00a0", "start": 16.14, "duration": 4.68}, {"text": "de rentrer dans le d\u00e9tail de l'organisation\u00a0\nde toutes les administrations du pays\u00a0\u00a0", "start": 20.82, "duration": 3.18}, {"text": "la chose essentielle c'est que pr\u00e9cis\u00e9ment on\u00a0\nattend le chef de l'\u00c9tat pour ne pas s'occuper des\u00a0\u00a0", "start": 25.44, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9tails et ce qui n'est pas en d\u00e9tail \u00e7a n'est pas\u00a0\nla question de la r\u00e9partition du temps scolaire et\u00a0\u00a0", "start": 30.18, "duration": 4.44}, {"text": "du temps des vacances ce qui n'est pas en d\u00e9tail\u00a0\nc'est ce qui se passe dans le temps scolaire\u00a0\u00a0", "start": 34.62, "duration": 3.36}, {"text": "et le fait que pr\u00e9cis\u00e9ment avec le temps\u00a0\ndont elle dispose l'\u00e9cole ne transmet plus\u00a0\u00a0", "start": 39.12, "duration": 5.34}, {"text": "aux enfants de ce pays l'essentiel dont\u00a0\nils ont besoin pour pouvoir construire\u00a0\u00a0", "start": 44.46, "duration": 4.08}, {"text": "leur vie l'\u00e9cole ne sait plus apprendre\u00a0\naux enfants de notre pays \u00e0 lire \u00e0 \u00e9crire\u00a0\u00a0", "start": 48.54, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 compter c'est cela qui devrait supposer\u00a0\nl'investissement massif du pr\u00e9sident de\u00a0\u00a0", "start": 52.86, "duration": 5.58}, {"text": "la R\u00e9publique pas la question de savoir s'il\u00a0\nfaut une semaine de vacances de plus ou moins", "start": 58.44, "duration": 2.94}, {"text": "pendant plus de 10 ans et qui esp\u00e8rent le\u00a0\nredevenir c'est un m\u00e9tier magnifique mais\u00a0\u00a0", "start": 61.38, "duration": 8.76}, {"text": "quand vous \u00eates prof depuis votre salle de\u00a0\nclasse quand vous constatez l'effondrement\u00a0\u00a0", "start": 70.14, "duration": 4.32}, {"text": "de l'\u00e9ducation nationale il y a quelque chose\u00a0\nde surr\u00e9aliste \u00e0 entendre toujours ces m\u00eames\u00a0\u00a0", "start": 74.46, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9bats compl\u00e8tement superficiel parfois c'est une\u00a0\nsemaine de vacances en plus ou moins parfois c'est\u00a0\u00a0", "start": 78.96, "duration": 4.5}, {"text": "le poids du cartable parfois c'est l'uniforme \u00e0\u00a0\nl'\u00e9cole j'ai envie de dire tout \u00e7a est ridicule\u00a0\u00a0", "start": 83.46, "duration": 5.82}, {"text": "le sujet majeur c'est comment est-ce que\u00a0\nnous allons reconstruire un syst\u00e8me qui est\u00a0\u00a0", "start": 89.28, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui en train de s'effondrer sur lui-m\u00eame\u00a0\nmalgr\u00e9 le d\u00e9vouement des professeurs malgr\u00e9 le\u00a0\u00a0", "start": 93.72, "duration": 4.74}, {"text": "mouvement des prof qui et \u00e7a aussi c'est un\u00a0\nsujet d'alerte maximale dont le pr\u00e9sident de\u00a0\u00a0", "start": 98.46, "duration": 4.62}, {"text": "la R\u00e9publique devrait s'occuper les professeurs\u00a0\nqui aujourd'hui sont en train petit \u00e0 petit de\u00a0\u00a0", "start": 103.08, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9serter l'\u00e9ducation nationale parce qu'ils ont\u00a0\nle sentiment que leur m\u00e9tier est vid\u00e9 de son sens\u00a0\u00a0", "start": 107.7, "duration": 5.04}, {"text": "par une structure \u00e0 bout de souffle quand on\u00a0\nleur propose une sorte de pacte qui n'a aucun\u00a0\u00a0", "start": 112.74, "duration": 4.98}, {"text": "sens pour pouvoir les augmenter en les faisant\u00a0\ntravailler plus comme si au fond \u00e7a n'est pas\u00a0\u00a0", "start": 117.72, "duration": 4.8}, {"text": "leur travail qui devait \u00eatre reconnus quand on\u00a0\nvoit aujourd'hui et \u00e7a c'est un sujet je crois\u00a0\u00a0", "start": 122.52, "duration": 7.92}, {"text": "il faut le retenir aujourd'hui parce que nous en\u00a0\nparlerons beaucoup dans les ann\u00e9es qui viendront\u00a0\u00a0", "start": 130.44, "duration": 3.48}, {"text": "qui devraient tous nous inqui\u00e9ter quand on\u00a0\nvoit aujourd'hui la p\u00e9nurie de professeurs\u00a0\u00a0", "start": 133.92, "duration": 5.28}, {"text": "dans les concours de recrutement je sais bien\u00a0\nque le gouvernement l'inifiant pendant que le\u00a0\u00a0", "start": 139.2, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident parle du nombre de vacances le\u00a0\ngouvernement l'\u00e9mission nous explique que\u00a0\u00a0", "start": 142.8, "duration": 3.3}, {"text": "tout va bien mais non tout ne va pas bien sur 8000\u00a0\npostes ouverts pour le concours de recrutement des\u00a0\u00a0", "start": 146.1, "duration": 4.68}, {"text": "professeurs de premier degr\u00e9 des instituteurs\u00a0\ndes institutrices il manque aujourd'hui 1250", "start": 150.78, "duration": 6.36}, {"text": "[Musique]", "start": 217.1, "duration": 1.0}, {"text": "la th\u00e9matique des sciences de la rationalit\u00e9\u00a0\net pendant ce temps-l\u00e0 et pendant ce temps la\u00a0\u00a0", "start": 218.1, "duration": 3.54}, {"text": "pardonnez-moi mais que fait ce gouvernement la\u00a0\npremi\u00e8re ministre explique que maintenant on\u00a0\u00a0", "start": 221.64, "duration": 4.86}, {"text": "va faire une certification verte on nous explique\u00a0\nqu'on va augmenter le temps de d'apprentissage des\u00a0\u00a0", "start": 226.5, "duration": 6.24}, {"text": "valeurs civiques la cl\u00e9 absolue c'est de revenir\u00a0\n\u00e0 l'enseignement des savoirs fondamentaux c'est\u00a0\u00a0", "start": 232.74, "duration": 4.44}, {"text": "la seule chose qui augmente aussi la r\u00e9mun\u00e9ration\u00a0\ndes professeurs pour essayer de les attirer mais\u00a0\u00a0", "start": 237.18, "duration": 3.3}, {"text": "encore une fois on leur disant qu'il va falloir\u00a0\nqu'ils signent un pacte qui n'a ni que ni t\u00eate qui\u00a0\u00a0", "start": 240.48, "duration": 4.44}, {"text": "est une mani\u00e8re d'ailleurs de pallier cette\u00a0\nabsence de recrutement ces difficult\u00e9s ces\u00a0\u00a0", "start": 244.92, "duration": 5.04}, {"text": "tensions sur la mobilisation du du personnel\u00a0\nenseignant qu'est-ce que vous diriez si votre\u00a0\u00a0", "start": 249.96, "duration": 4.02}, {"text": "patron vous disait \u00e9coute je vois bien que tu es\u00a0\nsous pay\u00e9 je veux bien t'augmenter parce que c'est\u00a0\u00a0", "start": 253.98, "duration": 4.44}, {"text": "le cas les professeur fran\u00e7ais sont sous-pay\u00e9s\u00a0\nau regard des statistiques europ\u00e9ennes je vois\u00a0\u00a0", "start": 258.42, "duration": 3.84}, {"text": "bien que tu es sous pay\u00e9 je veux bien t'augmenter\u00a0\nmais \u00e0 condition que tu travailles plus mais vous\u00a0\u00a0", "start": 262.26, "duration": 3.96}, {"text": "diriez je suis m\u00e9pris\u00e9 et \u00e0 raison vous le diriez\u00a0\net si en plus on vous demandait de signer pour une\u00a0\u00a0", "start": 266.22, "duration": 5.52}, {"text": "usine \u00e0 gaz absurde qui va encore plus vous rendre\u00a0\ndifficile le fait tout simplement de faire votre\u00a0\u00a0", "start": 272.28, "duration": 4.92}, {"text": "travail tout simple le fait de r\u00e9ussir \u00e0 faire\u00a0\nvotre m\u00e9tier et professeur vous savez ce sont des\u00a0\u00a0", "start": 277.2, "duration": 4.74}, {"text": "des artisans ils se sont engag\u00e9s pour transmettre\u00a0\nchacun d'entre eux et devant ses \u00e9l\u00e8ves et cherche\u00a0\u00a0", "start": 281.94, "duration": 4.56}, {"text": "j'en suis convaincu l'immense majorit\u00e9 d'entre eux\u00a0\nen tous les cas dans tous les m\u00e9tiers \u00e9videmment\u00a0\u00a0", "start": 286.5, "duration": 3.96}, {"text": "il y en a de plus ou moins bon mais l'immense\u00a0\nmajorit\u00e9 des professeurs se d\u00e9m\u00e8nent malgr\u00e9 la\u00a0\u00a0", "start": 290.46, "duration": 4.68}, {"text": "situation incroyablement compliqu\u00e9e de l'\u00e9ducation\u00a0\nnationale pour faire son travail constitu\u00e9 de\u00a0\u00a0", "start": 295.14, "duration": 4.86}, {"text": "faire son travail et on a l'impression que\u00a0\ntout est fait pour les en d\u00e9go\u00fbter et c'est\u00a0\u00a0", "start": 300.0, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a qui devrait susciter l'inqui\u00e9tude du\u00a0\npr\u00e9sident de la R\u00e9publique aujourd'hui", "start": 303.12, "duration": 3.12}]}