{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 8.12}, {"text": "bienvenue dans l'invit\u00e9 de 8h30 comme", "start": 5.69, "duration": 3.84}, {"text": "chaque samedi sur france info avec", "start": 8.12, "duration": 2.79}, {"text": "myriam encaoua bonjour bonjour", "start": 9.53, "duration": 3.12}, {"text": "journaliste politique \u00e0 la cha\u00eene", "start": 10.91, "duration": 3.629}, {"text": "parlementaire c'est vous marier \u00e0 20 qui", "start": 12.65, "duration": 2.969}, {"text": "posait la premi\u00e8re questions \u00e0 notre", "start": 14.539, "duration": 1.671}, {"text": "invit\u00e9", "start": 15.619, "duration": 2.551}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy t\u00eate de liste", "start": 16.21, "duration": 3.13}, {"text": "les r\u00e9publicains aux \u00e9lections", "start": 18.17, "duration": 1.86}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 19.34, "duration": 3.12}, {"text": "bonjour fran\u00e7ois-xavier bellamy un jour", "start": 20.03, "duration": 4.2}, {"text": "jeudi soir c'\u00e9tait votre premier grand", "start": 22.46, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9bat avec les autres t\u00eates de liste sur", "start": 24.23, "duration": 3.99}, {"text": "les services publics et \u00e0 lire les", "start": 26.45, "duration": 3.33}, {"text": "commentaires et bien vous \u00eates rest\u00e9 un", "start": 28.22, "duration": 4.44}, {"text": "peu en retrait pas toujours pu glace et", "start": 29.78, "duration": 4.74}, {"text": "souvent sage est-ce que vous n'\u00eates pas", "start": 32.66, "duration": 4.579}, {"text": "trop gentil dans cette campagne", "start": 34.52, "duration": 5.699}, {"text": "d'abord je crois que au fond nous avons", "start": 37.239, "duration": 4.451}, {"text": "besoin d'un d\u00e9bat sur l'europe et d'un", "start": 40.219, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9bat approfondi et je n'ai jamais pens\u00e9", "start": 41.69, "duration": 3.509}, {"text": "que c'\u00e9tait \u00e0 coups de slogans ou de", "start": 43.699, "duration": 3.18}, {"text": "punch line qu'on pouvait faire \u00e9clair\u00e9", "start": 45.199, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on pouvait \u00e9clairer le discernement", "start": 46.879, "duration": 3.12}, {"text": "des fran\u00e7ais au moment o\u00f9 ils vont", "start": 48.319, "duration": 2.7}, {"text": "devoir faire un choix tr\u00e8s important", "start": 49.999, "duration": 2.16}, {"text": "pour l'avenir de l'europe", "start": 51.019, "duration": 3.21}, {"text": "j'esp\u00e8re que ce d\u00e9bat a pu contribuer \u00e0", "start": 52.159, "duration": 4.891}, {"text": "les int\u00e9resser \u00e0 l'europe mais au fond", "start": 54.229, "duration": 4.29}, {"text": "nous en sortons tous je crois avec un", "start": 57.05, "duration": 3.899}, {"text": "sentiment de frustration parce que plus", "start": 58.519, "duration": 5.34}, {"text": "que la confrontation que j'ai trouv\u00e9", "start": 60.949, "duration": 4.29}, {"text": "finalement assez respectueuse", "start": 63.859, "duration": 3.211}, {"text": "c'est d'abord la bri\u00e8vet\u00e9 des", "start": 65.239, "duration": 3.721}, {"text": "interventions qui emp\u00eachait de", "start": 67.07, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9velopper c'est vrai un propos qui", "start": 68.96, "duration": 2.55}, {"text": "puisse prendre en compte la complexit\u00e9", "start": 70.19, "duration": 3.12}, {"text": "des probl\u00e8mes sur le fait que vous soyez", "start": 71.51, "duration": 5.28}, {"text": "un petit peu novice \u00e0 ce niveau l\u00e0 de", "start": 73.31, "duration": 7.53}, {"text": "campagne de candidature et sur un format", "start": 76.79, "duration": 5.82}, {"text": "comme cette \u00e9mission rapha\u00ebl glucksmann", "start": 80.84, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e0 dix s'est confi\u00e9 apr\u00e8s il a dit c'est", "start": 82.61, "duration": 4.14}, {"text": "pas trop mon truc", "start": 85.91, "duration": 2.97}, {"text": "s et des gens lui sont tomb\u00e9s dessus en", "start": 86.75, "duration": 3.33}, {"text": "disant bah si c'est pas son truc il faut", "start": 88.88, "duration": 2.37}, {"text": "pas qu'il soit t\u00eate de liste est ce que", "start": 90.08, "duration": 3.54}, {"text": "vous vous seriez compatissant envers ce", "start": 91.25, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il a avou\u00e9", "start": 93.62, "duration": 4.68}, {"text": "moi j'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s touchant de la", "start": 94.33, "duration": 5.5}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 de ramener le luxe manj\u00e9 pas", "start": 98.3, "duration": 3.3}, {"text": "du tout le sentiment qu'elle \u00e9tait le", "start": 99.83, "duration": 3.72}, {"text": "signe d'un manque d'efficacit\u00e9 politique", "start": 101.6, "duration": 3.48}, {"text": "au contraire je pense qu'on a int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 103.55, "duration": 3.45}, {"text": "remettre un peu de langage naturel dans", "start": 105.08, "duration": 3.93}, {"text": "ses ar\u00e8nes politiques \u00e0 se remettre \u00e0", "start": 107.0, "duration": 3.63}, {"text": "parler comme le font les vrais gens \u00e0 ne", "start": 109.01, "duration": 3.21}, {"text": "pas dissimuler \u00e0 ne pas s'entourer", "start": 110.63, "duration": 3.3}, {"text": "d'artifice lors ce qui est vrai c'est", "start": 112.22, "duration": 3.06}, {"text": "que nous avons choisi d'\u00eatre l\u00e0 et donc", "start": 113.93, "duration": 2.91}, {"text": "aucun d'entre nous ne peut faire", "start": 115.28, "duration": 3.54}, {"text": "semblant qu'il est l\u00e0 contre son gr\u00e9 il", "start": 116.84, "duration": 3.66}, {"text": "faut assumer bien s\u00fbr la confrontation", "start": 118.82, "duration": 5.37}, {"text": "d'id\u00e9es le faire mais il ne conna\u00eet pas", "start": 120.5, "duration": 4.56}, {"text": "dans cette campagne", "start": 124.19, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e0 quoi est-ce que \u00e7a serge crois que les", "start": 125.06, "duration": 3.959}, {"text": "fran\u00e7ais sont \u00e9puis\u00e9s et la cds des", "start": 126.98, "duration": 3.149}, {"text": "confrontations inutiles", "start": 129.019, "duration": 2.281}, {"text": "ce qui compte c'est la fum\u00e9e nos", "start": 130.129, "duration": 2.911}, {"text": "d\u00e9saccords d assumer franchement je", "start": 131.3, "duration": 2.88}, {"text": "regrette que certaines lignes politiques", "start": 133.04, "duration": 3.63}, {"text": "manquent parfois de clart\u00e9 quant \u00e0 mme", "start": 134.18, "duration": 3.33}, {"text": "loiseau ne nous dit", "start": 136.67, "duration": 2.429}, {"text": "par exemple dans quel groupe elle va", "start": 137.51, "duration": 3.57}, {"text": "si\u00e9ger c'est un vrai probl\u00e8me de fond", "start": 139.099, "duration": 3.151}, {"text": "parce que il faut que les fran\u00e7ais", "start": 141.08, "duration": 3.239}, {"text": "puissent savoir \u00e0 qui ils confient leur", "start": 142.25, "duration": 3.599}, {"text": "vote \u00e0 qui ils confient leur voix mais", "start": 144.319, "duration": 4.021}, {"text": "c'est pas en cognant ou c'est pas en", "start": 145.849, "duration": 4.831}, {"text": "s'attaquant qu'on pourra servir cette", "start": 148.34, "duration": 3.84}, {"text": "clart\u00e9 alors vous dites sur le fond", "start": 150.68, "duration": 3.149}, {"text": "qu'il y a une place pour une troisi\u00e8me", "start": 152.18, "duration": 3.419}, {"text": "voie dans cette campagne entre la", "start": 153.829, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9publique en marche pour europ\u00e9enne et", "start": 155.599, "duration": 3.331}, {"text": "le rassemblement national anti europ\u00e9en", "start": 157.25, "duration": 3.36}, {"text": "mais sur le fond on a encore du mal \u00e0", "start": 158.93, "duration": 3.57}, {"text": "savoir laquelle emmanuel macron c'est le", "start": 160.61, "duration": 3.54}, {"text": "progressisme c'est le mot qu'il s'est", "start": 162.5, "duration": 3.69}, {"text": "choisi marine le pen le populisme elle", "start": 164.15, "duration": 3.63}, {"text": "ne r\u00e9cuse pas le mot et vous c'est quoi", "start": 166.19, "duration": 3.299}, {"text": "l'enfance est tr\u00e8s simple dans cette", "start": 167.78, "duration": 3.84}, {"text": "question europ\u00e9enne je crois que notre", "start": 169.489, "duration": 3.661}, {"text": "famille politique incarne non pas une", "start": 171.62, "duration": 2.55}, {"text": "troisi\u00e8me voie mais la voix dont les", "start": 173.15, "duration": 1.8}, {"text": "fran\u00e7ais ont besoin", "start": 174.17, "duration": 2.25}, {"text": "je le vois tous les jours sur le terrain", "start": 174.95, "duration": 2.909}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 vous avez des gens qui disent", "start": 176.42, "duration": 4.11}, {"text": "l'europe ne marche pas mais pers\u00e9v\u00e9rant", "start": 177.859, "duration": 4.5}, {"text": "dans le d\u00e9ni continuons d'aller comme le", "start": 180.53, "duration": 2.609}, {"text": "dit le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 182.359, "duration": 2.22}, {"text": "toujours plus vite toujours plus loin", "start": 183.139, "duration": 3.18}, {"text": "sans qu'on nous dise exactement vers o\u00f9", "start": 184.579, "duration": 2.761}, {"text": "nous nous avan\u00e7ons", "start": 186.319, "duration": 3.211}, {"text": "ce qui compte c'est de faire plus de", "start": 187.34, "duration": 3.66}, {"text": "cette europe qui ne marche plus de", "start": 189.53, "duration": 2.31}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 vous avez des gens qui", "start": 191.0, "duration": 2.609}, {"text": "diront parce que l'europe ne marche pas", "start": 191.84, "duration": 3.63}, {"text": "et on les a beaucoup entendu lors de ce", "start": 193.609, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9bat il faut d\u00e9faire l'europe et nous", "start": 195.47, "duration": 3.9}, {"text": "serons plus forts tout seul nous nous", "start": 197.599, "duration": 3.571}, {"text": "croyons ni l'un ni l'autre comme je", "start": 199.37, "duration": 3.089}, {"text": "crois une immense majorit\u00e9 de fran\u00e7ais", "start": 201.17, "duration": 2.879}, {"text": "nous croyons que l'europe est n\u00e9cessaire", "start": 202.459, "duration": 2.881}, {"text": "nous croyons que nous serons plus forts", "start": 204.049, "duration": 3.06}, {"text": "par une alliance de nos d\u00e9mocraties qui", "start": 205.34, "duration": 3.39}, {"text": "nous permettra de relever ensemble les", "start": 207.109, "duration": 2.52}, {"text": "grands d\u00e9fis de notre avenir", "start": 208.73, "duration": 2.64}, {"text": "mais nous croyons que pour que l'europe", "start": 209.629, "duration": 3.031}, {"text": "puisse refaire la preuve de son", "start": 211.37, "duration": 1.92}, {"text": "efficacit\u00e9", "start": 212.66, "duration": 3.03}, {"text": "il faut changer en profondeur la mani\u00e8re", "start": 213.29, "duration": 4.11}, {"text": "dont elle se construit m\u00eame l'oiseau", "start": 215.69, "duration": 3.479}, {"text": "vient avec son bilan elle est courageuse", "start": 217.4, "duration": 3.03}, {"text": "de venir avec son bilan et c'est tr\u00e8s", "start": 219.169, "duration": 2.731}, {"text": "bien qu'elle le d\u00e9fendent elle nous dit", "start": 220.43, "duration": 3.63}, {"text": "que \u00e7a y est la france est de retour en", "start": 221.9, "duration": 3.479}, {"text": "europe et que les choses vont bien que", "start": 224.06, "duration": 5.13}, {"text": "les choses sont d\u00e9j\u00e0 am\u00e9lior\u00e9 que chacun", "start": 225.379, "duration": 5.851}, {"text": "constate si cette direction que l'europe", "start": 229.19, "duration": 3.689}, {"text": "a prise lui convient nous nous croyons", "start": 231.23, "duration": 4.14}, {"text": "qu'il faut r\u00e9orienter en profondeur la", "start": 232.879, "duration": 3.601}, {"text": "mani\u00e8re dont se d\u00e9ploie le projet", "start": 235.37, "duration": 2.79}, {"text": "europ\u00e9en sur les th\u00e8mes de campagne il", "start": 236.48, "duration": 2.909}, {"text": "ya une forme de paradoxe qui d'ailleurs", "start": 238.16, "duration": 2.909}, {"text": "s'est mat\u00e9rialis\u00e9 l'ours de ce d\u00e9bat de", "start": 239.389, "duration": 3.57}, {"text": "jeudi c'est que notre coll\u00e8gue ya\u00ebl", "start": 241.069, "duration": 4.441}, {"text": "goosz notre confr\u00e8re avant au d\u00e9but de", "start": 242.959, "duration": 3.571}, {"text": "l'\u00e9mission il dit que l'immigration", "start": 245.51, "duration": 2.52}, {"text": "n'est pas vraiment un th\u00e8me qui remonte", "start": 246.53, "duration": 3.03}, {"text": "souvent quand on interroge les fran\u00e7ais", "start": 248.03, "duration": 3.48}, {"text": "or \u00e7a a quand m\u00eame occup\u00e9 une bonne", "start": 249.56, "duration": 3.75}, {"text": "partie du d\u00e9but de l'\u00e9mission et il", "start": 251.51, "duration": 3.119}, {"text": "s'est pass\u00e9 des choses depuis sur cette", "start": 253.31, "duration": 2.639}, {"text": "th\u00e9matique \u00e9couter ce qu'a dit hier le", "start": 254.629, "duration": 2.91}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur christophe", "start": 255.949, "duration": 4.26}, {"text": "castaner \u00e0 propos du travail des ong qui", "start": 257.539, "duration": 4.38}, {"text": "porte secours aux migrants m\u00e9diterran\u00e9e", "start": 260.209, "duration": 4.411}, {"text": "les ong jouent un r\u00f4le essentiel pour", "start": 261.919, "duration": 4.861}, {"text": "apporter une aide aux migrants cela ne", "start": 264.62, "duration": 2.64}, {"text": "fait aucun", "start": 266.78, "duration": 3.06}, {"text": "toutefois en m\u00e9diterran\u00e9e centrale on a", "start": 267.26, "duration": 4.8}, {"text": "observ\u00e9 de fa\u00e7on tout \u00e0 fait document\u00e9", "start": 269.84, "duration": 4.35}, {"text": "je vous le dis une r\u00e9elle collusion \u00e0", "start": 272.06, "duration": 3.87}, {"text": "certains moments entre les trafiquants", "start": 274.19, "duration": 3.33}, {"text": "de migrants et certaines ong", "start": 275.93, "duration": 4.44}, {"text": "on a observ\u00e9 que certains navires de ng", "start": 277.52, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9tait ainsi en contact t\u00e9l\u00e9phonique", "start": 280.37, "duration": 3.78}, {"text": "direct avec des passeurs qui faciliter", "start": 281.9, "duration": 4.89}, {"text": "le d\u00e9part des migrants depuis les c\u00f4tes", "start": 284.15, "duration": 3.9}, {"text": "libyennes dans des conditions", "start": 286.79, "duration": 4.47}, {"text": "effroyables souvent au p\u00e9ril de leur vie", "start": 288.05, "duration": 6.24}, {"text": "les ong dans ce cas l\u00e0 ont pu se faire", "start": 291.26, "duration": 5.4}, {"text": "complice des passeurs christophe", "start": 294.29, "duration": 4.44}, {"text": "castaner vous \u00eates d'accord avec ces", "start": 296.66, "duration": 5.45}, {"text": "propos c'est pas maladroit 2 comme \u00e7a", "start": 298.73, "duration": 5.49}, {"text": "accuser les ong d'\u00eatre complice des", "start": 302.11, "duration": 4.0}, {"text": "passeurs d'abord c'est un fait qu'il y a", "start": 304.22, "duration": 3.57}, {"text": "des contacts entre les ong et les", "start": 306.11, "duration": 3.18}, {"text": "passeurs c'est un fait qui a \u00e9t\u00e9 av\u00e9r\u00e9", "start": 307.79, "duration": 3.87}, {"text": "par frontex qui l agence europ\u00e9enne de", "start": 309.29, "duration": 3.78}, {"text": "lutte contre contre l'immigration", "start": 311.66, "duration": 2.58}, {"text": "ill\u00e9gale et r\u00e9alise un peu quand m\u00eame", "start": 313.07, "duration": 3.0}, {"text": "c'est un c'est un fait mais encore une", "start": 314.24, "duration": 3.15}, {"text": "fois ce que je crois int\u00e9ressant dans", "start": 316.07, "duration": 2.88}, {"text": "cette exp\u00e9rience c'est de voir comment", "start": 317.39, "duration": 2.91}, {"text": "l'encha\u00eenement des meilleures intentions", "start": 318.95, "duration": 3.03}, {"text": "conduit effectivement aux pires", "start": 320.3, "duration": 2.28}, {"text": "catastrophes", "start": 321.98, "duration": 2.04}, {"text": "on l'a vu d'ailleurs sur le plateau du", "start": 322.58, "duration": 3.0}, {"text": "grand d\u00e9bat on nous a fait encore la", "start": 324.02, "duration": 3.36}, {"text": "morale lorsque nous avons dit lorsque", "start": 325.58, "duration": 3.12}, {"text": "j'ai eu l'occasion de dire que nous", "start": 327.38, "duration": 3.03}, {"text": "avions la responsabilit\u00e9 de ma\u00eetriser", "start": 328.7, "duration": 3.63}, {"text": "nos fronti\u00e8res parce que au fond on", "start": 330.41, "duration": 3.51}, {"text": "voudrait oppos\u00e9es d'un c\u00f4t\u00e9 le camp de", "start": 332.33, "duration": 2.85}, {"text": "l'ouverture de l'accueil et de la", "start": 333.92, "duration": 3.36}, {"text": "solidarit\u00e9 \u00e0 ceux qui provoquent les", "start": 335.18, "duration": 3.33}, {"text": "morts en mer m\u00e9diterran\u00e9e", "start": 337.28, "duration": 2.67}, {"text": "mais c'est exactement l'invers\u00e9 qui se", "start": 338.51, "duration": 2.73}, {"text": "produit moi je ne jette la pierre \u00e0", "start": 339.95, "duration": 3.42}, {"text": "personne mais je constate simplement que", "start": 341.24, "duration": 3.75}, {"text": "nos meilleures intentions produisent les", "start": 343.37, "duration": 3.12}, {"text": "pires catastrophes et qu'\u00e0 force", "start": 344.99, "duration": 3.27}, {"text": "effectivement de vouloir accueillir et", "start": 346.49, "duration": 3.33}, {"text": "ouvrir \u00e0 force de faire cette promesse", "start": 348.26, "duration": 4.02}, {"text": "au continent africain que quand on", "start": 349.82, "duration": 3.96}, {"text": "arrive en europe on peut s'\u00e9tablir en", "start": 352.28, "duration": 2.88}, {"text": "europe m\u00eame de mani\u00e8re ill\u00e9gale", "start": 353.78, "duration": 3.84}, {"text": "eh bien on entretient ce r\u00eave ce faux", "start": 355.16, "duration": 4.59}, {"text": "r\u00eave qui fait des morts en mer entre si", "start": 357.62, "duration": 5.16}, {"text": "fran\u00e7ois que certaines ong est ce que", "start": 359.75, "duration": 5.34}, {"text": "c'est toutes les ong qui ceux qui sont", "start": 362.78, "duration": 4.17}, {"text": "complices pour reprendre le terme des", "start": 365.09, "duration": 5.25}, {"text": "passeurs selon en revanche je ne suis", "start": 366.95, "duration": 5.52}, {"text": "pas le mieux plac\u00e9 je suis pas policier", "start": 370.34, "duration": 4.62}, {"text": "je suis pas juge je ne peux pas vous", "start": 372.47, "duration": 4.56}, {"text": "dire ce qui se joue clairement mais ce", "start": 374.96, "duration": 3.63}, {"text": "qui est vrai c'est qu'avec les", "start": 377.03, "duration": 3.18}, {"text": "meilleures intentions du monde on", "start": 378.59, "duration": 4.08}, {"text": "provoque des naufrages parce qu'on fait", "start": 380.21, "duration": 3.72}, {"text": "croire aux gens qu'on viendra les", "start": 382.67, "duration": 3.42}, {"text": "secourir en mer et ils partent avec cet", "start": 383.93, "duration": 4.74}, {"text": "espoir et il y a donc des morts en mer", "start": 386.09, "duration": 3.21}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9e", "start": 388.67, "duration": 2.43}, {"text": "parce que ces personnes croient qu'elles", "start": 389.3, "duration": 3.51}, {"text": "vont pouvoir par le fait qu'elle", "start": 391.1, "duration": 2.67}, {"text": "s'embarque sur des bateaux de fortune", "start": 392.81, "duration": 2.97}, {"text": "arriver jusqu'en europe si cette", "start": 393.77, "duration": 3.89}, {"text": "croyance pouvait \u00eatre", "start": 395.78, "duration": 4.25}, {"text": "enfin d\u00e9construite si on pouvait avoir", "start": 397.66, "duration": 4.74}, {"text": "la certitude qu'on ne rentrera en europe", "start": 400.03, "duration": 5.07}, {"text": "que si on n'y a \u00e9t\u00e9 l\u00e9galement autoris\u00e9", "start": 402.4, "duration": 4.98}, {"text": "parce qu'on a droit \u00e0 l'asile ou parce", "start": 405.1, "duration": 3.45}, {"text": "qu'on a un titre de s\u00e9jour", "start": 407.38, "duration": 2.31}, {"text": "alors il n'y aurait plus de morts en", "start": 408.55, "duration": 2.7}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9e et c'est la proposition que", "start": 409.69, "duration": 2.67}, {"text": "nous faisons avec les r\u00e9publicains", "start": 411.25, "duration": 2.4}, {"text": "justement cette campagne europ\u00e9enne", "start": 412.36, "duration": 2.55}, {"text": "nous voulons que les demandes d'asile se", "start": 413.65, "duration": 2.82}, {"text": "passe en dehors du territoire je vais", "start": 414.91, "duration": 3.33}, {"text": "vous proposer une d'un syst\u00e8me de double", "start": 416.47, "duration": 3.45}, {"text": "fronti\u00e8res alors sur la crise migratoire", "start": 418.24, "duration": 4.08}, {"text": "vous proposez donc un syst\u00e8me de double", "start": 419.92, "duration": 4.14}, {"text": "fronti\u00e8res c'est pas tr\u00e8s clair vous", "start": 422.32, "duration": 3.27}, {"text": "voulez revenir aux fronti\u00e8res nationales", "start": 424.06, "duration": 3.06}, {"text": "tout en gardant les fronti\u00e8res", "start": 425.59, "duration": 3.39}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'europe donc vous voulez", "start": 427.12, "duration": 3.84}, {"text": "sortir de schengen non on voudrait", "start": 428.98, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir maintenir on veut maintenir une", "start": 430.96, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9rogation qui existent actuellement au", "start": 433.3, "duration": 3.81}, {"text": "code fronti\u00e8re qui r\u00e9git l'espace", "start": 435.37, "duration": 3.9}, {"text": "schengen et qui permet aux \u00e9tats de", "start": 437.11, "duration": 4.02}, {"text": "faire de mani\u00e8re al\u00e9atoire ou de mani\u00e8re", "start": 439.27, "duration": 3.39}, {"text": "cibl\u00e9e des contr\u00f4les \u00e0 leurs fronti\u00e8res", "start": 441.13, "duration": 3.87}, {"text": "temps lorsqu'une sont permanentes cette", "start": 442.66, "duration": 3.78}, {"text": "interrogation cette d\u00e9rogation aller", "start": 445.0, "duration": 2.97}, {"text": "temporaire actuellement et elle vaut", "start": 446.44, "duration": 3.36}, {"text": "pour la crise terroristes nous voulons", "start": 447.97, "duration": 4.65}, {"text": "la maintenir de mani\u00e8re durable en vue", "start": 449.8, "duration": 5.55}, {"text": "de permettre une vraie r\u00e9solution de la", "start": 452.62, "duration": 3.81}, {"text": "question d'\u00e9lire atomes \u00e9taient des", "start": 455.35, "duration": 2.4}, {"text": "gardes fronti\u00e8res des postes fronti\u00e8res", "start": 456.43, "duration": 2.43}, {"text": "par exemple entre la france et", "start": 457.75, "duration": 2.25}, {"text": "l'allemagne entre tous ses voisins", "start": 458.86, "duration": 2.76}, {"text": "frontaliers dont \u00e7a veut dire que comme", "start": 460.0, "duration": 3.3}, {"text": "c'est le cas aujourd'hui par exemple \u00e0", "start": 461.62, "duration": 2.52}, {"text": "la fronti\u00e8re franco-italienne", "start": 463.3, "duration": 3.09}, {"text": "aujourd'hui vous avez plusieurs dizaines", "start": 464.14, "duration": 3.24}, {"text": "de milliers de personnes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 466.39, "duration": 2.58}, {"text": "refoul\u00e9s et qui n'ont pas pu rentrer en", "start": 467.38, "duration": 3.75}, {"text": "france \u00e0 cause de cette d\u00e9rogation que", "start": 468.97, "duration": 3.81}, {"text": "j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant il faut que cette", "start": 471.13, "duration": 3.09}, {"text": "d\u00e9rogation soit maintenue elle ne", "start": 472.78, "duration": 3.21}, {"text": "paralyse pas du tout l'espace schengen", "start": 474.22, "duration": 3.449}, {"text": "elle n'emp\u00eache pas la libre circulation", "start": 475.99, "duration": 3.21}, {"text": "aucun frontalier n'a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9e", "start": 477.669, "duration": 2.581}, {"text": "d'aller travailler d'un c\u00f4t\u00e9 ou de", "start": 479.2, "duration": 2.46}, {"text": "l'autre de la fronti\u00e8re \u00e0 cause cette", "start": 480.25, "duration": 1.95}, {"text": "d\u00e9rogation", "start": 481.66, "duration": 1.77}, {"text": "mais il faut qu'elles soient maintenus", "start": 482.2, "duration": 2.46}, {"text": "parce qu'encore une fois nous voyons", "start": 483.43, "duration": 2.88}, {"text": "bien qu'aujourd'hui nous ne sommes pas", "start": 484.66, "duration": 2.97}, {"text": "encore capables de d\u00e9fendre ensemble de", "start": 486.31, "duration": 2.609}, {"text": "mani\u00e8re assez efficace les fronti\u00e8res", "start": 487.63, "duration": 2.49}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'europe est notre", "start": 488.919, "duration": 3.211}, {"text": "principale proposition c'est de faire ce", "start": 490.12, "duration": 3.18}, {"text": "travail l\u00e0 parce que contrairement au", "start": 492.13, "duration": 2.73}, {"text": "rassemblement national ou \u00e0 monsieur", "start": 493.3, "duration": 2.1}, {"text": "dupont-aignan", "start": 494.86, "duration": 2.04}, {"text": "nous ne croyons pas que nous serons plus", "start": 495.4, "duration": 4.17}, {"text": "forts seuls face aux d\u00e9fis migratoires", "start": 496.9, "duration": 4.68}, {"text": "le d\u00e9fi migratoire il est devant nous et", "start": 499.57, "duration": 3.45}, {"text": "ce n'est pas en votant contre", "start": 501.58, "duration": 2.67}, {"text": "comme l'ont fait les eurod\u00e9put\u00e9es du", "start": 503.02, "duration": 2.399}, {"text": "rassemblement national tout au long de", "start": 504.25, "duration": 2.31}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es ce n'est pas en", "start": 505.419, "duration": 2.521}, {"text": "votant contre tout ce qui renforce une", "start": 506.56, "duration": 2.55}, {"text": "politique europ\u00e9enne de lutte contre", "start": 507.94, "duration": 2.67}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale que nous", "start": 509.11, "duration": 2.94}, {"text": "parviendrons \u00e0 \u00eatre plus forts face \u00e0", "start": 510.61, "duration": 3.179}, {"text": "ces d\u00e9fis font pour les r\u00e9fugi\u00e9s pour", "start": 512.05, "duration": 3.179}, {"text": "les demandeurs d'asile est ce que vous", "start": 513.789, "duration": 2.551}, {"text": "\u00eates d'accord avec un syst\u00e8me de", "start": 515.229, "duration": 2.551}, {"text": "r\u00e9partition ce sont les r\u00e8gles", "start": 516.34, "duration": 3.509}, {"text": "europ\u00e9ennes quand viktor orban par", "start": 517.78, "duration": 4.53}, {"text": "exemple et bien refuse le moindre", "start": 519.849, "duration": 4.31}, {"text": "demandeurs d'asile en hongrie", "start": 522.31, "duration": 4.04}, {"text": "est ce que vous dites il a raison", "start": 524.159, "duration": 3.48}, {"text": "s'asseoir sur les r\u00e8gles europ\u00e9ennes", "start": 526.35, "duration": 3.779}, {"text": "ou pas viktor orban il a refus\u00e9 cette", "start": 527.639, "duration": 4.111}, {"text": "politique des quotas de migrants qui", "start": 530.129, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tait demand\u00e9 par les italiens \u00e0 cause", "start": 531.75, "duration": 4.23}, {"text": "de la crise de 2015 \u00e0 la crise de 2015 a", "start": 533.61, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le moment de la grande impuissance", "start": 535.98, "duration": 3.899}, {"text": "europ\u00e9enne aujourd'hui nous ne voulons", "start": 537.149, "duration": 5.071}, {"text": "pas revivre cette impuissance et si nous", "start": 539.879, "duration": 4.291}, {"text": "faisons bien bas nous pas l\u00e0 dessus je", "start": 542.22, "duration": 3.27}, {"text": "crois que ce que dit viktor orban", "start": 544.17, "duration": 3.089}, {"text": "et sur ce point il a raison c'est qu'on", "start": 545.49, "duration": 4.199}, {"text": "ne peut jamais impos\u00e9 \u00e0 un \u00e9tat une", "start": 547.259, "duration": 3.63}, {"text": "politique migratoire qu'il n'a pas", "start": 549.689, "duration": 2.34}, {"text": "lui-m\u00eame choisi pour deux raisons", "start": 550.889, "duration": 2.7}, {"text": "d'abord parce que les \u00e9tats savent quels", "start": 552.029, "duration": 3.48}, {"text": "sont leurs capacit\u00e9s d'int\u00e9gration et", "start": 553.589, "duration": 3.901}, {"text": "deuxi\u00e8mement parce que c'est devant", "start": 555.509, "duration": 3.841}, {"text": "leurs peuples respectifs que les chefs", "start": 557.49, "duration": 3.209}, {"text": "d'\u00e9tat et de gouvernement sont", "start": 559.35, "duration": 4.02}, {"text": "responsables d\u00e9mocratiquement et donc on", "start": 560.699, "duration": 4.14}, {"text": "ne peut pas faire en sorte que la", "start": 563.37, "duration": 3.089}, {"text": "politique europ\u00e9enne soit seulement une", "start": 564.839, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9partition de migrants d'ailleurs \u00e7a ne", "start": 566.459, "duration": 3.36}, {"text": "fonctionne pas cette politique de quotas", "start": 568.079, "duration": 3.541}, {"text": "elle est aussi inhumaine parce que les", "start": 569.819, "duration": 3.181}, {"text": "individus ne sont pas des pions qu'on", "start": 571.62, "duration": 2.85}, {"text": "d\u00e9placerait sur l'espace europ\u00e9en", "start": 573.0, "duration": 3.36}, {"text": "comme si on pouvait disposer de leur", "start": 574.47, "duration": 3.659}, {"text": "circulation librement autres th\u00e9matiques", "start": 576.36, "duration": 5.07}, {"text": "de campagne l'\u00e9cologie qui est tr\u00e8s \u00e0 la", "start": 578.129, "duration": 4.471}, {"text": "mode en ce moment tout le monde s'y met", "start": 581.43, "duration": 3.0}, {"text": "les r\u00e9publicains sans doute \u00e9galement", "start": 582.6, "duration": 3.599}, {"text": "parl\u00e9 de fronti\u00e8res vous vous souhaiter", "start": 584.43, "duration": 3.649}, {"text": "la cr\u00e9ation je cite d'une barri\u00e8re", "start": 586.199, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9cologique qui imposerait des quotas", "start": 588.079, "duration": 4.63}, {"text": "carbone sur les importations est ce l\u00e0", "start": 590.579, "duration": 3.51}, {"text": "une forme de protectionnisme", "start": 592.709, "duration": 3.36}, {"text": "d'abord il faut absolument que nous", "start": 594.089, "duration": 3.3}, {"text": "puissions redonner un \u00e9quilibre \u00e0 la", "start": 596.069, "duration": 2.88}, {"text": "mondialisation est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e sur la", "start": 597.389, "duration": 3.18}, {"text": "question migratoire c'est vrai face au", "start": 598.949, "duration": 3.151}, {"text": "d\u00e9fi \u00e9cologique \u00e7a n'est pas une mode", "start": 600.569, "duration": 3.39}, {"text": "c'est un enjeu fondamental pour notre", "start": 602.1, "duration": 4.109}, {"text": "avenir et c'est vrai pas venu tard comme", "start": 603.959, "duration": 3.511}, {"text": "mais c'est vrai en version allong\u00e9e", "start": 606.209, "duration": 2.82}, {"text": "d'\u00eatre venu trop tard mais \u00e7a n'emp\u00eache", "start": 607.47, "duration": 2.429}, {"text": "pas le fait qu'il faut s'y mettre", "start": 609.029, "duration": 2.281}, {"text": "maintenant et prendre cette question \u00e0", "start": 609.899, "duration": 3.12}, {"text": "bras le corps la barri\u00e8re \u00e9cologique", "start": 611.31, "duration": 3.389}, {"text": "c'est pour \u00e7a \u00e7a fait l'unanimit\u00e9 pardon", "start": 613.019, "duration": 2.281}, {"text": "chez les r\u00e9publicains", "start": 614.699, "duration": 3.271}, {"text": "oui bien s\u00fbr d'urgence environnement", "start": 615.3, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00f4le a lanc\u00e9 roger nous d\u00e9fendons c'est", "start": 617.97, "duration": 2.91}, {"text": "un projet qui a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 619.56, "duration": 2.91}, {"text": "par le conseil national qui est le", "start": 620.88, "duration": 2.37}, {"text": "parlement du parti", "start": 622.47, "duration": 2.7}, {"text": "cette barri\u00e8re \u00e9cologique en est un axe", "start": 623.25, "duration": 3.63}, {"text": "fort elle consiste \u00e0 dire que les", "start": 625.17, "duration": 3.33}, {"text": "produits qui entrent sur le sol europ\u00e9en", "start": 626.88, "duration": 3.389}, {"text": "doivent payer pour la contribution", "start": 628.5, "duration": 4.889}, {"text": "carbone qu'ils repr\u00e9sentent", "start": 630.269, "duration": 5.611}, {"text": "lorsqu'on produit un objet on aimait du", "start": 633.389, "duration": 4.14}, {"text": "carbone aujourd'hui les producteurs", "start": 635.88, "duration": 2.759}, {"text": "europ\u00e9ens les industries europ\u00e9ennes", "start": 637.529, "duration": 3.12}, {"text": "payent une contribution carbone c'est", "start": 638.639, "duration": 3.42}, {"text": "tr\u00e8s bien \u00e7a les incite \u00e0 \u00eatre vertueuse", "start": 640.649, "duration": 3.12}, {"text": "dans leur production mais ils font face", "start": 642.059, "duration": 3.27}, {"text": "\u00e0 des produits import\u00e9s qui ne paye pas", "start": 643.769, "duration": 3.031}, {"text": "cette contribution est donc nous avons", "start": 645.329, "duration": 2.971}, {"text": "une europe de la double peine qui", "start": 646.8, "duration": 2.94}, {"text": "entretient une concurrence d\u00e9loyale qui", "start": 648.3, "duration": 2.759}, {"text": "p\u00e9nalise nos emplois et qui", "start": 649.74, "duration": 3.3}, {"text": "simultan\u00e9ment favorise une production", "start": 651.059, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e9cologiquement - moins vertueuses et", "start": 653.04, "duration": 4.09}, {"text": "donc il faut mettre fin \u00e9videmment", "start": 655.529, "duration": 3.041}, {"text": "cette europe de la double peine c'est le", "start": 657.13, "duration": 2.61}, {"text": "principe de cette contribution carbone", "start": 658.57, "duration": 2.58}, {"text": "c'est le principe d'une barri\u00e8re", "start": 659.74, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e9cologique qui viendra filtr\u00e9 aussi en", "start": 661.15, "duration": 4.11}, {"text": "imposant nos standards \u00e9cologiques qui", "start": 663.31, "duration": 3.21}, {"text": "viendra filtrer les produits qui entrent", "start": 665.26, "duration": 3.0}, {"text": "sur le sol europ\u00e9en pour \u00e9viter l\u00e0", "start": 666.52, "duration": 3.0}, {"text": "encore ces distorsions de concurrence", "start": 668.26, "duration": 2.85}, {"text": "qu'on impose trop souvent par exemple \u00e0", "start": 669.52, "duration": 2.25}, {"text": "nos agriculteurs", "start": 671.11, "duration": 2.52}, {"text": "allez on passe \u00e0 l'actualit\u00e9 nationale", "start": 671.77, "duration": 4.32}, {"text": "l'actualit\u00e9 en france on est samedi des", "start": 673.63, "duration": 3.48}, {"text": "milliers de gilet jaune devrait se", "start": 676.09, "duration": 2.13}, {"text": "retrouver dans la rue aujourd'hui", "start": 677.11, "duration": 4.26}, {"text": "depuis maintenant presque cinq mois", "start": 678.22, "duration": 3.71}, {"text": "d'ailleurs", "start": 681.37, "duration": 2.79}, {"text": "avant-hier le conseil constitutionnel a", "start": 681.93, "duration": 4.15}, {"text": "censur\u00e9 l'article le plus controvers\u00e9 de", "start": 684.16, "duration": 3.57}, {"text": "la loi dite anti casseurs celle", "start": 686.08, "duration": 3.41}, {"text": "permettant au pr\u00e9fet d'interdire", "start": 687.73, "duration": 4.02}, {"text": "administrativement \u00e0 des personnes de", "start": 689.49, "duration": 3.79}, {"text": "manifestions \u00e0 \u00e9couter la r\u00e9action de", "start": 691.75, "duration": 3.72}, {"text": "vincent charmoillaux secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 693.28, "duration": 3.69}, {"text": "du syndicat de la magistrature c'\u00e9tait", "start": 695.47, "duration": 2.37}, {"text": "jeudi sur france info", "start": 696.97, "duration": 2.46}, {"text": "c'est quelque chose qui aurait \u00e9t\u00e9", "start": 697.84, "duration": 3.63}, {"text": "extr\u00eamement dangereux dont il a", "start": 699.43, "duration": 3.35}, {"text": "d'ailleurs pas non plus", "start": 701.47, "duration": 6.17}, {"text": "l'acquis que \u00e7a aurait apolitique assure", "start": 702.78, "duration": 7.69}, {"text": "relais sur les violences dans les", "start": 707.64, "duration": 5.8}, {"text": "manifestations qui cr\u00e9e un travail qui", "start": 710.47, "duration": 4.44}, {"text": "ne cr\u00e9e un pr\u00e9sident pour les libert\u00e9s", "start": 713.44, "duration": 3.45}, {"text": "publiques et heureusement pendant la", "start": 714.91, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9gence quel soulagement un devoir ce", "start": 716.89, "duration": 4.26}, {"text": "risque-l\u00e0 au moins \u00eatre \u00eatre la", "start": 719.11, "duration": 4.11}, {"text": "cartouche vous l'a regrett\u00e9 cette", "start": 721.15, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9cision", "start": 723.22, "duration": 3.09}, {"text": "contrairement \u00e0 ce monsieur de la vague", "start": 723.91, "duration": 3.99}, {"text": "du syndicat de la magistrature ce que je", "start": 726.31, "duration": 2.79}, {"text": "regrette c'est l'impuissance de l'\u00e9tat", "start": 727.9, "duration": 3.54}, {"text": "qui est paradoxalement organiser et", "start": 729.1, "duration": 3.6}, {"text": "mener le maquereau ont fait voter cette", "start": 731.44, "duration": 2.7}, {"text": "loi anticasseurs que la droite avait", "start": 732.7, "duration": 3.0}, {"text": "propos\u00e9 ensuite il la soumet au conseil", "start": 734.14, "duration": 3.69}, {"text": "constitutionnel comme s'il voulait ne", "start": 735.7, "duration": 3.3}, {"text": "pas l'avoir appliqu\u00e9 d'une certaine", "start": 737.83, "duration": 3.06}, {"text": "mani\u00e8re ce que je ne comprends pas c'est", "start": 739.0, "duration": 3.09}, {"text": "comment il se fait qu'on puisse", "start": 740.89, "duration": 3.03}, {"text": "interdire des hooligans d'entrer dans", "start": 742.09, "duration": 3.9}, {"text": "des stades alors que des casseurs", "start": 743.92, "duration": 3.75}, {"text": "multir\u00e9cidivistes peuvent continuer \u00e0", "start": 745.99, "duration": 3.57}, {"text": "aller dans des manifestations et je", "start": 747.67, "duration": 3.03}, {"text": "crois que c'est \u00e0 cette impuissance l\u00e0", "start": 749.56, "duration": 3.9}, {"text": "qu'il faut mettre fin d'ici c'est l'\u00e9tat", "start": 750.7, "duration": 4.56}, {"text": "de droit aussi en france et c'est le", "start": 753.46, "duration": 3.24}, {"text": "conseil constitutionnel qui en est le", "start": 755.26, "duration": 2.1}, {"text": "garant", "start": 756.7, "duration": 1.95}, {"text": "bien s\u00fbr est que l'\u00e9tat de droit est", "start": 757.36, "duration": 3.45}, {"text": "respect\u00e9 quand la libert\u00e9 de manifester", "start": 758.65, "duration": 4.5}, {"text": "est directement entrav\u00e9 par ces casseurs", "start": 760.81, "duration": 3.45}, {"text": "qui viennent paralyser toute", "start": 763.15, "duration": 1.86}, {"text": "manifestation", "start": 764.26, "duration": 1.92}, {"text": "moi je crois que les gens qui venaient", "start": 765.01, "duration": 3.09}, {"text": "pacifiquement manifest\u00e9 au sein des", "start": 766.18, "duration": 3.36}, {"text": "gilet jaune pour dire leur r\u00e9volte", "start": 768.1, "duration": 3.36}, {"text": "devant une fiscalit\u00e9 qui venaient les", "start": 769.54, "duration": 3.87}, {"text": "\u00e9touffer je crois que cj les jeunes sont", "start": 771.46, "duration": 3.45}, {"text": "les premi\u00e8res victimes du d\u00e9sordre qui", "start": 773.41, "duration": 2.91}, {"text": "r\u00e8gne aujourd'hui ce que nous voyons", "start": 774.91, "duration": 2.16}, {"text": "dans cette p\u00e9riode c'est", "start": 776.32, "duration": 2.31}, {"text": "qu'effectivement il n'y a pas de libert\u00e9", "start": 777.07, "duration": 3.36}, {"text": "sans \u00e9tat de droit mais que l'\u00e9tat de", "start": 778.63, "duration": 3.12}, {"text": "droit suppose la force publique qu'est", "start": 780.43, "duration": 2.709}, {"text": "ce qu'on fait", "start": 781.75, "duration": 2.949}, {"text": "les absolument impuissante \u00e0 mettre fin", "start": 783.139, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e0 ces d\u00e9sordres et donc c'est la libert\u00e9", "start": 784.699, "duration": 3.51}, {"text": "de manifester qui est aussi en cause", "start": 786.829, "duration": 3.06}, {"text": "comme met en cause la libert\u00e9 d'avoir", "start": 788.209, "duration": 2.761}, {"text": "une activit\u00e9 normale", "start": 789.889, "duration": 2.22}, {"text": "oui mais ce pouvoir continuer sur le", "start": 790.97, "duration": 2.849}, {"text": "message est constitutionnel le message", "start": 792.109, "duration": 3.09}, {"text": "il est peut-\u00eatre pas forc\u00e9ment peut-\u00eatre", "start": 793.819, "duration": 3.69}, {"text": "qu'il faut pas qu'on va dire amalgames", "start": 795.199, "duration": 4.17}, {"text": "et les casseurs et le fait que par", "start": 797.509, "duration": 3.781}, {"text": "exemple en r\u00e9gion on aurait pu interdire", "start": 799.369, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 des gens comme \u00e7a de manifester", "start": 801.29, "duration": 3.089}, {"text": "pendant un mois c'\u00e9tait le risque en", "start": 802.669, "duration": 4.95}, {"text": "fait qu'on utilise cette loi de mani\u00e8re", "start": 804.379, "duration": 4.71}, {"text": "administrative et qu'il y ait forc\u00e9ment", "start": 807.619, "duration": 3.361}, {"text": "des d\u00e9rapages ou qu'on met tout le monde", "start": 809.089, "duration": 3.03}, {"text": "dans le m\u00eame panier tr\u00e8s bien maintenant", "start": 810.98, "duration": 3.06}, {"text": "le conseil constitutionnel s'est", "start": 812.119, "duration": 2.4}, {"text": "prononc\u00e9", "start": 814.04, "duration": 2.159}, {"text": "c'est entendu maintenant ce que nous", "start": 814.519, "duration": 3.03}, {"text": "attendons du gouvernement et je rejoins", "start": 816.199, "duration": 2.55}, {"text": "sur ce point guillaume larriv\u00e9 qui est", "start": 817.549, "duration": 3.361}, {"text": "un tr\u00e8s fin juriste qui est une des", "start": 818.749, "duration": 3.21}, {"text": "figures de notre mouvement", "start": 820.91, "duration": 2.459}, {"text": "guillaume larriv\u00e9 a demand\u00e9 que soient", "start": 821.959, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9\u00e9crites au plus t\u00f4t la nouvelle", "start": 823.369, "duration": 4.47}, {"text": "version de cet article 3 de mani\u00e8re \u00e0", "start": 825.829, "duration": 3.72}, {"text": "permettre encore une fois de mettre fin", "start": 827.839, "duration": 3.511}, {"text": "\u00e0 cette impuissance de l'\u00e9tat il ne faut", "start": 829.549, "duration": 3.931}, {"text": "pas que des casseurs multi r\u00e9cidivistes", "start": 831.35, "duration": 3.659}, {"text": "puissent venir parasiter les", "start": 833.48, "duration": 3.0}, {"text": "manifestations et si nous ne le faisons", "start": 835.009, "duration": 2.94}, {"text": "pas permettez moi de vous le dire c'est", "start": 836.48, "duration": 2.759}, {"text": "la libert\u00e9 de manifester qui sera", "start": 837.949, "duration": 2.76}, {"text": "durablement en cause dans notre pays", "start": 839.239, "duration": 4.38}, {"text": "cette nouvelle forme de deux de", "start": 840.709, "duration": 5.28}, {"text": "mobilisation cynique nihiliste qui veut", "start": 843.619, "duration": 4.2}, {"text": "seulement d\u00e9truire et d\u00e9vast\u00e9e elle", "start": 845.989, "duration": 3.93}, {"text": "mettra fin \u00e0 l'\u00e9tat de droit dans notre", "start": 847.819, "duration": 4.35}, {"text": "pays et le conseil constitutionnel ne", "start": 849.919, "duration": 3.691}, {"text": "suffira pas \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 cela une autre", "start": 852.169, "duration": 3.39}, {"text": "id\u00e9e qui vient de votre famille", "start": 853.61, "duration": 4.169}, {"text": "politique c'est de suspendre le rsa pour", "start": 855.559, "duration": 3.77}, {"text": "les casseurs qu'ils per\u00e7oivent", "start": 857.779, "duration": 4.17}, {"text": "l\u00e0 encore il peut y avoir un probl\u00e8me de", "start": 859.329, "duration": 3.55}, {"text": "constitutionnalit\u00e9", "start": 861.949, "duration": 2.61}, {"text": "vous auriez \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 vous auriez sign\u00e9", "start": 862.879, "duration": 3.45}, {"text": "cette proposition de loi les", "start": 864.559, "duration": 2.301}, {"text": "r\u00e9publicains", "start": 866.329, "duration": 2.49}, {"text": "ce qui est certain c'est qu'encore une", "start": 866.86, "duration": 4.18}, {"text": "fois il faut mettre fin \u00e0 l'impunit\u00e9 des", "start": 868.819, "duration": 3.36}, {"text": "casseurs et je crois que la premi\u00e8re", "start": 871.04, "duration": 2.549}, {"text": "mani\u00e8re d'y mettre fin c'est d'y mettre", "start": 872.179, "duration": 3.541}, {"text": "fin par une r\u00e9ponse p\u00e9nale qui soit", "start": 873.589, "duration": 2.881}, {"text": "vraiment \u00e0 la hauteur", "start": 875.72, "duration": 2.13}, {"text": "aujourd'hui on les aide aussi \u00e0", "start": 876.47, "duration": 3.059}, {"text": "l'occason c'est une bonne id\u00e9e c'est pas", "start": 877.85, "duration": 3.87}, {"text": "all\u00e9 sans fin c'est une id\u00e9e qui peut", "start": 879.529, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre explor\u00e9es mais le principal le", "start": 881.72, "duration": 2.94}, {"text": "principal c'est de faire en sorte que", "start": 883.489, "duration": 2.22}, {"text": "ceux qui viennent casser pour casser", "start": 884.66, "duration": 3.06}, {"text": "soit effectivement sanctionn\u00e9s", "start": 885.709, "duration": 3.42}, {"text": "je crois qu'effectivement il ya quelque", "start": 887.72, "duration": 2.909}, {"text": "chose de scandaleux pour ceux qui dans", "start": 889.129, "duration": 3.66}, {"text": "notre pays voit des gens dont le m\u00e9tier", "start": 890.629, "duration": 5.01}, {"text": "semble \u00eatre de casser et qui tous les", "start": 892.789, "duration": 4.23}, {"text": "samedis des vastes l'\u00e9conomie de notre", "start": 895.639, "duration": 3.961}, {"text": "pays dans le fait de voir que ces gens", "start": 897.019, "duration": 5.52}, {"text": "l\u00e0 vivent aux crochets de 2 du rsa c'est", "start": 899.6, "duration": 4.169}, {"text": "vrai que c'est un probl\u00e8me majeur", "start": 902.539, "duration": 3.3}, {"text": "mais le premier probl\u00e8me c'est qu'il", "start": 903.769, "duration": 3.57}, {"text": "faudrait que ceux qui effectivement se", "start": 905.839, "duration": 3.15}, {"text": "livrent \u00e0 ces d\u00e9vastations soit", "start": 907.339, "duration": 3.36}, {"text": "effectivement condamn\u00e9 est effectivement", "start": 908.989, "duration": 3.63}, {"text": "un gars rsa n'est que trop peu le cas", "start": 910.699, "duration": 3.031}, {"text": "aujourd'hui jean paul ii", "start": 912.619, "duration": 2.311}, {"text": "voix vous connaissez qui est au", "start": 913.73, "duration": 2.64}, {"text": "commissaire en charge de la r\u00e9forme des", "start": 914.93, "duration": 3.599}, {"text": "retraites aurait menac\u00e9 de d\u00e9missionner", "start": 916.37, "duration": 3.719}, {"text": "cette semaine si certains ministres", "start": 918.529, "duration": 3.36}, {"text": "continue \u00e0 estimer que l'\u00e2ge de d\u00e9part", "start": 920.089, "duration": 4.291}, {"text": "l\u00e9gal \u00e0 62 ans pouvait \u00e9voluer", "start": 921.889, "duration": 4.591}, {"text": "c'est un sc\u00e9nario sur la table en tout", "start": 924.38, "duration": 4.41}, {"text": "cas il a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 par g\u00e9rald darmanin", "start": 926.48, "duration": 4.56}, {"text": "sur rtl cette semaine on \u00e9coute la", "start": 928.79, "duration": 4.38}, {"text": "question se pose aux fran\u00e7ais si vous", "start": 931.04, "duration": 3.87}, {"text": "souhaitez qu'on r\u00e9int\u00e8gre les retraites", "start": 933.17, "duration": 3.779}, {"text": "si vous souhaitez que l'on finance la", "start": 934.91, "duration": 3.81}, {"text": "d\u00e9pendance si vous souhaitez peut-\u00eatre", "start": 936.949, "duration": 3.301}, {"text": "demain encore plus de baisses d'imp\u00f4ts", "start": 938.72, "duration": 3.869}, {"text": "il n'y a pas beaucoup de solutions soit", "start": 940.25, "duration": 3.81}, {"text": "on creuse de d\u00e9ficits et la dette", "start": 942.589, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e7a nous y refusons en tout cas ce sera", "start": 944.06, "duration": 5.16}, {"text": "pas avec ce gouvernement actuel puisque", "start": 946.31, "duration": 4.23}, {"text": "la date d'aujourd'hui c'est les imp\u00f4ts", "start": 949.22, "duration": 1.919}, {"text": "de demain", "start": 950.54, "duration": 2.52}, {"text": "ou alors on travaille plus longtemps", "start": 951.139, "duration": 3.661}, {"text": "dans les ministres l'action et et des", "start": 953.06, "duration": 2.969}, {"text": "comptes publics chez nos confr\u00e8res de", "start": 954.8, "duration": 3.06}, {"text": "rtl fran\u00e7ois vous avez xavier bellamy", "start": 956.029, "duration": 4.831}, {"text": "est ce que on peut sortir du grand d\u00e9bat", "start": 957.86, "duration": 4.589}, {"text": "en disant aux fran\u00e7ais voil\u00e0 on vous a", "start": 960.86, "duration": 2.789}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 ce qu'on va faire c'est qu'on va", "start": 962.449, "duration": 3.151}, {"text": "travailler plus longtemps mais d'abord", "start": 963.649, "duration": 3.031}, {"text": "on est en train de vivre une s\u00e9quence", "start": 965.6, "duration": 2.849}, {"text": "totalement surr\u00e9aliste pardonnez moi de", "start": 966.68, "duration": 4.05}, {"text": "le dire mais sur ce sujet l\u00e0 on a on \u00e0", "start": 968.449, "duration": 3.811}, {"text": "monsieur darmanin qui vient \u00e0 la radio", "start": 970.73, "duration": 2.789}, {"text": "en disant qu est ce que les fran\u00e7ais", "start": 972.26, "duration": 3.09}, {"text": "veulent et ce qu'ils veulent partir plus", "start": 973.519, "duration": 3.69}, {"text": "tard et ce qu'ils veulent rester \u00e0 l'\u00e2ge", "start": 975.35, "duration": 2.37}, {"text": "actuel", "start": 977.209, "duration": 2.221}, {"text": "au fond on attend d'un gouvernement", "start": 977.72, "duration": 3.239}, {"text": "d'abord qu'il nous dise quel est son cap", "start": 979.43, "duration": 3.69}, {"text": "et je crois que on vient de vivre trois", "start": 980.959, "duration": 3.69}, {"text": "semaines compl\u00e8tement improbable dans", "start": 983.12, "duration": 2.82}, {"text": "lequel tous les jours on a une annonce", "start": 984.649, "duration": 2.851}, {"text": "divergentes je comprends monsieur", "start": 985.94, "duration": 3.149}, {"text": "delevoye honn\u00eatement d'\u00eatre dans une", "start": 987.5, "duration": 3.54}, {"text": "situation nerveuse compliqu\u00e9 mais je", "start": 989.089, "duration": 3.24}, {"text": "crois que les fran\u00e7ais sont aujourd'hui", "start": 991.04, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 bout de nerfs on n'a pas droit de", "start": 992.329, "duration": 4.471}, {"text": "jouer avec les fran\u00e7ais sur un sujet", "start": 993.92, "duration": 4.77}, {"text": "aussi fondamental que le gouvernement", "start": 996.8, "duration": 3.39}, {"text": "nous dise quel est son cap et comment il", "start": 998.69, "duration": 3.089}, {"text": "entend s'y prendre et qu'on ait enfin", "start": 1000.19, "duration": 3.0}, {"text": "des d\u00e9cisions claires c'est ce qu'on", "start": 1001.779, "duration": 1.92}, {"text": "attend de lui", "start": 1003.19, "duration": 2.699}, {"text": "parce que si vous si vous si vous me", "start": 1003.699, "duration": 4.171}, {"text": "permettez une seconde d'attention sur ce", "start": 1005.889, "duration": 4.801}, {"text": "point quand on cr\u00e9e l'incertitude sur un", "start": 1007.87, "duration": 4.11}, {"text": "sujet aussi important que les retraites", "start": 1010.69, "duration": 2.699}, {"text": "qui est le travail que les gens ont fait", "start": 1011.98, "duration": 2.88}, {"text": "toute leur vie et la mani\u00e8re dont ils", "start": 1013.389, "duration": 3.301}, {"text": "vont pouvoir vivre les ann\u00e9es qui leur", "start": 1014.86, "duration": 4.38}, {"text": "est devant eux ont produit une h\u00e9parine", "start": 1016.69, "duration": 3.209}, {"text": "de r\u00e9serve", "start": 1019.24, "duration": 1.95}, {"text": "on incite les fran\u00e7ais \u00e0 ne pas", "start": 1019.899, "duration": 2.55}, {"text": "consommer \u00e0 mettre de l'argent de c\u00f4t\u00e9", "start": 1021.19, "duration": 2.94}, {"text": "c'est tr\u00e8s mauvais pour l'\u00e9conomie", "start": 1022.449, "duration": 4.021}, {"text": "et c'est aussi une forme d'un dignit\u00e9", "start": 1024.13, "duration": 4.949}, {"text": "qui est fait lorsque on joue avec cette", "start": 1026.47, "duration": 4.949}, {"text": "question si fondamental on en n'a pas le", "start": 1029.079, "duration": 4.561}, {"text": "droit \u00e0 vivre dans cette paisible", "start": 1031.419, "duration": 4.441}, {"text": "sur le fond beaucoup de t\u00e9nors dans", "start": 1033.64, "duration": 4.02}, {"text": "votre famille politique sont pour le", "start": 1035.86, "duration": 3.06}, {"text": "recul de l'\u00e2ge l\u00e9gal", "start": 1037.66, "duration": 4.53}, {"text": "on a d\u00e9j\u00e0 des chiffres afin d d d d \u00e2ge", "start": 1038.92, "duration": 6.36}, {"text": "incertain ces 62 63 et m\u00eame certains", "start": 1042.19, "duration": 4.44}, {"text": "c'est 65", "start": 1045.28, "duration": 3.21}, {"text": "vous \u00eates d'accord il faut le recul et", "start": 1046.63, "duration": 4.08}, {"text": "et combien jusqu'\u00e0 quand une chose est", "start": 1048.49, "duration": 4.62}, {"text": "certaine moi je ne suis pas je suis", "start": 1050.71, "duration": 3.69}, {"text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9enne et la", "start": 1053.11, "duration": 2.61}, {"text": "question des retraites mais pas n'est", "start": 1054.4, "duration": 2.88}, {"text": "pas n'est pas le sujet fondamental de", "start": 1055.72, "duration": 2.76}, {"text": "cette \u00e9lection mais cela \u00e9tant dit", "start": 1057.28, "duration": 4.98}, {"text": "mettons au moins sur un point nous avons", "start": 1058.48, "duration": 5.16}, {"text": "le devoir d'assurer l'\u00e9quilibr\u00e9 de notre", "start": 1062.26, "duration": 2.73}, {"text": "r\u00e9gime de retraite et nous avons le", "start": 1063.64, "duration": 2.64}, {"text": "devoir et monsieur darmanin qui nous", "start": 1064.99, "duration": 2.94}, {"text": "parle de baisser encore les imp\u00f4ts doit", "start": 1066.28, "duration": 2.79}, {"text": "faire sourire beaucoup de fran\u00e7ais parce", "start": 1067.93, "duration": 2.7}, {"text": "que \u00e7a n'a pas encore vraiment commenc\u00e9", "start": 1069.07, "duration": 3.3}, {"text": "nous avons le devoir de r\u00e9\u00e9quilibrer les", "start": 1070.63, "duration": 3.6}, {"text": "comptes de l'\u00e9tat et \u00e7a ne se fera pas", "start": 1072.37, "duration": 3.93}, {"text": "sans que nous puissions faire des choix", "start": 1074.23, "duration": 3.44}, {"text": "courageux sur la question des retraites", "start": 1076.3, "duration": 3.78}, {"text": "ce qui est absolument incroyable c'est", "start": 1077.67, "duration": 3.25}, {"text": "qu'aujourd'hui on nous propose une", "start": 1080.08, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9forme compliqu\u00e9e une r\u00e9forme de grande", "start": 1080.92, "duration": 4.14}, {"text": "ampleur dans le postulat de base est la", "start": 1082.6, "duration": 4.08}, {"text": "question qu elle ne fera pas un seul", "start": 1085.06, "duration": 2.31}, {"text": "euro d'\u00e9conomie", "start": 1086.68, "duration": 3.24}, {"text": "vous allez devoir de faire des \u00e9conomies", "start": 1087.37, "duration": 5.46}, {"text": "sur le r\u00e9gime des retraites pour pouvoir", "start": 1089.92, "duration": 4.71}, {"text": "garantir \u00e0 nos a\u00een\u00e9s demain une retraite", "start": 1092.83, "duration": 3.15}, {"text": "qui soit digne ce que nous finan\u00e7ons", "start": 1094.63, "duration": 3.57}, {"text": "comme ce que nous proposons au moins \u00e7a", "start": 1095.98, "duration": 4.86}, {"text": "devrait faire consensus c'est d'abord de", "start": 1098.2, "duration": 4.89}, {"text": "faire l'unit\u00e9 des r\u00e9gimes de retraite", "start": 1100.84, "duration": 3.9}, {"text": "entre le public et le priv\u00e9 est de", "start": 1103.09, "duration": 2.94}, {"text": "supprimer les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux de", "start": 1104.74, "duration": 3.6}, {"text": "retraite et d\u00e9j\u00e0 se seraient 5 milliards", "start": 1106.03, "duration": 4.38}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomies on devrait d\u00e9j\u00e0 tous", "start": 1108.34, "duration": 4.56}, {"text": "se mettre au moins autour de ce postulat", "start": 1110.41, "duration": 4.26}, {"text": "d'accord et \u00e7a me para\u00eet \u00eatre une", "start": 1112.9, "duration": 2.67}, {"text": "\u00e9vidence", "start": 1114.67, "duration": 3.48}, {"text": "et puis apr\u00e8s que le gouvernement encore", "start": 1115.57, "duration": 3.96}, {"text": "une fois qui est en responsabilit\u00e9 nous", "start": 1118.15, "duration": 2.25}, {"text": "dise ce qu'il compte faire", "start": 1119.53, "duration": 2.61}, {"text": "mais c'est vraiment un enjeu fondamental", "start": 1120.4, "duration": 3.12}, {"text": "et je crois qu'on n'a pas le droit", "start": 1122.14, "duration": 5.4}, {"text": "aujourd'hui sans fergie l'\u00e9cole tient il", "start": 1123.52, "duration": 5.52}, {"text": "ya une info qu'on a d\u00e9velopp\u00e9 ce matin", "start": 1127.54, "duration": 2.25}, {"text": "sur france info", "start": 1129.04, "duration": 5.58}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves de primaire sont depuis enfin", "start": 1129.79, "duration": 7.29}, {"text": "sur les dix ann\u00e9es entre 2007 et 2017 le", "start": 1134.62, "duration": 4.17}, {"text": "niveau je vais reprendre \u00e7a dans l'ordre", "start": 1137.08, "duration": 3.78}, {"text": "le niveau en maths des \u00e9l\u00e8ves de", "start": 1138.79, "duration": 5.25}, {"text": "primaire \u00e0 a baiss\u00e9 en france comme", "start": 1140.86, "duration": 4.8}, {"text": "c'est quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 amorc\u00e9e il", "start": 1144.04, "duration": 3.84}, {"text": "ya 30 ans est pas imputable \u00e0 emmanuel", "start": 1145.66, "duration": 4.08}, {"text": "macron du coup ce n'est pas imputable \u00e0", "start": 1147.88, "duration": 3.75}, {"text": "aimer le maquereau ont bien s\u00fbr ma g mon", "start": 1149.74, "duration": 3.6}, {"text": "premier engagement je suis professeur de", "start": 1151.63, "duration": 3.3}, {"text": "philosophie mon premier engagement a \u00e9t\u00e9", "start": 1153.34, "duration": 3.09}, {"text": "comme enseignant pour dire que la baisse", "start": 1154.93, "duration": 4.77}, {"text": "du niveau de notre \u00e9cole \u00e9tait la plus", "start": 1156.43, "duration": 4.74}, {"text": "grande menace qui p\u00e8se sur notre avenir", "start": 1159.7, "duration": 2.76}, {"text": "je le prends voulions c'est par ce", "start": 1161.17, "duration": 2.49}, {"text": "constat il vous inqui\u00e8te", "start": 1162.46, "duration": 2.26}, {"text": "ah bah y'a rien \u00e0 nu", "start": 1163.66, "duration": 2.95}, {"text": "ans et c'est d'ailleurs une enqu\u00eate team", "start": 1164.72, "duration": 3.24}, {"text": "ce qui avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 deux ans d\u00e9j\u00e0", "start": 1166.61, "duration": 2.25}, {"text": "sur le niveau des \u00e9l\u00e8ves en", "start": 1167.96, "duration": 1.92}, {"text": "math\u00e9matiques d\u00e9montr\u00e9 que nous \u00e9tions", "start": 1168.86, "duration": 3.569}, {"text": "les derniers de cette enqu\u00eate sur la", "start": 1169.88, "duration": 3.39}, {"text": "question de l'enseignement des", "start": 1172.429, "duration": 2.13}, {"text": "math\u00e9matiques sur tous les savoirs", "start": 1173.27, "duration": 1.83}, {"text": "fondamentaux", "start": 1174.559, "duration": 2.761}, {"text": "notre syst\u00e8me scolaire a profond\u00e9ment", "start": 1175.1, "duration": 3.93}, {"text": "r\u00e9gress\u00e9 et nous avons besoin de prendre", "start": 1177.32, "duration": 3.81}, {"text": "au s\u00e9rieux ce d\u00e9fi parce que si nous ne", "start": 1179.03, "duration": 3.33}, {"text": "savons pas transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations", "start": 1181.13, "duration": 3.179}, {"text": "qui nous suivent notre culture les", "start": 1182.36, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments fondamentaux du savoir qui leur", "start": 1184.309, "duration": 3.151}, {"text": "permettront de construire notre avenir", "start": 1186.11, "duration": 3.72}, {"text": "alors nos soci\u00e9t\u00e9s et durablement menac\u00e9", "start": 1187.46, "duration": 3.81}, {"text": "dans sa capacit\u00e9 de construire", "start": 1189.83, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9videmment son dynamisme \u00e9conomique mais", "start": 1191.27, "duration": 3.69}, {"text": "aussi sa vie d\u00e9mocratique et son unit\u00e9", "start": 1192.89, "duration": 3.57}, {"text": "tout simplement \u00e2g\u00e9s beaucoup il faut", "start": 1194.96, "duration": 2.82}, {"text": "prendre au s\u00e9rieux sur les savoirs", "start": 1196.46, "duration": 2.04}, {"text": "fondamentaux", "start": 1197.78, "duration": 2.31}, {"text": "c'est l'expression qu'utilise tr\u00e8s", "start": 1198.5, "duration": 3.419}, {"text": "souvent jean michel blanquer le le", "start": 1200.09, "duration": 3.54}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale il ya", "start": 1201.919, "duration": 3.811}, {"text": "cette r\u00e9forme du bac qui inqui\u00e8te avec", "start": 1203.63, "duration": 3.72}, {"text": "ce tronc commun mais il ya des des", "start": 1205.73, "duration": 3.03}, {"text": "fili\u00e8res avec notamment des", "start": 1207.35, "duration": 3.18}, {"text": "math\u00e9matiques \u00e7a va dans le bon sens ou", "start": 1208.76, "duration": 3.659}, {"text": "au contraire vous vous comprenez les", "start": 1210.53, "duration": 3.21}, {"text": "craintes du corps enseignant", "start": 1212.419, "duration": 2.461}, {"text": "moi je comprends les craintes du corps", "start": 1213.74, "duration": 2.34}, {"text": "enseignant j'ai beaucoup d'estim\u00e9 pour", "start": 1214.88, "duration": 1.98}, {"text": "jean michel blanquer", "start": 1216.08, "duration": 1.92}, {"text": "il a fait des choses qui sont tr\u00e8s", "start": 1216.86, "duration": 2.76}, {"text": "positives il a contribu\u00e9 justement en", "start": 1218.0, "duration": 3.86}, {"text": "parler du primaire \u00e0 r\u00e9\u00e9quilibrer", "start": 1219.62, "duration": 4.08}, {"text": "l'investissement de l'\u00e9tat vers le", "start": 1221.86, "duration": 2.71}, {"text": "primaire et je crois que c'\u00e9tait", "start": 1223.7, "duration": 2.729}, {"text": "n\u00e9cessaire mais je te le dis comme je le", "start": 1224.57, "duration": 3.839}, {"text": "pense je ne comprends pas cette r\u00e9forme", "start": 1226.429, "duration": 3.721}, {"text": "du lyc\u00e9e je ne la comprends pas elle me", "start": 1228.409, "duration": 3.39}, {"text": "para\u00eet \u00eatre le d\u00e9calque de la r\u00e9forme du", "start": 1230.15, "duration": 2.94}, {"text": "coll\u00e8ge contre laquelle je me suis", "start": 1231.799, "duration": 2.341}, {"text": "engag\u00e9 au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1233.09, "duration": 3.18}, {"text": "avec exactement les m\u00eames principes", "start": 1234.14, "duration": 3.48}, {"text": "moins d'heures de cours une", "start": 1236.27, "duration": 2.82}, {"text": "sp\u00e9cialisation plus pr\u00e9coce qui me", "start": 1237.62, "duration": 2.64}, {"text": "correspond pas \u00e0 ceux dont les \u00e9l\u00e8ves", "start": 1239.09, "duration": 2.819}, {"text": "ont besoin ni non plus \u00e0 ce dont a", "start": 1240.26, "duration": 3.36}, {"text": "besoin notre syst\u00e8me \u00e9conomique de", "start": 1241.909, "duration": 3.181}, {"text": "demain le monde \u00e9conomique qui se", "start": 1243.62, "duration": 2.76}, {"text": "dessine c'est un monde profond\u00e9ment", "start": 1245.09, "duration": 3.69}, {"text": "nouveau et qui appellera des \u00e9l\u00e8ves bien", "start": 1246.38, "duration": 4.14}, {"text": "form\u00e9s de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9raliste avec une", "start": 1248.78, "duration": 3.48}, {"text": "vraie culture g\u00e9n\u00e9rale et aujourd'hui on", "start": 1250.52, "duration": 2.82}, {"text": "propose d'aller vers une plus grande", "start": 1252.26, "duration": 1.89}, {"text": "sp\u00e9cialisation", "start": 1253.34, "duration": 2.52}, {"text": "malheureusement je crois qu'il ya l\u00e0 des", "start": 1254.15, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9conomies \u00e0 courte vue pour le coup qui", "start": 1255.86, "duration": 3.54}, {"text": "sont faites trop rapidement cette", "start": 1257.63, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9forme qui n'a pas \u00e9t\u00e9 concert\u00e9 qui n'a", "start": 1259.4, "duration": 3.18}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 bien pr\u00e9par\u00e9s qu'ils suscitent", "start": 1260.99, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup d'inqui\u00e9tudes de la part des", "start": 1262.58, "duration": 2.61}, {"text": "parents je crois qu'il serait sage de", "start": 1263.75, "duration": 2.85}, {"text": "pouvoir temporis\u00e9 ou en tous les cas", "start": 1265.19, "duration": 2.55}, {"text": "engager un vrai dialogue sur cette", "start": 1266.6, "duration": 2.43}, {"text": "question fondamentale quand m\u00eame si les", "start": 1267.74, "duration": 2.34}, {"text": "fran\u00e7ais sont moins bons en maths", "start": 1269.03, "duration": 2.85}, {"text": "qu'avant on n'a plus le temps ce monde a", "start": 1270.08, "duration": 3.93}, {"text": "fait les comptes ces \u00eeles 18h58 donc on", "start": 1271.88, "duration": 4.23}, {"text": "va devoir s'arr\u00eater l\u00e0 merci merci \u00e0", "start": 1274.01, "duration": 2.74}, {"text": "vous", "start": 1276.11, "duration": 2.32}, {"text": "une p\u00e9nalisation d'\u00eatre pass\u00e9s \u00e0 france", "start": 1276.75, "duration": 3.87}, {"text": "info merci mr diamant kawa merci m on se", "start": 1278.43, "duration": 4.85}, {"text": "retrouve samedi prochain", "start": 1280.62, "duration": 2.66}]}