{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Tous les \u00e9lecteurs de droite que je rencontre me disent", "start": 0.083, "duration": 2.7}, {"text": "\"Vous devez absolument retrouver une ligne claire ;", "start": 2.783, "duration": 2.7}, {"text": "et c'est cette ligne claire", "start": 5.483, "duration": 1.017}, {"text": "qui nous a fait d\u00e9faut.", "start": 6.5, "duration": 1.266}, {"text": "Et nous, ceux \u00e0 qui nous voulons parler,", "start": 7.766, "duration": 1.5}, {"text": "ce sont tous les \u00e9lecteurs de droite", "start": 9.266, "duration": 1.167}, {"text": "qui peut-\u00eatre, aujourd'hui,", "start": 10.433, "duration": 1.05}, {"text": "ne sont plus sympathisants de LR,", "start": 11.483, "duration": 1.95}, {"text": "parce qu'ils ont le sentiment", "start": 13.433, "duration": 0.817}, {"text": "que ce parti les a d\u00e9\u00e7us,", "start": 14.25, "duration": 1.4}, {"text": "parce qu'ils ont le sentiment", "start": 15.65, "duration": 0.75}, {"text": "que ce parti n'a pas une ligne", "start": 16.4, "duration": 1.05}, {"text": "assez constante, coh\u00e9rente,", "start": 17.45, "duration": 2.316}, {"text": "fid\u00e8le \u00e0 leurs convictions,", "start": 19.966, "duration": 1.05}, {"text": "fid\u00e8le \u00e0 leurs aspirations.", "start": 21.016, "duration": 1.867}, {"text": "Et je crois que le r\u00f4le de ce parti,", "start": 22.883, "duration": 1.533}, {"text": "c'est de reconqu\u00e9rir", "start": 24.416, "duration": 1.217}, {"text": "tous les \u00e9lecteurs de droite.", "start": 25.633, "duration": 1.033}, {"text": "Certains ont choisi de voter", "start": 26.666, "duration": 1.767}, {"text": "pour Emmanuel Macron,", "start": 28.433, "duration": 0.75}, {"text": "d'autres ont choisi de voter", "start": 29.183, "duration": 1.417}, {"text": "pour d'autres candidats.", "start": 30.6, "duration": 0.916}, {"text": "Il faut que, demain,", "start": 31.516, "duration": 0.75}, {"text": "ils puissent se retrouver tous", "start": 32.266, "duration": 1.467}, {"text": "dans cette famille politique", "start": 33.733, "duration": 1.233}, {"text": "qui a pour r\u00f4le", "start": 34.966, "duration": 0.75}, {"text": "de sortir notre pays de la crise d\u00e9mocratique", "start": 35.716, "duration": 1.717}, {"text": "que nous traversons aujourd'hui.", "start": 37.433, "duration": 0.983}, {"text": "Parce que cette crise d\u00e9mocratique,", "start": 38.416, "duration": 1.05}, {"text": "elle vient d'une \u00e9quation tr\u00e8s simple.", "start": 39.466, "duration": 1.5}, {"text": "Vous avez - une autre enqu\u00eate", "start": 40.966, "duration": 1.6}, {"text": "l'a montr\u00e9 il y a quelques semaines de cela -", "start": 42.566, "duration": 2.284}, {"text": "une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais aujourd'hui,", "start": 44.85, "duration": 1.633}, {"text": "qui se reconnaissent", "start": 46.483, "duration": 0.667}, {"text": "dans les pr\u00e9occupations", "start": 47.15, "duration": 0.816}, {"text": "traditionnelles de la droite,", "start": 47.966, "duration": 1.284}, {"text": "et vous avez pourtant", "start": 49.25, "duration": 1.016}, {"text": "un parti de droite", "start": 50.266, "duration": 0.784}, {"text": "qui est aujourd'hui en tr\u00e8s grande difficult\u00e9.", "start": 51.05, "duration": 1.566}]}