{"label": "droite", "transcript": [{"text": "taele confin\u00e9 aujourd'hui avec st\u00e9phane", "start": 0.0, "duration": 4.589}, {"text": "s\u00e9journait qui est d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en qui", "start": 2.52, "duration": 4.109}, {"text": "est aussi le pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 4.589, "duration": 4.771}, {"text": "fran\u00e7aise d\u00e9l\u00e9gation renaissance au sein", "start": 6.629, "duration": 4.621}, {"text": "du groupe reignoux bonjour \u00e0 toi", "start": 9.36, "duration": 5.97}, {"text": "st\u00e9phane merci m avec la derni\u00e8re de", "start": 11.25, "duration": 6.21}, {"text": "prendre du temps voil\u00e0 pour parler pour", "start": 15.33, "duration": 2.94}, {"text": "parler l'europe", "start": 17.46, "duration": 3.569}, {"text": "\u00e9videmment dans cette crise sanitaire un", "start": 18.27, "duration": 5.91}, {"text": "sujet extr\u00eamement important qui est au", "start": 21.029, "duration": 4.26}, {"text": "coeur des engagements de la r\u00e9publique", "start": 24.18, "duration": 2.37}, {"text": "en marche et je suis content qu'on", "start": 25.289, "duration": 3.0}, {"text": "puisse prendre ensemble un petit peu de", "start": 26.55, "duration": 2.879}, {"text": "temps pour d\u00e9crypter les enjeux", "start": 28.289, "duration": 1.881}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 29.429, "duration": 3.361}, {"text": "beaucoup de choses ont \u00e9t\u00e9 dites sur", "start": 30.17, "duration": 4.0}, {"text": "l'action de l'europe ces derni\u00e8res", "start": 32.79, "duration": 3.65}, {"text": "semaines sur l'action aussi \u00e0 venir", "start": 34.17, "duration": 4.139}, {"text": "beaucoup d'id\u00e9es fausses aussi", "start": 36.44, "duration": 3.97}, {"text": "s'installe parfois dans le d\u00e9bat selon", "start": 38.309, "duration": 4.59}, {"text": "lequel l'europe ne ferait rien ou ne", "start": 40.41, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00eave pas \u00eatre du tout \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur", "start": 42.899, "duration": 2.311}, {"text": "je crois que les choses sont beaucoup", "start": 44.25, "duration": 2.43}, {"text": "plus complexe que \u00e7a et c'est l\u00e0 qu'on", "start": 45.21, "duration": 3.3}, {"text": "puisse prendre le temps avec toi de", "start": 46.68, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00e9crypter un petit peu les enjeux il ya", "start": 48.51, "duration": 4.92}, {"text": "quelques mois il ya bient\u00f4t un an tu", "start": 51.3, "duration": 4.099}, {"text": "dirigeais la campagne europ\u00e9enne pour", "start": 53.43, "duration": 5.28}, {"text": "renew pour renaissance en france et on", "start": 55.399, "duration": 6.011}, {"text": "voyait d\u00e9j\u00e0 que l'europe \u00e9tait au milieu", "start": 58.71, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 la crois\u00e9e des chemins d'une certaine", "start": 61.41, "duration": 2.639}, {"text": "fa\u00e7on il ya beaucoup de choses qui se", "start": 62.91, "duration": 3.029}, {"text": "joue et dans cette crise sanitaire", "start": 64.049, "duration": 3.871}, {"text": "on voit que l'histoire est compl\u00e8tement", "start": 65.939, "duration": 4.47}, {"text": "en marge de ce point de vue l\u00e0 le", "start": 67.92, "duration": 4.17}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique l'a rappel\u00e9", "start": 70.409, "duration": 3.631}, {"text": "et le moment o\u00f9 on doit d\u00e9cider si", "start": 72.09, "duration": 4.139}, {"text": "l'union europ\u00e9enne ces revers et \u00e0", "start": 74.04, "duration": 4.02}, {"text": "projet politique ou tout simplement un", "start": 76.229, "duration": 4.68}, {"text": "march\u00e9 et donc on va discuter de tout \u00e7a", "start": 78.06, "duration": 6.12}, {"text": "peut-\u00eatre st\u00e9phane je propose qu'on", "start": 80.909, "duration": 5.221}, {"text": "discute peut-\u00eatre d'abord de ce qui", "start": 84.18, "duration": 3.299}, {"text": "s'est pass\u00e9 ces derni\u00e8res semaines qu'on", "start": 86.13, "duration": 3.36}, {"text": "est stable d\u00e9cryptons ensemble et", "start": 87.479, "duration": 3.661}, {"text": "ensuite qu'on se propose qu'on se", "start": 89.49, "duration": 3.6}, {"text": "projette un petit peu ensemble pour la", "start": 91.14, "duration": 2.28}, {"text": "suite", "start": 93.09, "duration": 2.31}, {"text": "peut-\u00eatre pour commencer une question", "start": 93.42, "duration": 3.809}, {"text": "assez concr\u00e8te en tant que d\u00e9put\u00e9", "start": 95.4, "duration": 3.45}, {"text": "europ\u00e9en est ce que tu peux nous dire", "start": 97.229, "duration": 4.401}, {"text": "comment les choses se passent pour vous", "start": 98.85, "duration": 5.309}, {"text": "puisque les r\u00e8gles ne sont pas les m\u00eames", "start": 101.63, "duration": 5.86}, {"text": "en belgique et en france pour notamment", "start": 104.159, "duration": 6.21}, {"text": "la partie bruxelles du parlement quand", "start": 107.49, "duration": 4.5}, {"text": "est-ce que tu travailles au parlement", "start": 110.369, "duration": 2.761}, {"text": "quand est-ce que tu le travail \u00e0", "start": 111.99, "duration": 2.28}, {"text": "distance comment \u00e7a se passe pour toi", "start": 113.13, "duration": 3.33}, {"text": "actuellement bombe \u00e0 d'abord merci", "start": 114.27, "duration": 4.169}, {"text": "beaucoup en tout cas de ce live c'est", "start": 116.46, "duration": 4.229}, {"text": "toujours un plaisir de parler de sujets", "start": 118.439, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9ens ces sujets qui vont nous a", "start": 120.689, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9mis mais pendant beaucoup de temps", "start": 121.92, "duration": 4.589}, {"text": "puisque l\u00e0 tu parles est effectivement", "start": 124.009, "duration": 4.411}, {"text": "des grands plans de", "start": 126.509, "duration": 3.86}, {"text": "de sauvetage de l'\u00e9conomie mais il y", "start": 128.42, "duration": 3.26}, {"text": "aura aussi un grand plan de relance on", "start": 130.369, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9voquera le sujet alors pour \u00eatre tr\u00e8s", "start": 131.68, "duration": 3.87}, {"text": "concret et pour r\u00e9pondre \u00e0 ta question", "start": 133.849, "duration": 6.181}, {"text": "on a 23 d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais no 23 d\u00e9put\u00e9s", "start": 135.55, "duration": 6.76}, {"text": "fran\u00e7ais sont \u00e9videmment comme tous les", "start": 140.03, "duration": 5.039}, {"text": "fran\u00e7ais confin\u00e9 et donc travail \u00e0", "start": 142.31, "duration": 5.97}, {"text": "distance avec bruxelles et le parlement", "start": 145.069, "duration": 5.791}, {"text": "europ\u00e9en on a toujours des pl\u00e9ni\u00e8res on", "start": 148.28, "duration": 3.81}, {"text": "a toujours comme l'assembl\u00e9e nationale", "start": 150.86, "duration": 3.87}, {"text": "et le s\u00e9nat parlementaires se r\u00e9unisse", "start": 152.09, "duration": 4.979}, {"text": "on se r\u00e9unissent par se r\u00e9unissent par", "start": 154.73, "duration": 3.93}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation donc j'ai eu la chance la", "start": 157.069, "duration": 3.42}, {"text": "semaine derni\u00e8re de repr\u00e9senter mon", "start": 158.66, "duration": 3.42}, {"text": "groupe politique et pas que l\u00e0", "start": 160.489, "duration": 3.421}, {"text": "d'ailleurs la d\u00e9l\u00e9gation renaissance la", "start": 162.08, "duration": 2.79}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise mais aussi", "start": 163.91, "duration": 2.46}, {"text": "l'ensemble des parlementaires de mon", "start": 164.87, "duration": 1.86}, {"text": "groupe", "start": 166.37, "duration": 2.55}, {"text": "toutes nationalit\u00e9s confondues pendant", "start": 166.73, "duration": 5.13}, {"text": "une semaine \u00e0 bruxelles mais n\u00e9anmoins", "start": 168.92, "duration": 5.37}, {"text": "nos parlementaires qui sont confin\u00e9s et", "start": 171.86, "duration": 5.7}, {"text": "qui restent \u00e0 domicile qu'ils soient", "start": 174.29, "duration": 6.479}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 madrid \u00e0 paris \u00e0 bruxelles", "start": 177.56, "duration": 6.17}, {"text": "ou \u00e0 berlin eux peuvent voter", "start": 180.769, "duration": 5.431}, {"text": "il vote par correspondance on envoie", "start": 183.73, "duration": 4.99}, {"text": "nice de vote liste d'amendements et on a", "start": 186.2, "duration": 5.55}, {"text": "une organisation qui s'est cr\u00e9\u00e9e autour", "start": 188.72, "duration": 5.13}, {"text": "des votes \u00e0 distance et donc le", "start": 191.75, "duration": 3.87}, {"text": "fonctionnement d\u00e9mocratique de l'europe", "start": 193.85, "duration": 3.57}, {"text": "continue c'est celle l\u00e0 on voit", "start": 195.62, "duration": 3.929}, {"text": "peut-\u00eatre que parlement europ\u00e9en a pour", "start": 197.42, "duration": 3.84}, {"text": "le coup un temps d'avanc\u00e9 sur notre", "start": 199.549, "duration": 3.901}, {"text": "parlement national j'ai couru un 100 m", "start": 201.26, "duration": 3.78}, {"text": "c'\u00e9tait pas la m\u00eame chose de", "start": 203.45, "duration": 3.36}, {"text": "num\u00e9risation voil\u00e0 c'est important c'est", "start": 205.04, "duration": 2.91}, {"text": "qu'on puisse parler de sujets assez", "start": 206.81, "duration": 2.58}, {"text": "concret comme \u00e7a parce qu'au fond c'est", "start": 207.95, "duration": 2.759}, {"text": "au coeur des questions aussi de", "start": 209.39, "duration": 2.37}, {"text": "d\u00e9mocratie il faut que la d\u00e9mocratie", "start": 210.709, "duration": 3.331}, {"text": "puisse continuer \u00e0 vivre dans la p\u00e9riode", "start": 211.76, "duration": 4.77}, {"text": "alors qu'on parlait de la p\u00e9riode des", "start": 214.04, "duration": 4.44}, {"text": "semaines qui viennent de s'\u00e9couler", "start": 216.53, "duration": 3.69}, {"text": "on entend souvent dans les m\u00e9dias que", "start": 218.48, "duration": 3.599}, {"text": "l'europe n'est pas \u00e0 la hauteur elle est", "start": 220.22, "duration": 4.139}, {"text": "tr\u00e8s attaqu\u00e9e et pourtant il ya beaucoup", "start": 222.079, "duration": 3.271}, {"text": "de choses qui ont \u00e9t\u00e9 faites comme", "start": 224.359, "duration": 2.491}, {"text": "semaine notamment d'un point de vue", "start": 225.35, "duration": 2.07}, {"text": "sanitaire", "start": 226.85, "duration": 2.28}, {"text": "est ce que tu peux nous dire quel est", "start": 227.42, "duration": 4.56}, {"text": "ton regard d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en depuis", "start": 229.13, "duration": 5.85}, {"text": "bruxelles sur cette question l\u00e0 bon", "start": 231.98, "duration": 4.8}, {"text": "d'abord il faut avouer qu'il ya eu un", "start": 234.98, "duration": 4.47}, {"text": "temps \u00e0 l'allumage qui a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9", "start": 236.78, "duration": 5.91}, {"text": "et \u00e7a il faut quand m\u00eame le la voix il", "start": 239.45, "duration": 6.569}, {"text": "n'y a pas besoin de regarder trop loin", "start": 242.69, "duration": 5.9}, {"text": "la commission a un peu tard\u00e9 \u00e0", "start": 246.019, "duration": 4.681}, {"text": "coordonner les plans de confinement", "start": 248.59, "duration": 4.57}, {"text": "puisque chaque pays au niveau national a", "start": 250.7, "duration": 4.98}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 ses propres r\u00eaves \u00e0 fermer les", "start": 253.16, "duration": 4.139}, {"text": "fronti\u00e8res on a une forme de cacophonie", "start": 255.68, "duration": 3.27}, {"text": "au d\u00e9but", "start": 257.299, "duration": 2.761}, {"text": "dont d'ailleurs la commission a tout de", "start": 258.95, "duration": 3.69}, {"text": "suite pris pris acte alors il ya deux il", "start": 260.06, "duration": 4.5}, {"text": "ya trois \u00e9tapes j'ai envie de dire il ya", "start": 262.64, "duration": 4.28}, {"text": "le plan de sauvegarde de l'\u00e9conomie", "start": 264.56, "duration": 4.11}, {"text": "d'ailleurs tous les dispositifs", "start": 266.92, "duration": 4.18}, {"text": "aujourd'hui qu'on me que les \u00e9tats", "start": 268.67, "duration": 4.86}, {"text": "membres en place nous on a un des plans", "start": 271.1, "duration": 4.91}, {"text": "de sauvegarde les plus \u00e9labor\u00e9s", "start": 273.53, "duration": 5.37}, {"text": "peut-\u00eatre aussi les plus co\u00fbteux mine de", "start": 276.01, "duration": 4.33}, {"text": "rien mais il est plus \u00e9labor\u00e9 les plus", "start": 278.9, "duration": 4.14}, {"text": "protecteur d'europe avec une mesure de", "start": 280.34, "duration": 4.59}, {"text": "ch\u00f4mage partiel qui sont tr\u00e8s importants", "start": 283.04, "duration": 4.32}, {"text": "des reports de charges etc et l\u00e0", "start": 284.93, "duration": 3.72}, {"text": "l'europe agit aussi pour essayer", "start": 287.36, "duration": 3.75}, {"text": "d'harmoniser alors tout endroit vers le", "start": 288.65, "duration": 3.87}, {"text": "mieux disant donc c'est \u00e0 dire plut\u00f4t", "start": 291.11, "duration": 3.59}, {"text": "vers le syst\u00e8me allemand et fran\u00e7ais", "start": 292.52, "duration": 4.58}, {"text": "tous les plans de sauvegarde europ\u00e9en", "start": 294.7, "duration": 5.41}, {"text": "l'id\u00e9e \u00e9conomiquement pour nous c'est de", "start": 297.1, "duration": 5.68}, {"text": "garder \u00e0 la fois le pouvoir d'achat des", "start": 300.11, "duration": 4.83}, {"text": "europ\u00e9ens et notre capacit\u00e9 industrielle", "start": 302.78, "duration": 4.56}, {"text": "pour \u00e9viter que les entreprises ne coule", "start": 304.94, "duration": 4.35}, {"text": "et qu'on d\u00e9truise nos entreprises", "start": 307.34, "duration": 5.01}, {"text": "pendant cette p\u00e9riode et notamment \u00e0 une", "start": 309.29, "duration": 5.16}, {"text": "inspiration allemande s'est charg\u00e9 de", "start": 312.35, "duration": 3.93}, {"text": "lire votre post crise 2008 heures post", "start": 314.45, "duration": 4.38}, {"text": "crise 2008 reprise clairement par le", "start": 316.28, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident disant l'\u00e9tat payera quoi", "start": 318.83, "duration": 2.58}, {"text": "qu'il en co\u00fbte", "start": 320.72, "duration": 3.54}, {"text": "reprise par les allemands \u00e9galement et", "start": 321.41, "duration": 4.71}, {"text": "donc ce plan de sauvegarde de l'\u00e9conomie", "start": 324.26, "duration": 4.08}, {"text": "doit nous permettre partout en europe de", "start": 326.12, "duration": 4.44}, {"text": "sauvegarder une forme d'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 du", "start": 328.34, "duration": 3.93}, {"text": "march\u00e9 commun pour que quand il ya la", "start": 330.56, "duration": 3.66}, {"text": "reprise qui arrive donc savoir \u00e0 peu", "start": 332.27, "duration": 4.17}, {"text": "pr\u00e8s les m\u00eames stats de consommation et", "start": 334.22, "duration": 4.56}, {"text": "d'entre aide \u00e9conomique qui sera", "start": 336.44, "duration": 4.26}, {"text": "n\u00e9cessaire pour \u00e7a la commission a mis", "start": 338.78, "duration": 4.05}, {"text": "beaucoup d'argent sur la table et dont", "start": 340.7, "duration": 5.67}, {"text": "on paye le notamment tout ce qui est", "start": 342.83, "duration": 5.31}, {"text": "chaud match partiel dans des \u00e9tats", "start": 346.37, "duration": 3.0}, {"text": "membres qui ne peuvent pas se le payer", "start": 348.14, "duration": 4.02}, {"text": "ou qui ont des difficult\u00e9s notamment \u00e0", "start": 349.37, "duration": 4.61}, {"text": "mettre en place des dispositifs sociaux", "start": 352.16, "duration": 5.45}, {"text": "donc c'est ce qu'on appelle le plan sur", "start": 353.98, "duration": 6.46}, {"text": "sur1 le plan de la commission europ\u00e9enne", "start": 357.61, "duration": 5.95}, {"text": "qui vient justement ajuster tout \u00e7a \u00e7a", "start": 360.44, "duration": 4.11}, {"text": "c'est pour le plan de sauvegarde", "start": 363.56, "duration": 4.29}, {"text": "et c'est notamment ce qu'on me disait", "start": 364.55, "duration": 4.8}, {"text": "des milliards et des milliards d'euros", "start": 367.85, "duration": 4.23}, {"text": "qui sont qui sont propos\u00e9es aux \u00e9tats", "start": 369.35, "duration": 3.03}, {"text": "membres", "start": 372.08, "duration": 2.25}, {"text": "\u00e7a c'est une bonne chose parce que \u00e7a va", "start": 372.38, "duration": 3.18}, {"text": "nous permettre de repartir et de", "start": 374.33, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9server aussi nos \u00e9conomies s'est dans", "start": 375.56, "duration": 3.38}, {"text": "un premier temps qu'il y aura le plan", "start": 377.09, "duration": 4.05}, {"text": "\u00e9conomique le plan de relance \u00e9conomique", "start": 378.94, "duration": 3.58}, {"text": "on va en parler", "start": 381.14, "duration": 3.87}, {"text": "oui entre temps le plan de d\u00e9confinement", "start": 382.52, "duration": 4.41}, {"text": "la la commission commence \u00e0 donner des", "start": 385.01, "duration": 3.96}, {"text": "recommandations de d\u00e9confinement", "start": 386.93, "duration": 4.38}, {"text": "coordonn\u00e9es pour qu'on puisse que ouvrir", "start": 388.97, "duration": 3.479}, {"text": "les fronti\u00e8res en", "start": 391.31, "duration": 2.43}, {"text": "en termes de l'espace schengen de", "start": 392.449, "duration": 3.06}, {"text": "mani\u00e8re homog\u00e8ne bien s\u00fbr ce qui va \u00eatre", "start": 393.74, "duration": 4.53}, {"text": "aussi un des gros sujets de vendre il ya", "start": 395.509, "duration": 6.03}, {"text": "peut-\u00eatre eu aussi des t\u00e2tonnements au", "start": 398.27, "duration": 5.609}, {"text": "d\u00e9marrage sur les mesures de coop\u00e9ration", "start": 401.539, "duration": 3.27}, {"text": "sanitaire", "start": 403.879, "duration": 3.301}, {"text": "on voit que le pr\u00e9sident de la", "start": 404.809, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise a jou\u00e9 un r\u00f4le", "start": 407.18, "duration": 3.959}, {"text": "important pour convoquer un conseil dans", "start": 408.529, "duration": 4.5}, {"text": "les premiers jours de la crise sanitaire", "start": 411.139, "duration": 4.411}, {"text": "est-ce que sur ce plan l\u00e0 pour toi", "start": 413.029, "duration": 5.0}, {"text": "l'europe a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur", "start": 415.55, "duration": 6.479}, {"text": "il faut dire que on a eu beaucoup de", "start": 418.029, "duration": 5.26}, {"text": "coop\u00e9ration et on a eu une difficult\u00e9", "start": 422.029, "duration": 5.431}, {"text": "c'est la comp\u00e9tence sant\u00e9 penser que la", "start": 423.289, "duration": 5.731}, {"text": "comp\u00e9tence sant\u00e9 n'\u00e9tait m\u00eame pas une", "start": 427.46, "duration": 4.229}, {"text": "comp\u00e9tence d'\u00e9tat dans beaucoup d'\u00e9tats", "start": 429.02, "duration": 5.429}, {"text": "membres en espagne en italie en", "start": 431.689, "duration": 3.35}, {"text": "allemagne", "start": 434.449, "duration": 3.15}, {"text": "le pr\u00e9sident du gouvernement celui qui", "start": 435.039, "duration": 4.571}, {"text": "si\u00e8ge au conseil europ\u00e9en avec le", "start": 437.599, "duration": 3.18}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 439.61, "duration": 4.369}, {"text": "n'avait m\u00eame pas les capacit\u00e9s lui m\u00eame", "start": 440.779, "duration": 5.85}, {"text": "d'imposer des politiques de sant\u00e9 dans", "start": 443.979, "duration": 4.03}, {"text": "son pays puisque c'\u00e9taient les r\u00e9gions", "start": 446.629, "duration": 2.701}, {"text": "notamment dans beaucoup d'\u00e9tats membres", "start": 448.009, "duration": 3.99}, {"text": "qui ont la politique enti\u00e8re de sant\u00e9 \u00e7a", "start": 449.33, "duration": 4.019}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de difficult\u00e9", "start": 451.999, "duration": 3.2}, {"text": "d'ailleurs en italie o\u00f9 les syst\u00e8mes", "start": 453.349, "duration": 3.72}, {"text": "informatiques n'\u00e9taient pas les m\u00eames de", "start": 455.199, "duration": 2.65}, {"text": "r\u00e9gion \u00e0 r\u00e9gion", "start": 457.069, "duration": 3.18}, {"text": "on n'a pas eu les m\u00eames on a eu beaucoup", "start": 457.849, "duration": 3.9}, {"text": "de difficult\u00e9s en italie en espagne a", "start": 460.249, "duration": 4.14}, {"text": "transpos\u00e9 transvaser les malades comme", "start": 461.749, "duration": 5.04}, {"text": "on a pu faire nous tr\u00e8s facilement en", "start": 464.389, "duration": 5.28}, {"text": "france avec un syst\u00e8me centralis\u00e9 et", "start": 466.789, "duration": 5.1}, {"text": "donc il ya eu une difficult\u00e9 l\u00e0 sur le", "start": 469.669, "duration": 4.71}, {"text": "plan sanitaire \u00e0 coordonner les choses", "start": 471.889, "duration": 3.93}, {"text": "soient y compris m\u00eame les pr\u00e9sidents de", "start": 474.379, "duration": 2.931}, {"text": "r\u00e9gion des fois \u00e9t\u00e9 dans l'opposition", "start": 475.819, "duration": 4.951}, {"text": "des pr\u00e9sidents de gouvernements et donc", "start": 477.31, "duration": 4.449}, {"text": "peut-\u00eatre des fois avec des jeux", "start": 480.77, "duration": 2.939}, {"text": "politiques qui jouent donc il ya eu une", "start": 481.759, "duration": 5.0}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 coordonner l'entr'aide", "start": 483.709, "duration": 5.94}, {"text": "sanitaire mais elle est arriv\u00e9e est en", "start": 486.759, "duration": 4.69}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 tout ce qu'on a pu voir en", "start": 489.649, "duration": 4.77}, {"text": "transfrontalier entre les haies entre", "start": 491.449, "duration": 6.06}, {"text": "l'allemagne la belgique pour nous", "start": 494.419, "duration": 4.891}, {"text": "l'italie et l'espagne qu'on a beaucoup", "start": 497.509, "duration": 4.2}, {"text": "aid\u00e9 aussi contrairement \u00e0 ce qu'on", "start": 499.31, "duration": 4.62}, {"text": "pense on a beaucoup plus aider l'italie", "start": 501.709, "duration": 4.591}, {"text": "et l'espagne que la chine a aid\u00e9", "start": 503.93, "duration": 3.599}, {"text": "l'italie et l'espagne", "start": 506.3, "duration": 2.28}, {"text": "alors \u00e9videmment il y avait des cam\u00e9ras", "start": 507.529, "duration": 3.781}, {"text": "alors \u00e0 l'arriv\u00e9e des avions pas s\u00fbr", "start": 508.58, "duration": 4.019}, {"text": "d'ailleurs c'est un enseignement qu", "start": 511.31, "duration": 3.389}, {"text": "ailleurs directement c'est important de", "start": 512.599, "duration": 4.081}, {"text": "le dire et profiter son espace \u00e0 part", "start": 514.699, "duration": 4.291}, {"text": "pour communiquer \u00e0 ce donc donc \u00e7a il", "start": 516.68, "duration": 3.719}, {"text": "faudra communiquer beaucoup plus mais en", "start": 518.99, "duration": 3.239}, {"text": "tout cas il ya eu beaucoup d'entre elles", "start": 520.399, "duration": 3.64}, {"text": "d'entre nous", "start": 522.229, "duration": 3.67}, {"text": "il ya une volont\u00e9 de coop\u00e9ration olivier", "start": 524.039, "duration": 4.35}, {"text": "ferrand et en lien permanent avec ses", "start": 525.899, "duration": 4.44}, {"text": "homologues pour essayer justement", "start": 528.389, "duration": 5.19}, {"text": "d'harmoniser toutes les dispositifs", "start": 530.339, "duration": 5.67}, {"text": "sanitaires qui fonctionne chez nous qui", "start": 533.579, "duration": 4.801}, {"text": "fonctionnerait ailleurs pour pouvoir les", "start": 536.009, "duration": 4.351}, {"text": "calquer en un benchmark qui se fait", "start": 538.38, "duration": 4.41}, {"text": "entre ministre de la sant\u00e9 sur ces", "start": 540.36, "duration": 5.159}, {"text": "sujets l\u00e0 donc augmente \u00e7a fonctionne et", "start": 542.79, "duration": 4.979}, {"text": "\u00e7a a fonctionn\u00e9 mais il y aura quand", "start": 545.519, "duration": 3.421}, {"text": "m\u00eame beaucoup d'enseignements \u00e0 tirer", "start": 547.769, "duration": 4.351}, {"text": "vous savez on a on a \u00e9norm\u00e9ment d'", "start": 548.94, "duration": 6.3}, {"text": "agence europ\u00e9enne sur la sant\u00e9 en europe", "start": 552.12, "duration": 6.24}, {"text": "avec beaucoup d'argent mais tr\u00e8s peu de", "start": 555.24, "duration": 4.92}, {"text": "pouvoir en r\u00e9alit\u00e9 donc il faudra", "start": 558.36, "duration": 4.32}, {"text": "s\u00fbrement fusionner toutes ses agences en", "start": 560.16, "duration": 5.58}, {"text": "faire une vraie force europ\u00e9enne qui", "start": 562.68, "duration": 4.62}, {"text": "puisse coordonner des gestions de crise", "start": 565.74, "duration": 3.45}, {"text": "comme on a vu \u00e7a c'est les enseignements", "start": 567.3, "duration": 3.269}, {"text": "derri\u00e8re de la crise qu'on devra tirer", "start": 569.19, "duration": 3.06}, {"text": "dans les prochaines semaines il ya toi", "start": 570.569, "duration": 4.44}, {"text": "tu t'es prononc\u00e9 pour un renforcement", "start": 572.25, "duration": 4.56}, {"text": "d'un ex\u00e9cutif sanitaire au niveau", "start": 575.009, "duration": 3.991}, {"text": "europ\u00e9en qui sera \u00e9videmment quand c'est", "start": 576.81, "duration": 3.839}, {"text": "vrai je pense que comme nous on a eu ce", "start": 579.0, "duration": 4.199}, {"text": "stade un stade de stade iii en tout cas", "start": 580.649, "duration": 3.87}, {"text": "il y avait une pr\u00e9vision on a un", "start": 583.199, "duration": 3.12}, {"text": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9 qui tous", "start": 584.519, "duration": 3.831}, {"text": "les soirs fait un point etc", "start": 586.319, "duration": 4.411}, {"text": "je pense qu'il nous faut une forme de", "start": 588.35, "duration": 4.299}, {"text": "coordination y compris de trouver des", "start": 590.73, "duration": 3.69}, {"text": "nouvelles supranationalit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 592.649, "duration": 4.38}, {"text": "sur ces sujets l\u00e0 on voit bien que le", "start": 594.42, "duration": 6.3}, {"text": "virus et touche de la m\u00eame mani\u00e8re des", "start": 597.029, "duration": 5.43}, {"text": "europ\u00e9ens qu'ils soient le tch\u00e8que", "start": 600.72, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7ais ou espagnol et nos syst\u00e8mes", "start": 602.459, "duration": 4.38}, {"text": "immunitaires sont pas terriblement", "start": 604.44, "duration": 4.519}, {"text": "diff\u00e9rent face \u00e0 la maladie donc", "start": 606.839, "duration": 5.221}, {"text": "ajustements \u00e0 des difficult\u00e9s communes", "start": 608.959, "duration": 4.541}, {"text": "il faut des r\u00e9ponses communes et \u00e7a \u00e7a", "start": 612.06, "duration": 4.35}, {"text": "va \u00eatre un gros chantier pour nous apr\u00e8s", "start": 613.5, "duration": 6.24}, {"text": "on a bien s\u00fbr alors donc dans les", "start": 616.41, "duration": 5.22}, {"text": "questions qui ont \u00e9t\u00e9 tout de suite \u00e0", "start": 619.74, "duration": 3.329}, {"text": "l'ordre du jour politique il ya la", "start": 621.63, "duration": 2.579}, {"text": "question des fronti\u00e8res voix cas", "start": 623.069, "duration": 2.101}, {"text": "beaucoup de questions dans les", "start": 624.209, "duration": 2.791}, {"text": "commentaires la soie note live qui", "start": 625.17, "duration": 3.029}, {"text": "concerne la question des fronti\u00e8res \u00e7a", "start": 627.0, "duration": 2.97}, {"text": "devrait peut-\u00eatre le groupe tuant dix de", "start": 628.199, "duration": 3.87}, {"text": "mots sur la strat\u00e9gie europ\u00e9enne", "start": 629.97, "duration": 3.809}, {"text": "amateurs de fronti\u00e8res peut-\u00eatre en", "start": 632.069, "duration": 4.051}, {"text": "d\u00e9placements intra europ\u00e9en et puis sur", "start": 633.779, "duration": 3.66}, {"text": "les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures \u00e0 l'espace", "start": 636.12, "duration": 3.18}, {"text": "schengen quelle est la strat\u00e9gie de", "start": 637.439, "duration": 4.441}, {"text": "l'europe sur ce sujet l\u00e0 et comment les", "start": 639.3, "duration": 4.11}, {"text": "choses vont \u00e9voluer dans les prochaines", "start": 641.88, "duration": 2.69}, {"text": "semaines", "start": 643.41, "duration": 2.33}, {"text": "moi \u00e9videmment aujourd'hui les", "start": 644.57, "duration": 3.45}, {"text": "fronti\u00e8res sont ferm\u00e9es j'ai fait", "start": 645.74, "duration": 5.09}, {"text": "l'exp\u00e9rience mois en allant \u00e0 bruxelles", "start": 648.02, "duration": 5.25}, {"text": "il ya le retour de la douane \u00e7a fait", "start": 650.83, "duration": 4.36}, {"text": "bizarre d'ailleurs parce que les", "start": 653.27, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9ens on avait esp\u00e8ces d'habitude", "start": 655.19, "duration": 3.81}, {"text": "comme \u00e7a de traverser toutes les", "start": 657.53, "duration": 3.75}, {"text": "fronti\u00e8res sans jamais montrer leurs", "start": 659.0, "duration": 5.43}, {"text": "passeports l\u00e0 aujourd'hui pour aller en", "start": 661.28, "duration": 4.17}, {"text": "belgique qu'il faut montrer de", "start": 664.43, "duration": 4.26}, {"text": "passeports faut \u00eatre faut justifier donc", "start": 665.45, "duration": 5.76}, {"text": "que les fronti\u00e8res sont ferm\u00e9es et tout", "start": 668.69, "duration": 4.38}, {"text": "enjeu pour la commission va \u00eatre de", "start": 671.21, "duration": 3.48}, {"text": "coordonner la r\u00e9ouverture des fronti\u00e8res", "start": 673.07, "duration": 6.54}, {"text": "sans avoir \u00e0 mettre en p\u00e9ril la sant\u00e9", "start": 674.69, "duration": 8.22}, {"text": "des europ\u00e9ens ou en tout cas de voir le", "start": 679.61, "duration": 5.04}, {"text": "virus se propage et dans un certain", "start": 682.91, "duration": 2.7}, {"text": "nombre d'\u00e9tats membres", "start": 684.65, "duration": 4.11}, {"text": "ils avaient plus t\u00f4t disparu o\u00f9 il \u00e9tait", "start": 685.61, "duration": 4.47}, {"text": "en voie rentrer dans des missions dans", "start": 688.76, "duration": 4.38}, {"text": "tout \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 il ya des", "start": 690.08, "duration": 4.38}, {"text": "recommandations qui sont faites par la", "start": 693.14, "duration": 4.26}, {"text": "commission de rendre publique aupr\u00e8s de", "start": 694.46, "duration": 4.74}, {"text": "la commission le plan de d\u00e9confinement", "start": 697.4, "duration": 3.75}, {"text": "et je crois que gouvernement en france", "start": 699.2, "duration": 3.84}, {"text": "est en train de le pr\u00e9parer justement il", "start": 701.15, "duration": 4.26}, {"text": "sera \u00e9galement propos\u00e9 \u00e0 la commission", "start": 703.04, "duration": 6.69}, {"text": "pour que l puisse en informer d\u00e9j\u00e0 tous", "start": 705.41, "duration": 5.04}, {"text": "les \u00e9tats membres", "start": 709.73, "duration": 3.21}, {"text": "et puis surtout nos amis frontaliers", "start": 710.45, "duration": 3.59}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 712.94, "duration": 4.47}, {"text": "et puis \u00e0 des dates qui sont plus ou", "start": 714.04, "duration": 5.92}, {"text": "moins coordonn\u00e9e pour l'instant la", "start": 717.41, "duration": 5.49}, {"text": "belgique des confine le 4 la france le", "start": 719.96, "duration": 5.85}, {"text": "11 \u00e0 partir d'une semaine apr\u00e8s on", "start": 722.9, "duration": 4.44}, {"text": "envisagera la r\u00e9ouverture des fronti\u00e8res", "start": 725.81, "duration": 4.62}, {"text": "on fera \u00e7a de mani\u00e8re progressive en", "start": 727.34, "duration": 5.55}, {"text": "fonction des enjeux sanitaires des uns", "start": 730.43, "duration": 4.59}, {"text": "et des autres mais il ya une forme de", "start": 732.89, "duration": 3.66}, {"text": "coordination qui se cr\u00e9e l\u00e0 au niveau", "start": 735.02, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9en c'est fondamental parce que il", "start": 736.55, "duration": 7.5}, {"text": "faut \u00e0 la fois prot\u00e9ger les citoyens un", "start": 739.7, "duration": 7.07}, {"text": "nouveau pic \u00e9pid\u00e9mique et en m\u00eame temps", "start": 744.05, "duration": 5.13}, {"text": "pouvoir r\u00e9 ouvrir l'espace schengen le", "start": 746.77, "duration": 3.7}, {"text": "plus rapidement possible donc on est", "start": 749.18, "duration": 3.57}, {"text": "entre les deux et on prendra pas de", "start": 750.47, "duration": 3.81}, {"text": "risques pour le coup d'un point de vue", "start": 752.75, "duration": 3.18}, {"text": "sanitaire je crois que c'est ce qu'a dit", "start": 754.28, "duration": 3.18}, {"text": "van der leyen la semaine derni\u00e8re", "start": 755.93, "duration": 3.09}, {"text": "quelles sont les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 757.46, "duration": 4.17}, {"text": "de l'europe sur les faits int\u00e9ressants", "start": 759.02, "duration": 4.68}, {"text": "de l'europe restent ferm\u00e9s resteront", "start": 761.63, "duration": 6.2}, {"text": "ferm\u00e9s \u00e9videmment et il faut s'attendre", "start": 763.7, "duration": 8.79}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 une politique commune des", "start": 767.83, "duration": 7.03}, {"text": "pays europ\u00e9ens sur les r\u00e9sidents qui", "start": 772.49, "duration": 5.1}, {"text": "viendraient en dehors des fronti\u00e8res", "start": 774.86, "duration": 4.67}, {"text": "europ\u00e9enne c'est \u00e0 dire potentiellement", "start": 777.59, "duration": 5.28}, {"text": "d'am\u00e9rique d'asie avec peut-\u00eatre une", "start": 779.53, "duration": 5.23}, {"text": "politique de confinement de ces", "start": 782.87, "duration": 4.83}, {"text": "personnes l\u00e0 mais je pr\u00e9f\u00e8re pas", "start": 784.76, "duration": 4.35}, {"text": "m'avancer sur le sujet passionne c'est", "start": 787.7, "duration": 2.79}, {"text": "encore en discussion mais l'intensit\u00e9", "start": 789.11, "duration": 6.93}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s envisag\u00e9s alors en mati\u00e8re de", "start": 790.49, "duration": 7.32}, {"text": "politiques communes tant qu'on est sur", "start": 796.04, "duration": 3.12}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 ces derni\u00e8res", "start": 797.81, "duration": 3.45}, {"text": "semaines on voit qu'il ya les questions", "start": 799.16, "duration": 3.57}, {"text": "tr\u00e8s central sur les questions", "start": 801.26, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9mocratiques et d'\u00e9tat de droit tous", "start": 802.73, "duration": 6.54}, {"text": "les \u00e9tats n'ont pas eu la m\u00eame attitude", "start": 806.12, "duration": 5.63}, {"text": "face \u00e0 la situation nous m\u00eames en france", "start": 809.27, "duration": 4.26}, {"text": "pour le coup moi je le faisais \u00e0", "start": 811.75, "duration": 3.28}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise", "start": 813.53, "duration": 3.72}, {"text": "on a vot\u00e9 un \u00e9tat d'urgence sanitaire", "start": 815.03, "duration": 3.87}, {"text": "vent qu'on a \u00e9tabli de fa\u00e7on provisoire", "start": 817.25, "duration": 2.58}, {"text": "dans notre droit", "start": 818.9, "duration": 2.82}, {"text": "un certain nombre de privation de", "start": 819.83, "duration": 4.11}, {"text": "libert\u00e9 temporaire contr\u00f4l\u00e9e par le", "start": 821.72, "duration": 4.59}, {"text": "parlement on voit que les choses ont \u00e9t\u00e9", "start": 823.94, "duration": 3.72}, {"text": "moins sains dans certains \u00e9tats", "start": 826.31, "duration": 3.81}, {"text": "europ\u00e9ens pensent \u00e0 la hongrie notamment", "start": 827.66, "duration": 3.87}, {"text": "elle regarde que tu portes \u00e0 ce qu'elle", "start": 830.12, "duration": 2.7}, {"text": "est quels sont les moyens de pression", "start": 831.53, "duration": 3.0}, {"text": "grenard aussi pour faire respecter", "start": 832.82, "duration": 5.13}, {"text": "l'\u00e9tat de droit partout en europe on a", "start": 834.53, "duration": 4.92}, {"text": "quand m\u00eame un gros enjeu en europe c'est", "start": 837.95, "duration": 3.96}, {"text": "de d\u00e9montrer que nos d\u00e9mocraties sont", "start": 839.45, "duration": 4.64}, {"text": "capables de lutter aussi efficacement", "start": 841.91, "duration": 4.71}, {"text": "contre le virus que certains r\u00e9gimes", "start": 844.09, "duration": 6.37}, {"text": "totalitaires et saas et j'ai envie de", "start": 846.62, "duration": 4.13}, {"text": "dire", "start": 850.46, "duration": 2.91}, {"text": "l'enseignement ultime de la crise qui", "start": 850.75, "duration": 5.41}, {"text": "nous dira j'esp\u00e8re que on sera aussi", "start": 853.37, "duration": 7.08}, {"text": "efficace que ceux qui ont jou\u00e9 la carte", "start": 856.16, "duration": 6.51}, {"text": "plut\u00f4t autoritaire il ya toujours une", "start": 860.45, "duration": 3.63}, {"text": "tentation autoritaire dans une crise", "start": 862.67, "duration": 2.73}, {"text": "qu'elle soit d'ailleurs diplomatiques", "start": 864.08, "duration": 4.35}, {"text": "militaires il ya toujours une tentation", "start": 865.4, "duration": 5.43}, {"text": "de vouloir contraindre plus que ce qu'il", "start": 868.43, "duration": 4.28}, {"text": "y en a de besoin", "start": 870.83, "duration": 4.89}, {"text": "aujourd'hui en europe on est confront\u00e9 \u00e0", "start": 872.71, "duration": 3.97}, {"text": "quelques \u00e9tats membres", "start": 875.72, "duration": 3.68}, {"text": "je pense notamment \u00e0 la hongrie qui", "start": 876.68, "duration": 7.02}, {"text": "\u00e9videmment fait en sorte presque si je", "start": 879.4, "duration": 5.5}, {"text": "fais le parall\u00e8le avec la france", "start": 883.7, "duration": 3.39}, {"text": "d'utiliser l'article 16 \u00e7a sera un petit", "start": 884.9, "duration": 3.66}, {"text": "peu pr\u00e8s \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose en", "start": 887.09, "duration": 3.27}, {"text": "france derri\u00e8re les pleins pouvoirs au", "start": 888.56, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement pour pouvoir g\u00e9rer la crise", "start": 890.36, "duration": 3.26}, {"text": "sanitaire", "start": 892.76, "duration": 3.57}, {"text": "certains dont moi dont une grosse partie", "start": 893.62, "duration": 4.81}, {"text": "du mouvement et tous mes coll\u00e8gues", "start": 896.33, "duration": 4.47}, {"text": "europ\u00e9ens pensent eux c'est d\u00e9mesur\u00e9 que", "start": 898.43, "duration": 4.56}, {"text": "il faut faire tr\u00e8s attention avec ces", "start": 900.8, "duration": 4.35}, {"text": "sujets l\u00e0 donc il y aura des r\u00e9solutions", "start": 902.99, "duration": 3.54}, {"text": "parlement europ\u00e9en et je pense qu'il ya", "start": 905.15, "duration": 1.93}, {"text": "besoin", "start": 906.53, "duration": 2.95}, {"text": "de conditionnalit\u00e9 des aides \u00e0 un moment", "start": 907.08, "duration": 4.53}, {"text": "donn\u00e9 si certains \u00e9tats membres vont", "start": 909.48, "duration": 3.87}, {"text": "trop loin savait qu'on donne beaucoup", "start": 911.61, "duration": 4.65}, {"text": "datent de structurelles notamment \u00e0", "start": 913.35, "duration": 4.8}, {"text": "l'est pour pouvoir avoir un rattrapage", "start": 916.26, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9conomique de certaines \u00e9conomies de", "start": 918.15, "duration": 4.59}, {"text": "l'est avec les \u00e9conomies de l'ouest pour", "start": 920.28, "duration": 4.7}, {"text": "homog\u00e9n\u00e9iser le march\u00e9 commun europ\u00e9en", "start": 922.74, "duration": 4.23}, {"text": "bah je pense qu'il faut aller jusqu'\u00e0 l\u00e0", "start": 924.98, "duration": 3.31}, {"text": "c'est \u00e0 dire conditions \u00e0 un moment", "start": 926.97, "duration": 3.21}, {"text": "donn\u00e9 les attaquants deschanel \u00e0 la", "start": 928.29, "duration": 3.84}, {"text": "voil\u00e0 \u00e0 l'\u00e9tat de droit et au respect de", "start": 930.18, "duration": 3.3}, {"text": "l'\u00e9tat de droit et je pense \u00e0 \u00e7a sera", "start": 932.13, "duration": 3.18}, {"text": "une bonne chose quand sortie de crise on", "start": 933.48, "duration": 4.17}, {"text": "puisse avoir une parole forte sur ce", "start": 935.31, "duration": 4.92}, {"text": "sujet l\u00e0 c'est aussi l\u00e0 est apte \u00e0", "start": 937.65, "duration": 4.17}, {"text": "raison c'\u00e9tait sujet important qu'ont", "start": 940.23, "duration": 2.76}, {"text": "apport\u00e9 dans la campagne derri\u00e8re", "start": 941.82, "duration": 3.03}, {"text": "d'aid\u00e9s europ\u00e9ennes et donc c'est", "start": 942.99, "duration": 3.33}, {"text": "maintenant qu'il faut qu'on puisse les", "start": 944.85, "duration": 3.48}, {"text": "mettre mettre en oeuvre ces principes et", "start": 946.32, "duration": 3.12}, {"text": "agir concr\u00e8tement", "start": 948.33, "duration": 2.79}, {"text": "alors tu parlais tout \u00e0 l'heure du champ", "start": 949.44, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e9conomique l'europe \u00e0 bouger a d\u00e9bloqu\u00e9", "start": 951.12, "duration": 4.2}, {"text": "de l'argent concr\u00e8tement pourrait", "start": 954.21, "duration": 3.0}, {"text": "accompagner les \u00e9tats et a aussi pris", "start": 955.32, "duration": 4.23}, {"text": "des mesures pour assouplir aussi les", "start": 957.21, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e8gles europ\u00e9ennes est ce que tu peux", "start": 959.55, "duration": 4.05}, {"text": "expliquer \u00e0 quelques questions l\u00e0 dessus", "start": 961.77, "duration": 3.93}, {"text": "l'internaute \u00e0 un peu comment les choses", "start": 963.6, "duration": 5.46}, {"text": "ont fonctionn\u00e9 sur ce sujet est vaste et", "start": 965.7, "duration": 5.16}, {"text": "li\u00e9e au plan de sauvegarde de l'\u00e9conomie", "start": 969.06, "duration": 3.06}, {"text": "c'est \u00e0 dire que tous les pleins de", "start": 970.86, "duration": 2.46}, {"text": "souvenirs de l'\u00e9conomie comme je le", "start": 972.12, "duration": 4.44}, {"text": "disais co\u00fbte cher et \u00e9videmment on met \u00e0", "start": 973.32, "duration": 4.65}, {"text": "mal nos finances publiques dans ce", "start": 976.56, "duration": 3.21}, {"text": "moment l\u00e0 alors c'est essentiel pour", "start": 977.97, "duration": 3.99}, {"text": "justement pas d\u00e9truire la valeur de nos", "start": 979.77, "duration": 3.57}, {"text": "entreprises on mettrait tellement de", "start": 981.96, "duration": 4.23}, {"text": "temps \u00e0 reconstruire des entreprises \u00e0", "start": 983.34, "duration": 6.0}, {"text": "remonter des entreprises que l'arbitrage", "start": 986.19, "duration": 4.71}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 fait en france et partout en", "start": 989.34, "duration": 3.81}, {"text": "europe de les sauvegarder le temps de la", "start": 990.9, "duration": 4.05}, {"text": "crise et c'est \u00e7a qu'il faut bien", "start": 993.15, "duration": 4.2}, {"text": "comprendre c'est que cet argent qui est", "start": 994.95, "duration": 3.95}, {"text": "d\u00e9pens\u00e9 ce n'est pas de l'argent qui est", "start": 997.35, "duration": 4.94}, {"text": "d\u00e9pens\u00e9 pour rien mais c'est vraiment", "start": 998.9, "duration": 6.25}, {"text": "sur le long terme pour garder notre", "start": 1002.29, "duration": 5.95}, {"text": "vitalit\u00e9 industriels et d'entreprises", "start": 1005.15, "duration": 5.61}, {"text": "donc donc a eu des r\u00e9ponses de la", "start": 1008.24, "duration": 4.44}, {"text": "commission la thur donc on a fait sauter", "start": 1010.76, "duration": 5.16}, {"text": "les 3% qui ces fameux ces fameux r\u00e8gles", "start": 1012.68, "duration": 6.33}, {"text": "budg\u00e9taires qui normalement interdit aux", "start": 1015.92, "duration": 4.53}, {"text": "\u00e9tats membres d'aller au del\u00e0 d'un", "start": 1019.01, "duration": 2.49}, {"text": "certain d\u00e9ficit", "start": 1020.45, "duration": 3.749}, {"text": "c'est une bonne chose par contre le", "start": 1021.5, "duration": 5.13}, {"text": "deuxi\u00e8me point le pendant de \u00e7a \u00e7a sera", "start": 1024.199, "duration": 4.831}, {"text": "d'avoir un plan de relance \u00e9conomique \u00e0", "start": 1026.63, "duration": 4.89}, {"text": "la hauteur et \u00e7a s'arr\u00eate l\u00e0 3d de la", "start": 1029.03, "duration": 4.98}, {"text": "troisi\u00e8me partie apr\u00e8s le plan de", "start": 1031.52, "duration": 4.26}, {"text": "sauvegarde le plan de relance bien s\u00fbr", "start": 1034.01, "duration": 4.23}, {"text": "et alors \u00e7a \u00e7a nous am\u00e8ne justement \u00e0 ce", "start": 1035.78, "duration": 4.38}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 pour toi l'enjeu", "start": 1038.24, "duration": 3.09}, {"text": "la semaine derni\u00e8re au parlement", "start": 1040.16, "duration": 3.27}, {"text": "europ\u00e9en ce que le parlement a vot\u00e9 une", "start": 1041.33, "duration": 5.97}, {"text": "r\u00e9solution de fa\u00e7on unanime ou quasi", "start": 1043.43, "duration": 6.44}, {"text": "unanime mais tu vas nous dire \u00e7a", "start": 1047.3, "duration": 6.0}, {"text": "justement pour que les europ\u00e9ens fassent", "start": 1049.87, "duration": 7.48}, {"text": "face ensemble aux grands enjeux qui sont", "start": 1053.3, "duration": 5.1}, {"text": "devant nous est ce que tu peux nous", "start": 1057.35, "duration": 2.79}, {"text": "donner un petit peu les contours et", "start": 1058.4, "duration": 3.21}, {"text": "quels sont les enjeux pour la suite pour", "start": 1060.14, "duration": 2.46}, {"text": "que ce que vous avez fait au parlement", "start": 1061.61, "duration": 3.6}, {"text": "puisse continuer \u00e0 avancer sur la sc\u00e8ne", "start": 1062.6, "duration": 3.29}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1065.21, "duration": 3.09}, {"text": "balland julie \u00e9tait tr\u00e8s fort au", "start": 1065.89, "duration": 4.45}, {"text": "parlement parce que vous voyez bien que", "start": 1068.3, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e7a bloqu\u00e9 au niveau des chefs d'\u00e9tat et", "start": 1070.34, "duration": 3.78}, {"text": "de gouvernement on a tous vu dans les", "start": 1072.32, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9dias et dans les commentaires que un", "start": 1074.12, "duration": 5.76}, {"text": "certain nombre de pays bloqu\u00e9 sur le", "start": 1077.0, "duration": 10.2}, {"text": "volet solidarit\u00e9 mutualisation a des", "start": 1079.88, "duration": 8.73}, {"text": "dettes tout \u00e7a c'\u00e9tait un grand d\u00e9bat", "start": 1087.2, "duration": 2.94}, {"text": "europ\u00e9en et donc le parlement avait une", "start": 1088.61, "duration": 3.21}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'\u00e9tait de se mettre", "start": 1090.14, "duration": 5.9}, {"text": "d'accord sur une forme de majorit\u00e9", "start": 1091.82, "duration": 7.02}, {"text": "politique sur un plan de relance", "start": 1096.04, "duration": 3.46}, {"text": "\u00e9conomique", "start": 1098.84, "duration": 2.19}, {"text": "on a trouv\u00e9 une majorit\u00e9 politique", "start": 1099.5, "duration": 5.07}, {"text": "malheureusement nos oppositions en", "start": 1101.03, "duration": 5.49}, {"text": "france n'ont pas suivi leur groupe", "start": 1104.57, "duration": 4.56}, {"text": "politique au parlement europ\u00e9en pour la", "start": 1106.52, "duration": 6.33}, {"text": "plupart et et soit se sont abstenus soit", "start": 1109.13, "duration": 5.58}, {"text": "ont vot\u00e9 contre contrairement d'ailleurs", "start": 1112.85, "duration": 3.33}, {"text": "\u00e0 leurs partenaires europ\u00e9ens", "start": 1114.71, "duration": 3.45}, {"text": "mais c'est le jeu politique fran\u00e7ais et", "start": 1116.18, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a nous montre aussi quelque chose sur", "start": 1118.16, "duration": 4.32}, {"text": "l'ambiance aussi politique en france o\u00f9", "start": 1119.78, "duration": 4.53}, {"text": "nos coll\u00e8gues europ\u00e9ens font plus de", "start": 1122.48, "duration": 3.87}, {"text": "politique nationale que la politique", "start": 1124.31, "duration": 5.4}, {"text": "europ\u00e9enne malheureusement et donc on a", "start": 1126.35, "duration": 5.16}, {"text": "on a vot\u00e9 le principe de ce qu'on", "start": 1129.71, "duration": 4.47}, {"text": "appelle des r\u00e9collets ribbons qui est en", "start": 1131.51, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 un endettement de la commission", "start": 1134.18, "duration": 4.23}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a sera une mesure historique", "start": 1136.19, "duration": 6.12}, {"text": "parce que \u00e7a actes l\u00e0 pour la premi\u00e8re", "start": 1138.41, "duration": 5.58}, {"text": "fois que l'union europ\u00e9enne peut", "start": 1142.31, "duration": 3.39}, {"text": "s'endetter par elle-m\u00eame aujourd'hui", "start": 1143.99, "duration": 2.79}, {"text": "c'\u00e9tait les \u00e9tats membres qui", "start": 1145.7, "duration": 2.88}, {"text": "s'endettaient mais l'union europ\u00e9enne", "start": 1146.78, "duration": 3.96}, {"text": "avait un budget c'\u00e9tait 1% du pib", "start": 1148.58, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 1150.74, "duration": 3.6}, {"text": "mais ce budget il \u00e9tait donn\u00e9 par les", "start": 1151.76, "duration": 5.01}, {"text": "\u00e9tats membres sous forme de dotation", "start": 1154.34, "duration": 4.11}, {"text": "l\u00e0 on a act\u00e9 le principe de pouvoir", "start": 1156.77, "duration": 3.6}, {"text": "endett\u00e9s l'union europ\u00e9enne donc on", "start": 1158.45, "duration": 3.39}, {"text": "\u00e9tait la commission europ\u00e9enne qu'il", "start": 1160.37, "duration": 4.89}, {"text": "l\u00e8vera sur le march\u00e9 des obligations des", "start": 1161.84, "duration": 5.75}, {"text": "obligations qui nous permettront de", "start": 1165.26, "duration": 5.7}, {"text": "payer le plan \u00e9conomique de relance et", "start": 1167.59, "duration": 5.35}, {"text": "d'aller abond\u00e9 \u00e0 la fois", "start": 1170.96, "duration": 3.69}, {"text": "les budgets nationaux pour les pour", "start": 1172.94, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e9viter que les \u00e9tats soient en d\u00e9ficit", "start": 1174.65, "duration": 3.39}, {"text": "et en m\u00eame temps faire des grands plans", "start": 1176.39, "duration": 3.63}, {"text": "d'investissement et l\u00e0 on compte", "start": 1178.04, "duration": 2.85}, {"text": "beaucoup sur les grands plans", "start": 1180.02, "duration": 2.85}, {"text": "d'investissements parce que \u00e7a sera", "start": 1180.89, "duration": 3.87}, {"text": "aussi une mani\u00e8re d'aller plus loin sur", "start": 1182.87, "duration": 3.54}, {"text": "le green deal sur notre transition", "start": 1184.76, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9cologique etc", "start": 1186.41, "duration": 4.8}, {"text": "et donc c'\u00e9tait fondamental parce que le", "start": 1187.55, "duration": 6.3}, {"text": "jeudi jeudi prochain enfin ce jeudi l\u00e0", "start": 1191.21, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs", "start": 1193.85, "duration": 2.22}, {"text": "les chefs d'\u00e9tat et de gouvernement se", "start": 1194.21, "duration": 5.01}, {"text": "rejoignent pour mandater la commission", "start": 1196.07, "duration": 5.37}, {"text": "europ\u00e9enne on va voir si la pr\u00e9sidente", "start": 1199.22, "duration": 3.39}, {"text": "de la commission arrive \u00e0 avoir ce", "start": 1201.44, "duration": 3.24}, {"text": "mandat-l\u00e0 sur les recovery bon mais en", "start": 1202.61, "duration": 3.24}, {"text": "tout cas le parlement europ\u00e9en a fait le", "start": 1204.68, "duration": 3.99}, {"text": "job et 1 on \u00e9tait assez fiers de cette", "start": 1205.85, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9solution", "start": 1208.67, "duration": 3.72}, {"text": "mes coll\u00e8gues de tous les groupes", "start": 1209.53, "duration": 6.49}, {"text": "puisque la droite conservatrice \u00e0 voter", "start": 1212.39, "duration": 6.48}, {"text": "ce plan y compris les allemands", "start": 1216.02, "duration": 5.24}, {"text": "les socialistes ont vot\u00e9 ce plan et", "start": 1218.87, "duration": 4.65}, {"text": "reignoux d'un groupe politique \u00e0 voter", "start": 1221.26, "duration": 4.75}, {"text": "ce plan \u00e9galement avec une grosse", "start": 1223.52, "duration": 4.08}, {"text": "abstention voir \u00e0 votre contre de la", "start": 1226.01, "duration": 3.18}, {"text": "part des verts fran\u00e7ais qui est un peu", "start": 1227.6, "duration": 3.87}, {"text": "inexplicable dans la situation qu'on vit", "start": 1229.19, "duration": 4.83}, {"text": "oui et c'est c'est vrai que nous aussi", "start": 1231.47, "duration": 5.82}, {"text": "on \u00e9tait fier parce que vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 1234.02, "duration": 5.97}, {"text": "la manoeuvre reignoux mais je pense", "start": 1237.29, "duration": 4.05}, {"text": "qu'on peut dire que ce qu'on avait", "start": 1239.99, "duration": 3.03}, {"text": "d'ailleurs promis pendant la campagne", "start": 1241.34, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire de vraiment pos\u00e9", "start": 1243.02, "duration": 4.74}, {"text": "au parlement europ\u00e9en d'avoir un groupe", "start": 1245.06, "duration": 4.71}, {"text": "qui est totalement centrale qui fait", "start": 1247.76, "duration": 3.24}, {"text": "aussi basculer les votes", "start": 1249.77, "duration": 2.97}, {"text": "voil\u00e0 dans un moment historique comme", "start": 1251.0, "duration": 4.53}, {"text": "celui l\u00e0 on a vu \u00e0 quel point il \u00e9tait \u00e0", "start": 1252.74, "duration": 4.44}, {"text": "l'oeuvre et \u00e0 quel point d'une certaine", "start": 1255.53, "duration": 4.23}, {"text": "fa\u00e7on le vote efficace bien la danse", "start": 1257.18, "duration": 4.89}, {"text": "c'\u00e9tait le vote renew puisque tu le", "start": 1259.76, "duration": 4.59}, {"text": "disais sur notamment les parlementaires", "start": 1262.07, "duration": 5.94}, {"text": "de droite o\u00f9 les verts absolument pas", "start": 1264.35, "duration": 6.81}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au rendez-vous \u00e0 rebours ou m\u00eame les", "start": 1268.01, "duration": 4.53}, {"text": "autres formations politiques dont c'est", "start": 1271.16, "duration": 2.1}, {"text": "tr\u00e8s important", "start": 1272.54, "duration": 3.21}, {"text": "or tu me disais de deux peut-\u00eatre", "start": 1273.26, "duration": 3.33}, {"text": "hors-jeu", "start": 1275.75, "duration": 2.76}, {"text": "1 pour \u00eatre tr\u00e8s clair sur ce cr\u00e9neau et", "start": 1276.59, "duration": 4.77}, {"text": "coupe la dette qui serait contract\u00e9 une", "start": 1278.51, "duration": 4.74}, {"text": "dette future s'agit pas de mutualiser", "start": 1281.36, "duration": 3.78}, {"text": "les dettes du pass\u00e9 on est bien d'accord", "start": 1283.25, "duration": 3.96}, {"text": "avec \u00e7a restait un gros d\u00e9bat qui avait", "start": 1285.14, "duration": 5.37}, {"text": "justement et c'est pour pour faire en", "start": 1287.21, "duration": 4.68}, {"text": "sorte qu'il n'y ait pas de blocage de la", "start": 1290.51, "duration": 3.39}, {"text": "part des pays bas et notamment les", "start": 1291.89, "duration": 5.25}, {"text": "allemands et donc pour que les gens", "start": 1293.9, "duration": 5.22}, {"text": "comprennent bien les pays bas doivent", "start": 1297.14, "duration": 4.61}, {"text": "payer leurs emprunts", "start": 1299.12, "duration": 7.1}, {"text": "\u00e0 moins 10 moins de 0,3 pour cent de", "start": 1301.75, "duration": 6.69}, {"text": "leurs emprunts les italiens beaucoup", "start": 1306.22, "duration": 4.29}, {"text": "plus \u00e9videmment parce qu'ils ont des", "start": 1308.44, "duration": 3.48}, {"text": "peut-\u00eatre des finances publiques un peu", "start": 1310.51, "duration": 4.17}, {"text": "moins assainies et donc il ya un blocage", "start": 1311.92, "duration": 4.08}, {"text": "d'un certain nombre de pays qui veulent", "start": 1314.68, "duration": 3.6}, {"text": "pas faire la moiti\u00e9 qui veulent pas", "start": 1316.0, "duration": 4.98}, {"text": "harmonis\u00e9s ce remboursement des emprunts", "start": 1318.28, "duration": 4.38}, {"text": "parce que bah du coup il payerait plus", "start": 1320.98, "duration": 4.59}, {"text": "pour \u00e9viter \u00e7a on a dit qu'on allait", "start": 1322.66, "duration": 4.26}, {"text": "s'endetter sur l'avenir c'est \u00e0 dire", "start": 1325.57, "duration": 4.17}, {"text": "qu'on va g\u00e2cher l'emprunt sur les", "start": 1326.92, "duration": 6.93}, {"text": "march\u00e9s sur le budget europ\u00e9en et on va", "start": 1329.74, "duration": 6.27}, {"text": "lever 500 milliards 1000 milliards", "start": 1333.85, "duration": 4.17}, {"text": "peut-\u00eatre on verra bien ce qu'il en ce", "start": 1336.01, "duration": 4.59}, {"text": "qu'il en ressort pour justement aider", "start": 1338.02, "duration": 4.71}, {"text": "tous les pays qui en ont besoin pour la", "start": 1340.6, "duration": 3.0}, {"text": "reprise \u00e9conomique", "start": 1342.73, "duration": 4.35}, {"text": "\u00e7a c'est assez historique en r\u00e9alit\u00e9 si", "start": 1343.6, "duration": 4.64}, {"text": "on y arrive", "start": 1347.08, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9videmment la france et le pr\u00e9sident de", "start": 1348.24, "duration": 3.37}, {"text": "la r\u00e9publique sont en pointe sur ce", "start": 1350.32, "duration": 3.59}, {"text": "sujet l\u00e0 il reste encore \u00e0 convaincre", "start": 1351.61, "duration": 4.35}, {"text": "des \u00e9tats membres s'est pas encore", "start": 1353.91, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9finitif mais je pense qu'on n'a jamais", "start": 1355.96, "duration": 5.97}, {"text": "\u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e8s de l'objectif c'est un", "start": 1359.71, "duration": 5.28}, {"text": "peu mon sentiment apr\u00e8s apr\u00e8s la r\u00e9union", "start": 1361.93, "duration": 4.62}, {"text": "du parlement europ\u00e9en et la pl\u00e9ni\u00e8re du", "start": 1364.99, "duration": 2.54}, {"text": "parlement", "start": 1366.55, "duration": 3.87}, {"text": "donc le travail a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9e", "start": 1367.53, "duration": 5.29}, {"text": "au parlement et le conseil de jeudi est", "start": 1370.42, "duration": 3.93}, {"text": "totalement d\u00e9cisif", "start": 1372.82, "duration": 2.79}, {"text": "\u00e9videmment on peut compter sur l'action", "start": 1374.35, "duration": 3.24}, {"text": "du pr\u00e9sident mais il va falloir emmen\u00e9", "start": 1375.61, "duration": 4.11}, {"text": "force qui pose d'ailleurs des questions", "start": 1377.59, "duration": 5.1}, {"text": "parce que tu mentionnait les jeux", "start": 1379.72, "duration": 4.17}, {"text": "olympiques nationaux qui peut y avoir", "start": 1382.69, "duration": 3.42}, {"text": "derri\u00e8re ces questions l\u00e0 notamment la", "start": 1383.89, "duration": 3.57}, {"text": "position des allemands des n\u00e9erlandais", "start": 1386.11, "duration": 3.39}, {"text": "qu historiquement des positions assez", "start": 1387.46, "duration": 3.42}, {"text": "orthodoxe vis-\u00e0-vis de ces questions", "start": 1389.5, "duration": 3.45}, {"text": "mais ce sont des nationalit\u00e9s qui sont", "start": 1390.88, "duration": 5.09}, {"text": "aussi repr\u00e9sent\u00e9s dans la famille review", "start": 1392.95, "duration": 5.25}, {"text": "pour autant vous avez r\u00e9ussi \u00e0 trouver", "start": 1395.97, "duration": 4.09}, {"text": "des positions communes comment \u00e7a marche", "start": 1398.2, "duration": 3.51}, {"text": "\u00e0 ce que tu peux nous parler un peu ces", "start": 1400.06, "duration": 3.78}, {"text": "enjeux l\u00e0 \u00e0 l'int\u00e9rieur du groupe priori", "start": 1401.71, "duration": 4.68}, {"text": "c'est vrai que c'est un c'est un autre", "start": 1403.84, "duration": 8.4}, {"text": "monde que la politique fran\u00e7aise et tout", "start": 1406.39, "duration": 7.88}, {"text": "le monde a un int\u00e9r\u00eat \u00e0 trouver un", "start": 1412.24, "duration": 4.8}, {"text": "accord et un compromis au niveau", "start": 1414.27, "duration": 4.81}, {"text": "europ\u00e9en et quand vous rentrez dans une", "start": 1417.04, "duration": 3.15}, {"text": "discussion vous savez que vous n'\u00eates", "start": 1419.08, "duration": 2.97}, {"text": "pas majoritaire par d\u00e9finition et qu'il", "start": 1420.19, "duration": 4.19}, {"text": "faut comprendre le probl\u00e8me de l'autre", "start": 1422.05, "duration": 4.8}, {"text": "pour pouvoir trouver une solution", "start": 1424.38, "duration": 4.72}, {"text": "commune et c'est ce qu'on a fait un peu", "start": 1426.85, "duration": 4.829}, {"text": "avec notamment au sein de notre famille", "start": 1429.1, "duration": 5.34}, {"text": "politique on a compris le parti", "start": 1431.679, "duration": 3.681}, {"text": "majoritaire d'euros", "start": 1434.44, "duration": 3.22}, {"text": "ce qui est le premier ministre", "start": 1435.36, "duration": 5.67}, {"text": "n\u00e9erlandais des pays bas qui est aussi", "start": 1437.66, "duration": 5.68}, {"text": "membre de cette famille politique et", "start": 1441.03, "duration": 3.39}, {"text": "c'est ce qu'on a fait avec eu beaucoup", "start": 1443.34, "duration": 2.61}, {"text": "de discussions beaucoup de conviction", "start": 1444.42, "duration": 4.17}, {"text": "regarder aussi la contrainte des", "start": 1445.95, "duration": 4.41}, {"text": "opinions publiques l\u00e0 bas puisque eux", "start": 1448.59, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00eames sont sous pression de leur opinion", "start": 1450.36, "duration": 4.68}, {"text": "publique et donc comprendre les enjeux", "start": 1451.89, "duration": 6.03}, {"text": "aussi politique qui le vivent pour", "start": 1455.04, "duration": 4.98}, {"text": "pouvoir avoir une r\u00e9ponse commune et", "start": 1457.92, "duration": 4.11}, {"text": "trouver un compromis satisfaisant pour", "start": 1460.02, "duration": 3.72}, {"text": "tout le monde c'est un peu la d\u00e9marche", "start": 1462.03, "duration": 3.57}, {"text": "dans laquelle on est en europe alors", "start": 1463.74, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9videmment on n'a jamais tout mais en", "start": 1465.6, "duration": 3.87}, {"text": "m\u00eame temps il faut regarder on n'a", "start": 1468.419, "duration": 3.691}, {"text": "jamais rien non plus donc c'est \u00e7a aussi", "start": 1469.47, "duration": 5.49}, {"text": "la d\u00e9marche du consensus europ\u00e9en et", "start": 1472.11, "duration": 3.96}, {"text": "donc c'est comme \u00e7a qu'on avance", "start": 1474.96, "duration": 2.55}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'on a avanc\u00e9 ces", "start": 1476.07, "duration": 3.989}, {"text": "derni\u00e8res semaines il ya des questions", "start": 1477.51, "duration": 4.73}, {"text": "d'internautes un peu sur ces sujets l\u00e0", "start": 1480.059, "duration": 4.231}, {"text": "il a la belle qui le demandent notamment", "start": 1482.24, "duration": 3.79}, {"text": "la prochaine pr\u00e9sidence du conseil sera", "start": 1484.29, "duration": 4.889}, {"text": "allemande apr\u00e8s une pr\u00e9sence croate", "start": 1486.03, "duration": 6.42}, {"text": "si c'est \u00e7a \u00e7a va changer les choses ou", "start": 1489.179, "duration": 5.941}, {"text": "les rapports de force pas forc\u00e9ment non", "start": 1492.45, "duration": 5.16}, {"text": "pas forc\u00e9ment puisque la pr\u00e9sidence", "start": 1495.12, "duration": 5.34}, {"text": "notamment mais en tout cas fait une", "start": 1497.61, "duration": 4.97}, {"text": "proposition d'ordre du jour en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1500.46, "duration": 5.28}, {"text": "et notamment va \u00eatre d\u00e9terminante dans", "start": 1502.58, "duration": 5.08}, {"text": "les textes que le parlement europ\u00e9en va", "start": 1505.74, "duration": 4.679}, {"text": "devoir voter puisque c'est elle qui", "start": 1507.66, "duration": 5.79}, {"text": "d\u00e9termine les priorit\u00e9s dans lesquelles", "start": 1510.419, "duration": 4.651}, {"text": "le parlement va s'exprimer", "start": 1513.45, "duration": 4.44}, {"text": "donc la pr\u00e9sidence a son importance par", "start": 1515.07, "duration": 4.29}, {"text": "contre elle n'a pas d'un elle a moins", "start": 1517.89, "duration": 5.52}, {"text": "d'importance sur le sont en r\u00e9alit\u00e9 elle", "start": 1519.36, "duration": 5.52}, {"text": "n'a pas plus la pr\u00e9sidence allemande n'a", "start": 1523.41, "duration": 3.75}, {"text": "pas plus de voix quand elle pr\u00e9side que", "start": 1524.88, "duration": 3.51}, {"text": "quand elle est membre", "start": 1527.16, "duration": 4.47}, {"text": "donc l'importance \u00e0 se mettre d'accord", "start": 1528.39, "duration": 5.19}, {"text": "sur les priorit\u00e9s avec les allemands", "start": 1531.63, "duration": 5.4}, {"text": "plus que maintenant mais pas de rapport", "start": 1533.58, "duration": 6.599}, {"text": "de force diff\u00e9rents d'accord je ne veux", "start": 1537.03, "duration": 4.56}, {"text": "pas te faire parler trop longtemps de", "start": 1540.179, "duration": 3.0}, {"text": "toutes les instances europ\u00e9ennes parce", "start": 1541.59, "duration": 2.85}, {"text": "qu'on pourrait y passer du temps c'est", "start": 1543.179, "duration": 3.361}, {"text": "passionnant mais on perd vite ce qui", "start": 1544.44, "duration": 4.41}, {"text": "nous qui nous \u00e9coutent peut-\u00eatre une", "start": 1546.54, "duration": 6.269}, {"text": "question sur la presse justement tu nous", "start": 1548.85, "duration": 5.67}, {"text": "parlais \u00e0 l'instant des instruments", "start": 1552.809, "duration": 4.591}, {"text": "financiers qui vont \u00eatre utilis\u00e9s je", "start": 1554.52, "duration": 4.14}, {"text": "l'esp\u00e8re qu'il prend \u00eatre mutualis\u00e9s", "start": 1557.4, "duration": 3.779}, {"text": "pour investir qu'est ce que \u00e7a doit", "start": 1558.66, "duration": 4.23}, {"text": "quand m\u00eame chang\u00e9 pour l'europe pour la", "start": 1561.179, "duration": 4.051}, {"text": "presse on est dans un moment d'histoire", "start": 1562.89, "duration": 4.529}, {"text": "pour tous nos deux pays et que les", "start": 1565.23, "duration": 4.38}, {"text": "changements tr\u00e8s profonds toi \u00e0", "start": 1567.419, "duration": 3.571}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne qu'est ce que tu", "start": 1569.61, "duration": 4.41}, {"text": "vois comme grand jeu pour demain mais on", "start": 1570.99, "duration": 4.95}, {"text": "est d'abord il va falloir \u00eatre ambitieux", "start": 1574.02, "duration": 4.17}, {"text": "et imaginatif dans la presse parce que", "start": 1575.94, "duration": 4.26}, {"text": "les opinions publiques notamment", "start": 1578.19, "duration": 4.95}, {"text": "italiennes ont tr\u00e8s mal v\u00e9cu cette", "start": 1580.2, "duration": 4.89}, {"text": "s\u00e9quence et la perception de certains", "start": 1583.14, "duration": 4.65}, {"text": "peuples europ\u00e9ens est que l'europe n'a", "start": 1585.09, "duration": 4.77}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 au rendez donc j'esp\u00e8re que dans", "start": 1587.79, "duration": 3.71}, {"text": "les prochaines semaines \u00e7a sera le cas", "start": 1589.86, "duration": 5.13}, {"text": "et le risque c'est que le front anti", "start": 1591.5, "duration": 6.52}, {"text": "europ\u00e9ens se renforce en europe et le", "start": 1594.99, "duration": 6.36}, {"text": "jour o\u00f9 les italiens quitterait l'europe", "start": 1598.02, "duration": 6.27}, {"text": "comme les les anglais l'ont fait on", "start": 1601.35, "duration": 4.5}, {"text": "serait dans des tr\u00e8s grosses difficult\u00e9s", "start": 1604.29, "duration": 3.24}, {"text": "donc c'est un sujet qui est aussi", "start": 1605.85, "duration": 4.64}, {"text": "politique qui n'est pas que fonctionnel", "start": 1607.53, "duration": 7.29}, {"text": "organisationnel mat\u00e9riel c'est aussi un", "start": 1610.49, "duration": 5.49}, {"text": "sujet politique et 1", "start": 1614.82, "duration": 3.63}, {"text": "il faut peut-\u00eatre passer d'une europe", "start": 1615.98, "duration": 5.439}, {"text": "qui est d'abord le ce que disait un peu", "start": 1618.45, "duration": 4.14}, {"text": "le pr\u00e9sident la r\u00e9publique \u00e0 une europe", "start": 1621.419, "duration": 3.051}, {"text": "qui est encore trop diplomatique", "start": 1622.59, "duration": 6.27}, {"text": "un espace politique faut assumer la", "start": 1624.47, "duration": 6.4}, {"text": "contradiction assumer le fait qu'on", "start": 1628.86, "duration": 4.26}, {"text": "puisse amener du d\u00e9bat politique en", "start": 1630.87, "duration": 3.54}, {"text": "europe a su mais aussi du coup les", "start": 1633.12, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9saccords aujourd'hui \u00e0 chaque fois que", "start": 1634.41, "duration": 4.47}, {"text": "la france et l'allemagne ne sont pas", "start": 1637.559, "duration": 4.651}, {"text": "totalement d'accord on vit \u00e7a comme une", "start": 1638.88, "duration": 4.49}, {"text": "crise diplomatique", "start": 1642.21, "duration": 3.599}, {"text": "alors que quand des oppositions une", "start": 1643.37, "duration": 4.63}, {"text": "majorit\u00e9 ou des partenaires de coalition", "start": 1645.809, "duration": 4.231}, {"text": "sans d\u00e9saccord sur un certain nombre de", "start": 1648.0, "duration": 3.12}, {"text": "points dans certain nombre de", "start": 1650.04, "duration": 1.619}, {"text": "gouvernements", "start": 1651.12, "duration": 2.91}, {"text": "on dit que c'est la vie d\u00e9mocratique", "start": 1651.659, "duration": 5.161}, {"text": "donc je pense qu'il faut assumer une", "start": 1654.03, "duration": 4.889}, {"text": "part de conflictuelle it est positive", "start": 1656.82, "duration": 5.55}, {"text": "dans notre d\u00e9bat futur \u00eatre imaginatif", "start": 1658.919, "duration": 5.791}, {"text": "sur les projets europ\u00e9ens faut beaucoup", "start": 1662.37, "duration": 4.049}, {"text": "plus d\u00e9velopp\u00e9e la culture notre", "start": 1664.71, "duration": 4.199}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire la pax", "start": 1666.419, "duration": 3.901}, {"text": "important pour les fran\u00e7ais dans les", "start": 1668.909, "duration": 4.111}, {"text": "prochains mois et puis aller plus loin", "start": 1670.32, "duration": 4.56}, {"text": "dans un degr\u00e9 d'int\u00e9gration europ\u00e9enne", "start": 1673.02, "duration": 5.73}, {"text": "qui nous prot\u00e9gera aussi parce que je", "start": 1674.88, "duration": 5.58}, {"text": "pense que c'\u00e9tait \u00e7a aussi", "start": 1678.75, "duration": 4.16}, {"text": "l'objet de notre campagne \u00e9lectorale", "start": 1680.46, "duration": 4.74}, {"text": "derni\u00e8re au niveau refaire c'\u00e9tait", "start": 1682.91, "duration": 4.9}, {"text": "l'europe qui prot\u00e8ge et pour montrer et", "start": 1685.2, "duration": 4.2}, {"text": "pour prouver au citoyen que l'europe", "start": 1687.81, "duration": 3.51}, {"text": "prot\u00e8ge nous manque encore un certain", "start": 1689.4, "duration": 4.11}, {"text": "nombre de dispositifs et prot\u00e9ger", "start": 1691.32, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9ellement et est donc \u00e7a il va falloir", "start": 1693.51, "duration": 4.68}, {"text": "avancer sur l'environnement sur la", "start": 1695.64, "duration": 4.65}, {"text": "d\u00e9fense puisque la prochaine crise peut", "start": 1698.19, "duration": 3.42}, {"text": "\u00eatre aussi une crise militaire on n'en", "start": 1700.29, "duration": 2.73}, {"text": "sait rien aujourd'hui on voit bien", "start": 1701.61, "duration": 3.15}, {"text": "d'ailleurs imaginer mais pas du tout", "start": 1703.02, "duration": 2.97}, {"text": "d'avoir cette crise sanitaire", "start": 1704.76, "duration": 3.81}, {"text": "il ya quelques mois donc on peut avoir", "start": 1705.99, "duration": 4.32}, {"text": "d'autres crises d'autres types de crise", "start": 1708.57, "duration": 3.54}, {"text": "il faut qu'on se pr\u00e9pare et qu'on se", "start": 1710.31, "duration": 3.39}, {"text": "pr\u00e9pare au niveau europ\u00e9en pour pas non", "start": 1712.11, "duration": 3.27}, {"text": "plus avoir \u00e0 faire face aux m\u00eames", "start": 1713.7, "duration": 3.77}, {"text": "critiques qu'on a eu \u00e0 faire face", "start": 1715.38, "duration": 3.39}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1717.47, "duration": 4.39}, {"text": "bien s\u00fbr et avec la question de la", "start": 1718.77, "duration": 4.5}, {"text": "souverainet\u00e9 qui est beaucoup dans le", "start": 1721.86, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9bat on voit aujourd'hui avec lui une", "start": 1723.27, "duration": 5.03}, {"text": "bataille et je dirais \u00e0 mort entre", "start": 1725.28, "duration": 6.06}, {"text": "nationaliste progressiste sur ce sujet", "start": 1728.3, "duration": 5.02}, {"text": "l\u00e0 avec une bataille vous pris", "start": 1731.34, "duration": 3.54}, {"text": "id\u00e9ologique sur ce qu'on met derri\u00e8re le", "start": 1733.32, "duration": 4.29}, {"text": "mot souverainet\u00e9 repli sur les", "start": 1734.88, "duration": 5.13}, {"text": "fronti\u00e8res pour les uns ou une vraie", "start": 1737.61, "duration": 3.63}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne qui est l'id\u00e9e", "start": 1740.01, "duration": 3.6}, {"text": "que nous on porte avec le pr\u00e9sident de", "start": 1741.24, "duration": 4.38}, {"text": "boucler avant l'entente sera l'un des", "start": 1743.61, "duration": 4.14}, {"text": "enjeux pour la suite avec gros enjeu", "start": 1745.62, "duration": 3.27}, {"text": "parce qu'il ya une forme de", "start": 1747.75, "duration": 3.6}, {"text": "contradiction totale \u00e0 penser que les", "start": 1748.89, "duration": 4.71}, {"text": "r\u00e9ponses ne peuvent \u00eatre que national un", "start": 1751.35, "duration": 5.28}, {"text": "sujet qui mondialise est et donc on aura", "start": 1753.6, "duration": 5.67}, {"text": "besoin \u00e9videmment d'aller vers plus de", "start": 1756.63, "duration": 4.53}, {"text": "r\u00e9ponse collective au niveau europ\u00e9en on", "start": 1759.27, "duration": 3.53}, {"text": "a besoin de cr\u00e9er un mod\u00e8le europ\u00e9en", "start": 1761.16, "duration": 4.56}, {"text": "c'est un peu l'\u00e9chec du mod\u00e8le sinon", "start": 1762.8, "duration": 4.48}, {"text": "am\u00e9ricain en quelque sorte la r\u00e9ponse \u00e0", "start": 1765.72, "duration": 2.64}, {"text": "la crise quand on regarde bien les", "start": 1767.28, "duration": 3.36}, {"text": "choses du c\u00f4t\u00e9 asiatique", "start": 1768.36, "duration": 4.11}, {"text": "on voit bien les difficult\u00e9s dans", "start": 1770.64, "duration": 3.6}, {"text": "lesquelles on nous on a eu \u00e0 se pr\u00e9parer", "start": 1772.47, "duration": 3.36}, {"text": "avec des informations potentiellement", "start": 1774.24, "duration": 3.87}, {"text": "qui nous ont manqu\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain on", "start": 1775.83, "duration": 4.41}, {"text": "voit bien le retard au d\u00e9marrage et avec", "start": 1778.11, "duration": 4.56}, {"text": "un mod\u00e8le de sant\u00e9 ou les gens qui sont", "start": 1780.24, "duration": 4.26}, {"text": "en r\u00e9animation vont devoir payer toute", "start": 1782.67, "duration": 4.05}, {"text": "leur vie pour \u00eatre pass\u00e9 en r\u00e9animation", "start": 1784.5, "duration": 3.66}, {"text": "parce qu'ils n'avaient pas de mod\u00e8le de", "start": 1786.72, "duration": 4.56}, {"text": "social adapt\u00e9 donc ces deux mod\u00e8les sont", "start": 1788.16, "duration": 5.46}, {"text": "pas les mod\u00e8les qu'on doit caler et", "start": 1791.28, "duration": 4.44}, {"text": "copi\u00e9 dans la crise le vrai mod\u00e8le des", "start": 1793.62, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9ens on doit \u00eatre fier de ce mod\u00e8le", "start": 1795.72, "duration": 4.35}, {"text": "et on doit l'enrichir et on doit trouver", "start": 1797.52, "duration": 3.48}, {"text": "des r\u00e9ponses collectives", "start": 1800.07, "duration": 2.25}, {"text": "on s'est encore une fois que les", "start": 1801.0, "duration": 2.61}, {"text": "r\u00e9ponses doivent \u00eatre national et se", "start": 1802.32, "duration": 3.21}, {"text": "recroqueviller sur nous-m\u00eames je pense", "start": 1803.61, "duration": 4.23}, {"text": "que c'est une erreur fondamentale et", "start": 1805.53, "duration": 3.6}, {"text": "j'esp\u00e8re que pour le coup les fran\u00e7ais", "start": 1807.84, "duration": 3.03}, {"text": "et des europ\u00e9ens tomberons pas dans le", "start": 1809.13, "duration": 2.13}, {"text": "pi\u00e8ge", "start": 1810.87, "duration": 2.55}, {"text": "parce que c'est aussi \u00e7a que", "start": 1811.26, "duration": 3.75}, {"text": "on regarde de l'autre c\u00f4t\u00e9 ceux qui", "start": 1813.42, "duration": 3.72}, {"text": "veulent du mal \u00e0 l'europe qui n'ont pas", "start": 1815.01, "duration": 3.51}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'on se mettre d'accord", "start": 1817.14, "duration": 4.44}, {"text": "que l'europe soit forte ont aussi", "start": 1818.52, "duration": 4.41}, {"text": "int\u00e9r\u00eat qu on se divise sur cette", "start": 1821.58, "duration": 2.79}, {"text": "question-l\u00e0 l'inscrire \u00e0 un large", "start": 1822.93, "duration": 2.49}, {"text": "consensus politique", "start": 1824.37, "duration": 4.26}, {"text": "ensuite on a va de l'avant et peut-\u00eatre", "start": 1825.42, "duration": 4.62}, {"text": "qu'on peut conclure l\u00e0 dessus parce que", "start": 1828.63, "duration": 3.45}, {"text": "notre engagement est de faire des lives", "start": 1830.04, "duration": 3.75}, {"text": "d'\u00e0 peu pr\u00e8s une deux perdent donc on", "start": 1832.08, "duration": 2.76}, {"text": "pourrait passer l'apr\u00e8s midi ensemble", "start": 1833.79, "duration": 3.96}, {"text": "mais mais sur aussi on voit l\u00e0 les", "start": 1834.84, "duration": 4.5}, {"text": "strat\u00e9gies de ceux qui veulent du mal au", "start": 1837.75, "duration": 4.64}, {"text": "multilat\u00e9ralisme et \u00e0 ses r\u00e9ponses l\u00e0", "start": 1839.34, "duration": 6.11}, {"text": "c'est notamment la r\u00e9ponse am\u00e9ricaine", "start": 1842.39, "duration": 7.03}, {"text": "face aux d\u00e9ficiences de la gouvernance", "start": 1845.45, "duration": 6.19}, {"text": "mondiale la coop\u00e9ration mondiale voit ce", "start": 1849.42, "duration": 3.96}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 avec l'om est ce encore", "start": 1851.64, "duration": 2.82}, {"text": "il ya quelques jours et la r\u00e9ponse", "start": 1853.38, "duration": 3.15}, {"text": "am\u00e9ricaine qui est de quitter et de", "start": 1854.46, "duration": 3.99}, {"text": "retirer les fonds \u00e0 l oms qui est", "start": 1856.53, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9videmment aussi la bataille qu'on va", "start": 1858.45, "duration": 3.3}, {"text": "avoir abonn\u00e9s dans les ann\u00e9es qui", "start": 1860.55, "duration": 3.6}, {"text": "viennent exactement en \u00e9pi autant on", "start": 1861.75, "duration": 5.04}, {"text": "peut peut-\u00eatre \u00eatre d'accord avec le", "start": 1864.15, "duration": 4.53}, {"text": "constat de naipaul dix ans de metz a", "start": 1866.79, "duration": 4.59}, {"text": "failli peut-\u00eatre on peut trouver des", "start": 1868.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments mais en tout cas la r\u00e9ponse", "start": 1871.38, "duration": 3.09}, {"text": "peut pas \u00eatre de se d\u00e9sengager", "start": 1873.0, "duration": 3.54}, {"text": "la r\u00e9ponse doit \u00eatre justement de", "start": 1874.47, "duration": 3.23}, {"text": "trouver \u00e9ventuellement de nouvelles", "start": 1876.54, "duration": 3.09}, {"text": "supranationalit\u00e9 qui permettent \u00e0 l'om", "start": 1877.7, "duration": 4.21}, {"text": "est d'aller sur place d'investiguer de", "start": 1879.63, "duration": 4.95}, {"text": "donner des vrais chiffres de compris", "start": 1881.91, "duration": 5.7}, {"text": "donner des \u00e9l\u00e9ments de pr\u00e9paration \u00e0 une", "start": 1884.58, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 des \u00e9tats qui sont pas encore", "start": 1887.61, "duration": 5.66}, {"text": "touch\u00e9s donc tout \u00e7a il faut l'organiser", "start": 1889.92, "duration": 5.88}, {"text": "et c'est le faux d\u00e9bat sur lequel il", "start": 1893.27, "duration": 4.78}, {"text": "faut pas tomber entre souverainet\u00e9 et", "start": 1895.8, "duration": 4.8}, {"text": "mondialisation pas la mondialisation qui", "start": 1898.05, "duration": 3.09}, {"text": "est en cause", "start": 1900.6, "duration": 2.64}, {"text": "par contre il nous faut une forme de", "start": 1901.14, "duration": 6.38}, {"text": "souverainet\u00e9 justement qu'ils portent", "start": 1903.24, "duration": 4.28}, {"text": "c'est la mondialisation subi d'une", "start": 1908.13, "duration": 3.72}, {"text": "certaine fa\u00e7on quand on a cal\u00e9 il nous", "start": 1909.87, "duration": 4.38}, {"text": "faut il nous faut l'\u00eatre et bah \u00e9coute", "start": 1911.85, "duration": 5.31}, {"text": "merci beaucoup rire toi j'esp\u00e8re qu'on a", "start": 1914.25, "duration": 5.55}, {"text": "pu r\u00e9pondre au maximum de deux questions", "start": 1917.16, "duration": 3.99}, {"text": "sur les grands enjeux puis aussi les", "start": 1919.8, "duration": 4.23}, {"text": "points assez concret qui se pose l\u00e0", "start": 1921.15, "duration": 4.47}, {"text": "demain je recevrai c\u00e9dric aux", "start": 1924.03, "duration": 4.62}, {"text": "pourparlers des outils num\u00e9riques qui", "start": 1925.62, "duration": 4.35}, {"text": "ont fait largement d\u00e9bat en france et", "start": 1928.65, "duration": 2.67}, {"text": "qui sont aussi un sujet europ\u00e9en parce", "start": 1929.97, "duration": 3.3}, {"text": "que nos voisins travaille sur ces sujets", "start": 1931.32, "duration": 3.87}, {"text": "l\u00e0 et donc on pourra en d\u00e9battre avec", "start": 1933.27, "duration": 3.33}, {"text": "lui depuis jeudi on reparle d'europe", "start": 1935.19, "duration": 4.53}, {"text": "avec cuisine \u00e0 dakar au boulot donc kim", "start": 1936.6, "duration": 5.22}, {"text": "de tes coll\u00e8gues \u00e7a euro d\u00e9put\u00e9s et", "start": 1939.72, "duration": 3.75}, {"text": "m\u00e9decins et c'est aussi \u00e0 ce titre", "start": 1941.82, "duration": 2.56}, {"text": "l'action je voulais", "start": 1943.47, "duration": 2.89}, {"text": "qu'on puisse pas \u00e9chang\u00e9 avec avec les", "start": 1944.38, "duration": 4.17}, {"text": "who were no pital militaire en plus en", "start": 1946.36, "duration": 4.83}, {"text": "france exactement et grecs ayant", "start": 1948.55, "duration": 4.68}, {"text": "toujours v\u00e9cu \u00e9lev\u00e9 plus on v\u00e9cu en", "start": 1951.19, "duration": 4.08}, {"text": "italie donc et koch beaucoup de cases", "start": 1953.23, "duration": 4.23}, {"text": "vous pourrez rouler sur le sujet je", "start": 1955.27, "duration": 4.47}, {"text": "pense exactement ben \u00e9coute merci", "start": 1957.46, "duration": 4.56}, {"text": "beaucoup st\u00e9phane bonsoir \u00e0 tous et", "start": 1959.74, "duration": 4.17}, {"text": "continuez \u00e0 prendre soin de vous \u00e0", "start": 1962.02, "duration": 3.78}, {"text": "rester chez vous et \u00e0 respecter les", "start": 1963.91, "duration": 2.16}, {"text": "r\u00e8gles", "start": 1965.8, "duration": 3.65}, {"text": "\u00e0 bient\u00f4t restez chez vous", "start": 1966.07, "duration": 3.38}]}