{"label": "droite", "transcript": [{"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire \u00eatre de", "start": 0.0, "duration": 2.52}, {"text": "droite c'est une question qui vaut la", "start": 1.02, "duration": 3.66}, {"text": "peine d'\u00eatre pos\u00e9e au Parlement europ\u00e9en", "start": 2.52, "duration": 3.54}, {"text": "d'ailleurs mon gros tonnerre c'est pas", "start": 4.68, "duration": 3.0}, {"text": "charg\u00e9 d'un travail sur cette question", "start": 6.06, "duration": 3.36}, {"text": "la refondation intellectuelle de la", "start": 7.68, "duration": 2.7}, {"text": "droite qu'est-ce que \u00e7a veut dire \u00eatre", "start": 9.42, "duration": 2.34}, {"text": "de droite moi je dirais de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 10.38, "duration": 4.259}, {"text": "simple la droite et la gauche c'est deux", "start": 11.76, "duration": 4.56}, {"text": "rapports au monde c'est deux", "start": 14.639, "duration": 3.541}, {"text": "temp\u00e9raments diff\u00e9rents quand on est de", "start": 16.32, "duration": 3.36}, {"text": "gauche on regarde d'abord dans le r\u00e9el", "start": 18.18, "duration": 4.32}, {"text": "ce qui doit \u00eatre transform\u00e9 la gauche", "start": 19.68, "duration": 4.62}, {"text": "c'est une r\u00e9volte c'est une col\u00e8re c'est", "start": 22.5, "duration": 5.4}, {"text": "une volont\u00e9 de changer l'ordre \u00e9tabli et", "start": 24.3, "duration": 6.96}, {"text": "apr\u00e8s tout cette pulsion cette instinct", "start": 27.9, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 sa l\u00e9gitimit\u00e9 la droite c'est un autre", "start": 31.26, "duration": 4.68}, {"text": "temp\u00e9rament qui consiste \u00e0 regarder dans", "start": 34.02, "duration": 3.42}, {"text": "le monde d'abord ce qui m\u00e9rite d'\u00eatre", "start": 35.94, "duration": 2.88}, {"text": "transmis", "start": 37.44, "duration": 2.36}, {"text": "c'est", "start": 38.82, "duration": 3.84}, {"text": "la relation au monde qui s'inqui\u00e8te", "start": 39.8, "duration": 5.5}, {"text": "d'abord de ces \u00e9quilibres fragiles qui", "start": 42.66, "duration": 4.64}, {"text": "font que la vie est possible et que", "start": 45.3, "duration": 4.34}, {"text": "l'homme est humain", "start": 47.3, "duration": 6.04}, {"text": "et c'est le tour d'esprit peut-\u00eatre plus", "start": 49.64, "duration": 6.46}, {"text": "humble plus modeste qui consiste d'abord", "start": 53.34, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 vouloir pr\u00e9server ce qui doit \u00eatre", "start": 56.1, "duration": 4.02}, {"text": "pour les g\u00e9n\u00e9rations futures en ce sens", "start": 58.02, "duration": 3.66}, {"text": "je me sens tr\u00e8s profond\u00e9ment de droite", "start": 60.12, "duration": 4.02}, {"text": "et je crois qu'il y a pas des droites il", "start": 61.68, "duration": 3.839}, {"text": "y a pas une fragmentation une", "start": 64.14, "duration": 3.96}, {"text": "fracturation il y a encore une fois des", "start": 65.519, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite aujourd'hui", "start": 68.1, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9sar\u00e7onn\u00e9s d\u00e9contenanc\u00e9s \u00e9coeur\u00e9 bien", "start": 69.2, "duration": 5.7}, {"text": "souvent et je peux les comprendre d\u00e9chu", "start": 72.06, "duration": 5.52}, {"text": "et j'assume cette d\u00e9ception on a publi\u00e9", "start": 74.9, "duration": 4.18}, {"text": "une tribune avec Bruno retailleux avec", "start": 77.58, "duration": 3.3}, {"text": "Julien Robert pour dire qu'elle air", "start": 79.08, "duration": 3.179}, {"text": "devait commencer par regarder son propre", "start": 80.88, "duration": 4.08}, {"text": "pass\u00e9 d'abord pour commencer avec ce qui", "start": 82.259, "duration": 4.801}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ussi mais aussi avec ce qui a", "start": 84.96, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9t\u00e9 manqu\u00e9 et il faut assumer cet", "start": 87.06, "duration": 3.54}, {"text": "h\u00e9ritage l\u00e0 et il faut assumer ce devoir", "start": 88.86, "duration": 4.5}, {"text": "de lucidit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de notre \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 90.6, "duration": 4.26}, {"text": "de notre histoire pour pouvoir faire en", "start": 93.36, "duration": 3.48}, {"text": "sorte justement de r\u00e9pondre \u00e0 tous les", "start": 94.86, "duration": 4.14}, {"text": "gens qui l\u00e9gitimement se sont aussi", "start": 96.84, "duration": 4.02}, {"text": "parfois d\u00e9\u00e7u se sont senti m\u00eame parfois", "start": 99.0, "duration": 4.14}, {"text": "trahis mais une fois qu'on a dit cette", "start": 100.86, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9ception qu'est-ce qu'on en fait et", "start": 103.14, "duration": 4.92}, {"text": "bien on reconstruit le parti qui est le", "start": 104.579, "duration": 5.461}, {"text": "parti en charge de repr\u00e9senter la droite", "start": 108.06, "duration": 3.36}, {"text": "dans notre pays qui a cette fonction", "start": 110.04, "duration": 3.18}, {"text": "historique et qui n'aurait jamais d\u00fb la", "start": 111.42, "duration": 3.3}, {"text": "perdre et qui peut la retrouver j'en", "start": 113.22, "duration": 3.48}, {"text": "suis convaincu et si on y arrive pas et", "start": 114.72, "duration": 3.899}, {"text": "bien c'est qu'on aura manqu\u00e9 sans doute", "start": 116.7, "duration": 3.66}, {"text": "quelque chose de d\u00e9cisif pour", "start": 118.619, "duration": 4.14}, {"text": "l'\u00e9quilibre de notre vie d\u00e9mocratique je", "start": 120.36, "duration": 3.48}, {"text": "termine en vous disant un dernier point", "start": 122.759, "duration": 3.621}, {"text": "qui me para\u00eet qui me para\u00eet fondamental", "start": 123.84, "duration": 6.0}, {"text": "c'est que pour r\u00e9pondre de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 126.38, "duration": 5.26}, {"text": "claire \u00e0 votre question j'esp\u00e8re avoir", "start": 129.84, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 explicite mais le parti de droite", "start": 131.64, "duration": 5.16}, {"text": "que dirigera demain Bruno Retailleau", "start": 134.76, "duration": 3.9}, {"text": "c'est un parti qui sait en tous les cas", "start": 136.8, "duration": 4.1}, {"text": "que ces adversaires politiques", "start": 138.66, "duration": 5.46}, {"text": "principaux sont \u00e0 gauche", "start": 140.9, "duration": 4.5}, {"text": "et je pense c'est important de le dire", "start": 144.12, "duration": 4.199}, {"text": "vous parliez du cordon sanitaire qui a", "start": 145.4, "duration": 6.1}, {"text": "\u00e9t\u00e9 cette gauche excusez-moi mais est-ce", "start": 148.319, "duration": 5.28}, {"text": "qu'il y a pas aujourd'hui c'est un peu", "start": 151.5, "duration": 3.42}, {"text": "une conclusion je vous demande de faire", "start": 153.599, "duration": 3.181}, {"text": "c'est est-ce qu'aujourd'hui le clivage", "start": 154.92, "duration": 3.42}, {"text": "droit de gauche et si essentiel que \u00e7a", "start": 156.78, "duration": 3.48}, {"text": "et ce qu'on n'est pas plut\u00f4t aujourd'hui", "start": 158.34, "duration": 3.899}, {"text": "avec d'un c\u00f4t\u00e9 des gens qui ont", "start": 160.26, "duration": 4.259}, {"text": "l'\u00c9tat-nation la France au c\u0153ur et de", "start": 162.239, "duration": 4.86}, {"text": "l'autre des gens qui sont de droite ou", "start": 164.519, "duration": 4.641}, {"text": "de gauche parce que cette gauche", "start": 167.099, "duration": 4.86}, {"text": "californienne ou cette gauche la gauche", "start": 169.16, "duration": 4.6}, {"text": "que l'on voit Europe \u00c9cologie Les Verts", "start": 171.959, "duration": 3.181}, {"text": "est-ce que cette gauche elle est", "start": 173.76, "duration": 2.94}, {"text": "vraiment de gauche et ce qu'elle n'est", "start": 175.14, "duration": 3.239}, {"text": "pas dans la r\u00e9p\u00e9tition du mod\u00e8le", "start": 176.7, "duration": 2.819}, {"text": "libre-\u00e9changiste est-ce que finalement", "start": 178.379, "duration": 4.08}, {"text": "il n'y a pas quelque chose de qui", "start": 179.519, "duration": 5.521}, {"text": "transcende aujourd'hui les familles de", "start": 182.459, "duration": 5.28}, {"text": "droite et de gauche qui essaient l'\u00c9tat", "start": 185.04, "duration": 4.08}, {"text": "nation est-ce qu'on n'est pas d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 187.739, "duration": 3.181}, {"text": "pour ceux qui sont attach\u00e9s \u00e0 cette", "start": 189.12, "duration": 4.259}, {"text": "internation et de l'autre c\u00f4t\u00e9 ceux qui", "start": 190.92, "duration": 5.52}, {"text": "sont dans un moule globalisateur c'est", "start": 193.379, "duration": 4.86}, {"text": "pour \u00e7a que dans ma r\u00e9ponse je ne vous", "start": 196.44, "duration": 3.96}, {"text": "disais pas que notre principal", "start": 198.239, "duration": 3.901}, {"text": "adversaire politique c'est la gauche", "start": 200.4, "duration": 4.14}, {"text": "mais que nos principaux AD politique", "start": 202.14, "duration": 5.22}, {"text": "aujourd'hui ils sont \u00e0 gauche et je ne", "start": 204.54, "duration": 4.26}, {"text": "comprends pas toutes les gauches tout \u00e0", "start": 207.36, "duration": 2.82}, {"text": "l'heure je vous rappelais quelqu'un", "start": 208.8, "duration": 2.939}, {"text": "comme Emmanuel Morel a sauv\u00e9 l'honneur", "start": 210.18, "duration": 4.38}, {"text": "sur l'amendement sur le hijab il y a des", "start": 211.739, "duration": 4.981}, {"text": "gens \u00e0 gauche qui sont lucides sur le", "start": 214.56, "duration": 4.8}, {"text": "risque de fracturation de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 216.72, "duration": 4.739}, {"text": "mais les principaux artisans de cette", "start": 219.36, "duration": 3.48}, {"text": "fracturation aujourd'hui malheureusement", "start": 221.459, "duration": 4.5}, {"text": "ils sont \u00e0 gauche c'est un fait et je le", "start": 222.84, "duration": 5.459}, {"text": "regrette je suis d'ailleurs sid\u00e9r\u00e9 de", "start": 225.959, "duration": 4.021}, {"text": "cette complaisance et c'est incroyable", "start": 228.299, "duration": 3.781}, {"text": "compromission avec les id\u00e9ologies les", "start": 229.98, "duration": 3.479}, {"text": "plus destructrices mais pourtant c'est", "start": 232.08, "duration": 4.079}, {"text": "un fait on parlait de cordon sanitaires", "start": 233.459, "duration": 4.981}, {"text": "on a pass\u00e9 40 ans \u00e0 faire des grands", "start": 236.159, "duration": 4.681}, {"text": "noms sanitaires la v\u00e9rit\u00e9 c'est que \u00e7a", "start": 238.44, "duration": 3.84}, {"text": "ne nous a conduit qu'\u00e0 la situation de", "start": 240.84, "duration": 2.88}, {"text": "crise terrible dans laquelle notre pays", "start": 242.28, "duration": 3.0}, {"text": "se trouve aujourd'hui le vrai danger", "start": 243.72, "duration": 3.42}, {"text": "aujourd'hui il est dans le discours", "start": 245.28, "duration": 4.86}, {"text": "d'une certaine gauche qui appelle \u00e0", "start": 247.14, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9construire de l'int\u00e9rieur ce qui fonde", "start": 250.14, "duration": 4.76}, {"text": "l'unit\u00e9 de notre pays il est dans", "start": 252.18, "duration": 6.059}, {"text": "la compromission de la France insoumise", "start": 254.9, "duration": 5.92}, {"text": "avec l'islamisme il est dans la", "start": 258.239, "duration": 5.101}, {"text": "compromission des vers avec l'islamisme", "start": 260.82, "duration": 5.879}, {"text": "il aussi dans cette esp\u00e8ce de d\u00e9ni de", "start": 263.34, "duration": 5.06}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qui et c'est aussi la gauche", "start": 266.699, "duration": 5.041}, {"text": "voudrait d\u00e9faire le mod\u00e8le r\u00e9publicain", "start": 268.4, "duration": 5.38}, {"text": "au profit du retour du communautarisme", "start": 271.74, "duration": 3.959}, {"text": "et c'est pardonnez-moi de le dire cette", "start": 273.78, "duration": 4.5}, {"text": "gauche l\u00e0 aussi le macronisme quand", "start": 275.699, "duration": 3.541}, {"text": "j'entends les gens me dire que", "start": 278.28, "duration": 3.6}, {"text": "macronisme est de droite mais je vois ce", "start": 279.24, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9litement ici \u00e7a n'est pas d'ailleurs", "start": 281.88, "duration": 4.14}, {"text": "pour rien que Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9", "start": 283.38, "duration": 3.9}, {"text": "pendant tout l'entre-deux tour de la", "start": 286.02, "duration": 2.94}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qu'il avait des valeurs", "start": 287.28, "duration": 4.139}, {"text": "communes avec Jean-Luc M\u00e9lenchon salut", "start": 288.96, "duration": 4.2}, {"text": "est tr\u00e8s utile d'agiter les \u00e9pouvantail", "start": 291.419, "duration": 3.361}, {"text": "quand il esp\u00e8re faire revenir \u00e0 lui", "start": 293.16, "duration": 3.24}, {"text": "quelques \u00e9lecteurs de droite encore un", "start": 294.78, "duration": 3.84}, {"text": "peu perdu mais la v\u00e9rit\u00e9 mais", "start": 296.4, "duration": 5.64}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a dit lui-m\u00eame se", "start": 298.62, "duration": 5.28}, {"text": "sentir cette proximit\u00e9 avec Jean-Luc", "start": 302.04, "duration": 3.78}, {"text": "M\u00e9lenchon aujourd'hui notre adversaire", "start": 303.9, "duration": 5.4}, {"text": "celui qui menace vraiment l'unit\u00e9 m\u00eame", "start": 305.82, "duration": 5.46}, {"text": "de la nation la stabilit\u00e9 de nos", "start": 309.3, "duration": 3.08}, {"text": "institutions", "start": 311.28, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il est dans cet agenda", "start": 312.38, "duration": 4.84}, {"text": "id\u00e9ologique", "start": 315.479, "duration": 3.961}, {"text": "tr\u00e8s inqui\u00e9tant qui pourrait demain", "start": 317.22, "duration": 4.02}, {"text": "mettre en danger la continuit\u00e9", "start": 319.44, "duration": 3.9}, {"text": "historique de notre propre pays et", "start": 321.24, "duration": 4.64}, {"text": "l'avenir auquel tous les jeunes Fran\u00e7ais", "start": 323.34, "duration": 6.62}, {"text": "doivent pouvoir avoir de nouveaux droits", "start": 325.88, "duration": 4.08}]}