{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je crois que nous aussi,\nnous avons besoin de retrouver", "start": 0.0, "duration": 2.0}, {"text": "ce qui fait pr\u00e9cis\u00e9ment, tout ce que nous avons\ncondamn\u00e9 par la passion du mouvement :", "start": 2.001, "duration": 3.499}, {"text": "l'identit\u00e9,\nl'identit\u00e9 personnelle, l'identit\u00e9 collective,", "start": 6.002, "duration": 2.998}, {"text": "retrouver le sens du commun,\nretrouver le sens d'un pays,", "start": 9.001, "duration": 3.0}, {"text": "de ce que c'est qu'un pays,", "start": 12.002, "duration": 1.498}, {"text": "qui fait quelque chose de son histoire,\net qui a vocation justement \u00e0 demeurer.", "start": 13.501, "duration": 4.001}, {"text": "Vous parlez de l'identit\u00e9, votre \"demeure\",\nelle ne peut pas \u00eatre universelle,", "start": 17.503, "duration": 3.0}, {"text": "elle n'est pas mondialiste ?", "start": 20.504, "duration": 1.496}, {"text": "Et bien pr\u00e9cis\u00e9ment,\nc'est \u00e7a qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 22.505, "duration": 1.495}, {"text": "l'homme est fait pour l'universel,\net nous aspirons tous \u00e0 l'universalit\u00e9", "start": 24.001, "duration": 2.296}, {"text": "mais pour pouvoir acc\u00e9der \u00e0 l'universalit\u00e9,\nnous avons besoin de m\u00e9diations particuli\u00e8res.", "start": 27.002, "duration": 4.001}, {"text": "Nous sommes tous des fr\u00e8res humains,\nen quelque sorte,", "start": 31.004, "duration": 3.0}, {"text": "mais cette fraternit\u00e9, elle passe d'abord\npar le fait de se reconna\u00eetre", "start": 34.005, "duration": 2.0}, {"text": "d'une culture particuli\u00e8re,\nd'avoir une langue particuli\u00e8re,", "start": 37.006, "duration": 3.0}, {"text": "ce qui nous rend capable ensuite\nde nous ouvrir ensuite \u00e0 la langue des autres.", "start": 40.007, "duration": 2.0}, {"text": "Mais on ne peut pas accueillir quelqu'un chez soi,\nsi on n'a pas d'abord un chez-soi.", "start": 42.008, "duration": 3.0}, {"text": "Et c'est peut-\u00eatre ce que notre universalisme abstrait\nnous a fait trop souvent oublier.", "start": 45.009, "duration": 3.0}, {"text": "Si on prend la question de l'immigration par exemple,", "start": 48.01, "duration": 3.0}, {"text": "bien s\u00fbr on peut d\u00e9fendre le sens de l'accueil,\nle sens de l'asile.", "start": 51.011, "duration": 3.0}, {"text": "Encore faut-il avoir quelque part o\u00f9 accueillir", "start": 54.012, "duration": 3.0}, {"text": "c'est \u00e0 dire reconna\u00eetre la n\u00e9cessit\u00e9 d'un lieu\nqui soit la condition de cette ouverture.", "start": 57.013, "duration": 3.987}, {"text": "Vous remettez en cause l'immigration en tant que telle ?", "start": 61.001, "duration": 4.002}, {"text": "Non bien s\u00fbr, au contraire,\nje crois que les \u00e9changes entre les cultures ont toujours \u00e9t\u00e9 f\u00e9conds.", "start": 65.004, "duration": 5.0}, {"text": "Je crois aussi que nous avons un devoir envers ceux qui sont\nles plus pauvreset les plus malheureux,", "start": 71.005, "duration": 4.0}, {"text": "mais encore une fois la question de cet accueil,\nqui est n\u00e9cessaire,", "start": 75.006, "duration": 2.0}, {"text": "suppose d'abord de reconna\u00eetre\nque quelque chose doit demeurer,", "start": 77.007, "duration": 3.0}, {"text": "quelque chose comme une demeure.", "start": 80.008, "duration": 1.0}, {"text": "Comment ouvrir la porte, si vous n'avez pas de porte ?", "start": 81.009, "duration": 2.0}, {"text": "Et aujourd'hui,\nnous vivons dans une situation paradoxale o\u00f9", "start": 83.01, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 ceux qui s'inqui\u00e8tent de la d\u00e9construction des murs", "start": 86.011, "duration": 3.0}, {"text": "on dit qu'au fond ils devraient\nrenoncer \u00e0 toute fronti\u00e8re", "start": 89.012, "duration": 3.0}, {"text": "alors qu'elles sont la condition\nde l'ouverture et de l'accueil.", "start": 92.013, "duration": 2.0}]}