{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et moi je crois que fabien roussel", "start": 0.0, "duration": 3.12}, {"text": "touche du doigt un probl\u00e8me dramatique", "start": 1.319, "duration": 5.161}, {"text": "dans notre pays lorsque il montre par", "start": 3.12, "duration": 5.04}, {"text": "les r\u00e9actions qu'il suscite que la", "start": 6.48, "duration": 3.329}, {"text": "gauche aujourd'hui pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9fendre", "start": 8.16, "duration": 4.47}, {"text": "les allocations sociales que le travail", "start": 9.809, "duration": 5.04}, {"text": "c'est une folie parce que le travail \u00e7a", "start": 12.63, "duration": 3.96}, {"text": "n'est pas seulement le moyen de subvenir", "start": 14.849, "duration": 3.631}, {"text": "\u00e0 ses besoins le travail c'est ce dans", "start": 16.59, "duration": 3.929}, {"text": "quoi nous pouvons accomplir nos propres", "start": 18.48, "duration": 3.15}, {"text": "talents ce dans quoi nous pouvons nous", "start": 20.519, "duration": 2.911}, {"text": "r\u00e9aliser \u00e0 condition que le travail soit", "start": 21.63, "duration": 3.149}, {"text": "humain pr\u00e9cis\u00e9ment et \u00e7a c'est le r\u00f4le", "start": 23.43, "duration": 3.21}, {"text": "du politique de garantir que les", "start": 24.779, "duration": 3.121}, {"text": "conditions de travail soit humaine et", "start": 26.64, "duration": 3.299}, {"text": "digne mais dans ce cadre l\u00e0 le travail", "start": 27.9, "duration": 3.539}, {"text": "est un lieu dans lequel on se r\u00e9alise", "start": 29.939, "duration": 3.78}, {"text": "qu'elle incarne fabien roussel en disant", "start": 31.439, "duration": 3.39}, {"text": "cela mais il incarne ce que la gauche", "start": 33.719, "duration": 2.581}, {"text": "aurait toujours d\u00fb \u00eatre c'est \u00e0 dire la", "start": 34.829, "duration": 3.061}, {"text": "gauche qui d\u00e9fende pr\u00e9cis\u00e9 martin lui", "start": 36.3, "duration": 2.91}, {"text": "dis \u00e7a c'est le droit du travail \u00e0 la", "start": 37.89, "duration": 3.57}, {"text": "mais je ne vois pas en quoi ce serait", "start": 39.21, "duration": 4.29}, {"text": "\u00eatre devant le chu que de condamner des", "start": 41.46, "duration": 3.93}, {"text": "gens \u00e0 vivre toute leur vie de", "start": 43.5, "duration": 4.469}, {"text": "l'assistance et cette situation dans", "start": 45.39, "duration": 3.87}, {"text": "laquelle nous sommes aujourd'hui c'est", "start": 47.969, "duration": 2.82}, {"text": "celle qui plombe notre pays c'est celle", "start": 49.26, "duration": 3.06}, {"text": "qui plante sa souverainet\u00e9 notre", "start": 50.789, "duration": 3.061}, {"text": "capacit\u00e9 de ma\u00eetriser notre destin", "start": 52.32, "duration": 3.719}, {"text": "aujourd'hui rendez vous compte vous avez", "start": 53.85, "duration": 4.32}, {"text": "toute la gauche unie qui s'attaque \u00e0", "start": 56.039, "duration": 3.691}, {"text": "fabien roussel pour d\u00e9fendre des", "start": 58.17, "duration": 3.0}, {"text": "allocations sociales alors que dans", "start": 59.73, "duration": 3.27}, {"text": "notre pays \u00e0 3 millions de ch\u00f4meurs 3", "start": 61.17, "duration": 2.879}, {"text": "millions de ch\u00f4meurs au sens de p\u00f4le", "start": 63.0, "duration": 3.09}, {"text": "emploi 3 millions de ch\u00f4meurs sonia", "start": 64.049, "duration": 4.051}, {"text": "mabrouk et moi j'entends partout dans", "start": 66.09, "duration": 3.48}, {"text": "les vignes du beaujolais il ya deux", "start": 68.1, "duration": 3.51}, {"text": "jours comme dans la moindre entreprise", "start": 69.57, "duration": 3.39}, {"text": "de france il des artisans des", "start": 71.61, "duration": 2.46}, {"text": "commer\u00e7ants j'entends partout le m\u00eame", "start": 72.96, "duration": 3.0}, {"text": "cri je n'arrive pas \u00e0 recruter on", "start": 74.07, "duration": 3.659}, {"text": "n'arrive plus \u00e0 recruter dans ce pays on", "start": 75.96, "duration": 3.869}, {"text": "manque de bras partout on manque de", "start": 77.729, "duration": 3.721}, {"text": "travailleurs partout et bien la gauche", "start": 79.829, "duration": 3.33}, {"text": "dans cette situation elle choisit de", "start": 81.45, "duration": 3.209}, {"text": "d\u00e9fendre un mod\u00e8le fond\u00e9 sur la", "start": 83.159, "duration": 3.901}, {"text": "consommation aliment\u00e9 par les revenus de", "start": 84.659, "duration": 4.14}, {"text": "l'aide publique financ\u00e9 par le d\u00e9ficit", "start": 87.06, "duration": 3.419}, {"text": "plut\u00f4t que de nous permettre de", "start": 88.799, "duration": 3.6}, {"text": "retrouver le sens de la dignit\u00e9 du", "start": 90.479, "duration": 3.811}, {"text": "travail et de ce que le travail apporte", "start": 92.399, "duration": 2.731}, {"text": "encore une fois vous \u00eates \u00e0 une", "start": 94.29, "duration": 2.43}, {"text": "r\u00e9sistance humaine \u00e9coutez c'est pareil", "start": 95.13, "duration": 2.61}, {"text": "dans ses nerfs vous serre la vis aux", "start": 96.72, "duration": 2.67}, {"text": "analystes d'oddo fera droit l'isoler", "start": 97.74, "duration": 3.089}, {"text": "proudhon mais je dis \u00e0 tous mes amis de", "start": 99.39, "duration": 3.78}, {"text": "gauche colis\u00e9e proudhon le travail c'est", "start": 100.829, "duration": 5.161}, {"text": "ce par quoi l'\u00eatre humain s'accomplit", "start": 103.17, "duration": 4.559}, {"text": "alors \u00e9videmment il faut un syst\u00e8me d", "start": 105.99, "duration": 3.269}, {"text": "aide sociale pour ceux qui ne peuvent", "start": 107.729, "duration": 2.941}, {"text": "plus travailler bien s\u00fbr on en a", "start": 109.259, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9videmment besoin il faut un syst\u00e8me", "start": 110.67, "duration": 3.299}, {"text": "d'aid\u00e9 sociale pour ceux qui sont", "start": 112.86, "duration": 3.179}, {"text": "temporairement frapp\u00e9 par le fait qu'ils", "start": 113.969, "duration": 4.231}, {"text": "ont perdu leur emploi mais la v\u00e9rit\u00e9 de", "start": 116.039, "duration": 3.51}, {"text": "notre syst\u00e8me politique aujourd'hui", "start": 118.2, "duration": 3.0}, {"text": "c'est qu'il est fond\u00e9 sur cette esp\u00e8ce", "start": 119.549, "duration": 4.021}, {"text": "de folie par laquelle en incite les gens", "start": 121.2, "duration": 5.87}, {"text": "\u00e0 ne plus travailler aller", "start": 123.57, "duration": 3.5}]}