{"label": "droite", "transcript": [{"text": "lisieux il faut pas agir en fait sous le", "start": 0.0, "duration": 3.389}, {"text": "coup de l'\u00e9motion imm\u00e9diatement sur un", "start": 1.8, "duration": 3.479}, {"text": "plan juridique justement sur l'\u00e9tat de", "start": 3.389, "duration": 2.191}, {"text": "droit", "start": 5.279, "duration": 3.121}, {"text": "mais la l\u00e9gislation et il faut pas agir", "start": 5.58, "duration": 3.63}, {"text": "sous le coup de l'\u00e9motion", "start": 8.4, "duration": 2.61}, {"text": "\u00e7a fait \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on aurait", "start": 9.21, "duration": 3.809}, {"text": "d\u00fb agir alors s'il faut des attentats", "start": 11.01, "duration": 3.419}, {"text": "pour nous r\u00e9veiller je suis le premier \u00e0", "start": 13.019, "duration": 3.18}, {"text": "le regretter mais enfin j'esp\u00e8re au", "start": 14.429, "duration": 3.391}, {"text": "moins que ces attentats nous ouvriront", "start": 16.199, "duration": 3.601}, {"text": "les yeux si on ne se r\u00e9veille pas", "start": 17.82, "duration": 4.289}, {"text": "maintenant je ne vois pas quand on se", "start": 19.8, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9veillera et je vais vous dire on va la", "start": 22.109, "duration": 2.551}, {"text": "trique roger oui", "start": 23.88, "duration": 2.729}, {"text": "un pays peut commettre des erreurs", "start": 24.66, "duration": 4.83}, {"text": "irr\u00e9parables un \u00e9tat peut se laisser", "start": 26.609, "duration": 6.171}, {"text": "d\u00e9truire quand il ne s'est pas r\u00e9agir", "start": 29.49, "duration": 7.38}, {"text": "vous avez aujourd'hui en france des", "start": 32.78, "duration": 6.4}, {"text": "bandes de turcs qui descendent dans les", "start": 36.87, "duration": 4.55}, {"text": "rues pour traquer les arm\u00e9niens c'\u00e9tait", "start": 39.18, "duration": 5.879}, {"text": "avant-hier \u00e0 d\u00e9cimer \u00e0 lyon c'\u00e9tait hier", "start": 41.42, "duration": 5.65}, {"text": "encore dans le centre ville de dijon", "start": 45.059, "duration": 4.891}, {"text": "notre pays peut tr\u00e8s bien conna\u00eetre des", "start": 47.07, "duration": 4.62}, {"text": "affrontements tr\u00e8s violents", "start": 49.95, "duration": 3.539}, {"text": "si nous ne savons pas r\u00e9agir \u00e0 temps et", "start": 51.69, "duration": 4.11}, {"text": "il le spectre des \u00e9tats faillis ne", "start": 53.489, "duration": 4.351}, {"text": "concerne pas que le monde", "start": 55.8, "duration": 4.529}, {"text": "au dehors des fronti\u00e8res de l'europe il", "start": 57.84, "duration": 4.019}, {"text": "est possible de vivre en france une", "start": 60.329, "duration": 3.961}, {"text": "explosion de l'unit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 61.859, "duration": 3.721}, {"text": "fran\u00e7aise d\u00e9g\u00e2ts civils", "start": 64.29, "duration": 3.63}, {"text": "c'est le d\u00e9fi majeur et une fracturation", "start": 65.58, "duration": 4.05}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise qui \u00e9videmment", "start": 67.92, "duration": 4.32}, {"text": "se dissoudra dans la violence ne peut", "start": 69.63, "duration": 4.77}, {"text": "que donner lieu \u00e0 de la violence \u00e0 tr\u00e8s", "start": 72.24, "duration": 4.23}, {"text": "grande \u00e9chelle et et je crois encore une", "start": 74.4, "duration": 3.42}, {"text": "fois qu'il est temps de prendre la", "start": 76.47, "duration": 3.42}, {"text": "mesure du danger et si il allume \u00e0 lire", "start": 77.82, "duration": 3.63}, {"text": "design en bien par les guerriers l\u00e0 et", "start": 79.89, "duration": 2.88}, {"text": "des r\u00e9veillons nous maintenant c'est une", "start": 81.45, "duration": 3.0}, {"text": "guerre civile dont vous parlez mais je", "start": 82.77, "duration": 2.94}, {"text": "ne sais m\u00eame pas quelle quelle forme \u00e7a", "start": 84.45, "duration": 2.309}, {"text": "peut prendre est dans une guerre civile", "start": 85.71, "duration": 2.82}, {"text": "vous avez des cons constitu\u00e9 qui se bat", "start": 86.759, "duration": 2.97}, {"text": "aujourd'hui je ne vois pas des camps", "start": 88.53, "duration": 3.449}, {"text": "constitu\u00e9 qui se battent je vois dans", "start": 89.729, "duration": 4.561}, {"text": "cette \u00e9glise de nice d'un c\u00f4t\u00e9 des gens", "start": 91.979, "duration": 4.291}, {"text": "qui prient et de l'autre des gens qui", "start": 94.29, "duration": 3.75}, {"text": "tuent non \u00e7a n'est pas une guerre civile", "start": 96.27, "duration": 3.66}, {"text": "parce que les fran\u00e7ais sont pacifiques", "start": 98.04, "duration": 4.35}, {"text": "ils sont incroyablement respectueuse ils", "start": 99.93, "duration": 4.68}, {"text": "sont incroyablement r\u00e9silient et et", "start": 102.39, "duration": 3.869}, {"text": "d'ailleurs et c'est la d\u00e9monstration", "start": 104.61, "duration": 3.81}, {"text": "absolue que ceux qui accusent la france", "start": 106.259, "duration": 5.461}, {"text": "de racisme et d'islamophobie insulte les", "start": 108.42, "duration": 5.25}, {"text": "fran\u00e7ais au m\u00e9pris de la r\u00e9alit\u00e9", "start": 111.72, "duration": 4.59}, {"text": "les fran\u00e7ais subissent depuis des ann\u00e9es", "start": 113.67, "duration": 3.989}, {"text": "des attentats islamistes", "start": 116.31, "duration": 4.47}, {"text": "il n'y a jamais eu de r\u00e9torsion ligne a", "start": 117.659, "duration": 4.85}, {"text": "jamais eu de violence en retour et", "start": 120.78, "duration": 4.53}, {"text": "puissions-nous way rester dans la paix", "start": 122.509, "duration": 4.96}, {"text": "civile puissions-nous conserver cette", "start": 125.31, "duration": 2.699}, {"text": "paix civile", "start": 127.469, "duration": 2.4}, {"text": "puissions nous faire en sorte que la", "start": 128.009, "duration": 3.421}, {"text": "grande majorit\u00e9 des musulmans dans notre", "start": 129.869, "duration": 2.191}, {"text": "pays qui veut", "start": 131.43, "duration": 2.88}, {"text": "vivre paisiblement leur foi continuent", "start": 132.06, "duration": 4.56}, {"text": "de le faire bien s\u00fbr je ne souhaite", "start": 134.31, "duration": 5.1}, {"text": "absolument pas de fracture est violente", "start": 136.62, "duration": 5.1}, {"text": "mais pour l'\u00e9viter il faut et c'est une", "start": 139.41, "duration": 3.81}, {"text": "urgence maintenant mais que l'\u00e9tat joue", "start": 141.72, "duration": 2.91}, {"text": "son r\u00f4le parce qu'\u00e0 chaque fois que la", "start": 143.22, "duration": 4.32}, {"text": "veille du krach europ\u00e9en bri\u00e8vement", "start": 144.63, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy est ce qu'il", "start": 147.54, "duration": 2.79}, {"text": "faut sortir alors des trait\u00e9s parce que", "start": 148.95, "duration": 2.759}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 \u00e7a tout \u00e0 l'heure est", "start": 150.33, "duration": 2.82}, {"text": "ce qu'il faut sortir de certains trait\u00e9s", "start": 151.709, "duration": 2.011}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 153.15, "duration": 2.52}, {"text": "si la cee d \u00e2ge par exemple la cour", "start": 153.72, "duration": 2.94}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme si la", "start": 155.67, "duration": 1.95}, {"text": "cour europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 156.66, "duration": 2.07}, {"text": "nous emp\u00eache d'appliquer une politique", "start": 157.62, "duration": 2.82}, {"text": "migratoire efficace alors bien s\u00fbr", "start": 158.73, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9videmment et je le disais d\u00e9j\u00e0 pendant", "start": 160.44, "duration": 2.31}, {"text": "la campagne europ\u00e9enne", "start": 161.97, "duration": 2.549}, {"text": "il faudra s'affranchir de la cod h", "start": 162.75, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e9videmment sans aucune esp\u00e8ce d'\u00e9tat", "start": 164.519, "duration": 5.611}, {"text": "d'\u00e2me \u00e7a \u00e7a n'est pas la brutalit\u00e9 de", "start": 166.769, "duration": 5.461}, {"text": "l'\u00e9tat contre l'\u00e9tat de droit c'est que", "start": 170.13, "duration": 5.28}, {"text": "en fait un certain point ouais un ordre", "start": 172.23, "duration": 5.339}, {"text": "juridique contraignant peut vous", "start": 175.41, "duration": 3.84}, {"text": "emp\u00eacher tout simplement de faire", "start": 177.569, "duration": 3.811}, {"text": "appliquer des lois simples je ne vois", "start": 179.25, "duration": 3.03}, {"text": "pas ce que les droits de l'homme ont", "start": 181.38, "duration": 2.7}, {"text": "gagn\u00e9 dans l'incurie de l'\u00e9tat", "start": 182.28, "duration": 3.75}, {"text": "je ne vois pas ce que l'humanit\u00e9 ce que", "start": 184.08, "duration": 3.689}, {"text": "la paix ce que la dignit\u00e9 humaine ont", "start": 186.03, "duration": 3.87}, {"text": "gagn\u00e9 dans cette esp\u00e8ce de situation", "start": 187.769, "duration": 4.651}, {"text": "aberrante o\u00f9 je le r\u00e9p\u00e8te un afghan", "start": 189.9, "duration": 4.83}, {"text": "soup\u00e7onn\u00e9 de radicalisation indiqu\u00e9 un", "start": 192.42, "duration": 4.11}, {"text": "policier se prom\u00e8nent librement avec un", "start": 194.73, "duration": 4.83}, {"text": "co\u00fbt de m\u00eame \u00e0 l'int\u00e9rieur avec le", "start": 196.53, "duration": 4.14}, {"text": "conseil constitutionnel qui peut", "start": 199.56, "duration": 4.019}, {"text": "recopier aussi des lois quoi en tous les", "start": 200.67, "duration": 4.62}, {"text": "cas il ya un danger qui a \u00e9t\u00e9 point\u00e9", "start": 203.579, "duration": 3.181}, {"text": "r\u00e9cemment par beaucoup d'intellectuels", "start": 205.29, "duration": 3.99}, {"text": "de tr\u00e8s brillant juriste je pense \u00e0 lui", "start": 206.76, "duration": 4.47}, {"text": "seul du conseil d'\u00e9tat qui a publi\u00e9 un", "start": 209.28, "duration": 3.51}, {"text": "texte tr\u00e8s important sur ce sujet la", "start": 211.23, "duration": 3.24}, {"text": "semaine derni\u00e8re le grand danger ce", "start": 212.79, "duration": 4.289}, {"text": "serait que \u00e0 un certain point un arsenal", "start": 214.47, "duration": 5.22}, {"text": "juridique trop contraignant emp\u00eache", "start": 217.079, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00e9tat d'assumer ses missions", "start": 219.69, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9galiennes fondamental je ne suis pas", "start": 220.739, "duration": 4.921}, {"text": "de ceux qui accusent les juges de tous", "start": 222.63, "duration": 4.229}, {"text": "les maux je ne suis pas de ceux qui", "start": 225.66, "duration": 3.12}, {"text": "pensent qu'on devrait quitter l'\u00e9tat de", "start": 226.859, "duration": 5.25}, {"text": "droit le l'europe et la france ont", "start": 228.78, "duration": 5.789}, {"text": "construit leur tradition politique sur", "start": 232.109, "duration": 4.951}, {"text": "l'id\u00e9e que la loi prime sur la violence", "start": 234.569, "duration": 3.841}, {"text": "et je pense que c'est aussi ce qui est", "start": 237.06, "duration": 2.34}, {"text": "en jeu dans la lutte contre le", "start": 238.41, "duration": 2.01}, {"text": "terrorisme et dans la lutte contre", "start": 239.4, "duration": 3.6}, {"text": "l'islamisme mais mais il est tr\u00e8s clair", "start": 240.42, "duration": 4.26}, {"text": "qu'aujourd'hui on assiste \u00e0 une forme de", "start": 243.0, "duration": 3.87}, {"text": "d\u00e9rive juridique et jurisprudentielle", "start": 244.68, "duration": 3.839}, {"text": "qui emp\u00eacherait l'\u00e9tat d'assumer", "start": 246.87, "duration": 3.3}, {"text": "correctement sa mission quand c'est le", "start": 248.519, "duration": 3.391}, {"text": "cas et bien l'\u00e9tat doit reprendre son", "start": 250.17, "duration": 2.039}, {"text": "r\u00f4le", "start": 251.91, "duration": 2.49}, {"text": "\u00e9videmment et si la cdh vous emp\u00eache de", "start": 252.209, "duration": 4.02}, {"text": "le faire il faudra quitter la cod h mais", "start": 254.4, "duration": 3.389}, {"text": "je le r\u00e9p\u00e8te tra\u00eenez pas aujourd'hui le", "start": 256.229, "duration": 3.57}, {"text": "premier probl\u00e8me est aujourd'hui la", "start": 257.789, "duration": 3.81}, {"text": "premi\u00e8re responsabilit\u00e9 elle est dans la", "start": 259.799, "duration": 3.18}, {"text": "main du gouvernement et elle p\u00e8se sur", "start": 261.599, "duration": 2.621}, {"text": "les \u00e9paules du gouvernement", "start": 262.979, "duration": 4.511}, {"text": "et pardon de le dire le pakistanais qui", "start": 264.22, "duration": 5.7}, {"text": "a tent\u00e9 de d\u00e9couper au couteau de", "start": 267.49, "duration": 4.56}, {"text": "boucher vos confr\u00e8res journalistes rue", "start": 269.92, "duration": 3.69}, {"text": "nicolas appert \u00e0 paris il ya tr\u00e8s peu de", "start": 272.05, "duration": 2.1}, {"text": "temps de cela", "start": 273.61, "duration": 2.85}, {"text": "ce pakistanais \u00e9tait arriv\u00e9 en france", "start": 274.15, "duration": 4.26}, {"text": "sous le statut de mineurs \u00e9trangers", "start": 276.46, "duration": 4.47}, {"text": "isol\u00e9s c'est le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 278.41, "duration": 3.96}, {"text": "actuel c'est le gouvernement d' emmanuel", "start": 280.93, "duration": 3.93}, {"text": "macron qui a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9tendre les", "start": 282.37, "duration": 4.59}, {"text": "protections li\u00e9es \u00e0 ce statut est que", "start": 284.86, "duration": 4.14}, {"text": "chaque personne qui \u00e9tait mineur", "start": 286.96, "duration": 3.81}, {"text": "\u00e9tranger isol\u00e9 pouvait faire venir au", "start": 289.0, "duration": 3.24}, {"text": "titre du regroupement familial toute sa", "start": 290.77, "duration": 2.97}, {"text": "famille en france c'est le gouvernement", "start": 292.24, "duration": 2.76}, {"text": "actuel qui l'a d\u00e9cid\u00e9 c'est pas les", "start": 293.74, "duration": 2.97}, {"text": "juges s'est pas lass\u00e9 le dhc la", "start": 295.0, "duration": 2.94}, {"text": "responsabilit\u00e9 du gouvernement", "start": 296.71, "duration": 2.88}, {"text": "alors maintenant il faut arr\u00eater de se", "start": 297.94, "duration": 3.24}, {"text": "cacher derri\u00e8re des excuses il faut que", "start": 299.59, "duration": 2.49}, {"text": "le gouvernement prenne ses", "start": 301.18, "duration": 2.73}, {"text": "responsabilit\u00e9s et il faut agir enfants", "start": 302.08, "duration": 5.12}, {"text": "sur ce sujet fondamental et brive", "start": 303.91, "duration": 3.29}]}