{"label": "droite", "transcript": [{"text": "les bureaux ex\u00e9cutif c'est r\u00e9uni hier", "start": 4.74, "duration": 4.859}, {"text": "soir avec diff\u00e9rents points \u00e0 l'ordre du", "start": 7.379, "duration": 5.281}, {"text": "jour et je vais les d\u00e9velopper ce matin", "start": 9.599, "duration": 4.92}, {"text": "devant vous tout d'abord une", "start": 12.66, "duration": 3.36}, {"text": "communication sur sur la campagne", "start": 14.519, "duration": 4.141}, {"text": "d'adh\u00e9sion qui entre dans sa phase", "start": 16.02, "duration": 4.919}, {"text": "op\u00e9rationnelle et qui sera d\u00e9ploy\u00e9 par", "start": 18.66, "duration": 3.84}, {"text": "tout en France d\u00e8s la semaine prochaine", "start": 20.939, "duration": 4.201}, {"text": "vous d\u00e9couvrez d'ailleurs pour la", "start": 22.5, "duration": 4.38}, {"text": "premi\u00e8re fois physiquement les nouvelles", "start": 25.14, "duration": 4.08}, {"text": "affiches tir\u00e9es \u00e0 200 000 exemplaires", "start": 26.88, "duration": 4.38}, {"text": "chacune une avec le pr\u00e9sident de la", "start": 29.22, "duration": 4.44}, {"text": "R\u00e9publique et l'autre avec la charte la", "start": 31.26, "duration": 4.319}, {"text": "charte des valeurs du parti elles seront", "start": 33.66, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s bient\u00f4t \u00e0 la disposition des", "start": 35.579, "duration": 4.081}, {"text": "militants sur sur le terrain \u00e0 partir de", "start": 37.38, "duration": 3.66}, {"text": "la semaine prochaine dans le m\u00eame temps", "start": 39.66, "duration": 3.899}, {"text": "500 000 tracts pour valoriser nos", "start": 41.04, "duration": 4.8}, {"text": "mesures dites pouvoirs d'achat seront", "start": 43.559, "duration": 4.32}, {"text": "imprim\u00e9s afin de dire et d'expliquer", "start": 45.84, "duration": 4.08}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement l'action de la", "start": 47.879, "duration": 4.441}, {"text": "majorit\u00e9 au quotidien pour nos", "start": 49.92, "duration": 4.2}, {"text": "compatriotes je crois que vous l'avez vu", "start": 52.32, "duration": 3.18}, {"text": "d'ailleurs comme moi le pr\u00e9sident de la", "start": 54.12, "duration": 3.54}, {"text": "R\u00e9publique M en ce moment utiliser se", "start": 55.5, "duration": 3.96}, {"text": "servir de certains graphiques et bien", "start": 57.66, "duration": 3.96}, {"text": "vous les retrouverez sur sur ces tracts", "start": 59.46, "duration": 3.66}, {"text": "notamment en ce qui concerne l'inflation", "start": 61.62, "duration": 3.6}, {"text": "la France est dans l'un des leurs \u00e9l\u00e8ves", "start": 63.12, "duration": 5.039}, {"text": "en Europe sur ce point j'ajoute que", "start": 65.22, "duration": 4.62}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 cette campagne une \u00e9tape", "start": 68.159, "duration": 3.661}, {"text": "importante dans la vie de notre partie", "start": 69.84, "duration": 3.18}, {"text": "aura lieu en d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine", "start": 71.82, "duration": 2.46}, {"text": "l'\u00e9lection des assembl\u00e9es", "start": 73.02, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9partementales je vous rappelle les", "start": 74.28, "duration": 5.879}, {"text": "dates 28 et 29 janvier 2023 elle pourra", "start": 75.78, "duration": 6.6}, {"text": "se d\u00e9rouler en ligne et en pr\u00e9sentiel", "start": 80.159, "duration": 4.14}, {"text": "dans des lieux fix\u00e9s en accord avec", "start": 82.38, "duration": 5.16}, {"text": "l'ensemble des candidats le corps", "start": 84.299, "duration": 5.701}, {"text": "\u00e9lectoral sera constitu\u00e9 au 31 d\u00e9cembre", "start": 87.54, "duration": 5.7}, {"text": "2022 il faudra donc adh\u00e9rer avant cette", "start": 90.0, "duration": 5.82}, {"text": "date pour pouvoir voter ou bien se", "start": 93.24, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9senter sur une liste en janvier 2023", "start": 95.82, "duration": 6.119}, {"text": "avant cela sont nomm\u00e9s d\u00e8s aujourd'hui", "start": 98.6, "duration": 5.339}, {"text": "de fa\u00e7on transitoire des correspondants", "start": 101.939, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9partementaux en charge de la", "start": 103.939, "duration": 4.061}, {"text": "structuration du parti parall\u00e8lement", "start": 105.659, "duration": 3.42}, {"text": "dans certains d\u00e9partements des", "start": 108.0, "duration": 2.759}, {"text": "correspondants issus de territoires de", "start": 109.079, "duration": 4.32}, {"text": "progr\u00e8s et d'agir seront nomm\u00e9s par ces", "start": 110.759, "duration": 4.68}, {"text": "parties avec pour objectif l'adh\u00e9sion \u00e0", "start": 113.399, "duration": 3.121}, {"text": "Renaissance", "start": 115.439, "duration": 2.761}, {"text": "j'ajoute qu'une liste d'ambassadeurs", "start": 116.52, "duration": 4.139}, {"text": "r\u00e9gionaux a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 en", "start": 118.2, "duration": 4.5}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif hier soir ces", "start": 120.659, "duration": 3.061}, {"text": "ambassadeurs auront pour objectif", "start": 122.7, "duration": 2.64}, {"text": "d'accompagner sur le terrain de", "start": 123.72, "duration": 3.3}, {"text": "militants dans le cadre de la campagne", "start": 125.34, "duration": 3.779}, {"text": "d'adh\u00e9sion du parti se sont \u00e0 la fois", "start": 127.02, "duration": 3.959}, {"text": "des personnalit\u00e9s politiques nationales", "start": 129.119, "duration": 4.021}, {"text": "reconnues sur les territoires et qui", "start": 130.979, "duration": 3.601}, {"text": "font bien s\u00fbr partie des trois", "start": 133.14, "duration": 3.36}, {"text": "composantes de renaissance les 30", "start": 134.58, "duration": 3.72}, {"text": "sensibilit\u00e9s j'aurais l'occasion si vous", "start": 136.5, "duration": 3.3}, {"text": "le voulez de vous donner une liste un", "start": 138.3, "duration": 3.06}, {"text": "peu plus pr\u00e9cise tout \u00e0 l'heure voil\u00e0", "start": 139.8, "duration": 3.48}, {"text": "donc pour la partie adh\u00e9sion \u00e9tape cl\u00e9", "start": 141.36, "duration": 4.98}, {"text": "vous le savez de la refondation voulue", "start": 143.28, "duration": 5.88}, {"text": "par par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral un mois", "start": 146.34, "duration": 5.22}, {"text": "apr\u00e8s sa prise de fonctions plusieurs", "start": 149.16, "duration": 3.659}, {"text": "feuilles de route ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es", "start": 151.56, "duration": 3.36}, {"text": "hier soir d'abord en ce qui concerne les", "start": 152.819, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sent\u00e9es par le secr\u00e9taire", "start": 154.92, "duration": 4.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge \u00e0 ce th\u00e8me", "start": 156.78, "duration": 3.84}, {"text": "franquiester accompagn\u00e9 de", "start": 159.08, "duration": 3.879}, {"text": "Pierre-Alexandre Anglade Emily chalat et", "start": 160.62, "duration": 3.899}, {"text": "Catherine Fabre Franck Riester a par", "start": 162.959, "duration": 3.36}, {"text": "exemple rappel\u00e9 que Renaissance est n\u00e9", "start": 164.519, "duration": 4.44}, {"text": "du rassemblement in\u00e9dit des forces", "start": 166.319, "duration": 4.2}, {"text": "politiques progressistes du pays autour", "start": 168.959, "duration": 3.36}, {"text": "d'un grand projet commun b\u00e2tir une", "start": 170.519, "duration": 4.381}, {"text": "France unie dans une Europe plus forte", "start": 172.319, "duration": 4.14}, {"text": "comme toute formation politique", "start": 174.9, "duration": 3.3}, {"text": "Renaissance \u00e0 pour vocation de pr\u00e9senter", "start": 176.459, "duration": 4.441}, {"text": "des candidats \u00e0 chaque \u00e9lection et se", "start": 178.2, "duration": 3.84}, {"text": "donne pour objectif de faire \u00e9lire", "start": 180.9, "duration": 2.52}, {"text": "partout cela est possible des femmes et", "start": 182.04, "duration": 3.6}, {"text": "des hommes adh\u00e9rents \u00e0 son corpus de", "start": 183.42, "duration": 3.599}, {"text": "valeur et d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 soutenir l'action", "start": 185.64, "duration": 3.9}, {"text": "du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et du", "start": 187.019, "duration": 5.101}, {"text": "gouvernement le parti Renaissance r\u00e9unit", "start": 189.54, "duration": 4.38}, {"text": "dans ces d\u00e9j\u00e0 je vous le rappelle un", "start": 192.12, "duration": 3.72}, {"text": "certain nombre d'\u00e9lus nationaux et", "start": 193.92, "duration": 3.599}, {"text": "locaux un groupe parlementaire", "start": 195.84, "duration": 4.08}, {"text": "majoritaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale avec", "start": 197.519, "duration": 4.741}, {"text": "166 membres un groupe au S\u00e9nac compos\u00e9", "start": 199.92, "duration": 5.76}, {"text": "de 24 \u00e9lus de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens nombre", "start": 202.26, "duration": 6.02}, {"text": "du groupe ren\u00e9-europe avec 24 membres", "start": 205.68, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e9lus sur la liste Renaissance une", "start": 208.28, "duration": 3.76}, {"text": "plusieurs centaines des plusieurs", "start": 210.78, "duration": 3.179}, {"text": "centaines des lulocho r\u00e9partis sur", "start": 212.04, "duration": 3.479}, {"text": "l'ensemble du territoire m\u00e9tropolitain", "start": 213.959, "duration": 2.64}, {"text": "et ultramarins et des lieux", "start": 215.519, "duration": 3.841}, {"text": "repr\u00e9sentants des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "start": 216.599, "duration": 4.5}, {"text": "afin d'assurer \u00e0 notre partie une", "start": 219.36, "duration": 2.82}, {"text": "repr\u00e9sentation d\u00e9centralis\u00e9e", "start": 221.099, "duration": 2.581}, {"text": "diff\u00e9renci\u00e9e au plus proche de nos", "start": 222.18, "duration": 3.779}, {"text": "concitoyens le p\u00f4le se fixe pour", "start": 223.68, "duration": 4.08}, {"text": "objectif de renforcer la repr\u00e9sentation", "start": 225.959, "duration": 4.5}, {"text": "du parti et de ses id\u00e9es en mettant en", "start": 227.76, "duration": 4.08}, {"text": "\u0153uvre les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 la", "start": 230.459, "duration": 3.181}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection de nos \u00e9lus et \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 231.84, "duration": 4.38}, {"text": "de nouveaux repr\u00e9sentants partout o\u00f9", "start": 233.64, "duration": 5.4}, {"text": "cela est possible voil\u00e0 la feuille de", "start": 236.22, "duration": 6.379}, {"text": "route pr\u00e9sent\u00e9e hier par Franck Riester", "start": 239.04, "duration": 7.02}, {"text": "Olivier du soft a quant \u00e0 lui pr\u00e9senter", "start": 242.599, "duration": 4.901}, {"text": "sa feuille de route sur la structuration", "start": 246.06, "duration": 4.62}, {"text": "territoriale du parti accompagn\u00e9 dans", "start": 247.5, "duration": 5.28}, {"text": "ses responsabilit\u00e9s aux parties par", "start": 250.68, "duration": 4.08}, {"text": "Violet spielboot Quentin bataillon et", "start": 252.78, "duration": 4.799}, {"text": "Bertrand massinet Olivier du Sapin a", "start": 254.76, "duration": 4.159}, {"text": "insist\u00e9 sur le fait que des efforts", "start": 257.579, "duration": 4.321}, {"text": "devaient \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s pour favoriser", "start": 258.919, "duration": 5.56}, {"text": "une dynamique d'adh\u00e9sion dans les", "start": 261.9, "duration": 3.32}, {"text": "territoires", "start": 264.479, "duration": 3.421}, {"text": "le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 rappel\u00e9 en", "start": 265.22, "duration": 4.9}, {"text": "trois points ce qui \u00e9tait les priorit\u00e9s", "start": 267.9, "duration": 4.799}, {"text": "de son p\u00f4le premier point une politique", "start": 270.12, "duration": 4.74}, {"text": "d'adh\u00e9sion et de formation des cadres", "start": 272.699, "duration": 5.22}, {"text": "locaux la formation au coeur de ces", "start": 274.86, "duration": 4.08}, {"text": "priorit\u00e9s afin de pr\u00e9parer les", "start": 277.919, "duration": 2.941}, {"text": "prochaines \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales et", "start": 278.94, "duration": 3.9}, {"text": "encore une fois d'ancrer Renaissance sur", "start": 280.86, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9chiquier politique national et local", "start": 282.84, "duration": 3.9}, {"text": "il s'agira de renforcer notre", "start": 284.9, "duration": 3.82}, {"text": "implantation en lien avec le tissu", "start": 286.74, "duration": 4.56}, {"text": "social les acteurs \u00e9conomiques locaux", "start": 288.72, "duration": 4.5}, {"text": "pour structurer notre vie militante et", "start": 291.3, "duration": 4.14}, {"text": "relayer nos actions nationales porter", "start": 293.22, "duration": 4.02}, {"text": "des probl\u00e9matiques locales deuxi\u00e8me", "start": 295.44, "duration": 4.74}, {"text": "point porter hier soir dans ce bureau", "start": 297.24, "duration": 5.58}, {"text": "objectif par par Olivier du soft la", "start": 300.18, "duration": 5.16}, {"text": "structuration des la structuration", "start": 302.82, "duration": 4.08}, {"text": "territoriale et la pr\u00e9paration des", "start": 305.34, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lections d\u00e9partementales les bureaux", "start": 306.9, "duration": 4.799}, {"text": "des assembl\u00e9es d\u00e9partementales et leurs", "start": 309.78, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sidents \u00e9lus d\u00e9mocratiquement par nos", "start": 311.699, "duration": 4.741}, {"text": "adh\u00e9rents auront dit-il une l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 313.74, "duration": 4.44}, {"text": "incontestable pour incarner localement", "start": 316.44, "duration": 4.52}, {"text": "notre partie troisi\u00e8me point", "start": 318.18, "duration": 5.34}, {"text": "port\u00e9 hier soir par Olivier du socle les", "start": 320.96, "duration": 3.88}, {"text": "moyens organisationnels accord\u00e9s aux", "start": 323.52, "duration": 3.119}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ration la r\u00e9ussite d'\u00e9v\u00e9nements", "start": 324.84, "duration": 3.54}, {"text": "locaux tient souvent en relation directe", "start": 326.639, "duration": 3.961}, {"text": "qu'entretien le r\u00e9f\u00e9rent territorial", "start": 328.38, "duration": 4.5}, {"text": "avec les cadres \u00e0 Paris les cabinets", "start": 330.6, "duration": 3.96}, {"text": "minist\u00e9riels le parti ou les", "start": 332.88, "duration": 3.84}, {"text": "parlementaires Renaissance n\u00e9 avec cette", "start": 334.56, "duration": 4.139}, {"text": "volont\u00e9 de structuration territoriale", "start": 336.72, "duration": 3.199}, {"text": "cette volont\u00e9 de cr\u00e9er un niveau", "start": 338.699, "duration": 3.361}, {"text": "d'action d\u00e9partementale de tel moyen", "start": 339.919, "duration": 4.5}, {"text": "propre et s'appuiera \u00e9videmment sur la", "start": 342.06, "duration": 4.079}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9 de ces implantations", "start": 344.419, "duration": 5.201}, {"text": "avec territoire de progr\u00e8s et", "start": 346.139, "duration": 5.761}, {"text": "agir voil\u00e0 pour les feuilles de route", "start": 349.62, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9es hier par Franck Riester et", "start": 351.9, "duration": 6.299}, {"text": "Olivier du soft St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 quant", "start": 354.78, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e0 lui tenu un point d'actualit\u00e9", "start": 358.199, "duration": 5.821}, {"text": "politique d'abord sur le volet europ\u00e9en", "start": 360.66, "duration": 5.84}, {"text": "il a fait un point sur les r\u00e9sultats", "start": 364.02, "duration": 4.04}, {"text": "encourageants", "start": 366.5, "duration": 3.46}, {"text": "obtenus par le Pr\u00e9sident de la", "start": 368.06, "duration": 3.66}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 l'issue du Conseil europ\u00e9en", "start": 369.96, "duration": 3.9}, {"text": "la semaine derni\u00e8re notamment ce qui", "start": 371.72, "duration": 4.36}, {"text": "concerne l'achat de gaz en commun par", "start": 373.86, "duration": 4.5}, {"text": "les \u00c9tats membres le m\u00e9canisme de super", "start": 376.08, "duration": 4.8}, {"text": "profit europ\u00e9en qui est enclench\u00e9 qui", "start": 378.36, "duration": 5.7}, {"text": "est une une avanc\u00e9e majeure et qui est", "start": 380.88, "duration": 4.98}, {"text": "en bonne voie et qui r\u00e9percutera", "start": 384.06, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e9videmment des avanc\u00e9es ici en France on", "start": 385.86, "duration": 5.04}, {"text": "parle de plusieurs milliards d'euros", "start": 389.4, "duration": 4.38}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 ce m\u00e9canisme europ\u00e9en par", "start": 390.9, "duration": 4.5}, {"text": "ailleurs Stephen s\u00e9journ\u00e9 a demand\u00e9 \u00e0", "start": 393.78, "duration": 3.72}, {"text": "Pascal Camphin secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 395.4, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 relation avec le Parlement de", "start": 397.5, "duration": 5.28}, {"text": "travailler et de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un texte", "start": 399.66, "duration": 5.7}, {"text": "sur les super dividendes et de nous", "start": 402.78, "duration": 4.38}, {"text": "faire des des propositions sur le sujet", "start": 405.36, "duration": 4.2}, {"text": "ce qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 une discussion", "start": 407.16, "duration": 5.22}, {"text": "riche sur sur ce sujet hier en bureau", "start": 409.56, "duration": 5.639}, {"text": "ex\u00e9cutif je vous rappelle si vous n'\u00eates", "start": 412.38, "duration": 4.14}, {"text": "pas au courant que le groupe rignaux", "start": 415.199, "duration": 2.94}, {"text": "d'ailleurs en Europe a d\u00e9cid\u00e9 d'exclure", "start": 416.52, "duration": 4.26}, {"text": "le Parti lib\u00e9ral su\u00e9dois sous", "start": 418.139, "duration": 4.5}, {"text": "l'impulsion de renaissance et de Stephen", "start": 420.78, "duration": 4.199}, {"text": "s\u00e9journer du MoDem et de raison en", "start": 422.639, "duration": 4.141}, {"text": "raison de son alliance avec l'extr\u00eame", "start": 424.979, "duration": 5.16}, {"text": "droite local sur l'actualit\u00e9 nationale", "start": 426.78, "duration": 6.06}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a fait un point sur le", "start": 430.139, "duration": 5.481}, {"text": "PLF et le PLFSS \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 432.84, "duration": 5.28}, {"text": "on pensait que les digues sauteraient", "start": 435.62, "duration": 4.56}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 droite et finalement", "start": 438.12, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e7a s'est pass\u00e9 \u00e0 gauche St\u00e9phane c'est", "start": 440.18, "duration": 5.139}, {"text": "journ\u00e9e estime et a estim\u00e9 hier en", "start": 443.16, "duration": 3.599}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif qu'il s'agissait d'une", "start": 445.319, "duration": 4.021}, {"text": "trahison historique envers les valeurs", "start": 446.759, "duration": 5.301}, {"text": "de la gauche et des \u00e9lecteurs notamment", "start": 449.34, "duration": 5.96}, {"text": "venus du Parti socialiste voil\u00e0 pour", "start": 452.06, "duration": 7.0}, {"text": "l'actualit\u00e9 avanc\u00e9e hier en bureau", "start": 455.3, "duration": 6.64}, {"text": "ex\u00e9cutif et je me tiens d\u00e9sormais \u00e0", "start": 459.06, "duration": 4.259}, {"text": "votre disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos", "start": 461.94, "duration": 3.44}, {"text": "questions", "start": 463.319, "duration": 2.061}, {"text": "bonjour Baptiste passe AFP mercredi soir", "start": 469.02, "duration": 5.76}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 472.139, "duration": 5.28}, {"text": "explicitement dis souhaiter une alliance", "start": 474.78, "duration": 5.28}, {"text": "avec les parlementaires LR et du groupe", "start": 477.419, "duration": 5.481}, {"text": "centriste liotte", "start": 480.06, "duration": 5.1}, {"text": "c'est un terme qui ne figure pas dans la", "start": 482.9, "duration": 3.94}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 485.16, "duration": 3.539}, {"text": "premi\u00e8re ministre ni dans ses r\u00e9ponses", "start": 486.84, "duration": 4.44}, {"text": "dans les d\u00e9bats de censure je voudrais", "start": 488.699, "duration": 4.521}, {"text": "savoir si Renaissance s'associe \u00e0 cette", "start": 491.28, "duration": 4.919}, {"text": "appel pour une alliance et s'il y a pas", "start": 493.22, "duration": 6.099}, {"text": "l\u00e0 la fin du d\u00e9passement politique que", "start": 496.199, "duration": 6.201}, {"text": "vous prenez depuis des ann\u00e9es", "start": 499.319, "duration": 3.081}, {"text": "[Musique]", "start": 512.289, "duration": 3.05}, {"text": "[Musique]", "start": 518.919, "duration": 3.08}, {"text": "avec deux groupes politiques \u00e0", "start": 549.06, "duration": 4.1}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sur des textes", "start": 550.62, "duration": 6.3}, {"text": "si chacune des bonnes volont\u00e9s peut", "start": 553.16, "duration": 5.619}, {"text": "s'exprimer en soutien de la majorit\u00e9 sur", "start": 556.92, "duration": 3.78}, {"text": "des textes \u00e7a va dans le bon sens c'est", "start": 558.779, "duration": 3.5}, {"text": "\u00e7a le d\u00e9passement on n'est pas dans une", "start": 560.7, "duration": 4.86}, {"text": "tactique politique de d\u00e9bauchage ou", "start": 562.279, "duration": 5.921}, {"text": "d'ouverture cosm\u00e9tique on reste dans", "start": 565.56, "duration": 5.279}, {"text": "cette id\u00e9e qui est dans nos valeurs et", "start": 568.2, "duration": 5.16}, {"text": "qui est port\u00e9 depuis 2017 par la", "start": 570.839, "duration": 6.381}, {"text": "majorit\u00e9 celle du d\u00e9passement", "start": 573.36, "duration": 3.86}, {"text": "vous mentionnez une discussion riche sur", "start": 581.72, "duration": 4.0}, {"text": "la question des salaires est-ce que vous", "start": 584.22, "duration": 2.52}, {"text": "pouvez d\u00e9velopper un petit peu le", "start": 585.72, "duration": 3.299}, {"text": "contenu de cette discussion et les", "start": 586.74, "duration": 4.2}, {"text": "propositions qui \u00e9taient avanc\u00e9es et par", "start": 589.019, "duration": 5.161}, {"text": "ailleurs sur le la question des super", "start": 590.94, "duration": 6.18}, {"text": "dividendes est-ce que le fait de", "start": 594.18, "duration": 5.58}, {"text": "remettre cette ce point sur la table au", "start": 597.12, "duration": 5.219}, {"text": "sein du parti est li\u00e9e au fait que des", "start": 599.76, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s dont Jean-Paul Mathey qui", "start": 602.339, "duration": 3.961}, {"text": "portait cet amendement ont mal v\u00e9cu le", "start": 603.72, "duration": 5.58}, {"text": "balayage disons parfois exp\u00e9ditif de", "start": 606.3, "duration": 4.38}, {"text": "leur de leurs amendements et notamment", "start": 609.3, "duration": 3.18}, {"text": "de cette question dans le d\u00e9bat j'ai", "start": 610.68, "duration": 2.76}, {"text": "commenc\u00e9 par r\u00e9pondre \u00e0 la deuxi\u00e8me", "start": 612.48, "duration": 3.84}, {"text": "question non c'est pas une r\u00e9action \u00e0 ce", "start": 613.44, "duration": 4.26}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 616.32, "duration": 4.98}, {"text": "mais plus largement sans doute un sujet", "start": 617.7, "duration": 6.78}, {"text": "qui traverse la soci\u00e9t\u00e9 le pays du fait", "start": 621.3, "duration": 5.42}, {"text": "des crises bien entendu l'inflation", "start": 624.48, "duration": 4.62}, {"text": "augmenter les salaires nous para\u00eet \u00eatre", "start": 626.72, "duration": 4.299}, {"text": "une mesure de justice sociale nous avons", "start": 629.1, "duration": 3.359}, {"text": "en revanche des lignes rouges vous le", "start": 631.019, "duration": 2.401}, {"text": "savez", "start": 632.459, "duration": 3.06}, {"text": "on augmentera pas les imp\u00f4ts et il faut", "start": 633.42, "duration": 3.599}, {"text": "absolument respecter la trajectoire", "start": 635.519, "duration": 3.841}, {"text": "budg\u00e9taire que l'on s'est fix\u00e9e \u00e0 partir", "start": 637.019, "duration": 3.541}, {"text": "de ce moment l\u00e0 il faut quand m\u00eame", "start": 639.36, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re dont on peut", "start": 640.56, "duration": 3.839}, {"text": "augmenter les salaires qu'est-ce qu'a", "start": 642.66, "duration": 2.34}, {"text": "dit le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 644.399, "duration": 2.761}, {"text": "mercredi soir chez vos confr\u00e8res de", "start": 645.0, "duration": 4.56}, {"text": "France 2 il faut sans doute plus de", "start": 647.16, "duration": 4.859}, {"text": "dialogue social dans l'entreprise et il", "start": 649.56, "duration": 4.519}, {"text": "faut sans doute aussi que les patrons", "start": 652.019, "duration": 4.801}, {"text": "jouent le jeu \u00e0 un moment donn\u00e9 mais ce", "start": 654.079, "duration": 3.7}, {"text": "n'est pas le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 656.82, "duration": 3.24}, {"text": "de d\u00e9terminer une \u00e9conomie administr\u00e9e", "start": 657.779, "duration": 4.261}, {"text": "voil\u00e0 ce qu'a dit le chef de l'\u00c9tat", "start": 660.06, "duration": 3.779}, {"text": "mercredi nous ce qui s'est pass\u00e9 hier je", "start": 662.04, "duration": 3.239}, {"text": "vais r\u00e9pondre par l\u00e0 \u00e0 votre premi\u00e8re", "start": 663.839, "duration": 2.94}, {"text": "question c'est qu'il y a une discussion", "start": 665.279, "duration": 2.761}, {"text": "effectivement sur la partage de la", "start": 666.779, "duration": 3.901}, {"text": "valeur apr\u00e8s cette demande faite par", "start": 668.04, "duration": 4.32}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journer \u00e0 Pascal Camphin de", "start": 670.68, "duration": 5.54}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un travail \u00e0 une", "start": 672.36, "duration": 7.14}, {"text": "discussion sur ce sujet des super", "start": 676.22, "duration": 6.1}, {"text": "dividendes on peut \u00e9videmment y voir un", "start": 679.5, "duration": 4.62}, {"text": "lien avec la proposition d'Emmanuel", "start": 682.32, "duration": 3.3}, {"text": "Macron pendant sa campagne de la", "start": 684.12, "duration": 3.719}, {"text": "participation int\u00e9ressement comment", "start": 685.62, "duration": 4.44}, {"text": "int\u00e9resser au niveau du salaire les", "start": 687.839, "duration": 3.421}, {"text": "salari\u00e9s d'une entreprise et pas", "start": 690.06, "duration": 3.6}, {"text": "seulement les actionnaires c'est une une", "start": 691.26, "duration": 5.579}, {"text": "piste de travail certains ont \u00e9t\u00e9 plus", "start": 693.66, "duration": 5.34}, {"text": "loin hier dans la discussion je pense", "start": 696.839, "duration": 5.581}, {"text": "notamment \u00e0 G\u00e9rald Darmanin qui milite", "start": 699.0, "duration": 5.64}, {"text": "pour une grande conf\u00e9rence o\u00f9 il", "start": 702.42, "duration": 4.08}, {"text": "faudrait associer les patrons assez", "start": 704.64, "duration": 5.04}, {"text": "assez r\u00e9flexion Olivier du socle lui", "start": 706.5, "duration": 4.62}, {"text": "dans le cadre de ces fonctions de", "start": 709.68, "duration": 3.719}, {"text": "ministres du travail \u00e0 expliquer par", "start": 711.12, "duration": 4.14}, {"text": "exemple que les partenaires sociaux", "start": 713.399, "duration": 3.961}, {"text": "n'avaient pas ferm\u00e9 la porte \u00e0 ce genre", "start": 715.26, "duration": 4.98}, {"text": "de r\u00e9union hormis la CGT la discussion", "start": 717.36, "duration": 5.4}, {"text": "est donc plus large que celle de", "start": 720.24, "duration": 4.44}, {"text": "l'amendement Mattei \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 722.76, "duration": 3.72}, {"text": "nationale sur les super dividendes donc", "start": 724.68, "duration": 3.36}, {"text": "il faudra sans doute rediscuter dans", "start": 726.48, "duration": 3.24}, {"text": "dans l'esprit mais c'est vraiment le", "start": 728.04, "duration": 3.9}, {"text": "partage de la valeur qui a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9", "start": 729.72, "duration": 4.26}, {"text": "hier et encore une fois il va falloir", "start": 731.94, "duration": 4.32}, {"text": "trouver un atterrissage politique qui", "start": 733.98, "duration": 5.28}, {"text": "soit satisfaisant pour l'ensemble de la", "start": 736.26, "duration": 4.98}, {"text": "majorit\u00e9 et surtout pour le bien des", "start": 739.26, "duration": 3.96}, {"text": "Fran\u00e7ais en d\u00e9pit des pol\u00e9miques qui", "start": 741.24, "duration": 5.159}, {"text": "agitent les oppositions sur ces sujets", "start": 743.22, "duration": 5.46}, {"text": "depuis des mois donc c'est une r\u00e9flexion", "start": 746.399, "duration": 4.021}, {"text": "parce qu'elle campeint al mandat de", "start": 748.68, "duration": 4.08}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 le Bureau Ex\u00e9cutif", "start": 750.42, "duration": 4.38}, {"text": "s'est exprim et donc on est heureux de", "start": 752.76, "duration": 4.68}, {"text": "voir aussi que le parti va r\u00e9fl\u00e9chir et", "start": 754.8, "duration": 4.219}, {"text": "participer au d\u00e9bat public sur un sujet", "start": 757.44, "duration": 3.6}, {"text": "majeur je crois aujourd'hui dans la", "start": 759.019, "duration": 4.541}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui est celui du salaire et du", "start": 761.04, "duration": 3.96}, {"text": "bien vivre au quotidien pour les", "start": 763.56, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais", "start": 765.0, "duration": 2.12}, {"text": "[Musique]", "start": 779.9, "duration": 3.09}, {"text": "et on ne va pas se fondre se diluer dans", "start": 830.459, "duration": 5.101}, {"text": "des alliances de gouvernement ou", "start": 834.18, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e9lectorale qui serait finalement que", "start": 835.56, "duration": 2.7}, {"text": "cosm\u00e9tiques et qui reviendrait \u00e0 ce qui", "start": 836.76, "duration": 3.48}, {"text": "s'est fait par le pass\u00e9 c'est \u00e0 dire du", "start": 838.26, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9bauchage individuel et qui finit", "start": 840.24, "duration": 3.0}, {"text": "toujours par \u00e9clater sous un vernis", "start": 841.56, "duration": 2.76}, {"text": "d'alliance qui ne sont pas forc\u00e9ment", "start": 843.24, "duration": 3.539}, {"text": "tout \u00e0 fait conforme on le voit sur un", "start": 844.32, "duration": 3.959}, {"text": "pont de l'\u00e9chiquier politique \u00e0", "start": 846.779, "duration": 3.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale depuis plusieurs", "start": 848.279, "duration": 4.321}, {"text": "mois donc nous avons des partenaires", "start": 849.779, "duration": 4.921}, {"text": "vous les connaissez dans Renaissance et", "start": 852.6, "duration": 4.38}, {"text": "hors de renaissance pour les \u00e9lections", "start": 854.7, "duration": 4.439}, {"text": "futures ont discutera dans des cadres", "start": 856.98, "duration": 4.5}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9finis et qui ont d\u00e9j\u00e0 exist\u00e9 par le", "start": 859.139, "duration": 3.601}, {"text": "pass\u00e9 et nous verrons ce que nous ferons", "start": 861.48, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 mais effectivement le", "start": 862.74, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a appel\u00e9 les", "start": 864.72, "duration": 3.239}, {"text": "les bonnes volont\u00e9s et toutes les forces", "start": 866.16, "duration": 3.479}, {"text": "politiques \u00e0 s'entendre sur des textes", "start": 867.959, "duration": 3.661}, {"text": "pour sortir justement des blocages que", "start": 869.639, "duration": 3.541}, {"text": "certains tombent de nous imposer sur", "start": 871.62, "duration": 3.42}, {"text": "encore une fois et je le r\u00e9p\u00e8te sur ces", "start": 873.18, "duration": 4.2}, {"text": "sujets dans l'int\u00e9r\u00eat commun et dans", "start": 875.04, "duration": 4.739}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais c'est \u00e0 \u00e7a aussi", "start": 877.38, "duration": 5.399}, {"text": "que servent les personnalit\u00e9s politiques", "start": 879.779, "duration": 4.8}, {"text": "et notamment \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 882.779, "duration": 4.221}, {"text": "au S\u00e9nat", "start": 884.579, "duration": 2.421}, {"text": "oui bonjour Gr\u00e9goire poussi\u00e9reux", "start": 889.279, "duration": 5.021}, {"text": "concernant la campagne d'adh\u00e9sion est-ce", "start": 891.92, "duration": 4.06}, {"text": "que vous pouvez nous rappeler combien", "start": 894.3, "duration": 4.32}, {"text": "vous comptez d'abonn\u00e9s pardon", "start": 895.98, "duration": 5.0}, {"text": "d'adh\u00e9rents actifs", "start": 898.62, "duration": 5.339}, {"text": "aujourd'hui et est-ce que vous avez un", "start": 900.98, "duration": 5.08}, {"text": "objectif chiffr\u00e9 et si oui est-ce que", "start": 903.959, "duration": 3.301}, {"text": "vous pouvez nous le communiquer merci", "start": 906.06, "duration": 3.42}, {"text": "alors il y a pas d'objectif chiffr\u00e9s", "start": 907.26, "duration": 4.62}, {"text": "vous vous rappelez \u00e9videmment des", "start": 909.48, "duration": 5.76}, {"text": "chiffres que nous avions communiqu\u00e9 lors", "start": 911.88, "duration": 4.86}, {"text": "du lancement de renaissance le 17", "start": 915.24, "duration": 3.599}, {"text": "septembre dernier je crois qu'il n'y a", "start": 916.74, "duration": 4.02}, {"text": "pas forc\u00e9ment d'utilit\u00e9 \u00e0 rappeler parce", "start": 918.839, "duration": 3.661}, {"text": "qu'ils n'ont plus vraiment de sens ces", "start": 920.76, "duration": 2.939}, {"text": "chiffres \u00e9tant donn\u00e9 que nous avons", "start": 922.5, "duration": 4.019}, {"text": "chang\u00e9 la fa\u00e7on d'adh\u00e9rer aux parties", "start": 923.699, "duration": 4.32}, {"text": "d'ailleurs il faut le rappeler d'o\u00f9", "start": 926.519, "duration": 2.721}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de cette campagne", "start": 928.019, "duration": 3.901}, {"text": "d'adh\u00e9sion on se donne \u00e9videmment du", "start": 929.24, "duration": 5.8}, {"text": "temps et l'\u00e9lection d\u00e9partementale est", "start": 931.92, "duration": 5.599}, {"text": "un marqueur est un un", "start": 935.04, "duration": 6.299}, {"text": "objectif en soi pour avoir le plus grand", "start": 937.519, "duration": 6.161}, {"text": "nombre d'adh\u00e9rents possible qui \u00e0 la", "start": 941.339, "duration": 4.5}, {"text": "fois vote et participe \u00e0 cette \u00e0 cette", "start": 943.68, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lection mais il y aura une certaine", "start": 945.839, "duration": 3.601}, {"text": "forme d'incoh\u00e9rence vous donner des", "start": 947.76, "duration": 4.019}, {"text": "chiffres maintenant avant m\u00eame le d\u00e9but", "start": 949.44, "duration": 3.959}, {"text": "de cette campagne d'adh\u00e9sion et alors", "start": 951.779, "duration": 4.021}, {"text": "que les parties partenaires n'ont pas", "start": 953.399, "duration": 5.821}, {"text": "eux aussi fait leur congr\u00e8s je pense \u00e0", "start": 955.8, "duration": 4.44}, {"text": "territoire de progr\u00e8s qui devrait", "start": 959.22, "duration": 2.04}, {"text": "arriver dans les prochaines semaines", "start": 960.24, "duration": 4.32}, {"text": "donc on est en phase de lancement il y a", "start": 961.26, "duration": 5.639}, {"text": "eu effectivement une bonne un bon", "start": 964.56, "duration": 5.82}, {"text": "d\u00e9marrage apr\u00e8s le congr\u00e8s du Louvre sur", "start": 966.899, "duration": 6.0}, {"text": "des adh\u00e9rents qui sont j'allais dire", "start": 970.38, "duration": 4.38}, {"text": "dans un cercle rapproch\u00e9 investi au", "start": 972.899, "duration": 3.24}, {"text": "quotidien maintenant il faut aller", "start": 974.76, "duration": 3.96}, {"text": "chercher nos adh\u00e9rents qui ont exist\u00e9", "start": 976.139, "duration": 4.921}, {"text": "par par le pass\u00e9 qui sont toujours bien", "start": 978.72, "duration": 4.14}, {"text": "pr\u00e9sents dans les territoires les faire", "start": 981.06, "duration": 3.899}, {"text": "adh\u00e9rer et les faire adh\u00e9rer sur un un", "start": 982.86, "duration": 3.3}, {"text": "projet celui d'un nouveau parti", "start": 984.959, "duration": 2.88}, {"text": "politique avec un nouveau secr\u00e9taire", "start": 986.16, "duration": 3.78}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et de nouvelles ambitions on l'a", "start": 987.839, "duration": 4.321}, {"text": "vu sur les sujets qu'on a abord\u00e9s en", "start": 989.94, "duration": 4.32}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif hier il y a des id\u00e9es", "start": 992.16, "duration": 4.2}, {"text": "que l'on va porter et donc c'est sur", "start": 994.26, "duration": 3.84}, {"text": "cette base qu'il faudra faire venir \u00e0", "start": 996.36, "duration": 4.38}, {"text": "nous les adh\u00e9rents et notamment \u00e0", "start": 998.1, "duration": 4.62}, {"text": "travers cette campagne d'adh\u00e9sion qui va", "start": 1000.74, "duration": 4.159}, {"text": "commencer la semaine prochaine", "start": 1002.72, "duration": 6.0}, {"text": "et qui va durer le temps de la campagne", "start": 1004.899, "duration": 5.8}, {"text": "enfin jusqu'\u00e0 la campagne des \u00e9lections", "start": 1008.72, "duration": 4.739}, {"text": "d\u00e9partementales donc on vise", "start": 1010.699, "duration": 4.5}, {"text": "effectivement les 28 et 29 janvier", "start": 1013.459, "duration": 4.261}, {"text": "prochain pour engranger le maximum", "start": 1015.199, "duration": 3.781}, {"text": "d'adh\u00e9sion je vous rappelle que le corps", "start": 1017.72, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9lectoral de ces \u00e9lections sera arr\u00eat\u00e9e", "start": 1018.98, "duration": 4.979}, {"text": "au 31 d\u00e9cembre donc voil\u00e0 on se donne", "start": 1021.62, "duration": 7.319}, {"text": "ces semaines pour faire adh\u00e9rer le plus", "start": 1023.959, "duration": 7.5}, {"text": "de de gens possible et participer \u00e0 ces", "start": 1028.939, "duration": 6.38}, {"text": "\u00e9lections de d\u00e9partementales", "start": 1031.459, "duration": 3.86}, {"text": "et bien merci", "start": 1039.38, "duration": 2.419}]}