{"label": "droite", "transcript": [{"text": "d\u00e8s demain je vous demande de retourner", "start": 0.0, "duration": 4.11}, {"text": "sur le terrain pour mobiliser autour de", "start": 2.22, "duration": 3.93}, {"text": "notre projet pour continuer \u00e0 porter", "start": 4.11, "duration": 3.9}, {"text": "dans tous nos territoires et partout en", "start": 6.15, "duration": 3.54}, {"text": "europe les espoirs et l'ambition d'un", "start": 8.01, "duration": 4.32}, {"text": "mouvement qui change la politique car", "start": 9.69, "duration": 4.529}, {"text": "vous \u00eates les ambassadeurs vous \u00eates les", "start": 12.33, "duration": 3.269}, {"text": "acteurs de ce changement", "start": 14.219, "duration": 3.001}, {"text": "ce que vous \u00eates vous \u00eates des", "start": 15.599, "duration": 3.661}, {"text": "entrepreneurs politiques ne cessez", "start": 17.22, "duration": 6.12}, {"text": "jamais d'inventer d'essayer d'innover et", "start": 19.26, "duration": 5.49}, {"text": "tout au long de ce chemin parcouru", "start": 23.34, "duration": 4.23}, {"text": "ensemble lorsqu'il y aura des moments de", "start": 24.75, "duration": 3.289}, {"text": "doute", "start": 27.57, "duration": 2.94}, {"text": "lorsqu'il y aura des moments d'euphorie", "start": 28.039, "duration": 5.401}, {"text": "lorsque l'avenir para\u00eet tr\u00e8s incertain", "start": 30.51, "duration": 6.479}, {"text": "n'oublions jamais d'o\u00f9 nous venons que", "start": 33.44, "duration": 5.29}, {"text": "nous soyons fiers de notre france parce", "start": 36.989, "duration": 3.031}, {"text": "qu'elle est belle parce qu'elle nous", "start": 38.73, "duration": 3.06}, {"text": "ressemble parce qu'elle nous rassemble", "start": 40.02, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e7a n'est pas la politique qui va changer", "start": 41.79, "duration": 3.269}, {"text": "notre mouvement c'est notre mouvement", "start": 43.559, "duration": 3.451}, {"text": "qui doit changer la politique n'oublions", "start": 45.059, "duration": 4.23}, {"text": "jamais jamais ce que nous repr\u00e9sentons", "start": 47.01, "duration": 4.56}, {"text": "n'oublions jamais jamais ce que nous", "start": 49.289, "duration": 3.511}, {"text": "sommes parce que nous sommes", "start": 51.57, "duration": 3.66}, {"text": "mes amis nous sommes la r\u00e9publique en", "start": 52.8, "duration": 4.759}, {"text": "marche", "start": 55.23, "duration": 2.329}]}