{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "merci madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 0.0, "duration": 2.85}, {"text": "premier ministre sur fond de prise de", "start": 1.469, "duration": 3.091}, {"text": "conscience populaire en croatie le", "start": 2.85, "duration": 3.81}, {"text": "gouvernement chr\u00e9tien d\u00e9mocrate croate", "start": 4.56, "duration": 4.77}, {"text": "entre donc en fonction dans le cadre de", "start": 6.66, "duration": 4.14}, {"text": "la pr\u00e9sidence tournante du conseil de", "start": 9.33, "duration": 3.87}, {"text": "l'union l'immigration massive des", "start": 10.8, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9gulations commerciales et concurrence", "start": 13.2, "duration": 4.32}, {"text": "intra communautaires ing\u00e9rence dans le", "start": 14.88, "duration": 4.29}, {"text": "fonction dans le fonctionnement m\u00eame", "start": 17.52, "duration": 2.82}, {"text": "d'\u00e9tats souverains faiblesse", "start": 19.17, "duration": 2.82}, {"text": "diplomatique et technologique face au", "start": 20.34, "duration": 2.939}, {"text": "leader de la mondialisation", "start": 21.99, "duration": 3.449}, {"text": "les pr\u00e9sidents se succ\u00e8dent mais les", "start": 23.279, "duration": 4.441}, {"text": "politiques men\u00e9es se ressemblent en", "start": 25.439, "duration": 3.631}, {"text": "d\u00e9pit du sentiment des europ\u00e9ens", "start": 27.72, "duration": 3.0}, {"text": "toujours plus critique \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 29.07, "duration": 2.91}, {"text": "l'union europ\u00e9enne comme l'ont soulign\u00e9", "start": 30.72, "duration": 3.72}, {"text": "les derniers scrutins \u00e9lectoraux en", "start": 31.98, "duration": 4.53}, {"text": "france en italie en espagne sans parler", "start": 34.44, "duration": 4.38}, {"text": "du royaume uni r\u00e9cemment les partisans", "start": 36.51, "duration": 3.9}, {"text": "de l'europe f\u00e9d\u00e9rale avance t\u00eate baiss\u00e9e", "start": 38.82, "duration": 3.6}, {"text": "vers plus d'int\u00e9gration plus", "start": 40.41, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9largissement et moins de verser moins", "start": 42.42, "duration": 3.979}, {"text": "de souverainet\u00e9 nationale", "start": 44.85, "duration": 4.47}, {"text": "l'entr\u00e9e de la croatie en 2013 dans", "start": 46.399, "duration": 4.241}, {"text": "l'union en pleine crise institutionnelle", "start": 49.32, "duration": 3.989}, {"text": "eu des cons\u00e9quences majeures pour des", "start": 50.64, "duration": 4.68}, {"text": "pans entiers de l'\u00e9conomie croate comme", "start": 53.309, "duration": 2.971}, {"text": "pour les ouvriers de la construction", "start": 55.32, "duration": 3.39}, {"text": "navale grandes sp\u00e9cialit\u00e9s industrielles", "start": 56.28, "duration": 5.009}, {"text": "du littoral et qui a d\u00fb faire face aux", "start": 58.71, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e8gles de la concurrence pr\u00e9tendument", "start": 61.289, "duration": 3.721}, {"text": "libre et non fauss\u00e9e vous ne pouvez donc", "start": 62.789, "duration": 3.631}, {"text": "monsieur le premier ministre a man", "start": 65.01, "duration": 3.179}, {"text": "ignorer les d\u00e9fis qui sont d\u00e9sormais", "start": 66.42, "duration": 4.17}, {"text": "devant vous le programme que vous nous", "start": 68.189, "duration": 4.11}, {"text": "pr\u00e9senter ici n'a rien de", "start": 70.59, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9volutionnaire et je le crains ne", "start": 72.299, "duration": 3.151}, {"text": "changera rien dans le quotidien des", "start": 73.77, "duration": 3.45}, {"text": "peuples d'europe", "start": 75.45, "duration": 2.849}, {"text": "rassurez-vous chers coll\u00e8gues le", "start": 77.22, "duration": 2.969}, {"text": "pr\u00e9sident macron finira par plier devant", "start": 78.299, "duration": 4.171}, {"text": "les injonctions de la commission et le", "start": 80.189, "duration": 3.871}, {"text": "feu vert sera donn\u00e9 pour la poursuite du", "start": 82.47, "duration": 3.329}, {"text": "processus d'adh\u00e9sion de l'albanie", "start": 84.06, "duration": 3.66}, {"text": "en d\u00e9pit de facteur migratoire et", "start": 85.799, "duration": 3.21}, {"text": "sociaux que nous sommes les seuls \u00e0", "start": 87.72, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9noncer dans cette enceinte dans six", "start": 89.009, "duration": 2.25}, {"text": "mois", "start": 91.02, "duration": 2.099}, {"text": "madame merkel reprendra la main et la", "start": 91.259, "duration": 3.391}, {"text": "croatie comme la finlande ou la roumanie", "start": 93.119, "duration": 3.031}, {"text": "avant elles pourront contempler", "start": 94.65, "duration": 3.149}, {"text": "l'inertie d'une gouvernance europ\u00e9enne \u00e0", "start": 96.15, "duration": 2.28}, {"text": "la d\u00e9rive", "start": 97.799, "duration": 2.96}, {"text": "je vous remercie", "start": 98.43, "duration": 2.329}]}