{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Madame la Pr\u00e9sidente, Chers coll\u00e8gues,", "start": 0.0, "duration": 1.47}, {"text": "La r\u00e9solution qui nous est propos\u00e9e sur le\u00a0\nTchad explique le terrorisme qui frappe ce\u00a0\u00a0", "start": 1.47, "duration": 5.04}, {"text": "pays par, je cite : \"le changement climatique,\u00a0\nl'exploitation des ressources naturelles, ou le\u00a0\u00a0", "start": 6.51, "duration": 5.94}, {"text": "manque de perspective \u00e9ducative et \u00e9conomique.\"\u00a0\nComment ne pas voir que ce qui suscite le\u00a0\u00a0", "start": 12.45, "duration": 5.67}, {"text": "terrorisme \u00e0 N'Djamena comme \u00e0 Paris, Vienne ou\u00a0\nLondres ? C'est d'abord l'id\u00e9ologie islamiste.\u00a0\u00a0", "start": 18.12, "duration": 6.36}, {"text": "Le d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 confond causes et cons\u00e9quences.\u00a0\nComment ne pas voir que cette id\u00e9ologie islamiste,\u00a0\u00a0", "start": 24.48, "duration": 5.61}, {"text": "partout o\u00f9 elle l'a emport\u00e9, \u00e0 Kaboul comme \u00e0\u00a0\nMossoul, a ferm\u00e9 toute perspective d'avenir,\u00a0\u00a0", "start": 30.09, "duration": 5.34}, {"text": "interdit l'\u00e9ducation, impos\u00e9 la violence et la\u00a0\nguerre ? Et comment ne pas voir que l'Europe est,\u00a0\u00a0", "start": 35.43, "duration": 5.76}, {"text": "a \u00e9t\u00e9, et sera toujours la cible pour ce\u00a0\nqu'elle est, pour ce qu'elle repr\u00e9sente pour\u00a0\u00a0", "start": 41.19, "duration": 5.16}, {"text": "cette id\u00e9ologie de mort. Je partage \u00e9videmment\u00a0\npleinement l'amendement que notre coll\u00e8gue Arnaud\u00a0\u00a0", "start": 46.35, "duration": 5.55}, {"text": "Danjean a d\u00e9pos\u00e9, pour rappeler cette \u00e9vidence :\u00a0\nl'Europe doit sortir du d\u00e9ni, enfin ! Cette menace\u00a0\u00a0", "start": 51.9, "duration": 8.31}, {"text": "djihadiste, les militaires fran\u00e7ais, appuy\u00e9s\u00a0\ndans la r\u00e9gion par quelques-uns de nos pays,\u00a0\u00a0", "start": 60.21, "duration": 3.87}, {"text": "la connaissent bien, pour la combattre chaque\u00a0\njour et avoir pay\u00e9 le prix du sang face \u00e0 elle.\u00a0\u00a0", "start": 64.08, "duration": 5.88}, {"text": "Depuis 2013, 55 soldats fran\u00e7ais sont tomb\u00e9s dans\u00a0\nce combat qui nous concerne tous, car la s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 69.96, "duration": 8.04}, {"text": "de l'Europe se joue aussi au Sahel. Et elle\u00a0\nsuppose l'emploi de la force, face \u00e0 des ennemis\u00a0\u00a0", "start": 78.0, "duration": 6.36}, {"text": "qui sont d\u00e9termin\u00e9s et soutenus par des acteurs\u00a0\nqui veulent nous d\u00e9stabiliser, qu'une fois encore\u00a0\u00a0", "start": 84.36, "duration": 4.95}, {"text": "nous laissons agir impun\u00e9ment. Faut-il rappeler\u00a0\nle r\u00f4le que la Turquie joue, par exemple, sur\u00a0\u00a0", "start": 89.31, "duration": 5.61}, {"text": "le front libyen du Tchad ? Chers coll\u00e8gues, c'est\u00a0\nensemble que nous devons agir, aussi bien au Sahel\u00a0\u00a0", "start": 94.92, "duration": 5.7}, {"text": "qu'ici dans nos pays, face \u00e0 cette menace, la\u00a0\nm\u00eame qui menace nos d\u00e9mocraties. Merci beaucoup.", "start": 100.62, "duration": 5.19}]}