{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 366.03, "duration": 4.31}, {"text": "[Musique]", "start": 371.0, "duration": 5.02}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 374.88, "duration": 15.28}, {"text": "[Musique]", "start": 376.02, "duration": 15.14}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 390.16, "duration": 10.649}, {"text": "[Musique]", "start": 391.16, "duration": 9.649}, {"text": "[Musique]", "start": 412.93, "duration": 6.88}, {"text": "mes chers", "start": 434.52, "duration": 5.16}, {"text": "compatriotes la d\u00e9mocratie a parl\u00e9 et", "start": 436.639, "duration": 4.84}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont plac\u00e9 le rassemblement", "start": 439.68, "duration": 5.639}, {"text": "national et ses alli\u00e9s en t\u00eate et ont", "start": 441.479, "duration": 8.801}, {"text": "pratiquement effac\u00e9 le bloc macroniste", "start": 445.319, "duration": 4.961}, {"text": "tout d'abord comme responsable politique", "start": 450.36, "duration": 5.48}, {"text": "je me f\u00e9licite de la participation si", "start": 452.879, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9lev\u00e9e qui donne une force particuli\u00e8re", "start": 455.84, "duration": 5.919}, {"text": "au r\u00e9sultats de ce soir les Fran\u00e7ais ont", "start": 458.72, "duration": 6.199}, {"text": "ainsi dans un vote sans ambigu\u00e9 t\u00e9moign\u00e9", "start": 461.759, "duration": 5.361}, {"text": "de leur volont\u00e9 de tourner la page apr\u00e8s", "start": 464.919, "duration": 6.601}, {"text": "7 ans de pouvoir m\u00e9prisant et corrosif", "start": 467.12, "duration": 6.039}, {"text": "nous en remercions chaleureusement les", "start": 471.52, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9lecteurs et accueillons ce r\u00e9sultat", "start": 473.159, "duration": 4.361}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape vers un choix", "start": 475.68, "duration": 3.239}, {"text": "d'alternance comme une marque de", "start": 477.52, "duration": 2.76}, {"text": "confiance", "start": 478.919, "duration": 4.68}, {"text": "qui nous honore et nous oblige j'ai en", "start": 480.28, "duration": 4.68}, {"text": "particulier une pens\u00e9e pour les", "start": 483.599, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lecteurs de la 11e circonscription du", "start": 484.96, "duration": 4.199}, {"text": "Pas de Calais qui me font l'honneur de M", "start": 486.879, "duration": 4.841}, {"text": "lire d\u00e8s ce", "start": 489.159, "duration": 2.561}, {"text": "soir pour autant pour autant rien n'est", "start": 491.96, "duration": 7.199}, {"text": "gagn\u00e9 et le second tour sera d\u00e9terminant", "start": 495.319, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9terminant pour \u00e9viter au pays de", "start": 499.159, "duration": 4.44}, {"text": "tomber entre les mains de la coalition", "start": 500.96, "duration": 6.28}, {"text": "nups 2 et en r\u00e9alit\u00e9 d'une extr\u00eame", "start": 503.599, "duration": 6.88}, {"text": "gauche \u00e0 tendance violente antis\u00e9mite et", "start": 507.24, "duration": 5.12}, {"text": "antir\u00e9publicaines dont les \u00e9l\u00e9ments les", "start": 510.479, "duration": 5.321}, {"text": "plus activistes de LFI du NPA des", "start": 512.36, "duration": 4.559}, {"text": "groupesuscules violents ou", "start": 515.8, "duration": 3.159}, {"text": "communautariste imposeront Jean-Luc", "start": 516.919, "duration": 5.081}, {"text": "M\u00e9lenchon comme premier", "start": 518.959, "duration": 5.601}, {"text": "ministre d\u00e9terminant surtout pour donner", "start": 522.0, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 Jordane bardela une majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 524.56, "duration": 7.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour lancer d\u00e8s la", "start": 527.44, "duration": 6.24}, {"text": "semaine prochaine le redressement de la", "start": 531.56, "duration": 5.08}, {"text": "France et le r\u00e9tablissement de l'unit\u00e9", "start": 533.68, "duration": 4.76}, {"text": "et de la concorde", "start": 536.64, "duration": 4.639}, {"text": "nationale d\u00e9mocratie rien n'est plus", "start": 538.44, "duration": 5.16}, {"text": "normal et sain que l'alternance", "start": 541.279, "duration": 4.881}, {"text": "politique pour entamer cette alternance", "start": 543.6, "duration": 4.84}, {"text": "pour conduire les r\u00e9forme dont le pays a", "start": 546.16, "duration": 4.52}, {"text": "besoin il nous faut une majorit\u00e9 absolue", "start": 548.44, "duration": 4.2}, {"text": "pour que Jordane Bardella soit dans 8", "start": 550.68, "duration": 4.159}, {"text": "jours nomm\u00e9 Premier ministre par", "start": 552.64, "duration": 4.6}, {"text": "Emmanuel", "start": 554.839, "duration": 2.401}, {"text": "Macron sans majorit\u00e9 claire il se", "start": 559.88, "duration": 4.76}, {"text": "trouvera toujours quelques f\u00e9odalit\u00e9s", "start": 562.92, "duration": 4.2}, {"text": "anciennes des inerties programm\u00e9es et de", "start": 564.64, "duration": 4.759}, {"text": "basse man\u0153uvre pour faire \u00e9chec \u00e0 la", "start": 567.12, "duration": 3.839}, {"text": "vraie alternance dont le pays a", "start": 569.399, "duration": 4.0}, {"text": "urgemment besoin c'est pourquoi je vous", "start": 570.959, "duration": 5.0}, {"text": "invite mes chers compatriotes \u00e0", "start": 573.399, "duration": 4.401}, {"text": "renouveler votre vote si vous avez", "start": 575.959, "duration": 4.32}, {"text": "choisi nos candidats au premier tour si", "start": 577.8, "duration": 5.24}, {"text": "vous avez fait un autre choix je vous", "start": 580.279, "duration": 5.24}, {"text": "appelle \u00e0 rejoindre dimanche la", "start": 583.04, "duration": 5.32}, {"text": "coalition de la libert\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 585.519, "duration": 3.841}, {"text": "et de", "start": 588.36, "duration": 3.84}, {"text": "l'unit\u00e9 dimanche en votant pour les", "start": 589.36, "duration": 4.719}, {"text": "candidats de l'Union national vous ferez", "start": 592.2, "duration": 3.96}, {"text": "en sorte que le pays retrouve dans", "start": 594.079, "duration": 5.481}, {"text": "l'unit\u00e9 et la fraternit\u00e9 l'\u00e9nergie pour", "start": 596.16, "duration": 5.679}, {"text": "ne faire plus", "start": 599.56, "duration": 6.519}, {"text": "qu'un en ces jours qui viennent", "start": 601.839, "duration": 6.12}, {"text": "gardez-vous de ceux qui en usant d'une", "start": 606.079, "duration": 4.721}, {"text": "peur injustifi\u00e9e ou de menace invent\u00e9", "start": 607.959, "duration": 5.12}, {"text": "voudrait uniquement faire perdurer un", "start": 610.8, "duration": 5.599}, {"text": "syst\u00e8me qui a failli et a v\u00e9cu aucun", "start": 613.079, "duration": 6.0}, {"text": "fran\u00e7ais je dis bien aucun Fran\u00e7ais ne", "start": 616.399, "duration": 5.841}, {"text": "perdra de droit au contraire les droits", "start": 619.079, "duration": 5.361}, {"text": "seront garantis et d\u00e8s lors que la", "start": 622.24, "duration": 4.599}, {"text": "situation le permettra de nouveaux", "start": 624.44, "duration": 5.519}, {"text": "seront cr\u00e9\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice de chacun", "start": 626.839, "duration": 6.881}, {"text": "mes chers compatriotes ce 30 juin 2024", "start": 629.959, "duration": 6.921}, {"text": "dans le pays Rena l'esp\u00e9rance le 7", "start": 633.72, "duration": 5.64}, {"text": "juillet mobilisez-vous pour que le", "start": 636.88, "duration": 5.759}, {"text": "peuple gagne vive la R\u00e9publique vive la", "start": 639.36, "duration": 6.279}, {"text": "Franceis", "start": 642.639, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 650.91, "duration": 3.09}]}