{"label": "droite", "transcript": [{"text": "aujourd'hui Ursula funder Leon a \u00e9t\u00e9", "start": 0.08, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9investie pour un second mandat par une", "start": 1.88, "duration": 3.84}, {"text": "courte majorit\u00e9 qui r\u00e9unit des", "start": 4.2, "duration": 3.199}, {"text": "parlementaires de tr\u00e8s nombreux groupes", "start": 5.72, "duration": 3.2}, {"text": "politiques pour notre part nous avons", "start": 7.399, "duration": 3.12}, {"text": "tenu la ligne que nous avions d\u00e9fendu", "start": 8.92, "duration": 3.28}, {"text": "pendant toute la campagne ce matin", "start": 10.519, "duration": 3.721}, {"text": "encore j'ai redit \u00e0 notre groupe les", "start": 12.2, "duration": 3.999}, {"text": "divergences majeures que nous avions eu", "start": 14.24, "duration": 3.64}, {"text": "avec elle au cours du dernier mandat je", "start": 16.199, "duration": 3.201}, {"text": "prends acte de ce vote mais je sais que", "start": 17.88, "duration": 3.36}, {"text": "ce qui comptera c'est d'\u00eatre au combat", "start": 19.4, "duration": 3.119}, {"text": "tous les jours pour pouvoir faire", "start": 21.24, "duration": 2.6}, {"text": "entendre votre voix et faire en sorte", "start": 22.519, "duration": 3.281}, {"text": "que les choses changent en Europe ce qui", "start": 23.84, "duration": 3.32}, {"text": "va compter c'est le contenu des", "start": 25.8, "duration": 2.92}, {"text": "politiques qui seront men\u00e9 vous pouvez", "start": 27.16, "duration": 3.279}, {"text": "compter sur nous pour \u00eatre rendez-vous", "start": 28.72, "duration": 5.24}, {"text": "et pour \u00eatre au combat tous les jours", "start": 30.439, "duration": 3.521}]}