{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 4.86, "duration": 4.279}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue \u00e0 vous au", "start": 10.719, "duration": 4.04}, {"text": "grand rendez-vous eurens news les \u00e9cho", "start": 12.36, "duration": 4.96}, {"text": "bonjour \u00c9ric Zemour bonjouravoc et merci", "start": 14.759, "duration": 4.321}, {"text": "de votre pr\u00e9sence c'est votre grand", "start": 17.32, "duration": 3.28}, {"text": "rendez-vous ce dimanche c'est aussi", "start": 19.08, "duration": 3.76}, {"text": "votre premi\u00e8re prise de parole depuis la", "start": 20.6, "duration": 4.28}, {"text": "nomination du Premier ministre et du", "start": 22.84, "duration": 4.279}, {"text": "gouvernement gouvernement d\u00e9crit comme", "start": 24.88, "duration": 4.36}, {"text": "penchant nettement \u00e0 droite alors est-ce", "start": 27.119, "duration": 4.16}, {"text": "votre avis l'arriv\u00e9e fracassante de", "start": 29.24, "duration": 4.12}, {"text": "Rashida Dati en tant que ministre de la", "start": 31.279, "duration": 4.201}, {"text": "Culture va-t-elle pr\u00e9cipiter le sort des", "start": 33.36, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9publicains et surtout \u00c9ric Zemour quel", "start": 35.48, "duration": 4.12}, {"text": "v\u00e9ritable changement pour les fran\u00e7ais", "start": 38.04, "duration": 3.679}, {"text": "alors que Gabriel hatal promet le retour", "start": 39.6, "duration": 4.0}, {"text": "de l'autorit\u00e9 au moment o\u00f9 notre pays", "start": 41.719, "duration": 4.32}, {"text": "fait face \u00e0 d'\u00e9normes d\u00e9fis sur le plan", "start": 43.6, "duration": 4.599}, {"text": "du pouvoir d'achat de la souverainet\u00e9 et", "start": 46.039, "duration": 4.481}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 et plus largement comment", "start": 48.199, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9insuffler la confiance \u00e0 un peuple", "start": 50.52, "duration": 4.839}, {"text": "fatigu\u00e9 d'\u00eatre d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 c'est en", "start": 53.16, "duration": 4.239}, {"text": "particulier le cas de nos agriculteurs", "start": 55.359, "duration": 3.601}, {"text": "dont nous allons parler ce matin pour", "start": 57.399, "duration": 3.16}, {"text": "vous interroger sur tous ces sujets", "start": 58.96, "duration": 3.96}, {"text": "majeurs je suis entour\u00e9 de mes camarades", "start": 60.559, "duration": 4.0}, {"text": "Nicolas Barr\u00e9 des \u00e9chos bonjour \u00e0 vous", "start": 62.92, "duration": 4.239}, {"text": "Nicolas bonjour Sonia et Mathieu boccot\u00e9", "start": 64.559, "duration": 4.681}, {"text": "bonjour \u00e0 vous Mathieu bonjour \u00c9ric", "start": 67.159, "duration": 3.64}, {"text": "Zemmour lors du premier Conseil des", "start": 69.24, "duration": 3.32}, {"text": "ministres apr\u00e8s la nomination de Gabriel", "start": 70.799, "duration": 3.121}, {"text": "hatal et du gouvernement plusieurs", "start": 72.56, "duration": 3.64}, {"text": "journaux rapportent qu'Emmanuel Macron a", "start": 73.92, "duration": 4.839}, {"text": "dit en s'adressant au ministre je cite", "start": 76.2, "duration": 4.52}, {"text": "votre mission est d'\u00e9viter le grand", "start": 78.759, "duration": 3.761}, {"text": "effacement de la France face au d\u00e9fi", "start": 80.72, "duration": 5.079}, {"text": "d'un monde en proie au tumulte \u00e9vitez le", "start": 82.52, "duration": 4.919}, {"text": "grand effacement que pensez-vous de", "start": 85.799, "duration": 5.481}, {"text": "cette phrase et de ce d\u00e9fi", "start": 87.439, "duration": 5.64}, {"text": "je vous avoue que je", "start": 91.28, "duration": 5.119}, {"text": "suis dubitatif et", "start": 93.079, "duration": 6.481}, {"text": "interrogatif j'ai le sentiment que", "start": 96.399, "duration": 6.241}, {"text": "Emmanuel Macron emprunte ici ou l\u00e0 des", "start": 99.56, "duration": 7.239}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rences des allusions des mots et", "start": 102.64, "duration": 8.2}, {"text": "qu'il utilise un peu son double quinenon", "start": 106.799, "duration": 6.28}, {"text": "on arrive \u00e0 un", "start": 110.84, "duration": 5.599}, {"text": "SEPA comme une esp\u00e8ce de formation", "start": 113.079, "duration": 6.281}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e il il d\u00e9couvre des choses", "start": 116.439, "duration": 4.841}, {"text": "qu'il n'avait avait pas d\u00e9couverte au", "start": 119.36, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9but de son premier mandat bon", "start": 121.28, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e9videmment le grand effacement euh je ne", "start": 123.2, "duration": 6.16}, {"text": "peux pas ne pas songer \u00e0 mon propre", "start": 126.399, "duration": 4.84}, {"text": "enfin parce que j'avais utilis\u00e9 le grand", "start": 129.36, "duration": 3.44}, {"text": "remplacement et le grand", "start": 131.239, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9classement mais si vraiment il avait", "start": 132.8, "duration": 5.2}, {"text": "conscience de ces menaces le pr\u00e9sident", "start": 135.519, "duration": 3.761}, {"text": "de la R\u00e9publique n'aurait pas men\u00e9 la", "start": 138.0, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00eame politique depuis 7 ans il n'aurait", "start": 139.28, "duration": 5.28}, {"text": "pas men\u00e9 cette politique \u00e9videmment", "start": 141.959, "duration": 5.881}, {"text": "d'immigration qui voit 500000 immigr\u00e9s", "start": 144.56, "duration": 5.44}, {"text": "l\u00e9gau rentrer chaque ann\u00e9e mais par", "start": 147.84, "duration": 3.6}, {"text": "ailleurs il n'aurait pas ferm\u00e9", "start": 150.0, "duration": 4.4}, {"text": "Fessenheim il n'aurait pas men\u00e9 la", "start": 151.44, "duration": 4.799}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re qu'il a men\u00e9 il", "start": 154.4, "duration": 4.04}, {"text": "n'aurait pas euh", "start": 156.239, "duration": 5.521}, {"text": "euh accepter euh le le grand", "start": 158.44, "duration": 5.56}, {"text": "effondrement de de de l'\u00e9cole donc il", "start": 161.76, "duration": 3.44}, {"text": "contribue pour vous \u00e0 ce grand", "start": 164.0, "duration": 3.64}, {"text": "effacement tout \u00e0 fait \u00e0 tout \u00e0 fait il", "start": 165.2, "duration": 4.119}, {"text": "contribue au grand effacement qu'il", "start": 167.64, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9nonce euh \u00e7a c'est c'est \u00e9vident euh", "start": 169.319, "duration": 4.801}, {"text": "malheureusement alors il y a des sujet", "start": 172.319, "duration": 4.161}, {"text": "o\u00f9 il il court apr\u00e8s ses b\u00eatises", "start": 174.12, "duration": 4.119}, {"text": "initiales on va sans doute en parler sur", "start": 176.48, "duration": 5.16}, {"text": "l'\u00e9nergie et sur l'\u00e9nerg nucl\u00e9aire bon", "start": 178.239, "duration": 6.121}, {"text": "mais pour le reste je ne vois pas je ne", "start": 181.64, "duration": 4.959}, {"text": "vois pas en quoi il a corrig\u00e9 ces", "start": 184.36, "duration": 4.04}, {"text": "funestes erreurs du d\u00e9but est-ce que", "start": 186.599, "duration": 4.28}, {"text": "justement \u00e0 l'\u00f4ne de ce remanimement de", "start": 188.4, "duration": 3.96}, {"text": "la nomination de ce premier ministre", "start": 190.879, "duration": 3.041}, {"text": "c'est une correction ou un changement de", "start": 192.36, "duration": 3.599}, {"text": "cap c'est la question que l'on pose et", "start": 193.92, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que vous \u00eates d'accord pour dire", "start": 195.959, "duration": 4.081}, {"text": "vous partagez l'id\u00e9e qui est celle d'un", "start": 197.48, "duration": 4.36}, {"text": "coup de barre \u00e0 droite et m\u00eame \u00e0 droite", "start": 200.04, "duration": 5.0}, {"text": "toute vous savez je parlais tout \u00e0", "start": 201.84, "duration": 5.24}, {"text": "l'heure de d'un sep\u00e9na d'Emmanuel Macron", "start": 205.04, "duration": 3.64}, {"text": "il y a eu d\u00e9j\u00e0 beaucoup de coups de", "start": 207.08, "duration": 4.32}, {"text": "barre l\u00e0 on peut parler d'un coup de", "start": 208.68, "duration": 4.44}, {"text": "barre \u00e0 droite je lis \u00e7a comme vous", "start": 211.4, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9videmment qui succ\u00e8de au coup de barre", "start": 213.12, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e0 gauche de 2022 qui lui-m\u00eame succ\u00e9dait", "start": 215.599, "duration": 4.241}, {"text": "au coup de barre \u00e0 droite de 2020 qui", "start": 218.239, "duration": 3.28}, {"text": "lui-m\u00eame succ\u00e9dait au coup de barre \u00e0", "start": 219.84, "duration": 3.479}, {"text": "gauche de", "start": 221.519, "duration": 4.881}, {"text": "2017 vous savez j'ai", "start": 223.319, "duration": 5.441}, {"text": "l'impression quand on retourne le en", "start": 226.4, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00eame temps qu'est-ce qui reste le en", "start": 228.76, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame temps donc on a l'impression d'une", "start": 230.439, "duration": 4.88}, {"text": "esp\u00e8ce de de d'hypnotiseur qui agitent", "start": 232.84, "duration": 4.44}, {"text": "mais qui n'endort plus personne mais", "start": 235.319, "duration": 3.12}, {"text": "quelle coh\u00e9rence retrouvez-vous \u00e0", "start": 237.28, "duration": 4.4}, {"text": "travers cela ben justement l'incoh\u00e9rence", "start": 238.439, "duration": 4.561}, {"text": "la coh\u00e9rence de l'incoh\u00e9rence", "start": 241.68, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de la succession de coup de", "start": 243.0, "duration": 6.12}, {"text": "barre successif parce que il ne ma\u00eetrise", "start": 245.4, "duration": 5.759}, {"text": "pas il va il court apr\u00e8s l'opinion il", "start": 249.12, "duration": 5.24}, {"text": "court apr\u00e8s ses besoins tactiques vous", "start": 251.159, "duration": 4.401}, {"text": "praitez pas de vision d'ensemble", "start": 254.36, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fera en sorte", "start": 255.56, "duration": 2.679}, {"text": "que malgr\u00e9 tout \u00e0 travers tout cela il y", "start": 256.88, "duration": 3.759}, {"text": "a une esp\u00e8ce de vision qui se d\u00e9gagerait", "start": 258.239, "duration": 7.481}, {"text": "bah malheureusement non \u00e0 part peut-\u00eatre", "start": 260.639, "duration": 6.521}, {"text": "sa vision sur", "start": 265.72, "duration": 5.759}, {"text": "l'Europe et encore o\u00f9 l\u00e0 malheureusement", "start": 267.16, "duration": 6.84}, {"text": "j'allais dire il a une vision tr\u00e8s", "start": 271.479, "duration": 5.44}, {"text": "f\u00e9d\u00e9raliste il on sent bien que sans", "start": 274.0, "duration": 5.24}, {"text": "prononcer le mot il r\u00eave d'\u00e9tats-unis", "start": 276.919, "duration": 4.881}, {"text": "d'Europe \u00e0 part \u00e7a je ne le vois je ne", "start": 279.24, "duration": 5.0}, {"text": "lui vois pas de coh\u00e9rence voabulaire il", "start": 281.8, "duration": 3.88}, {"text": "y a pas un vocabulaire un peu plus de", "start": 284.24, "duration": 3.2}, {"text": "droite quand m\u00eame avec des mots", "start": 285.68, "duration": 3.76}, {"text": "d'autorit\u00e9 d'ordre c'est c'est c'est ce", "start": 287.44, "duration": 4.64}, {"text": "qu'incarne un peu Gabriel Atal quand", "start": 289.44, "duration": 5.28}, {"text": "vous avez raison il y a des mots qui", "start": 292.08, "duration": 5.2}, {"text": "sont employ\u00e9s vous n'avez pas tort", "start": 294.72, "duration": 4.64}, {"text": "maintenant j'aimerais bien qu'il y ait", "start": 297.28, "duration": 5.16}, {"text": "des actes \u00e0 la suite des mots parce que", "start": 299.36, "duration": 6.08}, {"text": "je vous r\u00e9p\u00e8te il emploie des mots parce", "start": 302.44, "duration": 5.8}, {"text": "qu'il voit bien que l'opinion le", "start": 305.44, "duration": 4.96}, {"text": "souhaite et le r\u00e9clame et que lui-m\u00eame", "start": 308.24, "duration": 3.88}, {"text": "dans ses fonctions ce que je disais tout", "start": 310.4, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 l'heure le c\u00f4t\u00e9 centre de formation de", "start": 312.12, "duration": 5.72}, {"text": "stage de Lena vous savez il apprend \u00e7a", "start": 315.32, "duration": 3.879}, {"text": "ne veut pas dire que il ne comprend pas", "start": 317.84, "duration": 5.079}, {"text": "et qu'il n'apprend pas mais \u00e7a veut dire", "start": 319.199, "duration": 6.641}, {"text": "que les le temps passe et et les d\u00e9g\u00e2ts", "start": 322.919, "duration": 4.28}, {"text": "deviennent de plus en plus irr\u00e9versibles", "start": 325.84, "duration": 3.16}, {"text": "alors il y en a un qui apprend apprend", "start": 327.199, "duration": 2.881}, {"text": "vite", "start": 329.0, "duration": 3.199}, {"text": "semble-t-il c'est le nouveau Premier", "start": 330.08, "duration": 4.08}, {"text": "ministre dont on d\u00e9crit une ascension", "start": 332.199, "duration": 3.84}, {"text": "fulgurante que pensez-vous plus", "start": 334.16, "duration": 3.8}, {"text": "personnellement j'allais dire de l'homme", "start": 336.039, "duration": 3.72}, {"text": "et puis j'ajoute aussi est-ce qu'il a un", "start": 337.96, "duration": 4.519}, {"text": "bilan \u00e0 vos yeux Gabriel hatal je le", "start": 339.759, "duration": 4.121}, {"text": "connais mal je le connais comme tout le", "start": 342.479, "duration": 4.28}, {"text": "monde de ce que j'envois \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 343.88, "duration": 5.48}, {"text": "euh comme vous dites il a il apprend", "start": 346.759, "duration": 5.801}, {"text": "vite il est plut\u00f4t", "start": 349.36, "duration": 4.72}, {"text": "talentueux", "start": 352.56, "duration": 4.12}, {"text": "maintenant pour le reste est-ce qu'il a", "start": 354.08, "duration": 4.679}, {"text": "un bilan non le seul bilan qu'il est", "start": 356.68, "duration": 3.88}, {"text": "c'est l'Inter interdiction de la BAA", "start": 358.759, "duration": 4.201}, {"text": "c'est pas rien \u00e0 vous entendre c'est pas", "start": 360.56, "duration": 5.0}, {"text": "rien les mots les actes l\u00e0 pour une fois", "start": 362.96, "duration": 4.6}, {"text": "vous avez raison il y a eu un acte le", "start": 365.56, "duration": 4.44}, {"text": "reste ce sont des annonces je je ne vais", "start": 367.56, "duration": 3.8}, {"text": "pas critiquer ces annonces en tant que", "start": 370.0, "duration": 2.84}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 371.36, "duration": 4.64}, {"text": "puisque c'\u00e9tait mon programme je vais", "start": 372.84, "duration": 5.52}, {"text": "pas critiquer le le les cases de niveau", "start": 376.0, "duration": 4.44}, {"text": "par exemple puisque c'\u00e9tait en v\u00e9rit\u00e9 la", "start": 378.36, "duration": 3.399}, {"text": "suppression du coll\u00e8ge unique que je", "start": 380.44, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9clamais donc je ne vais pas je nai pas", "start": 381.759, "duration": 4.401}, {"text": "critiqu\u00e9 dans les mots mais il n'a pas", "start": 384.28, "duration": 3.72}, {"text": "eu le temps de le mettre en \u0153uvre et moi", "start": 386.16, "duration": 4.56}, {"text": "je peux vous dire pour \u00eatre pr\u00e9sident", "start": 388.0, "duration": 5.08}, {"text": "d'une association vous savez les parents", "start": 390.72, "duration": 4.919}, {"text": "vigilants de 75000 membres qui nous font", "start": 393.08, "duration": 5.2}, {"text": "remonter des informations sur l'\u00e9cole la", "start": 395.639, "duration": 4.361}, {"text": "catastrophe continue le niveau est", "start": 398.28, "duration": 5.16}, {"text": "toujours aussi faible le wisme entre", "start": 400.0, "duration": 6.28}, {"text": "comme dans du beurre les enfants sont", "start": 403.44, "duration": 5.8}, {"text": "toujours troubl\u00e9s par les propos sur le", "start": 406.28, "duration": 6.16}, {"text": "genre vous savez sur les dysphories de", "start": 409.24, "duration": 4.76}, {"text": "genre vous avez vu que le Conseil d'\u00c9tat", "start": 412.44, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9cemment a ent\u00e9rin\u00e9 une circulaire de", "start": 414.0, "duration": 4.84}, {"text": "Monsieur Blanquer que j'avais trouv\u00e9 \u00e0", "start": 417.4, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9poque scandaleuse et qui", "start": 418.84, "duration": 5.759}, {"text": "favorisait ces changements de genre pour", "start": 421.479, "duration": 6.321}, {"text": "des enfants euh voil\u00e0 tout \u00e7a le passage", "start": 424.599, "duration": 5.081}, {"text": "de Gabriel at\u00e9ducation n'a rien chang\u00e9", "start": 427.8, "duration": 3.44}, {"text": "n'a entra\u00een\u00e9 aucune impulsion \u00e0 tout", "start": 429.68, "duration": 3.68}, {"text": "cela parce que Mathieu bookot\u00e9 a rappel\u00e9", "start": 431.24, "duration": 3.959}, {"text": "l'interdiction de la baaya il y a aussi", "start": 433.36, "duration": 5.2}, {"text": "le soutien au professeur miamal sur la", "start": 435.199, "duration": 6.12}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 il y a aussi vous l'avez dit les", "start": 438.56, "duration": 5.52}, {"text": "classes de niveau son les class", "start": 441.319, "duration": 5.041}, {"text": "quelqu'un plut\u00f4t antiw hein Gabriel non", "start": 444.08, "duration": 4.64}, {"text": "non tout \u00e0 fait euh je vous dirais les", "start": 446.36, "duration": 3.959}, {"text": "les classes de niveau c'est le plus", "start": 448.72, "duration": 3.599}, {"text": "important parce que c'est vraiment le", "start": 450.319, "duration": 5.081}, {"text": "c\u0153ur pour moi de la catastrophe euh", "start": 452.319, "duration": 4.88}, {"text": "depuis 50 ans c'est-\u00e0-dire l'invention", "start": 455.4, "duration": 4.32}, {"text": "du coll\u00e8ge unique dans les ann\u00e9es 70 euh", "start": 457.199, "duration": 4.601}, {"text": "donc si mais ce n'est pas encore fait", "start": 459.72, "duration": 3.479}, {"text": "vous avez vu qu'il y a des r\u00e9sistances", "start": 461.8, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9normes donc il faut absolument que \u00e7a", "start": 463.199, "duration": 6.0}, {"text": "soit fait est-ce que le successeur de", "start": 465.44, "duration": 6.84}, {"text": "Monsieur hatal Madame ouea Castera va le", "start": 469.199, "duration": 6.321}, {"text": "faire je n'en sais rien euh je ce que je", "start": 472.28, "duration": 6.12}, {"text": "sais d'elle c'est qu'elle s'affichait", "start": 475.52, "duration": 6.079}, {"text": "avec un un un maillot arc-en-ciel dans", "start": 478.4, "duration": 4.88}, {"text": "les tribunes de la Coupe du Monde au", "start": 481.599, "duration": 5.28}, {"text": "Qatar pour bien montrer sa r\u00e9v\u00e9rence", "start": 483.28, "duration": 6.4}, {"text": "vis-\u00e0-vis du lobby LGBT euh je ne", "start": 486.879, "duration": 4.481}, {"text": "trouvais pas \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque opposition \u00e0", "start": 489.68, "duration": 4.04}, {"text": "ce moment-l\u00e0 o\u00f9 son opposition \u00e0 ce", "start": 491.36, "duration": 5.0}, {"text": "moment-l\u00e0 dans ce cadre de de justement", "start": 493.72, "duration": 5.319}, {"text": "de cette de ce grand \u00e9v\u00e9nement sportif \u00e0", "start": 496.36, "duration": 5.519}, {"text": "des r\u00e9gimes qui maltraitent les les mais", "start": 499.039, "duration": 4.401}, {"text": "dans ce cas-l\u00e0 il faut pas y aller vous", "start": 501.879, "duration": 4.841}, {"text": "savez moi euh je respecte tous les", "start": 503.44, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9gimes et T et tous les peuples et et", "start": 506.72, "duration": 4.039}, {"text": "toutes les identit\u00e9s culturelles c'est", "start": 509.28, "duration": 3.119}, {"text": "pas moi pour d\u00e9fendre l'identit\u00e9", "start": 510.759, "duration": 3.2}, {"text": "culturelle fran\u00e7aise que je vais me", "start": 512.399, "duration": 4.64}, {"text": "mettre \u00e0 critiquer l'identit\u00e9 culturelle", "start": 513.959, "duration": 5.56}, {"text": "du Qatar ils ont bien le droit madame", "start": 517.039, "duration": 6.0}, {"text": "ouea cterra n n'a n'a absolument pas de", "start": 519.519, "duration": 6.521}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 venir donner des le\u00e7ons de", "start": 523.039, "duration": 6.121}, {"text": "morale au qatari voil\u00e0 comme je ne", "start": 526.04, "duration": 5.799}, {"text": "supporte pas que des gouvernements", "start": 529.16, "duration": 4.72}, {"text": "alg\u00e9riens ou qatari nous donne des", "start": 531.839, "duration": 5.281}, {"text": "le\u00e7ons sur notre la\u00efcit\u00e9 ou sur notre", "start": 533.88, "duration": 4.84}, {"text": "identit\u00e9 culturelle en sur l'\u00e9ducation", "start": 537.12, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a fait de route est quand m\u00eame assez", "start": 538.72, "duration": 3.64}, {"text": "clairelle elle s'inscrit dans le le", "start": 540.0, "duration": 4.399}, {"text": "sillage de Gabriel Atal apparemment mais", "start": 542.36, "duration": 5.84}, {"text": "vous savez on a connu \u00e0al qui a succ\u00e9d\u00e9", "start": 544.399, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 papendai papendai qui a succ\u00e9d\u00e9", "start": 548.2, "duration": 4.56}, {"text": "lui-m\u00eame \u00e0 blanquire voyez tout tous c", "start": 549.959, "duration": 4.281}, {"text": "justement quelle colonne vert\u00e9brale", "start": 552.76, "duration": 4.319}, {"text": "Emmanuel Macron il y en a pas ben non", "start": 554.24, "duration": 5.64}, {"text": "excusez-moi blan blancer et papendai", "start": 557.079, "duration": 5.281}, {"text": "c'est l'eau et le feu papendai et hatal", "start": 559.88, "duration": 4.76}, {"text": "c'est de nouveau l'eau et le feu est-ce", "start": 562.36, "duration": 5.159}, {"text": "que Madame oua casterra sera sous la", "start": 564.64, "duration": 4.879}, {"text": "coupe de Monsieur Atal ou est-ce que", "start": 567.519, "duration": 4.641}, {"text": "elle s'\u00e9mancipera pour revenir \u00e0 ce que", "start": 569.519, "duration": 4.201}, {"text": "faisait papind je n'en sais rien vous", "start": 572.16, "duration": 3.28}, {"text": "voyez c'est tout le probl\u00e8me du du en", "start": 573.72, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame temps permanent est-ce que est-ce", "start": 575.44, "duration": 3.56}, {"text": "que vous diriez de Gabriel Atal qui a", "start": 577.04, "duration": 4.28}, {"text": "construit sa popularit\u00e9 en partie sur la", "start": 579.0, "duration": 4.0}, {"text": "son passage \u00e0 l'\u00e9ducation nationale", "start": 581.32, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que vous diriez que \u00e7a donne un", "start": 583.0, "duration": 3.0}, {"text": "cap dans lequel vous reconnaissez il va", "start": 584.32, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre pas assez loin mais il va dans", "start": 586.0, "duration": 3.32}, {"text": "une direction qui serait la vre \u00e9coutez", "start": 587.6, "duration": 2.76}, {"text": "ce que je peux lui reconna\u00eetre c'est", "start": 589.32, "duration": 2.92}, {"text": "qu'il sait lire des sondages et qu'il a", "start": 590.36, "duration": 5.32}, {"text": "bien vu que sa popularit\u00e9 avait explos\u00e9", "start": 592.24, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 il avait interdit", "start": 595.68, "duration": 4.2}, {"text": "la BAA don acte c'est un gar\u00e7on", "start": 597.079, "duration": 4.081}, {"text": "intelligent attendez est-ce que \u00e7a veut", "start": 599.88, "duration": 3.6}, {"text": "dire qu'il a \u00e9pous\u00e9 ce que voulait la", "start": 601.16, "duration": 3.84}, {"text": "grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais qui", "start": 603.48, "duration": 2.52}, {"text": "effectivement souhaitaent", "start": 605.0, "duration": 2.6}, {"text": "l'interdicction de la baaya ou est-ce", "start": 606.0, "duration": 4.2}, {"text": "une conviction de sa part qui arrive", "start": 607.6, "duration": 5.44}, {"text": "concomitamment avec vol\u00e9 je ne son pas", "start": 610.2, "duration": 4.72}, {"text": "les reins et les c\u0153urs ce que je sais de", "start": 613.04, "duration": 5.12}, {"text": "Monsieur hatal c'est que un en 2016", "start": 614.92, "duration": 4.44}, {"text": "alors vous allez me dire il \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 618.16, "duration": 3.08}, {"text": "jeune il a quitt\u00e9 le parti socialiste", "start": 619.36, "duration": 4.2}, {"text": "parce qu'il trouvait que Monsieur Vals", "start": 621.24, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9tait trop \u00e0 droite et que aujourd'hui", "start": 623.56, "duration": 6.24}, {"text": "il interdit la BAA je pense que il a", "start": 626.399, "duration": 6.321}, {"text": "bien compris que l'opinion le voulait", "start": 629.8, "duration": 4.96}, {"text": "massivement d'ailleurs vous avez vu ces", "start": 632.72, "duration": 4.48}, {"text": "sondages on ont pris l'ascenseur", "start": 634.76, "duration": 4.319}, {"text": "imm\u00e9diatement apr\u00e8s donc il n'avait pas", "start": 637.2, "duration": 2.96}, {"text": "tort mais l\u00e0 vous nous parlez", "start": 639.079, "duration": 3.241}, {"text": "d'imm\u00e9diatet\u00e9 avec les les sondages donc", "start": 640.16, "duration": 4.08}, {"text": "vous ne voyez pas derri\u00e8re justement", "start": 642.32, "duration": 4.079}, {"text": "cette cette image quelque chose de plus", "start": 644.24, "duration": 4.0}, {"text": "consistant de plus d'une \u00e9paisseur", "start": 646.399, "duration": 3.361}, {"text": "politique pour l'instant je ne le vois", "start": 648.24, "duration": 4.32}, {"text": "pas on verra bien \u00e0 l'usage h en parlant", "start": 649.76, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00e9cole c'est la premi\u00e8re pol\u00e9mique du", "start": 652.56, "duration": 3.839}, {"text": "gouvernement suscit\u00e9 par la ministre de", "start": 654.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9ducation justement Am\u00e9lie ou\u00e9 \u00e0", "start": 656.399, "duration": 4.24}, {"text": "Castera juste justifier r RIC Zemour le", "start": 658.32, "duration": 3.8}, {"text": "choix d'inscrire sa prog\u00e9niture \u00e0", "start": 660.639, "duration": 3.161}, {"text": "l'\u00e9cole priv\u00e9e sanislas en raison", "start": 662.12, "duration": 3.64}, {"text": "notamment de la frustration qu'elle a", "start": 663.8, "duration": 3.32}, {"text": "ressenti lorsqu'ils \u00e9taient \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 665.76, "duration": 3.319}, {"text": "publicique je la cite mon mari et moi", "start": 667.12, "duration": 3.399}, {"text": "avons vu des paquets d'heur qui", "start": 669.079, "duration": 2.801}, {"text": "n'\u00e9taient pas s\u00e9rieusement remplac\u00e9s", "start": 670.519, "duration": 3.44}, {"text": "a-telle affirm\u00e9 \u00e0 un moment on en a eu", "start": 671.88, "duration": 3.68}, {"text": "marre comme des centaines de milliers de", "start": 673.959, "duration": 3.401}, {"text": "familles qui et bien \u00e0 un moment ont", "start": 675.56, "duration": 3.68}, {"text": "fait le choix d'aller dans le priv\u00e9", "start": 677.36, "duration": 3.68}, {"text": "depuis pol\u00e9mique elle a d\u00fb faire marche", "start": 679.24, "duration": 4.56}, {"text": "arri\u00e8re regretter s'excus\u00e9 d'avoir", "start": 681.04, "duration": 4.64}, {"text": "bless\u00e9 des enseignants du public comment", "start": 683.8, "duration": 5.68}, {"text": "vous avez r\u00e9agi bah d'abord je trouve", "start": 685.68, "duration": 6.44}, {"text": "que ses excuses et son sa marche arri\u00e8re", "start": 689.48, "duration": 6.08}, {"text": "comme vous dites augure mal de ce que", "start": 692.12, "duration": 6.56}, {"text": "pense Mathieu bocot\u00e9 c'est-\u00e0-dire que je", "start": 695.56, "duration": 6.8}, {"text": "vois plut\u00f4t une soumission imm\u00e9diate aux", "start": 698.68, "duration": 6.24}, {"text": "pressions m\u00e9diatiques et autres qui ne", "start": 702.36, "duration": 4.44}, {"text": "me donne pas confiance mais passons", "start": 704.92, "duration": 3.8}, {"text": "allons sur le fond", "start": 706.8, "duration": 4.719}, {"text": "euh d'abord je voudrais dire que les", "start": 708.72, "duration": 4.799}, {"text": "pol\u00e9miques sur le priv\u00e9 et le public", "start": 711.519, "duration": 4.041}, {"text": "sont compl\u00e8tement d\u00e9suettes prenons un", "start": 713.519, "duration": 3.56}, {"text": "peu de hauteur on sait bien que le", "start": 715.56, "duration": 3.44}, {"text": "conflit entre le priv\u00e9 et le public", "start": 717.079, "duration": 3.601}, {"text": "c'est un conflit je veux dire \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 719.0, "duration": 3.8}, {"text": "un conflit du 19e si\u00e8cle quand il y", "start": 720.68, "duration": 4.2}, {"text": "avait les fameuses deux jeunesses qui", "start": 722.8, "duration": 5.2}, {"text": "s'affrontaient l'une chez lescur\u00e9", "start": 724.88, "duration": 5.079}, {"text": "l'autre dans l'\u00e9cole de la R\u00e9publique", "start": 728.0, "duration": 4.6}, {"text": "l'une plut\u00f4t catholique et monarchiste", "start": 729.959, "duration": 4.961}, {"text": "l'autre plut\u00f4t la\u00efard des r\u00e9publicaines", "start": 732.6, "duration": 4.2}, {"text": "bah tout \u00e7a est r\u00e9volu depuis tr\u00e8s", "start": 734.92, "duration": 4.279}, {"text": "longtemps hein euh donc oublions ces", "start": 736.8, "duration": 4.839}, {"text": "querellesl\u00e0 moi je crois qu'aujourd'hui", "start": 739.199, "duration": 5.44}, {"text": "le priv\u00e9 est devenu euh un peu", "start": 741.639, "duration": 5.241}, {"text": "paradoxalement d'ailleurs le d\u00e9positaire", "start": 744.639, "duration": 6.2}, {"text": "des m\u00e9thodes euh ancienne et et et", "start": 746.88, "duration": 8.079}, {"text": "excellente que le public utilisait jadis", "start": 750.839, "duration": 6.8}, {"text": "et que tous les parents qui le peuvent", "start": 754.959, "duration": 3.921}, {"text": "qu'ils le peuvent \u00e9videmment parce que", "start": 757.639, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a co\u00fbte cher en tout cas le le priv\u00e9", "start": 758.88, "duration": 5.0}, {"text": "hors contrat \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher et donc", "start": 761.519, "duration": 4.801}, {"text": "les les les parents mettent leurs", "start": 763.88, "duration": 5.92}, {"text": "enfants pour \u00e9viter les ravages de de de", "start": 766.32, "duration": 5.68}, {"text": "la du p\u00e9dagogisme de la baisse de niveau", "start": 769.8, "duration": 3.68}, {"text": "minist le reconnaisse ainsi \u00e7a n'a pas", "start": 772.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'air de vous choquer en r\u00e9 elle elle le", "start": 773.48, "duration": 3.64}, {"text": "reconna\u00eet pas vraiment elle elle elle", "start": 775.48, "duration": 4.52}, {"text": "elle elle elle comment dire elle", "start": 777.12, "duration": 5.68}, {"text": "s'accroche \u00e0 \u00e0 quelque chose de marginal", "start": 780.0, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame si c'est aga\u00e7ant les heures non", "start": 782.8, "duration": 4.0}, {"text": "remplac\u00e9 c'est pas \u00e7a le sujet le sujet", "start": 785.0, "duration": 3.839}, {"text": "de fond c'est l'effondrement du niveau", "start": 786.8, "duration": 3.599}, {"text": "scolaire c'est la violence dans", "start": 788.839, "duration": 3.841}, {"text": "certaines \u00e9coles c'est le wokisme c'est", "start": 790.399, "duration": 4.24}, {"text": "la th\u00e9orie du genre et je ne vous parle", "start": 792.68, "duration": 3.92}, {"text": "pas dans", "start": 794.639, "duration": 4.2}, {"text": "innombrables \u00e9coles de banlieu les", "start": 796.6, "duration": 4.479}, {"text": "ravages de l'immigration de masse et les", "start": 798.839, "duration": 4.8}, {"text": "dangers pour de nombreux enfants voyez", "start": 801.079, "duration": 5.32}, {"text": "voil\u00e0 mais en l'occurrence la ministre", "start": 803.639, "duration": 5.961}, {"text": "fait comme tous les Fran\u00e7ais on marque", "start": 806.399, "duration": 4.56}, {"text": "une pause parce qu'on va parler d'une", "start": 809.6, "duration": 3.4}, {"text": "autre ministre \u00e9galement dont l'entr\u00e9e a", "start": 810.959, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fracassante Rachid adati quelle", "start": 813.0, "duration": 3.399}, {"text": "cons\u00e9quence aussi pour leslr il peut y", "start": 814.8, "duration": 2.96}, {"text": "avoir une forme de tectonique des plaes", "start": 816.399, "duration": 2.921}, {"text": "qui peut \u00e9galement vous int\u00e9resser \u00e9c", "start": 817.76, "duration": 4.4}, {"text": "Zemour \u00e0 tout de", "start": 819.32, "duration": 2.84}, {"text": "[Musique]", "start": 823.8, "duration": 8.839}, {"text": "suite la suite du grand rendez-vous avec", "start": 829.959, "duration": 4.601}, {"text": "notre invit\u00e9 le pr\u00e9sident de reconqu\u00eate", "start": 832.639, "duration": 3.481}, {"text": "\u00c9ric Zemour et la premi\u00e8re question de", "start": 834.56, "duration": 2.88}, {"text": "cette seconde partie vous est pos\u00e9e par", "start": 836.12, "duration": 3.56}, {"text": "Mathieu bocot\u00e9 alors je reviens sur la", "start": 837.44, "duration": 4.759}, {"text": "pol\u00e9mique autour de l'\u00e9ducation est-ce", "start": 839.68, "duration": 4.56}, {"text": "que la v\u00e9ritable pol\u00e9mique derri\u00e8re cela", "start": 842.199, "duration": 3.601}, {"text": "c'est l'\u00e9poque une partie importante des", "start": 844.24, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lites plaide pour le syst\u00e8me l'\u00e9cole", "start": 845.8, "duration": 3.68}, {"text": "publique et ainsi de suite dont ils", "start": 847.8, "duration": 3.32}, {"text": "cherchent \u00e0 s'extraire eux-m\u00eames pour", "start": 849.48, "duration": 2.919}, {"text": "leurs propres enfants est-ce qu'il y a", "start": 851.12, "duration": 3.36}, {"text": "pas le v\u00e9ritable la v\u00e9ritable question", "start": 852.399, "duration": 4.841}, {"text": "nelle pas l\u00e0 alors c'est sans doute une", "start": 854.48, "duration": 4.919}, {"text": "des questions sous-jacentes vous avez", "start": 857.24, "duration": 4.76}, {"text": "tout \u00e0 fait raison Mathieu beot\u00e9 en fait", "start": 859.399, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a dure depuis tr\u00e8s longtemps depuis des", "start": 862.0, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cennies nos \u00e9lites en particulier", "start": 864.199, "duration": 5.161}, {"text": "celles de gauche pr\u00f4", "start": 866.44, "duration": 5.72}, {"text": "l'\u00e9cole publique le vivre ensemble et", "start": 869.36, "duration": 5.52}, {"text": "cetera et \u00e9videmment non de cesse que de", "start": 872.16, "duration": 6.0}, {"text": "mettre leurs enfants \u00e0 l'abri de de des", "start": 874.88, "duration": 5.68}, {"text": "ravages que procure et que provoque", "start": 878.16, "duration": 4.56}, {"text": "cette cette cette \u00e9cole publique", "start": 880.56, "duration": 4.199}, {"text": "malheureusement je l'ai dit entre", "start": 882.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'effondrement du niveau et et et le et", "start": 884.759, "duration": 4.681}, {"text": "et les cons\u00e9quences de de l'immigration", "start": 887.36, "duration": 4.52}, {"text": "de masse donc \u00e9videmment notre ministre", "start": 889.44, "duration": 4.639}, {"text": "de l'\u00c9ducation fait la m\u00eame chose que", "start": 891.88, "duration": 3.879}, {"text": "tous ses p\u00e8res c'est-\u00e0-dire qu'elle met", "start": 894.079, "duration": 4.12}, {"text": "ses enfants \u00e0 l'abri de tous ses ravages", "start": 895.759, "duration": 3.721}, {"text": "et c'est \u00e7a que est scandaleux parce", "start": 898.199, "duration": 2.961}, {"text": "qu'elle tient un discours compl\u00e8tement", "start": 899.48, "duration": 3.96}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 cela mais c'est j'allais dire", "start": 901.16, "duration": 4.4}, {"text": "le principe m\u00eame de ces gouvernements", "start": 903.44, "duration": 4.199}, {"text": "Macron euh vous m'avez dit tout \u00e0", "start": 905.56, "duration": 4.199}, {"text": "l'heure virage \u00e0 droite discours \u00e0", "start": 907.639, "duration": 4.721}, {"text": "droite hors tranquillit\u00e9 et cetera", "start": 909.759, "duration": 4.481}, {"text": "j'entendais d\u00e9j\u00e0 vous AZ employ\u00e9", "start": 912.36, "duration": 3.52}, {"text": "vousm\u00eame absolument j'entendais d\u00e9j\u00e0", "start": 914.24, "duration": 2.88}, {"text": "Nicolas Sarkozi parler comme \u00e7a", "start": 915.88, "duration": 2.759}, {"text": "j'entendais d\u00e9j\u00e0 manuel valals parler", "start": 917.12, "duration": 3.36}, {"text": "comme \u00e7a en v\u00e9rit\u00e9 vous avez bien", "start": 918.639, "duration": 4.2}, {"text": "compris que ce gouvernement euh le", "start": 920.48, "duration": 4.279}, {"text": "casting est le m\u00eame on a toujours", "start": 922.839, "duration": 4.761}, {"text": "Darmanin on a toujours", "start": 924.759, "duration": 7.041}, {"text": "euh on a toujours le maire donc c'est", "start": 927.6, "duration": 6.0}, {"text": "les trois minist\u00e8res principaux donc \u00e7a", "start": 931.8, "duration": 5.0}, {"text": "veut dire toujours 500000 immigr\u00e9s l\u00e9gau", "start": 933.6, "duration": 4.76}, {"text": "de plus toujours une justice aussi", "start": 936.8, "duration": 4.2}, {"text": "laxiste toujours une croissance aussi", "start": 938.36, "duration": 5.32}, {"text": "faible toujours un endettement aussi", "start": 941.0, "duration": 4.56}, {"text": "important \u00e7a \u00e7a ne va pas changer", "start": 943.68, "duration": 3.88}, {"text": "fondamentalement donc on va avoir", "start": 945.56, "duration": 4.0}, {"text": "exactement la m\u00eame chose c'est la c'est", "start": 947.56, "duration": 3.519}, {"text": "la continuit\u00e9 c'est le changement dans", "start": 949.56, "duration": 3.44}, {"text": "la continuit\u00e9 et plus le continuit\u00e9 que", "start": 951.079, "duration": 3.44}, {"text": "le changement avec une entr\u00e9e surprise", "start": 953.0, "duration": 2.8}, {"text": "au gouvernement qui a suscit\u00e9 une", "start": 954.519, "duration": 3.68}, {"text": "avalanche de r\u00e9action et laassid\u00e9ration", "start": 955.8, "duration": 4.959}, {"text": "des r\u00e9publicains qui l'ont exclu celle", "start": 958.199, "duration": 4.2}, {"text": "de Rachid adati \u00e0 la culture avant de", "start": 960.759, "duration": 3.361}, {"text": "commenter les cons\u00e9quences politiques \u00e9c", "start": 962.399, "duration": 4.68}, {"text": "Zemour sur cette arriv\u00e9e sur sur cette", "start": 964.12, "duration": 5.24}, {"text": "femme sur ce parcours pardonnez-moi", "start": 967.079, "duration": 3.961}, {"text": "Rachid Dati ses origines ce qu'elle", "start": 969.36, "duration": 5.279}, {"text": "incarne que diriez-vous bah vous savez", "start": 971.04, "duration": 5.279}, {"text": "c'est exactement notre discussion que", "start": 974.639, "duration": 4.081}, {"text": "l'on vient d'avoir c'est toujours le", "start": 976.319, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame la", "start": 978.72, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00eame le m\u00eame cirque que j'allais dire", "start": 980.319, "duration": 4.681}, {"text": "d'Emmanuel Macron c'est-\u00e0-dire que il", "start": 982.759, "duration": 5.281}, {"text": "met une femme pr\u00e9tendument je dis bien", "start": 985.0, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9tendu on y reviendra de droite \u00e0 la", "start": 988.04, "duration": 6.08}, {"text": "t\u00eate d'un minist\u00e8re substantiellement de", "start": 990.68, "duration": 5.44}, {"text": "gauche parce que il faut quand m\u00eame voir", "start": 994.12, "duration": 3.639}, {"text": "ce que c'est est-ce que c'est devenu le", "start": 996.12, "duration": 3.279}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture le minist\u00e8re de", "start": 997.759, "duration": 4.601}, {"text": "la culture c'est un minist\u00e8re qui", "start": 999.399, "duration": 5.601}, {"text": "finance des films qui nous raconent que", "start": 1002.36, "duration": 5.12}, {"text": "des migrants deviennent profs de philo", "start": 1005.0, "duration": 5.8}, {"text": "c'est un minist\u00e8re qui envoie tous ses", "start": 1007.48, "duration": 5.88}, {"text": "agents \u00e0 New York pour voir les euh", "start": 1010.8, "duration": 4.159}, {"text": "nouvelles \u00e9volutions de l'art", "start": 1013.36, "duration": 4.56}, {"text": "contemporain et acheter \u00e0 prix d'or des", "start": 1014.959, "duration": 4.841}, {"text": "\u0153uvres absolument hideuse pas de la", "start": 1017.92, "duration": 4.08}, {"text": "caricature ah non non c'est", "start": 1019.8, "duration": 4.36}, {"text": "c'est c'est exactement comme \u00e7a c'est ce", "start": 1022.0, "duration": 3.64}, {"text": "qui est devenu vous savez qu'est-ce que", "start": 1024.16, "duration": 3.159}, {"text": "c'est que par exemple pour pour l'art", "start": 1025.64, "duration": 3.919}, {"text": "contemporain la France est devenu", "start": 1027.319, "duration": 4.52}, {"text": "uniquement un pr\u00e9sentoire publicitaire", "start": 1029.559, "duration": 4.88}, {"text": "gratuit qui met ses monuments Versailles", "start": 1031.839, "duration": 6.041}, {"text": "le Louvre \u00e0 la disposition de ces \u0153uvres", "start": 1034.439, "duration": 4.6}, {"text": "pour la plupart", "start": 1037.88, "duration": 3.6}, {"text": "deuses con\u00e7u \u00e0 New", "start": 1039.039, "duration": 5.0}, {"text": "York on pourrait continuer c'est c'est", "start": 1041.48, "duration": 4.0}, {"text": "le minist\u00e8re de la Culture qui impose", "start": 1044.039, "duration": 4.88}, {"text": "les normes W dans les th\u00e9\u00e2tres dans les", "start": 1045.48, "duration": 6.079}, {"text": "op\u00e9ras et cetera donc c'est un minist\u00e8re", "start": 1048.919, "duration": 4.0}, {"text": "fondamentalement de gauche et", "start": 1051.559, "duration": 2.36}, {"text": "fondamentalement", "start": 1052.919, "duration": 4.361}, {"text": "W je vais vous dire", "start": 1053.919, "duration": 5.601}, {"text": "alorsement carne le contraire de \u00e7a", "start": 1057.28, "duration": 3.639}, {"text": "justement justement pourquoi vous dites", "start": 1059.52, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9tendument de droite jeis je vais", "start": 1060.919, "duration": 4.521}, {"text": "d'abord je voudrais dire que moi je", "start": 1063.44, "duration": 4.64}, {"text": "pense que il faut on ne pourra pas", "start": 1065.44, "duration": 4.64}, {"text": "imposer quoi que ce soit \u00e0 ce minist\u00e8re", "start": 1068.08, "duration": 4.479}, {"text": "il faut le supprimer je pense qu'il faut", "start": 1070.08, "duration": 5.16}, {"text": "cr\u00e9er recr\u00e9er un minist\u00e8re des BeauxArts", "start": 1072.559, "duration": 4.761}, {"text": "du patrimoine qui s'occupe avant tout de", "start": 1075.24, "duration": 4.72}, {"text": "la transmission et de la protection du", "start": 1077.32, "duration": 5.12}, {"text": "patrimoine euh euh le le budget de la", "start": 1079.96, "duration": 3.88}, {"text": "protection du patrimoine aujourd'hui est", "start": 1082.44, "duration": 3.2}, {"text": "de 400 millions je pense qu'on pourrait", "start": 1083.84, "duration": 3.48}, {"text": "passer largement et St\u00e9phane Bern serait", "start": 1085.64, "duration": 3.72}, {"text": "heureux \u00e0 2 milliards pour cela il", "start": 1087.32, "duration": 4.04}, {"text": "faudrait r\u00e9duire les autres actions et", "start": 1089.36, "duration": 3.799}, {"text": "en particulier le service public qui", "start": 1091.36, "duration": 3.4}, {"text": "co\u00fbte vous savez qu' un budget de 4", "start": 1093.159, "duration": 4.321}, {"text": "milliards d'euros par an euh vous voyez", "start": 1094.76, "duration": 5.12}, {"text": "voyez les choix \u00e0 faire maintenant vous", "start": 1097.48, "duration": 4.679}, {"text": "me dites Rachid Dati est le contraire de", "start": 1099.88, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e7a mais mon cher je ne sais pas si vous", "start": 1102.159, "duration": 5.76}, {"text": "avez \u00e9cout\u00e9 et lu Rachid adati depuis sa", "start": 1105.36, "duration": 5.72}, {"text": "nomin nation lors de son", "start": 1107.919, "duration": 5.801}, {"text": "discours d'intronisation lors \u00e9galement", "start": 1111.08, "duration": 5.8}, {"text": "de son interview ce matin pas plus tard", "start": 1113.72, "duration": 5.199}, {"text": "que ce matin dans le Parisien et quand", "start": 1116.88, "duration": 3.72}, {"text": "vous regardez attentivement ce qu'elle", "start": 1118.919, "duration": 4.681}, {"text": "dit elle s'est d\u00e9j\u00e0", "start": 1120.6, "duration": 6.84}, {"text": "soumis \u00e0 \u00e0 cette doxa que je d\u00e9crivais", "start": 1123.6, "duration": 5.959}, {"text": "d'abord parce que Madame Dati en v\u00e9rit\u00e9", "start": 1127.44, "duration": 4.119}, {"text": "n'a pas d'id\u00e9ologie on va en reparler", "start": 1129.559, "duration": 4.841}, {"text": "Madame Dati s'int\u00e9resse uniquement \u00e0 sa", "start": 1131.559, "duration": 5.681}, {"text": "carri\u00e8re et \u00e0 ses postes l'id\u00e9ologie \u00e7a", "start": 1134.4, "duration": 5.759}, {"text": "lui passe audessus maintenant mais elle", "start": 1137.24, "duration": 4.799}, {"text": "a fait carri\u00e8re elle a fait carri\u00e8re", "start": 1140.159, "duration": 3.52}, {"text": "avec Nicolas Sarkozy elle a fait", "start": 1142.039, "duration": 4.441}, {"text": "carri\u00e8re avec Nicolas SAR r\u00e9ducteur", "start": 1143.679, "duration": 4.201}, {"text": "c'est pas r\u00e9ducteur pourquoi pourquoi", "start": 1146.48, "duration": 3.36}, {"text": "elle en particulier sint elle mais pas", "start": 1147.88, "duration": 3.36}, {"text": "elle en particulier donc alors tout le", "start": 1149.84, "duration": 3.079}, {"text": "monde enfin pardonnez-moi quasiment tout", "start": 1151.24, "duration": 3.04}, {"text": "le monde politique s'int\u00e9resse \u00e0 sa", "start": 1152.919, "duration": 3.481}, {"text": "carri\u00e8re oui Absolum vous avez raison", "start": 1154.28, "duration": 3.36}, {"text": "tous les vieux partis s'int\u00e9ressent", "start": 1156.4, "duration": 3.08}, {"text": "d'abord \u00e0 leur carri\u00e8re et \u00e0 leur poste", "start": 1157.64, "duration": 2.88}, {"text": "vous avez tout \u00e0 fait raison c'est bien", "start": 1159.48, "duration": 2.559}, {"text": "le drame de la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise", "start": 1160.52, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a je vous l'accorde", "start": 1162.039, "duration": 4.64}, {"text": "volontiers madame Datti n'en est qu'une", "start": 1163.799, "duration": 4.841}, {"text": "repr\u00e9sentation je dirais spectaculaire h", "start": 1166.679, "duration": 3.681}, {"text": "comme tout ce qu'elle fait euh", "start": 1168.64, "duration": 2.8}, {"text": "maintenant", "start": 1170.36, "duration": 3.28}, {"text": "euh regardez ce qu'elle a dit je reviens", "start": 1171.44, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 ce qu'elle a dit elle a parl\u00e9 de lutte", "start": 1173.64, "duration": 4.36}, {"text": "contre les discrimination elle a parl\u00e9", "start": 1175.64, "duration": 6.2}, {"text": "de de diverses choses de son de culture", "start": 1178.0, "duration": 4.919}, {"text": "populaire qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 1181.84, "duration": 3.319}, {"text": "culture populaire non non parce c'est", "start": 1182.919, "duration": 4.161}, {"text": "l'inverse de la culture \u00e9litiste que", "start": 1185.159, "duration": 2.841}, {"text": "parce que non je vais vous dire pourquoi", "start": 1187.08, "duration": 2.32}, {"text": "parce que populaire a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement", "start": 1188.0, "duration": 3.159}, {"text": "biais\u00e9 parce que maintenant on parle de", "start": 1189.4, "duration": 3.72}, {"text": "quartier populairire pour les quartiers", "start": 1191.159, "duration": 4.201}, {"text": "islamis\u00e9s donc \u00e7a veut dire en v\u00e9rit\u00e9 la", "start": 1193.12, "duration": 4.12}, {"text": "culture amen\u00e9e aux jeunes de", "start": 1195.36, "duration": 4.24}, {"text": "banlieu ve dire encore plus d'argent", "start": 1197.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9pens\u00e9 pour rien vous avez vu par je", "start": 1199.6, "duration": 4.319}, {"text": "vous donne un exemple le Pass Culture", "start": 1201.2, "duration": 5.04}, {"text": "annonc\u00e9 \u00e0 grand renfort de publicit\u00e9 qui", "start": 1203.919, "duration": 4.721}, {"text": "a co\u00fbt\u00e9 200 millions d'euros qu'est-ce", "start": 1206.24, "duration": 4.439}, {"text": "qu'on on se rend compte de quoi on se", "start": 1208.64, "duration": 3.8}, {"text": "rend compte que ce Pass Culture a servi", "start": 1210.679, "duration": 4.281}, {"text": "avant tout \u00e0 acheter des mangas on na", "start": 1212.44, "duration": 4.08}, {"text": "pas vu les jeunes se pr\u00e9cipiter sur", "start": 1214.96, "duration": 3.8}, {"text": "Balzac ou ch\u00e2teau brillant c'est", "start": 1216.52, "duration": 3.8}, {"text": "d'ailleurs tout \u00e0 fait logique puisque", "start": 1218.76, "duration": 3.039}, {"text": "on ne leur apprend plus vraiment \u00e0", "start": 1220.32, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9cole cela donc \u00e9videmment avec", "start": 1221.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'argent qu'on leur donne ils vont", "start": 1224.44, "duration": 4.08}, {"text": "acheter mais parce que je ne veux pas de", "start": 1225.72, "duration": 4.28}, {"text": "de droite vous dites qu'elle s'int\u00e9resse", "start": 1228.52, "duration": 3.32}, {"text": "d'abord \u00e0 son parcours mais les premiers", "start": 1230.0, "duration": 3.76}, {"text": "mot quand un ministre de la Culture dit", "start": 1231.84, "duration": 3.319}, {"text": "qu'il parle d'abord et qu'il veut mettre", "start": 1233.76, "duration": 3.0}, {"text": "en avant la culture populaire \u00e0", "start": 1235.159, "duration": 3.121}, {"text": "l'inverse d'\u00e9litiste je pense que \u00e7a", "start": 1236.76, "duration": 3.72}, {"text": "vous parle c'est un parcours quand m\u00eame", "start": 1238.28, "duration": 4.759}, {"text": "de la m\u00e9ritocratie r\u00e9publicaine rachti", "start": 1240.48, "duration": 3.88}, {"text": "quoi qu'on en pense non vous n\u00eates pas", "start": 1243.039, "duration": 3.241}, {"text": "d'accord issu quand m\u00eame de milieux", "start": 1244.36, "duration": 4.16}, {"text": "modeste arriv\u00e9 oui c'est s\u00fbr mais je", "start": 1246.28, "duration": 3.84}, {"text": "veux dire elle a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame nomm\u00e9e", "start": 1248.52, "duration": 3.8}, {"text": "ministre elle a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 ministre", "start": 1250.12, "duration": 3.72}, {"text": "elle a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e moi je me", "start": 1252.32, "duration": 3.479}, {"text": "souviens tr\u00e8s bien des conditions de sa", "start": 1253.84, "duration": 3.839}, {"text": "nomination comme ministre de la justice", "start": 1255.799, "duration": 4.88}, {"text": "par Nicolas s Nicolas SAR l'a nomm\u00e9 l\u00e0", "start": 1257.679, "duration": 4.401}, {"text": "uniquement dans le cadre de la", "start": 1260.679, "duration": 3.321}, {"text": "discrimination positive il disait", "start": 1262.08, "duration": 4.68}, {"text": "lui-m\u00eame Nicolas Sarkozi que il l'avait", "start": 1264.0, "duration": 5.08}, {"text": "nomm\u00e9 parce qu'elle \u00e9tait maghr\u00e9bine et", "start": 1266.76, "duration": 4.399}, {"text": "d'origine marocaine je veux dire elle a", "start": 1269.08, "duration": 4.12}, {"text": "fait ses preuves en quoi pardonnez-moi", "start": 1271.159, "duration": 5.041}, {"text": "elle fait pr", "start": 1273.2, "duration": 6.599}, {"text": "VO excusez-moi mais en quoi Monsieur en", "start": 1276.2, "duration": 6.68}, {"text": "quoi je suis d\u00e9sol\u00e9 dans ce CASL la", "start": 1279.799, "duration": 5.281}, {"text": "pr\u00e9sidente de Harvard aussi a fait ses", "start": 1282.88, "duration": 6.36}, {"text": "preuves et on se r partir o on est nomm\u00e9", "start": 1285.08, "duration": 6.28}, {"text": "parce que d'apr\u00e8s ce qu'on est et non", "start": 1289.24, "duration": 4.36}, {"text": "pas par qu'on a fait moi pour moi je n'y", "start": 1291.36, "duration": 5.199}, {"text": "vois pas vra c'est que vous avez deux", "start": 1293.6, "duration": 4.319}, {"text": "comment dire deux visions de la France", "start": 1296.559, "duration": 2.521}, {"text": "elle l'a dit d'ailleurs elle a dit", "start": 1297.919, "duration": 2.801}, {"text": "qu'elle \u00e9tait de droite mais pas du tout", "start": 1299.08, "duration": 3.68}, {"text": "qu'elle partageaitot la vision de la", "start": 1300.72, "duration": 4.28}, {"text": "France l\u00e0 il faut voir deux oppositions", "start": 1302.76, "duration": 3.519}, {"text": "deux visions en tout cas elle l' souvent", "start": 1305.0, "duration": 3.64}, {"text": "misame n'est pas de droite", "start": 1306.279, "duration": 4.601}, {"text": "madameti madame mais pourquoi parce", "start": 1308.64, "duration": 4.24}, {"text": "qu'elle est membre de des r\u00e9publicains", "start": 1310.88, "duration": 3.84}, {"text": "on va on va arriver \u00e0 cette discussion", "start": 1312.88, "duration": 4.159}, {"text": "elle est membre des r\u00e9publicains et l\u00e0", "start": 1314.72, "duration": 4.439}, {"text": "effectivement l\u00e0 o\u00f9 son ma Brook a tout", "start": 1317.039, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 fait raison c'est que elle incarne un", "start": 1319.159, "duration": 4.801}, {"text": "certain \u00e9tat d'esprit des dirigeants en", "start": 1321.919, "duration": 3.521}, {"text": "tout cas de la plupart des dirigeants", "start": 1323.96, "duration": 3.719}, {"text": "des r\u00e9publicain c'est-\u00e0-dire que vous", "start": 1325.44, "duration": 5.239}, {"text": "savez bah c'est quand m\u00eame la droite \u00e7a", "start": 1327.679, "duration": 4.801}, {"text": "je dirais que comme ils disent eux-m\u00eames", "start": 1330.679, "duration": 2.921}, {"text": "c'est la droite et le centre et c'est", "start": 1332.48, "duration": 3.28}, {"text": "surtout le centre et que ils ont \u00e9t\u00e9 la", "start": 1333.6, "duration": 4.16}, {"text": "droite ils ont trahi la droite depuis 40", "start": 1335.76, "duration": 4.2}, {"text": "ans et qu'il ne reste que le centre et", "start": 1337.76, "duration": 3.72}, {"text": "que ce sont pour la plupart des", "start": 1339.96, "duration": 4.079}, {"text": "centristes et Madame Dati est un un", "start": 1341.48, "duration": 4.28}, {"text": "incarnation parfaite de ce que je viens", "start": 1344.039, "duration": 3.12}, {"text": "de dire c'est-\u00e0-dire que vous savez", "start": 1345.76, "duration": 3.0}, {"text": "madame Dati \u00e9tait quand m\u00eame la plus", "start": 1347.159, "duration": 3.801}, {"text": "populaire aupr\u00e8s des sympathisants LR", "start": 1348.76, "duration": 5.399}, {"text": "apr\u00e8s Nicolas Sarkozy mais manifestement", "start": 1350.96, "duration": 5.24}, {"text": "madame Datti se moque des sympathisant", "start": 1354.159, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0ir mais parce qu'elle est all\u00e9e chez", "start": 1356.2, "duration": 3.76}, {"text": "Macron elle disait lui-m\u00eame elle disait", "start": 1358.0, "duration": 4.96}, {"text": "elle-m\u00eame que aller faire un accord avec", "start": 1359.96, "duration": 5.36}, {"text": "Macron c'\u00e9tait le baiser de la mort pour", "start": 1362.96, "duration": 4.199}, {"text": "les r\u00e9publicains pour une fois je suis", "start": 1365.32, "duration": 4.599}, {"text": "d'accord avec elle je pense que elle a", "start": 1367.159, "duration": 5.481}, {"text": "trahi les sympathisants LR elle a trahi", "start": 1369.919, "duration": 4.88}, {"text": "les \u00e9lecteurs LR comme nombre de", "start": 1372.64, "duration": 4.36}, {"text": "dirigeants LR qui sont partis chez", "start": 1374.799, "duration": 5.36}, {"text": "Macron euh vous savez Renaud Muselier a", "start": 1377.0, "duration": 5.44}, {"text": "un mot tr\u00e8s dr\u00f4le il dit bient\u00f4t il y", "start": 1380.159, "duration": 5.161}, {"text": "aura davantage de cadres LR au", "start": 1382.44, "duration": 6.64}, {"text": "gouvernement que chez LR tenir dans une", "start": 1385.32, "duration": 5.359}, {"text": "cabine t\u00e9l\u00e9phonique je pense qu'il a", "start": 1389.08, "duration": 3.4}, {"text": "raison je pense qu'il a raison en v\u00e9rit\u00e9", "start": 1390.679, "duration": 3.201}, {"text": "attendez je pense qu'il a raison je", "start": 1392.48, "duration": 3.28}, {"text": "pense que aujourd'hui un dirigeant LR", "start": 1393.88, "duration": 3.12}, {"text": "qui n'est pas ministre c'est quelqu'un \u00e0", "start": 1395.76, "duration": 3.44}, {"text": "qui on a pas demand\u00e9 d'\u00eatre ministre", "start": 1397.0, "duration": 4.36}, {"text": "c'est \u00e7a qui est grave moi je consid\u00e8re", "start": 1399.2, "duration": 5.04}, {"text": "pour paraphraser Renaud Muselier que il", "start": 1401.36, "duration": 5.76}, {"text": "y aura bient\u00f4t plus d'\u00e9lecteurs LR chez", "start": 1404.24, "duration": 5.64}, {"text": "reconqu\u00eate que chez LR je leur dis aux", "start": 1407.12, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9lecteurs de LR vous avez \u00e9t\u00e9 trahis", "start": 1409.88, "duration": 5.44}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 ridiculis\u00e9 vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 1412.799, "duration": 4.88}, {"text": "abandonn\u00e9 donc je vous dis votre maison", "start": 1415.32, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui c'est reconqu\u00eate c'est le", "start": 1417.679, "duration": 3.961}, {"text": "seul parti de droite vous me parliez de", "start": 1419.88, "duration": 3.44}, {"text": "la droite c'est le seul parti de la", "start": 1421.64, "duration": 3.24}, {"text": "droite parce que c'est le seul parti qui", "start": 1423.32, "duration": 3.64}, {"text": "lutte \u00e0 la fois contre l'islamisation du", "start": 1424.88, "duration": 4.679}, {"text": "pays contre les W pour l'excellence", "start": 1426.96, "duration": 6.16}, {"text": "scolaire et pour une \u00e9conomie soy clair", "start": 1429.559, "duration": 4.921}, {"text": "donc vous lancez d'ailleurs vous", "start": 1433.12, "duration": 2.96}, {"text": "pronostiquez si je vous comprends bien", "start": 1434.48, "duration": 4.679}, {"text": "un effacement des des LF d\u00e9finitif et l\u00e0", "start": 1436.08, "duration": 4.839}, {"text": "vous \u00eates en train de lancer un appel", "start": 1439.159, "duration": 4.361}, {"text": "non pas au partis non pas au chef et au", "start": 1440.919, "duration": 3.88}, {"text": "au chapeau \u00e0 plume si je peux dire mais", "start": 1443.52, "duration": 3.32}, {"text": "aux \u00e9lecteurs de vos rejoindre parce que", "start": 1444.799, "duration": 3.321}, {"text": "le seul parti de droite je fais bien s\u00fbr", "start": 1446.84, "duration": 3.839}, {"text": "je fais d'abord appel aux \u00e9lecteurs du", "start": 1448.12, "duration": 4.4}, {"text": "parti r\u00e9publicain qui sont des Fran\u00e7ais", "start": 1450.679, "duration": 4.521}, {"text": "euh fid\u00e8les qui sont des Fran\u00e7ais", "start": 1452.52, "duration": 5.0}, {"text": "engag\u00e9s qui sont des Fran\u00e7ais qui aiment", "start": 1455.2, "duration": 5.28}, {"text": "la France je leur dis LR ne m\u00e9rite plus", "start": 1457.52, "duration": 4.68}, {"text": "vos suffrages aujourd'hui voter et", "start": 1460.48, "duration": 4.679}, {"text": "soutenir LR c'est voter et soutenir un", "start": 1462.2, "duration": 5.959}, {"text": "futur ministre de Macron maintenant il y", "start": 1465.159, "duration": 5.201}, {"text": "a des diff\u00e9rences si vous voulez le", "start": 1468.159, "duration": 4.281}, {"text": "chemin pour les chapeau \u00e0 plumes comme", "start": 1470.36, "duration": 4.559}, {"text": "vous dites de LR euh ce n'est pas", "start": 1472.44, "duration": 4.64}, {"text": "obligatoirement Emmanuel Macron regardez", "start": 1474.919, "duration": 4.601}, {"text": "moi et au d\u00e9but pendant la campagne", "start": 1477.08, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lectorale Guillaume Peltier qui \u00e9tait", "start": 1479.52, "duration": 4.92}, {"text": "le num\u00e9ro 2 du parti m'a rejoint je sais", "start": 1481.2, "duration": 5.92}, {"text": "qu'il y a chez LR des gens qui sont", "start": 1484.44, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup plus proches de reconqu\u00eate que", "start": 1487.12, "duration": 4.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron bah il faut comment", "start": 1488.76, "duration": 3.96}, {"text": "pourriez-vous les nommer mais bien s\u00fbr", "start": 1491.24, "duration": 4.039}, {"text": "c'est facile Fran\u00e7ois Xavi bami Nadine", "start": 1492.72, "duration": 6.48}, {"text": "Morano Bruno rotillo euh m\u00eame Eric cioti", "start": 1495.279, "duration": 5.321}, {"text": "tous ces gens sont en v\u00e9rit\u00e9 beaucoup", "start": 1499.2, "duration": 3.52}, {"text": "plus proches Olivier marlex et tous ces", "start": 1500.6, "duration": 3.199}, {"text": "gens sont en v\u00e9rit\u00e9 beaucoup plus", "start": 1502.72, "duration": 3.6}, {"text": "proches de moi et de nous que de", "start": 1503.799, "duration": 4.721}, {"text": "Emmanuel Macron maintenant c'est \u00e0 eux", "start": 1506.32, "duration": 4.719}, {"text": "de choisir aussi c'est \u00e0 eux de savoir", "start": 1508.52, "duration": 3.92}, {"text": "ce qu'ils doivent faire et o\u00f9 ils", "start": 1511.039, "duration": 3.961}, {"text": "doivent aller le le chemin est trac\u00e9 et", "start": 1512.44, "duration": 4.64}, {"text": "votre main est tendu unete pause et on", "start": 1515.0, "duration": 5.6}, {"text": "se retrouve sur C news 1", "start": 1517.08, "duration": 3.52}, {"text": "[Musique]", "start": 1521.74, "duration": 7.939}, {"text": "ABS", "start": 1526.679, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 1532.39, "duration": 5.799}, {"text": "merci de votre fid\u00e9lit\u00e9 au grand", "start": 1538.44, "duration": 3.64}, {"text": "rendez-vous Europe 1 C news les \u00e9chos ce", "start": 1540.2, "duration": 3.359}, {"text": "dimanche nous sommes avec le pr\u00e9sident", "start": 1542.08, "duration": 3.44}, {"text": "de reconqu\u00eate \u00c9ric Zemour nous allons", "start": 1543.559, "duration": 3.961}, {"text": "nous avons parl\u00e9 d\u00e9j\u00e0 du tout nouveau", "start": 1545.52, "duration": 3.72}, {"text": "Premier ministre Gabriel Atal du", "start": 1547.52, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement de la ligne des diff\u00e9rentes", "start": 1549.24, "duration": 4.08}, {"text": "personnalit\u00e9s parlons \u00e9galement de", "start": 1551.96, "duration": 2.959}, {"text": "l'opposition vous en avez parl\u00e9 avec", "start": 1553.32, "duration": 5.239}, {"text": "leslr euh que vous avez appel\u00e9 \u00e0 \u00e0 vous", "start": 1554.919, "duration": 4.76}, {"text": "rejoindre en tout cas d'abord les", "start": 1558.559, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9lecteurs \u00c9ric Zemour il y a aussi", "start": 1559.679, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9videmment le rassemblement national", "start": 1562.12, "duration": 3.2}, {"text": "dans le Journal du Dimanche ce matin", "start": 1563.96, "duration": 3.36}, {"text": "Marine Le Pen et Jordane Bardella se", "start": 1565.32, "duration": 4.479}, {"text": "disent totalement pr\u00eat \u00e0 gouverner", "start": 1567.32, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 gouverner", "start": 1569.799, "duration": 5.041}, {"text": "avec eux bah il faudrait d'abord leur", "start": 1571.24, "duration": 6.28}, {"text": "poser la question je crois que c'est moi", "start": 1574.84, "duration": 5.439}, {"text": "qui ai propos\u00e9 un grand rassemblement", "start": 1577.52, "duration": 5.2}, {"text": "des droites et et pendant la", "start": 1580.279, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et apr\u00e8s et c'est Madame", "start": 1582.72, "duration": 5.199}, {"text": "Le Pen qui euh l'a rejet\u00e9 en disant", "start": 1584.52, "duration": 4.6}, {"text": "qu'elle n'\u00e9tait pas de droite et qu'elle", "start": 1587.919, "duration": 2.681}, {"text": "ne voulait pas s'allier au parti de", "start": 1589.12, "duration": 3.799}, {"text": "droite et d'ailleurs elle l'a montr\u00e9", "start": 1590.6, "duration": 3.88}, {"text": "puisque pendant l'entre de tour de la", "start": 1592.919, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle euh elle a fait des", "start": 1594.48, "duration": 6.079}, {"text": "risettes \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon et et et", "start": 1597.159, "duration": 5.201}, {"text": "et \u00e0 la France insoumise et elle a", "start": 1600.559, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00e9pris\u00e9 mes \u00e9lecteurs qui pourtant avait", "start": 1602.36, "duration": 5.28}, {"text": "vot\u00e9 ont vot\u00e9 pour elle selon mes", "start": 1605.159, "duration": 4.801}, {"text": "consignes de vote comme d'ailleurs elle", "start": 1607.64, "duration": 3.68}, {"text": "l'avait fait je ne suis pas ce n'est pas", "start": 1609.96, "duration": 2.959}, {"text": "personnelle elle avait fait la m\u00eame", "start": 1611.32, "duration": 4.079}, {"text": "chose en 2017 avec l'\u00e9lectorat de", "start": 1612.919, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ois Fillon qu'elle a \u00e9galement", "start": 1615.399, "duration": 4.121}, {"text": "m\u00e9pris is\u00e9 et d\u00e9daigner et d'ailleurs", "start": 1617.159, "duration": 6.201}, {"text": "c'est assez euh coh\u00e9rent avec ce qu'elle", "start": 1619.52, "duration": 7.6}, {"text": "dit vous savez en v\u00e9rit\u00e9 euh nous sommes", "start": 1623.36, "duration": 5.48}, {"text": "deux partis diff\u00e9rents ce n'est pas un", "start": 1627.12, "duration": 4.48}, {"text": "hasard ce n'est pas seulement ma volont\u00e9", "start": 1628.84, "duration": 4.64}, {"text": "personnelle s'il y avait deux candidats", "start": 1631.6, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle elle et moi et nous", "start": 1633.48, "duration": 5.72}, {"text": "et s'il y a deux partis nous ne sommes", "start": 1636.96, "duration": 3.76}, {"text": "pas les m\u00eames nous sommes tr\u00e8s", "start": 1639.2, "duration": 3.04}, {"text": "diff\u00e9rents mais deux partis dans un m\u00eame", "start": 1640.72, "duration": 3.24}, {"text": "bloc c'est\u00e0d il y a le bloc de gauche il", "start": 1642.24, "duration": 3.559}, {"text": "le bloc central il y a le Bloc national", "start": 1643.96, "duration": 4.24}, {"text": "dans ce bloc vous \u00eates des partis Rivau", "start": 1645.799, "duration": 5.12}, {"text": "mais dans un m\u00eame m\u00eame camp oui", "start": 1648.2, "duration": 4.16}, {"text": "absolument mais m\u00eame on pourrait ajouter", "start": 1650.919, "duration": 3.64}, {"text": "alors dans ce cas-l\u00e0 tous les gens de LR", "start": 1652.36, "duration": 3.88}, {"text": "que j'ai cit\u00e9 tout \u00e0 l'heure la droite", "start": 1654.559, "duration": 3.801}, {"text": "de LR absolument qui sont dans le m\u00eame", "start": 1656.24, "duration": 4.2}, {"text": "dans le m\u00eame ensemble il faut il faut", "start": 1658.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9largir moi c'est \u00e7a que j'avais j'avais", "start": 1660.44, "duration": 3.959}, {"text": "propos\u00e9 pendant la pr\u00e9sidentiel bon", "start": 1662.32, "duration": 4.16}, {"text": "maintenant aujourd'hui on voit bien je", "start": 1664.399, "duration": 3.88}, {"text": "vous disais nous avons des diff\u00e9rences", "start": 1666.48, "duration": 4.679}, {"text": "tr\u00e8s nettes euh on a vu r\u00e9cemment lors", "start": 1668.279, "duration": 4.88}, {"text": "duors de la loi de le vote de la loi sur", "start": 1671.159, "duration": 5.0}, {"text": "l'immigration euh que Madame Le Pen", "start": 1673.159, "duration": 6.52}, {"text": "donne le RSA et les autres allocations", "start": 1676.159, "duration": 6.36}, {"text": "sociales aux \u00e9trangers apr\u00e8s un certain", "start": 1679.679, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9lai d'attente elle appelle \u00e7a la", "start": 1682.519, "duration": 5.081}, {"text": "priorit\u00e9 nationale moi je suis hostile", "start": 1684.24, "duration": 6.08}, {"text": "je consid\u00e8re que les \u00e9trangers ne", "start": 1687.6, "duration": 4.799}, {"text": "doivent pas toucher l'argent de la", "start": 1690.32, "duration": 4.28}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale quel que soit le", "start": 1692.399, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9lai qu'on attend par ailleurs Madame", "start": 1694.6, "duration": 5.28}, {"text": "Le Pen a montr\u00e9 \u00e9galement avec son", "start": 1697.6, "duration": 4.679}, {"text": "groupe que elle refusait de faire", "start": 1699.88, "duration": 5.919}, {"text": "travailler les gens qui \u00e9taient au RSA", "start": 1702.279, "duration": 5.76}, {"text": "elle a refus\u00e9 de voter ce texte moi je", "start": 1705.799, "duration": 3.841}, {"text": "l'aurai vot\u00e9 parce que je pense qu'il", "start": 1708.039, "duration": 3.601}, {"text": "faut lutter contre la cistana par", "start": 1709.64, "duration": 4.519}, {"text": "ailleurs Madame Le Pen dit elle-m\u00eame que", "start": 1711.64, "duration": 4.36}, {"text": "euh elle pense qu'il n'y a pas de guerre", "start": 1714.159, "duration": 4.801}, {"text": "de civilisation et que euh l'islam est", "start": 1716.0, "duration": 4.72}, {"text": "compatible avec la R\u00e9publique je pense", "start": 1718.96, "duration": 3.599}, {"text": "exactement le contraire vous \u00eates", "start": 1720.72, "duration": 3.52}, {"text": "seulement enfin enfin sur l'\u00e9conomie", "start": 1722.559, "duration": 3.441}, {"text": "ir\u00e9conciliable alors vous \u00eates seulement", "start": 1724.24, "duration": 3.52}, {"text": "diff\u00e9rent ou irr\u00e9conciliable alors", "start": 1726.0, "duration": 3.6}, {"text": "attendez je finis et je vous r\u00e9ponds je", "start": 1727.76, "duration": 4.759}, {"text": "je euh sur l'\u00e9conomie enfin euh Madame", "start": 1729.6, "duration": 5.88}, {"text": "Le Pen d\u00e9fend un programme qui aurait", "start": 1732.519, "duration": 7.121}, {"text": "ravi euh la gauche des ann\u00e9es 70 moi pas", "start": 1735.48, "duration": 5.76}, {"text": "je suis pour l'\u00e9conomie de march\u00e9 je", "start": 1739.64, "duration": 3.2}, {"text": "suis contre la cistana je suis pour le", "start": 1741.24, "duration": 3.6}, {"text": "travail et je suis pour la baisse des", "start": 1742.84, "duration": 4.28}, {"text": "imp\u00f4 femmee comment l\u00e0 vous nous", "start": 1744.84, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9crivez si je comprends bien ce que", "start": 1747.12, "duration": 2.52}, {"text": "vous dites une femme de gauche c'est", "start": 1748.519, "duration": 2.28}, {"text": "vous qui le dites non non \u00e7a c'est ma", "start": 1749.64, "duration": 4.32}, {"text": "question point d'interrogation \u00e0 je en", "start": 1750.799, "duration": 4.841}, {"text": "tout cas elle a beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments de", "start": 1753.96, "duration": 2.8}, {"text": "la gauche d'ailleurs c'est pour \u00e7a", "start": 1755.64, "duration": 2.68}, {"text": "qu'elle ne se reconna\u00eet pas dans la", "start": 1756.76, "duration": 3.519}, {"text": "droite elle le dit elle-m\u00eame alors vous", "start": 1758.32, "duration": 3.599}, {"text": "me dites vous me dites maintenant est-ce", "start": 1760.279, "duration": 3.441}, {"text": "que c'est irr\u00e9conciliable je ne pense", "start": 1761.919, "duration": 4.6}, {"text": "pas si vous voulez je pense que nous", "start": 1763.72, "duration": 4.799}, {"text": "avons aussi des points communs l\u00e0 j'ai", "start": 1766.519, "duration": 4.52}, {"text": "montr\u00e9 si vous voulez les diff\u00e9rences", "start": 1768.519, "duration": 5.121}, {"text": "nettes et je crois tr\u00e8s importantes pour", "start": 1771.039, "duration": 3.961}, {"text": "les \u00e9lecteurs pour qu'ils fassent leur", "start": 1773.64, "duration": 3.8}, {"text": "choix apr\u00e8s je finis simplement je dis", "start": 1775.0, "duration": 4.44}, {"text": "simplement je pense quand m\u00eame qu'on", "start": 1777.44, "duration": 3.959}, {"text": "peut se rassembler tous c'est\u00e0dire le", "start": 1779.44, "duration": 5.28}, {"text": "rassemblement national reconqu\u00eate et les", "start": 1781.399, "duration": 5.321}, {"text": "LR que j'ai cit\u00e9 tout \u00e0 l'heure autour", "start": 1784.72, "duration": 3.4}, {"text": "d'un programme commun comme aurait dit", "start": 1786.72, "duration": 3.24}, {"text": "la gauche dans les ann\u00e9es", "start": 1788.12, "duration": 4.24}, {"text": "70 avec nos diff\u00e9rences maintenant il", "start": 1789.96, "duration": 3.68}, {"text": "faut bien comprendre il faut bien que", "start": 1792.36, "duration": 3.76}, {"text": "les \u00e9lecteurs le comprennent Madame Le", "start": 1793.64, "duration": 5.32}, {"text": "Pen ne veut pas de ce rassemblement ni", "start": 1796.12, "duration": 4.679}, {"text": "avec moi ni avec les gens de LR en", "start": 1798.96, "duration": 3.12}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 elle ne con\u00e7oit la politique", "start": 1800.799, "duration": 3.841}, {"text": "comme une absorption bien mais \u00e7a sende", "start": 1802.08, "duration": 4.64}, {"text": "donc je pense attendez attendez donc je", "start": 1804.64, "duration": 3.96}, {"text": "pense que pour que les \u00e9lecteurs", "start": 1806.72, "duration": 4.72}, {"text": "attendez je finis les \u00e9lecteurs qui sont", "start": 1808.6, "duration": 4.72}, {"text": "favorables \u00e0 ce que je viens de d\u00e9crire", "start": 1811.44, "duration": 3.92}, {"text": "doivent voter reconqu\u00eate et mettre", "start": 1813.32, "duration": 3.599}, {"text": "reconqu\u00eate en t\u00eate parce que seule", "start": 1815.36, "duration": 3.799}, {"text": "reconqu\u00eate imposera cette alliance et", "start": 1816.919, "duration": 4.561}, {"text": "cette union au aux gens de RN et aux", "start": 1819.159, "duration": 4.12}, {"text": "gens de LR maintenant j'\u00e9coute vos", "start": 1821.48, "duration": 4.0}, {"text": "questions on va aller aussi sur toujours", "start": 1823.279, "duration": 4.561}, {"text": "en parlant en tout cas \u00e0 l'\u00f4ne des", "start": 1825.48, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ennes Gabriel Atal est pr\u00e9sent\u00e9 ou", "start": 1827.84, "duration": 3.959}, {"text": "per\u00e7u comme \u00e9tant \u00c9ric Zemour l'arme", "start": 1829.88, "duration": 4.36}, {"text": "antijordan Bardella en vue justement de", "start": 1831.799, "duration": 4.281}, {"text": "ces \u00e9lections pour contrer ou du moins", "start": 1834.24, "duration": 4.039}, {"text": "contenir le score du RN \u00e0 ces \u00e9lections", "start": 1836.08, "duration": 4.56}, {"text": "rappelons que votre t\u00eate de liste c'est", "start": 1838.279, "duration": 5.12}, {"text": "Marion mar\u00e9chal on va parler de cette", "start": 1840.64, "duration": 4.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration aujourd'hui qui monte mais", "start": 1843.399, "duration": 3.52}, {"text": "que pensez-vous justement de cette arme", "start": 1845.08, "duration": 5.4}, {"text": "antijardan Bardella \u00e9coutez vous", "start": 1846.919, "duration": 6.281}, {"text": "savez je n'ai pas sp\u00e9cialement envie de", "start": 1850.48, "duration": 6.039}, {"text": "parler de la pr\u00e9sidentielle de 2042 euh", "start": 1853.2, "duration": 6.52}, {"text": "moi je reste avec les Fran\u00e7ais en 2024", "start": 1856.519, "duration": 5.681}, {"text": "je suis plus prosa\u00efque j'ai bien compris", "start": 1859.72, "duration": 4.48}, {"text": "que les m\u00e9dias qui nous avaient vendu et", "start": 1862.2, "duration": 6.359}, {"text": "survendu le duo Marine Le Pen Macron", "start": 1864.2, "duration": 6.24}, {"text": "commence \u00e0 se lasser et veulent nous", "start": 1868.559, "duration": 4.921}, {"text": "inventer et nous vendre le m\u00eame duo en", "start": 1870.44, "duration": 4.119}, {"text": "version", "start": 1873.48, "duration": 4.039}, {"text": "2.0", "start": 1874.559, "duration": 7.0}, {"text": "relook\u00e9 d\u00e9tox\u00e9 ou botox\u00e9", "start": 1877.519, "duration": 8.601}, {"text": "euh qui \u00e9tait par des l\u00e0 \u00e0al donc bon", "start": 1881.559, "duration": 6.761}, {"text": "maintenant si vous voulez me dire que", "start": 1886.12, "duration": 5.039}, {"text": "ces europ\u00e9ennes seront l'occasion d'un", "start": 1888.32, "duration": 4.56}, {"text": "renouvellement de g\u00e9n\u00e9ration de la de la", "start": 1891.159, "duration": 3.441}, {"text": "de l'av\u00e8ement d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration", "start": 1892.88, "duration": 2.759}, {"text": "de", "start": 1894.6, "duration": 3.439}, {"text": "trentenire j'en j'en ai j'en ai tout \u00e0", "start": 1895.639, "duration": 5.241}, {"text": "fait pris acte j'ai d\u00e9sign\u00e9 Marion", "start": 1898.039, "duration": 5.201}, {"text": "mar\u00e9chal mais je dirais c'est pas la", "start": 1900.88, "duration": 3.679}, {"text": "pardon la jeunesse c'est bien mais \u00e7a", "start": 1903.24, "duration": 4.0}, {"text": "passe Gabriel Atal 34 ans jordin de", "start": 1904.559, "duration": 5.96}, {"text": "Bardella 28 ans Marion mar\u00e9chal 34 ans", "start": 1907.24, "duration": 5.399}, {"text": "sa g\u00e9n\u00e9rationnel mais dans j'allais dire", "start": 1910.519, "duration": 4.201}, {"text": "dans les dans les id\u00e9es est-ce que \u00e7a", "start": 1912.639, "duration": 3.441}, {"text": "donneleement vous avez tout \u00e0 fait", "start": 1914.72, "duration": 3.04}, {"text": "raison la jeunesse \u00e7a passe moi je me", "start": 1916.08, "duration": 3.319}, {"text": "souviens parce que justement je ne suis", "start": 1917.76, "duration": 4.32}, {"text": "plus jeune que en 1984 lorsque Laurent", "start": 1919.399, "duration": 4.601}, {"text": "Fabius avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 Premier", "start": 1922.08, "duration": 3.76}, {"text": "ministre par Fran\u00e7ois miteran il avait", "start": 1924.0, "duration": 4.24}, {"text": "37 ans c'\u00e9tait la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration le", "start": 1925.84, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame \u00e2ge on avait aussi parl\u00e9 dans les", "start": 1928.24, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9dias de saut des g\u00e9n\u00e9rations et cetera", "start": 1930.48, "duration": 5.039}, {"text": "et puis 4 ans plus tard c'est un", "start": 1932.72, "duration": 5.12}, {"text": "septuag\u00e9nire malade qui plusait Fran\u00e7ois", "start": 1935.519, "duration": 4.481}, {"text": "mitteran qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu donc vous", "start": 1937.84, "duration": 4.839}, {"text": "voyez \u00e7a passe d'autant plus vite", "start": 1940.0, "duration": 5.0}, {"text": "maintenant moi l'important et vous avez", "start": 1942.679, "duration": 4.96}, {"text": "tout \u00e0 fait raison ce sont les ce sont", "start": 1945.0, "duration": 4.279}, {"text": "les convictions et c'est pour \u00e7a que", "start": 1947.639, "duration": 3.201}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 heureux de d\u00e9signer Marion", "start": 1949.279, "duration": 3.12}, {"text": "mar\u00e9chal comme t\u00eate de liste aux", "start": 1950.84, "duration": 3.0}, {"text": "Europ\u00e9ennes parce que c'est une femme de", "start": 1952.399, "duration": 3.88}, {"text": "conviction c'est une femme qui est", "start": 1953.84, "duration": 4.92}, {"text": "sinc\u00e8re elle ne met pas sp\u00e9cialement sa", "start": 1956.279, "duration": 5.36}, {"text": "jeunesse en avant elle met ses id\u00e9es ses", "start": 1958.76, "duration": 5.519}, {"text": "convictions cell que je vous ai donn\u00e9", "start": 1961.639, "duration": 4.28}, {"text": "tout \u00e0 l'heure c'est-\u00e0-dire contre", "start": 1964.279, "duration": 3.76}, {"text": "l'islamisation du pays et de", "start": 1965.919, "duration": 5.48}, {"text": "l'Europe mais quel serait com comment", "start": 1968.039, "duration": 5.36}, {"text": "Marion mar\u00e9chal se d\u00e9marque-t-elle de", "start": 1971.399, "duration": 4.681}, {"text": "Jordan Bardella sur sur quel sujet mais", "start": 1973.399, "duration": 6.081}, {"text": "je je vais oblig\u00e9 de me r\u00e9p\u00e9ter", "start": 1976.08, "duration": 6.479}, {"text": "je oui oui aux europ\u00e9ennes je pense que", "start": 1979.48, "duration": 5.24}, {"text": "Marion mar\u00e9chal et la liste reconqu\u00eate", "start": 1982.559, "duration": 4.36}, {"text": "qu'elle conduira avec des jeunes je vous", "start": 1984.72, "duration": 3.88}, {"text": "rassure il y aura tout une nouvelle", "start": 1986.919, "duration": 4.321}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration dans cette liste que nous", "start": 1988.6, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9signerons", "start": 1991.24, "duration": 5.399}, {"text": "elle pourra dire l\u00e9gitimement que elle", "start": 1993.799, "duration": 4.521}, {"text": "conduit la seule liste je vous", "start": 1996.639, "duration": 4.0}, {"text": "m'entendez la seule liste qui soit", "start": 1998.32, "duration": 5.359}, {"text": "contre l'islamisation de la France et de", "start": 2000.639, "duration": 5.601}, {"text": "l'Europe Jordan Bella ne lutte pas", "start": 2003.679, "duration": 4.36}, {"text": "contre l'islamisation la", "start": 2006.24, "duration": 4.279}, {"text": "France attendez attendez je continue ce", "start": 2008.039, "duration": 4.161}, {"text": "soit non non je ne suis pas d'accord du", "start": 2010.519, "duration": 3.561}, {"text": "c\u00f4t\u00e9emmanuel Macron Jordan Bardella je", "start": 2012.2, "duration": 3.04}, {"text": "crois que personne ne va dire qu'ils", "start": 2014.08, "duration": 2.68}, {"text": "sont pour l'islamisation j'ai pas dit", "start": 2015.24, "duration": 2.76}, {"text": "qu'ils \u00e9taient pour j'ai dit qu'il ne", "start": 2016.76, "duration": 3.039}, {"text": "luttent pas contre quand on dit comme", "start": 2018.0, "duration": 4.2}, {"text": "Madame Le Pen qu' l'islam est compatible", "start": 2019.799, "duration": 4.36}, {"text": "avec la R\u00e9publique on ne lutte pas", "start": 2022.2, "duration": 3.839}, {"text": "contre ah non parle pas du tout de la", "start": 2024.159, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eame chose on parle pas du tout la m\u00eame", "start": 2026.039, "duration": 3.841}, {"text": "parle de la m\u00eame chose il faudrait une", "start": 2027.799, "duration": 3.72}, {"text": "heure de d\u00e9bat c'est vrai donc je", "start": 2029.88, "duration": 3.6}, {"text": "continue mais c'est pas seulement \u00e7a", "start": 2031.519, "duration": 4.76}, {"text": "madame Marion marichchal est \u00e9galement", "start": 2033.48, "duration": 5.079}, {"text": "pour une une \u00e9conomie de droite contre", "start": 2036.279, "duration": 4.441}, {"text": "la sistana pour le travail pour la", "start": 2038.559, "duration": 3.96}, {"text": "production j'esp\u00e8re qu'on on aura le", "start": 2040.72, "duration": 4.199}, {"text": "temps d'en parler elle est contre", "start": 2042.519, "duration": 3.801}, {"text": "l'id\u00e9ologie W elle lutte contre", "start": 2044.919, "duration": 4.121}, {"text": "l'id\u00e9ologie W tout \u00e7a fait une", "start": 2046.32, "duration": 5.64}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 qui distingue nettement", "start": 2049.04, "duration": 5.799}, {"text": "nettement de la liste conduite par", "start": 2051.96, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9ussite pour pour reconqute aux", "start": 2054.839, "duration": 3.681}, {"text": "europ\u00e9ennes pardon parce que vous nous", "start": 2056.48, "duration": 4.56}, {"text": "disiez on va arriver en t\u00eate d'accord", "start": 2058.52, "duration": 4.639}, {"text": "mais pour l' j'ai pas dit \u00e7a j'ai dit si", "start": 2061.04, "duration": 3.48}, {"text": "les \u00e9lecteurs de droite veulent une", "start": 2063.159, "duration": 3.281}, {"text": "union des droites il faut qu'il mettent", "start": 2064.52, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 la", "start": 2066.44, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9sidentielle quel serait le seuil de", "start": 2067.52, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9ussiteement d\u00e9put\u00e9s ou mais \u00e9coutez le", "start": 2069.24, "duration": 5.0}, {"text": "plus possible je n'ai pas de je n je je", "start": 2071.639, "duration": 5.321}, {"text": "Nene pas de seuil le plus il aura aucun", "start": 2074.24, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9ajustement d'argument et de la", "start": 2076.96, "duration": 4.36}, {"text": "strat\u00e9gie de la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 2079.52, "duration": 3.599}, {"text": "eu \u00e9gard \u00e0 la nomination de ce nouveau", "start": 2081.32, "duration": 3.359}, {"text": "Premier ministre", "start": 2083.119, "duration": 3.881}, {"text": "et \u00e7a ne change rien \u00e7a ne change rien", "start": 2084.679, "duration": 4.92}, {"text": "bien regardez ces chiffres on va les", "start": 2087.0, "duration": 4.32}, {"text": "voir s'afficher \u00e0 l'\u00e9cran et", "start": 2089.599, "duration": 4.161}, {"text": "RM les intentions de vote au premier", "start": 2091.32, "duration": 4.0}, {"text": "tour de la pr\u00e9sidentielle alors l\u00e0", "start": 2093.76, "duration": 2.68}, {"text": "encore nous sommes dans la politique", "start": 2095.32, "duration": 3.24}, {"text": "fiction si l'\u00e9lection se d\u00e9roulerit", "start": 2096.44, "duration": 4.24}, {"text": "dimanche prochain d'abord \u00e7a montre que", "start": 2098.56, "duration": 3.799}, {"text": "Marine Le Pen et on va aller voir", "start": 2100.68, "duration": 3.56}, {"text": "\u00c9douard Philippe font la course en t\u00eate", "start": 2102.359, "duration": 3.681}, {"text": "voil\u00e0 encore un nouveau peut-\u00eatre", "start": 2104.24, "duration": 4.24}, {"text": "diriez-vous du au duel et puis quant \u00e0", "start": 2106.04, "duration": 6.039}, {"text": "vous vous \u00eates bon \u00e0 6 au mieux \u00e0 9 % si", "start": 2108.48, "duration": 6.92}, {"text": "c'est le duel Atal Bardella qu'est-ce", "start": 2112.079, "duration": 5.561}, {"text": "que \u00e7a vous inspire bah", "start": 2115.4, "duration": 5.08}, {"text": "que il y a un socle d'\u00e9lecteurs qui a", "start": 2117.64, "duration": 5.04}, {"text": "vot\u00e9 pour moi qui a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la", "start": 2120.48, "duration": 3.8}, {"text": "pression m\u00e9diatique \u00e0 la surtout \u00e0 la", "start": 2122.68, "duration": 4.36}, {"text": "pression du vote utile euh pendant la", "start": 2124.28, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui me reste fid\u00e8le qui a", "start": 2127.04, "duration": 5.0}, {"text": "compris ce que je viens de vous dire et", "start": 2129.24, "duration": 4.76}, {"text": "j'esp\u00e8re \u00e0 l'occasion de la campagne", "start": 2132.04, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on peut changer vous savez ces", "start": 2134.0, "duration": 4.16}, {"text": "sondagesl euh 3 ans et demi avant la", "start": 2135.8, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle j'en ai connu d'autres", "start": 2138.16, "duration": 4.679}, {"text": "euh monsieur jupet \u00e9tait \u00e9lu monsieur", "start": 2139.52, "duration": 6.319}, {"text": "Jospin \u00e9tait \u00e9lu euh monsieur Baladur", "start": 2142.839, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9tait \u00e9lu je pourrais m\u00eame remonter plus", "start": 2145.839, "duration": 4.801}, {"text": "loin euh monsieur bar \u00e9tait \u00e9lu voyez il", "start": 2147.56, "duration": 4.279}, {"text": "y en a pas un qui \u00e9tait Pr\u00e9sident de la", "start": 2150.64, "duration": 3.08}, {"text": "R\u00e9publique bien alors parlons du pr\u00e9sent", "start": 2151.839, "duration": 3.28}, {"text": "de l'actualit\u00e9 ce qui int\u00e9resse les", "start": 2153.72, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ais les d\u00e9fis s\u00e9curit\u00e9 immigration", "start": 2155.119, "duration": 4.48}, {"text": "et nous allons insister en particulier", "start": 2157.92, "duration": 4.04}, {"text": "sur le pouvoir d'achat sur l'\u00e9conomie", "start": 2159.599, "duration": 3.921}, {"text": "sur aussi une partie de la France qui se", "start": 2161.96, "duration": 3.96}, {"text": "sent d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 ce sont les agriculteurs", "start": 2163.52, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 tout de", "start": 2165.92, "duration": 2.32}, {"text": "[Musique]", "start": 2172.62, "duration": 14.26}, {"text": "suite la suite du grand rendez-vous avec", "start": 2184.119, "duration": 4.121}, {"text": "Erric Zemour nous avons beaucoup parl\u00e9", "start": 2186.88, "duration": 3.36}, {"text": "ERC Zemour avec vous et bien des", "start": 2188.24, "duration": 3.48}, {"text": "cons\u00e9quences du remagement mais vous le", "start": 2190.24, "duration": 3.24}, {"text": "savez tr\u00e8s bien ce ce qu'attendent les", "start": 2191.72, "duration": 3.2}, {"text": "Fran\u00e7ais ce sont des r\u00e9sultats et", "start": 2193.48, "duration": 3.0}, {"text": "justement le nouveau Premier ministre", "start": 2194.92, "duration": 3.08}, {"text": "Gabriel Atal veut parler aux classes", "start": 2196.48, "duration": 3.48}, {"text": "populaires \u00e0 la France qui se l\u00e8ve t\u00f4t", "start": 2198.0, "duration": 3.64}, {"text": "on l'a entendu dans le nordp de Calais", "start": 2199.96, "duration": 3.76}, {"text": "avec des habitants sinistr\u00e9 et au-del\u00e0", "start": 2201.64, "duration": 4.12}, {"text": "il veut parler \u00e0 sa France qui souffre", "start": 2203.72, "duration": 4.24}, {"text": "de l'inflation d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 comme le dit", "start": 2205.76, "duration": 3.8}, {"text": "Christophe guiloui l'inflation est un", "start": 2207.96, "duration": 3.44}, {"text": "imp\u00f4t qui p\u00e8e en particulier sur les", "start": 2209.56, "duration": 3.759}, {"text": "plus d\u00e9favoris\u00e9s qui souvent rognent sur", "start": 2211.4, "duration": 3.959}, {"text": "leur alimentation leurs soins est-ce que", "start": 2213.319, "duration": 4.561}, {"text": "vous croyez que ce gouvernement peut", "start": 2215.359, "duration": 3.921}, {"text": "faire quelque chose quand il parle", "start": 2217.88, "duration": 2.68}, {"text": "notamment d'ailleurs de la de la baisse", "start": 2219.28, "duration": 4.12}, {"text": "des imp\u00f4ts oh alors il y a il y a", "start": 2220.56, "duration": 4.08}, {"text": "plusieurs questions dans dans votre", "start": 2223.4, "duration": 3.199}, {"text": "question il d'abord l'inflation et puis", "start": 2224.64, "duration": 3.56}, {"text": "la baisse des imp\u00f4ts", "start": 2226.599, "duration": 3.881}, {"text": "euh parlons d'abord de l'inflation si", "start": 2228.2, "duration": 4.04}, {"text": "vous le voulez bien c'est effectivement", "start": 2230.48, "duration": 3.24}, {"text": "imp\u00f4t et et la baisse d'imp\u00f4t non non", "start": 2232.24, "duration": 2.68}, {"text": "mais on va en parler on va en parler", "start": 2233.72, "duration": 3.2}, {"text": "puisque le gouvernement en parle depuis", "start": 2234.92, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e0 aussi depuis 7 ans puisque nous avons", "start": 2236.92, "duration": 2.919}, {"text": "le m\u00eame ministre de l'\u00e9conomie et des", "start": 2238.44, "duration": 3.8}, {"text": "finances euh l'inflation en fait vous", "start": 2239.839, "duration": 5.76}, {"text": "l'avez dit tr\u00e8s bien c'est un imp\u00f4t non", "start": 2242.24, "duration": 6.44}, {"text": "vot\u00e9 qui prend de l'argent \u00e0 tous les", "start": 2245.599, "duration": 4.841}, {"text": "Fran\u00e7ais alors chacun r\u00e9agit", "start": 2248.68, "duration": 4.639}, {"text": "diff\u00e9remment les plus ais\u00e9s bon payent", "start": 2250.44, "duration": 3.6}, {"text": "en", "start": 2253.319, "duration": 3.921}, {"text": "mr\u00e9ant la classe moyenne paye en se en", "start": 2254.04, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9duisant un peu on fait No\u00ebl sans les", "start": 2257.24, "duration": 3.92}, {"text": "hu\u00eeres on fait No\u00ebl sans le foie gras et", "start": 2259.4, "duration": 3.439}, {"text": "puis vous avez tout \u00e0 fait raison les", "start": 2261.16, "duration": 4.199}, {"text": "les classes les plus populaires l\u00e0 se", "start": 2262.839, "duration": 5.28}, {"text": "restreignent vraiment cour les les", "start": 2265.359, "duration": 5.201}, {"text": "magasins \u00e0 bon bon tr\u00e8s bon", "start": 2268.119, "duration": 5.121}, {"text": "march\u00e9 tombe parfois dans la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 2270.56, "duration": 6.039}, {"text": "et cetera et cetera il y a depuis", "start": 2273.24, "duration": 5.04}, {"text": "quelques semaines une petite musique", "start": 2276.599, "duration": 4.081}, {"text": "venue de Bruno Lemer et aussi des m\u00e9dias", "start": 2278.28, "duration": 5.12}, {"text": "qui qui r\u00e9p\u00e8te que l'inflation est", "start": 2280.68, "duration": 5.08}, {"text": "jugul\u00e9e l'inflation est canalis\u00e9 en", "start": 2283.4, "duration": 6.32}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est une erreur de de d'optique", "start": 2285.76, "duration": 5.44}, {"text": "on voit bien que globalement les", "start": 2289.72, "duration": 4.04}, {"text": "chiffres donn\u00e9s par l'INC sont", "start": 2291.2, "duration": 5.159}, {"text": "stabilis\u00e9s voire en l\u00e9g\u00e8re en l\u00e9g\u00e8re", "start": 2293.76, "duration": 4.24}, {"text": "enfin une hausse moins importante que", "start": 2296.359, "duration": 3.521}, {"text": "celle qu'on a connu mais il faut", "start": 2298.0, "duration": 3.28}, {"text": "comprendre que pour les classes", "start": 2299.88, "duration": 2.92}, {"text": "populaires dont vous parliez le plus", "start": 2301.28, "duration": 2.44}, {"text": "important ce sont les produits", "start": 2302.8, "duration": 2.559}, {"text": "alimentaires or les produits", "start": 2303.72, "duration": 4.16}, {"text": "alimentaires eux ont augment\u00e9", "start": 2305.359, "duration": 4.121}, {"text": "consid\u00e9rablement je vous donne deux", "start": 2307.88, "duration": 3.56}, {"text": "chiffres tr\u00e8s simples en 2023 ils ont", "start": 2309.48, "duration": 4.56}, {"text": "augment\u00e9 de 11 % et par rapport \u00e0", "start": 2311.44, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9cembre 2021 ils ont augment\u00e9 de 20,6 %", "start": 2314.04, "duration": 6.559}, {"text": "c'est colossal ils ne reviendront pas \u00e0", "start": 2317.52, "duration": 5.559}, {"text": "l'origine pourquoi on a ces diff\u00e9rences", "start": 2320.599, "duration": 4.0}, {"text": "de chiffres parce que c'est l\u00e0 aussi une", "start": 2323.079, "duration": 3.04}, {"text": "vieille histoire vous vous souvenez dans", "start": 2324.599, "duration": 4.641}, {"text": "les ann\u00e9es 70 la CGT avait son propre", "start": 2326.119, "duration": 5.601}, {"text": "indice parce que \u00e9videmment il", "start": 2329.24, "duration": 5.0}, {"text": "survalorisait pour les ouvriers et pour", "start": 2331.72, "duration": 4.08}, {"text": "les classes les plus populaires la part", "start": 2334.24, "duration": 3.079}, {"text": "de l'aliment", "start": 2335.8, "duration": 4.799}, {"text": "l'INC met \u00e0 19 % la part de", "start": 2337.319, "duration": 5.0}, {"text": "l'alimentaire dans son dans son budget", "start": 2340.599, "duration": 3.24}, {"text": "total or pour les classes les plus", "start": 2342.319, "duration": 3.76}, {"text": "pauvres c'est 40 voire 50 % alors", "start": 2343.839, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment quand vous avez une", "start": 2346.079, "duration": 3.121}, {"text": "augmentation vous comprenez bien de de", "start": 2347.319, "duration": 4.641}, {"text": "de 10 % de 20 % elle est beaucoup plus", "start": 2349.2, "duration": 4.2}, {"text": "importante quand quand \u00e7a se passe sur", "start": 2351.96, "duration": 3.32}, {"text": "la la moiti\u00e9 de votre budjet donc m\u00eame", "start": 2353.4, "duration": 3.36}, {"text": "quand l'inflation diminue c'est comme", "start": 2355.28, "duration": 3.2}, {"text": "une inflation per\u00e7ue en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2356.76, "duration": 3.8}, {"text": "exactement l'inflation per\u00e7ue pour les", "start": 2358.48, "duration": 3.359}, {"text": "classes populaires est beaucoup plus", "start": 2360.56, "duration": 2.759}, {"text": "important \u00e7a devient compliqu\u00e9 et \u00e7a", "start": 2361.839, "duration": 2.921}, {"text": "devient tr\u00e8s compliqu\u00e9 qu'est-ce qu'a", "start": 2363.319, "duration": 3.721}, {"text": "fait le gouvernement depuis 2 ans il a", "start": 2364.76, "duration": 4.76}, {"text": "fait des checs il a fait des checs il a", "start": 2367.04, "duration": 4.76}, {"text": "dit tel pour compenser ceci pour", "start": 2369.52, "duration": 4.28}, {"text": "compenser cela bon on s'est dit pourquoi", "start": 2371.8, "duration": 4.64}, {"text": "pas c'est un pisaler apr\u00e8s tout les gens", "start": 2373.8, "duration": 4.08}, {"text": "ont bien besoin de cet argent et cetera", "start": 2376.44, "duration": 2.76}, {"text": "sauf qu'on s'aper\u00e7oit deux choses la", "start": 2377.88, "duration": 3.84}, {"text": "premi\u00e8re c'est que on arrive au bout de", "start": 2379.2, "duration": 4.28}, {"text": "ce syst\u00e8me d'ailleurs monsieur le maire", "start": 2381.72, "duration": 3.52}, {"text": "lui-m\u00eame le dit pourquoi parce qu'on a", "start": 2383.48, "duration": 3.92}, {"text": "un d\u00e9ficit \u00e9norme qu'on a pas r\u00e9duit les", "start": 2385.24, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9penses vous voyez qu'on arrivera \u00e0", "start": 2387.4, "duration": 4.0}, {"text": "votre deuxi\u00e8me partie de question euh et", "start": 2389.04, "duration": 4.88}, {"text": "que on a une dette de 3000 milliards on", "start": 2391.4, "duration": 5.16}, {"text": "a une dette \u00e9norme qui va finir", "start": 2393.92, "duration": 5.28}, {"text": "parceevoir si j'ose dire et que on ne", "start": 2396.56, "duration": 4.16}, {"text": "peut pas continuer \u00e0 faire deschecs", "start": 2399.2, "duration": 4.879}, {"text": "d'autant plus que on a vu vous avez sans", "start": 2400.72, "duration": 7.2}, {"text": "doute vu le le le l'histoire de des", "start": 2404.079, "duration": 6.28}, {"text": "r\u00e9parations il y a quelques semaines le", "start": 2407.92, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement a fait un une aide pour", "start": 2410.359, "duration": 4.281}, {"text": "demander pour dire aux Fran\u00e7ais qu'ils", "start": 2413.0, "duration": 3.0}, {"text": "peuvent faire r\u00e9parer leurs objets", "start": 2414.64, "duration": 3.439}, {"text": "plut\u00f4t qu'en acheter de nouveaux al on a", "start": 2416.0, "duration": 3.4}, {"text": "cru \u00e7a formidable en v\u00e9rit\u00e9 qu'est-ce", "start": 2418.079, "duration": 2.921}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 les r\u00e9parateurs ont", "start": 2419.4, "duration": 5.12}, {"text": "augment\u00e9 leur prix \u00e0 du concurrence de", "start": 2421.0, "duration": 6.56}, {"text": "du ch\u00e8que fait de de 12 je crois donc", "start": 2424.52, "duration": 5.96}, {"text": "les r\u00e9parateurs se sont enrichis les", "start": 2427.56, "duration": 4.96}, {"text": "Fran\u00e7ais n'ont pas gagn\u00e9 un centime", "start": 2430.48, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00c9tat s'est appauvri il a d\u00e9penser pour", "start": 2432.52, "duration": 4.559}, {"text": "rien et donc on arrive \u00e0 un syst\u00e8me qui", "start": 2434.96, "duration": 4.159}, {"text": "tourne en rond et qui n'est pas efficace", "start": 2437.079, "duration": 4.121}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 je vais vous dire c'est un", "start": 2439.119, "duration": 5.081}, {"text": "syst\u00e8me global d'abord l'inflation c'est", "start": 2441.2, "duration": 4.84}, {"text": "avant tout depuis 2 ans et je pense que", "start": 2444.2, "duration": 3.44}, {"text": "vous serez d'accord avec moi c'est", "start": 2446.04, "duration": 4.039}, {"text": "d'abord avant tout l'\u00e9nergie c'est le", "start": 2447.64, "duration": 5.12}, {"text": "prix de l'\u00e9nergie qui a explos\u00e9 depuis 2", "start": 2450.079, "duration": 4.04}, {"text": "ans \u00e0 cause de nos ennuis sur le", "start": 2452.76, "duration": 3.12}, {"text": "nucl\u00e9aire \u00e0 cause de l'Ukraine et cetera", "start": 2454.119, "duration": 3.641}, {"text": "et C on a fait d'o\u00f9 l'\u00e9chec qu'on a fait", "start": 2455.88, "duration": 4.199}, {"text": "vous l'auriez pas fait \u00e7a attendez je", "start": 2457.76, "duration": 4.599}, {"text": "pense que moi je n'aurais pas d\u00e9daign\u00e9", "start": 2460.079, "duration": 3.721}, {"text": "le nucl\u00e9aire comme Monsieur Macron l'a", "start": 2462.359, "duration": 3.561}, {"text": "fait \u00e7a fait une diff\u00e9rence c'est que", "start": 2463.8, "duration": 4.84}, {"text": "moi depuis 7 oui je vous fais pas dire", "start": 2465.92, "duration": 4.04}, {"text": "c'est ce que j'ai dit tout \u00e0 l'heure il", "start": 2468.64, "duration": 2.719}, {"text": "court lui-m\u00eame apr\u00e8s ses b\u00eatises", "start": 2469.96, "duration": 3.04}, {"text": "d'ailleurs il n'\u00e9tait pas le seul je me", "start": 2471.359, "duration": 3.601}, {"text": "souviens que Madame Le Pen en 2011", "start": 2473.0, "duration": 3.079}, {"text": "disait qu'il fallait arr\u00eater le", "start": 2474.96, "duration": 3.56}, {"text": "nucl\u00e9aire aussi donc tous ces gens", "start": 2476.079, "duration": 4.24}, {"text": "changent selon l'opinion moi depuis 10", "start": 2478.52, "duration": 4.559}, {"text": "an je dis qu'il faut le nucl\u00e9aire et", "start": 2480.319, "duration": 4.361}, {"text": "notre industrie qu'elle est souveraine", "start": 2483.079, "duration": 4.0}, {"text": "qu'elle est pas ch non on est d'accord", "start": 2484.68, "duration": 4.36}, {"text": "mais c'est fondamental et il faut", "start": 2487.079, "duration": 3.0}, {"text": "continuer \u00e0 faire des centrales", "start": 2489.04, "duration": 2.079}, {"text": "nucl\u00e9aires il faut continuer \u00e0 mettre", "start": 2490.079, "duration": 2.881}, {"text": "l'argent l\u00e0dessus", "start": 2491.119, "duration": 4.321}, {"text": "qu affronter l'Allemagne parce que nous", "start": 2492.96, "duration": 4.48}, {"text": "avons un vrai conflit en Europe avec", "start": 2495.44, "duration": 4.32}, {"text": "l'Allemagne qui comme a fait la b\u00eatise", "start": 2497.44, "duration": 4.28}, {"text": "de renoncer au nucl\u00e9aire veut nous", "start": 2499.76, "duration": 3.28}, {"text": "entra\u00eener dans sa b\u00eatise mais j'ai", "start": 2501.72, "duration": 2.16}, {"text": "l'impression que vous \u00eates souvent", "start": 2503.04, "duration": 2.12}, {"text": "d'accord finalement avec Macron parce", "start": 2503.88, "duration": 3.88}, {"text": "que vous dites je suis d'accord avec moi", "start": 2505.16, "duration": 4.159}, {"text": "je suis lib\u00e9ral je suis pour la libre", "start": 2507.76, "duration": 3.0}, {"text": "entreprise pour le march\u00e9 mais c'est", "start": 2509.319, "duration": 3.601}, {"text": "quoi la diff\u00e9rence avec il y a des", "start": 2510.76, "duration": 3.559}, {"text": "points en commun vous avez tout \u00e0 fait", "start": 2512.92, "duration": 4.32}, {"text": "raison sur le plan \u00e9conomique il y a je", "start": 2514.319, "duration": 4.601}, {"text": "vous dis quand il en l'occurrence il est", "start": 2517.24, "duration": 2.76}, {"text": "d'accord avec moi sur le nucl\u00e9aire vous", "start": 2518.92, "duration": 2.679}, {"text": "\u00eates d'accord il a mis 7 ans \u00e0 chang\u00e9", "start": 2520.0, "duration": 3.4}, {"text": "d'avis mais pour le reste pour la lutte", "start": 2521.599, "duration": 3.161}, {"text": "contre la syistana par exemple je trouve", "start": 2523.4, "duration": 2.959}, {"text": "qu'il ne le fait pas assez pour la lutte", "start": 2524.76, "duration": 2.599}, {"text": "contre l'endettement et pour la", "start": 2526.359, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9duction en fait je vais vous dire ce", "start": 2527.359, "duration": 3.24}, {"text": "que je reproche \u00e0 Emmanuel Macron c'est", "start": 2528.96, "duration": 4.44}, {"text": "de ne pas faire ce qu'il pense vraiment", "start": 2530.599, "duration": 4.52}, {"text": "moi je pense que depuis 40 ans et l\u00e0", "start": 2533.4, "duration": 3.84}, {"text": "vraiment c'est global nous souffrons", "start": 2535.119, "duration": 5.44}, {"text": "d'un syst\u00e8me fondamentalement pervers", "start": 2537.24, "duration": 6.0}, {"text": "qui repose sur la consommation sur", "start": 2540.559, "duration": 4.28}, {"text": "l'immigration pour alimenter cette", "start": 2543.24, "duration": 3.599}, {"text": "consommation sur", "start": 2544.839, "duration": 4.121}, {"text": "les subventions et sur les d\u00e9penses", "start": 2546.839, "duration": 3.361}, {"text": "sociales pour alimenter cette", "start": 2548.96, "duration": 3.76}, {"text": "consommation donc sur la dette \u00e7a", "start": 2550.2, "duration": 4.76}, {"text": "entra\u00eene de la sistana \u00e7a entra\u00eene une", "start": 2552.72, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9conomie de service et non pas", "start": 2554.96, "duration": 3.08}, {"text": "industrialis\u00e9e moi ce que je voudrais", "start": 2556.16, "duration": 3.76}, {"text": "c'est changer compl\u00e8tement de syst\u00e8me", "start": 2558.04, "duration": 3.92}, {"text": "faire reposer un nouveau syst\u00e8me sur la", "start": 2559.92, "duration": 5.439}, {"text": "natalit\u00e9 fran\u00e7aise sur la production sur", "start": 2561.96, "duration": 6.04}, {"text": "la baisse des imp\u00f4ts sur la baisse des", "start": 2565.359, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9penses sociales et la baisse des", "start": 2568.0, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9penses budg vous baissez les imp\u00f4ts la", "start": 2569.28, "duration": 5.039}, {"text": "dette augmente oui si vous ne baissez", "start": 2571.839, "duration": 4.601}, {"text": "pas les d\u00e9penses d'accord donc vous un", "start": 2574.319, "duration": 3.681}, {"text": "syst\u00e8me de baisse d'imp\u00f4t de baisse", "start": 2576.44, "duration": 3.44}, {"text": "drastique de d\u00e9penses absolument des", "start": 2578.0, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9penses sociales et des d\u00e9penses", "start": 2579.88, "duration": 4.439}, {"text": "budg\u00e9taires il y a \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 2581.96, "duration": 4.84}, {"text": "gaspillage Sonia Maou \u00e9norm\u00e9ment je vous", "start": 2584.319, "duration": 3.881}, {"text": "si vous voulez je vous donne deux trois", "start": 2586.8, "duration": 3.559}, {"text": "exemples tr\u00e8s vite est-ce que vous savez", "start": 2588.2, "duration": 3.56}, {"text": "que dans le cadre de l'aide publique au", "start": 2590.359, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9veloppement nous donnons en 2023 500", "start": 2591.76, "duration": 7.4}, {"text": "millions au Br\u00e9sil 500 millions au Maroc", "start": 2595.4, "duration": 6.04}, {"text": "380 millions \u00e0 la Colombie nous donnons", "start": 2599.16, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00eame \u00e7a \u00e7a va c'est pour vous faire rire", "start": 2601.44, "duration": 5.44}, {"text": "190 millions \u00e0 la Chine don 190 millions", "start": 2603.359, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 la premi\u00e8re puissance du monde mais", "start": 2606.88, "duration": 2.08}, {"text": "c'est une r\u00e9ponse facile parce", "start": 2607.96, "duration": 2.72}, {"text": "que\u00e9trang\u00e8re parfait mais les d\u00e9penses", "start": 2608.96, "duration": 3.359}, {"text": "sociales pour les Fran\u00e7ais coups bien", "start": 2610.68, "duration": 3.2}, {"text": "alors on va continuer est-ce que vous", "start": 2612.319, "duration": 3.441}, {"text": "savez Matthieu bocot\u00e9 qu'on donne en", "start": 2613.88, "duration": 6.12}, {"text": "2023 11 milliards aux associations aux", "start": 2615.76, "duration": 6.0}, {"text": "associations d'aide aux migrants aux", "start": 2620.0, "duration": 3.24}, {"text": "association voyez tout toutes les", "start": 2621.76, "duration": 3.319}, {"text": "associations politis\u00e9es qui attaquent", "start": 2623.24, "duration": 3.16}, {"text": "qui passent leur temps \u00e0 attaquer le", "start": 2625.079, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement \u00e7a c'est des d\u00e9penses", "start": 2626.4, "duration": 3.84}, {"text": "inconsid\u00e9r\u00e9es qu'on peuti et qui font", "start": 2628.359, "duration": 4.041}, {"text": "parfois le travail aussi du gouvernement", "start": 2630.24, "duration": 4.0}, {"text": "vous coupez tout le robinet \u00e0 toutes les", "start": 2632.4, "duration": 2.959}, {"text": "associationsou non pas toutes les", "start": 2634.24, "duration": 2.68}, {"text": "associations il y a des associations", "start": 2635.359, "duration": 3.121}, {"text": "sportives \u00e9videmment mais les", "start": 2636.92, "duration": 3.84}, {"text": "associations politis\u00e9es oui je coupe le", "start": 2638.48, "duration": 4.359}, {"text": "robinet association politis\u00e9 c'est", "start": 2640.76, "duration": 4.599}, {"text": "facile une association qui organise les", "start": 2642.839, "duration": 3.961}, {"text": "matchs de foot du dimanche c'est pas", "start": 2645.359, "duration": 3.041}, {"text": "comme une association qui aide les", "start": 2646.8, "duration": 3.84}, {"text": "migrants et qui attaque et qui conseille", "start": 2648.4, "duration": 4.0}, {"text": "les migrants pour se faire r\u00e9gulariser", "start": 2650.64, "duration": 3.56}, {"text": "voyez il a une diff\u00e9rence donc oui je", "start": 2652.4, "duration": 3.24}, {"text": "coupe on peut continuer on peut", "start": 2654.2, "duration": 3.32}, {"text": "continuer avec", "start": 2655.64, "duration": 4.4}, {"text": "leudrait qu'il faudrait couper ah alors", "start": 2657.52, "duration": 5.079}, {"text": "attendez les d\u00e9penses sociales on est \u00e0", "start": 2660.04, "duration": 5.0}, {"text": "800 milliards de d\u00e9penses sociales et", "start": 2662.599, "duration": 4.161}, {"text": "vous avez remarqu milliards Matthieu", "start": 2665.04, "duration": 3.519}, {"text": "boot\u00e9 de d\u00e9penses social ou on est plus", "start": 2666.76, "duration": 3.44}, {"text": "dans des chiffres vous avez parl\u00e9 d'un", "start": 2668.559, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9tat quasi communiste pour la France", "start": 2670.2, "duration": 3.04}, {"text": "absolument je parle je parle alors je", "start": 2671.599, "duration": 3.121}, {"text": "vais vous dire pourquoi je parle d'\u00c9tat", "start": 2673.24, "duration": 2.64}, {"text": "quasi communiste c'est parce que nous", "start": 2674.72, "duration": 2.8}, {"text": "arrivons \u00e7a c'est un autre chiffre \u00e0", "start": 2675.88, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e8s de 60 % de d\u00e9penses publiques dans", "start": 2677.52, "duration": 5.599}, {"text": "l'\u00e9conomie vous rendez compte c'est un", "start": 2680.8, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tat quasi communiste \u00e7a veut dire que", "start": 2683.119, "duration": 4.401}, {"text": "le priv\u00e9 ne repr\u00e9sente que 40 % comme", "start": 2684.64, "duration": 5.04}, {"text": "quand vous savez on dit il y", "start": 2687.52, "duration": 6.2}, {"text": "a 57 % de pr\u00e9l\u00e8vement", "start": 2689.68, "duration": 6.48}, {"text": "obligatoire au public \u00e7a veut dire qu'il", "start": 2693.72, "duration": 4.32}, {"text": "n'y a que 43 % pour le priv\u00e9 c'est ces", "start": 2696.16, "duration": 3.919}, {"text": "43 % qui font tourner toute la machine", "start": 2698.04, "duration": 4.0}, {"text": "donc oui il faut r\u00e9duire les d\u00e9penses et", "start": 2700.079, "duration": 3.161}, {"text": "oui il faut r\u00e9duire les d\u00e9penses", "start": 2702.04, "duration": 3.96}, {"text": "sociales il faut moi je vais vous dire", "start": 2703.24, "duration": 4.76}, {"text": "je ne touche pas au ce qu'on appelle le", "start": 2706.0, "duration": 4.319}, {"text": "mod\u00e8le social fran\u00e7ais c'est-\u00e0-dire la", "start": 2708.0, "duration": 4.559}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale c'est\u00e0dire les gens ils", "start": 2710.319, "duration": 4.121}, {"text": "y tiennent ils ont bien raison ils", "start": 2712.559, "duration": 4.161}, {"text": "cotisent et ils ont le droit \u00e0 un", "start": 2714.44, "duration": 4.56}, {"text": "syst\u00e8me s\u00e9rieux qui marche parce que \u00e7a", "start": 2716.72, "duration": 3.92}, {"text": "ne marche plus je vous rappelle que nous", "start": 2719.0, "duration": 3.48}, {"text": "sommes le pays des d\u00e9serts m\u00e9dicaux nous", "start": 2720.64, "duration": 4.64}, {"text": "sommes le pays o\u00f9 le l'h\u00f4pital George", "start": 2722.48, "duration": 4.92}, {"text": "Pompidou euh fait un appel au don pour", "start": 2725.28, "duration": 4.2}, {"text": "un scanner nous sommes le pays o\u00f9 le", "start": 2727.4, "duration": 3.919}, {"text": "syst\u00e8me des urgences \u00e0 l'h\u00f4pital est", "start": 2729.48, "duration": 4.16}, {"text": "tiermondis\u00e9 euh nous sommes vous voyez", "start": 2731.319, "duration": 3.881}, {"text": "euh il faut arr\u00eater avec notre syst\u00e8me", "start": 2733.64, "duration": 3.16}, {"text": "social il ne marche plus en v\u00e9rit\u00e9 plus", "start": 2735.2, "duration": 3.639}, {"text": "on d\u00e9pense et moins il marche pardon", "start": 2736.8, "duration": 3.559}, {"text": "donc l\u00e0 faut les augmenter non il ne", "start": 2738.839, "duration": 3.681}, {"text": "faut pas les augmenter il faut non il", "start": 2740.359, "duration": 4.921}, {"text": "faut r\u00e9duire les d\u00e9penses qui sont", "start": 2742.52, "duration": 5.16}, {"text": "contre-productives \u00e9videmment d'abord", "start": 2745.28, "duration": 4.12}, {"text": "les d\u00e9penses je vous en ai parl\u00e9 tout \u00e0", "start": 2747.68, "duration": 3.48}, {"text": "l'heure de solidarit\u00e9 nationale qui sont", "start": 2749.4, "duration": 3.679}, {"text": "donn\u00e9es aux \u00e9trangers mais pas seulement", "start": 2751.16, "duration": 3.919}, {"text": "il faut lutter contre l'assistana il", "start": 2753.079, "duration": 4.0}, {"text": "faut lutter contre entre les d\u00e9penses", "start": 2755.079, "duration": 5.121}, {"text": "sociales d'assistance je vous r\u00e9p\u00e8te il", "start": 2757.079, "duration": 4.961}, {"text": "ne faut pas toucher au syst\u00e8me de la", "start": 2760.2, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale sauf que depuis 40 ans", "start": 2762.04, "duration": 5.76}, {"text": "nous avons \u00e9labor\u00e9 un syst\u00e8me \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 2764.8, "duration": 5.519}, {"text": "la de la s\u00e9curit\u00e9 sociale qui est", "start": 2767.8, "duration": 5.64}, {"text": "compl\u00e8tement parasite et qui entra\u00eene et", "start": 2770.319, "duration": 5.361}, {"text": "qui favorise la sistana il faut couper", "start": 2773.44, "duration": 5.28}, {"text": "l\u00e0-dedans \u00e9ic z\u00e9 il y a aussi parmi", "start": 2775.68, "duration": 4.96}, {"text": "j'allais dire dans dans tout ce tableau", "start": 2778.72, "duration": 4.04}, {"text": "il y a les Fran\u00e7ais qui souffrent il y a", "start": 2780.64, "duration": 3.959}, {"text": "les agriculteurs sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne", "start": 2782.76, "duration": 3.64}, {"text": "vous avez vu ce vent de de col\u00e8re qui", "start": 2784.599, "duration": 3.281}, {"text": "souffle alors surtout en Allemagne avec", "start": 2786.4, "duration": 2.6}, {"text": "des images impressionnantes mais pas", "start": 2787.88, "duration": 2.64}, {"text": "seulement avec qui livr\u00e9 des", "start": 2789.0, "duration": 4.16}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s en Allemagne mais qui sont", "start": 2790.52, "duration": 3.559}, {"text": "aussi des", "start": 2793.16, "duration": 3.56}, {"text": "particularit\u00e9 europ\u00e9enne pourquoi on", "start": 2794.079, "duration": 3.921}, {"text": "parle si peu de ce sujet les", "start": 2796.72, "duration": 2.96}, {"text": "agriculteurs n'en peuvent plus euh vous", "start": 2798.0, "duration": 3.68}, {"text": "avez tout \u00e0 fait raison le le le sort", "start": 2799.68, "duration": 4.439}, {"text": "des agriculteurs et est absolument", "start": 2801.68, "duration": 5.56}, {"text": "tragique ce sont des gens qui sont qui", "start": 2804.119, "duration": 5.921}, {"text": "sont harcel\u00e9s agress\u00e9s par d'abord la", "start": 2807.24, "duration": 5.16}, {"text": "bureaucratie la bureaucratie on on n'", "start": 2810.04, "duration": 3.519}, {"text": "pas parl\u00e9 de la bureaucratie tout \u00e0", "start": 2812.4, "duration": 2.6}, {"text": "l'heure dans les d\u00e9penses budg\u00e9taires", "start": 2813.559, "duration": 3.841}, {"text": "euh qui est est absolument insupportable", "start": 2815.0, "duration": 4.04}, {"text": "en France on passe notre temps \u00e0 faire", "start": 2817.4, "duration": 3.919}, {"text": "des processus de de simplification qui", "start": 2819.04, "duration": 4.72}, {"text": "complexifi en v\u00e9rit\u00e9 les agriculteurs en", "start": 2821.319, "duration": 5.04}, {"text": "sont les premi\u00e8res victimes ils sont", "start": 2823.76, "duration": 6.079}, {"text": "aussi victimes du de l'autoritarisme de", "start": 2826.359, "duration": 4.841}, {"text": "la Commission de Bruxelles est-ce que", "start": 2829.839, "duration": 4.48}, {"text": "vous savez aujourd'hui que pour semer et", "start": 2831.2, "duration": 6.399}, {"text": "pour r\u00e9colter il y a des dates pr\u00e9cises", "start": 2834.319, "duration": 5.121}, {"text": "impos\u00e9 par la Commission de Bruxelles", "start": 2837.599, "duration": 4.681}, {"text": "des technocrates qui n'ont jamais vu euh", "start": 2839.44, "duration": 4.879}, {"text": "de de terre de leur vie et et de et de", "start": 2842.28, "duration": 3.48}, {"text": "qui n'ont jamais cultiv\u00e9 quoi que ce so", "start": 2844.319, "duration": 3.52}, {"text": "soit m\u00eame pas des m\u00eame pas des fraises", "start": 2845.76, "duration": 4.96}, {"text": "et et qui les oblige", "start": 2847.839, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e0 semer et r\u00e9colter en temps voulu si", "start": 2850.72, "duration": 6.119}, {"text": "jamais quelque chose se passe le climat", "start": 2854.2, "duration": 5.2}, {"text": "quelque chose qui a chang\u00e9 \u00e7a et que les", "start": 2856.839, "duration": 4.641}, {"text": "agriculteurs doivent s'adapter et ben il", "start": 2859.4, "duration": 3.88}, {"text": "ne touchent plus leurs a est-ce que vous", "start": 2861.48, "duration": 3.879}, {"text": "vous rendez compte par ailleurs les", "start": 2863.28, "duration": 4.839}, {"text": "agriculteurs sont au au au c\u0153ur de de", "start": 2865.359, "duration": 5.921}, {"text": "tous les les les les les d\u00e9r\u00e8glements de", "start": 2868.119, "duration": 4.401}, {"text": "la France il n'y a plus de service", "start": 2871.28, "duration": 3.279}, {"text": "public il y a des d\u00e9serts m\u00e9dicaux vous", "start": 2872.52, "duration": 3.48}, {"text": "savez j'ai une agricultrice qui m'a", "start": 2874.559, "duration": 3.201}, {"text": "racont\u00e9 Mathieu bocot\u00e9 je vous assure", "start": 2876.0, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est \u00e7a m'a fait froid dans le dos", "start": 2877.76, "duration": 4.28}, {"text": "qu'elle s'est arrach\u00e9 une dent elle-m\u00eame", "start": 2879.48, "duration": 3.72}, {"text": "parce qu'elle ne trouvait pas de", "start": 2882.04, "duration": 3.559}, {"text": "dentiste avant plusieurs mois est-ce que", "start": 2883.2, "duration": 4.28}, {"text": "vous vous rendez compte on est revenu l\u00e0", "start": 2885.599, "duration": 4.441}, {"text": "carr\u00e9ment au 19e si\u00e8cle voire au 17e en", "start": 2887.48, "duration": 3.639}, {"text": "tous les cas c'est important de parler", "start": 2890.04, "duration": 2.76}, {"text": "de Cees sujets puis qu'on a commenc\u00e9 il", "start": 2891.119, "duration": 2.96}, {"text": "est vrai par la politique qui est", "start": 2892.8, "duration": 2.68}, {"text": "parfois consid\u00e9r\u00e9e comme la politique", "start": 2894.079, "duration": 3.04}, {"text": "politicienne le gouvernement il y a la", "start": 2895.48, "duration": 3.599}, {"text": "vie des il y a la vie des gens et c'est", "start": 2897.119, "duration": 3.72}, {"text": "horrible je vous assure que c'est ce que", "start": 2899.079, "duration": 3.681}, {"text": "je vous raconte est authentique \u00e7a \u00e7a", "start": 2900.839, "duration": 3.841}, {"text": "m'a secou\u00e9 et ce sont des gens qui", "start": 2902.76, "duration": 4.319}, {"text": "subissent les AG pression de bande venu", "start": 2904.68, "duration": 4.28}, {"text": "de partout qui leur volent leurs", "start": 2907.079, "duration": 4.201}, {"text": "tracteurs et cetera et cetera donc vous", "start": 2908.96, "duration": 3.76}, {"text": "voyez ce sont des gens qui sont \u00e0 la", "start": 2911.28, "duration": 3.4}, {"text": "rencontre de de tout de toutes les les", "start": 2912.72, "duration": 4.96}, {"text": "violences on peut dire faites \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 2914.68, "duration": 4.56}, {"text": "notre \u00e0 notre peuple et on va conclure", "start": 2917.68, "duration": 4.32}, {"text": "ERC zimour s'il devait avoir une une", "start": 2919.24, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9cision importante majeure de Gabriel", "start": 2922.0, "duration": 4.24}, {"text": "Attal quelle serait-elle une d\u00e9cision", "start": 2924.24, "duration": 4.8}, {"text": "vraiment \u00e0 prendre d'urgence l\u00e0 dans", "start": 2926.24, "duration": 5.16}, {"text": "dans les premiers jours o\u00f9 il y a encore", "start": 2929.04, "duration": 4.319}, {"text": "un petit \u00e9tat de gr\u00e2ce je ne sais pas si", "start": 2931.4, "duration": 3.36}, {"text": "il va durer longtemps pour le Premier", "start": 2933.359, "duration": 3.96}, {"text": "ministre je ne sais pas vous savez je je", "start": 2934.76, "duration": 4.4}, {"text": "je pense c'est difficile de r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2937.319, "duration": 3.361}, {"text": "votre question parce que d'abord il", "start": 2939.16, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2940.68, "duration": 3.639}, {"text": "donc il n'a pas vraiment les manettes en", "start": 2942.16, "duration": 4.6}, {"text": "plus c'est une esp\u00e8ce de de de mini moi", "start": 2944.319, "duration": 4.52}, {"text": "c'est\u00e0d que c'est c'est une mini Macron", "start": 2946.76, "duration": 5.4}, {"text": "donc il sera dirig\u00e9 par Emmanuel Macron", "start": 2948.839, "duration": 5.121}, {"text": "c'est Emmanuel Macron qui a le pouvoir", "start": 2952.16, "duration": 4.32}, {"text": "et qui va le garder donc il fera ce", "start": 2953.96, "duration": 4.72}, {"text": "qu'Emmanuel Macron lui dira et et pour", "start": 2956.48, "duration": 4.96}, {"text": "l'instant je n'ai pas vu de grandes", "start": 2958.68, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9formes que je moi-m\u00eame j'attendais qui", "start": 2961.44, "duration": 7.399}, {"text": "pouvait sauver ce pays en grave danger", "start": 2964.52, "duration": 6.64}, {"text": "donc je reste je reste dans l'opposition", "start": 2968.839, "duration": 4.52}, {"text": "on l'a bien compris merci \u00e9c Zemour", "start": 2971.16, "duration": 3.639}, {"text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 pour ce", "start": 2973.359, "duration": 3.081}, {"text": "grand rendez-vous je remercie \u00e9videmment", "start": 2974.799, "duration": 3.961}, {"text": "mes camarades Nicolas Barret et Mathieu", "start": 2976.44, "duration": 4.08}, {"text": "bocot\u00e9 et on vous souhaite tous", "start": 2978.76, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9videmment un bon dimanche sur nos deux", "start": 2980.52, "duration": 5.76}, {"text": "antennes c'est news et Europe", "start": 2982.72, "duration": 3.56}]}