{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "c'est parti bonjour \u00e0 tous bonjour \u00e0es", "start": 142.12, "duration": 3.36}, {"text": "et \u00e0 tous bienvenue dans ce point", "start": 144.04, "duration": 2.839}, {"text": "hebomadaire du groupe parlementaire de", "start": 145.48, "duration": 2.52}, {"text": "la", "start": 146.879, "duration": 4.761}, {"text": "franceise je veux commencer par partager", "start": 148.0, "duration": 5.64}, {"text": "l'inqui\u00e9tude de mon groupe parlementaire", "start": 151.64, "duration": 4.36}, {"text": "face \u00e0 la situation et les violences qui", "start": 153.64, "duration": 4.319}, {"text": "se d\u00e9roule actuellement en Nouvelle", "start": 156.0, "duration": 4.4}, {"text": "Cal\u00e9donie o\u00f9 r\u00e9apparaisse un cycle de", "start": 157.959, "duration": 5.481}, {"text": "violence que nous avons vu d\u00e9j\u00e0", "start": 160.4, "duration": 5.68}, {"text": "appara\u00eetre il y a il y a 30 ans et je le", "start": 163.44, "duration": 5.12}, {"text": "R nousons de le dire hier dans le d\u00e9bat", "start": 166.08, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaire la paix en", "start": 168.56, "duration": 3.16}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie est pr\u00e9cieuse et", "start": 170.08, "duration": 4.2}, {"text": "fragile si la paix civile est revenu en", "start": 171.72, "duration": 4.599}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie depuis des d\u00e9cennies", "start": 174.28, "duration": 7.599}, {"text": "suite aux accords de puis de et bien il", "start": 176.319, "duration": 7.56}, {"text": "est de notre responsabilit\u00e9 historique", "start": 181.879, "duration": 4.36}, {"text": "de pr\u00e9server cette paix civile et ce", "start": 183.879, "duration": 3.961}, {"text": "n'est pas faute d'avoir pr\u00e9venu puisque", "start": 186.239, "duration": 3.481}, {"text": "nous avions pr\u00e9venu au moment o\u00f9 le", "start": 187.84, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement \u00e9tait pass\u00e9 en force sur le", "start": 189.72, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8 r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 192.12, "duration": 3.759}, {"text": "d'autod\u00e9termination puisque le Premier", "start": 193.72, "duration": 4.599}, {"text": "ministre \u00e0 cette \u00e9poque \u00c9douard Philippe", "start": 195.879, "duration": 4.201}, {"text": "donc la voix de l'\u00c9tat s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0", "start": 198.319, "duration": 4.521}, {"text": "tenir ce 3\u00e8 r\u00e9f\u00e9rendum en 2022 puis", "start": 200.08, "duration": 6.48}, {"text": "avait refus\u00e9 que il soit report\u00e9 ce qui", "start": 202.84, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9tait une demande des partisans de", "start": 206.56, "duration": 3.879}, {"text": "l'ind\u00e9pendance pour respter le deuil", "start": 208.72, "duration": 5.439}, {"text": "coutumier Canac euh r\u00e9sultat les", "start": 210.439, "duration": 5.201}, {"text": "partisans de l'ind\u00e9pendance l'avaient", "start": 214.159, "duration": 3.241}, {"text": "boycott\u00e9 et n'en reconnaissent pas la", "start": 215.64, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 nous avons pr\u00e9venu quand", "start": 217.4, "duration": 4.759}, {"text": "l'\u00c9tat a bafou\u00e9 son principe", "start": 219.48, "duration": 4.959}, {"text": "d'impartialit\u00e9 notamment lors de la", "start": 222.159, "duration": 4.481}, {"text": "nomination de Madame Sonia baquez chef", "start": 224.439, "duration": 3.601}, {"text": "de fil des ind\u00e9pendantistes comme", "start": 226.64, "duration": 3.44}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat lorsque le dossier a", "start": 228.04, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 de Matignon et du Premier", "start": 230.08, "duration": 4.239}, {"text": "ministre comme c'est l'habitude depuis", "start": 232.319, "duration": 4.64}, {"text": "des d\u00e9cennies vers le minist\u00e8re des", "start": 234.319, "duration": 4.601}, {"text": "outresm\u00e8es puis de l'int\u00e9rieur et nous", "start": 236.959, "duration": 3.681}, {"text": "avions pr\u00e9venu quand ce projet de loi", "start": 238.92, "duration": 3.72}, {"text": "constitutionnel a \u00e9t\u00e9", "start": 240.64, "duration": 5.4}, {"text": "euh d\u00e9pos\u00e9 unilat\u00e9ralement ravivant", "start": 242.64, "duration": 4.92}, {"text": "cette crainte d'un retour de violence", "start": 246.04, "duration": 4.32}, {"text": "que nous voyons aujourd'hui nous le", "start": 247.56, "duration": 4.599}, {"text": "redisons et nous le redirons autant de", "start": 250.36, "duration": 3.92}, {"text": "fois qu'il le faudra pour r\u00e9tablir la", "start": 252.159, "duration": 3.881}, {"text": "paix civile il faut absolument une", "start": 254.28, "duration": 4.4}, {"text": "mission de dialogue qui se rendre sur", "start": 256.04, "duration": 4.08}, {"text": "place pour remettre de nouveau les", "start": 258.68, "duration": 4.36}, {"text": "acteurs autour de la table et r\u00e9tablir", "start": 260.12, "duration": 5.28}, {"text": "le dialogue en Nouvelle-Cal\u00e9donie et de", "start": 263.04, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame nous demandons comme un signe", "start": 265.4, "duration": 4.0}, {"text": "d'apaisement du gouvernement le retrait", "start": 267.12, "duration": 4.44}, {"text": "pur trs simple de ce projet de loi", "start": 269.4, "duration": 4.519}, {"text": "constitutionnel et je veux ici dans", "start": 271.56, "duration": 4.76}, {"text": "cette conf\u00e9rence de presse saluer le", "start": 273.919, "duration": 4.361}, {"text": "gouvernement et notamment le pr\u00e9sident", "start": 276.32, "duration": 4.28}, {"text": "ind\u00e9pendantiste de Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 278.28, "duration": 5.04}, {"text": "qui appelle \u00e0 la raison et au retour du", "start": 280.6, "duration": 5.08}, {"text": "dialogue de m\u00eame nous sommes tr\u00e8s", "start": 283.32, "duration": 5.439}, {"text": "inquiet et je vais aller sur un autre un", "start": 285.68, "duration": 5.12}, {"text": "autre sujet nous sommes tr\u00e8s inquiets de", "start": 288.759, "duration": 3.761}, {"text": "l'offensive qui ACC cours maintenant \u00e0", "start": 290.8, "duration": 4.28}, {"text": "Rafa depuis plus d'une semaine qui \u00e9tait", "start": 292.52, "duration": 5.2}, {"text": "une ligne rouge qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9mise", "start": 295.08, "duration": 5.08}, {"text": "clairement que \u00e7a soit par les plus", "start": 297.72, "duration": 3.8}, {"text": "grandes instances internationales", "start": 300.16, "duration": 3.64}, {"text": "jusqu'aux \u00c9tats-Unis qui sont pourtant", "start": 301.52, "duration": 5.72}, {"text": "les alli\u00e9s du gouvernement de netanahou", "start": 303.8, "duration": 6.2}, {"text": "qui montre que netanahou s'ent\u00eate dans", "start": 307.24, "duration": 4.399}, {"text": "une guerre d'extermination je rappelle", "start": 310.0, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il y a toujours plus d'un million de", "start": 311.639, "duration": 4.441}, {"text": "civils qui sont bloqu\u00e9s Arafa pris au", "start": 313.039, "duration": 5.16}, {"text": "pi\u00e8ge avec une \u00e9norme inqui\u00e9tude sur la", "start": 316.08, "duration": 3.8}, {"text": "question du passage de l'aide", "start": 318.199, "duration": 3.401}, {"text": "humanitaire il y avait notamment des des", "start": 319.88, "duration": 3.52}, {"text": "alertes tr\u00e8s fortes sur le fait que les", "start": 321.6, "duration": 4.4}, {"text": "h\u00f4pitaux \u00e0 Gaza n'avait plus de r\u00e9serve", "start": 323.4, "duration": 6.56}, {"text": "de carburant et je vous rapporte ce que", "start": 326.0, "duration": 5.56}, {"text": "m'a dit un m\u00e9decin de l'association", "start": 329.96, "duration": 3.32}, {"text": "palm\u00e8 qui revenait de Gaza que nous", "start": 331.56, "duration": 3.44}, {"text": "avons accueilli avec certains des", "start": 333.28, "duration": 3.759}, {"text": "membres et d\u00e9put\u00e9s du groupe jeudi", "start": 335.0, "duration": 4.8}, {"text": "dernier \u00e0 l'a\u00e9roport qui disait qu'en 25", "start": 337.039, "duration": 4.401}, {"text": "ans de travail humanitaire comme m\u00e9decin", "start": 339.8, "duration": 4.36}, {"text": "il n'avait jamais vu un endroit comme", "start": 341.44, "duration": 5.319}, {"text": "Gaza la bande de Gaza o\u00f9 personne ne", "start": 344.16, "duration": 4.72}, {"text": "peut fuir et donc est bloqu\u00e9 dans une", "start": 346.759, "duration": 6.681}, {"text": "entrave extr\u00eamement petite euh avec en", "start": 348.88, "duration": 7.439}, {"text": "plus de cela la d\u00e9couverte et le", "start": 353.44, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9voilement la semaine derni\u00e8re en d'un", "start": 356.319, "duration": 5.361}, {"text": "nouveau charnier avec une soixantaine de", "start": 358.639, "duration": 4.881}, {"text": "corps pr\u00e8s de l'h\u00f4pital alchifa et des", "start": 361.68, "duration": 4.0}, {"text": "cas de tortures qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur", "start": 363.52, "duration": 5.0}, {"text": "des prisonniers palestiniens je salue et", "start": 365.68, "duration": 4.4}, {"text": "nous saluons le fait que la France a", "start": 368.52, "duration": 3.6}, {"text": "vot\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 370.08, "duration": 3.88}, {"text": "nations- Unies en faveur de la", "start": 372.12, "duration": 3.16}, {"text": "l'adh\u00e9sion de la Palestine \u00e0", "start": 373.96, "duration": 3.12}, {"text": "l'organisation des nations- Unies qui", "start": 375.28, "duration": 4.359}, {"text": "n'a pas valeur directement d' fait mais", "start": 377.08, "duration": 3.76}, {"text": "qui donne des nouveaux droits \u00e0 la", "start": 379.639, "duration": 3.521}, {"text": "Palestine comme \u00c9tat observateur mais je", "start": 380.84, "duration": 4.6}, {"text": "le dis la France doit faire beaucoup", "start": 383.16, "duration": 5.28}, {"text": "plus face au g\u00e9nocide qui se poursuit et", "start": 385.44, "duration": 5.039}, {"text": "notamment doit reconna\u00eetre imm\u00e9diatement", "start": 388.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00c9tat de Palestine ce qu'elle peut", "start": 390.479, "duration": 3.881}, {"text": "faire unilat\u00e9ralement et surtout mettre", "start": 392.12, "duration": 4.479}, {"text": "fin et interdire la vente d'armes vers", "start": 394.36, "duration": 3.72}, {"text": "le gouvernement d'extr\u00eame droite de", "start": 396.599, "duration": 3.841}, {"text": "netanahou enfin avant de laisser la", "start": 398.08, "duration": 4.44}, {"text": "parole aux uns et aux", "start": 400.44, "duration": 4.36}, {"text": "autres notre commission d'enqu\u00eate qui", "start": 402.52, "duration": 4.959}, {"text": "est donc le droit de tirage de la France", "start": 404.8, "duration": 5.679}, {"text": "insoumise nupes pour cette ann\u00e9e donc", "start": 407.479, "duration": 4.84}, {"text": "avec comme rapporteur Aur\u00e9lien saintou", "start": 410.479, "duration": 3.44}, {"text": "tiendra ses conclusions rendra ses", "start": 412.319, "duration": 2.961}, {"text": "conclusions tout \u00e0 l'heure donc vous", "start": 413.919, "duration": 3.521}, {"text": "pourrez assister \u00e0 la conf\u00e9rence de", "start": 415.28, "duration": 4.28}, {"text": "presse en tout cas c'est pour nous la", "start": 417.44, "duration": 4.319}, {"text": "tissement d'un travail important et", "start": 419.56, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9cieux qui a \u00e9t\u00e9 fait sur la question", "start": 421.759, "duration": 5.16}, {"text": "des m\u00e9dias et de l'attribution des", "start": 424.639, "duration": 4.28}, {"text": "canaux de diffusion et donc \u00e7a je", "start": 426.919, "duration": 4.0}, {"text": "laisserai Aur\u00e9lien saintoule vous en", "start": 428.919, "duration": 3.361}, {"text": "parler dans la conf\u00e9rence de presse", "start": 430.919, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9di\u00e9e et je vais commencer par laisser", "start": 432.28, "duration": 5.56}, {"text": "la parole \u00e0 Cl\u00e9mence", "start": 434.52, "duration": 3.32}, {"text": "guett\u00e9 bonjour \u00e0 toutes et tous alors un", "start": 439.44, "duration": 6.0}, {"text": "petit pas de c\u00f4t\u00e9 sur l'actualit\u00e9", "start": 442.72, "duration": 4.8}, {"text": "parlementaire mais quand m\u00eame il y a un", "start": 445.44, "duration": 4.159}, {"text": "an \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 les groupes", "start": 447.52, "duration": 4.399}, {"text": "parlementaire de la nupess donc la", "start": 449.599, "duration": 4.841}, {"text": "France insoumise le Parti socialiste GDR", "start": 451.919, "duration": 4.361}, {"text": "et les \u00e9cologistes ont sign\u00e9 un serment", "start": 454.44, "duration": 4.96}, {"text": "qu'on a appel\u00e9 le serment du 8 juin 2023", "start": 456.28, "duration": 4.72}, {"text": "qui faisait suite au plus grand", "start": 459.4, "duration": 3.32}, {"text": "mouvement social de ces derni\u00e8res", "start": 461.0, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9cennies contre la retraite \u00e0 64 ans", "start": 462.72, "duration": 5.039}, {"text": "qui a mis des millions de personnes dans", "start": 466.4, "duration": 3.199}, {"text": "la rue et dans lequel nous avons", "start": 467.759, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 notre attachement commun \u00e0 la", "start": 469.599, "duration": 7.16}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans ce droit et donc comme", "start": 472.319, "duration": 6.521}, {"text": "beaucoup de gens j'ai \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 nous", "start": 476.759, "duration": 3.84}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 par les propos de", "start": 478.84, "duration": 4.639}, {"text": "Monsieur gluxman tenu ce dimanche sur", "start": 480.599, "duration": 5.201}, {"text": "une \u00e9mission qui est donc la t\u00eate de", "start": 483.479, "duration": 3.84}, {"text": "liste du Parti socialiste pour les", "start": 485.8, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et en particulier", "start": 487.319, "duration": 5.481}, {"text": "par deux passages de ces propos le", "start": 489.84, "duration": 4.96}, {"text": "premier sur la question justement de la", "start": 492.8, "duration": 4.6}, {"text": "retraite puisqu'il a affirm\u00e9 son refus", "start": 494.8, "duration": 5.119}, {"text": "du retour \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans je", "start": 497.4, "duration": 4.68}, {"text": "rappelle que chez les plus pauvres il y", "start": 499.919, "duration": 4.28}, {"text": "a un homme sur quatre qui est d\u00e9j\u00e0 mort", "start": 502.08, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 62 ans et que donc c'est pour \u00e7a que", "start": 504.199, "duration": 5.321}, {"text": "nous avons combattu cette r\u00e9forme inique", "start": 506.12, "duration": 4.96}, {"text": "et que des milliers et des milliers de", "start": 509.52, "duration": 3.439}, {"text": "personnes ont manifest\u00e9 que c'\u00e9tait 7", "start": 511.08, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais sur 10 qui \u00e9taient oppos\u00e9s \u00e0", "start": 512.959, "duration": 5.041}, {"text": "cette r\u00e9forme le second passage c'est le", "start": 515.32, "duration": 6.0}, {"text": "refus de Monsieur gluxman de sortir du", "start": 518.0, "duration": 6.0}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 o\u00f9 il a", "start": 521.32, "duration": 4.959}, {"text": "utilis\u00e9 un argument tout \u00e0 fait sp\u00e9cieux", "start": 524.0, "duration": 4.279}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne qui confond", "start": 526.279, "duration": 4.0}, {"text": "la mise en concurrence des diff\u00e9rents", "start": 528.279, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9tats au niveau europ\u00e9en et les", "start": 530.279, "duration": 3.401}, {"text": "interconnexions europ\u00e9ennes qui ell", "start": 531.959, "duration": 4.961}, {"text": "existe depuis les ann\u00e9es 60 march\u00e9 qui", "start": 533.68, "duration": 5.719}, {"text": "est coupable de l'augmentation des fac", "start": 536.92, "duration": 3.64}, {"text": "facture et donc de la souffrance", "start": 539.399, "duration": 3.321}, {"text": "d'\u00e9norm\u00e9ment de Fran\u00e7ais qui ont du mal", "start": 540.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 payer leur facture d'\u00e9nergie je", "start": 542.72, "duration": 3.6}, {"text": "rappelle que deux sur trois coupe ou", "start": 544.56, "duration": 4.44}, {"text": "baisse le chauffage \u00e0 d\u00e9faut de pouvoir", "start": 546.32, "duration": 4.519}, {"text": "le payer du fait de ce march\u00e9 qui fait", "start": 549.0, "duration": 4.8}, {"text": "exploser les les prix j'ai donc euh", "start": 550.839, "duration": 5.081}, {"text": "envoy\u00e9 un courrier ce matin \u00e0 Monsieur", "start": 553.8, "duration": 4.279}, {"text": "Olivier fort qui est premier secr\u00e9taire", "start": 555.92, "duration": 4.64}, {"text": "du Parti socialiste et d\u00e9put\u00e9 et qui", "start": 558.079, "duration": 5.841}, {"text": "comme 151 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e national", "start": 560.56, "duration": 6.04}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu sur le programme partag\u00e9 de", "start": 563.92, "duration": 5.52}, {"text": "l'anupes qui contenait deux engagements", "start": 566.6, "duration": 4.88}, {"text": "euh le retour \u00e9videmment \u00e0 la retraite \u00e0", "start": 569.44, "duration": 4.56}, {"text": "60 ans et la sortie du march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 571.48, "duration": 4.96}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e9videmment euh nous", "start": 574.0, "duration": 4.32}, {"text": "souhaitons l'interpel lui demander si", "start": 576.44, "duration": 3.959}, {"text": "c'est un renimement pur et simple du", "start": 578.32, "duration": 3.88}, {"text": "Parti socialiste une prise de position", "start": 580.399, "duration": 4.161}, {"text": "isol\u00e9e de Monsieur gluxman et donc nous", "start": 582.2, "duration": 4.72}, {"text": "esp\u00e9rons avoir une r\u00e9ponse \u00e0 ce courrier", "start": 584.56, "duration": 5.08}, {"text": "rappelant que 151 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 586.92, "duration": 4.84}, {"text": "nationale avont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus sur ses", "start": 589.64, "duration": 4.12}, {"text": "engagements et que il ne s'agit pas d'un", "start": 591.76, "duration": 4.36}, {"text": "d'un d'un engagement enfin d'un", "start": 593.76, "duration": 4.68}, {"text": "attachement f\u00e9tichiste \u00e0 un document qui", "start": 596.12, "duration": 4.279}, {"text": "serait fig\u00e9 \u00e9videmment apr\u00e8s 2 ans", "start": 598.44, "duration": 4.16}, {"text": "suppl\u00e9mentaires de macronisme apr\u00e8s", "start": 600.399, "duration": 3.68}, {"text": "plusieurs r\u00e9formes de l'assurance", "start": 602.6, "duration": 4.84}, {"text": "ch\u00f4mage une r\u00e9forme du RSA la baisse des", "start": 604.079, "duration": 5.121}, {"text": "droits des salari\u00e9s nous pensons", "start": 607.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9videmment qu'il faut faire \u00e9voluer ce", "start": 609.2, "duration": 4.28}, {"text": "programme l'actualiser mais bien pour le", "start": 611.36, "duration": 4.0}, {"text": "renforcer et renforcer les conquis", "start": 613.48, "duration": 4.28}, {"text": "sociaux de de de la gauche et de notre", "start": 615.36, "duration": 4.719}, {"text": "camp social de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale donc", "start": 617.76, "duration": 3.84}, {"text": "nous nous interrogeons tr\u00e8s fortement", "start": 620.079, "duration": 3.681}, {"text": "sur ces renimentss programmatiques sur", "start": 621.6, "duration": 3.44}, {"text": "les positions qui seront tenues", "start": 623.76, "duration": 3.44}, {"text": "notamment \u00e0 pendant l'automne du travail", "start": 625.04, "duration": 3.56}, {"text": "qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par Monsieur", "start": 627.2, "duration": 2.84}, {"text": "hatal et qui s'annonce comme une grande", "start": 628.6, "duration": 3.64}, {"text": "op\u00e9ration de casse sociale \u00e7a a donc des", "start": 630.04, "duration": 4.4}, {"text": "implications tr\u00e8s pr\u00e9cises \u00e0 venir \u00e0", "start": 632.24, "duration": 4.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et nous esp\u00e9rons", "start": 634.44, "duration": 4.28}, {"text": "avoir des r\u00e9ponses alors que monsieur", "start": 636.76, "duration": 3.72}, {"text": "gluxman n'a toujours pas pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0", "start": 638.72, "duration": 3.6}, {"text": "cette heure de programme pour les", "start": 640.48, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lections", "start": 642.32, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 643.72, "duration": 5.52}, {"text": "trouver bien bonjour \u00e0 tous donc je vais", "start": 646.519, "duration": 6.801}, {"text": "vous pr\u00e9senter ce que nous allons porter", "start": 649.24, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e8s ce soir puisque vous savez que", "start": 653.32, "duration": 3.519}, {"text": "commence l'examen de de la loi agricole", "start": 654.92, "duration": 3.08}, {"text": "et je vais parler aussi pour les trois", "start": 656.839, "duration": 4.081}, {"text": "autres chefs de que sont Mathilde dier", "start": 658.0, "duration": 5.44}, {"text": "Manon Meunier et lo\u00ef prudom donc", "start": 660.92, "duration": 4.08}, {"text": "l'examen de la loi agricole d'abord", "start": 663.44, "duration": 2.6}, {"text": "c'est v\u00e9ritablement une loi", "start": 665.0, "duration": 2.48}, {"text": "d'orientation on peut pas le enlever \u00e7a", "start": 666.04, "duration": 3.56}, {"text": "au gouvernement simplement c'est une loi", "start": 667.48, "duration": 4.32}, {"text": "d'orientation de l'agrobsiness et pas de", "start": 669.6, "duration": 4.2}, {"text": "l'agriculture en tout cas au d\u00e9triment", "start": 671.8, "duration": 3.92}, {"text": "de l'agriculture familiale alors", "start": 673.8, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9videmment d\u00e8s le d\u00e9part nous voterons", "start": 675.72, "duration": 3.52}, {"text": "la motion de rejet nous en avions d\u00e9pos\u00e9", "start": 677.48, "duration": 4.799}, {"text": "une nous-m\u00eame et puis nous avons d\u00e9pos\u00e9", "start": 679.24, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e8s de 500 amendement pas pour le", "start": 682.279, "duration": 4.081}, {"text": "plaisir de d\u00e9poser des des amendements", "start": 684.16, "duration": 4.44}, {"text": "mais tout simplement parce que il y a", "start": 686.36, "duration": 4.479}, {"text": "rien absolument rien dans cette loi qui", "start": 688.6, "duration": 4.28}, {"text": "permet de maintenir de soutenir", "start": 690.839, "duration": 4.641}, {"text": "l'agriculture familiale rien pour qui", "start": 692.88, "duration": 4.079}, {"text": "permet de renouveler les g\u00e9n\u00e9rations", "start": 695.48, "duration": 3.2}, {"text": "agricole alors que c'est l'objectif m\u00eame", "start": 696.959, "duration": 4.161}, {"text": "de de cette loi rien pour acc\u00e9der au", "start": 698.68, "duration": 4.159}, {"text": "fonciers pour les jeunes agriculteurs ou", "start": 701.12, "duration": 4.399}, {"text": "moins jeunes rien pour soutenir les", "start": 702.839, "duration": 5.321}, {"text": "revenus alors qu'il y a eu des semaines", "start": 705.519, "duration": 4.32}, {"text": "de mobilisation des agriculteurs que", "start": 708.16, "duration": 3.2}, {"text": "d'ailleurs nous avons soutenu comme nous", "start": 709.839, "duration": 2.68}, {"text": "soutenons toutes les luttes pour un", "start": 711.36, "duration": 4.599}, {"text": "revenu digne du travail rien aussi pour", "start": 712.519, "duration": 5.801}, {"text": "les d\u00e9bouch\u00e9s donc d\u00e9j\u00e0 tous ces", "start": 715.959, "duration": 3.68}, {"text": "amendements vont permettre per mettre au", "start": 718.32, "duration": 4.24}, {"text": "moins de mettre en lumi\u00e8re ce ce qui", "start": 719.639, "duration": 5.0}, {"text": "manque cruellement dans cette loi mais", "start": 722.56, "duration": 3.68}, {"text": "surtout ce qui est le plus important", "start": 724.639, "duration": 3.561}, {"text": "c'est qu'au fur \u00e0 mesure de l'examen de", "start": 726.24, "duration": 3.36}, {"text": "la loi en commission on s'est rendu", "start": 728.2, "duration": 3.639}, {"text": "compte que c'\u00e9tait v\u00e9ritablement et tout", "start": 729.6, "duration": 4.919}, {"text": "est coh\u00e9rent dans cette loi une fa\u00e7on de", "start": 731.839, "duration": 5.641}, {"text": "soutenir de propulser l'agroobsiness d\u00e8s", "start": 734.519, "duration": 6.12}, {"text": "l'article 1 en r\u00e9alit\u00e9 et bien la", "start": 737.48, "duration": 4.76}, {"text": "souverain la dite souverainet\u00e9", "start": 740.639, "duration": 3.841}, {"text": "alimentaire est en fait compl\u00e8tement li\u00e9", "start": 742.24, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 l'exigence de la concurrence", "start": 744.48, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne et des accords internationaux", "start": 746.16, "duration": 3.76}, {"text": "donc comme \u00e7a le d\u00e9cord est plant\u00e9 hein", "start": 748.24, "duration": 4.44}, {"text": "c'est la concurrence internationale et", "start": 749.92, "duration": 4.8}, {"text": "on pousse \u00e0 la diminution des co\u00fbts de", "start": 752.68, "duration": 3.8}, {"text": "production au d\u00e9triment de tout le reste", "start": 754.72, "duration": 3.479}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral majeur pour", "start": 756.48, "duration": 4.2}, {"text": "l'agriculture pour qu'en fait \u00e7a puisse", "start": 758.199, "duration": 4.721}, {"text": "s'opposer au droits de l'environnement", "start": 760.68, "duration": 4.48}, {"text": "et d'ailleurs dans le dernier titre le", "start": 762.92, "duration": 4.56}, {"text": "titre 4 de cette loi il s'agit ni plus", "start": 765.16, "duration": 5.0}, {"text": "ni moins que de d\u00e9tricoter de torpiller", "start": 767.48, "duration": 4.28}, {"text": "le le droit de l'environnement parce que", "start": 770.16, "duration": 2.6}, {"text": "le choix qui est fait par le", "start": 771.76, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement c'est non pas de soutenir", "start": 772.76, "duration": 4.439}, {"text": "et de de prot\u00e9ger les agriculteurs pour", "start": 775.0, "duration": 3.44}, {"text": "qu'ils r\u00e9alisent la transition", "start": 777.199, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9cologique al et nous savons que les", "start": 778.44, "duration": 4.28}, {"text": "agriculteurs veulent la faire on a assez", "start": 780.32, "duration": 5.28}, {"text": "rencontr\u00e9 pendant depuis 2 ans des", "start": 782.72, "duration": 4.679}, {"text": "centaines d'agriculteurs pour vous dire", "start": 785.6, "duration": 3.2}, {"text": "que oui les agriculteurs veulent la", "start": 787.399, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9aliser mais ils ils veulent les moyens", "start": 788.8, "duration": 3.719}, {"text": "donc c'est pas cette option qui est", "start": 790.76, "duration": 3.759}, {"text": "prise l'option qui est prise c'est la", "start": 792.519, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9gression environnemental le dumping", "start": 794.519, "duration": 4.401}, {"text": "environnemental \u00e0 travers notamment la", "start": 796.48, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9p\u00e9nalisation la", "start": 798.92, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9judiciarisation de tout d\u00e9lit", "start": 800.639, "duration": 4.161}, {"text": "quasiment environnemental et puis on", "start": 802.839, "duration": 4.841}, {"text": "favorise \u00e0 mort les m\u00e9gabassines et les", "start": 804.8, "duration": 4.92}, {"text": "fermusines en France voil\u00e0 \u00e7a c'est tout", "start": 807.68, "duration": 4.12}, {"text": "le titre 4 et puis je dirais deux", "start": 809.72, "duration": 3.559}, {"text": "derniers \u00e9l\u00e9ments qui sont coh\u00e9rents", "start": 811.8, "duration": 4.2}, {"text": "avec \u00e7a et bien c'est le fameux", "start": 813.279, "duration": 4.321}, {"text": "groupement foncier agricole", "start": 816.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'investissement qui est ni plus ni", "start": 817.6, "duration": 3.56}, {"text": "moins qu'une ouverture tout asimute aux", "start": 819.0, "duration": 3.959}, {"text": "investisseurs financiers pour accaparer", "start": 821.16, "duration": 5.359}, {"text": "les terres agricoles au lieu que ce soit", "start": 822.959, "duration": 5.24}, {"text": "en fait les jeunes agriculteurs donc \u00e7a", "start": 826.519, "duration": 3.12}, {"text": "s'appelle ni plus ni moins une", "start": 828.199, "duration": 3.241}, {"text": "agriculture capitaliste c'est\u00e0-dire o\u00f9", "start": 829.639, "duration": 3.521}, {"text": "les agriculteurs ne d\u00e9tiennent plus leur", "start": 831.44, "duration": 3.399}, {"text": "leur moyens de de production", "start": 833.16, "duration": 3.4}, {"text": "heureusement la faire jeter \u00e0 une", "start": 834.839, "duration": 4.601}, {"text": "majorit\u00e9 de voix en commission des", "start": 836.56, "duration": 5.44}, {"text": "affaires \u00e9conomiques mais la r\u00e9\u00e9criture", "start": 839.44, "duration": 4.759}, {"text": "enfin le l\u00e0 \u00e9videmment le gouvernement", "start": 842.0, "duration": 4.199}, {"text": "va tenter de de le refaire passer nous", "start": 844.199, "duration": 4.281}, {"text": "serons compl\u00e8tement oppos\u00e9 \u00e0 \u00e7a dernier", "start": 846.199, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment important de cette loi c'est en", "start": 848.48, "duration": 4.64}, {"text": "fait une loi qui vise aussi \u00e0 privatiser", "start": 850.6, "duration": 4.679}, {"text": "l'enseignement public agricole pourquoi", "start": 853.12, "duration": 4.079}, {"text": "et bien parce que l'enseignement priv\u00e9", "start": 855.279, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e7a permet \u00e0 l'agrobusiness et bien de", "start": 857.199, "duration": 4.481}, {"text": "piloter l'enseignement agricole alors", "start": 859.36, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9videmment on va essayer aussi le", "start": 861.68, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement va essayer d'affaiblir", "start": 863.199, "duration": 3.841}, {"text": "l'enseignement public agricole donc vous", "start": 865.04, "duration": 3.799}, {"text": "pourrez compter sur nous pendant sans", "start": 867.04, "duration": 3.719}, {"text": "doute ces de semaines d'examen de loi", "start": 868.839, "duration": 4.24}, {"text": "agricole pour nous opposer au maximum \u00e0", "start": 870.759, "duration": 3.921}, {"text": "cette loi et apporter ce que nous avons", "start": 873.079, "duration": 4.161}, {"text": "toujours port\u00e9 c'est\u00e0-dire le soutien le", "start": 874.68, "duration": 5.0}, {"text": "fait de de garantir aux agriculteurs des", "start": 877.24, "duration": 5.519}, {"text": "prix r\u00e9mun\u00e9rateurs la relocalisation et", "start": 879.68, "duration": 5.279}, {"text": "des haut standards environnementaux", "start": 882.759, "duration": 3.681}, {"text": "parce que nous voulons la bifurcation", "start": 884.959, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9cologique et sociale de", "start": 886.44, "duration": 6.68}, {"text": "l'agriculture merci Carol ad pour", "start": 888.48, "duration": 9.599}, {"text": "terminer merci donc je parlais du projet", "start": 893.12, "duration": 9.159}, {"text": "de loi fin de vie apr\u00e8s 40h d'audition", "start": 898.079, "duration": 6.721}, {"text": "nous avons entam\u00e9 hier en commission les", "start": 902.279, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9bats sur le projet de loi fin de vie", "start": 904.8, "duration": 4.839}, {"text": "c'est un sujet que nous portons depuis", "start": 907.199, "duration": 5.681}, {"text": "des ann\u00e9es Jean-Luc M\u00e9lenchon s\u00e9nateur", "start": 909.639, "duration": 6.521}, {"text": "portait une PPL \u00e9tait cosignataire en 99", "start": 912.88, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 depuis 2012 c'est dans notre", "start": 916.16, "duration": 4.239}, {"text": "programme d\u00e9cembre 2007 d\u00e8s notre", "start": 918.079, "duration": 3.721}, {"text": "arriv\u00e9e nous avons d\u00e9pos\u00e9 une", "start": 920.399, "duration": 3.601}, {"text": "proposition de loi que nous avons port\u00e9", "start": 921.8, "duration": 3.56}, {"text": "lors de notre premi\u00e8re niche", "start": 924.0, "duration": 4.079}, {"text": "parlementaire en 2018 tout le mandat", "start": 925.36, "duration": 4.8}, {"text": "2017 nous nous avons soutenu toutes les", "start": 928.079, "duration": 4.521}, {"text": "propositions qui allaient en ce sens il", "start": 930.16, "duration": 4.919}, {"text": "existe plusieurs lois relatives \u00e0 la fin", "start": 932.6, "duration": 4.479}, {"text": "de vie diff\u00e9rents travaux parlementaires", "start": 935.079, "duration": 3.601}, {"text": "nous ont montr\u00e9 qu'ell ne r\u00e9pondait pas", "start": 937.079, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 toutes les demandes de nombreuses", "start": 938.68, "duration": 5.2}, {"text": "institutions comme le Comit\u00e9 national", "start": 940.92, "duration": 4.76}, {"text": "consultatif d'\u00e9thique pardon se sont", "start": 943.88, "duration": 4.56}, {"text": "prononc\u00e9s pour une \u00e9volution de la loi", "start": 945.68, "duration": 5.36}, {"text": "sur la convention citoyenne qui a vot\u00e9 \u00e0", "start": 948.44, "duration": 4.759}, {"text": "76 % pour l'ouverture d'une aide \u00e0", "start": 951.04, "duration": 3.84}, {"text": "mourir nous a \u00e9t\u00e9 d'une aide pr\u00e9cieuse", "start": 953.199, "duration": 4.2}, {"text": "pour l'\u00e9criture de ce texte apr\u00e8s de", "start": 954.88, "duration": 5.12}, {"text": "multiples reports il \u00e9tait donc temps de", "start": 957.399, "duration": 5.081}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer aujourd'hui j'ai l'honneur", "start": 960.0, "duration": 4.24}, {"text": "d'avoir un poste de rapporteur sur le", "start": 962.48, "duration": 4.56}, {"text": "projet de loi notre groupe a donc une", "start": 964.24, "duration": 4.519}, {"text": "place de choix pour travailler sur ce", "start": 967.04, "duration": 4.599}, {"text": "texte dont il peut-\u00eatre dont il est en", "start": 968.759, "duration": 5.08}, {"text": "partie l'architecte c'est la premi\u00e8re", "start": 971.639, "duration": 3.361}, {"text": "fois que nous avons un poste de", "start": 973.839, "duration": 3.321}, {"text": "rapporteur sur un projet de loi c'est un", "start": 975.0, "duration": 4.92}, {"text": "poste obtenu gr\u00e2ce au vote au sein de la", "start": 977.16, "duration": 4.799}, {"text": "commission sp\u00e9ciale et qui reconna\u00eet", "start": 979.92, "duration": 3.8}, {"text": "donc tout le travail men\u00e9 par notre", "start": 981.959, "duration": 4.32}, {"text": "mouvement et notre groupe sur un sujet", "start": 983.72, "duration": 4.84}, {"text": "soci\u00e9tal si important vous aurez", "start": 986.279, "duration": 3.961}, {"text": "remarqu\u00e9 que nous aurons travaill\u00e9", "start": 988.56, "duration": 4.399}, {"text": "vraiment d'arrachepied sur ce texte en", "start": 990.24, "duration": 4.92}, {"text": "lisant le texte vous vous vous aurez", "start": 992.959, "duration": 5.56}, {"text": "vous serez aper\u00e7u pardon de", "start": 995.16, "duration": 5.88}, {"text": "l'\u00e9criture de ce texte qui", "start": 998.519, "duration": 4.76}, {"text": "exceptionnellement n'est pas un texte", "start": 1001.04, "duration": 4.919}, {"text": "qui parle de m\u00e9decin \u00e0 m\u00e9decin qui", "start": 1003.279, "duration": 6.04}, {"text": "exceptionnellement rend hommage \u00e0 tous", "start": 1005.959, "duration": 5.12}, {"text": "les personnels soignants et vous", "start": 1009.319, "duration": 3.801}, {"text": "connaissez mon objectivit\u00e9 mais vous", "start": 1011.079, "duration": 4.481}, {"text": "aurez remarqu\u00e9 que les aides soignantes", "start": 1013.12, "duration": 4.92}, {"text": "ont un r\u00f4le propre dans ce texte et donc", "start": 1015.56, "duration": 4.399}, {"text": "que nous avons vraiment travailler sur", "start": 1018.04, "duration": 6.24}, {"text": "ce texte et nous avons \u00e0 c\u0153ur que les", "start": 1019.959, "duration": 6.84}, {"text": "d\u00e9bats se d\u00e9roulent de mani\u00e8re apais\u00e9e", "start": 1024.28, "duration": 5.2}, {"text": "et dans une grande s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 je vais", "start": 1026.799, "duration": 4.081}, {"text": "maintenant laisser la parole \u00e0 Adrien", "start": 1029.48, "duration": 5.079}, {"text": "pour vous expliquer ce que contient le", "start": 1030.88, "duration": 3.679}, {"text": "texte merci beaucoup bonjour \u00e0 toutes et", "start": 1035.28, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e0 tous donc la question qu'on peut se", "start": 1038.16, "duration": 4.08}, {"text": "poser d\u00e9sormais c'est quel est le r\u00f4le", "start": 1040.559, "duration": 3.561}, {"text": "politique d'un d\u00e9put\u00e9 ou d'une d\u00e9put\u00e9e", "start": 1042.24, "duration": 3.839}, {"text": "insoumise dans cette commission sp\u00e9ciale", "start": 1044.12, "duration": 4.0}, {"text": "on va examiner \u00e7a \u00e9t\u00e9 dit \u00e0 l'instant un", "start": 1046.079, "duration": 4.401}, {"text": "texte qui porte sur la fin de vie au", "start": 1048.12, "duration": 4.4}, {"text": "sens g\u00e9n\u00e9ral du terme et qui vise", "start": 1050.48, "duration": 4.04}, {"text": "finalement \u00e0 abroger l'obligation qui", "start": 1052.52, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui est faite \u00e0 des gens de", "start": 1054.52, "duration": 2.88}, {"text": "souffrir dans notre pays pour cela ce", "start": 1055.52, "duration": 3.88}, {"text": "texte il a deux piliers le premier c'est", "start": 1057.4, "duration": 3.88}, {"text": "le renforcement des soins palliatifs", "start": 1059.4, "duration": 4.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le droit pour un individu", "start": 1061.28, "duration": 4.0}, {"text": "qui a une pathologie qui a une affection", "start": 1063.44, "duration": 4.04}, {"text": "donn\u00e9e de pouvoir acc\u00e9der \u00e0 des", "start": 1065.28, "duration": 4.48}, {"text": "professionnels qui vont le soulager donc", "start": 1067.48, "duration": 4.079}, {"text": "cesser de faire souffrir des gens alors", "start": 1069.76, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on pourrait qu'on sait", "start": 1071.559, "duration": 2.36}, {"text": "scientifiquement techniquement et", "start": 1072.84, "duration": 3.199}, {"text": "m\u00e9dicalement les soulager deuxi\u00e8mement", "start": 1073.919, "duration": 4.921}, {"text": "ce texte il pr\u00e9voit un volet qui est", "start": 1076.039, "duration": 4.0}, {"text": "compl\u00e9mentaire du premier qui est le", "start": 1078.84, "duration": 2.6}, {"text": "droit pour les individus d'\u00e9teindre la", "start": 1080.039, "duration": 3.361}, {"text": "lumi\u00e8re d\u00e8s lors que la souffrance leur", "start": 1081.44, "duration": 3.76}, {"text": "existence leur \u00e9tat leur para\u00eet", "start": 1083.4, "duration": 4.44}, {"text": "intol\u00e9rable et donc cr\u00e9er un dispositif", "start": 1085.2, "duration": 4.28}, {"text": "pour qu'un individu qui est conscient", "start": 1087.84, "duration": 4.319}, {"text": "lucide \u00e9clair\u00e9 puisse d\u00e9cider lui-m\u00eame", "start": 1089.48, "duration": 4.6}, {"text": "de mettre fin \u00e0 son existence et ce au", "start": 1092.159, "duration": 3.601}, {"text": "moment qu'il souhaite dans le lieu qu'il", "start": 1094.08, "duration": 3.959}, {"text": "souhaite et entourer des personnes qu'il", "start": 1095.76, "duration": 6.08}, {"text": "souhait face \u00e0 cet objectif qui est un", "start": 1098.039, "duration": 5.361}, {"text": "objectif traditionnel de l'humanisme en", "start": 1101.84, "duration": 3.199}, {"text": "France depuis la R\u00e9volution fran\u00e7aise he", "start": 1103.4, "duration": 3.04}, {"text": "le droit de l'individu souverain sur", "start": 1105.039, "duration": 3.201}, {"text": "lui-m\u00eame de d\u00e9cider de son sort et bien", "start": 1106.44, "duration": 2.88}, {"text": "nous faisons face \u00e0 deux types", "start": 1108.24, "duration": 2.96}, {"text": "d'obstacles le premier obstacle c'est", "start": 1109.32, "duration": 4.68}, {"text": "celui qui incarne les coll\u00e8gues lib\u00e9raux", "start": 1111.2, "duration": 4.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des gens qui nous disent", "start": 1114.0, "duration": 2.6}, {"text": "oui il faut conna\u00eetre des droits mais en", "start": 1115.2, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame temps qui vous saccage le syst\u00e8me", "start": 1116.6, "duration": 4.4}, {"text": "de sant\u00e9 qui supprime les institutions", "start": 1118.44, "duration": 4.52}, {"text": "qui sont propres \u00e0 accompagner les", "start": 1121.0, "duration": 3.28}, {"text": "individus qui r\u00e9duisent les salaires des", "start": 1122.96, "duration": 2.839}, {"text": "soignants et cetera et cetera donc nous", "start": 1124.28, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00e8nerons une lutte qui a commenc\u00e9 hier", "start": 1125.799, "duration": 3.76}, {"text": "sur les soins palliatifs pour obtenir un", "start": 1127.679, "duration": 4.0}, {"text": "maillage danse d'organisation publique", "start": 1129.559, "duration": 3.281}, {"text": "avec des professionnels qui sont", "start": 1131.679, "duration": 2.601}, {"text": "correctement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 pour accompagner", "start": 1132.84, "duration": 2.52}, {"text": "les gens parce qu'on peut proclamer un", "start": 1134.28, "duration": 2.56}, {"text": "droit dans l'air s'il y a personne pour", "start": 1135.36, "duration": 3.08}, {"text": "l'appliquer \u00e7a ne marche pas deuxi\u00e8me", "start": 1136.84, "duration": 3.719}, {"text": "type d'adversaires que nous rencontrons", "start": 1138.44, "duration": 4.04}, {"text": "ce sont les r\u00e9actionnaires patent\u00e9s qui", "start": 1140.559, "duration": 3.321}, {"text": "nous expliquent que non l'individu n'est", "start": 1142.48, "duration": 3.64}, {"text": "pas ma\u00eetre de son destin que non il ne", "start": 1143.88, "duration": 3.52}, {"text": "faut pas reconna\u00eetre aux citoyenes et", "start": 1146.12, "duration": 2.6}, {"text": "aux citoyens un droit \u00e0 disposer", "start": 1147.4, "duration": 3.68}, {"text": "d'eux-m\u00eam de leur corps et de leur", "start": 1148.72, "duration": 5.6}, {"text": "existence propre et \u00e0 celle-ci et cela", "start": 1151.08, "duration": 5.599}, {"text": "nous r\u00e9pondons qu'il y a toujours eu", "start": 1154.32, "duration": 4.32}, {"text": "dans la R\u00e9publique fran\u00e7aise deux camps", "start": 1156.679, "duration": 3.36}, {"text": "il y a toujours eu un camp de la", "start": 1158.64, "duration": 2.56}, {"text": "souverainet\u00e9 qui ne fait pas de", "start": 1160.039, "duration": 2.241}, {"text": "distinction entre l'individu et le", "start": 1161.2, "duration": 2.4}, {"text": "collectif qui estime qu'on est souverain", "start": 1162.28, "duration": 2.72}, {"text": "collectivement d\u00e8s lors qu'on est", "start": 1163.6, "duration": 2.959}, {"text": "souverain individuellement qu'on peut", "start": 1165.0, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9cider de soi et nous leur expliquons", "start": 1166.559, "duration": 3.921}, {"text": "que nous ne l\u00e2cherons absolument rien", "start": 1169.159, "duration": 3.281}, {"text": "tout au long de ce texte et que nous", "start": 1170.48, "duration": 3.439}, {"text": "sommes convaincus qu'il aboutira \u00e0 une", "start": 1172.44, "duration": 3.52}, {"text": "victoire pour l'humanisme radical et", "start": 1173.919, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9volutionnaire que nous incarnons et", "start": 1175.96, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est l'occasion de le porter et de", "start": 1177.84, "duration": 2.959}, {"text": "montrer qu'il est majoritaire dans le", "start": 1179.44, "duration": 3.76}, {"text": "pays et demain dans la commission", "start": 1180.799, "duration": 6.0}, {"text": "sp\u00e9ciale merci", "start": 1183.2, "duration": 3.599}, {"text": "question mais par au \u00e9\u00e9n", "start": 1193.2, "duration": 5.56}, {"text": "conseil gouvernement", "start": 1199.6, "duration": 3.52}, {"text": "pour la paix civile en", "start": 1204.6, "duration": 4.439}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie est une chose fragile", "start": 1206.799, "duration": 5.921}, {"text": "on le voit il suffit", "start": 1209.039, "duration": 6.481}, {"text": "d'une volont\u00e9 du gouvernement de de", "start": 1212.72, "duration": 6.4}, {"text": "passer en force pour que le le pays", "start": 1215.52, "duration": 7.039}, {"text": "s'embrase on avait on avait averti cela", "start": 1219.12, "duration": 5.799}, {"text": "fait maintenant plusieurs mois que y", "start": 1222.559, "duration": 4.321}, {"text": "compris lors de la discussion du projet", "start": 1224.919, "duration": 3.361}, {"text": "de loi organique de report des \u00e9lections", "start": 1226.88, "duration": 4.679}, {"text": "prov on avait dit attention vous allez", "start": 1228.28, "duration": 7.48}, {"text": "trop loin vous poussez le la barre trop", "start": 1231.559, "duration": 6.641}, {"text": "loin on nous expliquait mais non il n'y", "start": 1235.76, "duration": 5.08}, {"text": "a aucun risque d'embrasement du pays les", "start": 1238.2, "duration": 5.0}, {"text": "choses vont se passer simplement on", "start": 1240.84, "duration": 3.64}, {"text": "constate aujourd'hui que ce n'est pas le", "start": 1243.2, "duration": 4.28}, {"text": "cas on constate aujourd'hui que les", "start": 1244.48, "duration": 6.4}, {"text": "risques de guerre civile sont pos\u00e9s en", "start": 1247.48, "duration": 5.4}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie alors il faut", "start": 1250.88, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment saluer les prises de position", "start": 1252.88, "duration": 4.279}, {"text": "du gouvernement cal\u00e9donien mais", "start": 1255.2, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui c'est le le gouvernement", "start": 1257.159, "duration": 4.561}, {"text": "central euh qui a l'\u00e9cartte en main et", "start": 1259.08, "duration": 5.12}, {"text": "qui doit agir il doit faire deux choses", "start": 1261.72, "duration": 5.199}, {"text": "il doit retirer le texte de l'ordre du", "start": 1264.2, "duration": 4.959}, {"text": "jour de l'Assembl\u00e9e nationale et il doit", "start": 1266.919, "duration": 4.521}, {"text": "envoyer une mission du dialogue au en", "start": 1269.159, "duration": 4.081}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie pour permettre \u00e0", "start": 1271.44, "duration": 4.599}, {"text": "toutes les euh les partenaires de se", "start": 1273.24, "duration": 4.52}, {"text": "retrouver autour de la table et de", "start": 1276.039, "duration": 3.721}, {"text": "pouvoir avancer vers cet accord global", "start": 1277.76, "duration": 3.56}, {"text": "parce que s'il y a une chose qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1279.76, "duration": 3.36}, {"text": "dite hier par tout le monde c'est qu'il", "start": 1281.32, "duration": 4.359}, {"text": "faut un accord global la m\u00e9thode du", "start": 1283.12, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernement c'est de faire n\u00e9gocier les", "start": 1285.679, "duration": 5.801}, {"text": "ind\u00e9pendantistes sous la menace de ce", "start": 1287.6, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral d\u00e9cid\u00e9", "start": 1291.48, "duration": 5.4}, {"text": "unilat\u00e9ralement par le gouvernement avec", "start": 1293.84, "duration": 5.04}, {"text": "les ind\u00e9pendantistes avec les non", "start": 1296.88, "duration": 4.399}, {"text": "ind\u00e9pendantistes notre m\u00e9thode c'est de", "start": 1298.88, "duration": 4.279}, {"text": "dire nous devons remettre tout le monde", "start": 1301.279, "duration": 4.52}, {"text": "autour de la table sans pr\u00e9alable et je", "start": 1303.159, "duration": 3.961}, {"text": "pense que aujourd'hui le gouvernement", "start": 1305.799, "duration": 5.081}, {"text": "aurait int\u00e9r\u00eat \u00e0 le faire", "start": 1307.12, "duration": 3.76}, {"text": "qui sont l'essentiel de", "start": 1318.96, "duration": 7.959}, {"text": "l'\u00e9conomieen d'utre c\u00f4t\u00e9 le", "start": 1322.6, "duration": 4.319}, {"text": "gel est-", "start": 1331.679, "duration": 4.0}, {"text": "per deux choses vous avez raison la", "start": 1337.159, "duration": 4.241}, {"text": "situation \u00e9conomique et sociale en", "start": 1340.0, "duration": 3.799}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie est catastrophique il", "start": 1341.4, "duration": 5.12}, {"text": "y a la question du nickel qui a des des", "start": 1343.799, "duration": 5.12}, {"text": "cons\u00e9quences terribles sur sur les", "start": 1346.52, "duration": 5.159}, {"text": "caisses de s\u00e9curit\u00e9 sociale maladie", "start": 1348.919, "duration": 6.041}, {"text": "retraite du pays vu que 22 % du PIB", "start": 1351.679, "duration": 5.48}, {"text": "repose sur le nickel donc le nickel", "start": 1354.96, "duration": 5.52}, {"text": "s'effondre tout le pays s'effondre c'est", "start": 1357.159, "duration": 7.52}, {"text": "aussi un probl\u00e8me que depuis plus de 30", "start": 1360.48, "duration": 5.679}, {"text": "ans maintenant qu'une politique dit de", "start": 1364.679, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrage est men\u00e9e on en soit l\u00e0", "start": 1366.159, "duration": 7.64}, {"text": "c'est aussi le bilan de 20 ans de de", "start": 1369.279, "duration": 8.201}, {"text": "direction lib\u00e9rale en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 1373.799, "duration": 6.681}, {"text": "qui a conduit \u00e0 ce \u00e0 cette situation", "start": 1377.48, "duration": 4.28}, {"text": "alors \u00e9videmment quand il y a une", "start": 1380.48, "duration": 5.28}, {"text": "situation \u00e9conomique sociale aussi aussi", "start": 1381.76, "duration": 5.96}, {"text": "aussi dure", "start": 1385.76, "duration": 4.64}, {"text": "un un probl\u00e8me politique je vais dire", "start": 1387.72, "duration": 4.079}, {"text": "c'est l'\u00e9tincelle qui me le fait au", "start": 1390.4, "duration": 3.159}, {"text": "poudre mais c'est \u00e9vident donc ce", "start": 1391.799, "duration": 3.48}, {"text": "c'est\u00e0-dire que la crise \u00e9conomique", "start": 1393.559, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait le terreau favorable aux", "start": 1395.279, "duration": 4.481}, {"text": "embrasements que que l'on voit", "start": 1397.799, "duration": 4.281}, {"text": "aujourd'hui alors \u00e9videmment et c'est", "start": 1399.76, "duration": 4.279}, {"text": "aussi une chose que tout le monde a dit", "start": 1402.08, "duration": 5.4}, {"text": "sur tous les bancs de de l'Assembl\u00e9e", "start": 1404.039, "duration": 5.76}, {"text": "personne n'est pour le perp\u00e9tuel du du", "start": 1407.48, "duration": 3.6}, {"text": "corps \u00e9lectoral cela n'aurait pas de", "start": 1409.799, "duration": 3.081}, {"text": "sens parce que \u00e0 terme ce corps", "start": 1411.08, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lectoral aurait avOcatiOn \u00e0 dispara\u00eetre", "start": 1412.88, "duration": 5.799}, {"text": "naturellement quand d\u00e9c\u00e8dera la derni\u00e8re", "start": 1415.76, "duration": 4.399}, {"text": "personne pr\u00e9sente en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 1418.679, "duration": 2.281}, {"text": "avant", "start": 1420.159, "duration": 3.601}, {"text": "98 mais toute la mani\u00e8re toute la", "start": 1420.96, "duration": 5.319}, {"text": "question est comment doit-on d\u00e9geler ce", "start": 1423.76, "duration": 4.919}, {"text": "ce corps \u00e9lectoral si on le d\u00e9g\u00e8 de la", "start": 1426.279, "duration": 4.321}, {"text": "mani\u00e8re dont le fait le gouvernement", "start": 1428.679, "duration": 3.841}, {"text": "c'est clairement une pression mise sur", "start": 1430.6, "duration": 5.16}, {"text": "le camp ind\u00e9pendantiste alors que", "start": 1432.52, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui la question du corps", "start": 1435.76, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lectoral c'est un point central de", "start": 1437.32, "duration": 5.8}, {"text": "l'accord global c'est la pierre", "start": 1440.24, "duration": 4.319}, {"text": "angulaire de l'accord global c'est", "start": 1443.12, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e0-dessus que en 84 les \u00e9v\u00e9nements ont", "start": 1444.559, "duration": 5.681}, {"text": "commenc\u00e9 lors des \u00e9lections provinciales", "start": 1448.0, "duration": 4.36}, {"text": "c'est l\u00e0-dessus que en que pour l'accord", "start": 1450.24, "duration": 6.4}, {"text": "de numea il y a il y a fallu trouver", "start": 1452.36, "duration": 7.319}, {"text": "trouver le le le point parce que pour", "start": 1456.64, "duration": 6.159}, {"text": "les ind\u00e9pendantistes c'est", "start": 1459.679, "duration": 5.12}, {"text": "identitaire parce que on ne peut pas", "start": 1462.799, "duration": 3.441}, {"text": "comprendre leur", "start": 1464.799, "duration": 4.081}, {"text": "attachement \u00e0 la question du corps", "start": 1466.24, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9lectoral si on ne comprend pas le", "start": 1468.88, "duration": 5.679}, {"text": "traumatisme pour eux d'avoir \u00e9t\u00e9 victime", "start": 1471.6, "duration": 5.48}, {"text": "d'une colonisation de", "start": 1474.559, "duration": 5.6}, {"text": "peuplement moi je suis all\u00e9 avec la", "start": 1477.08, "duration": 5.479}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e auono en Nouvelle-Cal\u00e9donie la", "start": 1480.159, "duration": 3.681}, {"text": "semaine derni\u00e8re pour rencontrer", "start": 1482.559, "duration": 3.761}, {"text": "l'ensemble des parties prenantes moi ce", "start": 1483.84, "duration": 5.48}, {"text": "qui est terrible c'est que \u00e0 chaque", "start": 1486.32, "duration": 5.56}, {"text": "fois que l'on rencontrait des", "start": 1489.32, "duration": 6.719}, {"text": "ind\u00e9pendantistes ou des des chefs", "start": 1491.88, "duration": 6.64}, {"text": "coutumiers il nous reparlait de la", "start": 1496.039, "duration": 6.52}, {"text": "directive Mesmer de 72 et il", "start": 1498.52, "duration": 6.32}, {"text": "comparait pas dans les m\u00eames mesures et", "start": 1502.559, "duration": 4.72}, {"text": "cetera mais pour eux \u00e7a renvoyit \u00e0 cette", "start": 1504.84, "duration": 4.16}, {"text": "directive Mesmer qui pr\u00e9voyait une", "start": 1507.279, "duration": 3.921}, {"text": "colonie qui pr\u00e9voyait de renforcer le", "start": 1509.0, "duration": 3.6}, {"text": "peuplement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie pour", "start": 1511.2, "duration": 3.599}, {"text": "emp\u00eacher toute ind\u00e9pendance donc si on", "start": 1512.6, "duration": 4.48}, {"text": "ne comprend pas \u00e7a on ne peut pas", "start": 1514.799, "duration": 4.161}, {"text": "comprendre et on ne peut pas avancer et", "start": 1517.08, "duration": 4.36}, {"text": "j'ai l'impression que ni le gouvernement", "start": 1518.96, "duration": 5.48}, {"text": "ni le rapporteur n'ont compris que ils", "start": 1521.44, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9taient dans une situation coloniale", "start": 1524.44, "duration": 3.16}, {"text": "d'une colonie de peuplement et que le", "start": 1526.12, "duration": 3.12}, {"text": "corps \u00e9lectoral \u00e9tait quelque chose", "start": 1527.6, "duration": 4.4}, {"text": "d'essentiel c'est le on va dire c'est le", "start": 1529.24, "duration": 4.72}, {"text": "c'est le socle sur lequel on peut b\u00e2tir", "start": 1532.0, "duration": 5.279}, {"text": "l'accord global mais si le socle est", "start": 1533.96, "duration": 5.0}, {"text": "biais\u00e9 par une directive par une", "start": 1537.279, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9cision unilat\u00e9rale du gouvernement", "start": 1538.96, "duration": 4.4}, {"text": "l'accord global va \u00eatre beaucoup plus", "start": 1541.64, "duration": 4.96}, {"text": "difficile \u00e0 trouver", "start": 1543.36, "duration": 3.24}, {"text": "c'est la m\u00e9thode macroniste habituelle", "start": 1560.96, "duration": 4.92}, {"text": "ils mettent le feu au poudre et apr\u00e8s", "start": 1563.96, "duration": 4.4}, {"text": "ils r\u00e9prime violemment \u00e7a ne s'appelle", "start": 1565.88, "duration": 3.64}, {"text": "pas le dialogue ce n'est pas comme \u00e7a", "start": 1568.36, "duration": 4.76}, {"text": "que on on dirige une une d\u00e9mocratie", "start": 1569.52, "duration": 6.639}, {"text": "c'est aussi ce qui fait que dans tous", "start": 1573.12, "duration": 6.36}, {"text": "les classements internationaux le le la", "start": 1576.159, "duration": 6.161}, {"text": "France r\u00e9trograde dans les crit\u00e8res de", "start": 1579.48, "duration": 5.12}, {"text": "de la d\u00e9mocratie donc c'est c'est tr\u00e8s", "start": 1582.32, "duration": 5.04}, {"text": "inqui\u00e9tant tr\u00e8s inqui\u00e9tant pour pour la", "start": 1584.6, "duration": 6.36}, {"text": "suite parce que que ce n'est pas en", "start": 1587.36, "duration": 5.28}, {"text": "renvoyant plus de renfort plus de", "start": 1590.96, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9pression que l'on r\u00e8gle une situation", "start": 1592.64, "duration": 5.0}, {"text": "coloniale parce que le principe d'une", "start": 1594.919, "duration": 4.24}, {"text": "situation coloniale c'est que justement", "start": 1597.64, "duration": 4.08}, {"text": "cela m\u00e8ne \u00e0 toujours plus de surench\u00e8re", "start": 1599.159, "duration": 5.161}, {"text": "s\u00e9curitaire et r\u00e9pressive donc il faut", "start": 1601.72, "duration": 7.559}, {"text": "au contraire revenir \u00e0 \u00e0 la raison pour", "start": 1604.32, "duration": 5.76}, {"text": "pour le", "start": 1609.279, "duration": 3.601}, {"text": "gouvernement la France a une partic", "start": 1610.08, "duration": 4.92}, {"text": "particularit\u00e9 la France n'a jamais", "start": 1612.88, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9ussi aucune de ses d\u00e9colonisations", "start": 1615.0, "duration": 5.08}, {"text": "jamais avec les accords de Matignon avec", "start": 1617.2, "duration": 4.079}, {"text": "les accords de", "start": 1620.08, "duration": 4.56}, {"text": "Nea la France avait l'opportunit\u00e9 de", "start": 1621.279, "duration": 6.801}, {"text": "r\u00e9ussir enfin une d\u00e9colonisation apais\u00e9e", "start": 1624.64, "duration": 5.6}, {"text": "sereine et coh\u00e9rente en", "start": 1628.08, "duration": 3.959}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie aujourd'hui la", "start": 1630.24, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9cision du gouvernement de passer en", "start": 1632.039, "duration": 3.64}, {"text": "force est en train de mettre en p\u00e9ril", "start": 1633.76, "duration": 4.159}, {"text": "cette issue positive \u00e0 la d\u00e9colonisation", "start": 1635.679, "duration": 4.761}, {"text": "n\u00e9cessaire et indispensable quelle que", "start": 1637.919, "duration": 3.88}, {"text": "soit la forme qu'elle", "start": 1640.44, "duration": 5.44}, {"text": "prend de la d\u00e9colonisation en", "start": 1641.799, "duration": 6.641}, {"text": "nouvelle-cal\u00e9onie peut-\u00eare peut-\u00eatre si", "start": 1645.88, "duration": 4.399}, {"text": "je peux juste dire quelque chose pour", "start": 1648.44, "duration": 3.68}, {"text": "compl\u00e9ter ce que dit Bastien Lachot \u00e0", "start": 1650.279, "duration": 6.081}, {"text": "l'instant euh quand m\u00eame la question qui", "start": 1652.12, "duration": 5.799}, {"text": "doit \u00eatre pos\u00e9e aujourd'hui c'est \u00e0 quoi", "start": 1656.36, "duration": 3.4}, {"text": "sert le texte dont on sait depuis la", "start": 1657.919, "duration": 3.801}, {"text": "conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents qu'il va se", "start": 1659.76, "duration": 2.919}, {"text": "continuer apr\u00e8s les questions", "start": 1661.72, "duration": 3.079}, {"text": "gouvernement avec non plus un vote en", "start": 1662.679, "duration": 4.801}, {"text": "forme solennelle directement les mardis", "start": 1664.799, "duration": 4.36}, {"text": "comme on en a l'habitude apr\u00e8s les", "start": 1667.48, "duration": 4.88}, {"text": "questions au gouvernement mais sous", "start": 1669.159, "duration": 4.801}, {"text": "apparences solennelles c'est-\u00e0-dire \u00e0 la", "start": 1672.36, "duration": 3.559}, {"text": "fin du texte peut-\u00eatre \u00e0 un moment je ne", "start": 1673.96, "duration": 4.199}, {"text": "sais pas quelle heure il sera quand ce t", "start": 1675.919, "duration": 4.24}, {"text": "extra termin\u00e9 mais donc avec une forme", "start": 1678.159, "duration": 4.041}, {"text": "de solennit\u00e9 moins grande et une volont\u00e9", "start": 1680.159, "duration": 3.481}, {"text": "d'aller au bout du texte de mani\u00e8re", "start": 1682.2, "duration": 4.079}, {"text": "extr\u00eamement rapide vous avez entendu", "start": 1683.64, "duration": 4.279}, {"text": "comme moi le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1686.279, "duration": 3.361}, {"text": "annonc\u00e9 que le Congr\u00e8s ne serait pas", "start": 1687.919, "duration": 3.441}, {"text": "imm\u00e9diatement convoqu\u00e9 si l'Assembl\u00e9e", "start": 1689.64, "duration": 3.56}, {"text": "nationale votait le texte dans les m\u00eames", "start": 1691.36, "duration": 3.919}, {"text": "termes que le S\u00e9nat aujourd'hui il", "start": 1693.2, "duration": 3.599}, {"text": "explique m\u00eame que \u00e7a sera peut-\u00eatre dans", "start": 1695.279, "duration": 4.081}, {"text": "quelques semaines or dans ce texte reste", "start": 1696.799, "duration": 4.801}, {"text": "la date du 1er juillet donc nous sommes", "start": 1699.36, "duration": 4.28}, {"text": "sur une forme de jeu de dupe qui", "start": 1701.6, "duration": 3.799}, {"text": "continue d'\u00eatre une pression \u00e9norme et", "start": 1703.64, "duration": 3.6}, {"text": "donc s'il n'y a pas d'urgence \u00e0 faire ce", "start": 1705.399, "duration": 4.4}, {"text": "texte et que que il souhaite reer\u00e9unir", "start": 1707.24, "duration": 4.559}, {"text": "les les partis les diff\u00e9rents partis \u00e0", "start": 1709.799, "duration": 4.0}, {"text": "Paris comme il l'a annonc\u00e9 et bien qu'il", "start": 1711.799, "duration": 3.921}, {"text": "enl\u00e8ve purement et simplement ce texte", "start": 1713.799, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e7a serait je crois un geste d'apaisement", "start": 1715.72, "duration": 5.76}, {"text": "dans un moment o\u00f9 nous craignons tous", "start": 1718.799, "duration": 4.641}, {"text": "nous craignons tous quel que soit les", "start": 1721.48, "duration": 3.679}, {"text": "l'id\u00e9e que nous nous faisons de ce qui", "start": 1723.44, "duration": 3.28}, {"text": "doit se passer en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 1725.159, "duration": 3.4}, {"text": "nous craignons tous un cycle de violence", "start": 1726.72, "duration": 6.12}, {"text": "que personne n'arrivera \u00e0 arr\u00eater", "start": 1728.559, "duration": 4.281}]}