{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.57, "duration": 8.26}, {"text": "[Musique]", "start": 12.52, "duration": 3.549}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 12.89, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 18.78, "duration": 7.2}, {"text": "[Musique]", "start": 28.82, "duration": 11.579}, {"text": "[Musique]", "start": 44.08, "duration": 2.6}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 44.51, "duration": 5.279}, {"text": "[Musique]", "start": 46.68, "duration": 3.109}, {"text": "[Musique]", "start": 53.43, "duration": 4.13}, {"text": "[Musique]", "start": 60.39, "duration": 18.769}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 75.98, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 84.94, "duration": 18.53}, {"text": "[Musique]", "start": 107.16, "duration": 3.549}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 107.53, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 113.42, "duration": 7.209}, {"text": "[Musique]", "start": 123.46, "duration": 12.62}, {"text": "merci d'\u00eatre pr\u00e9sent pour cette", "start": 133.86, "duration": 4.2}, {"text": "conf\u00e9rence de presse je vais demander de", "start": 136.08, "duration": 3.0}, {"text": "pousser un peu les micros vous le voyez", "start": 138.06, "duration": 2.66}, {"text": "porte-parole de la majorit\u00e9 en ce moment", "start": 139.08, "duration": 4.799}, {"text": "c'est un m\u00e9tier qui peut occasionner", "start": 140.72, "duration": 5.019}, {"text": "certains des dommages certains", "start": 143.879, "duration": 4.141}, {"text": "inconv\u00e9nients au niveau de la voix mais", "start": 145.739, "duration": 4.08}, {"text": "on va essayer de r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos", "start": 148.02, "duration": 4.079}, {"text": "questions au lendemain bureau ex\u00e9cutif", "start": 149.819, "duration": 4.621}, {"text": "particuli\u00e8rement dense en pr\u00e9sence vous", "start": 152.099, "duration": 3.841}, {"text": "le savez de la premi\u00e8re ministre", "start": 154.44, "duration": 4.019}, {"text": "Elisabeth Bank qui nous a fait l'honneur", "start": 155.94, "duration": 4.5}, {"text": "de sa pr\u00e9sence hier ainsi que de leur", "start": 158.459, "duration": 4.14}, {"text": "Miller que St\u00e9phane s\u00e9journer secr\u00e9taire", "start": 160.44, "duration": 3.299}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ainsi que l'ensemble du bureau", "start": 162.599, "duration": 4.321}, {"text": "ex\u00e9cutif a tenu \u00e0 saluer et \u00e0 f\u00e9liciter", "start": 163.739, "duration": 5.401}, {"text": "chaleureusement pour son \u00e9lection dans", "start": 166.92, "duration": 4.08}, {"text": "la Marne face \u00e0 la candidate d'extr\u00eame", "start": 169.14, "duration": 4.26}, {"text": "droite du rassemblement national cela", "start": 171.0, "duration": 4.08}, {"text": "fait une d\u00e9put\u00e9e suppl\u00e9mentaire pour le", "start": 173.4, "duration": 3.36}, {"text": "groupe Renaissance et on est", "start": 175.08, "duration": 4.76}, {"text": "particuli\u00e8rement heureux et satisfait", "start": 176.76, "duration": 5.699}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif tr\u00e8s dense donc o\u00f9 il a", "start": 179.84, "duration": 3.7}, {"text": "notamment \u00e9t\u00e9 question des \u00e9lections", "start": 182.459, "duration": 3.541}, {"text": "d\u00e9partementales internes qui ont eu lieu", "start": 183.54, "duration": 5.58}, {"text": "samedi et dimanche St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a", "start": 186.0, "duration": 5.84}, {"text": "bien s\u00fbr tenu \u00e0 saluer il a f\u00e9licit\u00e9", "start": 189.12, "duration": 5.699}, {"text": "toutes les personnes qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus", "start": 191.84, "duration": 5.2}, {"text": "dans ces bureaux c'est la premi\u00e8re fois", "start": 194.819, "duration": 3.78}, {"text": "que Renaissance se dot de ces \u00e9quipes", "start": 197.04, "duration": 3.779}, {"text": "d\u00e9partementales \u00e9lus par les adh\u00e9rents", "start": 198.599, "duration": 3.961}, {"text": "eux-m\u00eames ils vont d\u00e9sormais de voir", "start": 200.819, "duration": 4.381}, {"text": "d\u00e9signer leur pr\u00e9sident ils seront", "start": 202.56, "duration": 4.86}, {"text": "d'ailleurs re\u00e7us le 11 f\u00e9vrier prochain", "start": 205.2, "duration": 4.74}, {"text": "ici m\u00eame par t\u00e9l\u00e9phone s\u00e9journ\u00e9 et", "start": 207.42, "duration": 6.899}, {"text": "Olivier du soft le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral a", "start": 209.94, "duration": 5.7}, {"text": "par ailleurs rappel\u00e9 quelques chiffres", "start": 214.319, "duration": 3.481}, {"text": "sur ces \u00e9lections d\u00e9partementales", "start": 215.64, "duration": 4.92}, {"text": "internes que je vais moi-m\u00eame vous", "start": 217.8, "duration": 4.04}, {"text": "rappeler ce matin", "start": 220.56, "duration": 4.259}, {"text": "85 d\u00e9partements \u00e9taient concern\u00e9s par", "start": 221.84, "duration": 6.819}, {"text": "cette \u00e9lection 58 d\u00e9partements \u00e0 une", "start": 224.819, "duration": 6.541}, {"text": "liste 26 d\u00e9partements comport\u00e9s deux", "start": 228.659, "duration": 5.461}, {"text": "listes un d\u00e9partement \u00e0 trois listes il", "start": 231.36, "duration": 4.379}, {"text": "y avait trois ministres t\u00eate de liste", "start": 234.12, "duration": 3.479}, {"text": "huit ministres colistiers et vins", "start": 235.739, "duration": 4.201}, {"text": "parlementaires t\u00eate de liste la plus", "start": 237.599, "duration": 5.101}, {"text": "jeune t\u00eate de liste \u00e9lue \u00e0 23 ans dans", "start": 239.94, "duration": 4.379}, {"text": "le d\u00e9partement du Lot il s'agit de", "start": 242.7, "duration": 5.399}, {"text": "Capucine fiacre et le doyen \u00e0 79 ans il", "start": 244.319, "duration": 5.041}, {"text": "s'agit de Pierre Guyot dans les", "start": 248.099, "duration": 3.481}, {"text": "Hautes-Alpes et pour information la", "start": 249.36, "duration": 5.28}, {"text": "moyenne d'\u00e2ge de ces \u00e9lections et de 48", "start": 251.58, "duration": 5.7}, {"text": "ans et demi il a bien s\u00fbr \u00e9t\u00e9 question", "start": 254.64, "duration": 5.279}, {"text": "de la situation politique et St\u00e9phane", "start": 257.28, "duration": 5.479}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 en a rappel\u00e9 les principaux", "start": 259.919, "duration": 5.581}, {"text": "axes au niveau du parti en disant qu'en", "start": 262.759, "duration": 5.44}, {"text": "2017 la majorit\u00e9 il ex\u00e9cutif avait", "start": 265.5, "duration": 4.199}, {"text": "engag\u00e9 des transformations en profondeur", "start": 268.199, "duration": 3.601}, {"text": "la modernisation de l'\u00e9conomie la", "start": 269.699, "duration": 2.761}, {"text": "r\u00e9forme du Code du travail", "start": 271.8, "duration": 2.52}, {"text": "l'investissement dans la dans", "start": 272.46, "duration": 4.08}, {"text": "l'apprentissage les r\u00e9sultats sont l\u00e0 on", "start": 274.32, "duration": 3.54}, {"text": "le constate on vient de passer sous la", "start": 276.54, "duration": 3.0}, {"text": "barre des 3 millions de ch\u00f4meurs c'est", "start": 277.86, "duration": 2.82}, {"text": "un chiffre qui est au plus bas depuis", "start": 279.54, "duration": 4.02}, {"text": "2011 l'objectif du plein emploi est \u00e0", "start": 280.68, "duration": 4.32}, {"text": "port\u00e9e de main et on s'en f\u00e9licite pour", "start": 283.56, "duration": 3.419}, {"text": "la troisi\u00e8me fois la France est", "start": 285.0, "duration": 3.6}, {"text": "championne d'Europe de l'attractivit\u00e9", "start": 286.979, "duration": 3.601}, {"text": "plus d'un million d'emplois cr\u00e9\u00e9s lors", "start": 288.6, "duration": 3.72}, {"text": "du pr\u00e9c\u00e9dent quinquennat c'est un", "start": 290.58, "duration": 3.0}, {"text": "million de feuilles de paye en plus", "start": 292.32, "duration": 3.3}, {"text": "chaque mois chez les Fran\u00e7ais c'est bien", "start": 293.58, "duration": 4.08}, {"text": "on s'en f\u00e9licite mais il faut aller plus", "start": 295.62, "duration": 5.1}, {"text": "loin il y a de nouveaux d\u00e9fis \u00e0 relever", "start": 297.66, "duration": 5.64}, {"text": "ils sont devant nous le premier c'est", "start": 300.72, "duration": 4.32}, {"text": "celui du partage de la valeur en", "start": 303.3, "duration": 3.06}, {"text": "entreprise vous le savez nous avons", "start": 305.04, "duration": 3.719}, {"text": "beaucoup travaill\u00e9 sur le sujet avec", "start": 306.36, "duration": 5.16}, {"text": "Bruno Le Maire et Pascal Camphin notre", "start": 308.759, "duration": 4.261}, {"text": "premi\u00e8re convention et je vous l'annonce", "start": 311.52, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui aujourd'hui sur le sujet", "start": 313.02, "duration": 4.5}, {"text": "aura lieu le 20 f\u00e9vrier prochain sous", "start": 314.46, "duration": 5.58}, {"text": "l'\u00e9gide de renaissance avec tous les", "start": 317.52, "duration": 4.5}, {"text": "secr\u00e9taires g\u00e9n\u00e9raux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s mais bien", "start": 320.04, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00fbr aussi les acteurs de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 322.02, "duration": 3.66}, {"text": "civile les entreprises qui pratiquent le", "start": 323.58, "duration": 3.899}, {"text": "partage de la valeur en entreprise", "start": 325.68, "duration": 3.959}, {"text": "j'aurai l'occasion d'y revenir pour vous", "start": 327.479, "duration": 3.72}, {"text": "donner plus de d\u00e9tails sur cette", "start": 329.639, "duration": 4.081}, {"text": "convention le second d\u00e9fi c'est le sens", "start": 331.199, "duration": 4.141}, {"text": "que l'on donne au travail et on le voit", "start": 333.72, "duration": 4.02}, {"text": "en ce moment parall\u00e8lement au d\u00e9bat sur", "start": 335.34, "duration": 4.5}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites on parle du", "start": 337.74, "duration": 3.72}, {"text": "foss\u00e9 qui se creuse entre les jobs que", "start": 339.84, "duration": 3.6}, {"text": "l'on subit les jobs o\u00f9 on s'\u00e9panouit il", "start": 341.46, "duration": 3.84}, {"text": "faut absolument insister sur la relation", "start": 343.44, "duration": 3.9}, {"text": "au travail que l'on veut avoir en 2023", "start": 345.3, "duration": 3.98}, {"text": "et c'est l\u00e0 que ce majeur de r\u00e9flexion", "start": 347.34, "duration": 4.68}, {"text": "de renaissance dans les mois \u00e0 venir", "start": 349.28, "duration": 4.18}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journer le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 352.02, "duration": 3.239}, {"text": "mais \u00e9galement la premi\u00e8re ministre et", "start": 353.46, "duration": 2.9}, {"text": "Olivier du soft ont particuli\u00e8rement", "start": 355.259, "duration": 4.141}, {"text": "insist\u00e9 sur ce point dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9", "start": 356.36, "duration": 4.6}, {"text": "on veut atteindre le plein emploi on", "start": 359.4, "duration": 3.48}, {"text": "doit avoir cette r\u00e9flexion la vraie", "start": 360.96, "duration": 3.299}, {"text": "question aujourd'hui c'est la place du", "start": 362.88, "duration": 3.42}, {"text": "travail dans la soci\u00e9t\u00e9 les inqui\u00e9tudes", "start": 364.259, "duration": 4.44}, {"text": "sur le sur la r\u00e9forme des retraites on", "start": 366.3, "duration": 3.66}, {"text": "les entend depuis plusieurs semaines", "start": 368.699, "duration": 3.301}, {"text": "maintenant la gauche nous dit que c'est", "start": 369.96, "duration": 3.959}, {"text": "parce que la r\u00e9forme est injuste les", "start": 372.0, "duration": 3.96}, {"text": "assumant que c'est faux nous assumons le", "start": 373.919, "duration": 3.601}, {"text": "contraire elle corrige les injustices", "start": 375.96, "duration": 3.78}, {"text": "elle ouvre de nouveaux droits et ici il", "start": 377.52, "duration": 3.84}, {"text": "reste des trous dans la raquette on les", "start": 379.74, "duration": 3.12}, {"text": "comblera c'\u00e9tait d'ailleurs l'occasion", "start": 381.36, "duration": 3.3}, {"text": "pour Pascal Campin et Sacha oubli\u00e9 de", "start": 382.86, "duration": 5.22}, {"text": "faire des propositions sur ce th\u00e8me pour", "start": 384.66, "duration": 6.0}, {"text": "am\u00e9liorer non seulement la r\u00e9forme mais", "start": 388.08, "duration": 4.679}, {"text": "pour nourrir le d\u00e9bat sur notre rapport", "start": 390.66, "duration": 4.5}, {"text": "au travail et cette r\u00e9flexion qui durera", "start": 392.759, "duration": 5.28}, {"text": "maintenant pour les prochains mois je", "start": 395.16, "duration": 4.44}, {"text": "suis \u00e0 votre disposition pour revenir", "start": 398.039, "duration": 4.261}, {"text": "sur ces propositions faites hier par", "start": 399.6, "duration": 5.28}, {"text": "parce que enfin et Sacha oubli\u00e9 et", "start": 402.3, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9pondre plus largement \u00e0 l'ensemble de", "start": 404.88, "duration": 4.099}, {"text": "vos questions", "start": 406.68, "duration": 2.299}, {"text": "bonjour Baptiste passe AFP est-ce que", "start": 410.58, "duration": 4.32}, {"text": "vous pouvez d\u00e9tailler les propositions", "start": 413.34, "duration": 4.32}, {"text": "faites par Pascal confort et Sacha", "start": 414.9, "duration": 4.44}, {"text": "Houllier hier soir en bureex merci alors", "start": 417.66, "duration": 3.84}, {"text": "il y en a plusieurs qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s", "start": 419.34, "duration": 4.68}, {"text": "et je le pr\u00e9cise d'entrer ces", "start": 421.5, "duration": 3.78}, {"text": "propositions n'ont pas toutes vos", "start": 424.02, "duration": 3.299}, {"text": "questions \u00e0 s'ins\u00e9rer dans le d\u00e9bat en", "start": 425.28, "duration": 3.72}, {"text": "ce qui concerne la r\u00e9forme des retraites", "start": 427.319, "duration": 3.741}, {"text": "cela peut \u00eatre des propositions", "start": 429.0, "duration": 4.199}, {"text": "discut\u00e9es par le partenaire sociaux", "start": 431.06, "duration": 5.139}, {"text": "eux-m\u00eames dans le cadre de cette", "start": 433.199, "duration": 5.28}, {"text": "discussion plus large sur le travail ou", "start": 436.199, "duration": 4.62}, {"text": "bien sur un projet de loi qui pourrait", "start": 438.479, "duration": 4.5}, {"text": "arriver au printemps dont vous", "start": 440.819, "duration": 4.081}, {"text": "connaissez maintenant les contours et", "start": 442.979, "duration": 4.321}, {"text": "qui concernera l'emploi et plus", "start": 444.9, "duration": 3.72}, {"text": "particuli\u00e8rement le plein emploi", "start": 447.3, "duration": 4.38}, {"text": "l'objectif du gouvernement pour 2027 sur", "start": 448.62, "duration": 5.04}, {"text": "les propositions en tant que tel faites", "start": 451.68, "duration": 3.84}, {"text": "par Pascal Campin et Sacha Ollier hier", "start": 453.66, "duration": 3.92}, {"text": "il y a par exemple la", "start": 455.52, "duration": 4.079}, {"text": "faciliter les am\u00e9nagements de conditions", "start": 457.58, "duration": 3.22}, {"text": "de d\u00e9part pour les enseignants l\u00e0 on", "start": 459.599, "duration": 3.241}, {"text": "parle des retraites aujourd'hui vous", "start": 460.8, "duration": 3.42}, {"text": "savez les enseignants ne peuvent pas", "start": 462.84, "duration": 3.72}, {"text": "partir en dehors des dates de rentr\u00e9e on", "start": 464.22, "duration": 4.44}, {"text": "pourrait faciliter ces d\u00e9parts tout au", "start": 466.56, "duration": 4.56}, {"text": "long de l'ann\u00e9e d\u00e8s que nous enseignants", "start": 468.66, "duration": 4.86}, {"text": "ou l'enseignante a atteint l'\u00e2ge l\u00e9gal", "start": 471.12, "duration": 4.68}, {"text": "pour partir \u00e0 la retraite il faut aussi", "start": 473.52, "duration": 4.56}, {"text": "sans doute et c'est Sacha oliviers qui a", "start": 475.8, "duration": 4.799}, {"text": "insist\u00e9 sur ce point arriv\u00e9 \u00e0 un guichet", "start": 478.08, "duration": 3.959}, {"text": "unique pour raccourcir les d\u00e9lais", "start": 480.599, "duration": 2.88}, {"text": "d'instruction et garantir au salari\u00e9", "start": 482.039, "duration": 3.0}, {"text": "concern\u00e9s de n'avoir qu'une seule", "start": 483.479, "duration": 3.72}, {"text": "demande \u00e0 faire aujourd'hui tr\u00e8s souvent", "start": 485.039, "duration": 4.321}, {"text": "trop souvent le salari\u00e9 ne sait pas vers", "start": 487.199, "duration": 4.5}, {"text": "qui se tournait pour obtenir et faire", "start": 489.36, "duration": 4.2}, {"text": "valoir ses droits il y a donc cette", "start": 491.699, "duration": 3.181}, {"text": "proposition un v\u00e9ritable projet de", "start": 493.56, "duration": 4.139}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 du guichet unique pour faire", "start": 494.88, "duration": 4.74}, {"text": "valoir ses droits \u00e0 la retraite on a", "start": 497.699, "duration": 3.9}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 des seniors dans le d\u00e9bat", "start": 499.62, "duration": 3.54}, {"text": "sur les retraites et donc il y a cette", "start": 501.599, "duration": 4.201}, {"text": "proposition sur l'index des seniors il", "start": 503.16, "duration": 4.74}, {"text": "faudrait selon Pascal Camphin et Sacha", "start": 505.8, "duration": 3.42}, {"text": "Oullier soutenu par le Bureau Ex\u00e9cutif", "start": 507.9, "duration": 3.18}, {"text": "hier appliquer l'obligation publication", "start": 509.22, "duration": 3.96}, {"text": "de cette index senior comme on l'appelle", "start": 511.08, "duration": 4.44}, {"text": "dans les entreprises de plus de 50", "start": 513.18, "duration": 4.44}, {"text": "salari\u00e9s d'ici 2026 qui couvrirait", "start": 515.52, "duration": 4.56}, {"text": "environ 60% des salari\u00e9s du priv\u00e9", "start": 517.62, "duration": 4.74}, {"text": "aujourd'hui on parle de cette index pour", "start": 520.08, "duration": 4.62}, {"text": "les entreprises de plus de 1000 salari\u00e9s", "start": 522.36, "duration": 5.4}, {"text": "en 2023 plus de 300 salari\u00e9s en 2024 il", "start": 524.7, "duration": 4.62}, {"text": "faut donc acc\u00e9l\u00e9rer ce rythme pour", "start": 527.76, "duration": 4.139}, {"text": "arriver aux entreprise de plus de 50", "start": 529.32, "duration": 5.76}, {"text": "salari\u00e9s en 2026 parall\u00e8lement \u00e0 ce", "start": 531.899, "duration": 4.861}, {"text": "travail sur l'index parce qu'elle campe", "start": 535.08, "duration": 3.48}, {"text": "Sacha Ollier propose d'inciter", "start": 536.76, "duration": 3.12}, {"text": "financi\u00e8rement les entreprises de plus", "start": 538.56, "duration": 2.94}, {"text": "de 300 salari\u00e9s \u00e0 prendre des mesures", "start": 539.88, "duration": 4.079}, {"text": "correctives dans les trois ans et de les", "start": 541.5, "duration": 3.839}, {"text": "publier avec des objectifs de", "start": 543.959, "duration": 3.841}, {"text": "progression sur le mod\u00e8le d'un index", "start": 545.339, "duration": 4.321}, {"text": "qu'on conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 qui est entr\u00e9 dans la", "start": 547.8, "duration": 3.78}, {"text": "loi celui de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle", "start": 549.66, "duration": 5.58}, {"text": "entre les hommes et les femmes voil\u00e0", "start": 551.58, "duration": 7.199}, {"text": "pour l'index senior et la mesure et", "start": 555.24, "duration": 5.039}, {"text": "l'amendement sur les enseignants et", "start": 558.779, "duration": 3.541}, {"text": "guichet unique qui concerne directement", "start": 560.279, "duration": 4.141}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites et notre d\u00e9bat", "start": 562.32, "duration": 4.699}, {"text": "actuel", "start": 564.42, "duration": 2.599}, {"text": "sur la citation financi\u00e8re concr\u00e8tement", "start": 569.82, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e7a pouvoir donc c'est celle pour prendre", "start": 572.88, "duration": 4.76}, {"text": "des associations", "start": 575.16, "duration": 2.48}, {"text": "exactement c'est un syst\u00e8me de bonus", "start": 580.74, "duration": 3.719}, {"text": "malus en r\u00e9alit\u00e9 pour les pour les", "start": 582.959, "duration": 3.301}, {"text": "entreprises qui ne respecteraient pas", "start": 584.459, "duration": 4.261}, {"text": "dans les trois ans les conditions mises", "start": 586.26, "duration": 4.8}, {"text": "en place par cette index au seniors dont", "start": 588.72, "duration": 3.78}, {"text": "on abaisse vous l'aurez compris en tout", "start": 591.06, "duration": 3.48}, {"text": "cas dans la volont\u00e9 le seuil \u00e0 50", "start": 592.5, "duration": 4.14}, {"text": "salari\u00e9s en 2026 pour repr\u00e9senter plus", "start": 594.54, "duration": 6.299}, {"text": "largement les employ\u00e9s du priv\u00e9 60% au", "start": 596.64, "duration": 5.58}, {"text": "total la nature des mesures correctives", "start": 600.839, "duration": 3.18}, {"text": "et des indicateurs \u00e0 suivre pourront", "start": 602.22, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eatre d\u00e9finis par d\u00e9cret ou par", "start": 604.019, "duration": 3.301}, {"text": "concertation encore une fois avec les", "start": 605.7, "duration": 4.38}, {"text": "partenaires sociaux \u00e7a \u00e9videmment c'est", "start": 607.32, "duration": 3.9}, {"text": "dans la discussion et tout est permis", "start": 610.08, "duration": 3.36}, {"text": "mais l'objet de cet index c'est d'aller", "start": 611.22, "duration": 4.679}, {"text": "plus loin sur les entreprises plus", "start": 613.44, "duration": 4.92}, {"text": "largement sur les salari\u00e9s du priv\u00e9 et", "start": 615.899, "duration": 4.44}, {"text": "d'avoir des mesures correctives et avec", "start": 618.36, "duration": 4.979}, {"text": "ce syst\u00e8me de bonus malus \u00e0 partir de 3", "start": 620.339, "duration": 6.381}, {"text": "ans quand c'est index n\u2019est pas respect\u00e9", "start": 623.339, "duration": 3.381}, {"text": "sociale pour celles qui augmentent pas", "start": 627.54, "duration": 5.16}, {"text": "ce qui n'ont pas suffisamment de seniors", "start": 631.2, "duration": 4.079}, {"text": "ou au moins de cotisations", "start": 632.7, "duration": 3.84}, {"text": "il y a des pistes on pourrait aussi", "start": 635.279, "duration": 3.06}, {"text": "penser majorer les indemnit\u00e9s de", "start": 636.54, "duration": 3.479}, {"text": "licenciement pour les entreprises qui ne", "start": 638.339, "duration": 3.0}, {"text": "respecteraient pas cet index on", "start": 640.019, "duration": 3.421}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toutes ces formes de mesure", "start": 641.339, "duration": 3.18}, {"text": "coercitives qui ne sont pas aujourd'hui", "start": 643.44, "duration": 3.66}, {"text": "propos\u00e9es tel quel c'est une r\u00e9flexion", "start": 644.519, "duration": 4.201}, {"text": "que nous devons avoir avec nous devons", "start": 647.1, "duration": 4.799}, {"text": "porter soit par d\u00e9cret soit dans la", "start": 648.72, "duration": 4.98}, {"text": "discussion branche par branche ou avec", "start": 651.899, "duration": 3.841}, {"text": "les partenaires sociaux mais \u00e7a ouvre la", "start": 653.7, "duration": 4.199}, {"text": "piste \u00e7a ouvre le champ \u00e0 un index", "start": 655.74, "duration": 5.219}, {"text": "senior \u00e0 la fois plus coercitif sans", "start": 657.899, "duration": 4.801}, {"text": "p\u00e9naliser les entreprises et b\u00e9n\u00e9fique", "start": 660.959, "duration": 3.961}, {"text": "bien \u00e9videmment \u00e0 l'emploi des seniors", "start": 662.7, "duration": 3.6}, {"text": "donc \u00e7a va dans le bon sens on est dans", "start": 664.92, "duration": 2.82}, {"text": "le syst\u00e8me du bonus malus il faut y", "start": 666.3, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir il faut \u00e9videmment en discuter", "start": 667.74, "duration": 3.96}, {"text": "avec les parties prenantes pour trouver", "start": 670.38, "duration": 4.5}, {"text": "le meilleur \u00e9quilibre sur ce sujet", "start": 671.7, "duration": 4.74}, {"text": "ce ne sont pas mes propositions qui sont", "start": 674.88, "duration": 5.579}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 vu \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 676.44, "duration": 6.0}, {"text": "si les d\u00e9put\u00e9s veulent reprendre ces", "start": 680.459, "duration": 3.661}, {"text": "propositions \u00e9videmment elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 682.44, "duration": 3.24}, {"text": "propos\u00e9es devant la premi\u00e8re ministre", "start": 684.12, "duration": 4.32}, {"text": "devant le ministre du Travail il faut", "start": 685.68, "duration": 4.8}, {"text": "toujours avec ses propositions garantir", "start": 688.44, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9quilibre et la promesse initiale du", "start": 690.48, "duration": 3.72}, {"text": "respect de l'\u00e9quilibre du syst\u00e8me actuel", "start": 692.399, "duration": 4.201}, {"text": "donc il faut les financer il faut les", "start": 694.2, "duration": 3.96}, {"text": "challenger en commission il faut voir ce", "start": 696.6, "duration": 2.94}, {"text": "qu'on pense les d\u00e9put\u00e9s et comment on", "start": 698.16, "duration": 3.359}, {"text": "peut int\u00e9grer ces mesures sinon et en ce", "start": 699.54, "duration": 3.359}, {"text": "qui concerne l'index seniors on peut", "start": 701.519, "duration": 3.601}, {"text": "tr\u00e8s bien imaginer que parall\u00e8lement au", "start": 702.899, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9bat au Parlement et une fois la", "start": 705.12, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9forme adopt\u00e9e c'est ce qu'on souhaite", "start": 706.98, "duration": 3.84}, {"text": "on peut avoir ces discussions avec les", "start": 708.66, "duration": 4.08}, {"text": "partenaires sociaux pour am\u00e9liorer les", "start": 710.82, "duration": 3.42}, {"text": "conditions de ce qui aura \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 dans", "start": 712.74, "duration": 3.86}, {"text": "la r\u00e9forme", "start": 714.24, "duration": 2.36}, {"text": "la premi\u00e8re ministre a fait un propos", "start": 717.36, "duration": 3.56}, {"text": "global sur", "start": 718.56, "duration": 4.38}, {"text": "la premi\u00e8re ministre a fait un propos", "start": 720.92, "duration": 3.76}, {"text": "global sur la r\u00e9forme sur ce qu'il", "start": 722.94, "duration": 3.18}, {"text": "fallait d\u00e9fendre sur ce qu'il fallait", "start": 724.68, "duration": 3.18}, {"text": "am\u00e9liorer la premi\u00e8re ministre le", "start": 726.12, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'ont", "start": 727.86, "duration": 3.36}, {"text": "toujours dit elle l'a rappel\u00e9 hier dans", "start": 728.64, "duration": 3.9}, {"text": "cette pi\u00e8ce et \u00e0 cette table du bureau", "start": 731.22, "duration": 4.14}, {"text": "ex\u00e9cutif la r\u00e9forme peut \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e \u00e0", "start": 732.54, "duration": 4.799}, {"text": "la condition sine quanone que cela", "start": 735.36, "duration": 3.539}, {"text": "respecte l'\u00e9quilibre financier du", "start": 737.339, "duration": 3.421}, {"text": "syst\u00e8me c'est la promesse initiale et", "start": 738.899, "duration": 4.801}, {"text": "originelle du texte ensuite si \u00e0 la fin", "start": 740.76, "duration": 5.1}, {"text": "du d\u00e9bat il faut am\u00e9liorer certaines", "start": 743.7, "duration": 4.02}, {"text": "dispositions dans le cadre des", "start": 745.86, "duration": 3.0}, {"text": "discussions avec les partenaires sociaux", "start": 747.72, "duration": 2.88}, {"text": "ou dans l'entreprise elle s'est montr\u00e9e", "start": 748.86, "duration": 3.0}, {"text": "ouverte et favorable \u00e0 toutes ces bonnes", "start": 750.6, "duration": 2.7}, {"text": "mesures parce qu'il faut un moment donn\u00e9", "start": 751.86, "duration": 4.14}, {"text": "pouvoir am\u00e9liorer les choses en dehors", "start": 753.3, "duration": 5.52}, {"text": "du d\u00e9bat avec la poursuite de ce d\u00e9bat", "start": 756.0, "duration": 4.26}, {"text": "notamment sur le travail parce que cela", "start": 758.82, "duration": 2.759}, {"text": "concerne \u00e0 la fois la retraite et le", "start": 760.26, "duration": 2.819}, {"text": "travail une fois que le d\u00e9bat aura lieu", "start": 761.579, "duration": 4.38}, {"text": "toutes les pistes \u00e9voqu\u00e9es par Pascal", "start": 763.079, "duration": 4.021}, {"text": "Campin et Sacha Olivier pourront \u00eatre", "start": 765.959, "duration": 2.94}, {"text": "ouvert dans d'autres cadres et une", "start": 767.1, "duration": 3.479}, {"text": "semaine Elizabeth borde demandait \u00e0 tout", "start": 768.899, "duration": 2.521}, {"text": "le monde dans la majorit\u00e9 d'aller", "start": 770.579, "duration": 3.181}, {"text": "expliquer la r\u00e9forme aux Fran\u00e7ais parce", "start": 771.42, "duration": 3.359}, {"text": "qu'elle consid\u00e9rait qu'elle \u00e9tait encore", "start": 773.76, "duration": 3.48}, {"text": "mal comprise sur le c\u00f4t\u00e9 juste plus", "start": 774.779, "duration": 4.5}, {"text": "juste en tout cas on a l'impression que", "start": 777.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a a \u00e9volu\u00e9 est-ce qu'on consid\u00e8re", "start": 779.279, "duration": 2.341}, {"text": "maintenant au sein de la majorit\u00e9 qu'il", "start": 780.6, "duration": 2.64}, {"text": "faut plut\u00f4t assumer la r\u00e9forme et", "start": 781.62, "duration": 3.6}, {"text": "montrer la fermet\u00e9 sur le fait qu'on va", "start": 783.24, "duration": 3.96}, {"text": "la faire parce qu'elle est n\u00e9cessaire je", "start": 785.22, "duration": 2.88}, {"text": "pense que les deux choses ne sont pas", "start": 787.2, "duration": 2.699}, {"text": "indissociables faire de la p\u00e9dagogie", "start": 788.1, "duration": 3.6}, {"text": "c'est aussi r\u00e9pondre \u00e0 la d\u00e9magogie et", "start": 789.899, "duration": 3.841}, {"text": "notamment de certaines oppositions quand", "start": 791.7, "duration": 4.56}, {"text": "vous avez \u00e0 la nups ou au rassemblement", "start": 793.74, "duration": 4.68}, {"text": "national des contre-v\u00e9rit\u00e9s qui sont", "start": 796.26, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9es \u00e0 longueur de temps sur les", "start": 798.42, "duration": 3.479}, {"text": "plateaux de t\u00e9l\u00e9vision ou dans la rue", "start": 800.1, "duration": 4.38}, {"text": "c'est effectivement de fait plus dur", "start": 801.899, "duration": 4.261}, {"text": "pour nous d'expliquer et de faire", "start": 804.48, "duration": 3.659}, {"text": "comprendre une r\u00e9forme qui certes est un", "start": 806.16, "duration": 3.72}, {"text": "populaire mais n\u00e9cessaire donc il y a", "start": 808.139, "duration": 3.301}, {"text": "cette partie p\u00e9dagogie \u00e0 faire notamment", "start": 809.88, "duration": 3.36}, {"text": "ce qui concerne l'\u00e2ge mais aussi les", "start": 811.44, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9formes de justice sociale mais \u00e7a ne", "start": 813.24, "duration": 3.779}, {"text": "veut pas dire que nous n'assumions pas", "start": 814.92, "duration": 3.84}, {"text": "la r\u00e9forme bien au contraire nous", "start": 817.019, "duration": 3.961}, {"text": "l'assumons totalement d'un bloc parce", "start": 818.76, "duration": 4.68}, {"text": "que lorsque l'on \u00e9tudie les propositions", "start": 820.98, "duration": 4.22}, {"text": "faites par les oppositions on voit quoi", "start": 823.44, "duration": 4.86}, {"text": "hausse des imp\u00f4ts baisse des pensions", "start": 825.2, "duration": 5.02}, {"text": "la retraite minimale et un syst\u00e8me", "start": 828.3, "duration": 3.659}, {"text": "finalement qui n'est plus celui par", "start": 830.22, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9partition et de solidarit\u00e9", "start": 831.959, "duration": 5.041}, {"text": "internationale mais qu'on va prendre on", "start": 833.3, "duration": 4.839}, {"text": "va d\u00e9shabiller Jacques pour habiller", "start": 837.0, "duration": 2.82}, {"text": "Paul on va prendre aux entreprises au", "start": 838.139, "duration": 3.301}, {"text": "milliardaire on va faire n'importe quoi", "start": 839.82, "duration": 4.079}, {"text": "de ce syst\u00e8me et finalement on doit on", "start": 841.44, "duration": 3.6}, {"text": "danse sur un volcan parce qu'on ne sait", "start": 843.899, "duration": 2.88}, {"text": "pas quel sera l'avenir de ce syst\u00e8me", "start": 845.04, "duration": 3.66}, {"text": "parce qu'on ne sait pas qu'elle est la", "start": 846.779, "duration": 3.901}, {"text": "p\u00e9rennit\u00e9 de telle caisse de telle", "start": 848.7, "duration": 3.42}, {"text": "entreprise de tels milliardaire donc", "start": 850.68, "duration": 2.58}, {"text": "nous ce que nous disons faire de la", "start": 852.12, "duration": 3.659}, {"text": "p\u00e9dagogie bien \u00e9videmment assumer la", "start": 853.26, "duration": 4.019}, {"text": "r\u00e9forme des escaliers Elisabeth borne", "start": 855.779, "duration": 4.62}, {"text": "hier ce n'est jamais simple mais il faut", "start": 857.279, "duration": 4.5}, {"text": "le faire c'est important que le d\u00e9bat", "start": 860.399, "duration": 3.601}, {"text": "maintenant ait lieu en commission puis", "start": 861.779, "duration": 4.381}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle la semaine prochaine ce", "start": 864.0, "duration": 3.779}, {"text": "n'est pas \u00e0 la rue finalement de", "start": 866.16, "duration": 3.419}, {"text": "trancher sur les am\u00e9liorations du texte", "start": 867.779, "duration": 3.36}, {"text": "c'est au parlementaire nous leur faisons", "start": 869.579, "duration": 3.481}, {"text": "enti\u00e8rement confiance \u00e0 notre groupe et", "start": 871.139, "duration": 3.241}, {"text": "aux alli\u00e9s de ce texte et donc", "start": 873.06, "duration": 3.3}, {"text": "maintenant nous sommes derri\u00e8re les", "start": 874.38, "duration": 3.06}, {"text": "parlementaires derri\u00e8re le gouvernement", "start": 876.36, "duration": 5.24}, {"text": "pour cette r\u00e9forme aboutisse \u00e0 son terme", "start": 877.44, "duration": 4.16}, {"text": "est-ce qu'il a \u00e9t\u00e9 question hier soir", "start": 882.44, "duration": 5.62}, {"text": "d'Emmanuel Pellerin le d\u00e9put\u00e9 des pixels", "start": 885.199, "duration": 4.781}, {"text": "oui on \u00e9tait question St\u00e9phane c'est", "start": 888.06, "duration": 4.139}, {"text": "journ\u00e9e a propos\u00e9 son exclusion \u00e0 la", "start": 889.98, "duration": 4.5}, {"text": "lumi\u00e8re de ce qui a \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9 au", "start": 892.199, "duration": 3.661}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 p\u00e8lerin et ce qu'il a lui-m\u00eame", "start": 894.48, "duration": 4.08}, {"text": "admis la commission des conflits du", "start": 895.86, "duration": 4.86}, {"text": "parti a \u00e9t\u00e9 saisi dans un calendrier", "start": 898.56, "duration": 4.32}, {"text": "resserr\u00e9 \u00e0 la demande de secr\u00e9taire", "start": 900.72, "duration": 5.419}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ce cas a fait l'objet d'un d\u00e9bat", "start": 902.88, "duration": 6.0}, {"text": "le Bureau Ex\u00e9cutif n'a pas vot\u00e9 parce", "start": 906.139, "duration": 4.841}, {"text": "que c'est la commission des conflits qui", "start": 908.88, "duration": 4.139}, {"text": "staturat et auditionnera Emmanuel", "start": 910.98, "duration": 3.479}, {"text": "Pellerin dans les prochaines semaines", "start": 913.019, "duration": 4.38}, {"text": "mais St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a \u00e9t\u00e9 clair ce", "start": 914.459, "duration": 4.861}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9 et admis par Emmanuel", "start": 917.399, "duration": 3.721}, {"text": "Pellerin et contraire aux valeurs du", "start": 919.32, "duration": 4.139}, {"text": "parti et ne nous semble pas aujourd'hui", "start": 921.12, "duration": 4.62}, {"text": "\u00eatre porteur du message que l'on", "start": 923.459, "duration": 4.68}, {"text": "souhaite voir porter dans le d\u00e9bat", "start": 925.74, "duration": 4.38}, {"text": "public par Renaissance", "start": 928.139, "duration": 3.901}, {"text": "je reviens sur des retraites vous disais", "start": 930.12, "duration": 3.0}, {"text": "tout \u00e0 l'heure que les enfants \u00e9taient", "start": 932.04, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 que c'\u00e9tait pas mari\u00e9 de", "start": 933.12, "duration": 2.88}, {"text": "trancher sur les am\u00e9liorations du texte", "start": 934.86, "duration": 2.7}, {"text": "est-ce qu'il y a quand m\u00eame une volont\u00e9", "start": 936.0, "duration": 3.48}, {"text": "de prendre en compte la le d\u00e9veloppement", "start": 937.56, "duration": 3.36}, {"text": "social ou est-ce qu'on consid\u00e8re que", "start": 939.48, "duration": 2.58}, {"text": "parce que cette histoire est n\u00e9cessaire", "start": 940.92, "duration": 3.3}, {"text": "on voit la terre quelque soit la col\u00e8re", "start": 942.06, "duration": 4.32}, {"text": "qui s'exprime la langue je pense que la", "start": 944.22, "duration": 3.299}, {"text": "col\u00e8re elle s'exprime \u00e0 travers les", "start": 946.38, "duration": 2.819}, {"text": "partenaires sociaux qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 947.519, "duration": 4.32}, {"text": "consult\u00e9s depuis plusieurs mois", "start": 949.199, "duration": 5.7}, {"text": "maintenant il y a eu ces discussions", "start": 951.839, "duration": 4.921}, {"text": "c'est une n\u00e9gociation c'est concertation", "start": 954.899, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 la fois Matignon et au minist\u00e8re du", "start": 956.76, "duration": 4.379}, {"text": "Travail nous-m\u00eames ici \u00e0 Renaissance", "start": 959.22, "duration": 4.52}, {"text": "nous avons rencontr\u00e9 des partenaires", "start": 961.139, "duration": 5.341}, {"text": "sociaux pour essayer d'am\u00e9liorer la", "start": 963.74, "duration": 5.5}, {"text": "r\u00e9forme des choses ont \u00e9t\u00e9 incorpor\u00e9es \u00e0", "start": 966.48, "duration": 4.68}, {"text": "cette r\u00e9forme des am\u00e9nagements d'ores et", "start": 969.24, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faits je rappelle pas que le", "start": 971.16, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9sident pendant sa campagne par les 65", "start": 973.32, "duration": 4.199}, {"text": "ans on est \u00e0 64 ans vous connaissez bien", "start": 975.06, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e9videmment cette ce changement cette", "start": 977.519, "duration": 5.461}, {"text": "am\u00e9nagement mais", "start": 981.0, "duration": 3.66}, {"text": "la rue c'est une chose la contestation", "start": 982.98, "duration": 3.84}, {"text": "c'est une chose la Constitution pr\u00e9voit", "start": 984.66, "duration": 3.9}, {"text": "que les parlementaires face la loi ils", "start": 986.82, "duration": 3.66}, {"text": "sont d\u00e9sormais saisis du texte il", "start": 988.56, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9tudie ils peuvent l'amender tous les", "start": 990.48, "duration": 3.0}, {"text": "groupes parlementaires peuvent le faire", "start": 992.399, "duration": 3.361}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s puis les s\u00e9nateurs je pense", "start": 993.48, "duration": 4.02}, {"text": "qu'il faut respecter aussi ce travail", "start": 995.76, "duration": 3.84}, {"text": "chacun est dans son r\u00f4le nous entendons", "start": 997.5, "duration": 3.66}, {"text": "la col\u00e8re nous entendons l'impopularit\u00e9", "start": 999.6, "duration": 2.64}, {"text": "de la r\u00e9forme et c'est pour \u00e7a qu'il", "start": 1001.16, "duration": 3.859}, {"text": "faut encore une fois expliquer", "start": 1002.24, "duration": 4.98}, {"text": "l'imp\u00e9riose n\u00e9cessit\u00e9 de faire cette", "start": 1005.019, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9forme m\u00eame si cela repr\u00e9sente des", "start": 1007.22, "duration": 3.419}, {"text": "efforts des efforts ne sont pas r\u00e9partis", "start": 1008.899, "duration": 3.0}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re pour toutes et tous", "start": 1010.639, "duration": 3.361}, {"text": "il y a des efforts \u00e0 faire notamment sur", "start": 1011.899, "duration": 3.541}, {"text": "l'\u00e2ge il faut travailler plus", "start": 1014.0, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui pour pr\u00e9server le syst\u00e8me et", "start": 1015.44, "duration": 3.3}, {"text": "pr\u00e9server le syst\u00e8me surtout pour les", "start": 1017.48, "duration": 2.94}, {"text": "jeunes g\u00e9n\u00e9rations et \u00e7a me permet aussi", "start": 1018.74, "duration": 3.18}, {"text": "de m'adresser \u00e0 ces jeunes g\u00e9n\u00e9rations", "start": 1020.42, "duration": 3.659}, {"text": "que l'on entend parfois et qu'on voit", "start": 1021.92, "duration": 4.019}, {"text": "dans la rue c'est avant tout pour ces", "start": 1024.079, "duration": 4.081}, {"text": "jeunes g\u00e9n\u00e9rations que cette r\u00e9forme a", "start": 1025.939, "duration": 3.48}, {"text": "lieu est examin\u00e9e en ce moment \u00e0", "start": 1028.16, "duration": 3.299}, {"text": "l'Assembl\u00e9e toujours sur la vie en", "start": 1029.419, "duration": 5.341}, {"text": "direct deux points qui sont merci deux", "start": 1031.459, "duration": 6.24}, {"text": "points qui font vraiment d\u00e9bats c'est la", "start": 1034.76, "duration": 4.559}, {"text": "question des 44 ans de cotisations", "start": 1037.699, "duration": 3.48}, {"text": "notamment pour les carri\u00e8res longues et", "start": 1039.319, "duration": 3.841}, {"text": "d'autre part la situation des femmes et", "start": 1041.179, "duration": 5.061}, {"text": "des trimestres qu'elle perdent avec", "start": 1043.16, "duration": 5.34}, {"text": "quand avec la retraite le d\u00e9calage de", "start": 1046.24, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite sur ces", "start": 1048.5, "duration": 3.24}, {"text": "deux points tr\u00e8s pr\u00e9cis 44 ans et", "start": 1050.0, "duration": 3.66}, {"text": "situation des femmes avec les trimestres", "start": 1051.74, "duration": 4.02}, {"text": "perdus qu'est-ce qui a \u00e9t\u00e9 dit hier et", "start": 1053.66, "duration": 3.12}, {"text": "quelles sont les propositions", "start": 1055.76, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e9ventuelles", "start": 1056.78, "duration": 3.12}, {"text": "au risque de vous d\u00e9cevoir il y a pas eu", "start": 1058.34, "duration": 4.32}, {"text": "de proposition concr\u00e8te sur ces deux ces", "start": 1059.9, "duration": 4.62}, {"text": "deux parties de la r\u00e9forme en revanche", "start": 1062.66, "duration": 5.04}, {"text": "il y a encore une fois une explication", "start": 1064.52, "duration": 6.24}, {"text": "de ces de ces mesures si vous remontez", "start": 1067.7, "duration": 6.54}, {"text": "dans le temps en 2003 que vous ayez", "start": 1070.76, "duration": 5.539}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 14 ans ou \u00e0 25 ans", "start": 1074.24, "duration": 4.98}, {"text": "vous partiez \u00e0 60 ans mais pas avec le", "start": 1076.299, "duration": 6.901}, {"text": "m\u00eame niveau danuit\u00e9 c'\u00e9tait 37,5", "start": 1079.22, "duration": 6.66}, {"text": "et quand vous avez commenc\u00e9 \u00e0 14 ans", "start": 1083.2, "duration": 5.08}, {"text": "vous aviez finalement 46 annuit\u00e9s donc", "start": 1085.88, "duration": 5.159}, {"text": "le syst\u00e8me \u00e9tait in\u00e9gal injuste parce", "start": 1088.28, "duration": 4.019}, {"text": "que vous aviez commenc\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t mais", "start": 1091.039, "duration": 3.541}, {"text": "finalement vous travaillez plus", "start": 1092.299, "duration": 3.721}, {"text": "longtemps que celui qui avait commenc\u00e9", "start": 1094.58, "duration": 4.74}, {"text": "plus tard aujourd'hui ce que souhaite", "start": 1096.02, "duration": 5.76}, {"text": "mettre en place l'ex\u00e9cutif avec cette", "start": 1099.32, "duration": 6.719}, {"text": "avec cette r\u00e9forme c'est allonger certes", "start": 1101.78, "duration": 8.58}, {"text": "l'\u00e2ge l\u00e9gal mais aligner les annuit\u00e9s de", "start": 1106.039, "duration": 6.0}, {"text": "la m\u00eame mani\u00e8re pour toutes et tous donc", "start": 1110.36, "duration": 3.54}, {"text": "effectivement vous avez un tout petit", "start": 1112.039, "duration": 4.5}, {"text": "effet de tout petit effet de seuil sur", "start": 1113.9, "duration": 6.12}, {"text": "le dispositif car longue ou \u00e0 environ", "start": 1116.539, "duration": 5.821}, {"text": "200 000 personnes vont devoir travailler", "start": 1120.02, "duration": 4.68}, {"text": "quelques mois de plus", "start": 1122.36, "duration": 3.98}, {"text": "c'est quand m\u00eame beaucoup plus juste", "start": 1124.7, "duration": 3.54}, {"text": "reconnaissez-le que les r\u00e9formes qui", "start": 1126.34, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9taient mises en place auparavant et le", "start": 1128.24, "duration": 4.5}, {"text": "syst\u00e8me actuel donc on vise \u00e0 trouver de", "start": 1129.98, "duration": 4.92}, {"text": "la justice sociale et de l'\u00e9galit\u00e9 sur", "start": 1132.74, "duration": 3.179}, {"text": "les femmes c'est \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame", "start": 1134.9, "duration": 3.36}, {"text": "chose les femmes aujourd'hui quand vous", "start": 1135.919, "duration": 4.321}, {"text": "regardez le syst\u00e8me actuel elle partent", "start": 1138.26, "duration": 5.76}, {"text": "plus tard que les hommes en moyenne avec", "start": 1140.24, "duration": 6.299}, {"text": "la r\u00e9forme qui sera je le souhaite vot\u00e9", "start": 1144.02, "duration": 4.5}, {"text": "dans les prochaines semaines l\u00e0", "start": 1146.539, "duration": 3.781}, {"text": "j'effectif de d\u00e9part des femmes est", "start": 1148.52, "duration": 4.08}, {"text": "inf\u00e9rieure \u00e0 celui des hommes ce n'est", "start": 1150.32, "duration": 3.479}, {"text": "pas pour autant qu'on corrige les", "start": 1152.6, "duration": 3.18}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s de traitement dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1153.799, "duration": 3.721}, {"text": "c'est pas \u00e0 travers cette r\u00e9forme des", "start": 1155.78, "duration": 3.54}, {"text": "retraites que nous allons corriger les", "start": 1157.52, "duration": 3.539}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s salariales et de traitement", "start": 1159.32, "duration": 3.3}, {"text": "en entreprise entre les femmes et les", "start": 1161.059, "duration": 3.961}, {"text": "hommes l'index en est un exemple il a", "start": 1162.62, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 allons plus loin", "start": 1165.02, "duration": 4.98}, {"text": "renfor\u00e7ons les mesures qui sont \u00e0 m\u00eame", "start": 1166.7, "duration": 5.64}, {"text": "et de nature \u00e0 am\u00e9liorer l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1170.0, "duration": 3.84}, {"text": "homme-femme en entreprise mais ce n'est", "start": 1172.34, "duration": 2.76}, {"text": "pas dans le cadre de la r\u00e9forme des", "start": 1173.84, "duration": 2.76}, {"text": "retraites que cela se fera la r\u00e9forme", "start": 1175.1, "duration": 3.66}, {"text": "des retraites elle vise \u00e0 rendre plus", "start": 1176.6, "duration": 4.38}, {"text": "juste le d\u00e9part des femmes \u00e0 la retraite", "start": 1178.76, "duration": 4.62}, {"text": "et de rendre aujourd'hui plus juste le", "start": 1180.98, "duration": 4.14}, {"text": "syst\u00e8me et de le pr\u00e9server pour toutes", "start": 1183.38, "duration": 3.9}, {"text": "et tous et donc quand on se compare au", "start": 1185.12, "duration": 4.2}, {"text": "mod\u00e8le actuel au mod\u00e8le ancien on arrive", "start": 1187.28, "duration": 4.019}, {"text": "vers plus d'\u00e9quit\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 et de", "start": 1189.32, "duration": 3.78}, {"text": "justice est-ce que le syst\u00e8me du travail", "start": 1191.299, "duration": 3.901}, {"text": "est parfait la r\u00e9ponse est NON et il", "start": 1193.1, "duration": 3.54}, {"text": "faudra faire des propositions dans un", "start": 1195.2, "duration": 3.479}, {"text": "autre cadre et c'est ce que je disais au", "start": 1196.64, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9but Elisabeth borne la premi\u00e8re", "start": 1198.679, "duration": 2.88}, {"text": "ministre les Stephen de s\u00e9journer ont", "start": 1199.7, "duration": 3.66}, {"text": "bien insist\u00e9 l\u00e0-dessus des propositions", "start": 1201.559, "duration": 3.181}, {"text": "devront \u00eatre faites notamment au", "start": 1203.36, "duration": 3.059}, {"text": "printemps dans le cadre de ce projet de", "start": 1204.74, "duration": 4.26}, {"text": "loi travail sur les in\u00e9galit\u00e9s de les", "start": 1206.419, "duration": 3.601}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s de traitement et notre", "start": 1209.0, "duration": 2.28}, {"text": "rapport au travail mais encore une fois", "start": 1210.02, "duration": 3.0}, {"text": "c'est pas dans la r\u00e9forme des retraites", "start": 1211.28, "duration": 5.24}, {"text": "que nous corrigerons ces in\u00e9galit\u00e9s", "start": 1213.02, "duration": 3.5}, {"text": "quand vous regardez l'\u00e9tude d'impact qui", "start": 1241.78, "duration": 6.16}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 rendu public l'\u00e2ge de d\u00e9part des", "start": 1244.34, "duration": 5.459}, {"text": "femmes est inf\u00e9rieur demain avec la", "start": 1247.94, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9forme d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine \u00e0 ce qu'il", "start": 1249.799, "duration": 4.26}, {"text": "n'\u00e9tait aujourd'hui est-ce que le", "start": 1252.44, "duration": 3.0}, {"text": "syst\u00e8me est parfait est-ce que le", "start": 1254.059, "duration": 3.181}, {"text": "syst\u00e8me est totalement juste peut-\u00eatre", "start": 1255.44, "duration": 3.54}, {"text": "pas mais ce n'est pas \u00e0 cause de la", "start": 1257.24, "duration": 3.62}, {"text": "r\u00e9forme des retraites c'est le rapport", "start": 1258.98, "duration": 4.74}, {"text": "au travail et des in\u00e9galit\u00e9s dans le", "start": 1260.86, "duration": 4.179}, {"text": "monde du travail entre les femmes et les", "start": 1263.72, "duration": 3.06}, {"text": "hommes est-ce qu'il faut am\u00e9liorer ses", "start": 1265.039, "duration": 4.321}, {"text": "dispositions dans le cadre du Code du", "start": 1266.78, "duration": 5.639}, {"text": "travail oui assur\u00e9ment oui il faut aller", "start": 1269.36, "duration": 4.08}, {"text": "plus loin il faut aller plus forts pour", "start": 1272.419, "duration": 2.821}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9 parfaite entre les hommes et", "start": 1273.44, "duration": 3.42}, {"text": "les femmes salariales ou dans le monde", "start": 1275.24, "duration": 3.299}, {"text": "professionnel plus globalement mais ce", "start": 1276.86, "duration": 3.48}, {"text": "n'est pas \u00e0 cause de la r\u00e9forme des", "start": 1278.539, "duration": 3.781}, {"text": "retraites que certaines femmes partiront", "start": 1280.34, "duration": 4.14}, {"text": "plus tard c'est \u00e0 cause de leur carri\u00e8re", "start": 1282.32, "duration": 3.599}, {"text": "hach\u00e9e et du traitement qu'il existe", "start": 1284.48, "duration": 2.64}, {"text": "dans le monde du travail aujourd'hui", "start": 1285.919, "duration": 2.701}, {"text": "parce que lorsqu'on regarde l'\u00e9tude", "start": 1287.12, "duration": 3.539}, {"text": "d'impact avec cette r\u00e9forme l'\u00e2ge de", "start": 1288.62, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9part effectivement est inf\u00e9rieur \u00e0", "start": 1290.659, "duration": 5.061}, {"text": "celui des hommes d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine", "start": 1292.58, "duration": 3.14}, {"text": "un coup politique", "start": 1298.34, "duration": 2.6}, {"text": "mais c'est la raison pour laquelle je", "start": 1306.799, "duration": 2.941}, {"text": "vous cite cette \u00e9tude d'impact qui", "start": 1308.0, "duration": 4.62}, {"text": "prouve justement que la r\u00e9forme des", "start": 1309.74, "duration": 4.319}, {"text": "retraites port\u00e9es par le gouvernement", "start": 1312.62, "duration": 4.38}, {"text": "aujourd'hui am\u00e9liore la situation de", "start": 1314.059, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9part des femmes dans l'\u00e2ge effectif", "start": 1317.0, "duration": 3.84}, {"text": "auquel elle partiront le dispositif", "start": 1318.5, "duration": 5.1}, {"text": "carreracher est un dispositif qui tend", "start": 1320.84, "duration": 4.079}, {"text": "vers plus de justice mais je suis", "start": 1323.6, "duration": 2.64}, {"text": "enti\u00e8rement d'accord avec vous", "start": 1324.919, "duration": 3.181}, {"text": "politiquement il faut en faire plus mais", "start": 1326.24, "duration": 3.299}, {"text": "dans un autre cadre que celui de la", "start": 1328.1, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9forme des retraites et notamment dans", "start": 1329.539, "duration": 2.941}, {"text": "le cadre de un projet de loi qui", "start": 1330.86, "duration": 3.799}, {"text": "arriverait au printemps", "start": 1332.48, "duration": 4.38}, {"text": "vous vantez les m\u00e9rites du travail", "start": 1334.659, "duration": 4.601}, {"text": "parlementaire est-ce qu'on doit", "start": 1336.86, "duration": 3.66}, {"text": "comprendre qu'\u00e0 Renaissance vous \u00eates", "start": 1339.26, "duration": 4.08}, {"text": "contre l'id\u00e9e du 49-3", "start": 1340.52, "duration": 4.74}, {"text": "contre l'id\u00e9e du 49-3 c'est un article", "start": 1343.34, "duration": 3.78}, {"text": "qui est pr\u00e9vu par la Constitution je", "start": 1345.26, "duration": 3.779}, {"text": "n'ai pas me prononcer en faveur ou", "start": 1347.12, "duration": 4.38}, {"text": "contre du 49-3 je crois que le d\u00e9bat", "start": 1349.039, "duration": 5.161}, {"text": "parlementaire va se faire dans un", "start": 1351.5, "duration": 4.799}, {"text": "v\u00e9hicule l\u00e9gislatif qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9", "start": 1354.2, "duration": 4.62}, {"text": "bien en amont des discussions celui du", "start": 1356.299, "duration": 5.101}, {"text": "47,1 qui donne quand m\u00eame 20 jours et 80", "start": 1358.82, "duration": 5.339}, {"text": "heures de d\u00e9bat pour examiner toutes les", "start": 1361.4, "duration": 4.86}, {"text": "dispositions de ce texte s'il n'y a pas", "start": 1364.159, "duration": 4.101}, {"text": "de vote vous en connaissez l'issue cela", "start": 1366.26, "duration": 4.5}, {"text": "ira au S\u00e9nat ou cette fois-ci les", "start": 1368.26, "duration": 3.94}, {"text": "s\u00e9nateurs ne prendront pas au d\u00e9bat", "start": 1370.76, "duration": 3.18}, {"text": "avant de commission mixparitaire s'il", "start": 1372.2, "duration": 3.24}, {"text": "doit y avoir 49-3 c'est la Constitution", "start": 1373.94, "duration": 3.0}, {"text": "mais je ne vais pas faire ni de", "start": 1375.44, "duration": 2.88}, {"text": "proph\u00e9tie auto-r\u00e9alisatrice dans un sens", "start": 1376.94, "duration": 3.06}, {"text": "ou dans un autre ni politique fiction et", "start": 1378.32, "duration": 3.599}, {"text": "je mets une prononcerai jamais ni en", "start": 1380.0, "duration": 3.539}, {"text": "faveur ni contre un article de la", "start": 1381.919, "duration": 2.941}, {"text": "Constitution", "start": 1383.539, "duration": 2.821}, {"text": "on a appris \u00e0 quelques minutes que ce", "start": 1384.86, "duration": 3.12}, {"text": "sera la motion r\u00e9f\u00e9rendaire des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1386.36, "duration": 4.08}, {"text": "du groupe RN qui sera d\u00e9battue dans", "start": 1387.98, "duration": 4.1}, {"text": "l'h\u00e9micycle lundi", "start": 1390.44, "duration": 4.38}, {"text": "est-ce que c'est envisageable imaginable", "start": 1392.08, "duration": 4.68}, {"text": "pour vous que des d\u00e9put\u00e9s de la nupes", "start": 1394.82, "duration": 4.08}, {"text": "votent une motion r\u00e9f\u00e9rendaire d\u00e9pos\u00e9e", "start": 1396.76, "duration": 4.06}, {"text": "par le rassemblement national je les", "start": 1398.9, "duration": 3.36}, {"text": "renvoie alors responsabilit\u00e9s \u00e7a serait", "start": 1400.82, "duration": 2.88}, {"text": "pas une surprise de voir que la nuit", "start": 1402.26, "duration": 3.12}, {"text": "p\u00e8se vote main dans la main avec le", "start": 1403.7, "duration": 3.9}, {"text": "rassemblement national \u00e7a d\u00e9j\u00e0 \u00e9tait le", "start": 1405.38, "duration": 3.0}, {"text": "cas par le pass\u00e9 sur d'autres", "start": 1407.6, "duration": 2.52}, {"text": "dispositions et d'autres et d'autres", "start": 1408.38, "duration": 4.02}, {"text": "textes moi j'appelle la responsabilit\u00e9 \u00e0", "start": 1410.12, "duration": 3.72}, {"text": "l'ensemble des parlementaires est-ce", "start": 1412.4, "duration": 4.019}, {"text": "qu'il est vraiment juste de faire de la", "start": 1413.84, "duration": 4.68}, {"text": "petite politique avec ce genre de motion", "start": 1416.419, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale je ne crois pas", "start": 1418.52, "duration": 3.84}, {"text": "je crois encore une fois que les", "start": 1420.74, "duration": 3.54}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent de leur classe", "start": 1422.36, "duration": 3.6}, {"text": "politique et de leur repr\u00e9sentation", "start": 1424.28, "duration": 4.32}, {"text": "nationale d'\u00eatre plus dignes et au", "start": 1425.96, "duration": 4.56}, {"text": "niveau de d\u00e9battre du fond des mesures", "start": 1428.6, "duration": 2.72}, {"text": "et de pas aller chercher des", "start": 1430.52, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9chappatoires au d\u00e9bat parlementaires il", "start": 1431.32, "duration": 4.12}, {"text": "y a des d\u00e9saccords il y a des d\u00e9saccords", "start": 1434.12, "duration": 2.88}, {"text": "de fond on peut en parler et esp\u00e9rons", "start": 1435.44, "duration": 2.84}, {"text": "que \u00e7a puisse", "start": 1437.0, "duration": 3.72}, {"text": "faire avancer les choses et avoir un", "start": 1438.28, "duration": 5.379}, {"text": "texte meilleur \u00e0 la fin mais je ne pense", "start": 1440.72, "duration": 5.819}, {"text": "pas qu'il faille faire ce genre de", "start": 1443.659, "duration": 4.201}, {"text": "petites politiques \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1446.539, "duration": 2.701}, {"text": "nationale et prendre les Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 1447.86, "duration": 3.48}, {"text": "t\u00e9moins d'un triste spectacle d'autant", "start": 1449.24, "duration": 4.7}, {"text": "plus si la nupaisse vote encore une fois", "start": 1451.34, "duration": 4.5}, {"text": "main dans la main avec le rassemblement", "start": 1453.94, "duration": 4.2}, {"text": "national", "start": 1455.84, "duration": 2.3}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon dans la manifestation", "start": 1461.919, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 Marseille dit que Monsieur Macron est", "start": 1464.299, "duration": 3.36}, {"text": "certain de perdre parce qu'on est en", "start": 1466.52, "duration": 2.34}, {"text": "train de vivre une journ\u00e9e historique de", "start": 1467.659, "duration": 3.301}, {"text": "mobilisation est-ce que vous r\u00e9pondez", "start": 1468.86, "duration": 3.96}, {"text": "que quel que soit l'ampleur de la", "start": 1470.96, "duration": 3.66}, {"text": "mobilisation aujourd'hui et dans le", "start": 1472.82, "duration": 2.54}, {"text": "futur", "start": 1474.62, "duration": 3.24}, {"text": "vous tiendrez parce que cette r\u00e9forme", "start": 1475.36, "duration": 4.48}, {"text": "est n\u00e9cessaire je rappelle que Jean-Luc", "start": 1477.86, "duration": 3.24}, {"text": "M\u00e9lenchon \u00e9tait certain d'\u00eatre au second", "start": 1479.84, "duration": 2.579}, {"text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en", "start": 1481.1, "duration": 2.939}, {"text": "2017 certains d'\u00eatre au second tour de", "start": 1482.419, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en 2022", "start": 1484.039, "duration": 4.14}, {"text": "certains d'\u00eatre nomm\u00e9s \u00e0 Matignon et", "start": 1485.419, "duration": 4.14}, {"text": "certains d'avoir une majorit\u00e9 absolue", "start": 1488.179, "duration": 3.721}, {"text": "aux \u00e9lections l\u00e9gislatives donc si", "start": 1489.559, "duration": 3.541}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon est certain que le", "start": 1491.9, "duration": 2.759}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va perdre je", "start": 1493.1, "duration": 3.66}, {"text": "suis plut\u00f4t heureux d'entendre cette", "start": 1494.659, "duration": 5.041}, {"text": "pronostic aux pronostic dans sa bouche", "start": 1496.76, "duration": 5.1}, {"text": "vous avez parl\u00e9 du v\u00e9hicule l\u00e9gislatif", "start": 1499.7, "duration": 4.14}, {"text": "et vous avez dit par ailleurs que les", "start": 1501.86, "duration": 4.86}, {"text": "propositions \u00e9tudi\u00e9es hier au burex de", "start": 1503.84, "duration": 4.5}, {"text": "renaissance n'est pas toutes vocation \u00e0", "start": 1506.72, "duration": 3.0}, {"text": "s'ins\u00e9rer dans le d\u00e9bat sur la r\u00e9forme", "start": 1508.34, "duration": 3.959}, {"text": "des retraites est-ce que les vocations", "start": 1509.72, "duration": 5.459}, {"text": "de d\u00e9bat ult\u00e9rieurs et de projets", "start": 1512.299, "duration": 4.981}, {"text": "ult\u00e9rieurs et de nature selon vous \u00e0", "start": 1515.179, "duration": 3.961}, {"text": "calmer la contestation sur un projet de", "start": 1517.28, "duration": 4.019}, {"text": "loi actuellement \u00e9tudi\u00e9 au Parlement", "start": 1519.14, "duration": 4.919}, {"text": "premi\u00e8re question la deuxi\u00e8me question", "start": 1521.299, "duration": 4.201}, {"text": "est-ce que \u00e7a vous fait pas regretter le", "start": 1524.059, "duration": 3.48}, {"text": "v\u00e9hicule puisque c'est l'expression", "start": 1525.5, "duration": 4.5}, {"text": "consacr\u00e9e le v\u00e9hicule retenu le PLFSS", "start": 1527.539, "duration": 3.781}, {"text": "puisque visiblement tout ne peut pas", "start": 1530.0, "duration": 2.94}, {"text": "rentrer dedans", "start": 1531.32, "duration": 2.9}, {"text": "c'est pas", "start": 1532.94, "duration": 4.52}, {"text": "mon r\u00f4le de regretter ou de", "start": 1534.22, "duration": 7.0}, {"text": "dire quel \u00e9tait le bon ou pas v\u00e9hicule", "start": 1537.46, "duration": 6.9}, {"text": "l\u00e9gislatif \u00e7a appartient au gouvernement", "start": 1541.22, "duration": 6.36}, {"text": "je pense que ce v\u00e9hicule l\u00e9gislatif qui", "start": 1544.36, "duration": 6.04}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 choisi le 47 1 permet en tout cas", "start": 1547.58, "duration": 5.28}, {"text": "le bon examen de la r\u00e9forme qui est", "start": 1550.4, "duration": 5.12}, {"text": "propos\u00e9e \u00e0 travers ce projet de loi", "start": 1552.86, "duration": 4.5}, {"text": "rectificatif de la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 1555.52, "duration": 4.72}, {"text": "parce que les d\u00e9put\u00e9s ont suffisamment", "start": 1557.36, "duration": 4.799}, {"text": "d'heures et de temps pour examiner", "start": 1560.24, "duration": 3.38}, {"text": "chacune des dispositions que je crois", "start": 1562.159, "duration": 4.461}, {"text": "chacun et chacune conna\u00eet maintenant", "start": 1563.62, "duration": 5.5}, {"text": "parce que la r\u00e9forme a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e", "start": 1566.62, "duration": 4.12}, {"text": "dans ces grandes largeurs et pourront", "start": 1569.12, "duration": 3.12}, {"text": "maintenant ces d\u00e9put\u00e9s amender dans le", "start": 1570.74, "duration": 4.799}, {"text": "cadre de ce 47,1 les dispositions de ce", "start": 1572.24, "duration": 5.6}, {"text": "texte est-ce qu'il fallait", "start": 1575.539, "duration": 4.921}, {"text": "incorporer d'autres dispositions qui ont", "start": 1577.84, "duration": 4.6}, {"text": "notamment \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es hier soir en", "start": 1580.46, "duration": 4.14}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif je ne pense pas je pense", "start": 1582.44, "duration": 4.04}, {"text": "que tout ne doit pas forc\u00e9ment \u00eatre", "start": 1584.6, "duration": 5.4}, {"text": "incorpor\u00e9 dans la loi quand on voit les", "start": 1586.48, "duration": 5.079}, {"text": "propositions de Pascal Campin et Sacha", "start": 1590.0, "duration": 4.02}, {"text": "Ollier sur l'index des Sen on peut tr\u00e8s", "start": 1591.559, "duration": 5.0}, {"text": "bien \u00e0 la fin du d\u00e9bat parlementaire", "start": 1594.02, "duration": 5.639}, {"text": "propos\u00e9 aux partenaires sociaux de", "start": 1596.559, "duration": 5.921}, {"text": "d\u00e9battre de ces dispositions de les", "start": 1599.659, "duration": 4.26}, {"text": "am\u00e9liorer de refaire des concertations", "start": 1602.48, "duration": 4.02}, {"text": "de refaire de la n\u00e9gociation en", "start": 1603.919, "duration": 3.961}, {"text": "entreprise en branche ou avec le", "start": 1606.5, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement et ensuite amender un futur", "start": 1607.88, "duration": 4.14}, {"text": "projet de loi de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou", "start": 1610.1, "duration": 3.72}, {"text": "incorporer cela \u00e0 un autre dispositif", "start": 1612.02, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislatif il y a toutes les options qui", "start": 1613.82, "duration": 3.839}, {"text": "sont sur la table et qui sont ouvertes", "start": 1615.98, "duration": 3.96}, {"text": "pour am\u00e9liorer les choses et le", "start": 1617.659, "duration": 4.201}, {"text": "bien-\u00eatre \u00e0 la fois au travail et cette", "start": 1619.94, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9forme des retraites dont on parle en", "start": 1621.86, "duration": 2.52}, {"text": "ce moment mais je pense qu'il faut pas", "start": 1623.539, "duration": 2.101}, {"text": "tout m\u00e9langer il ne faut pas tout", "start": 1624.38, "duration": 3.24}, {"text": "confondre et il faut \u00e0 la fin que les", "start": 1625.64, "duration": 3.96}, {"text": "discussions soient porteuses d'\u00e9quilibre", "start": 1627.62, "duration": 4.5}, {"text": "et de progr\u00e8s social je pense qu'avec", "start": 1629.6, "duration": 4.559}, {"text": "ces mesures qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es et", "start": 1632.12, "duration": 4.32}, {"text": "soumises au d\u00e9bat hier chez Renaissance", "start": 1634.159, "duration": 4.981}, {"text": "au Blu-Ray ex\u00e9cutif c'est de nature \u00e0", "start": 1636.44, "duration": 5.239}, {"text": "remplir ces objectifs", "start": 1639.14, "duration": 2.539}, {"text": "deux questions \u00e0 distance de Virginie", "start": 1645.88, "duration": 5.02}, {"text": "Riva contexte sur la convention partage", "start": 1648.32, "duration": 4.32}, {"text": "de la valeur quel type d'acteurs y", "start": 1650.9, "duration": 3.24}, {"text": "participent et ensuite sur les", "start": 1652.64, "duration": 2.82}, {"text": "propositions de Pascal Camphin et de", "start": 1654.14, "duration": 3.36}, {"text": "Sacha Houlier je cite j'ai cru", "start": 1655.46, "duration": 3.12}, {"text": "comprendre qu'il y avait aussi une", "start": 1657.5, "duration": 2.82}, {"text": "proposition relative \u00e0 un allongement la", "start": 1658.58, "duration": 2.579}, {"text": "dur\u00e9e de d\u00e9part \u00e0 la retraite", "start": 1660.32, "duration": 2.94}, {"text": "progressive pour les seniors la", "start": 1661.159, "duration": 3.181}, {"text": "proposition est-elle appr\u00e9ci\u00e9e par", "start": 1663.26, "duration": 2.7}, {"text": "Olivier du soft", "start": 1664.34, "duration": 3.78}, {"text": "alors sur la premi\u00e8re question", "start": 1665.96, "duration": 4.5}, {"text": "concernant le partage de la valeur la", "start": 1668.12, "duration": 4.26}, {"text": "convention orale donc lu le 20 f\u00e9vrier", "start": 1670.46, "duration": 5.459}, {"text": "en pr\u00e9sence de Bruno Le Maire et de", "start": 1672.38, "duration": 4.679}, {"text": "l'ensemble du groupe ex\u00e9cutif de", "start": 1675.919, "duration": 4.021}, {"text": "renaissance seront invit\u00e9s des acteurs", "start": 1677.059, "duration": 4.441}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 civile des chefs", "start": 1679.94, "duration": 3.9}, {"text": "d'entreprises des salari\u00e9s de ces", "start": 1681.5, "duration": 5.84}, {"text": "entreprises mod\u00e8les sur le th\u00e8me de de", "start": 1683.84, "duration": 6.959}, {"text": "la du partage de la valeur ajout\u00e9e et", "start": 1687.34, "duration": 7.02}, {"text": "plus de d'informations seront donn\u00e9s", "start": 1690.799, "duration": 6.181}, {"text": "concernant cette convention dans les", "start": 1694.36, "duration": 4.72}, {"text": "prochains jours sur la deuxi\u00e8me question", "start": 1696.98, "duration": 6.299}, {"text": "il ne m'appartient pas de r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 1699.08, "duration": 6.599}, {"text": "r\u00e9ception de cette proposition parce", "start": 1703.279, "duration": 3.541}, {"text": "qu'elle Campin tout simplement parce", "start": 1705.679, "duration": 3.541}, {"text": "qu'elle n'a pas \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e pendant le", "start": 1706.82, "duration": 5.219}, {"text": "Bureau Ex\u00e9cutif donc je laisse", "start": 1709.22, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9videmment les int\u00e9resser r\u00e9pondre \u00e0", "start": 1712.039, "duration": 5.101}, {"text": "cette question qui n'a pas \u00e9t\u00e9 abord\u00e9", "start": 1715.58, "duration": 3.86}, {"text": "hier soir", "start": 1717.14, "duration": 2.3}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s Renaissance qui ne", "start": 1721.82, "duration": 4.62}, {"text": "recr\u00e9eraient pas sont-ils encore leur", "start": 1724.7, "duration": 4.38}, {"text": "place dans votre partie encore une fois", "start": 1726.44, "duration": 4.2}, {"text": "je vais pas faire de politique fiction", "start": 1729.08, "duration": 4.079}, {"text": "ou de sc\u00e9nario dont je ne connais pas", "start": 1730.64, "duration": 5.1}, {"text": "l'issue j'ai entendu et nous avons tous", "start": 1733.159, "duration": 4.861}, {"text": "entendu certains d\u00e9put\u00e9s ou certaines", "start": 1735.74, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et mettre des doutes sur le", "start": 1738.02, "duration": 5.96}, {"text": "texte \u00e0 nous de les convaincre", "start": 1740.96, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au groupe parlementaire de faire", "start": 1743.98, "duration": 5.26}, {"text": "en sorte que \u00e0 la fin l'ensemble du", "start": 1746.96, "duration": 4.44}, {"text": "groupe vote ensuite je vais pas faire de", "start": 1749.24, "duration": 4.38}, {"text": "politique fiction sur le sort qui sera", "start": 1751.4, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un \u00e9ventuel d\u00e9put\u00e9 ou une", "start": 1753.62, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9ventuelle d\u00e9put\u00e9e qui ne voterait pas", "start": 1756.559, "duration": 3.36}, {"text": "je pense qu'aujourd'hui il faut", "start": 1757.76, "duration": 3.6}, {"text": "absolument faire bloc faire P\u00e2ques", "start": 1759.919, "duration": 3.181}, {"text": "derri\u00e8re le gouvernement derri\u00e8re le", "start": 1761.36, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour que", "start": 1763.1, "duration": 2.939}, {"text": "cette r\u00e9forme passe et encore une fois", "start": 1764.12, "duration": 4.439}, {"text": "si certains parlementaires ne sont pas", "start": 1766.039, "duration": 4.5}, {"text": "encore satisfaits des dispositions qui", "start": 1768.559, "duration": 3.86}, {"text": "sont \u00e0 ce jour dans ce texte c'est aussi", "start": 1770.539, "duration": 5.041}, {"text": "leur travail de faire en sorte d'amender", "start": 1772.419, "duration": 6.341}, {"text": "ce texte et avec l'issue que l'on esp\u00e8re", "start": 1775.58, "duration": 5.099}, {"text": "tous en tout cas chez Renaissance et", "start": 1778.76, "duration": 4.68}, {"text": "dans la majorit\u00e9 d'avoir un vote unanime", "start": 1780.679, "duration": 5.641}, {"text": "sur ce texte pour que cette r\u00e9forme soit", "start": 1783.44, "duration": 5.359}, {"text": "vot\u00e9e \u00e0 la fin", "start": 1786.32, "duration": 2.479}, {"text": "derni\u00e8re question sinon je vous jure je", "start": 1789.799, "duration": 3.98}, {"text": "vais peindre ma voix", "start": 1791.36, "duration": 2.419}, {"text": "je reviens sur les marges de man\u0153uvre", "start": 1797.059, "duration": 3.781}, {"text": "parce qu'on ne cesse de nous dire qu'il", "start": 1799.34, "duration": 5.42}, {"text": "n'y a pas de marge de man\u0153uvre et puis", "start": 1800.84, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e0 justement vous dites que finalement", "start": 1805.12, "duration": 3.82}, {"text": "il y a des mesures donc les mesures que", "start": 1807.32, "duration": 3.66}, {"text": "vous avez propos\u00e9es par exemple sur les", "start": 1808.94, "duration": 3.06}, {"text": "enseignants est-ce que vous les avez", "start": 1810.98, "duration": 3.36}, {"text": "chiffr\u00e9s et puis et ce qui reste ou pas", "start": 1812.0, "duration": 4.32}, {"text": "justement une marge man\u0153uvre ce qui", "start": 1814.34, "duration": 3.559}, {"text": "reste quelques centaines de Millau pour", "start": 1816.32, "duration": 4.339}, {"text": "et d'\u00e9ventuelles modifications du texte", "start": 1817.899, "duration": 6.66}, {"text": "financi\u00e8re financi\u00e8re", "start": 1820.659, "duration": 3.9}, {"text": "j'ai pas le budget en t\u00eate vous", "start": 1824.96, "duration": 3.599}, {"text": "interrogerez le ministre des comptes", "start": 1826.82, "duration": 3.719}, {"text": "publics mais j'imagine \u00e9videmment que", "start": 1828.559, "duration": 4.441}, {"text": "lorsque des mesures seront propos\u00e9es \u00e0", "start": 1830.539, "duration": 4.62}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale au Parlement dans", "start": 1833.0, "duration": 4.62}, {"text": "son ensemble au S\u00e9nat il y a toujours \u00e0", "start": 1835.159, "duration": 5.581}, {"text": "l'esprit le respect du syst\u00e8me et de", "start": 1837.62, "duration": 4.62}, {"text": "l'\u00e9quilibre de syst\u00e8mes sinon \u00e7a sert \u00e0", "start": 1840.74, "duration": 2.819}, {"text": "rien de faire cette r\u00e9forme parce qu'on", "start": 1842.24, "duration": 2.939}, {"text": "ne peut pas dire d'un c\u00f4t\u00e9 on reporte", "start": 1843.559, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e2ge l\u00e9gal pour pr\u00e9server le syst\u00e8me", "start": 1845.179, "duration": 4.441}, {"text": "qui risque d'\u00eatre en d\u00e9ficit \u00e0 partir de", "start": 1846.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine et dans les ann\u00e9es \u00e0", "start": 1849.62, "duration": 3.659}, {"text": "venir et en m\u00eame temps \u00e0 leur dire la", "start": 1851.0, "duration": 3.299}, {"text": "balance avec des d\u00e9penses", "start": 1853.279, "duration": 2.28}, {"text": "suppl\u00e9mentaires donc il faut toujours", "start": 1854.299, "duration": 2.701}, {"text": "avoir \u00e0 l'esprit qu'il y a des mesures", "start": 1855.559, "duration": 3.0}, {"text": "qui peuvent \u00eatre prises en compte c'est", "start": 1857.0, "duration": 3.299}, {"text": "ces fameuses marges de man\u0153uvre et elles", "start": 1858.559, "duration": 3.12}, {"text": "sont propos\u00e9es de toutes parts dans les", "start": 1860.299, "duration": 3.24}, {"text": "groupes parlementaires de la majorit\u00e9 au", "start": 1861.679, "duration": 3.661}, {"text": "sein du parti mais toujours avoir \u00e0", "start": 1863.539, "duration": 2.541}, {"text": "l'esprit qu'il faut respecter", "start": 1865.34, "duration": 3.66}, {"text": "l'\u00e9quilibre donc \u00e7a c'est \u00e0 la fois au", "start": 1866.08, "duration": 5.38}, {"text": "ministre de r\u00e9pondre \u00e0 cette question au", "start": 1869.0, "duration": 4.08}, {"text": "moment o\u00f9 des propositions sont faites", "start": 1871.46, "duration": 3.3}, {"text": "avec le meilleur \u00e9quilibre \u00e0 la fin", "start": 1873.08, "duration": 4.94}, {"text": "esp\u00e9rons-le pour cette r\u00e9forme", "start": 1874.76, "duration": 3.26}, {"text": "je peux pas vous r\u00e9pondre du r\u00f4le o\u00f9 je", "start": 1880.399, "duration": 4.621}, {"text": "me o\u00f9 je me situe c'est dans le d\u00e9bat", "start": 1882.98, "duration": 3.66}, {"text": "parlementaire que les ministres en", "start": 1885.02, "duration": 4.32}, {"text": "charge r\u00e9pondront \u00e0 cette question si", "start": 1886.64, "duration": 5.22}, {"text": "par le plus grand bonheur des mesures", "start": 1889.34, "duration": 4.38}, {"text": "viendrait incorporer amender am\u00e9liorer", "start": 1891.86, "duration": 3.299}, {"text": "la r\u00e9forme tout en respectant", "start": 1893.72, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9quilibre du syst\u00e8me ce serait", "start": 1895.159, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9videmment b\u00e9n\u00e9fique pour la r\u00e9forme et", "start": 1896.96, "duration": 4.8}, {"text": "on souhaite si \u00e0 l'inverse des mesures", "start": 1899.419, "duration": 5.64}, {"text": "sont trop lourdes en d\u00e9pense et qui", "start": 1901.76, "duration": 4.86}, {"text": "viennent alourdir le syst\u00e8me et", "start": 1905.059, "duration": 3.421}, {"text": "finalement le remettre en risque de", "start": 1906.62, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9ficit malheureusement vous le savez", "start": 1908.48, "duration": 3.419}, {"text": "elle ne pourront pas \u00eatre incorpor\u00e9es", "start": 1910.22, "duration": 2.88}, {"text": "c'est toujours cette ligne de cr\u00eate", "start": 1911.899, "duration": 3.481}, {"text": "qu'il faut trouver entre la pr\u00e9servation", "start": 1913.1, "duration": 4.38}, {"text": "du syst\u00e8me et de l'\u00e9quilibre financier", "start": 1915.38, "duration": 4.2}, {"text": "du syst\u00e8me et plus de justice sociale", "start": 1917.48, "duration": 6.02}, {"text": "pour la future r\u00e9forme des retraites", "start": 1919.58, "duration": 3.92}, {"text": "merci \u00e0 vous", "start": 1924.76, "duration": 3.24}]}