{"label": "droite", "transcript": [{"text": "je suis tr\u00e8s heureux de vous accueillir", "start": 0.04, "duration": 4.48}, {"text": "ce matin \u00e0 la CPME habituellement c'est", "start": 1.28, "duration": 5.2}, {"text": "vous qui me recevez lors de mes", "start": 4.52, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9placements r\u00e9guliers \u00e0 Bruxelles il y", "start": 6.48, "duration": 3.6}, {"text": "en a un tous les trimestres et vous", "start": 8.2, "duration": 4.8}, {"text": "faites ainsi toujours preuve \u00e0 la fois", "start": 10.08, "duration": 4.599}, {"text": "de votre disponibilit\u00e9 de votre", "start": 13.0, "duration": 4.24}, {"text": "attention envers les PME je dois le dire", "start": 14.679, "duration": 4.001}, {"text": "parfois avec certains candidats nos", "start": 17.24, "duration": 2.6}, {"text": "contact se limit aux p\u00e9riodes", "start": 18.68, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lectorales avec vous ce n'est pas le", "start": 19.84, "duration": 4.16}, {"text": "cas et je tenais \u00e0 le dire publiquement", "start": 21.6, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 notre tour aujourd'hui de mieux", "start": 24.0, "duration": 3.32}, {"text": "conna\u00eetre votre programme pour prendre", "start": 25.439, "duration": 3.961}, {"text": "en main les destin\u00e9s de l'Europe dans", "start": 27.32, "duration": 5.399}, {"text": "les ann\u00e9es qui viennent soyons clair", "start": 29.4, "duration": 6.2}, {"text": "nous sommes profond\u00e9ment \u00e0 la CPME nous", "start": 32.719, "duration": 4.721}, {"text": "patrons de PME attach\u00e9s \u00e0 la", "start": 35.6, "duration": 3.32}, {"text": "construction europ\u00e9enne et nous n'avons", "start": 37.44, "duration": 3.119}, {"text": "aucunement la volont\u00e9 de voir et de", "start": 38.92, "duration": 4.04}, {"text": "vouloir renverser la table l'actualit\u00e9", "start": 40.559, "duration": 3.881}, {"text": "nous montre plus que jamais que la", "start": 42.96, "duration": 4.2}, {"text": "France a besoin de l'Europe de m\u00eame le", "start": 44.44, "duration": 5.119}, {"text": "retour du protectionnisme sous une forme", "start": 47.16, "duration": 4.84}, {"text": "ou sous une autre ne signifierait rien", "start": 49.559, "duration": 5.281}, {"text": "de bon pour les entreprises pour autant", "start": 52.0, "duration": 5.199}, {"text": "nous sommes des pragmatiques et \u00e0 ce", "start": 54.84, "duration": 4.32}, {"text": "titre d'ailleurs on l'a vu \u00e0 travers les", "start": 57.199, "duration": 3.281}, {"text": "questions pos\u00e9es dans la s\u00e9quence", "start": 59.16, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente et \u00e0 ce titre je vous mets un", "start": 60.48, "duration": 3.88}, {"text": "petit peu la pression et \u00e0 ce titre nous", "start": 62.32, "duration": 3.6}, {"text": "sommes inquiets de voir que l'Europe", "start": 64.36, "duration": 3.439}, {"text": "adopte des positions et des textes qui", "start": 65.92, "duration": 4.12}, {"text": "nous semble souvent bien \u00e9loign\u00e9 de", "start": 67.799, "duration": 4.841}, {"text": "notre r\u00e9alit\u00e9 quotidienne qui peut", "start": 70.04, "duration": 5.28}, {"text": "raisonnablement penser qu'une PME demain", "start": 72.64, "duration": 4.88}, {"text": "dans le cadre de la notation", "start": 75.32, "duration": 4.439}, {"text": "extrafinanci\u00e8re la fameuse directive", "start": 77.52, "duration": 4.16}, {"text": "CSRD pourra r\u00e9pondre \u00e0 une question sur", "start": 79.759, "duration": 4.801}, {"text": "son niveau de stress hydrique ou \u00e0 la", "start": 81.68, "duration": 4.72}, {"text": "conformit\u00e9 de sa politique RH par", "start": 84.56, "duration": 3.919}, {"text": "rapport aux accords de Paris c'est dans", "start": 86.4, "duration": 4.24}, {"text": "la norme ces questions c'est pourtant ce", "start": 88.479, "duration": 4.161}, {"text": "qui est dans les tuyaux que dire par", "start": 90.64, "duration": 4.36}, {"text": "ailleurs d'une Europe qui aux antipodes", "start": 92.64, "duration": 4.519}, {"text": "de la valeur travail oblige d\u00e9sormais", "start": 95.0, "duration": 4.439}, {"text": "les entreprises fran\u00e7ais \u00e0 payer leur", "start": 97.159, "duration": 4.561}, {"text": "salari\u00e9s en arr\u00eat maladie des cong\u00e9s", "start": 99.439, "duration": 5.601}, {"text": "pay\u00e9s sans mettre en face du travail", "start": 101.72, "duration": 5.8}, {"text": "effectif voil\u00e0 du non travail qui", "start": 105.04, "duration": 4.32}, {"text": "produit des cong\u00e9s c'est formidable de", "start": 107.52, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00eame le libre \u00e9change n'a de sens que", "start": 109.36, "duration": 4.28}, {"text": "s'il est associ\u00e9 \u00e0 une forme de", "start": 111.479, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 pourquoi imposer aux", "start": 113.64, "duration": 3.2}, {"text": "entreprises fran\u00e7aises des r\u00e8gles qui", "start": 115.6, "duration": 3.559}, {"text": "alourdissent leur co\u00fbt de production si", "start": 116.84, "duration": 4.68}, {"text": "euh leur propre march\u00e9 est inond\u00e9 de", "start": 119.159, "duration": 3.56}, {"text": "produits \u00e9trangers qui ne sont pas", "start": 121.52, "duration": 3.8}, {"text": "soumis aux m\u00eames obligations et donc", "start": 122.719, "duration": 4.801}, {"text": "vendu \u00e0 des prix plus bas rappelons-nous", "start": 125.32, "duration": 4.559}, {"text": "des agriculteurs les entreprises", "start": 127.52, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9ritent un cadre leur permettant de se", "start": 129.879, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9velopper l'Europe doit redevenir cette", "start": 132.08, "duration": 5.12}, {"text": "formidable id\u00e9e qui a contribu\u00e9 \u00e0 toutes", "start": 134.76, "duration": 5.08}, {"text": "ces ann\u00e9es de croissance \u00e9conomique vous", "start": 137.2, "duration": 5.6}, {"text": "dites vouloir selon vos propres termes", "start": 139.84, "duration": 5.08}, {"text": "reconstruire la souverainet\u00e9 \u00e9conomique", "start": 142.8, "duration": 4.12}, {"text": "de l'Europe alors comment comptez-vous", "start": 144.92, "duration": 4.24}, {"text": "vous y prendre et pourquoi ce qui semble", "start": 146.92, "duration": 5.88}, {"text": "impossible aujourd'hui le serait demain", "start": 149.16, "duration": 4.96}, {"text": "finalement pour nous la vraie question", "start": 152.8, "duration": 2.92}, {"text": "est \u00e0 la fois simple et extr\u00eamement", "start": 154.12, "duration": 3.199}, {"text": "compliqu\u00e9e comment comptez-vous vous y", "start": 155.72, "duration": 3.72}, {"text": "prendre pour redonner du sens et de la", "start": 157.319, "duration": 3.56}, {"text": "coh\u00e9rence \u00e0 l'action \u00e9conomique de", "start": 159.44, "duration": 3.879}, {"text": "l'Europe et quelle place pour nos", "start": 160.879, "duration": 6.0}, {"text": "entreprises je vous laisse le", "start": 163.319, "duration": 3.56}, {"text": "pupitre merci beaucoup monsieur le", "start": 173.28, "duration": 3.2}, {"text": "Pr\u00e9sident merci pour votre accueil et", "start": 175.159, "duration": 2.8}, {"text": "merci \u00e0 tous de votre pr\u00e9sence une", "start": 176.48, "duration": 2.759}, {"text": "grande chance de pouvoir \u00e9changer avec", "start": 177.959, "duration": 3.161}, {"text": "vous aujourd'hui et de pouvoir vous", "start": 179.239, "duration": 4.0}, {"text": "parler de ces enjeux europ\u00e9ens qui sont", "start": 181.12, "duration": 4.96}, {"text": "effectivement d\u00e9cisifs pour notre avenir", "start": 183.239, "duration": 4.761}, {"text": "et avant de commencer et de rentrer dans", "start": 186.08, "duration": 3.36}, {"text": "le vif du sujet je voulais moi aussi", "start": 188.0, "duration": 2.76}, {"text": "vous remercier monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 189.44, "duration": 2.56}, {"text": "pour tout le travail accomplli au cours", "start": 190.76, "duration": 2.759}, {"text": "des derni\u00e8res ann\u00e9es pour tout ce que", "start": 192.0, "duration": 3.0}, {"text": "vous avez fait pour porter la voix des", "start": 193.519, "duration": 3.161}, {"text": "entreprises fran\u00e7aises au Parlement", "start": 195.0, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en et je peux t\u00e9moigner moi aussi", "start": 196.68, "duration": 4.4}, {"text": "que nos \u00e9changes tr\u00e8s r\u00e9guliers auront", "start": 198.72, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'occasion de tirer la sonnette", "start": 201.08, "duration": 4.56}, {"text": "d'alarme en amont de bien des probl\u00e8mes", "start": 203.239, "duration": 4.481}, {"text": "qui auraient pu se r\u00e9aliser nous n'avons", "start": 205.64, "duration": 4.72}, {"text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9viter tout toujours le", "start": 207.72, "duration": 4.84}, {"text": "pire mais au moins nous aurons \u00e9t\u00e9 gr\u00e2ce", "start": 210.36, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 vous toujours li\u00e9s reli\u00e9s directement", "start": 212.56, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 du terrain et c'est", "start": 215.519, "duration": 4.241}, {"text": "l'occasion pour moi de vous dire \u00e0 quel", "start": 217.519, "duration": 4.961}, {"text": "point votre votre parole toujours", "start": 219.76, "duration": 5.24}, {"text": "courageuse votre votre engagement votre", "start": 222.48, "duration": 4.679}, {"text": "clart\u00e9 auront \u00e9t\u00e9 l'occasion de faire", "start": 225.0, "duration": 4.2}, {"text": "entendre la voix des PME fran\u00e7aises dans", "start": 227.159, "duration": 3.921}, {"text": "le d\u00e9bat europ\u00e9en et pour cela je", "start": 229.2, "duration": 3.36}, {"text": "voulais vraiment vous vous remercier et", "start": 231.08, "duration": 3.04}, {"text": "vous rendre hommage de ce de ce travail", "start": 232.56, "duration": 3.599}, {"text": "de chaque instant \u00e7a aura \u00e9t\u00e9 une chance", "start": 234.12, "duration": 2.959}, {"text": "pour nous de vous accueillir", "start": 236.159, "duration": 2.08}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement avec des chefs", "start": 237.079, "duration": 3.08}, {"text": "d'entreprise \u00e0 Bruxelles de pouvoir", "start": 238.239, "duration": 4.0}, {"text": "partager ensemble les pr\u00e9occupations que", "start": 240.159, "duration": 3.961}, {"text": "nous avions et aujourd'hui peut-\u00eatre de", "start": 242.239, "duration": 3.241}, {"text": "prendre un peu de recul pour regarder", "start": 244.12, "duration": 4.56}, {"text": "les choses en en en les consid\u00e9rant avec", "start": 245.48, "duration": 4.64}, {"text": "la hauteur qui s'impose au moment de", "start": 248.68, "duration": 3.479}, {"text": "cette \u00e9lection parce que cette \u00e9lection", "start": 250.12, "duration": 3.679}, {"text": "je crois elle se d\u00e9roule dans un moment", "start": 252.159, "duration": 3.961}, {"text": "o\u00f9 l'Europe est \u00e0 la crois\u00e9e des chemins", "start": 253.799, "duration": 4.96}, {"text": "et pour nous le contexte qui marque ce", "start": 256.12, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9bat \u00e9lectoral c'est celui je voudrais", "start": 258.759, "duration": 5.0}, {"text": "commencer par l\u00e0 d'un double d\u00e9crochage", "start": 261.12, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9crochage \u00e9conomique de l'Europe dans", "start": 263.759, "duration": 6.401}, {"text": "le monde d\u00e9crochage aussi de la France", "start": 266.12, "duration": 6.919}, {"text": "dans l'espace europ\u00e9en d\u00e9crochage de la", "start": 270.16, "duration": 5.36}, {"text": "de de l'Europe dans le monde avec cette", "start": 273.039, "duration": 4.88}, {"text": "statistique tout simple par exemple l'an", "start": 275.52, "duration": 4.56}, {"text": "dernier le PIB am\u00e9ricain a cru CIN fois", "start": 277.919, "duration": 4.441}, {"text": "plus vite que le PIB de la zone euro nos", "start": 280.08, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9conomies \u00e9taient comparables au seuil", "start": 282.36, "duration": 3.839}, {"text": "des ann\u00e9es 2000 aujourd'hui le PIB", "start": 284.479, "duration": 3.881}, {"text": "am\u00e9ricain est 80 % plus important que", "start": 286.199, "duration": 4.161}, {"text": "celui de l'espace", "start": 288.36, "duration": 4.399}, {"text": "europ\u00e9en d\u00e9crochage de la France en", "start": 290.36, "duration": 4.08}, {"text": "Europe parce que nous le voyons", "start": 292.759, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui notre pays est en train de", "start": 294.44, "duration": 3.08}, {"text": "s'enliser dans une crise qui le", "start": 295.96, "duration": 4.0}, {"text": "singularise dans le travail europ\u00e9en et", "start": 297.52, "duration": 4.44}, {"text": "pour de mauvaises raisons une crise qui", "start": 299.96, "duration": 3.88}, {"text": "se lit dans notre trajectoire budg\u00e9taire", "start": 301.96, "duration": 5.0}, {"text": "qui sid\u00e8re l'Europe enti\u00e8re bien s\u00fbr", "start": 303.84, "duration": 4.84}, {"text": "alors o\u00f9 nos voisins sont en train de se", "start": 306.96, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9sendetter ou de ma\u00eetriser leur d\u00e9ficit", "start": 308.68, "duration": 4.56}, {"text": "nous ne cessons de les aggraver mais le", "start": 311.16, "duration": 3.56}, {"text": "plus important pour moi n'est pas tant", "start": 313.24, "duration": 4.519}, {"text": "le d\u00e9ficit de notre budget public que", "start": 314.72, "duration": 5.08}, {"text": "notre d\u00e9ficit commercial qui me para\u00eet", "start": 317.759, "duration": 3.761}, {"text": "\u00eatre l'indicateur le plus important pour", "start": 319.8, "duration": 3.959}, {"text": "comprendre la situation du pays 100", "start": 321.52, "duration": 4.28}, {"text": "milliards d'euros de d\u00e9ficit commercial", "start": 323.759, "duration": 4.44}, {"text": "l'an dernier c'est un deuxi\u00e8me record", "start": 325.8, "duration": 4.16}, {"text": "historique qui montre qu'en r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 328.199, "duration": 4.201}, {"text": "France devient un pays de consommateur", "start": 329.96, "duration": 4.799}, {"text": "qui ne produit plus ce dont il a besoin", "start": 332.4, "duration": 4.48}, {"text": "et qui en r\u00e9alit\u00e9 finance sa", "start": 334.759, "duration": 4.321}, {"text": "consommation courante par du d\u00e9ficit", "start": 336.88, "duration": 4.96}, {"text": "public et la vente de ses actifs je ne", "start": 339.08, "duration": 3.959}, {"text": "dis pas cela pour que nous sortions", "start": 341.84, "duration": 3.359}, {"text": "d'ici inutilement d\u00e9courag\u00e9s mais parce", "start": 343.039, "duration": 3.561}, {"text": "que je crois nous avons besoin d'un acte", "start": 345.199, "duration": 3.361}, {"text": "de lucidit\u00e9 il faut sortir l'Europe du", "start": 346.6, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9clin et la bonne nouvelle dans cette", "start": 348.56, "duration": 3.6}, {"text": "affaire c'est que cette crise que nous", "start": 350.8, "duration": 3.04}, {"text": "rencontrons j'en suis profond\u00e9ment", "start": 352.16, "duration": 5.4}, {"text": "convaincu n'est pas un accident", "start": 353.84, "duration": 5.28}, {"text": "elle est le r\u00e9sultat de nos propres", "start": 357.56, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9cisions", "start": 359.12, "duration": 4.28}, {"text": "et c'est une bonne nouvelle en r\u00e9alit\u00e9", "start": 360.68, "duration": 5.32}, {"text": "parce que je crois vraiment que nous ne", "start": 363.4, "duration": 4.28}, {"text": "sommes pas aujourd'hui en difficult\u00e9", "start": 366.0, "duration": 3.16}, {"text": "parce que nos comp\u00e9titeurs seraient trop", "start": 367.68, "duration": 3.519}, {"text": "forts pour nous parce que les probl\u00e8mes", "start": 369.16, "duration": 4.0}, {"text": "seraient trop difficiles \u00e0 r\u00e9soudre", "start": 371.199, "duration": 3.84}, {"text": "parce que les difficult\u00e9s seraient", "start": 373.16, "duration": 3.64}, {"text": "insurmontable pour nos pays pour nos", "start": 375.039, "duration": 5.041}, {"text": "entreprises non nous sommes d'abord en", "start": 376.8, "duration": 6.0}, {"text": "difficult\u00e9 parce que nos d\u00e9cisions", "start": 380.08, "duration": 4.519}, {"text": "politiques celles qui ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9 au", "start": 382.8, "duration": 3.119}, {"text": "cours des derni\u00e8res ann\u00e9es nous", "start": 384.599, "duration": 3.921}, {"text": "conduisent \u00e0 la crise actuelle et", "start": 385.919, "duration": 4.601}, {"text": "notamment bien s\u00fbr parce que nous avons", "start": 388.52, "duration": 5.679}, {"text": "fait le choix d'asphyxier notre paysage", "start": 390.52, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9conomique notre tissu productif d'une", "start": 394.199, "duration": 5.161}, {"text": "quantit\u00e9 improbable de normes de", "start": 396.88, "duration": 4.92}, {"text": "contraintes de complexit\u00e9 de charges", "start": 399.36, "duration": 3.959}, {"text": "parce que nous avons accept\u00e9 pendant", "start": 401.8, "duration": 2.76}, {"text": "trop longtemps cette r\u00e9partition", "start": 403.319, "duration": 3.521}, {"text": "mondiale du travail qui fait que les", "start": 404.56, "duration": 5.6}, {"text": "\u00c9tats-Unis inventent la Chine produit et", "start": 406.84, "duration": 5.6}, {"text": "l'Europe r\u00e9glemente et \u00e7a ne peut pas", "start": 410.16, "duration": 3.8}, {"text": "continuer comme \u00e7a parce que si on tire", "start": 412.44, "duration": 3.56}, {"text": "le trait alors \u00e9videmment nous", "start": 413.96, "duration": 3.4}, {"text": "deviendrons incapable m\u00eame de", "start": 416.0, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9glementer des secteurs auquels nous", "start": 417.36, "duration": 4.04}, {"text": "n'avons plus moyens de comprendre la", "start": 418.919, "duration": 6.041}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 de de de des des des ressorts", "start": 421.4, "duration": 5.799}, {"text": "donc je crois qu'aujourd'hui notre d\u00e9fi", "start": 424.96, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 nous et c'est ce que nous avons port\u00e9", "start": 427.199, "duration": 3.961}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en avec la droite", "start": 429.68, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 431.16, "duration": 4.56}, {"text": "notre d\u00e9fi \u00e0 nous c'est de sortir de", "start": 432.68, "duration": 5.48}, {"text": "cette Europe des normes pour entrer dans", "start": 435.72, "duration": 4.759}, {"text": "une Europe des strat\u00e9gies collectives de", "start": 438.16, "duration": 3.759}, {"text": "sortir d'une Europe qui croit que son", "start": 440.479, "duration": 2.72}, {"text": "vrai pouvoir est de produire de la", "start": 441.919, "duration": 3.361}, {"text": "contrainte pour que l'Europe comprenne \u00e0", "start": 443.199, "duration": 4.161}, {"text": "nouveau que le lieu o\u00f9 elle est attendue", "start": 445.28, "duration": 3.84}, {"text": "c'est celui des investissements partag\u00e9s", "start": 447.36, "duration": 3.6}, {"text": "qui nous n ferons retrouver le chemin de", "start": 449.12, "duration": 4.12}, {"text": "la prosp\u00e9rit\u00e9 et vous savez dans ce", "start": 450.96, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9bat je crois malheureusement nous", "start": 453.24, "duration": 3.92}, {"text": "sommes les seuls \u00e0 dire cela dans ce", "start": 454.72, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9bat l'essentiel me semble-t-il et", "start": 457.16, "duration": 3.96}, {"text": "c'est un d\u00e9fi \u00e9conomique mais plus qu'un", "start": 459.52, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9fi \u00e9conomique pardonnez-moi de revenir", "start": 461.12, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e0 mon m\u00e9tier qui est d'enseigner la", "start": 462.599, "duration": 3.121}, {"text": "philosophie c'est aussi un d\u00e9fi de", "start": 463.84, "duration": 3.919}, {"text": "civilisation l'Europe doit d'abord", "start": 465.72, "duration": 5.56}, {"text": "retrouver le sens de la libert\u00e9 les", "start": 467.759, "duration": 5.641}, {"text": "entreprises de nos pays et les PME que", "start": 471.28, "duration": 4.24}, {"text": "vous repr\u00e9sentez ne demande pas d'abord", "start": 473.4, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on leur apporte plus de subventions", "start": 475.52, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on construise de nouveaux pactes des", "start": 477.68, "duration": 4.639}, {"text": "plans des dispositifs des sch\u00e9mas elle", "start": 479.72, "duration": 4.599}, {"text": "demande simplement qu'on les laisse", "start": 482.319, "duration": 4.481}, {"text": "bosser qu'on les laisse travailler qu'on", "start": 484.319, "duration": 4.32}, {"text": "veuille bien enfin les laisser faire et", "start": 486.8, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on veuille bien leur faire confiance", "start": 488.639, "duration": 3.041}, {"text": "et c'est le m\u00eame cri de d\u00e9tresse que", "start": 490.28, "duration": 3.44}, {"text": "j'entends partout dans le pays dans les", "start": 491.68, "duration": 4.359}, {"text": "PME de France mais aussi chez nos", "start": 493.72, "duration": 4.439}, {"text": "agriculteurs chez nos p\u00eacheurs chez nos", "start": 496.039, "duration": 4.041}, {"text": "artisans chez nos commer\u00e7ants qu'on", "start": 498.159, "duration": 5.48}, {"text": "lib\u00e8re enfin notre pays de ce poids des", "start": 500.08, "duration": 5.519}, {"text": "contraintes que nous Fran\u00e7ais nous avons", "start": 503.639, "duration": 4.721}, {"text": "le g\u00e9nie de sur imposer de surtransposer", "start": 505.599, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 ceux qui travaillent chez nous par", "start": 508.36, "duration": 2.839}, {"text": "rapport au monde de contraintes que", "start": 509.879, "duration": 3.84}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9 bien", "start": 511.199, "duration": 4.681}, {"text": "s\u00fbr le d\u00e9fi environnemental est majeur", "start": 513.719, "duration": 3.641}, {"text": "bien s\u00fbr la transition environnementale", "start": 515.88, "duration": 3.36}, {"text": "est devant nous mais on ne peut pas", "start": 517.36, "duration": 3.919}, {"text": "regarder le d\u00e9fi climatique si on", "start": 519.24, "duration": 4.599}, {"text": "continue de l'observer avec la myopie", "start": 521.279, "duration": 4.24}, {"text": "habituelle du d\u00e9bat", "start": 523.839, "duration": 4.961}, {"text": "europ\u00e9en le vrai probl\u00e8me du climat", "start": 525.519, "duration": 6.201}, {"text": "n'est pas dans ce que l'Europe produit", "start": 528.8, "duration": 4.84}, {"text": "le vrai probl\u00e8me du climat n'est pas", "start": 531.72, "duration": 4.04}, {"text": "dans nos entreprises n'est pas chez nos", "start": 533.64, "duration": 4.72}, {"text": "agriculteurs il se trouve \u00e9videmment", "start": 535.76, "duration": 5.12}, {"text": "dans le d\u00e9bat mondial auquel nous sommes", "start": 538.36, "duration": 5.08}, {"text": "confront\u00e9s les 2/ers des \u00e9missions", "start": 540.88, "duration": 5.28}, {"text": "mondiales sont effectu\u00e9 par 10 pays dont", "start": 543.44, "duration": 4.28}, {"text": "un seul est europ\u00e9en l'Allemagne qui", "start": 546.16, "duration": 3.84}, {"text": "arrive en queue de Ploton avec 1,8 % du", "start": 547.72, "duration": 4.32}, {"text": "total des \u00e9missions la Chine \u00e0 elle", "start": 550.0, "duration": 4.12}, {"text": "toute seule \u00e9met 33 % des \u00e9missions de", "start": 552.04, "duration": 4.039}, {"text": "carbone dans le monde et ses \u00e9missions", "start": 554.12, "duration": 5.0}, {"text": "ont ont augment\u00e9 de 6 % l'an dernier en", "start": 556.079, "duration": 5.121}, {"text": "2022 la Chine a annonc\u00e9 qu'elle ouvrait", "start": 559.12, "duration": 3.959}, {"text": "deux nouvelles centrales \u00e0 charbon par", "start": 561.2, "duration": 4.16}, {"text": "semaine le vrai sujet du climat il est", "start": 563.079, "duration": 5.241}, {"text": "l\u00e0 et quand on pr\u00e9tend sauver le climat", "start": 565.36, "duration": 4.8}, {"text": "en rendant la vie impossible \u00e0 ceux qui", "start": 568.32, "duration": 3.72}, {"text": "produisent en Europe en r\u00e9alit\u00e9 on", "start": 570.16, "duration": 3.64}, {"text": "commet la double faute et la double", "start": 572.04, "duration": 4.72}, {"text": "peine impos\u00e9e aux Europ\u00e9ens qu'\u00e0 la fois", "start": 573.8, "duration": 5.4}, {"text": "on d\u00e9truit notre \u00e9conomie et qu'en m\u00eame", "start": 576.76, "duration": 4.72}, {"text": "temps on offre des parts de march\u00e9 sur", "start": 579.2, "duration": 4.36}, {"text": "notre propre continent \u00e0 des mod\u00e8les de", "start": 581.48, "duration": 3.4}, {"text": "production dans les paystiers qui", "start": 583.56, "duration": 3.68}, {"text": "ab\u00eement bien plus la plan\u00e8te en disant", "start": 584.88, "duration": 3.68}, {"text": "cela je ne dis pas que l'Europe n'est", "start": 587.24, "duration": 3.279}, {"text": "responsable de rien mais elle n'est pas", "start": 588.56, "duration": 3.32}, {"text": "responsable d'abord parce qu'elle", "start": 590.519, "duration": 3.121}, {"text": "produit elle est responsable d'abord", "start": 591.88, "duration": 4.199}, {"text": "parce qu'elle importe et notre d\u00e9fi \u00e0", "start": 593.64, "duration": 4.4}, {"text": "nous c'est de faire du march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 596.079, "duration": 3.88}, {"text": "le premier march\u00e9 mondial avec la plus", "start": 598.04, "duration": 3.64}, {"text": "grande profondeur de march\u00e9 d'en faire", "start": 599.959, "duration": 3.241}, {"text": "un levier pour la d\u00e9carbonation des", "start": 601.68, "duration": 3.76}, {"text": "grands producteurs mondiaux la grande", "start": 603.2, "duration": 4.04}, {"text": "bonne nouvelle de ce d\u00e9bat c'est que", "start": 605.44, "duration": 4.72}, {"text": "pour un jeune fran\u00e7ais aujourd'hui pour", "start": 607.24, "duration": 5.159}, {"text": "un jeune fran\u00e7ais qui s'engage dans le", "start": 610.16, "duration": 4.44}, {"text": "monde \u00e9conomique il y a une convergence", "start": 612.399, "duration": 5.841}, {"text": "absolue entre la volont\u00e9 de d\u00e9carboner", "start": 614.6, "duration": 5.52}, {"text": "la production mondiale et le fait de", "start": 618.24, "duration": 3.2}, {"text": "produire chez nous il y a une", "start": 620.12, "duration": 3.399}, {"text": "convergence absolue entre le fait de", "start": 621.44, "duration": 3.76}, {"text": "faire valoir les plus grandes exigences", "start": 623.519, "duration": 3.56}, {"text": "en mati\u00e8re sociale et le fait de", "start": 625.2, "duration": 3.68}, {"text": "produire chez nous ce ne serait pas la", "start": 627.079, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00eame chose ch pour un jeune asiatique ou", "start": 628.88, "duration": 5.48}, {"text": "pour un jeune am\u00e9ricain mais en Europe", "start": 631.24, "duration": 4.839}, {"text": "nous avons la certitude que nos", "start": 634.36, "duration": 4.0}, {"text": "entreprises respectent d\u00e9j\u00e0 les r\u00e8gles", "start": 636.079, "duration": 4.281}, {"text": "les plus exigeantes au monde en mati\u00e8re", "start": 638.36, "duration": 3.599}, {"text": "environnementale et en mati\u00e8re sociale", "start": 640.36, "duration": 3.2}, {"text": "et donc le grand d\u00e9fi pour nous n'est", "start": 641.959, "duration": 3.041}, {"text": "pas de cr\u00e9er encore plus de contraintes", "start": 643.56, "duration": 3.04}, {"text": "sur leurs \u00e9paules le grand d\u00e9fi c'est de", "start": 645.0, "duration": 2.959}, {"text": "les lib\u00e9rer pour qu'elles puisse", "start": 646.6, "duration": 2.679}, {"text": "produire \u00e0 nouveau et pour que nous", "start": 647.959, "duration": 3.32}, {"text": "puissions faire en sorte que d'une", "start": 649.279, "duration": 3.601}, {"text": "mani\u00e8re globale et mondiale la", "start": 651.279, "duration": 3.881}, {"text": "production s'am\u00e9liore et que l'\u00e9conomie", "start": 652.88, "duration": 4.0}, {"text": "se d\u00e9carbone et que nos standards", "start": 655.16, "duration": 3.76}, {"text": "sociaux puissent rayonner dans le reste", "start": 656.88, "duration": 4.079}, {"text": "du monde je crois que l'Europe doit", "start": 658.92, "duration": 4.0}, {"text": "sortir absolument de cette logique qui", "start": 660.959, "duration": 4.56}, {"text": "l'a conduite au bord du d\u00e9clin", "start": 662.92, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui qui consiste \u00e0 vouloir", "start": 665.519, "duration": 3.88}, {"text": "toujours \u00eatre les premiers de la classe", "start": 667.56, "duration": 3.719}, {"text": "dans le monde \u00e0 vouloir \u00eatre les plus", "start": 669.399, "duration": 4.041}, {"text": "vertueux \u00e0 vouloir comme on dit trop", "start": 671.279, "duration": 4.761}, {"text": "souvent dans le bon jargon bruxellois", "start": 673.44, "duration": 5.519}, {"text": "lead by example si vous voulez toujours", "start": 676.04, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eatre les plus vertueux mais que vous", "start": 678.959, "duration": 4.601}, {"text": "\u00eates les seuls \u00e0 vous imposer la vertu", "start": 680.72, "duration": 4.72}, {"text": "vous n'\u00eates pas du tout un exemple vous", "start": 683.56, "duration": 3.92}, {"text": "\u00eates juste une victime et c'est ce qui", "start": 685.44, "duration": 4.16}, {"text": "est en train de se produire aujourd'hui", "start": 687.48, "duration": 4.4}, {"text": "donc il faut sortir de ce sch\u00e9ma et je", "start": 689.6, "duration": 5.16}, {"text": "dirais en deux temps quelle est notre", "start": 691.88, "duration": 5.8}, {"text": "strat\u00e9gie la premi\u00e8re chose \u00e0 faire", "start": 694.76, "duration": 4.879}, {"text": "c'est cette exigence de libert\u00e9", "start": 697.68, "duration": 5.279}, {"text": "retrouv\u00e9e donc il faut et cela c'est la", "start": 699.639, "duration": 4.961}, {"text": "coh\u00e9rence de mon engagement au sein du", "start": 702.959, "duration": 3.241}, {"text": "PPE au sein de la droite europ\u00e9enne qui", "start": 704.6, "duration": 3.919}, {"text": "me pousse \u00e0 vous le dire il faut arr\u00eater", "start": 706.2, "duration": 4.92}, {"text": "d'urgence cet emballement normatif qui", "start": 708.519, "duration": 4.241}, {"text": "conduit aujourd'hui \u00e0 l'an\u00e9mie notre", "start": 711.12, "duration": 4.12}, {"text": "paysage \u00e9conomique nous demandons avec", "start": 712.76, "duration": 4.639}, {"text": "le PPE depuis 3 ans maintenant nous", "start": 715.24, "duration": 4.92}, {"text": "demandons un moratoire l\u00e9gis atif je ne", "start": 717.399, "duration": 3.761}, {"text": "viens pas vous voir que pour les", "start": 720.16, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lections et nous ne parlons pas de cela", "start": 721.16, "duration": 4.359}, {"text": "que dans les moments de d\u00e9bat \u00e9lectoraux", "start": 723.32, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e7a fait 3 ans que nous disons qu'il faut", "start": 725.519, "duration": 3.641}, {"text": "faire une pause dans le travail", "start": 727.639, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9glementaire pour commencer par faire", "start": 729.16, "duration": 3.88}, {"text": "en sorte d'\u00e9tudier l'impact de nos", "start": 730.88, "duration": 4.0}, {"text": "propres l\u00e9gislations voir ce qui", "start": 733.04, "duration": 3.52}, {"text": "fonctionne et ce qui disysfonctionne", "start": 734.88, "duration": 3.72}, {"text": "voir ce qu'il faut garder ce qu'il faut", "start": 736.56, "duration": 4.8}, {"text": "ajuster ce qu'il faut supprimer et je", "start": 738.6, "duration": 5.32}, {"text": "n'ai aucune esp\u00e8ce de scrupule \u00e0 vous le", "start": 741.36, "duration": 4.76}, {"text": "dire aujourd'hui le c\u0153ur de notre projet", "start": 743.92, "duration": 3.88}, {"text": "n'est pas d'abord de produire des textes", "start": 746.12, "duration": 4.04}, {"text": "mais d'en supprimer parce que oui nous", "start": 747.8, "duration": 4.839}, {"text": "devons retrouver la libert\u00e9 retrouver la", "start": 750.16, "duration": 4.479}, {"text": "libert\u00e9 \u00e7a veut dire arr\u00eater les trains", "start": 752.639, "duration": 3.281}, {"text": "qui s'emballent avant qu'il ne soit trop", "start": 754.639, "duration": 3.64}, {"text": "tard je pense \u00e9videmment \u00e0 la directive", "start": 755.92, "duration": 5.279}, {"text": "CSRD que vous avez \u00e9voqu\u00e9 il faudra j'en", "start": 758.279, "duration": 6.201}, {"text": "suis convaincu revenir sur CSRD et", "start": 761.199, "duration": 5.76}, {"text": "supprimer cette directive il faudra", "start": 764.48, "duration": 4.56}, {"text": "abroger de la m\u00eame mani\u00e8re la directive", "start": 766.959, "duration": 3.961}, {"text": "devoir de vigilance qui vient tout juste", "start": 769.04, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00eatre vot\u00e9e j'attire d'ailleurs votre", "start": 770.92, "duration": 4.4}, {"text": "attention sur la question de la", "start": 773.12, "duration": 3.76}, {"text": "coh\u00e9rence des forces politiques qui se", "start": 775.32, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9sentent \u00e0 cette \u00e9lection beaucoup je", "start": 776.88, "duration": 4.24}, {"text": "n'en doute pas viendront ici vous parler", "start": 779.279, "duration": 4.24}, {"text": "de simplification beaucoup vont vous", "start": 781.12, "duration": 5.0}, {"text": "parler de simplifier et d'all\u00e9ger le", "start": 783.519, "duration": 4.0}, {"text": "poids des normes qui p\u00e8sent sur vos", "start": 786.12, "duration": 3.2}, {"text": "entreprises mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que les", "start": 787.519, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9cisions qui sont prises disent", "start": 789.32, "duration": 4.6}, {"text": "beaucoup de la r\u00e9alit\u00e9 de la constance", "start": 791.8, "duration": 3.599}, {"text": "et de la coh\u00e9rence des engagement de", "start": 793.92, "duration": 3.56}, {"text": "chacun la directive devoir de vigilance", "start": 795.399, "duration": 4.44}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 la derni\u00e8re session", "start": 797.48, "duration": 4.599}, {"text": "plini\u00e8ire du Parlement europ\u00e9en c'\u00e9tait", "start": 799.839, "duration": 4.56}, {"text": "il y a 3 semaines maintenant et cette", "start": 802.079, "duration": 4.081}, {"text": "directive a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e par une majorit\u00e9", "start": 804.399, "duration": 3.161}, {"text": "que nous aurons vu \u00e0 l'\u0153uvre sur ces", "start": 806.16, "duration": 2.96}, {"text": "sujets au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 807.56, "duration": 4.16}, {"text": "ann\u00e9e une majorit\u00e9 r\u00e9guli\u00e8re r\u00e9currente", "start": 809.12, "duration": 3.44}, {"text": "comme vous le savez au Parlement", "start": 811.72, "duration": 2.559}, {"text": "europ\u00e9en il n'y a pas de coalition les", "start": 812.56, "duration": 3.639}, {"text": "majorit\u00e9s se font ou se d\u00e9fond texte par", "start": 814.279, "duration": 3.601}, {"text": "texte mais sur les textes les plus", "start": 816.199, "duration": 3.64}, {"text": "politiques les plus importants on aura", "start": 817.88, "duration": 4.44}, {"text": "vu se construire cette majorit\u00e9", "start": 819.839, "duration": 6.521}, {"text": "constitu\u00e9e des socialistes des Verts de", "start": 822.32, "duration": 6.519}, {"text": "l'extr\u00eame gauche et malheureusement des", "start": 826.36, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 828.839, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7aise c'est Monsieur campfin", "start": 830.519, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission de", "start": 833.079, "duration": 3.161}, {"text": "l'environnement qui portait avec les", "start": 833.959, "duration": 4.24}, {"text": "socialistes avec Manon auri de la France", "start": 836.24, "duration": 3.76}, {"text": "insoumise la directive devoir de", "start": 838.199, "duration": 3.88}, {"text": "vigilance qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e il y a", "start": 840.0, "duration": 4.04}, {"text": "quelques semaines de cela seulement et", "start": 842.079, "duration": 3.481}, {"text": "nous nous disions que cette directive", "start": 844.04, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9tait inacceptable parce que on voudrait", "start": 845.56, "duration": 4.6}, {"text": "nous faire croire qu'elle ne s'applique", "start": 848.839, "duration": 2.92}, {"text": "aux grandes entreprises mais vous le", "start": 850.16, "duration": 3.919}, {"text": "savez tr\u00e8s bien les grandes entreprises", "start": 851.759, "duration": 4.0}, {"text": "ont des fournisseurs et vous le savez", "start": 854.079, "duration": 3.161}, {"text": "d'autant mieux que vous \u00eates pour", "start": 855.759, "duration": 3.561}, {"text": "beaucoup d'entre vous leur fournisseur", "start": 857.24, "duration": 3.599}, {"text": "et que quand on impose \u00e0 une grande", "start": 859.32, "duration": 4.079}, {"text": "entreprise de remplir des dizaines de", "start": 860.839, "duration": 5.161}, {"text": "pages de dossiers pour confirmer qu'elle", "start": 863.399, "duration": 5.36}, {"text": "se conforme \u00e0 des centaines de points de", "start": 866.0, "duration": 5.0}, {"text": "cont \u00f4 qui sont exig\u00e9s d'elle elle", "start": 868.759, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9percuteent le poids de cette charge", "start": 871.0, "duration": 4.079}, {"text": "sur vous parce que vous \u00eates sa cha\u00eene", "start": 873.079, "duration": 3.76}, {"text": "de valeur parce que vous \u00eates ceux qui", "start": 875.079, "duration": 4.721}, {"text": "la font vivre et donc \u00e9videmment que", "start": 876.839, "duration": 5.081}, {"text": "c'est sur toute l'\u00e9conomie et sur nos", "start": 879.8, "duration": 4.76}, {"text": "PME en particulier que p\u00e8se ce r\u00e9sultat", "start": 881.92, "duration": 4.32}, {"text": "nous n'avons cess\u00e9 de le dire avec le", "start": 884.56, "duration": 3.639}, {"text": "PPE parce que nous sommes le seul groupe", "start": 886.24, "duration": 4.08}, {"text": "politique au Parlement europ\u00e9en qui", "start": 888.199, "duration": 5.32}, {"text": "ayons un groupe de travail sp\u00e9cifique", "start": 890.32, "duration": 6.319}, {"text": "sur les PME nous avons au sein de notre", "start": 893.519, "duration": 5.88}, {"text": "groupe parlementaire un lieu d' \u00e9tude", "start": 896.639, "duration": 5.241}, {"text": "sp\u00e9cifiquement consacr\u00e9 au PME parce que", "start": 899.399, "duration": 3.841}, {"text": "nous voulons savoir avant chaque", "start": 901.88, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9glementation quel sera l'impact des", "start": 903.24, "duration": 4.48}, {"text": "textes vot\u00e9s sur le monde des PME nous", "start": 905.24, "duration": 3.719}, {"text": "savons que c'est l\u00e0 que se trouve", "start": 907.72, "duration": 2.84}, {"text": "l'essentiel de la valeur ajout\u00e9e une", "start": 908.959, "duration": 3.481}, {"text": "tr\u00e8s grande part de l'emploi le tissu", "start": 910.56, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9conomique fondamental qui fait la", "start": 912.44, "duration": 3.56}, {"text": "vitalit\u00e9 de nos pays et nous savons que", "start": 914.279, "duration": 3.521}, {"text": "nous n'avons pas le droit de rendre la", "start": 916.0, "duration": 4.279}, {"text": "vie impossible \u00e0 ces acteurs essentiels", "start": 917.8, "duration": 4.8}, {"text": "et nous savons aussi que c'est notre", "start": 920.279, "duration": 5.161}, {"text": "devoir de nous donner pour mission de", "start": 922.6, "duration": 4.76}, {"text": "les \u00e9couter singuli\u00e8rement parce que les", "start": 925.44, "duration": 3.28}, {"text": "grandes entreprises n'ayont pas peur de", "start": 927.36, "duration": 3.52}, {"text": "le dire dire les gros les grands acteurs", "start": 928.72, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9conomiques ont la capacit\u00e9 d'absorber", "start": 930.88, "duration": 3.879}, {"text": "le poids de la r\u00e9glementation les grands", "start": 932.88, "duration": 3.24}, {"text": "acteurs \u00e9conomiques ont aussi la", "start": 934.759, "duration": 4.161}, {"text": "capacit\u00e9 de faire le travail d'influence", "start": 936.12, "duration": 4.079}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en pour faire", "start": 938.92, "duration": 3.2}, {"text": "entendre leur voix mais les PME", "start": 940.199, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9videmment sont ceux que nous avons le", "start": 942.12, "duration": 4.04}, {"text": "devoir de rejoindre avec le plus", "start": 944.44, "duration": 4.12}, {"text": "d'exigigen pour comprendre comment ils", "start": 946.16, "duration": 4.359}, {"text": "vivront le r\u00e9sultat des textes que nous", "start": 948.56, "duration": 4.48}, {"text": "votons et et je crois que c'est cela qui", "start": 950.519, "duration": 4.401}, {"text": "nous a permis d'attirer l'attention et", "start": 953.04, "duration": 4.359}, {"text": "d'alerter en amont sur ces textes qui", "start": 954.92, "duration": 4.159}, {"text": "auront \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s au cours du dernier", "start": 957.399, "duration": 3.641}, {"text": "mandat c'est aussi la raison pour", "start": 959.079, "duration": 3.68}, {"text": "laquelle nous d\u00e9fendons la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 961.04, "duration": 5.039}, {"text": "revenir sur euh des orientations", "start": 962.759, "duration": 5.961}, {"text": "industrielles et \u00e9nerg\u00e9tiques qui auront", "start": 966.079, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 je crois tr\u00e8s dangereuses pour", "start": 968.72, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9conomie europ\u00e9enne au cours des", "start": 971.68, "duration": 4.399}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es je me suis battu avec", "start": 973.16, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9termination contre la fragilisation de", "start": 976.079, "duration": 4.401}, {"text": "notre fili\u00e8re nucl\u00e9aire port\u00e9 par la", "start": 978.319, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame majorit\u00e9 en incluant les d\u00e9put\u00e9s", "start": 980.48, "duration": 3.839}, {"text": "macronistes qui comme les socialistes et", "start": 982.639, "duration": 4.0}, {"text": "les Verts ont vot\u00e9 contre le nucl\u00e9aire", "start": 984.319, "duration": 4.241}, {"text": "dans toutes les occasions possibles tout", "start": 986.639, "duration": 4.32}, {"text": "au long de ce mandat je me permets de le", "start": 988.56, "duration": 3.36}, {"text": "dire parce que je crois qu'il faut que", "start": 990.959, "duration": 2.601}, {"text": "chacun assume sa responsabilit\u00e9 vous", "start": 991.92, "duration": 2.719}, {"text": "n'avez pas devant vous seulement des", "start": 993.56, "duration": 2.519}, {"text": "gens qui portent des projets vous avez", "start": 994.639, "duration": 2.68}, {"text": "aussi des gens qui doivent assumer un", "start": 996.079, "duration": 3.081}, {"text": "bilan et vous \u00eates chef d'entreprise et", "start": 997.319, "duration": 2.681}, {"text": "vous savez ce que c'est que la", "start": 999.16, "duration": 2.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 et vous savez qu'on a pas", "start": 1000.0, "duration": 3.0}, {"text": "le droit de se d\u00e9fausser des choix qu'on", "start": 1001.6, "duration": 2.679}, {"text": "a fait et que quand on a fait des", "start": 1003.0, "duration": 2.8}, {"text": "mauvais choix et bien d'une certaine", "start": 1004.279, "duration": 2.521}, {"text": "mani\u00e8re il faut commencer par les", "start": 1005.8, "duration": 2.519}, {"text": "reconna\u00eetre parce que sinon il y a", "start": 1006.8, "duration": 3.039}, {"text": "aucune esp\u00e8ce de lucidit\u00e9 qui peut", "start": 1008.319, "duration": 3.2}, {"text": "sortir des illusions qu'on essaie", "start": 1009.839, "duration": 4.081}, {"text": "d'entretenir donc le nucl\u00e9aire a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1011.519, "duration": 4.361}, {"text": "combat majeur la question du march\u00e9 de", "start": 1013.92, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 est une question cruciale", "start": 1015.88, "duration": 3.519}, {"text": "on y reviendra peut-\u00eatre mais le sujet", "start": 1017.44, "duration": 3.6}, {"text": "des factures d'\u00e9lectricit\u00e9 que vos", "start": 1019.399, "duration": 2.961}, {"text": "entreprises affrontent n'est pas", "start": 1021.04, "duration": 2.919}, {"text": "seulement une question de march\u00e9 c'est", "start": 1022.36, "duration": 3.439}, {"text": "une question industrielle c'est pas", "start": 1023.959, "duration": 3.201}, {"text": "seulement une question de commerce de", "start": 1025.799, "duration": 2.841}, {"text": "l'\u00e9nergie c'est une question de", "start": 1027.16, "duration": 3.44}, {"text": "production d'\u00e9nergie et si les prix de", "start": 1028.64, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 ont explos\u00e9 c'est d'abord", "start": 1030.6, "duration": 3.56}, {"text": "parce que nous Fran\u00e7ais nous avons", "start": 1032.64, "duration": 4.08}, {"text": "laiss\u00e9 sur notre sol se fragiliser cette", "start": 1034.16, "duration": 4.32}, {"text": "fili\u00e8re qui avait fait pendant longtemps", "start": 1036.72, "duration": 4.64}, {"text": "non seulement la comp\u00e9titivit\u00e9 de nos", "start": 1038.48, "duration": 5.319}, {"text": "entreprises mais aussi la capacit\u00e9 de", "start": 1041.36, "duration": 4.719}, {"text": "souverainet\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 1043.799, "duration": 4.601}, {"text": "de notre pays en m\u00eame temps que bien s\u00fbr", "start": 1046.079, "duration": 4.48}, {"text": "son son son Excellence", "start": 1048.4, "duration": 3.96}, {"text": "environnementale je me suis battu", "start": 1050.559, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e9galement avec d\u00e9termination contre le", "start": 1052.36, "duration": 5.64}, {"text": "texte que je crois l\u00e0 aussi nous devrons", "start": 1056.12, "duration": 4.12}, {"text": "abroger peut-\u00eatre un sujet de d\u00e9bat", "start": 1058.0, "duration": 3.919}, {"text": "entre nous nous le verrons mais je suis", "start": 1060.24, "duration": 3.48}, {"text": "convaincu qu'il faudra revenir dessus", "start": 1061.919, "duration": 3.321}, {"text": "l'interdiction du moteur thermique en", "start": 1063.72, "duration": 4.44}, {"text": "2035 est un des signes de la na\u00efvet\u00e9", "start": 1065.24, "duration": 4.64}, {"text": "incroyable de l'Europe \u00e0 l'\u00e9gard de la", "start": 1068.16, "duration": 3.759}, {"text": "Chine en m\u00eame temps qu'un signe", "start": 1069.88, "duration": 4.24}, {"text": "d'ailleurs de ce qui rel\u00e8ve pour moi", "start": 1071.919, "duration": 4.441}, {"text": "d'une forme d'erreur dans la conception", "start": 1074.12, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame du travail parlementaire je ne", "start": 1076.36, "duration": 4.76}, {"text": "crois pas un instant que le r\u00f4le du", "start": 1078.36, "duration": 5.52}, {"text": "politique soit de d\u00e9finir les choix", "start": 1081.12, "duration": 4.799}, {"text": "technologiques que l'industrie doit", "start": 1083.88, "duration": 4.36}, {"text": "assumer le r\u00f4le du politique c'est de", "start": 1085.919, "duration": 5.321}, {"text": "fixer la finalit\u00e9 et charge ensuite \u00e0", "start": 1088.24, "duration": 5.72}, {"text": "l'industrie charge aux chercheurs au", "start": 1091.24, "duration": 4.439}, {"text": "savant au monde de la recherche et de", "start": 1093.96, "duration": 3.839}, {"text": "l'innovation de trouver les solutions", "start": 1095.679, "duration": 5.401}, {"text": "pour atteindre les objectifs le r\u00f4le du", "start": 1097.799, "duration": 5.561}, {"text": "l\u00e9gislateur n'est pas de dire les moyen", "start": 1101.08, "duration": 4.8}, {"text": "c'est de fixer les fins et laissons", "start": 1103.36, "duration": 4.64}, {"text": "ensuite faire une fois de plus laissons", "start": 1105.88, "duration": 4.08}, {"text": "travailler ce qui qui savent c'est le", "start": 1108.0, "duration": 4.12}, {"text": "principe de neutralit\u00e9 technologique qui", "start": 1109.96, "duration": 4.52}, {"text": "aurait d\u00fb conduire \u00e0 ne jamais attaquer", "start": 1112.12, "duration": 3.84}, {"text": "le nucl\u00e9aire comme il l'a \u00e9t\u00e9 au cours", "start": 1114.48, "duration": 3.0}, {"text": "des derni\u00e8res ann\u00e9es qui aurait d\u00fb nous", "start": 1115.96, "duration": 3.8}, {"text": "conduire aussi \u00e0 fixer un objectif de", "start": 1117.48, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9carbonation pour le v\u00e9hicule pour le", "start": 1119.76, "duration": 5.279}, {"text": "transport routier un objectif de", "start": 1122.64, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9carbonation qui se fonde sur la", "start": 1125.039, "duration": 3.88}, {"text": "totalit\u00e9 du cycle de vie d'un v\u00e9hicule", "start": 1126.76, "duration": 3.799}, {"text": "pas seulement sur ses \u00e9missions au", "start": 1128.919, "duration": 4.0}, {"text": "moment o\u00f9 il roule et qui \u00e0 la fin", "start": 1130.559, "duration": 3.801}, {"text": "aurait d\u00fb nous conduire \u00e0 ne pas nous", "start": 1132.919, "duration": 3.561}, {"text": "imisser dans la question de savoir quel", "start": 1134.36, "duration": 3.88}, {"text": "type de motorisation quel type de", "start": 1136.48, "duration": 3.12}, {"text": "solution technologique doit nous", "start": 1138.24, "duration": 2.96}, {"text": "permettre d'atteindre les objectifs que", "start": 1139.6, "duration": 3.52}, {"text": "nous nous fixons sortir d'une Europe qui", "start": 1141.2, "duration": 3.88}, {"text": "rentre dans le micranagement sortir", "start": 1143.12, "duration": 3.12}, {"text": "d'une Europe qui rentre dans la", "start": 1145.08, "duration": 3.32}, {"text": "contrainte permanente qui fait le jeu", "start": 1146.24, "duration": 4.319}, {"text": "encore une fois je le redis de ces", "start": 1148.4, "duration": 4.24}, {"text": "adversaires commerciaux et nous nous", "start": 1150.559, "duration": 4.641}, {"text": "n'avons aucune esp\u00e8ce de doute sur le", "start": 1152.64, "duration": 4.72}, {"text": "fait que la libert\u00e9 est f\u00e9conde nous", "start": 1155.2, "duration": 4.0}, {"text": "croyons \u00e0 la libert\u00e9 d'entreprendre nous", "start": 1157.36, "duration": 3.559}, {"text": "croyons \u00e0 la libert\u00e9 des \u00e9changes nous", "start": 1159.2, "duration": 3.44}, {"text": "croyons \u00e0 la libert\u00e9 du commerce parce", "start": 1160.919, "duration": 3.0}, {"text": "que tout cela fait la force et la", "start": 1162.64, "duration": 3.48}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 de nos pays nous n'avons", "start": 1163.919, "duration": 3.841}, {"text": "aucune esp\u00e8ce d'inqui\u00e9tude sur le fait", "start": 1166.12, "duration": 3.12}, {"text": "que nos entreprises sont capables de", "start": 1167.76, "duration": 3.36}, {"text": "rayonner dans le monde entier mais le", "start": 1169.24, "duration": 5.04}, {"text": "commerce n'a de sens que s'il est loyal", "start": 1171.12, "duration": 6.08}, {"text": "et l'\u00e9change commercial suppose pour que", "start": 1174.28, "duration": 5.639}, {"text": "nous puissions faire valoir nos atouts", "start": 1177.2, "duration": 4.56}, {"text": "une r\u00e9ciprocit\u00e9 vous l'avez dit \u00e0", "start": 1179.919, "duration": 3.521}, {"text": "l'instant qui aujourd'hui c'est le moins", "start": 1181.76, "duration": 3.399}, {"text": "qu'on puisse dire n'est absolument pas", "start": 1183.44, "duration": 4.08}, {"text": "garantie aux entreprises de nos pays et", "start": 1185.159, "duration": 3.561}, {"text": "c'est la raison pour laquelle", "start": 1187.52, "duration": 3.36}, {"text": "typiquement une d\u00e9cision comme celle-ci", "start": 1188.72, "duration": 3.76}, {"text": "aura \u00e9t\u00e9 une preuve de plus de cette", "start": 1190.88, "duration": 3.679}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de la Chine que je", "start": 1192.48, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9nonce depuis des ann\u00e9es la Chine a", "start": 1194.559, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui une strat\u00e9gie de sur", "start": 1197.08, "duration": 3.52}, {"text": "production industrielle dont le but est", "start": 1198.76, "duration": 3.88}, {"text": "de d\u00e9vaster notre propre capacit\u00e9 de", "start": 1200.6, "duration": 5.0}, {"text": "produire sur notre continent demain je", "start": 1202.64, "duration": 4.72}, {"text": "ne le lu je ne lui reproche pas de", "start": 1205.6, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats je reproche", "start": 1207.36, "duration": 3.84}, {"text": "seulement aux dirigeants europ\u00e9ens de ne", "start": 1209.36, "duration": 3.88}, {"text": "pas d\u00e9fendre les leurs et c'est \u00e7a le", "start": 1211.2, "duration": 4.0}, {"text": "vrai sujet aujourd'hui c'est d'autant", "start": 1213.24, "duration": 4.2}, {"text": "plus inqui\u00e9tant que les \u00c9tats-Unis ont", "start": 1215.2, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9agir avec beaucoup de", "start": 1217.44, "duration": 4.719}, {"text": "fermet\u00e9 on l'a appris hier les", "start": 1219.28, "duration": 5.36}, {"text": "\u00c9tats-Unis vont taxer \u00e0 100 % les", "start": 1222.159, "duration": 3.88}, {"text": "importations de v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 1224.64, "duration": 3.0}, {"text": "chinois non pas sp\u00e9cialement je crois", "start": 1226.039, "duration": 3.721}, {"text": "les \u00c9tats-Unis un monde antilib\u00e9ral mais", "start": 1227.64, "duration": 4.8}, {"text": "ils ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas \u00eatre na\u00eff et", "start": 1229.76, "duration": 4.279}, {"text": "nous pendant ce temps-l\u00e0 puisque nous", "start": 1232.44, "duration": 3.16}, {"text": "mettons trop de temps \u00e0 r\u00e9agir nous", "start": 1234.039, "duration": 3.0}, {"text": "devenons le march\u00e9 de d\u00e9bouch\u00e9", "start": 1235.6, "duration": 3.36}, {"text": "principale de cette surproduction", "start": 1237.039, "duration": 4.481}, {"text": "chinoise et l\u00e0 encore je le crois nous", "start": 1238.96, "duration": 4.12}, {"text": "devons sortir de la na\u00efvet\u00e9 pour l'avoir", "start": 1241.52, "duration": 2.84}, {"text": "dit au Parlement europ\u00e9en depuis des", "start": 1243.08, "duration": 2.88}, {"text": "ann\u00e9es j'ai appris il y a quelques jours", "start": 1244.36, "duration": 3.679}, {"text": "que j'avais fait moi-m\u00eame l'objet d'une", "start": 1245.96, "duration": 5.28}, {"text": "action de de de de piratage des services", "start": 1248.039, "duration": 7.241}, {"text": "chinois euh je l'ai appris par par les", "start": 1251.24, "duration": 6.12}, {"text": "les services secrets am\u00e9ricains je ne", "start": 1255.28, "duration": 3.36}, {"text": "pensais pas me trouver un jour dans dans", "start": 1257.36, "duration": 2.319}, {"text": "une situation comme celle-l\u00e0 mais c'est", "start": 1258.64, "duration": 2.84}, {"text": "une preuve de plus pour moi que nous", "start": 1259.679, "duration": 3.48}, {"text": "devons ouvrir les yeux sur le fait que", "start": 1261.48, "duration": 2.84}, {"text": "nous sommes dans un monde o\u00f9 la", "start": 1263.159, "duration": 2.76}, {"text": "comp\u00e9tition se fait de plus en plus rude", "start": 1264.32, "duration": 3.08}, {"text": "et si nous voulons que nos entreprises", "start": 1265.919, "duration": 3.24}, {"text": "puissent continuer \u00e0 produire puissent", "start": 1267.4, "duration": 3.04}, {"text": "continuer \u00e0 rayonner ce qu'elles peuvent", "start": 1269.159, "duration": 2.961}, {"text": "j'en suis convaincu \u00e0 nous de faire en", "start": 1270.44, "duration": 3.76}, {"text": "sorte de sortir de la na\u00efvet\u00e9 \u00e0 nous de", "start": 1272.12, "duration": 3.4}, {"text": "nous donner les moyens d'investir dans", "start": 1274.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'avenir et je terminerai par l\u00e0 une", "start": 1275.52, "duration": 3.519}, {"text": "Europe qui sorte de cette obsession de", "start": 1277.48, "duration": 2.48}, {"text": "la norme pour rentrer dans des", "start": 1279.039, "duration": 2.841}, {"text": "strat\u00e9gies collectives nous avons devant", "start": 1279.96, "duration": 4.04}, {"text": "nous des d\u00e9fi majeur en terme", "start": 1281.88, "duration": 3.84}, {"text": "d'innovation en terme de recherche et", "start": 1284.0, "duration": 3.08}, {"text": "d'investissement comment se fait-il que", "start": 1285.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe soit toujours \u00e0 2,2 % de son", "start": 1287.08, "duration": 4.56}, {"text": "PIB consacr\u00e9 \u00e0 la red alors que les", "start": 1289.48, "duration": 4.439}, {"text": "\u00c9tats-Unis sont \u00e0 3,4 c'est notre avenir", "start": 1291.64, "duration": 3.76}, {"text": "qui se joue l\u00e0 comme dans le d\u00e9fi", "start": 1293.919, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9ducatif qui est plus national je je", "start": 1295.4, "duration": 3.36}, {"text": "voulais seulement en dire un mot parce", "start": 1297.36, "duration": 3.12}, {"text": "que je crois que c'est l'essentiel de", "start": 1298.76, "duration": 3.0}, {"text": "notre avenir qui se joue dans notre", "start": 1300.48, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9cole aujourd'hui on y reviendra", "start": 1301.76, "duration": 2.919}, {"text": "peut-\u00eatre si vous le souhaitez la", "start": 1303.4, "duration": 2.24}, {"text": "question de la recherche et du", "start": 1304.679, "duration": 2.12}, {"text": "d\u00e9veloppement la question de", "start": 1305.64, "duration": 2.56}, {"text": "l'innovation la question de ces", "start": 1306.799, "duration": 2.48}, {"text": "transitions va supposer des", "start": 1308.2, "duration": 3.44}, {"text": "investissements majeurs pour faire face", "start": 1309.279, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 ces investissements je ne crois pas", "start": 1311.64, "duration": 4.6}, {"text": "une seule seconde \u00e0 la m\u00e9thode propos\u00e9e", "start": 1313.64, "duration": 5.639}, {"text": "par Emmanuel Macron qui qu'il le disait", "start": 1316.24, "duration": 4.72}, {"text": "dans son discours de la Sorbonne a", "start": 1319.279, "duration": 3.961}, {"text": "export\u00e9 vers Bruxelles cette ce qu'il", "start": 1320.96, "duration": 4.839}, {"text": "appelle une belle id\u00e9e fran\u00e7aise cette", "start": 1323.24, "duration": 4.679}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9 parisienne le fait de cr\u00e9er", "start": 1325.799, "duration": 4.601}, {"text": "de la dette et de cr\u00e9er des imp\u00f4ts parce", "start": 1327.919, "duration": 3.801}, {"text": "que c'est \u00e7a la grande proposition du", "start": 1330.4, "duration": 3.399}, {"text": "discours de la Sorbonne cr\u00e9er un nouvel", "start": 1331.72, "duration": 4.6}, {"text": "emprunt commun et cr\u00e9er des ressources", "start": 1333.799, "duration": 4.201}, {"text": "propres europ\u00e9ennes ces ressources", "start": 1336.32, "duration": 3.32}, {"text": "propres en fait \u00e7a s'appelle de la", "start": 1338.0, "duration": 4.559}, {"text": "fiscalit\u00e9 europ\u00e9enne si on veut rendre", "start": 1339.64, "duration": 4.48}, {"text": "l'Europe plus puissante avec de la dette", "start": 1342.559, "duration": 3.841}, {"text": "et des imp\u00f4ts c'est qu'on pense que", "start": 1344.12, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la dette et les imp\u00f4ts qui font la", "start": 1346.4, "duration": 3.32}, {"text": "puissance si c'\u00e9tait le cas la France", "start": 1348.12, "duration": 3.24}, {"text": "serait le pays le plus puissant d'Europe", "start": 1349.72, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui c'est sans doute l'un des", "start": 1351.36, "duration": 3.4}, {"text": "pays les plus vuln\u00e9rables au contraire", "start": 1352.799, "duration": 3.24}, {"text": "le vrai sujet c'est de faire en sorte", "start": 1354.76, "duration": 3.88}, {"text": "que nous puission mobiliser la capacit\u00e9", "start": 1356.039, "duration": 4.201}, {"text": "exceptionnelle de l'\u00e9conomie europ\u00e9enne", "start": 1358.64, "duration": 3.039}, {"text": "et l'investir dans le d\u00e9veloppement de", "start": 1360.24, "duration": 3.0}, {"text": "nos entreprises et je pense \u00e0 cette", "start": 1361.679, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9pargne des Europ\u00e9ens qui aujourd'hui", "start": 1363.24, "duration": 3.679}, {"text": "malheureusement sert massivement \u00e0", "start": 1365.159, "duration": 4.361}, {"text": "financer en r\u00e9alit\u00e9 le d\u00e9veloppement et", "start": 1366.919, "duration": 4.521}, {"text": "la prosp\u00e9rit\u00e9 de l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine \u00e0", "start": 1369.52, "duration": 3.68}, {"text": "travers les fonds de pension nous devons", "start": 1371.44, "duration": 3.359}, {"text": "cr\u00e9er des syst\u00e8mes de retraite par", "start": 1373.2, "duration": 3.52}, {"text": "capitalisation nous devons cr\u00e9er les", "start": 1374.799, "duration": 3.841}, {"text": "outils fiscaux qui permettront que", "start": 1376.72, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9pargne europ\u00e9enne s'investisse et", "start": 1378.64, "duration": 4.8}, {"text": "gagne dans cet investissement dans les", "start": 1381.4, "duration": 3.639}, {"text": "entreprises de nos pays nous voulons", "start": 1383.44, "duration": 3.4}, {"text": "cr\u00e9er un livret d'\u00e9pargne europ\u00e9en qui", "start": 1385.039, "duration": 3.081}, {"text": "permettra de relever les d\u00e9fis", "start": 1386.84, "duration": 2.68}, {"text": "d'aujourd'hui parce que les livr\u00e9s", "start": 1388.12, "duration": 2.52}, {"text": "d'\u00e9pargnees que nous connaissons en", "start": 1389.52, "duration": 3.039}, {"text": "France sont adapt\u00e9s au d\u00e9fi du si\u00e8cle", "start": 1390.64, "duration": 4.48}, {"text": "pass\u00e9 il faut renouveler nos techniques", "start": 1392.559, "duration": 4.201}, {"text": "et nos structures et nos m\u00e9thodes pour", "start": 1395.12, "duration": 3.08}, {"text": "que nos entreprises demain puissent", "start": 1396.76, "duration": 3.88}, {"text": "compter sur les moyens que l'Europe a", "start": 1398.2, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pour financer leur d\u00e9veloppement", "start": 1400.64, "duration": 2.84}, {"text": "nous croyons encore une fois \u00e0 la", "start": 1402.08, "duration": 2.92}, {"text": "libert\u00e9 ce qui nous distingue aussi du", "start": 1403.48, "duration": 3.079}, {"text": "rassemblement national qui propose de se", "start": 1405.0, "duration": 2.919}, {"text": "lancer dans de la cr\u00e9ation mon\u00e9taire", "start": 1406.559, "duration": 3.201}, {"text": "massive euh je ne crois pas que ce soit", "start": 1407.919, "duration": 3.481}, {"text": "aujourd'hui la solution dont nous ayons", "start": 1409.76, "duration": 4.399}, {"text": "euh le plus besoin c'est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1411.4, "duration": 3.96}, {"text": "exactement les m\u00eames m\u00e9thodes que la", "start": 1414.159, "duration": 2.76}, {"text": "France insoumise et je crois que", "start": 1415.36, "duration": 3.12}, {"text": "malheureusement elles ont d\u00e9j\u00e0 largement", "start": 1416.919, "duration": 3.721}, {"text": "fait la preuve de leur inefficacit\u00e9 je", "start": 1418.48, "duration": 4.079}, {"text": "terminerai en disant simplement que dans", "start": 1420.64, "duration": 4.56}, {"text": "ce d\u00e9fi fondamental je le redit nous", "start": 1422.559, "duration": 4.201}, {"text": "sommes les seuls non seulement \u00e0 parler", "start": 1425.2, "duration": 3.68}, {"text": "de libert\u00e9 mais \u00e0 pouvoir la r\u00e9aliser", "start": 1426.76, "duration": 4.039}, {"text": "parce que nous appartenons au groupe PPE", "start": 1428.88, "duration": 3.76}, {"text": "qui sera demain la premi\u00e8re formation", "start": 1430.799, "duration": 3.161}, {"text": "politique et cette responsabilit\u00e9", "start": 1432.64, "duration": 3.159}, {"text": "immense que nous partageons avec vous", "start": 1433.96, "duration": 3.319}, {"text": "elle est non seulement de parler de ce", "start": 1435.799, "duration": 2.921}, {"text": "dont l'Europe a besoin mais de le", "start": 1437.279, "duration": 2.601}, {"text": "construire ensemble dans les ann\u00e9es qui", "start": 1438.72, "duration": 2.36}, {"text": "viendront merci encore en tous les cas", "start": 1439.88, "duration": 3.36}, {"text": "pour votre accue merci je vous invite \u00e0", "start": 1441.08, "duration": 4.44}, {"text": "rejoindre voil\u00e0 la", "start": 1443.24, "duration": 7.0}, {"text": "table situ\u00e9 \u00e0 ma gauche euh et puis on", "start": 1445.52, "duration": 7.08}, {"text": "va passer \u00e0 voil\u00e0 \u00e0 la s\u00e9rie des", "start": 1450.24, "duration": 4.08}, {"text": "questions-r\u00e9ponses alors vous nous avez", "start": 1452.6, "duration": 3.84}, {"text": "fait voyager hein euh la Chine les", "start": 1454.32, "duration": 5.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis euh l'Europe la France et et", "start": 1456.44, "duration": 5.4}, {"text": "l\u00e0 je vais revenir sur un sujet euh euh", "start": 1459.32, "duration": 4.0}, {"text": "que nous sommes en train de travailler", "start": 1461.84, "duration": 3.4}, {"text": "euh euh euh au niveau franco-fran\u00e7ais", "start": 1463.32, "duration": 4.0}, {"text": "c'est on organis\u00e9 d'ailleurs avec un", "start": 1465.24, "duration": 4.4}, {"text": "appui euh euh remarquable des \u00e9quipes de", "start": 1467.32, "duration": 5.959}, {"text": "Bercy un vrai test PME sur euh", "start": 1469.64, "duration": 6.519}, {"text": "l'application de la directive CSRD sur", "start": 1473.279, "duration": 5.76}, {"text": "un public d'une quinzaine de de PME hein", "start": 1476.159, "duration": 4.841}, {"text": "et et et le fruit de ce r\u00e9sultat c'est", "start": 1479.039, "duration": 3.64}, {"text": "que bien \u00e9videmment la norme t qu'elle", "start": 1481.0, "duration": 3.919}, {"text": "est \u00e9crite euh est difficilement", "start": 1482.679, "duration": 5.201}, {"text": "applicable en l'\u00e9tat alors vous avez", "start": 1484.919, "duration": 4.48}, {"text": "dans votre prise de parole Fran\u00e7ois", "start": 1487.88, "duration": 4.519}, {"text": "Xavier bami insister\u00e9 sur le fait que si", "start": 1489.399, "duration": 4.4}, {"text": "demain vous \u00eates r\u00e9lu encore faut-il", "start": 1492.399, "duration": 3.121}, {"text": "avoir une majorit\u00e9 au Parlement voulez", "start": 1493.799, "duration": 4.801}, {"text": "revenir sur la directive CSRD est- est", "start": 1495.52, "duration": 5.8}, {"text": "que l\u00e0 o\u00f9 nous sommes aujourd'hui il est", "start": 1498.6, "duration": 5.199}, {"text": "possible de revenir sur cette", "start": 1501.32, "duration": 4.479}, {"text": "directive moi je je ne vous dirais pas", "start": 1503.799, "duration": 3.721}, {"text": "que c'est possible je vous dirais que", "start": 1505.799, "duration": 3.841}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire et bien s\u00fbr il faut le", "start": 1507.52, "duration": 4.56}, {"text": "faire et nous sommes les seuls \u00e0 pouvoir", "start": 1509.64, "duration": 4.48}, {"text": "le mettre en \u0153uvre parce que quel que", "start": 1512.08, "duration": 3.64}, {"text": "soit la vous savez la situation du d\u00e9bat", "start": 1514.12, "duration": 2.559}, {"text": "politique fran\u00e7ais est un peu", "start": 1515.72, "duration": 3.079}, {"text": "contracyclique par rapport au d\u00e9bat", "start": 1516.679, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9en en France on a les yeux", "start": 1518.799, "duration": 5.12}, {"text": "focalis\u00e9s sur le d\u00e9bat entre monsieur", "start": 1521.039, "duration": 4.721}, {"text": "Macron et Madame Le Pen comme si c'\u00e9tait", "start": 1523.919, "duration": 3.081}, {"text": "l'\u00e9ternel second tour de la", "start": 1525.76, "duration": 2.799}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui devait fixer pour", "start": 1527.0, "duration": 3.24}, {"text": "toujours le cadre de la vie d\u00e9mocratique", "start": 1528.559, "duration": 3.921}, {"text": "ici mais en r\u00e9alit\u00e9 le vrai d\u00e9bat en", "start": 1530.24, "duration": 5.2}, {"text": "Europe n'est pas euh entre monsieur", "start": 1532.48, "duration": 4.88}, {"text": "Macron et Mame leupen ni entre monsieur", "start": 1535.44, "duration": 4.119}, {"text": "hatal et Monsieur Bardella le vrai d\u00e9bat", "start": 1537.36, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9en il est entre les deux grandes", "start": 1539.559, "duration": 3.681}, {"text": "forces politiques qui structurent la vie", "start": 1541.679, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9mocratique dans la plupart de nos", "start": 1543.24, "duration": 3.679}, {"text": "voisins chez la plupart de nos voisins", "start": 1544.84, "duration": 4.6}, {"text": "et qui structurent le d\u00e9bat au Parlement", "start": 1546.919, "duration": 5.36}, {"text": "entre les socialistes et la droite", "start": 1549.44, "duration": 5.359}, {"text": "europ\u00e9enne entre le groupe", "start": 1552.279, "duration": 4.76}, {"text": "sociald\u00e9mocrate et le groupe PPE auquel", "start": 1554.799, "duration": 4.041}, {"text": "j'appartiens", "start": 1557.039, "duration": 4.841}, {"text": "et au cours de ce mandat on aura vu au", "start": 1558.84, "duration": 4.559}, {"text": "fil des derni\u00e8res ann\u00e9es la droite", "start": 1561.88, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9enne reprendre sa place dans la", "start": 1563.399, "duration": 5.52}, {"text": "plupart des pays de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1565.679, "duration": 5.201}, {"text": "en 2019 il y avait 7 \u00c9tats-membres qui", "start": 1568.919, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9taient gouvern\u00e9s par le PPE en 2024 15", "start": 1570.88, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9tats- membres donc dans le prochain", "start": 1574.0, "duration": 4.279}, {"text": "mandat il y aura autour de la table du", "start": 1575.84, "duration": 6.199}, {"text": "Conseil europ\u00e9en une majorit\u00e9 PPE il y", "start": 1578.279, "duration": 5.241}, {"text": "aura autour de la table de la Commission", "start": 1582.039, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9enne pour les 5 prochaines ann\u00e9es", "start": 1583.52, "duration": 4.759}, {"text": "une majorit\u00e9 claire du c\u00f4t\u00e9 du PPE et il", "start": 1585.32, "duration": 4.479}, {"text": "il aura tr\u00e8s probablement en fonction du", "start": 1588.279, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9sultat des \u00e9lections et \u00e9videmment", "start": 1589.799, "duration": 3.801}, {"text": "tout cela se jouera le 9 juin mais il y", "start": 1591.679, "duration": 3.161}, {"text": "aura tr\u00e8s probablement au Parlement", "start": 1593.6, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9en un groupe PPE qui arrivera en", "start": 1594.84, "duration": 3.959}, {"text": "t\u00eate de l'\u00e9lection europ\u00e9enne et non", "start": 1597.399, "duration": 3.361}, {"text": "seulement en t\u00eate mais au centre du", "start": 1598.799, "duration": 4.321}, {"text": "prochain Parlement donc nous avons", "start": 1600.76, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui c'est dans nos mains que se", "start": 1603.12, "duration": 3.6}, {"text": "trouve la possibilit\u00e9 et la", "start": 1605.0, "duration": 3.96}, {"text": "responsabilit\u00e9 de faire entendre la voix", "start": 1606.72, "duration": 3.839}, {"text": "de nos entreprises de faire entendre la", "start": 1608.96, "duration": 4.079}, {"text": "voix des Fran\u00e7ais du tissu \u00e9conomique", "start": 1610.559, "duration": 4.081}, {"text": "fran\u00e7ais de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise dans", "start": 1613.039, "duration": 3.681}, {"text": "les d\u00e9bats europ\u00e9ens qui viendront et", "start": 1614.64, "duration": 3.639}, {"text": "nous travaillons en ce moment avec le", "start": 1616.72, "duration": 4.04}, {"text": "PPE je travaille actuellement un texte", "start": 1618.279, "duration": 4.441}, {"text": "avec le pr\u00e9sident de notre groupe et de", "start": 1620.76, "duration": 3.6}, {"text": "notre parti monfred Weber sur cette", "start": 1622.72, "duration": 3.6}, {"text": "question de la CSRD pour dire que notre", "start": 1624.36, "duration": 3.72}, {"text": "engagement effectivement c'est de", "start": 1626.32, "duration": 3.4}, {"text": "rentrer dans cette logique de", "start": 1628.08, "duration": 3.4}, {"text": "simplification de cette simplicit\u00e9", "start": 1629.72, "duration": 2.88}, {"text": "retrouv\u00e9e dont nous avons tellement", "start": 1631.48, "duration": 2.439}, {"text": "besoin encore une fois c'est coh\u00e9rent", "start": 1632.6, "duration": 3.439}, {"text": "avec ce que nous d\u00e9fendons depuis 3 ans", "start": 1633.919, "duration": 3.801}, {"text": "sous les colibets de nos adversaires", "start": 1636.039, "duration": 3.681}, {"text": "politiques nous demandons ce moratoire", "start": 1637.72, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e8glementaire \u00e7a nous aura valu d'\u00eatre", "start": 1639.72, "duration": 4.199}, {"text": "trait\u00e9 de climatoceptique de d'\u00eatre", "start": 1641.559, "duration": 4.281}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant hostile aux droits", "start": 1643.919, "duration": 3.721}, {"text": "fondamentaux mais mais je le redis c'est", "start": 1645.84, "duration": 3.839}, {"text": "ma convic profonde et c'est le d\u00e9bat que", "start": 1647.64, "duration": 4.6}, {"text": "j'ai eu bien souvent avec Val\u00e9rie AER ou", "start": 1649.679, "duration": 3.841}, {"text": "avec Rapha\u00ebl gluxman au cours des", "start": 1652.24, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es si on veut faire en", "start": 1653.52, "duration": 3.68}, {"text": "sorte que la production mondiale soit", "start": 1655.36, "duration": 3.24}, {"text": "plus d\u00e9carbon\u00e9e alors il faut produire", "start": 1657.2, "duration": 3.16}, {"text": "chez nous si on veut faire en sorte de", "start": 1658.6, "duration": 3.28}, {"text": "ne pas recourir \u00e0 du travail d'enfant ou", "start": 1660.36, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 du travail forc\u00e9 ce qui est le c\u0153ur de", "start": 1661.88, "duration": 3.44}, {"text": "la directive dev voir de vigilance mais", "start": 1663.64, "duration": 2.919}, {"text": "la meilleure des choses qu'on puisse", "start": 1665.32, "duration": 2.959}, {"text": "faire alors c'est de produire en France", "start": 1666.559, "duration": 2.921}, {"text": "parce qu'on sait qu'en France on", "start": 1668.279, "duration": 2.961}, {"text": "nutilise pas de travail forc\u00e9 ou de", "start": 1669.48, "duration": 3.36}, {"text": "travail d'enfant et qu'on a les moyens", "start": 1671.24, "duration": 3.48}, {"text": "de lutter contre les d\u00e9rives", "start": 1672.84, "duration": 3.76}, {"text": "potentielles du du monde du travail donc", "start": 1674.72, "duration": 5.439}, {"text": "cette cette ce f fondamental il se joue", "start": 1676.6, "duration": 5.24}, {"text": "aujourd'hui pas dans le fait de cr\u00e9er", "start": 1680.159, "duration": 2.921}, {"text": "toujours plus de contraintes sur nos", "start": 1681.84, "duration": 3.0}, {"text": "entreprises mais au contraire de lib\u00e9rer", "start": 1683.08, "duration": 2.88}, {"text": "leur capacit\u00e9 de", "start": 1684.84, "duration": 4.079}, {"text": "produire alors je passer aux questions", "start": 1685.96, "duration": 5.68}, {"text": "avec la salle Amir Amir si tu es l\u00e0 tu", "start": 1688.919, "duration": 5.321}, {"text": "voulais poser une question voil\u00e0 tu", "start": 1691.64, "duration": 6.12}, {"text": "voil tu te pr\u00e9sentes pour que voil\u00e0 on", "start": 1694.24, "duration": 6.159}, {"text": "sache qui tu es", "start": 1697.76, "duration": 5.919}, {"text": "am am pr\u00e9sident de la commission", "start": 1700.399, "duration": 5.841}, {"text": "innovation de la CPME ma question", "start": 1703.679, "duration": 5.12}, {"text": "concerne l'intelligence artificielle", "start": 1706.24, "duration": 4.159}, {"text": "pendant que les Chinois les Am\u00e9ricains", "start": 1708.799, "duration": 4.0}, {"text": "investissent massivement et sont", "start": 1710.399, "duration": 3.841}, {"text": "conscients de l'enjeu que fait l'Union", "start": 1712.799, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne bah ce qu'elle fait tr\u00e8s bien", "start": 1714.24, "duration": 5.919}, {"text": "donc elle r\u00e9gule avec lia acte on parle", "start": 1716.679, "duration": 5.84}, {"text": "de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne ne pensezvous", "start": 1720.159, "duration": 3.441}, {"text": "pas qu'on est en train de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 1722.519, "duration": 3.801}, {"text": "de de cet enjeu majeur et ne pensez-vous", "start": 1723.6, "duration": 4.6}, {"text": "pas qu'on va laisser les Chinois les", "start": 1726.32, "duration": 4.76}, {"text": "Am\u00e9ricains construire les champions de", "start": 1728.2, "duration": 5.04}, {"text": "demain bien s\u00fbr c'est le c'est le c'est", "start": 1731.08, "duration": 3.8}, {"text": "le le probl\u00e8me que j'\u00e9voquais dans dans", "start": 1733.24, "duration": 3.84}, {"text": "mon dans mon dans mon mot d'introduction", "start": 1734.88, "duration": 4.24}, {"text": "je je partage totalement votre sentiment", "start": 1737.08, "duration": 3.8}, {"text": "et et aujourd'hui on s'est habitu\u00e9 \u00e0", "start": 1739.12, "duration": 3.96}, {"text": "cette r\u00e9partition des des \u00e0 cette", "start": 1740.88, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9partition des t\u00e2ches avec une Europe", "start": 1743.08, "duration": 3.8}, {"text": "qui r\u00e9glemente quand quand quand le", "start": 1745.36, "duration": 3.439}, {"text": "reste du monde est en train de de", "start": 1746.88, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9\u00e9crire l'avenir de de de de notre", "start": 1748.799, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9conomie alors je ne crois pas qu'il", "start": 1751.48, "duration": 4.76}, {"text": "faille abdiquer notre volont\u00e9 de de", "start": 1753.36, "duration": 5.319}, {"text": "faire valoir nos principes et l'Europe", "start": 1756.24, "duration": 4.279}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re a raison", "start": 1758.679, "duration": 3.441}, {"text": "d'utiliser aussi ce levier que", "start": 1760.519, "duration": 3.921}, {"text": "repr\u00e9sente son march\u00e9 pour mettre en", "start": 1762.12, "duration": 4.159}, {"text": "\u0153uvre des \u00e9l\u00e9ments fondamentaux de", "start": 1764.44, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9fense de nos de nos de nos valeurs", "start": 1766.279, "duration": 4.681}, {"text": "communes de nos principes partag\u00e9s", "start": 1768.799, "duration": 3.801}, {"text": "l'intelligence artificielle pose un tr\u00e8s", "start": 1770.96, "duration": 3.88}, {"text": "grand nombre de de de probl\u00e8mes", "start": 1772.6, "duration": 4.12}, {"text": "politiques de probl\u00e8mes \u00e9thique de", "start": 1774.84, "duration": 4.319}, {"text": "probl\u00e8mes \u00e9conomiques et soci\u00e9taux et", "start": 1776.72, "duration": 4.0}, {"text": "donc il est normal de chercher \u00e0 faire", "start": 1779.159, "duration": 5.0}, {"text": "valoir en Europe ce qui fait le c\u0153ur de", "start": 1780.72, "duration": 6.199}, {"text": "notre de notre responsabilit\u00e9 commune", "start": 1784.159, "duration": 4.721}, {"text": "l'Europe n'est pas seulement un march\u00e9", "start": 1786.919, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a n'est pas seulement une organisation", "start": 1788.88, "duration": 4.279}, {"text": "c'est 24 si\u00e8clle d'histoire c'est une", "start": 1790.84, "duration": 3.719}, {"text": "civilisation qui fait que nous sommes", "start": 1793.159, "duration": 3.64}, {"text": "li\u00e9s par une aspiration commune \u00e0 la", "start": 1794.559, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mocratie au respect de la dignit\u00e9 des", "start": 1796.799, "duration": 4.281}, {"text": "personnes et tout cela fait que la", "start": 1799.039, "duration": 3.36}, {"text": "mani\u00e8re dont nous allons mettre en \u0153uvre", "start": 1801.08, "duration": 2.76}, {"text": "l'intelligence artificielle doit aussi", "start": 1802.399, "duration": 3.841}, {"text": "\u00eatre caract\u00e9ris\u00e9e par une exigence", "start": 1803.84, "duration": 4.16}, {"text": "singuli\u00e8re et de ce point de vue-l\u00e0", "start": 1806.24, "duration": 2.76}, {"text": "d'ailleurs il y a aussi une force", "start": 1808.0, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne dans le fait de pouvoir de", "start": 1809.0, "duration": 5.72}, {"text": "pouvoir d\u00e9finir la fa\u00e7on dont don dont", "start": 1811.72, "duration": 5.439}, {"text": "l'innovation doit se se d\u00e9ployer une", "start": 1814.72, "duration": 4.439}, {"text": "fois qu'on a dit \u00e7a je partage", "start": 1817.159, "duration": 3.801}, {"text": "totalement votre inqui\u00e9tude et je crois", "start": 1819.159, "duration": 3.681}, {"text": "qu'aujourd'hui le grand danger c'est que", "start": 1820.96, "duration": 3.4}, {"text": "nous concentrions notre effort sur la", "start": 1822.84, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9glementation et la r\u00e9gulation de", "start": 1824.36, "duration": 4.28}, {"text": "secteurs que nous ne sommes pas capables", "start": 1826.44, "duration": 4.64}, {"text": "de de de de de d\u00e9ployer comme nous", "start": 1828.64, "duration": 4.0}, {"text": "devrions pouvoir le faire parce que nous", "start": 1831.08, "duration": 3.8}, {"text": "avons les talents pour \u00e7a nous avons", "start": 1832.64, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9videmment les champions j'entendais le", "start": 1834.88, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans son", "start": 1836.679, "duration": 2.521}, {"text": "discours de la Sorbonne dire dans une", "start": 1837.6, "duration": 3.64}, {"text": "formule que j'ai trouv\u00e9 assez marquante", "start": 1839.2, "duration": 4.24}, {"text": "il disait j'ai j'ai d\u00e9cid\u00e9 que l'Europe", "start": 1841.24, "duration": 4.559}, {"text": "sera leader dans cinq domaines alors le", "start": 1843.44, "duration": 3.28}, {"text": "premier d'entre eux c'\u00e9tait", "start": 1845.799, "duration": 2.641}, {"text": "l'intelligence artificielle ensuite il y", "start": 1846.72, "duration": 3.16}, {"text": "avait les ordinateurs quantiques et", "start": 1848.44, "duration": 3.16}, {"text": "apr\u00e8s je dois dire j'ai oubli\u00e9 la suite", "start": 1849.88, "duration": 3.039}, {"text": "parce que ce qui m'a marqu\u00e9 en fait", "start": 1851.6, "duration": 3.039}, {"text": "c'est le d\u00e9but de la", "start": 1852.919, "duration": 4.561}, {"text": "formule le responsable politique qui dit", "start": 1854.639, "duration": 5.601}, {"text": "depuis son grand discours \u00e0 Paris j'ai", "start": 1857.48, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 que nous serions des champions", "start": 1860.24, "duration": 4.439}, {"text": "dans cinq domaines mais on d\u00e9cide pas", "start": 1862.12, "duration": 5.24}, {"text": "d'\u00eatre des champions ce serait trop", "start": 1864.679, "duration": 4.84}, {"text": "facile de penser que la parole peut", "start": 1867.36, "duration": 5.0}, {"text": "faire exister la r\u00e9alit\u00e9 moi je suis", "start": 1869.519, "duration": 5.321}, {"text": "convaincu que nous avons les champions", "start": 1872.36, "duration": 4.36}, {"text": "je suis convaincu que les leaders sont", "start": 1874.84, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 je ne doute pas un instant que les", "start": 1876.72, "duration": 4.16}, {"text": "p\u00e9pites sont partout dans le pays mais", "start": 1879.159, "duration": 3.201}, {"text": "simplement elles attendent qu'on les", "start": 1880.88, "duration": 3.88}, {"text": "lib\u00e8re et qu'on les laisse se d\u00e9ployer", "start": 1882.36, "duration": 3.88}, {"text": "et typiquement sur l'intelligence", "start": 1884.76, "duration": 3.2}, {"text": "artificielle on est en train de cr\u00e9er un", "start": 1886.24, "duration": 3.72}, {"text": "un cadre de complexit\u00e9 qui fait c'est ma", "start": 1887.96, "duration": 3.439}, {"text": "tr\u00e8s grande inqui\u00e9tude qui fait", "start": 1889.96, "duration": 3.0}, {"text": "qu'aujourd'hui le risque est que", "start": 1891.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'innovation se fasse ailleurs et quand", "start": 1892.96, "duration": 3.92}, {"text": "l'innovation se sera compl\u00e8tement \u00e9crite", "start": 1895.12, "duration": 3.24}, {"text": "ailleurs ce qui s'est d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 1896.88, "duration": 3.12}, {"text": "malheureusement dans bien des \u00e9tapes du", "start": 1898.36, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9ploiement de l'industrie du digital", "start": 1900.0, "duration": 3.279}, {"text": "quand l'innovation se sera faite", "start": 1902.0, "duration": 2.6}, {"text": "ailleurs nous seront priv\u00e9s m\u00eame des", "start": 1903.279, "duration": 3.041}, {"text": "moyens de r\u00e9glementer et donc m\u00eame des", "start": 1904.6, "duration": 3.64}, {"text": "moyens de faire valoir ses principes et", "start": 1906.32, "duration": 3.359}, {"text": "ses valeurs dont je disais \u00e0 l'instant", "start": 1908.24, "duration": 3.76}, {"text": "que l'Europe a la responsabilit\u00e9 de de", "start": 1909.679, "duration": 3.88}, {"text": "de tenter de les de les imposer par la", "start": 1912.0, "duration": 3.6}, {"text": "force de son march\u00e9 donc voyez je je je", "start": 1913.559, "duration": 4.72}, {"text": "je crois aujourd'hui que rien n plus", "start": 1915.6, "duration": 4.36}, {"text": "n\u00e9cessaire que de retrouver en Europe le", "start": 1918.279, "duration": 4.161}, {"text": "sens et le go\u00fbt de la libert\u00e9 le sens et", "start": 1919.96, "duration": 4.64}, {"text": "le go\u00fbt de la libert\u00e9 c'est-\u00e0-dire aussi", "start": 1922.44, "duration": 4.959}, {"text": "du risque qu'elle implique de la de la", "start": 1924.6, "duration": 6.6}, {"text": "de la dimension de de d'exp\u00e9rience et et", "start": 1927.399, "duration": 6.0}, {"text": "de la lib\u00e9ration de l'innovation qu'elle", "start": 1931.2, "duration": 3.8}, {"text": "qu'elle suppose de rendre \u00e0 \u00e0 nos", "start": 1933.399, "duration": 2.681}, {"text": "entreprises", "start": 1935.0, "duration": 3.799}, {"text": "aujourd'hui vous avez parl\u00e9 d'un verbe", "start": 1936.08, "duration": 4.04}, {"text": "qui nous est tr\u00e8s commun et qu'on", "start": 1938.799, "duration": 2.561}, {"text": "conjugue \u00e0 tous les temps quand on", "start": 1940.12, "duration": 2.399}, {"text": "estchelle entreprise c'est le verbe", "start": 1941.36, "duration": 3.4}, {"text": "risquer et c'est une formule souvent que", "start": 1942.519, "duration": 3.64}, {"text": "j'emploie je peux pas ne pas l'employer", "start": 1944.76, "duration": 3.279}, {"text": "vous \u00eates en PH de risque tout en quiik", "start": 1946.159, "duration": 3.64}, {"text": "souvent par des risques rien le risque", "start": 1948.039, "duration": 3.041}, {"text": "rien c'est pas une personne \u00e7a peut", "start": 1949.799, "duration": 2.72}, {"text": "l'\u00eatre \u00e7a peut \u00eatre un fonctionnaire zl\u00e9", "start": 1951.08, "duration": 2.76}, {"text": "mais c'est souvent la norme", "start": 1952.519, "duration": 3.64}, {"text": "incompr\u00e9hensible la loi bavarde le", "start": 1953.84, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e8glement inapplicable bref c'est un", "start": 1956.159, "duration": 3.36}, {"text": "vrai sujet qu'on qu'on conna\u00eet tous les", "start": 1958.159, "duration": 3.841}, {"text": "jours effectivement si on a besoin", "start": 1959.519, "duration": 4.52}, {"text": "d'entreprendre ben on a quand m\u00eame cette", "start": 1962.0, "duration": 3.639}, {"text": "qualit\u00e9 de savoir prendre des risques", "start": 1964.039, "duration": 3.281}, {"text": "ben pour \u00e7a on doit \u00eatre encourag\u00e9 et", "start": 1965.639, "duration": 3.601}, {"text": "non pas sanctionn voil\u00e0 je vais passer", "start": 1967.32, "duration": 4.8}, {"text": "une deuxi\u00e8me question", "start": 1969.24, "duration": 2.88}, {"text": "Xavier Mons Belami Xavier dou\u00e9 je suis", "start": 1972.72, "duration": 5.199}, {"text": "entrepreneur dans la magnifique ville de", "start": 1975.88, "duration": 4.399}, {"text": "n je suis vice-pr\u00e9sident de la CPME en", "start": 1977.919, "duration": 3.961}, {"text": "charge de la section commerce vous", "start": 1980.279, "duration": 2.76}, {"text": "l'avez \u00e9voqu\u00e9 dans votre propos", "start": 1981.88, "duration": 3.24}, {"text": "liminaire euh vous avez parl\u00e9 et je vais", "start": 1983.039, "duration": 4.161}, {"text": "vous parler r\u00e9glementation c'est vrai", "start": 1985.12, "duration": 4.48}, {"text": "qu'aujourd'hui les PME en Europe sont", "start": 1987.2, "duration": 4.92}, {"text": "fragilis\u00e9s par l'exc\u00e8s de r\u00e9glementation", "start": 1989.6, "duration": 5.16}, {"text": "euh on a on pourrait prendre l'exemple", "start": 1992.12, "duration": 5.159}, {"text": "simplement du projet concernant les", "start": 1994.76, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9lis de paiement qui porte assez mal", "start": 1997.279, "duration": 5.601}, {"text": "son nom d'ailleurs puisque il va", "start": 2000.12, "duration": 4.72}, {"text": "p\u00e9naliser la tr\u00e9sorerie des entreprises", "start": 2002.88, "duration": 4.44}, {"text": "et vous l'avez aussi \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 2004.84, "duration": 3.719}, {"text": "de la France on a un petit peu le", "start": 2007.32, "duration": 3.079}, {"text": "syndrome du bon \u00e9l\u00e8ve on essaie toujours", "start": 2008.559, "duration": 3.641}, {"text": "de rajouter de la r\u00e9glementation \u00e0 la", "start": 2010.399, "duration": 5.201}, {"text": "r\u00e9glementation donc ma question c'est on", "start": 2012.2, "duration": 5.8}, {"text": "sait que la S les soustranspositions", "start": 2015.6, "duration": 4.36}, {"text": "sont interdites est-ce que vous seriez", "start": 2018.0, "duration": 5.12}, {"text": "favorable \u00e0 le fait d'interdire \u00e0", "start": 2019.96, "duration": 5.28}, {"text": "l'\u00e9chelle national les", "start": 2023.12, "duration": 5.12}, {"text": "surtranspositions la deuxi\u00e8me question", "start": 2025.24, "duration": 6.12}, {"text": "est-ce que vous pour \u00e9viter justement et", "start": 2028.24, "duration": 5.2}, {"text": "pour mesurer l'impact des futures", "start": 2031.36, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9formes est-ce que vous seriez pour la", "start": 2033.44, "duration": 4.88}, {"text": "mise en place d'une forme une d'une", "start": 2035.76, "duration": 5.639}, {"text": "mesure tr\u00e8s ch\u00e8re \u00e0 la CPME qui est le", "start": 2038.32, "duration": 6.44}, {"text": "test PME \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 2041.399, "duration": 6.881}, {"text": "europ\u00e9enne euh c'est c'est c'est j'ai un", "start": 2044.76, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s grand probl\u00e8me c'est que je je je", "start": 2048.28, "duration": 2.28}, {"text": "suis d'accord avec tout ce que vous", "start": 2049.56, "duration": 2.88}, {"text": "dites c'est c'est presque pas dr\u00f4le", "start": 2050.56, "duration": 4.16}, {"text": "l'autre jour j'ai \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par les", "start": 2052.44, "duration": 3.919}, {"text": "journalistes de Lib\u00e9ration \u00e0 d\u00e9battre \u00e0", "start": 2054.72, "duration": 3.359}, {"text": "la Sorbonne autant dire que la", "start": 2056.359, "duration": 3.921}, {"text": "confrontation \u00e9tait plus plus muscl\u00e9e", "start": 2058.079, "duration": 3.401}, {"text": "mais l\u00e0 effectivement je ne peux que", "start": 2060.28, "duration": 2.76}, {"text": "vous dire que ce que vous dites est d\u00e9j\u00e0", "start": 2061.48, "duration": 3.28}, {"text": "dans notre projet interdire les", "start": 2063.04, "duration": 3.24}, {"text": "surtranspositions c'est une mesure que", "start": 2064.76, "duration": 3.159}, {"text": "nous proposons en effet dans le", "start": 2066.28, "duration": 3.0}, {"text": "programme des r\u00e9publicains une mesure", "start": 2067.919, "duration": 2.68}, {"text": "que nous nous appliquons d'ailleurs", "start": 2069.28, "duration": 3.079}, {"text": "parce que nous avons des parlementaires", "start": 2070.599, "duration": 3.52}, {"text": "nationaux et que nous faisons l'effort", "start": 2072.359, "duration": 3.56}, {"text": "de travailler avec eux pour garantir que", "start": 2074.119, "duration": 3.201}, {"text": "dans la transposition des textes", "start": 2075.919, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9ens nous n'allions jamais", "start": 2077.32, "duration": 4.079}, {"text": "concourir \u00e0 alourdir encore les normes", "start": 2079.44, "duration": 3.719}, {"text": "qui p\u00e8sent sur nos entreprises donc \u00e7a", "start": 2081.399, "duration": 3.2}, {"text": "c'est une mesure qui est absolument", "start": 2083.159, "duration": 2.96}, {"text": "fondamentale je vous disais que ce qui", "start": 2084.599, "duration": 3.201}, {"text": "fragilise l'Europe aujourd'hui c'est", "start": 2086.119, "duration": 4.28}, {"text": "l'id\u00e9e qu'on va conduire par l'exemple", "start": 2087.8, "duration": 4.72}, {"text": "et on a souvent le m\u00eame probl\u00e8me en", "start": 2090.399, "duration": 3.801}, {"text": "France par rapport au reste de l'Europe", "start": 2092.52, "duration": 3.48}, {"text": "on se dit souvent nous fran\u00e7ais on va en", "start": 2094.2, "duration": 3.0}, {"text": "faire deux fois plus et les autres nous", "start": 2096.0, "duration": 3.76}, {"text": "suivront mais non ce n'est pas seulement", "start": 2097.2, "duration": 4.76}, {"text": "en se donnant \u00e0 soi-m\u00eame des contraintes", "start": 2099.76, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 suivre que l'on emploie euh son effort", "start": 2101.96, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 entra\u00eener les autres avec soi le vrai", "start": 2105.32, "duration": 3.84}, {"text": "sujet au contraire si on est vraiment", "start": 2107.44, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9en et nous vous l'avez dit euh", "start": 2109.16, "duration": 3.4}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident nous sommes", "start": 2111.079, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9ens nous croyons \u00e0 cet espace", "start": 2112.56, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9en qui nous para\u00eet \u00eatre une", "start": 2115.16, "duration": 3.64}, {"text": "garantie de prosp\u00e9rit\u00e9 pour demain mais", "start": 2116.88, "duration": 3.64}, {"text": "si nous sommes vraiment europ\u00e9ens alors", "start": 2118.8, "duration": 3.16}, {"text": "dans ce cas il faut jouer le jeu", "start": 2120.52, "duration": 3.0}, {"text": "jusqu'au bout on n'a pas le droit de", "start": 2121.96, "duration": 3.119}, {"text": "dire qu'on est sur le m\u00eame march\u00e9 qu'il", "start": 2123.52, "duration": 2.839}, {"text": "y a pas de fronti\u00e8res pas de droit de", "start": 2125.079, "duration": 3.481}, {"text": "Douine pas de tarifs mais qu'on va faire", "start": 2126.359, "duration": 4.081}, {"text": "que nos entreprises subissent des r\u00e8gles", "start": 2128.56, "duration": 3.64}, {"text": "plus compliqu\u00e9es que leurs voisins de", "start": 2130.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re c'est c'est", "start": 2132.2, "duration": 4.12}, {"text": "pas possible et pardon de le dire mais", "start": 2134.0, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a veut dire aussi que la France va", "start": 2136.32, "duration": 3.12}, {"text": "avoir un tr\u00e8s grand effort \u00e0 faire pour", "start": 2137.599, "duration": 3.961}, {"text": "rendre de la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e0 ces", "start": 2139.44, "duration": 4.6}, {"text": "entreprises parce que vous \u00e9voquiez le", "start": 2141.56, "duration": 5.799}, {"text": "le sujet de de de ces", "start": 2144.04, "duration": 5.0}, {"text": "surtransposition mais en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2147.359, "duration": 3.641}, {"text": "aujourd'hui on voit bien que la grande", "start": 2149.04, "duration": 4.68}, {"text": "tentation de la France souvent c'est de", "start": 2151.0, "duration": 4.76}, {"text": "se dire on va r\u00e9ussir \u00e0 exporter notre", "start": 2153.72, "duration": 5.0}, {"text": "complexit\u00e9 chez les autres", "start": 2155.76, "duration": 4.72}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2158.72, "duration": 3.639}, {"text": "la la dettt la directive europ\u00e9enne sur", "start": 2160.48, "duration": 5.16}, {"text": "le temps de travail exemple parfait la", "start": 2162.359, "duration": 4.401}, {"text": "directive europ\u00e9enne sur le temps de", "start": 2165.64, "duration": 2.0}, {"text": "travail c'est celle qui fait", "start": 2166.76, "duration": 2.599}, {"text": "qu'aujourd'hui effectivement on vous", "start": 2167.64, "duration": 5.64}, {"text": "contraint \u00e0 payer les cong\u00e9s pay\u00e9s des", "start": 2169.359, "duration": 6.081}, {"text": "des salari\u00e9s en arr\u00eat maladie et tout le", "start": 2173.28, "duration": 3.2}, {"text": "monde se dit d'un seul coup mais", "start": 2175.44, "duration": 2.0}, {"text": "qu'est-ce que c'est que cette Europe qui", "start": 2176.48, "duration": 3.32}, {"text": "devient folle le saviez-vous la", "start": 2177.44, "duration": 3.679}, {"text": "directive europ\u00e9enne sur le temps de", "start": 2179.8, "duration": 4.12}, {"text": "travail a \u00e9t\u00e9 une demande de la France", "start": 2181.119, "duration": 5.641}, {"text": "pendant des ann\u00e9es \u00e0 Bruxelles pourquoi", "start": 2183.92, "duration": 4.96}, {"text": "parce que nous av on fait les 35 he et", "start": 2186.76, "duration": 3.48}, {"text": "que d'autres pays europ\u00e9ens n'avaient", "start": 2188.88, "duration": 2.68}, {"text": "pas de limite de temps de travail et", "start": 2190.24, "duration": 2.92}, {"text": "donc nous nous sommes dit et bien", "start": 2191.56, "duration": 3.32}, {"text": "essayons d'imposer quelques contraintes", "start": 2193.16, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 nos voisins pour r\u00e9duire le", "start": 2194.88, "duration": 3.479}, {"text": "diff\u00e9rentiel de comp\u00e9titivit\u00e9 avec nos", "start": 2196.4, "duration": 3.8}, {"text": "concurrents europ\u00e9ens et donc on a", "start": 2198.359, "duration": 4.321}, {"text": "obtenu la detettt et ensuite elle se", "start": 2200.2, "duration": 4.6}, {"text": "retourne sur nous elle nous revient en", "start": 2202.68, "duration": 3.88}, {"text": "boomerang en imposant de nouvelles", "start": 2204.8, "duration": 3.36}, {"text": "contraintes donc le grand paradoxe c'est", "start": 2206.56, "duration": 3.559}, {"text": "que on voit bien euh l'erreur qui", "start": 2208.16, "duration": 4.0}, {"text": "consiste \u00e0 croire qu'on va s'en sortir", "start": 2210.119, "duration": 5.921}, {"text": "en exportant nos charges ailleurs on ne", "start": 2212.16, "duration": 6.6}, {"text": "s'en sortira quand lib\u00e9rant nos", "start": 2216.04, "duration": 3.96}, {"text": "entreprises des charges que nous leur", "start": 2218.76, "duration": 2.599}, {"text": "imposons et \u00e7a vaut pour la France", "start": 2220.0, "duration": 3.2}, {"text": "d'abord dans le travail europ\u00e9en \u00e7a veut", "start": 2221.359, "duration": 3.401}, {"text": "dire qu'il faudra mais \u00e7a c'est des", "start": 2223.2, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9bats franco-fran\u00e7ais mais \u00e9videmment", "start": 2224.76, "duration": 3.24}, {"text": "il faudra revenir sur la question du", "start": 2226.599, "duration": 3.321}, {"text": "travail sur les charges qui p\u00e8sent sur", "start": 2228.0, "duration": 3.72}, {"text": "le travail parce que c'est intol\u00e9rable", "start": 2229.92, "duration": 3.84}, {"text": "que le travail co\u00fbte si cher en france", "start": 2231.72, "duration": 3.68}, {"text": "et que c'est \u00e9videmment un facteur de", "start": 2233.76, "duration": 3.12}, {"text": "co\u00fbt \u00e9norme pour nos entreprises", "start": 2235.4, "duration": 3.4}, {"text": "fran\u00e7aises dans l'espace europ\u00e9en c'est", "start": 2236.88, "duration": 3.04}, {"text": "aussi ce qui fait qu'aujourd'hui", "start": 2238.8, "duration": 2.279}, {"text": "beaucoup de gens qui travaillent et qui", "start": 2239.92, "duration": 2.679}, {"text": "travaillent dur dans ce pays ont du mal", "start": 2241.079, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 s'en sortir \u00e0 joindre le debout il", "start": 2242.599, "duration": 3.201}, {"text": "faut supprimer les imp\u00f4ts de production", "start": 2244.359, "duration": 2.801}, {"text": "en France il faut faire en sorte qu'on", "start": 2245.8, "duration": 2.72}, {"text": "retrouve trouve une comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 2247.16, "duration": 3.24}, {"text": "fiscale on peut pas \u00eatre ind\u00e9finiment le", "start": 2248.52, "duration": 3.4}, {"text": "pays o\u00f9 les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires", "start": 2250.4, "duration": 3.28}, {"text": "sont les plus exigeants du monde sont", "start": 2251.92, "duration": 3.56}, {"text": "les plus lourds du monde et vouloir que", "start": 2253.68, "duration": 3.36}, {"text": "nos entreprises s'en sortent c'est pas", "start": 2255.48, "duration": 4.2}, {"text": "possible sur le sujet", "start": 2257.04, "duration": 5.559}, {"text": "euh de", "start": 2259.68, "duration": 5.8}, {"text": "de sur le sujet de de de des d\u00e9lis de", "start": 2262.599, "duration": 5.161}, {"text": "paiement gr\u00e2ce \u00e0 vous nous avons pu \u00eatre", "start": 2265.48, "duration": 3.8}, {"text": "je crois en premi\u00e8re ligne dans ce d\u00e9bat", "start": 2267.76, "duration": 3.48}, {"text": "on a alert\u00e9 sur les fili\u00e8res les plus", "start": 2269.28, "duration": 4.039}, {"text": "enanger \u00e0 cause de cette directive sur", "start": 2271.24, "duration": 3.52}, {"text": "les d\u00e9lis de paiement qui partait d'une", "start": 2273.319, "duration": 3.081}, {"text": "bonne intention mais dont le r\u00e9sultat", "start": 2274.76, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tait destructeur pour des acteurs comme", "start": 2276.4, "duration": 4.32}, {"text": "la fili\u00e8re de la bijouterie comme la", "start": 2279.04, "duration": 3.68}, {"text": "librairie donc on a fait un travail", "start": 2280.72, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00e9thodique pour alerter la Commission", "start": 2282.72, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne sur ce sur ce risque majeur", "start": 2284.119, "duration": 3.321}, {"text": "je pense que la derni\u00e8re version du", "start": 2286.2, "duration": 3.04}, {"text": "texte pour le coup est infiniment", "start": 2287.44, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 celle qui \u00e9tait propos\u00e9e", "start": 2289.24, "duration": 4.68}, {"text": "initialement et qu'elle \u00e9vite au moins", "start": 2291.88, "duration": 3.84}, {"text": "le le pire et de ce point de vue-l\u00e0 je", "start": 2293.92, "duration": 4.72}, {"text": "voulais vous redire encore notre", "start": 2295.72, "duration": 5.399}, {"text": "notre notre joie d'avoir pu travailler", "start": 2298.64, "duration": 3.8}, {"text": "ensemble sur ce sujet comme comme sur", "start": 2301.119, "duration": 3.161}, {"text": "tant d'autres et l\u00e0 aussi \u00e7a fait partie", "start": 2302.44, "duration": 3.879}, {"text": "du test PME en fait le test PME nous je", "start": 2304.28, "duration": 3.2}, {"text": "vous le disais tout \u00e0 l'heure nousous", "start": 2306.319, "duration": 3.0}, {"text": "nous l'appliquons d\u00e9j\u00e0 nous avons au", "start": 2307.48, "duration": 3.68}, {"text": "sein du PPE ce groupe de travail", "start": 2309.319, "duration": 3.76}, {"text": "sp\u00e9cifique le SMI circle groupe de", "start": 2311.16, "duration": 3.919}, {"text": "travail sp\u00e9cifique sur les PME le cercle", "start": 2313.079, "duration": 4.24}, {"text": "PME du PPE et donc on travaille sur", "start": 2315.079, "duration": 3.52}, {"text": "l'impact de nos r\u00e9glementations", "start": 2317.319, "duration": 3.721}, {"text": "sp\u00e9cifiquement sur les PME et on a exig\u00e9", "start": 2318.599, "duration": 4.0}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne pendant des", "start": 2321.04, "duration": 3.6}, {"text": "ann\u00e9es qu'elle nomme un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 sp\u00e9cial", "start": 2322.599, "duration": 4.881}, {"text": "pour les PME pour faire ce test PME et", "start": 2324.64, "duration": 4.0}, {"text": "elle l'a fait la pr\u00e9sident de la", "start": 2327.48, "duration": 2.839}, {"text": "commission l'a nomm\u00e9 malheureusement", "start": 2328.64, "duration": 3.199}, {"text": "quelques semaines avant la fin du mandat", "start": 2330.319, "duration": 3.121}, {"text": "dans un moment o\u00f9 sans doute elle a", "start": 2331.839, "duration": 3.201}, {"text": "besoin de se tourner vers nous pour", "start": 2333.44, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 retrouver la confiance que", "start": 2335.04, "duration": 3.92}, {"text": "nous avons avons pas toujours exprim\u00e9 \u00e0", "start": 2337.0, "duration": 3.64}, {"text": "son endroit c'est dommage que \u00e7a arrive", "start": 2338.96, "duration": 2.68}, {"text": "trop tard mais je crois qu'il faut", "start": 2340.64, "duration": 2.719}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser ce test PME \u00e9videmment nous", "start": 2341.64, "duration": 3.679}, {"text": "sommes parfaitement d'accord avec cette", "start": 2343.359, "duration": 4.881}, {"text": "mesure Bernard on va passer la parole \u00e0", "start": 2345.319, "duration": 5.081}, {"text": "Bernard qui a une question le micro", "start": 2348.24, "duration": 5.359}, {"text": "c'est ici c'est devant juste", "start": 2350.4, "duration": 3.199}, {"text": "devant merci pr\u00e9sident bonjour Monsieur", "start": 2354.88, "duration": 5.479}, {"text": "b\u00e9ami Bernard cohenadad je suis chef", "start": 2357.76, "duration": 4.079}, {"text": "d'entreprise comme la plupart d'entre", "start": 2360.359, "duration": 3.601}, {"text": "nous ici d'ailleurs et aussi pr\u00e9sident", "start": 2361.839, "duration": 4.041}, {"text": "de la CPME par-\u00eele-de-fance j'aurais", "start": 2363.96, "duration": 4.359}, {"text": "d'abord un remerciement euh pour votre", "start": 2365.88, "duration": 4.0}, {"text": "courage rusain Guillaume ceux qui ont", "start": 2368.319, "duration": 3.561}, {"text": "fait partie de cette maison voulezvous", "start": 2369.88, "duration": 4.479}, {"text": "le dire il faut du courage pour dire les", "start": 2371.88, "duration": 4.8}, {"text": "choses face \u00e0 l'inommable et donc merci", "start": 2374.359, "duration": 3.921}, {"text": "pour votre courage et votre", "start": 2376.68, "duration": 4.52}, {"text": "intervention deux\u00e8me point pour rebondir", "start": 2378.28, "duration": 5.36}, {"text": "un petit peu sur votre travail au", "start": 2381.2, "duration": 5.44}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ici nous aimons le", "start": 2383.64, "duration": 5.12}, {"text": "libre \u00e9change nous aimons le commerce", "start": 2386.64, "duration": 5.4}, {"text": "nous aimons l'entreprise vous l'avez dit", "start": 2388.76, "duration": 5.28}, {"text": "Fran\u00e7ois est tr\u00e8s engag\u00e9 l\u00e0-dedans nous", "start": 2392.04, "duration": 3.68}, {"text": "aimons aussi la tra\u00e7abilit\u00e9 de nos", "start": 2394.04, "duration": 4.079}, {"text": "produits nous aimons \u00e9galement la", "start": 2395.72, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9carbonation et et tout simplement", "start": 2398.119, "duration": 5.361}, {"text": "l'innovation soci\u00e9tale et sociale on a", "start": 2400.8, "duration": 4.039}, {"text": "quand m\u00eame un petit probl\u00e8me aujourd'hui", "start": 2403.48, "duration": 3.92}, {"text": "avec un certain nombre de trait\u00e9s vous", "start": 2404.839, "duration": 4.641}, {"text": "fait gr\u00e2ce du CTA vous connaissez \u00e7a", "start": 2407.4, "duration": 4.56}, {"text": "mieux que quiconque ce trait\u00e9", "start": 2409.48, "duration": 4.52}, {"text": "international avec le Canada \u00e7a fait 10", "start": 2411.96, "duration": 4.08}, {"text": "ans aujourd'hui he 2014 ne l'oublions", "start": 2414.0, "duration": 4.52}, {"text": "pas qui a un avantage nous y sommes", "start": 2416.04, "duration": 5.039}, {"text": "globalement favorabl \u00e0 la CPME nous", "start": 2418.52, "duration": 4.16}, {"text": "sommes des Europ\u00e9ens comme vous des", "start": 2421.079, "duration": 3.24}, {"text": "Europ\u00e9ens convaincus \u00e7a fait partie de", "start": 2422.68, "duration": 5.32}, {"text": "notre ADN et pourtant ce texte", "start": 2424.319, "duration": 6.401}, {"text": "de ratification a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9 au S\u00e9nat", "start": 2428.0, "duration": 5.839}, {"text": "c'est retoqu\u00e9 aussi dans 10 \u00c9tats de", "start": 2430.72, "duration": 5.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne vous avez \u00e9voqu\u00e9 tout", "start": 2433.839, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 l'heure votre engagement en sorte de", "start": 2435.96, "duration": 3.84}, {"text": "ne pas surtransposer qui est pour nous", "start": 2437.92, "duration": 5.679}, {"text": "un cancer \u00e9conomique et soci\u00e9tal comment", "start": 2439.8, "duration": 5.319}, {"text": "faire concr\u00e8tement excusez-moi de vous", "start": 2443.599, "duration": 4.081}, {"text": "pousser dans vos retranchement pour que", "start": 2445.119, "duration": 4.281}, {"text": "on puisse mieux travailler avec nos", "start": 2447.68, "duration": 3.159}, {"text": "partenaires en dehors de l'Union", "start": 2449.4, "duration": 3.959}, {"text": "Europ\u00e9enne mais aussi avoir un peu plus", "start": 2450.839, "duration": 6.52}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 un peu plus d'\u00e9quit\u00e9 normative", "start": 2453.359, "duration": 6.281}, {"text": "et \u00e9conomique je vous", "start": 2457.359, "duration": 6.081}, {"text": "remercie Merci \u00e0 VOUS euh sur le sur le", "start": 2459.64, "duration": 6.24}, {"text": "euh sur le libre \u00e9change je pense que le", "start": 2463.44, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9fi devant lequel nous sommes", "start": 2465.88, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui c'est d'inventer les les", "start": 2466.96, "duration": 3.96}, {"text": "nouveaux moyens d'organiser le commerce", "start": 2468.96, "duration": 3.879}, {"text": "mondial et je ne crois pas pour ma part", "start": 2470.92, "duration": 3.679}, {"text": "que cela passera n\u00e9cessairement beaucoup", "start": 2472.839, "duration": 3.401}, {"text": "pour l'avenir par des accords de libre", "start": 2474.599, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9change d'ailleurs nous voyons bien", "start": 2476.24, "duration": 3.0}, {"text": "l'impasse dans laquel sont les", "start": 2477.8, "duration": 3.16}, {"text": "n\u00e9gociations sur la plupart de ces", "start": 2479.24, "duration": 3.8}, {"text": "accords le vrai sujet aujourd'hui c'est", "start": 2480.96, "duration": 3.6}, {"text": "de cr\u00e9er une nouvelle organisation du", "start": 2483.04, "duration": 3.24}, {"text": "libre \u00e9change et pour moi le vrai sujet", "start": 2484.56, "duration": 3.88}, {"text": "n'oublions pas que m\u00eame que on a eu un", "start": 2486.28, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9bat sur le CTA on peut penser ce qu'on", "start": 2488.44, "duration": 4.159}, {"text": "veut du CTA nous nous y sommes nous", "start": 2490.599, "duration": 3.601}, {"text": "avons dit nos r\u00e9serves sur cet accord", "start": 2492.599, "duration": 3.681}, {"text": "parce que quoi qu'on en pense en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2494.2, "duration": 4.44}, {"text": "il est \u00e0 terme peu favorable pour la", "start": 2496.28, "duration": 4.039}, {"text": "France et pour l'espace europ\u00e9en", "start": 2498.64, "duration": 3.439}, {"text": "d'ailleurs la France accuse avec le", "start": 2500.319, "duration": 4.401}, {"text": "Canada un d\u00e9ficit commercial qui s'est", "start": 2502.079, "duration": 5.161}, {"text": "commenc\u00e9 en 2023 mais qui va d'apr\u00e8s le", "start": 2504.72, "duration": 4.72}, {"text": "cep2i se poursuivre dans les ann\u00e9es qui", "start": 2507.24, "duration": 4.04}, {"text": "viendront nous avons aujourd'hui utilis\u00e9", "start": 2509.44, "duration": 4.0}, {"text": "tous nos quotas le Canada en a utilis\u00e9", "start": 2511.28, "duration": 3.92}, {"text": "une petite partie donc si tous les", "start": 2513.44, "duration": 3.159}, {"text": "quotas devaient \u00eatre remplis l'accord", "start": 2515.2, "duration": 3.2}, {"text": "deviendrait franchement tr\u00e8s d\u00e9favorable", "start": 2516.599, "duration": 3.121}, {"text": "pour le coup pour la France et par", "start": 2518.4, "duration": 2.84}, {"text": "ailleurs cet accord contribue \u00e0", "start": 2519.72, "duration": 3.76}, {"text": "organiser une concurrence d\u00e9loyale", "start": 2521.24, "duration": 4.0}, {"text": "notamment vis-\u00e0-vis de nos agriculteurs", "start": 2523.48, "duration": 3.44}, {"text": "et nous n'avons pas de double discours", "start": 2525.24, "duration": 2.599}, {"text": "nous ne pouvons pas dire \u00e0 nos", "start": 2526.92, "duration": 2.679}, {"text": "agriculteurs que nous voulons qu'il ne", "start": 2527.839, "duration": 3.681}, {"text": "soit plus jamais soumis \u00e0 des r\u00e8gles qui", "start": 2529.599, "duration": 3.841}, {"text": "leur imposent cette concurrence d\u00e9loyale", "start": 2531.52, "duration": 3.92}, {"text": "et ensuite accepter un accord qui les", "start": 2533.44, "duration": 4.08}, {"text": "expose \u00e0 devoir se confronter \u00e0", "start": 2535.44, "duration": 4.639}, {"text": "l'importation sur nos march\u00e9s d'animaux", "start": 2537.52, "duration": 6.2}, {"text": "r\u00e9sultant de clonage de de techniques", "start": 2540.079, "duration": 5.841}, {"text": "d'\u00e9levage qui sont interdites chez nous", "start": 2543.72, "duration": 4.2}, {"text": "de mol\u00e9cules utilis\u00e9 dans une", "start": 2545.92, "duration": 4.28}, {"text": "agriculture canadienne que nous avons", "start": 2547.92, "duration": 4.24}, {"text": "interdit \u00e0 nos propres producteurs donc", "start": 2550.2, "duration": 3.52}, {"text": "il faut qu'on soit coh\u00e9rent et c'est le", "start": 2552.16, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9sultat de cette coh\u00e9rence mais quoi", "start": 2553.72, "duration": 4.76}, {"text": "qu'on pense du CTA de toute fa\u00e7on c'est", "start": 2555.52, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s peu de choses par rapport au vrai", "start": 2558.48, "duration": 3.24}, {"text": "enjeu du commerce mondial le vrai enjeu", "start": 2560.0, "duration": 4.0}, {"text": "du commerce mondial c'est effectivement", "start": 2561.72, "duration": 4.04}, {"text": "la question de notre r\u00e9action \u00e0 la", "start": 2564.0, "duration": 3.16}, {"text": "mont\u00e9e en puissance de la Chine parce", "start": 2565.76, "duration": 3.04}, {"text": "que la Chine n'est pas l'atelier du", "start": 2567.16, "duration": 2.919}, {"text": "monde depuis toujours elle est en train", "start": 2568.8, "duration": 2.6}, {"text": "de monter en puissance d'une mani\u00e8re", "start": 2570.079, "duration": 3.601}, {"text": "tr\u00e8s sp\u00e9cifique et puis le vrai enjeu", "start": 2571.4, "duration": 3.84}, {"text": "d'une mani\u00e8re beaucoup plus globale", "start": 2573.68, "duration": 4.12}, {"text": "c'est que faire d'un monde o\u00f9 l'OM c'est", "start": 2575.24, "duration": 5.839}, {"text": "a en r\u00e9alit\u00e9 disparu l'Europe ne peut", "start": 2577.8, "duration": 5.279}, {"text": "pas \u00eatre le dernier continent au monde", "start": 2581.079, "duration": 4.321}, {"text": "qui pratique la religion de l'OMC et en", "start": 2583.079, "duration": 3.681}, {"text": "disant \u00e7a je ne dis pas qu'il failleille", "start": 2585.4, "duration": 2.88}, {"text": "se couper du commerce mondial au", "start": 2586.76, "duration": 3.359}, {"text": "contraire je pense que nous avons le", "start": 2588.28, "duration": 4.2}, {"text": "devoir d'inventer la nouvelle strat\u00e9gie", "start": 2590.119, "duration": 4.401}, {"text": "commerciale europ\u00e9enne ce sera le d\u00e9fi", "start": 2592.48, "duration": 3.44}, {"text": "majeur du mandat qui vient j'en suis", "start": 2594.52, "duration": 3.039}, {"text": "profond\u00e9ment convaincu pour faire en", "start": 2595.92, "duration": 2.919}, {"text": "sorte que nos entreprises puissent", "start": 2597.559, "duration": 3.361}, {"text": "exporter moi je crois que produire n'est", "start": 2598.839, "duration": 3.921}, {"text": "pas un gros mot qu'exporter n'est pas un", "start": 2600.92, "duration": 3.88}, {"text": "gros mot je refuse absolument la", "start": 2602.76, "duration": 4.04}, {"text": "strat\u00e9gie de d\u00e9croissance qu'on a voulu", "start": 2604.8, "duration": 3.36}, {"text": "nous impos\u00e9 au cours de ces derni\u00e8res", "start": 2606.8, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9es je crois profond\u00e9ment \u00e0 ce que", "start": 2608.16, "duration": 4.439}, {"text": "j'ai r\u00e9p\u00e9t\u00e9 au Parlement europ\u00e9en un peu", "start": 2610.8, "duration": 4.88}, {"text": "seul au milieu des autres parlementaires", "start": 2612.599, "duration": 4.96}, {"text": "dans les d\u00e9bats pass\u00e9s que il n'y a pas", "start": 2615.68, "duration": 3.84}, {"text": "de valeur qui se cr\u00e9e qu'il n'y a pas de", "start": 2617.559, "duration": 3.681}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 possible qu'il n'y a pas", "start": 2619.52, "duration": 3.559}, {"text": "d'emploi suscit\u00e9 qu'il n'y a pas", "start": 2621.24, "duration": 3.68}, {"text": "d'innovation possible sans les", "start": 2623.079, "duration": 3.121}, {"text": "entreprises et le travail des", "start": 2624.92, "duration": 3.36}, {"text": "entreprises et que tout euro qui se cr\u00e9a", "start": 2626.2, "duration": 3.48}, {"text": "se cr\u00e9e par le travail de ceux qui font", "start": 2628.28, "duration": 3.24}, {"text": "vivre notre \u00e9conomie et que \u00e7a suppose", "start": 2629.68, "duration": 3.879}, {"text": "d'avoir une strat\u00e9gie commerciale et une", "start": 2631.52, "duration": 3.64}, {"text": "strat\u00e9gie commerciale vis-\u00e0-vis du reste", "start": 2633.559, "duration": 3.641}, {"text": "du monde donc notre but n'est surtout", "start": 2635.16, "duration": 3.8}, {"text": "pas de nous laisser mourir \u00e0 petit feu", "start": 2637.2, "duration": 2.879}, {"text": "entre quatre murs en \u00e9rigeant des", "start": 2638.96, "duration": 2.8}, {"text": "barri\u00e8res protectionnistes mais il faut", "start": 2640.079, "duration": 3.681}, {"text": "je le r\u00e9p\u00e8te inventer le commerce", "start": 2641.76, "duration": 4.319}, {"text": "mondial qui imposera la r\u00e9ciprocit\u00e9 et", "start": 2643.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'Europe a le pouvoir de le faire parce", "start": 2646.079, "duration": 3.52}, {"text": "que son march\u00e9 encore une fois on est", "start": 2647.76, "duration": 3.68}, {"text": "souvent t\u00e9tanis\u00e9 je parlais de la Chine", "start": 2649.599, "duration": 3.401}, {"text": "on est parfois t\u00e9tanis\u00e9 vis-\u00e0-vis de la", "start": 2651.44, "duration": 4.0}, {"text": "Chine mais la Chine est bien plus", "start": 2653.0, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9pendante de l'Europe aujourd'hui que", "start": 2655.44, "duration": 3.679}, {"text": "l'Europe n'est d\u00e9pendante d'elle et donc", "start": 2657.24, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 nous d'\u00eatre capable de d\u00e9finir les", "start": 2659.119, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e8gles du jeu \u00e0 nous d'\u00eatre capable", "start": 2661.839, "duration": 3.24}, {"text": "d'avoir l'ambition n\u00e9cessaire pour", "start": 2663.64, "duration": 3.439}, {"text": "porter nos entreprises vers cette", "start": 2665.079, "duration": 5.201}, {"text": "strat\u00e9gie offensive voil\u00e0 je je je je le", "start": 2667.079, "duration": 4.52}, {"text": "dis en quelques mots mais c'est je crois", "start": 2670.28, "duration": 2.48}, {"text": "un d\u00e9fi majeur et c'est quelque chose", "start": 2671.599, "duration": 2.881}, {"text": "qu'on devra travailler \u00e0 inventer", "start": 2672.76, "duration": 4.16}, {"text": "ensemble je le r\u00e9p\u00e8te un pays qui fait", "start": 2674.48, "duration": 3.96}, {"text": "100 milliards d'euros de d\u00e9ficit", "start": 2676.92, "duration": 6.159}, {"text": "commercial a le devoir de mesurer que le", "start": 2678.44, "duration": 6.56}, {"text": "sursaut est urgent et nous ne pouvons", "start": 2683.079, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs c'est un grand sujet pour", "start": 2685.0, "duration": 3.16}, {"text": "nous dans le d\u00e9bat europ\u00e9en nous ne", "start": 2686.559, "duration": 2.921}, {"text": "pouvons pas pr\u00e9tendre expliquer \u00e0 nos", "start": 2688.16, "duration": 2.679}, {"text": "voisins europ\u00e9ens comment il faudrait", "start": 2689.48, "duration": 2.8}, {"text": "faire sur le plan du commerce mondial", "start": 2690.839, "duration": 3.0}, {"text": "quand nous sommes \u00e0 ce point incapables", "start": 2692.28, "duration": 2.96}, {"text": "de corriger notre d\u00e9ficite de", "start": 2693.839, "duration": 3.441}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 donc c'est aussi un je", "start": 2695.24, "duration": 3.2}, {"text": "pour la France en Europe que de", "start": 2697.28, "duration": 3.0}, {"text": "travailler de mani\u00e8re urgente \u00e0 ce \u00e0 ce", "start": 2698.44, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9fi fondamental voil\u00e0 juste avant de se", "start": 2700.28, "duration": 4.2}, {"text": "quitter je vous pose une derni\u00e8re", "start": 2703.28, "duration": 3.2}, {"text": "question je vais durcir le questionnaire", "start": 2704.48, "duration": 4.16}, {"text": "hein vous vous avez dit que voil\u00e0 c un", "start": 2706.48, "duration": 5.0}, {"text": "peu un peu facile euh j'ai pas dit que", "start": 2708.64, "duration": 4.6}, {"text": "c'\u00e9tait facile j'ai dit que je me", "start": 2711.48, "duration": 3.48}, {"text": "sentais en difficult\u00e9 au contraire je", "start": 2713.24, "duration": 4.359}, {"text": "demandis une r\u00e9ponse rapide euh alors je", "start": 2714.96, "duration": 3.8}, {"text": "je voudrais surtout pas jouer au", "start": 2717.599, "duration": 3.081}, {"text": "philosophe parce que j'en ai pas l'\u00e9tof", "start": 2718.76, "duration": 4.76}, {"text": "ni la culture mais il y a peu de temps", "start": 2720.68, "duration": 5.879}, {"text": "j'ai entendu j'ai lu d'un auteur qui", "start": 2723.52, "duration": 5.599}, {"text": "vous cher et que j'aime beaucoup Charles", "start": 2726.559, "duration": 6.121}, {"text": "pegy une citation qui disait ils ont les", "start": 2729.119, "duration": 5.161}, {"text": "les mains propres mais ils n'ont pas de", "start": 2732.68, "duration": 3.72}, {"text": "mains et quand j'ai lu \u00e7a je me suis dit", "start": 2734.28, "duration": 3.559}, {"text": "mais finalement \u00e0 travers toute", "start": 2736.4, "duration": 3.52}, {"text": "l'exp\u00e9rience qu'on vit \u00e0 travers la mise", "start": 2737.839, "duration": 3.72}, {"text": "en place de la directive CSRD le devoir", "start": 2739.92, "duration": 4.88}, {"text": "de vigilance le travail forc\u00e9 demain le", "start": 2741.559, "duration": 5.481}, {"text": "Nice tir de je me suis dit mais", "start": 2744.8, "duration": 4.08}, {"text": "finalement c'est l'image que \u00e7a me donne", "start": 2747.04, "duration": 4.36}, {"text": "parfois du Parlement europ\u00e9en ou des", "start": 2748.88, "duration": 6.239}, {"text": "experts qui sont des disux et nous nous", "start": 2751.4, "duration": 6.6}, {"text": "sommes des feux sachant que les 10F", "start": 2755.119, "duration": 3.96}, {"text": "n'auront jamais \u00e0 faire ce qu'ils", "start": 2758.0, "duration": 2.72}, {"text": "demandent au faiseux de faire est-ce que", "start": 2759.079, "duration": 4.361}, {"text": "vous avez des mains", "start": 2760.72, "duration": 5.599}, {"text": "euh c'est c'est une belle question et", "start": 2763.44, "duration": 5.0}, {"text": "d'ailleurs notre pays a beaucoup oubli\u00e9", "start": 2766.319, "duration": 3.601}, {"text": "la valeur et la noblesse de la main et", "start": 2768.44, "duration": 2.76}, {"text": "c'est une grande question de philosophie", "start": 2769.92, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e0 laquelle je me suis beaucoup consacr\u00e9", "start": 2771.2, "duration": 3.24}, {"text": "mais \u00e7a supposerait beaucoup de temps", "start": 2773.079, "duration": 3.801}, {"text": "pour y revenir oui oui nous avons des", "start": 2774.44, "duration": 4.119}, {"text": "mains et et et nous avons des mains", "start": 2776.88, "duration": 4.4}, {"text": "parce que nous avons d\u00e9cid\u00e9 de de", "start": 2778.559, "duration": 3.8}, {"text": "j'allais dire de mettre les mains dans", "start": 2781.28, "duration": 2.279}, {"text": "le cambouille parce que le Parlement", "start": 2782.359, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en \u00e7a suppose et \u00e7a vous le savez", "start": 2783.559, "duration": 5.52}, {"text": "aussi euh \u00e7a suppose d'abord du travail", "start": 2786.079, "duration": 4.641}, {"text": "au moment o\u00f9 cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 2789.079, "duration": 3.081}, {"text": "approche moi je voudrais dire \u00e0 tous les", "start": 2790.72, "duration": 2.879}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 tous les chefs d'entreprise", "start": 2792.16, "duration": 3.6}, {"text": "qui sont ici quand vous allez devoir", "start": 2793.599, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9cider pour qui voter ne vous demandez", "start": 2795.76, "duration": 3.52}, {"text": "pas seulement qui dit quoi mais regardez", "start": 2797.52, "duration": 4.24}, {"text": "qui a fait quoi parce que le Parlement", "start": 2799.28, "duration": 4.799}, {"text": "europ\u00e9en c'est un combat quotidien et ce", "start": 2801.76, "duration": 4.72}, {"text": "combat peut vraiment changer les choses", "start": 2804.079, "duration": 4.04}, {"text": "et on l'aura v\u00e9cu d'ailleurs sur bien", "start": 2806.48, "duration": 3.68}, {"text": "des sujets vous parliez de la directive", "start": 2808.119, "duration": 4.521}, {"text": "sur les d\u00e9let de paiement c'est un sujet", "start": 2810.16, "duration": 4.52}, {"text": "sur lequel on a \u00e9t\u00e9 au combat et on a", "start": 2812.64, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au combat sur au cours de ce mandat", "start": 2814.68, "duration": 4.439}, {"text": "tant de questions et tant de d\u00e9fis sur", "start": 2817.0, "duration": 3.28}, {"text": "les questions d'\u00e9nergie sur les", "start": 2819.119, "duration": 2.72}, {"text": "questions d'industrie sur les questions", "start": 2820.28, "duration": 3.279}, {"text": "commerciales sur les questions qui", "start": 2821.839, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9chappent \u00e0 notre r\u00e9flexion", "start": 2823.559, "duration": 2.241}, {"text": "d'aujourd'hui sur les questions", "start": 2824.88, "duration": 3.479}, {"text": "migratoires aussi le Parlement europ\u00e9en", "start": 2825.8, "duration": 4.2}, {"text": "c'est un endroit o\u00f9 il faut se donner", "start": 2828.359, "duration": 4.641}, {"text": "les moyens de peser et je crois que le", "start": 2830.0, "duration": 5.92}, {"text": "grand le grand drame euh de de notre vie", "start": 2833.0, "duration": 4.52}, {"text": "politique fran\u00e7aise de notre d\u00e9bat", "start": 2835.92, "duration": 3.439}, {"text": "public fran\u00e7ais c'est que nous regardons", "start": 2837.52, "duration": 3.68}, {"text": "ces questions europ\u00e9ennes sans leur", "start": 2839.359, "duration": 4.0}, {"text": "consacrer le s\u00e9rieux qu'il y faut vous", "start": 2841.2, "duration": 4.359}, {"text": "\u00eates des chefs d'entreprise vous savez", "start": 2843.359, "duration": 3.841}, {"text": "que pour obtenir des r\u00e9sultats il faut", "start": 2845.559, "duration": 3.481}, {"text": "d'abord du travail qu'il faut s'y mettre", "start": 2847.2, "duration": 3.2}, {"text": "tous les jours s'y remettre tous les", "start": 2849.04, "duration": 2.72}, {"text": "jours que chaque jour est un nouveau", "start": 2850.4, "duration": 3.32}, {"text": "combat que matin midi et soir il faut", "start": 2851.76, "duration": 3.92}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rer pousser tenter essayer", "start": 2853.72, "duration": 3.16}, {"text": "essayer encore jusqu'\u00e0 ce que \u00e7a", "start": 2855.68, "duration": 2.84}, {"text": "fonctionne et vous savez que pour", "start": 2856.88, "duration": 4.0}, {"text": "rapporter des r\u00e9sultats il faut d'abord", "start": 2858.52, "duration": 4.599}, {"text": "cet effort patient long et pers\u00e9v\u00e9rant", "start": 2860.88, "duration": 3.719}, {"text": "et bien c'est la m\u00eame chose dans la vie", "start": 2863.119, "duration": 3.081}, {"text": "politique vous disiez que vous \u00eates des", "start": 2864.599, "duration": 3.281}, {"text": "risqu tout j'esp\u00e8re ne pas \u00eatre un", "start": 2866.2, "duration": 3.8}, {"text": "risque rien je suis t\u00eate de list des", "start": 2867.88, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9publicains ce qui dans la p\u00e9riode", "start": 2870.0, "duration": 2.76}, {"text": "actuelle ne fait pas particuli\u00e8rement de", "start": 2871.319, "duration": 4.24}, {"text": "moi un planqu\u00e9 je me suis engag\u00e9 je me", "start": 2872.76, "duration": 4.12}, {"text": "sens un peu dans une mission reprise", "start": 2875.559, "duration": 2.961}, {"text": "d'entreprise en difficult\u00e9 je me suis", "start": 2876.88, "duration": 3.04}, {"text": "engag\u00e9 sur cette", "start": 2878.52, "duration": 3.92}, {"text": "liste je je le dis de fa\u00e7on tr\u00e8s franche", "start": 2879.92, "duration": 4.52}, {"text": "hein mais je je me suis engag\u00e9 sur cette", "start": 2882.44, "duration": 3.32}, {"text": "liste pas parce que c'\u00e9tait celle dans", "start": 2884.44, "duration": 2.399}, {"text": "laquelle on trouve les courants", "start": 2885.76, "duration": 2.92}, {"text": "sondagiers les plus chauds mais parce", "start": 2886.839, "duration": 4.121}, {"text": "que je suis convaincu que c'est l\u00e0 que", "start": 2888.68, "duration": 4.28}, {"text": "la France doit pouvoir peser demain pour", "start": 2890.96, "duration": 3.159}, {"text": "les raisons que j'\u00e9voquais tout \u00e0", "start": 2892.96, "duration": 2.639}, {"text": "l'heure parce que c'est l\u00e0 que nous", "start": 2894.119, "duration": 3.2}, {"text": "aurons les leviers pour agir parce que", "start": 2895.599, "duration": 3.841}, {"text": "c'est l\u00e0 qu'il faut des mains pour faire", "start": 2897.319, "duration": 3.961}, {"text": "en sorte que la France puisse gagner les", "start": 2899.44, "duration": 3.76}, {"text": "batailles et puisse engager les bras de", "start": 2901.28, "duration": 4.0}, {"text": "fer qu'il faut parce que l'Europe c'est", "start": 2903.2, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment des alli\u00e9s c'est \u00e9videmment", "start": 2905.28, "duration": 3.279}, {"text": "des amis mais qui ne sont pas d'accord", "start": 2907.2, "duration": 2.919}, {"text": "sur tout et que le travail europ\u00e9en", "start": 2908.559, "duration": 3.0}, {"text": "c'est des bras de fer \u00e0 mener pour", "start": 2910.119, "duration": 3.321}, {"text": "pouvoir rapporter des r\u00e9sultats pour", "start": 2911.559, "duration": 3.601}, {"text": "pouvoir revenir avec un bilan pour faire", "start": 2913.44, "duration": 3.119}, {"text": "en sorte que vous soyez soutenu vous", "start": 2915.16, "duration": 3.24}, {"text": "vous battez tous les jours et la moindre", "start": 2916.559, "duration": 2.881}, {"text": "des choses qu'on puisse faire c'est de", "start": 2918.4, "duration": 3.959}, {"text": "se battre pour vous vous avez engag\u00e9", "start": 2919.44, "duration": 6.56}, {"text": "votre vie et vous risquez votre votre", "start": 2922.359, "duration": 6.081}, {"text": "votre temps votre", "start": 2926.0, "duration": 5.04}, {"text": "engagement votre propre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9", "start": 2928.44, "duration": 4.52}, {"text": "consiste \u00e0 assumer ce risque pour cr\u00e9er", "start": 2931.04, "duration": 3.48}, {"text": "de la valeur et moi mon sentiment", "start": 2932.96, "duration": 3.2}, {"text": "profond c'est que notre travail \u00e0 nous", "start": 2934.52, "duration": 4.839}, {"text": "c'est de donner tout ce que nous pouvons", "start": 2936.16, "duration": 6.0}, {"text": "pour faire en sorte que le cadre dont", "start": 2939.359, "duration": 4.72}, {"text": "vous avez besoin pour faire r\u00e9ussir vos", "start": 2942.16, "duration": 4.32}, {"text": "entreprises vous soit au moins garanti", "start": 2944.079, "duration": 4.28}, {"text": "c'est la bataille qui nous attend et je", "start": 2946.48, "duration": 3.28}, {"text": "terminerai par l\u00e0 vous citiez Peggy je", "start": 2948.359, "duration": 2.72}, {"text": "crois qu'au fond on a besoin de", "start": 2949.76, "duration": 3.28}, {"text": "retrouver aussi en politique le sens de", "start": 2951.079, "duration": 3.801}, {"text": "la valeur et de la dignit\u00e9 du travail la", "start": 2953.04, "duration": 3.12}, {"text": "politique \u00e7a consiste pas d'abord \u00e0", "start": 2954.88, "duration": 3.199}, {"text": "parler \u00e7a consiste \u00e0 tenir parole \u00e7a", "start": 2956.16, "duration": 2.959}, {"text": "consiste pas d'abord \u00e0 parler \u00e7a", "start": 2958.079, "duration": 2.76}, {"text": "consiste d'abord \u00e0 faire et moi je me", "start": 2959.119, "duration": 3.96}, {"text": "sens aussi un feux je suis rentr\u00e9 en", "start": 2960.839, "duration": 4.0}, {"text": "politique pas pour me faire plaisir pas", "start": 2963.079, "duration": 3.161}, {"text": "pour faire des selfies pour multiplier", "start": 2964.839, "duration": 3.081}, {"text": "les slogans je suis rentr\u00e9 en politique", "start": 2966.24, "duration": 3.64}, {"text": "pour faire et pour faire que les choses", "start": 2967.92, "duration": 4.08}, {"text": "avancent Peggy dans un autre texte qui s", "start": 2969.88, "duration": 4.28}, {"text": "qui s'appelle l'argent parle de la crise", "start": 2972.0, "duration": 4.0}, {"text": "du travail et de la crise du rapport au", "start": 2974.16, "duration": 3.919}, {"text": "travail et il dit la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 2976.0, "duration": 3.72}, {"text": "retrouver la noblesse du travail et du", "start": 2978.079, "duration": 3.601}, {"text": "travail de la main c'est le texte le", "start": 2979.72, "duration": 3.56}, {"text": "plus bouleversant que je connaiss de", "start": 2981.68, "duration": 3.36}, {"text": "Peggy dans lequel il parle de ces", "start": 2983.28, "duration": 3.12}, {"text": "rampailleuses de chaises qui avaient", "start": 2985.04, "duration": 3.64}, {"text": "fait son enfance j'ai vu toute ma vie ce", "start": 2986.4, "duration": 4.8}, {"text": "peuple rampailler des chaises non pas il", "start": 2988.68, "duration": 4.6}, {"text": "fallait que le travail fut bien fait pas", "start": 2991.2, "duration": 3.639}, {"text": "pour le patron pas pour le client mais", "start": 2993.28, "duration": 2.96}, {"text": "il fallait que le travail fut bien fait", "start": 2994.839, "duration": 2.881}, {"text": "parce que il fallait que le travail F\u00fb", "start": 2996.24, "duration": 3.359}, {"text": "bien fait j'ai vu toute mon enfance ce", "start": 2997.72, "duration": 3.68}, {"text": "peuple rempailler des chaises du m\u00eame", "start": 2999.599, "duration": 3.561}, {"text": "c\u0153ur du m\u00eame esprit de la m\u00eame", "start": 3001.4, "duration": 3.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 qu'il avait b\u00e2tis ses", "start": 3003.16, "duration": 3.24}, {"text": "cath\u00e9drale et bien je pense qu'en", "start": 3004.72, "duration": 2.92}, {"text": "politique aussi nous avons besoin de", "start": 3006.4, "duration": 3.159}, {"text": "retrouver la valeur du travail de rendre", "start": 3007.64, "duration": 3.56}, {"text": "au travail sa noblesse et le travail", "start": 3009.559, "duration": 3.321}, {"text": "politique consiste \u00e0 faire en sorte que", "start": 3011.2, "duration": 3.24}, {"text": "le travail de vos entreprises reste", "start": 3012.88, "duration": 3.12}, {"text": "possible parce que c'est aussi un d\u00e9fi", "start": 3014.44, "duration": 3.44}, {"text": "de civilisation c'est aussi un d\u00e9fi pour", "start": 3016.0, "duration": 4.0}, {"text": "la culture europ\u00e9enne tout enti\u00e8re celui", "start": 3017.88, "duration": 3.439}, {"text": "qui consiste \u00e0 faire en sorte que nous", "start": 3020.0, "duration": 3.839}, {"text": "puissions vous redonner les moyens pour", "start": 3021.319, "duration": 4.24}, {"text": "que nos pays puissent demain continuer", "start": 3023.839, "duration": 3.24}, {"text": "de ma\u00eetriser leur destin plut\u00f4t que de", "start": 3025.559, "duration": 3.201}, {"text": "subir leur histoire merci encore", "start": 3027.079, "duration": 5.561}, {"text": "infiniment merci", "start": 3028.76, "duration": 3.88}]}