{"label": "droite", "transcript": [{"text": "vous recevez ce matin Fran\u00e7ois Xavier", "start": 0.199, "duration": 3.44}, {"text": "b\u00e9ami t\u00eate liste des r\u00e9publicains aux", "start": 1.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes Fran\u00e7ois Xavier", "start": 3.639, "duration": 4.481}, {"text": "bami vous \u00eates aujourd'hui cr\u00e9dit\u00e9 dans", "start": 5.24, "duration": 5.2}, {"text": "notre sondage quotidien ce n'est qu'un", "start": 8.12, "duration": 5.2}, {"text": "sondage c'est vrai mais c'est un sondage", "start": 10.44, "duration": 5.04}, {"text": "cr\u00e9dit\u00e9 donc de 7 % d'intention de vote", "start": 13.32, "duration": 3.879}, {"text": "7 % c'est moins que ce que vous aviez", "start": 15.48, "duration": 4.84}, {"text": "fait en en 2019 vous \u00e9tiez \u00e0 \u00e0 8,4 % \u00e0", "start": 17.199, "duration": 4.961}, {"text": "l'arriv\u00e9e est-ce que l'avenir des", "start": 20.32, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9publicains se joue le 9 juin prochain", "start": 22.16, "duration": 3.6}, {"text": "je crois que ce qui se joue c'est", "start": 24.72, "duration": 2.2}, {"text": "beaucoup plus que l'avenir des", "start": 25.76, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9publicains c'est d'abord l'avenir du", "start": 26.92, "duration": 3.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est qui va", "start": 28.92, "duration": 3.639}, {"text": "repr\u00e9senter les Fran\u00e7ais qui va d\u00e9fendre", "start": 30.84, "duration": 3.52}, {"text": "leur voix demain au Parlement europ\u00e9en", "start": 32.559, "duration": 4.0}, {"text": "c'est \u00e7a le sujet de cette \u00e9lection et", "start": 34.36, "duration": 3.76}, {"text": "puis c'est aussi bien s\u00fbr l'avenir du", "start": 36.559, "duration": 3.601}, {"text": "paysage politique fran\u00e7ais moi je crois", "start": 38.12, "duration": 3.52}, {"text": "que nous avons besoin de retrouver un", "start": 40.16, "duration": 3.76}, {"text": "clivage d\u00e9mocratique digne de ce nom et", "start": 41.64, "duration": 5.559}, {"text": "je ne crois pas un instant que la vie", "start": 43.92, "duration": 5.279}, {"text": "politique puisse se r\u00e9sumer \u00e0 cette", "start": 47.199, "duration": 3.321}, {"text": "confrontation qu'on voudrait nous", "start": 49.199, "duration": 2.801}, {"text": "imposer comme une esp\u00e8ce de mise en", "start": 50.52, "duration": 3.6}, {"text": "sc\u00e8ne permanente du deuxi\u00e8me tour entre", "start": 52.0, "duration": 4.039}, {"text": "monsieur Macron et Madame Le Pen la vie", "start": 54.12, "duration": 3.88}, {"text": "politique \u00e7a n'est pas \u00e7a et aujourd'hui", "start": 56.039, "duration": 3.441}, {"text": "si on veut emp\u00eacher monsieur Macron de", "start": 58.0, "duration": 3.76}, {"text": "poursu suivre la d\u00e9rive de la politique", "start": 59.48, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il impose \u00e0 notre pays y compris", "start": 61.76, "duration": 3.679}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne si on", "start": 63.48, "duration": 4.319}, {"text": "veut refuser son projet de cr\u00e9er deain", "start": 65.439, "duration": 4.68}, {"text": "des imp\u00f4ts europ\u00e9ens de cr\u00e9er de la", "start": 67.799, "duration": 4.481}, {"text": "dette europ\u00e9enne si on veut retrouver", "start": 70.119, "duration": 3.921}, {"text": "une Europe qui se met au service de nos", "start": 72.28, "duration": 4.08}, {"text": "pays et qui ne veuilleent pas les diluer", "start": 74.04, "duration": 4.119}, {"text": "une Europe qui prot\u00e8ge nos fronti\u00e8res", "start": 76.36, "duration": 3.48}, {"text": "plut\u00f4t que de r\u00e9partir les migrants mais", "start": 78.159, "duration": 3.561}, {"text": "si on veut tout cela il faut voter pour", "start": 79.84, "duration": 3.599}, {"text": "la droite europ\u00e9enne qui va \u00eatre la", "start": 81.72, "duration": 3.32}, {"text": "premi\u00e8re force politique au Parlement", "start": 83.439, "duration": 3.161}, {"text": "europ\u00e9en dans les ann\u00e9es qui viendront", "start": 85.04, "duration": 3.36}, {"text": "et la seule force capable d'agir", "start": 86.6, "duration": 3.6}, {"text": "efficacement pour pouvoir nous rendre la", "start": 88.4, "duration": 3.399}, {"text": "ma\u00eetrise de notre destin vous disiez", "start": 90.2, "duration": 3.36}, {"text": "c'est l'avenir de l'Europe qui se joue", "start": 91.799, "duration": 3.801}, {"text": "l'avenir aussi de la vie politique", "start": 93.56, "duration": 4.4}, {"text": "fran\u00e7aise sauf que pardon le RN est", "start": 95.6, "duration": 4.96}, {"text": "arriv\u00e9 premier la derni\u00e8re fois aux", "start": 97.96, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et si je peux me", "start": 100.56, "duration": 4.08}, {"text": "permettre \u00e7a a pas chang\u00e9 la face du", "start": 103.0, "duration": 3.36}, {"text": "monde c'est\u00e0dire que dans leur quotidien", "start": 104.64, "duration": 3.04}, {"text": "je suis pas s\u00fbr que les Fran\u00e7ais aient", "start": 106.36, "duration": 3.119}, {"text": "vu une grande diff\u00e9rence c'est Emmanuel", "start": 107.68, "duration": 5.32}, {"text": "Macron qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu en 2022 \u00e7a change", "start": 109.479, "duration": 5.0}, {"text": "quoi mais justement c'est la vraie", "start": 113.0, "duration": 2.64}, {"text": "question moi je vois beaucoup de gens", "start": 114.479, "duration": 3.121}, {"text": "qui disent aujourd'hui on veut imposer", "start": 115.64, "duration": 3.6}, {"text": "une sanction \u00e0 Emmanuel Macron on va", "start": 117.6, "duration": 3.439}, {"text": "voter pour Jordan Bardella mais la", "start": 119.24, "duration": 3.08}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que le rassemblement", "start": 121.039, "duration": 3.04}, {"text": "national a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 l'\u00e9lection", "start": 122.32, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9enne en 2019 et m\u00eame il a d\u00e9j\u00e0", "start": 124.079, "duration": 5.761}, {"text": "gagn\u00e9 en 2014 vous savez j'entends", "start": 126.96, "duration": 4.2}, {"text": "partout dans le pays des gens qui disent", "start": 129.84, "duration": 2.8}, {"text": "on a essay\u00e9 la droite on a essay\u00e9 la", "start": 131.16, "duration": 3.079}, {"text": "gauche on a essay\u00e9 au milieu on a \u00e9t\u00e9", "start": 132.64, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9\u00e7u donc on va les essayer eux mais aux", "start": 134.239, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on les a d\u00e9j\u00e0", "start": 136.599, "duration": 3.72}, {"text": "essay\u00e9 les Fran\u00e7ais leur font confiance", "start": 138.519, "duration": 3.561}, {"text": "depuis 10 ans en leur donnant le plus", "start": 140.319, "duration": 3.121}, {"text": "grand nombre de d\u00e9put\u00e9s au Parlement", "start": 142.08, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en et de cela ils n'ont rien fait", "start": 143.44, "duration": 4.84}, {"text": "en 10 ans ils n'ont pas d\u00e9plac\u00e9 une", "start": 146.04, "duration": 4.36}, {"text": "virgule dans un seul texte eur\u00e9en je", "start": 148.28, "duration": 3.959}, {"text": "crois qu'il faut que la France qui bosse", "start": 150.4, "duration": 3.72}, {"text": "et qui bosse dur et qui a du mal \u00e0 s'en", "start": 152.239, "duration": 3.481}, {"text": "sortir des Fran\u00e7ais qui ont travaill\u00e9", "start": 154.12, "duration": 3.08}, {"text": "toute leur vie ne confient pas", "start": 155.72, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui leur col\u00e8re que je comprends", "start": 157.2, "duration": 3.8}, {"text": "que je partage \u00e0 des \u00e9lus qui ne", "start": 159.08, "duration": 3.519}, {"text": "travaillent pas parce que ce qui compte", "start": 161.0, "duration": 3.159}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en c'est d'avoir des", "start": 162.599, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9lus de combat qui soient l\u00e0 au front", "start": 164.159, "duration": 3.041}, {"text": "tous les jours pendant 5 ans au", "start": 165.68, "duration": 3.16}, {"text": "Parlement europ\u00e9en depuis mon \u00e9lection", "start": 167.2, "duration": 3.24}, {"text": "c'est nous qui avons men\u00e9 les combats", "start": 168.84, "duration": 3.119}, {"text": "dont les Fran\u00e7ais avaient besoin pour", "start": 170.44, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9fendre notre fili\u00e8re nucl\u00e9aire faire", "start": 171.959, "duration": 3.2}, {"text": "baisser nos facture d'\u00e9lectricit\u00e9 pour", "start": 173.44, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fendre nos fronti\u00e8res le rassemblement", "start": 175.159, "duration": 3.681}, {"text": "national \u00e9tait absent m\u00eame sur ces", "start": 177.28, "duration": 5.28}, {"text": "sujets-l si voter LR c'est voter Macron", "start": 178.84, "duration": 5.8}, {"text": "mais c'est \u00e9videmment compl\u00e8tement fa", "start": 182.56, "duration": 3.8}, {"text": "non VZ sur un certain nombre de points", "start": 184.64, "duration": 4.519}, {"text": "vous avez vot\u00e9 de la m\u00eame fa\u00e7on non nous", "start": 186.36, "duration": 4.239}, {"text": "sommes les premiers opposants au", "start": 189.159, "duration": 3.121}, {"text": "macronisme y compris au Parlement", "start": 190.599, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9en au Parlement europ\u00e9en les", "start": 192.28, "duration": 3.16}, {"text": "macronistes ont fait la politique de la", "start": 194.0, "duration": 2.84}, {"text": "gauche pendant 5 ans ils ont vot\u00e9", "start": 195.44, "duration": 3.04}, {"text": "d'ailleurs Val\u00e9rie yet leur t\u00eate de", "start": 196.84, "duration": 2.759}, {"text": "liste le dit en commen\u00e7ant cette", "start": 198.48, "duration": 3.44}, {"text": "campagne elle dit voil\u00e0 moi je vote avec", "start": 199.599, "duration": 5.081}, {"text": "ma d\u00e9l\u00e9gation 90 % comme les socialistes", "start": 201.92, "duration": 4.959}, {"text": "au moins c'est clair nous nous sommes la", "start": 204.68, "duration": 4.559}, {"text": "droite europ\u00e9enne et nous avons \u00e9t\u00e9 les", "start": 206.879, "duration": 4.36}, {"text": "premiers opposants \u00e0 la politique de", "start": 209.239, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9croissance agricole \u00e0 la casse du", "start": 211.239, "duration": 4.161}, {"text": "nucl\u00e9aire organis\u00e9 par les macronistes", "start": 213.36, "duration": 3.2}, {"text": "les premiers opposants \u00e0 la", "start": 215.4, "duration": 2.96}, {"text": "fragilisation de nos fronti\u00e8res qu'ils", "start": 216.56, "duration": 3.16}, {"text": "ont vot\u00e9 jusqu'\u00e0 il y a quelques", "start": 218.36, "duration": 2.879}, {"text": "semaines encore au Parlement europ\u00e9en", "start": 219.72, "duration": 4.04}, {"text": "donc le vrai contrepouvoir \u00e0 Emmanuel", "start": 221.239, "duration": 4.321}, {"text": "Macron le vrai contrepouvoir il se", "start": 223.76, "duration": 3.759}, {"text": "trouve dans nos mains il se trouve chez", "start": 225.56, "duration": 3.52}, {"text": "les r\u00e9publicains et non pas dans le", "start": 227.519, "duration": 3.241}, {"text": "rassemblement national si Emmanuel", "start": 229.08, "duration": 3.68}, {"text": "Macron se choisit comme premier opposant", "start": 230.76, "duration": 4.28}, {"text": "le rassemblement national si il demande", "start": 232.76, "duration": 3.96}, {"text": "y compris au service public d'organiser", "start": 235.04, "duration": 3.399}, {"text": "cette mise en sc\u00e8ne qui voudrait ne le", "start": 236.72, "duration": 3.799}, {"text": "voir opposer qu' rass lement national", "start": 238.439, "duration": 3.681}, {"text": "c'est parce qu'il sait que demain plus", "start": 240.519, "duration": 3.28}, {"text": "il y aura de d\u00e9put\u00e9s du RN au Parlement", "start": 242.12, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en plus finalement il aura les", "start": 243.799, "duration": 3.08}, {"text": "mains libres parce que ces d\u00e9put\u00e9s sont", "start": 245.48, "duration": 3.599}, {"text": "absents pour mener sa propre politique", "start": 246.879, "duration": 4.28}, {"text": "j'ai regard\u00e9 votre programme Fran\u00e7ois", "start": 249.079, "duration": 4.401}, {"text": "Xavier bami il y a un certain nombre de", "start": 251.159, "duration": 3.761}, {"text": "de diff\u00e9rences avec le rassemblement", "start": 253.48, "duration": 3.719}, {"text": "national bien s\u00fbr sur les questions", "start": 254.92, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00e9conomie notamment sur l'immigration", "start": 257.199, "duration": 4.801}, {"text": "vous \u00eates finalement un peu sur la m\u00eame", "start": 259.84, "duration": 4.32}, {"text": "ligne quelques exemples vous \u00e9voqu\u00e9 dans", "start": 262.0, "duration": 3.36}, {"text": "votre programme une meilleure ma\u00eetrise", "start": 264.16, "duration": 2.44}, {"text": "des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures plus de", "start": 265.36, "duration": 3.48}, {"text": "moyens pour Frontex le traitement des", "start": 266.6, "duration": 3.68}, {"text": "demandes d'asile dans des centres", "start": 268.84, "duration": 3.16}, {"text": "d'accueil ferm\u00e9s ext\u00e9rieur \u00e0 l'Union", "start": 270.28, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne et une plus grande fermet\u00e9", "start": 272.0, "duration": 3.72}, {"text": "avec les pays d'origine tout \u00e7a c'est", "start": 274.0, "duration": 3.16}, {"text": "aussi dans le programme du RN ouais je", "start": 275.72, "duration": 2.52}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux que le rassemblement", "start": 277.16, "duration": 2.92}, {"text": "national est d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre nos", "start": 278.24, "duration": 3.84}, {"text": "positions parce que pendant 5 ans il a", "start": 280.08, "duration": 4.16}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 tout fait pour fragiliser le", "start": 282.08, "duration": 4.48}, {"text": "travail europ\u00e9en indispensable pour la", "start": 284.24, "duration": 3.84}, {"text": "ma\u00eetrise de nos fronti\u00e8res parce que", "start": 286.56, "duration": 3.8}, {"text": "nous \u00e0 la diff\u00e9rence des macronistes", "start": 288.08, "duration": 3.72}, {"text": "nous ne croyons pas que la solidarit\u00e9", "start": 290.36, "duration": 4.119}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a veuille dire r\u00e9partir les", "start": 291.8, "duration": 5.0}, {"text": "migrants entrer ill\u00e9galement en Europe", "start": 294.479, "duration": 4.28}, {"text": "sur le sol de nos pays mais nous ne", "start": 296.8, "duration": 3.679}, {"text": "croyons pas comme le rassemblement", "start": 298.759, "duration": 3.601}, {"text": "national l'a fait pendant 5 ans que nous", "start": 300.479, "duration": 3.401}, {"text": "serons plus forts en fragilisant", "start": 302.36, "duration": 3.88}, {"text": "l'Europe sur ce sujet migratoire et le", "start": 303.88, "duration": 4.159}, {"text": "rassemblement national par exemple n'a", "start": 306.24, "duration": 4.239}, {"text": "cess\u00e9 de contester de critiquer l'agence", "start": 308.039, "duration": 4.081}, {"text": "Frontex de refuser toutes les", "start": 310.479, "duration": 3.481}, {"text": "augmentations de budget que le directeur", "start": 312.12, "duration": 3.639}, {"text": "ex\u00e9cutif de Frontex demandait", "start": 313.96, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui il recrute ce directeur", "start": 315.759, "duration": 5.041}, {"text": "ex\u00e9cutif c'est certainement le signe", "start": 318.0, "duration": 4.68}, {"text": "d'une ligne politique qui fluctue mais", "start": 320.8, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a sur ce sujet comme alle dire il y a", "start": 322.68, "duration": 3.04}, {"text": "des imb\u00e9ciles qui changent pas d'Ave non", "start": 324.36, "duration": 2.679}, {"text": "enfin l\u00e0 quand m\u00eame il y a un moment o\u00f9", "start": 325.72, "duration": 2.84}, {"text": "si vous voulez parfois on nous explique", "start": 327.039, "duration": 3.16}, {"text": "que euh", "start": 328.56, "duration": 3.6}, {"text": "le le parti que je repr\u00e9sente n'a pas", "start": 330.199, "duration": 3.84}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 d'une coh\u00e9rence absolue", "start": 332.16, "duration": 3.759}, {"text": "mais moi je refuse de prendre des le\u00e7ons", "start": 334.039, "duration": 3.041}, {"text": "de coh\u00e9rence de la part de gens qui", "start": 335.919, "duration": 2.761}, {"text": "changent d'avis sur tous les sujets les", "start": 337.08, "duration": 4.0}, {"text": "plus essentiels il y a 5 ans le RN \u00e9tait", "start": 338.68, "duration": 4.239}, {"text": "contre l'Europe contre l'euro contre le", "start": 341.08, "duration": 4.08}, {"text": "contre l'OTAN aujourd'hui il dit le", "start": 342.919, "duration": 3.961}, {"text": "contraire qu'est-ce qu'il en pense", "start": 345.16, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment d'ailleurs j'ai du mal \u00e0 le", "start": 346.88, "duration": 4.52}, {"text": "savoir exactement vous parliez Fran\u00e7ois", "start": 348.4, "duration": 4.0}, {"text": "l'anglais \u00e0 l'instant de la", "start": 351.4, "duration": 2.519}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie on a vu le", "start": 352.4, "duration": 3.84}, {"text": "rassemblement national voter pour le", "start": 353.919, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral qui devait", "start": 356.24, "duration": 3.959}, {"text": "permettre de sortir", "start": 358.639, "duration": 3.68}, {"text": "des accords de numea de retrouver une", "start": 360.199, "duration": 3.521}, {"text": "situation d\u00e9mocratique normale en", "start": 362.319, "duration": 3.641}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et 3 jours plus tard", "start": 363.72, "duration": 4.28}, {"text": "dire que ce d\u00e9gel \u00e9tait irresponsabl", "start": 365.96, "duration": 3.679}, {"text": "sont des girouettes c'est \u00e7a en tous les", "start": 368.0, "duration": 3.199}, {"text": "cas c'est difficile de faire confiance \u00e0", "start": 369.639, "duration": 3.361}, {"text": "des gens qui sont \u00e0 ce point capables de", "start": 371.199, "duration": 3.56}, {"text": "changer de cap sur des sujets aussi", "start": 373.0, "duration": 3.68}, {"text": "essentiels en si peu de temps Fran\u00e7ois", "start": 374.759, "duration": 5.56}, {"text": "Xavier bi si le le RN est \u00e0 30 % \u00e0", "start": 376.68, "duration": 5.56}, {"text": "l'issue de ces \u00e9lections est-ce que vous", "start": 380.319, "duration": 4.681}, {"text": "pensez qu'il faudra en tirer des le\u00e7ons", "start": 382.24, "duration": 4.799}, {"text": "est-ce qu'Emmanuel Macron devra en tirer", "start": 385.0, "duration": 3.96}, {"text": "des le\u00e7ons en fait les le\u00e7ons il", "start": 387.039, "duration": 4.201}, {"text": "faudrait les de l'\u00e9tat du pays parce que", "start": 388.96, "duration": 3.56}, {"text": "moi ce qui me marque c'est d'abord la", "start": 391.24, "duration": 3.359}, {"text": "crise que la France traverse c'est la", "start": 392.52, "duration": 4.56}, {"text": "crise \u00e9conomique budg\u00e9taire mais je vais", "start": 394.599, "duration": 4.361}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s clair est-ce qu'il faudra", "start": 397.08, "duration": 3.399}, {"text": "dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 398.96, "duration": 2.799}, {"text": "exemple c'est ce que demande Jordan", "start": 400.479, "duration": 4.28}, {"text": "Bardella est-ce qu'il faudra y brun piv\u00e9", "start": 401.759, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9tait ici m\u00eame lundi matin et elle nous", "start": 404.759, "duration": 3.401}, {"text": "disait ben si on a un rassemblement", "start": 406.52, "duration": 3.64}, {"text": "national \u00e0 \u00e0 plus 30 % on ne pourra pas", "start": 408.16, "duration": 3.879}, {"text": "ne pas tirer des le\u00e7ons changer de", "start": 410.16, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement mais mais encore une fois", "start": 412.039, "duration": 2.6}, {"text": "mais qu'est-ce que ce gouvernement", "start": 413.68, "duration": 3.48}, {"text": "attend pour tirer des le\u00e7ons de la crise", "start": 414.639, "duration": 4.28}, {"text": "profonde que la France traverse", "start": 417.16, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui les Fran\u00e7ais souffrent au", "start": 418.919, "duration": 5.0}, {"text": "quotidien de l'appauvrissement du pays", "start": 421.8, "duration": 3.959}, {"text": "ils souffrent de la violence qui monte", "start": 423.919, "duration": 5.4}, {"text": "de l'ins\u00e9curit\u00e9 qui traverse maintenant", "start": 425.759, "duration": 6.0}, {"text": "y compris les les les les les les", "start": 429.319, "duration": 4.0}, {"text": "campagnes les zones rurales qui \u00e9ent", "start": 431.759, "duration": 2.761}, {"text": "plus pr le gouvernement d'union", "start": 433.319, "duration": 2.401}, {"text": "nationale enfin un gouvernement de", "start": 434.52, "duration": 2.64}, {"text": "coalition avec la droite \u00e7a vous avez", "start": 435.72, "duration": 3.64}, {"text": "dit non vous mais bien s\u00fbr mais nous", "start": 437.16, "duration": 4.0}, {"text": "vous disons non c'est parfaitement clair", "start": 439.36, "duration": 4.239}, {"text": "vous Fran\u00e7ois Fran\u00e7ois Xavier Bell vous", "start": 441.16, "duration": 4.4}, {"text": "vous dites non mais on voit que Eric", "start": 443.599, "duration": 4.481}, {"text": "cotti visiblement il travaille en couce", "start": 445.56, "duration": 5.24}, {"text": "bien s\u00fbr que non ericotti il d\u00e9fend le", "start": 448.08, "duration": 5.04}, {"text": "principe d'une droite d'opposition", "start": 450.8, "duration": 3.72}, {"text": "depuis son \u00e9lection \u00e0 la t\u00eate des", "start": 453.12, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9publicains G\u00e9rard Larch\u00e9 qui \u00e9tait \u00e0", "start": 454.52, "duration": 3.679}, {"text": "votre micro il y a quelques jours a dit", "start": 456.44, "duration": 4.56}, {"text": "que il n'\u00e9tait \u00e9videmment pas candidat", "start": 458.199, "duration": 4.56}, {"text": "pour un gouvernement de CO donc tout ce", "start": 461.0, "duration": 3.84}, {"text": "qu'on lit partout dans la presse ces", "start": 462.759, "duration": 4.641}, {"text": "derniers jours sur ces tractations ces", "start": 464.84, "duration": 4.24}, {"text": "discussions tout \u00e7a c'est faux aucune", "start": 467.4, "duration": 3.28}, {"text": "tractation qui a int\u00e9r\u00eat \u00e0 propager de", "start": 469.08, "duration": 3.36}, {"text": "telles rumeurs sinon le pr\u00e9sident de la", "start": 470.68, "duration": 3.4}, {"text": "R\u00e9publique lui-m\u00eame \u00e9coutez la ficelle", "start": 472.44, "duration": 3.36}, {"text": "est un peu grosse mais vous savez les", "start": 474.08, "duration": 4.04}, {"text": "parlementaires les r\u00e9publicains les \u00e9lus", "start": 475.8, "duration": 4.88}, {"text": "qui aujourd'hui sont rest\u00e9s \u00e0 droite on", "start": 478.12, "duration": 4.12}, {"text": "ils ont un point commun ils auraient", "start": 480.68, "duration": 4.04}, {"text": "tous pu changer de camp 50 fois depuis", "start": 482.24, "duration": 4.04}, {"text": "les derni\u00e8res ann\u00e9es ils ne l'ont pas", "start": 484.72, "duration": 2.879}, {"text": "fait pourquoi est-ce qu'ils ne l'ont pas", "start": 486.28, "duration": 3.56}, {"text": "fait parce qu'ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 leur", "start": 487.599, "duration": 4.521}, {"text": "conviction \u00e0 l'opportunisme facile qui a", "start": 489.84, "duration": 4.079}, {"text": "fait que certains ont choisi de changer", "start": 492.12, "duration": 3.6}, {"text": "de camp nous n'avons pas chang\u00e9 de camp", "start": 493.919, "duration": 2.921}, {"text": "parce que nous savons que la France a", "start": 495.72, "duration": 2.64}, {"text": "besoin d'une alternative qu'elle a", "start": 496.84, "duration": 3.12}, {"text": "besoin d'une alternance qu'elle a besoin", "start": 498.36, "duration": 3.08}, {"text": "d'une esp\u00e9rance et c'est pour \u00e7a que", "start": 499.96, "duration": 3.28}, {"text": "nous sommes l\u00e0 pour nous opposer \u00e0 la", "start": 501.44, "duration": 3.039}, {"text": "politique du gouvernement et pour", "start": 503.24, "duration": 2.799}, {"text": "reconstruire demain juste d'un mot", "start": 504.479, "duration": 3.241}, {"text": "Nicolas Sarkozi hier dans une interview", "start": 506.039, "duration": 3.041}, {"text": "au Figaro a expliqu\u00e9 avoir beaucoup de", "start": 507.72, "duration": 3.12}, {"text": "sympathie pour vous il refuse toutefois", "start": 509.08, "duration": 3.319}, {"text": "de vous apporter un soutien clair et net", "start": 510.84, "duration": 4.199}, {"text": "en ne disant pas pour qui il votera vous", "start": 512.399, "duration": 4.281}, {"text": "vous seriez pass\u00e9 de ce genre de propos", "start": 515.039, "duration": 4.48}, {"text": "ou non non moi je respecte parfaitement", "start": 516.68, "duration": 4.4}, {"text": "la d\u00e9cision d'un ancien pr\u00e9sident de la", "start": 519.519, "duration": 3.4}, {"text": "R\u00e9publique qui a le droit de ne pas", "start": 521.08, "duration": 3.24}, {"text": "vouloir s'engager directement dans la", "start": 522.919, "duration": 3.081}, {"text": "politique \u00e9lectorale aujourd'hui et", "start": 524.32, "duration": 3.36}, {"text": "Robert mard qui vous apporte son soutien", "start": 526.0, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a c'est inattendu mais je lui suis tr\u00e8s", "start": 527.68, "duration": 4.88}, {"text": "tr\u00e8s reconnaissant mais vous savez cette", "start": 529.92, "duration": 4.72}, {"text": "cette sympathie que vous \u00e9voquiez ce", "start": 532.56, "duration": 4.08}, {"text": "soutien il vient de de de beaucoup", "start": 534.64, "duration": 4.199}, {"text": "d'\u00e9lus aujourd'hui j'ai la chance d'\u00eatre", "start": 536.64, "duration": 4.68}, {"text": "d'\u00eatre soutenu par des des des milliers", "start": 538.839, "duration": 5.12}, {"text": "d'\u00e9lus locaux en France qui qui partout", "start": 541.32, "duration": 4.12}, {"text": "travaillent pour porter cette campagne", "start": 543.959, "duration": 5.241}, {"text": "avec moi par 80 colistiers exceptionnels", "start": 545.44, "duration": 5.0}, {"text": "qui repr\u00e9sentent tous les d\u00e9partements", "start": 549.2, "duration": 3.84}, {"text": "de notre pays et des maires comme comme", "start": 550.44, "duration": 4.68}, {"text": "Robert Menard comme l'ancien pr\u00e9sident", "start": 553.04, "duration": 3.52}, {"text": "des maires de France fran\u00e7ois Barouin", "start": 555.12, "duration": 2.76}, {"text": "que je rencontrais", "start": 556.56, "duration": 3.48}, {"text": "avanthier comme le pr\u00e9sident actuel de", "start": 557.88, "duration": 3.56}, {"text": "l'Association des maires de France David", "start": 560.04, "duration": 3.799}, {"text": "lissnard des pr\u00e9sident de r\u00e9gion des", "start": 561.44, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lus qui font que la France tient", "start": 563.839, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui par le terrain et qui", "start": 565.88, "duration": 3.84}, {"text": "connaissent le pays aujourd'hui sont", "start": 567.279, "duration": 3.721}, {"text": "engag\u00e9s avec nous dans cette campagne", "start": 569.72, "duration": 2.6}, {"text": "parce qu'ils savent que c'est nous qui", "start": 571.0, "duration": 2.64}, {"text": "pourrons le d\u00e9fendre demain merci", "start": 572.32, "duration": 5.12}, {"text": "beaucoup fran\u00e7oisav merci \u00e0 vous", "start": 573.64, "duration": 3.8}]}