{"label": "droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 9.28}, {"text": "[Musique]", "start": 12.12, "duration": 11.59}, {"text": "[Musique]", "start": 27.34, "duration": 2.58}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 27.75, "duration": 5.279}, {"text": "[Musique]", "start": 29.92, "duration": 3.109}, {"text": "[Musique]", "start": 36.67, "duration": 18.549}, {"text": "[Musique]", "start": 58.91, "duration": 3.569}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 59.3, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 68.26, "duration": 18.53}, {"text": "[Musique]", "start": 90.47, "duration": 3.559}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 90.9, "duration": 3.129}, {"text": "[Musique]", "start": 96.74, "duration": 21.63}, {"text": "[Musique]", "start": 122.05, "duration": 2.59}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 122.47, "duration": 5.279}, {"text": "[Musique]", "start": 124.64, "duration": 3.109}, {"text": "[Musique]", "start": 131.39, "duration": 18.55}, {"text": "[Musique]", "start": 153.63, "duration": 3.569}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 154.02, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 162.99, "duration": 18.52}, {"text": "[Musique]", "start": 185.19, "duration": 2.61}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 185.62, "duration": 27.469}, {"text": "[Musique]", "start": 187.8, "duration": 25.289}, {"text": "[Musique]", "start": 216.69, "duration": 2.59}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 217.11, "duration": 5.279}, {"text": "[Musique]", "start": 219.28, "duration": 3.109}, {"text": "[Musique]", "start": 226.03, "duration": 18.55}, {"text": "[Musique]", "start": 248.27, "duration": 3.57}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 248.66, "duration": 3.18}, {"text": "[Musique]", "start": 257.62, "duration": 18.53}, {"text": "[Musique]", "start": 279.83, "duration": 2.61}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 280.26, "duration": 27.469}, {"text": "[Musique]", "start": 282.44, "duration": 25.289}, {"text": "[Musique]", "start": 311.41, "duration": 2.59}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 311.83, "duration": 5.28}, {"text": "[Musique]", "start": 314.0, "duration": 3.11}, {"text": "[Musique]", "start": 320.75, "duration": 18.55}, {"text": "[Musique]", "start": 342.99, "duration": 3.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 343.38, "duration": 3.17}, {"text": "[Musique]", "start": 352.35, "duration": 13.539}, {"text": "on vous m'entendez oui", "start": 406.979, "duration": 5.581}, {"text": "allez c'est parti merci beaucoup", "start": 409.38, "duration": 5.159}, {"text": "je voudrais d'abord vous souhaiter la", "start": 412.56, "duration": 5.88}, {"text": "bienvenue \u00e0 Renaissance et puis les v\u0153ux", "start": 414.539, "duration": 5.581}, {"text": "\u00e0 la presse sont toujours l'occasion", "start": 418.44, "duration": 2.58}, {"text": "pour nous de donner beaucoup", "start": 420.12, "duration": 2.76}, {"text": "d'informations sur nos activit\u00e9s mais", "start": 421.02, "duration": 4.26}, {"text": "avant tout je voulais d'abord vous", "start": 422.88, "duration": 5.28}, {"text": "assurer \u00e0 toutes et \u00e0 tous une meilleure", "start": 425.28, "duration": 4.8}, {"text": "une meilleure ann\u00e9e \u00e0 chacun d'entre", "start": 428.16, "duration": 6.06}, {"text": "vous je sais que cette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 une", "start": 430.08, "duration": 6.42}, {"text": "ann\u00e9e compliqu\u00e9e pour les journalistes", "start": 434.22, "duration": 5.879}, {"text": "politiques avec cette ann\u00e9e \u00e9lectorale \u00e0", "start": 436.5, "duration": 5.099}, {"text": "la fois pour vos vies personnelles et", "start": 440.099, "duration": 2.54}, {"text": "puis vous avez", "start": 441.599, "duration": 3.901}, {"text": "probablement besoin de laisser beaucoup", "start": 442.639, "duration": 4.84}, {"text": "de temps \u00e0 vos \u00e0 vos proches comme nous", "start": 445.5, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9galement de l'autre c\u00f4t\u00e9 mais je", "start": 447.479, "duration": 4.981}, {"text": "voulais \u00e0 ce stade vous vous remercier", "start": 449.699, "duration": 5.041}, {"text": "pour la qualit\u00e9 de l'information \u00e0", "start": 452.46, "duration": 4.679}, {"text": "travers vous vos r\u00e9dactions et \u00e9galement", "start": 454.74, "duration": 6.359}, {"text": "vous dire que avec le retour de la", "start": 457.139, "duration": 7.56}, {"text": "guerre y compris en Ukraine avec les", "start": 461.099, "duration": 5.22}, {"text": "risques que prennent aujourd'hui les", "start": 464.699, "duration": 3.06}, {"text": "journalistes pour donner une information", "start": 466.319, "duration": 4.32}, {"text": "fiable et de qualit\u00e9 mes pens\u00e9es", "start": 467.759, "duration": 5.641}, {"text": "accompagnent aussi en ce moment bien", "start": 470.639, "duration": 5.701}, {"text": "entendu les coll\u00e8gues et la famille de", "start": 473.4, "duration": 4.16}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 476.34, "duration": 4.5}, {"text": "Leclerc imov et j'imagine que vous", "start": 477.56, "duration": 5.979}, {"text": "associez tous \u00e9galement \u00e0 cette \u00e0 cet", "start": 480.84, "duration": 6.6}, {"text": "hommage depuis maintenant un an nous", "start": 483.539, "duration": 6.72}, {"text": "nous construisons \u00e9videmment une", "start": 487.44, "duration": 6.12}, {"text": "formation politique un peu diff\u00e9rente et", "start": 490.259, "duration": 4.681}, {"text": "maintenant depuis trois mois nous avons", "start": 493.56, "duration": 5.28}, {"text": "construit en marche avec un p\u00f4le de", "start": 494.94, "duration": 5.699}, {"text": "stabilit\u00e9 un peu diff\u00e9rent le pr\u00e9sident", "start": 498.84, "duration": 4.859}, {"text": "de la R\u00e9publique cette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu", "start": 500.639, "duration": 6.421}, {"text": "et \u00e9videmment \u00e7a vous a pas fait \u00e7a vous", "start": 503.699, "duration": 5.361}, {"text": "surprendra pas nous nous", "start": 507.06, "duration": 5.099}, {"text": "f\u00e9licitons \u00e9galement de cette de cette", "start": 509.06, "duration": 5.099}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection et j'oublie pas non plus", "start": 512.159, "duration": 5.161}, {"text": "l'ensemble ici des collaborateurs qui", "start": 514.159, "duration": 5.38}, {"text": "travaillent aussi \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s pour vous", "start": 517.32, "duration": 4.2}, {"text": "donner \u00e0 la fois de l'information de", "start": 519.539, "duration": 3.961}, {"text": "qualit\u00e9 et puis vous donner aussi", "start": 521.52, "duration": 3.14}, {"text": "l'ouverture", "start": 523.5, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e0 l'ensemble des \u00e9v\u00e9nements et j'y", "start": 524.66, "duration": 5.2}, {"text": "reviendrai qui seront \u00e0 cr\u00e9er par", "start": 527.519, "duration": 4.141}, {"text": "Renaissance et qui nous permettront", "start": 529.86, "duration": 4.08}, {"text": "aussi de faire vivre la d\u00e9mocratie le", "start": 531.66, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9bat politique en France et je souhaite", "start": 533.94, "duration": 5.04}, {"text": "que notre formation politique puisse y", "start": 536.88, "duration": 3.66}, {"text": "contribuer au maximum alors quelques", "start": 538.98, "duration": 3.859}, {"text": "peut-\u00eatre informations", "start": 540.54, "duration": 5.479}, {"text": "sur notre activit\u00e9", "start": 542.839, "duration": 7.18}, {"text": "en 2023 et ce que nous souhaitons faire", "start": 546.019, "duration": 8.5}, {"text": "pour r\u00e9sumer depuis mon arriv\u00e9e \u00e0 la", "start": 550.019, "duration": 6.241}, {"text": "t\u00eate de renaissance depuis maintenant", "start": 554.519, "duration": 5.101}, {"text": "trois mois j'avais fix\u00e9 trois grandes", "start": 556.26, "duration": 6.24}, {"text": "orientations pour ce mois de janvier et", "start": 559.62, "duration": 4.98}, {"text": "ce mois de f\u00e9vrier qui va s'annoncer ce", "start": 562.5, "duration": 4.459}, {"text": "qui conclura d'ailleurs avec", "start": 564.6, "duration": 5.52}, {"text": "une \u00e9lection locale dans tous les", "start": 566.959, "duration": 5.5}, {"text": "d\u00e9partements avec des r\u00e9f\u00e9rents et des", "start": 570.12, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rents qui seront \u00e9lus par l'ensemble", "start": 572.459, "duration": 3.781}, {"text": "des militants dans les d\u00e9partements de", "start": 574.32, "duration": 3.3}, {"text": "renaissance je voulais en faire une", "start": 576.24, "duration": 3.36}, {"text": "force de proposition d'abord en faisant", "start": 577.62, "duration": 4.62}, {"text": "vivre les instances de ce parti au", "start": 579.6, "duration": 4.5}, {"text": "niveau national vous \u00eates dans la salle", "start": 582.24, "duration": 5.039}, {"text": "ou se r\u00e9unit probablement maintenant", "start": 584.1, "duration": 5.54}, {"text": "depuis trois mois r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 587.279, "duration": 5.281}, {"text": "le Bureau Ex\u00e9cutif de renaissance avec", "start": 589.64, "duration": 5.319}, {"text": "des d\u00e9bats qui sont pas pour le coup", "start": 592.56, "duration": 4.8}, {"text": "uniquement des discussions mais y", "start": 594.959, "duration": 4.261}, {"text": "compris des actions et des propositions", "start": 597.36, "duration": 4.14}, {"text": "et des d\u00e9cisions je voulais \u00e9galement", "start": 599.22, "duration": 6.119}, {"text": "faire en deuxi\u00e8me intention une priorit\u00e9", "start": 601.5, "duration": 6.12}, {"text": "de voir une action militante sur le", "start": 605.339, "duration": 5.041}, {"text": "terrain toujours se d\u00e9rouler \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la", "start": 607.62, "duration": 4.62}, {"text": "force dans marche et de la majorit\u00e9", "start": 610.38, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sidentielle d'avoir aussi depuis", "start": 612.24, "duration": 4.56}, {"text": "maintenant cinq ans des forces", "start": 615.18, "duration": 3.24}, {"text": "militantes sur le terrain on l'a vu", "start": 616.8, "duration": 3.9}, {"text": "pendant les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en", "start": 618.42, "duration": 4.56}, {"text": "trois mois nous avons rassembl\u00e9 vous", "start": 620.7, "duration": 3.84}, {"text": "l'avez vu chez vos confr\u00e8res du Figaro", "start": 622.98, "duration": 3.299}, {"text": "notamment j'avais donn\u00e9 l'information", "start": 624.54, "duration": 3.62}, {"text": "plus de 30000", "start": 626.279, "duration": 4.141}, {"text": "militants payants c'\u00e9tait un risque pour", "start": 628.16, "duration": 4.78}, {"text": "nous \u00e9galement de convertir cette", "start": 630.42, "duration": 3.96}, {"text": "organisation en partie avec des", "start": 632.94, "duration": 3.24}, {"text": "adh\u00e9rents payants je pense que la", "start": 634.38, "duration": 3.3}, {"text": "transformation a eu lieu on n'a pas", "start": 636.18, "duration": 5.04}, {"text": "d'\u00e9lection qui nous tirent les adh\u00e9sions", "start": 637.68, "duration": 4.5}, {"text": "mais probablement les \u00e9lections", "start": 641.22, "duration": 2.34}, {"text": "europ\u00e9ennes seront aussi l'occasion pour", "start": 642.18, "duration": 5.06}, {"text": "nous de rassembler plus de sympathisants", "start": 643.56, "duration": 6.42}, {"text": "Renaissance garde un fichier de plus de", "start": 647.24, "duration": 3.96}, {"text": "100 000", "start": 649.98, "duration": 5.22}, {"text": "sympath qui sont pas adh\u00e9rents pour", "start": 651.2, "duration": 5.639}, {"text": "l'instant mais qui sont aussi une force", "start": 655.2, "duration": 4.319}, {"text": "pour nous \u00e0 la fois dans l'aide", "start": 656.839, "duration": 4.481}, {"text": "logistique et financi\u00e8re qui peuvent", "start": 659.519, "duration": 3.721}, {"text": "nous donner sur des dons ou \u00e0 la fois", "start": 661.32, "duration": 3.78}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux et nous avons", "start": 663.24, "duration": 5.58}, {"text": "encore un vivier pour cela et on compte", "start": 665.1, "duration": 5.28}, {"text": "bien en tout cas dans les prochains mois", "start": 668.82, "duration": 3.5}, {"text": "et les prochaines ann\u00e9es pour voir", "start": 670.38, "duration": 4.74}, {"text": "investir un peu plus fortement nos", "start": 672.32, "duration": 4.48}, {"text": "sympathisants mais enfin le troisi\u00e8me", "start": 675.12, "duration": 3.839}, {"text": "objectif je vous l'ai dit aussi c'est", "start": 676.8, "duration": 4.92}, {"text": "une vraie force de d\u00e9centraliser nous", "start": 678.959, "duration": 5.88}, {"text": "avons pass\u00e9 maintenant plus d'un mois", "start": 681.72, "duration": 5.52}, {"text": "organis\u00e9 des \u00e9lections dans les", "start": 684.839, "duration": 5.701}, {"text": "d\u00e9partements nous aurons l'occasion d'en", "start": 687.24, "duration": 4.58}, {"text": "reparler mais", "start": 690.54, "duration": 4.56}, {"text": "probablement les les nouveaux r\u00e9f\u00e9rents", "start": 691.82, "duration": 6.94}, {"text": "ainsi \u00e9lus pourront pr\u00e9parer les", "start": 695.1, "duration": 5.94}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances locales d\u00e9partementales", "start": 698.76, "duration": 5.22}, {"text": "r\u00e9gionales \u00e7a sera un des grands d\u00e9fis", "start": 701.04, "duration": 5.52}, {"text": "de renaissance de pouvoir s'encrer dans", "start": 703.98, "duration": 4.08}, {"text": "les territoires \u00e7a nous a beaucoup \u00e9t\u00e9", "start": 706.56, "duration": 3.899}, {"text": "reproch\u00e9s par le pass\u00e9 et c'est un", "start": 708.06, "duration": 4.5}, {"text": "objectif que nous tiendrons \u00e9galement", "start": 710.459, "duration": 4.56}, {"text": "pour les ann\u00e9es \u00e0 venir et notamment", "start": 712.56, "duration": 6.5}, {"text": "pour pour 2023 alors pour 2023 justement", "start": 715.019, "duration": 7.621}, {"text": "on ira probablement plus loin sur sur", "start": 719.06, "duration": 6.16}, {"text": "ses ambitions nous poursuivrons", "start": 722.64, "duration": 4.379}, {"text": "d'ailleurs notre travail sur le fond", "start": 725.22, "duration": 4.5}, {"text": "avec Bruno Le Maire et Pascal Camphin", "start": 727.019, "duration": 5.101}, {"text": "sur le partage de la valeur puisque une", "start": 729.72, "duration": 5.28}, {"text": "convention restituera les travaux en", "start": 732.12, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9but f\u00e9vrier \u00e0 l'issue des \u00e9lections", "start": 735.0, "duration": 4.56}, {"text": "internes de renaissance nous", "start": 737.16, "duration": 3.799}, {"text": "consulterons \u00e9galement", "start": 739.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'ensemble de nos adh\u00e9rents sur la", "start": 740.959, "duration": 4.0}, {"text": "question de la fin de vie", "start": 743.04, "duration": 4.08}, {"text": "qui sera un sujet aussi important avec", "start": 744.959, "duration": 3.661}, {"text": "peut-\u00eatre des grandes orientations et", "start": 747.12, "duration": 2.76}, {"text": "des grands principes qui seront donn\u00e9s", "start": 748.62, "duration": 3.659}, {"text": "par notre partie au moment o\u00f9 le", "start": 749.88, "duration": 4.139}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique voudra ouvrir", "start": 752.279, "duration": 5.461}, {"text": "ce d\u00e9bat et avoir une forme de", "start": 754.019, "duration": 5.94}, {"text": "convention citoyenne sur le sujet et", "start": 757.74, "duration": 4.02}, {"text": "puis il y aura un premier conseil", "start": 759.959, "duration": 4.44}, {"text": "national de renaissance qui se tiendra", "start": 761.76, "duration": 4.259}, {"text": "au printemps et qui rassemblera toutes", "start": 764.399, "duration": 5.701}, {"text": "les forces vives de notre partie avec le", "start": 766.019, "duration": 7.141}, {"text": "vote de r\u00e9solution le vote de position", "start": 770.1, "duration": 5.88}, {"text": "des d\u00e9bats nourris et \u00e9videmment je", "start": 773.16, "duration": 5.88}, {"text": "m'assurais que ce conseil national soit", "start": 775.98, "duration": 5.159}, {"text": "ouvert \u00e0 la presse et que vous puissiez", "start": 779.04, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 travers vous alimenter de", "start": 781.139, "duration": 5.64}, {"text": "nos d\u00e9bats le d\u00e9bat politique national", "start": 784.68, "duration": 5.279}, {"text": "pr\u00e8s de nos concitoyens on travaillera", "start": 786.779, "duration": 5.821}, {"text": "\u00e9galement et je l'indiquer en", "start": 789.959, "duration": 5.281}, {"text": "introduction sur la r\u00e9forme", "start": 792.6, "duration": 4.5}, {"text": "institutionnelle", "start": 795.24, "duration": 5.46}, {"text": "une petite parenth\u00e8se sur cette r\u00e9forme", "start": 797.1, "duration": 5.88}, {"text": "institutionnelle c'est une question que", "start": 800.7, "duration": 5.16}, {"text": "j'ai confi\u00e9 \u00e0 Sacha oulier et Nicole", "start": 802.98, "duration": 6.38}, {"text": "Belloubet pour travailler et pr\u00e9parer", "start": 805.86, "duration": 7.32}, {"text": "cette cette position du Parti qui", "start": 809.36, "duration": 5.919}, {"text": "alimentera aussi la commission", "start": 813.18, "duration": 4.32}, {"text": "transpartisane que voudra le pr\u00e9sident", "start": 815.279, "duration": 4.201}, {"text": "de la R\u00e9publique mettre en place au", "start": 817.5, "duration": 4.92}, {"text": "courant de l'ann\u00e9e 2023 notre premier", "start": 819.48, "duration": 4.14}, {"text": "objectif c'est une meilleure", "start": 822.42, "duration": 3.18}, {"text": "repr\u00e9sentativit\u00e9 de notre syst\u00e8me", "start": 823.62, "duration": 3.779}, {"text": "politique je pense notamment \u00e0 la", "start": 825.6, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9duction du nombre de parlementaires", "start": 827.399, "duration": 4.321}, {"text": "qui me semble important de garder dans", "start": 828.54, "duration": 6.359}, {"text": "le corpus id\u00e9ologique de Renaissance au", "start": 831.72, "duration": 5.76}, {"text": "cumul des mandats qui revient dans le", "start": 834.899, "duration": 4.981}, {"text": "d\u00e9bat est-ce qu'on nous devons laisser", "start": 837.48, "duration": 6.419}, {"text": "des petits \u00e9lus des mers cumul\u00e9s avec le", "start": 839.88, "duration": 6.36}, {"text": "mandat de parlementaire notamment c'est", "start": 843.899, "duration": 3.901}, {"text": "une question qui sera ouverte et qu'on", "start": 846.24, "duration": 4.2}, {"text": "devra probablement trancher la seconde", "start": 847.8, "duration": 4.62}, {"text": "piste de travail que j'ai aussi demand\u00e9", "start": 850.44, "duration": 7.579}, {"text": "de traiter par le parti via N", "start": 852.42, "duration": 7.4}, {"text": "\u00e7a sera", "start": 858.019, "duration": 4.661}, {"text": "l'\u00e9mergence d'un nouveau ou deux", "start": 859.82, "duration": 5.62}, {"text": "nouveaux contre-pouvoir je pense qu'il", "start": 862.68, "duration": 3.779}, {"text": "faut qu'on travaille sur cette question", "start": 865.44, "duration": 2.94}, {"text": "je pense particuli\u00e8rement \u00e0 la refonte", "start": 866.459, "duration": 3.781}, {"text": "notamment de l'attribution des", "start": 868.38, "duration": 3.72}, {"text": "comp\u00e9tences du Conseil constitutionnel", "start": 870.24, "duration": 4.56}, {"text": "pour en faire probablement dans notre", "start": 872.1, "duration": 6.84}, {"text": "esprit une une vraie Cour supr\u00eame \u00e0 la", "start": 874.8, "duration": 7.08}, {"text": "France et puis enfin nous souhaitons", "start": 878.94, "duration": 5.459}, {"text": "\u00e9galement voir \u00e9voluer notre d\u00e9mocratie", "start": 881.88, "duration": 5.94}, {"text": "locale pour la rendre plus lisible il y", "start": 884.399, "duration": 6.361}, {"text": "a beaucoup d'enseignements \u00e0 tirer des", "start": 887.82, "duration": 4.519}, {"text": "diff\u00e9rentes crises que nous avons pass\u00e9", "start": 890.76, "duration": 4.86}, {"text": "rappelez-vous la proposition de r\u00e9forme", "start": 892.339, "duration": 5.44}, {"text": "institutionnelle et constitutionnelle de", "start": 895.62, "duration": 4.279}, {"text": "la du premier mandat est venu avant", "start": 897.779, "duration": 3.961}, {"text": "l'ensemble des crises que nous avons", "start": 899.899, "duration": 4.06}, {"text": "v\u00e9cues \u00e0 la fois social avec les gilets", "start": 901.74, "duration": 5.219}, {"text": "jaunes et sanitaires avec le covid et", "start": 903.959, "duration": 6.601}, {"text": "donc on doit aboutir \u00e0 probablement une", "start": 906.959, "duration": 5.781}, {"text": "simplification de notre strat", "start": 910.56, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9habiliter peut-\u00eatre des rites", "start": 912.74, "duration": 5.02}, {"text": "\u00e9lectoraux qui nous permettent justement", "start": 914.94, "duration": 4.5}, {"text": "de faire vivre la d\u00e9mocratie un peu", "start": 917.76, "duration": 4.1}, {"text": "diff\u00e9remment r\u00e9flexion \u00e9galement autour", "start": 919.44, "duration": 5.82}, {"text": "notamment des questions de r\u00e9f\u00e9rendum et", "start": 921.86, "duration": 6.94}, {"text": "de et de consultation de nos concitoyens", "start": 925.26, "duration": 6.139}, {"text": "tous ces chantiers seront", "start": 928.8, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9battus au sein de nos instances", "start": 931.399, "duration": 3.641}, {"text": "nationales d\u00e9battues dans les", "start": 933.66, "duration": 3.06}, {"text": "territoires car je souhaite aussi que", "start": 935.04, "duration": 3.18}, {"text": "les adh\u00e9rents soient consult\u00e9s sur cette", "start": 936.72, "duration": 4.32}, {"text": "question et fort de cette consultation", "start": 938.22, "duration": 4.979}, {"text": "que nous puissions avoir une doctrine", "start": 941.04, "duration": 5.64}, {"text": "tr\u00e8s claire \u00e0 verser aux travaux de la", "start": 943.199, "duration": 6.0}, {"text": "commission transpartisane et donc pour", "start": 946.68, "duration": 3.959}, {"text": "moi c'est pas un sujet ni cosm\u00e9tique", "start": 949.199, "duration": 4.44}, {"text": "mais vraiment un sujet de fond et qui", "start": 950.639, "duration": 4.681}, {"text": "concerne l'ensemble des partis", "start": 953.639, "duration": 3.841}, {"text": "politiques fran\u00e7ais auxquels en tout cas", "start": 955.32, "duration": 5.519}, {"text": "on sera tr\u00e8s associ\u00e9 dans les prochains", "start": 957.48, "duration": 6.18}, {"text": "mois tout \u00e7a s'inscrit dans un contexte", "start": 960.839, "duration": 5.341}, {"text": "un peu particulier avec \u00e9galement les", "start": 963.66, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements survenus au Br\u00e9sil", "start": 966.18, "duration": 4.8}, {"text": "ces quelques ces quelques ces derniers", "start": 968.06, "duration": 4.98}, {"text": "jours", "start": 970.98, "duration": 2.06}, {"text": "[Musique]", "start": 973.31, "duration": 3.11}, {"text": "[Musique]", "start": 979.69, "duration": 3.129}, {"text": "[Musique]", "start": 998.45, "duration": 3.099}, {"text": "[Musique]", "start": 1004.35, "duration": 3.169}, {"text": "[Musique]", "start": 1013.87, "duration": 3.12}, {"text": "[Musique]", "start": 1031.03, "duration": 3.669}, {"text": "centre dans les territoires et qui on", "start": 1032.24, "duration": 4.98}, {"text": "puisse avoir des projets locaux qui", "start": 1034.699, "duration": 4.021}, {"text": "puissent se d\u00e9velopper \u00e0 partir des", "start": 1037.22, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9lections internes et de leur", "start": 1038.72, "duration": 3.78}, {"text": "responsables le territoriaux on a", "start": 1040.16, "duration": 3.6}, {"text": "quelques ann\u00e9es pour pr\u00e9parer les", "start": 1042.5, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9lections locales", "start": 1043.76, "duration": 5.4}, {"text": "2026 c'est loin entre temps on aura les", "start": 1045.819, "duration": 4.961}, {"text": "europ\u00e9ennes qui forment quand m\u00eame", "start": 1049.16, "duration": 3.66}, {"text": "maintenant une \u00e9lection presque de", "start": 1050.78, "duration": 3.74}, {"text": "mi-mandat dans notre", "start": 1052.82, "duration": 4.14}, {"text": "dans nos institutions et notre mod\u00e8le", "start": 1054.52, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9mocratique et cette \u00e9lection", "start": 1056.96, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne sera \u00e9galement tr\u00e8s", "start": 1059.36, "duration": 4.38}, {"text": "importante pour nous chouette qu'elle", "start": 1061.16, "duration": 5.46}, {"text": "puisse voir l'ensemble de la famille", "start": 1063.74, "duration": 5.16}, {"text": "politique au sens large au-del\u00e0 de y", "start": 1066.62, "duration": 3.679}, {"text": "compris Renaissance", "start": 1068.9, "duration": 4.32}, {"text": "travailler \u00e0 un projet politique et", "start": 1070.299, "duration": 5.081}, {"text": "aussi une liste commune c'est mon", "start": 1073.22, "duration": 5.28}, {"text": "souhait et pour ce qui me concerne en", "start": 1075.38, "duration": 5.22}, {"text": "tout cas je prendrai toute ma part", "start": 1078.5, "duration": 4.26}, {"text": "puisque je suis maintenant \u00e0 la t\u00eate du", "start": 1080.6, "duration": 3.74}, {"text": "groupe politique", "start": 1082.76, "duration": 4.86}, {"text": "rhinio Europe qui forme 103", "start": 1084.34, "duration": 6.16}, {"text": "parlementaires 24 nationalit\u00e9s et qui", "start": 1087.62, "duration": 3.9}, {"text": "est le troisi\u00e8me groupe du Parlement", "start": 1090.5, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en et donc cette \u00e9ch\u00e9ance qui est", "start": 1091.52, "duration": 5.1}, {"text": "importante et qui a vu notre famille", "start": 1093.86, "duration": 4.92}, {"text": "politique ici en France prendre des", "start": 1096.62, "duration": 5.34}, {"text": "responsabilit\u00e9s en termes d'influence au", "start": 1098.78, "duration": 5.1}, {"text": "niveau europ\u00e9en importante pour pouvoir", "start": 1101.96, "duration": 4.56}, {"text": "la p\u00e9renniser dans le temps et \u00e9galement", "start": 1103.88, "duration": 4.14}, {"text": "sans cr\u00e9er dans les institutions", "start": 1106.52, "duration": 3.899}, {"text": "europ\u00e9ennes alors comme je vous le", "start": 1108.02, "duration": 4.019}, {"text": "disais je vais pas \u00eatre plus long je", "start": 1110.419, "duration": 3.421}, {"text": "prendre les questions si vous le", "start": 1112.039, "duration": 4.621}, {"text": "souhaitez mais en gros pour vous", "start": 1113.84, "duration": 5.219}, {"text": "synth\u00e9tiser les \u00e9tapes on avait trois", "start": 1116.66, "duration": 5.759}, {"text": "mois de construction du parti trois mois", "start": 1119.059, "duration": 4.86}, {"text": "de construction de nos instances", "start": 1122.419, "duration": 3.781}, {"text": "nationales et de pr\u00e9paration d'une des", "start": 1123.919, "duration": 4.801}, {"text": "fondations locales avec l'organisation", "start": 1126.2, "duration": 5.46}, {"text": "des \u00e9ch\u00e9ances locales il y aura des", "start": 1128.72, "duration": 4.62}, {"text": "moyens qui seront donn\u00e9s dans les", "start": 1131.66, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9partements \u00e0 nos responsables locaux", "start": 1133.34, "duration": 5.219}, {"text": "beaucoup plus que ce qu'il y a eu par le", "start": 1135.86, "duration": 3.84}, {"text": "pass\u00e9", "start": 1138.559, "duration": 3.841}, {"text": "et \u00e0 partir de l\u00e0 ce d\u00e9clenchera \u00e0 la", "start": 1139.7, "duration": 4.44}, {"text": "fois la pr\u00e9paration des europ\u00e9ennes mais", "start": 1142.4, "duration": 2.84}, {"text": "en m\u00eame temps en parall\u00e8le", "start": 1144.14, "duration": 3.36}, {"text": "l'organisation territoriale pour pouvoir", "start": 1145.24, "duration": 4.96}, {"text": "avoir des responsables politiques qui", "start": 1147.5, "duration": 4.32}, {"text": "soient en capacit\u00e9 d'aller chercher des", "start": 1150.2, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9lections de cr\u00e9er des alliances avec", "start": 1151.82, "duration": 4.26}, {"text": "nos partenaires sur les territoires et", "start": 1153.799, "duration": 5.581}, {"text": "de d\u00e9velopper le parti pour le pr\u00e9parer", "start": 1156.08, "duration": 6.06}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 dur\u00e9e dans le temps cette", "start": 1159.38, "duration": 6.659}, {"text": "organisation je pense et le d\u00e9passement", "start": 1162.14, "duration": 5.76}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 1166.039, "duration": 3.721}, {"text": "voulu doit pouvoir se faire dans la", "start": 1167.9, "duration": 3.06}, {"text": "dur\u00e9e on voit bien que la constitution", "start": 1169.76, "duration": 4.039}, {"text": "des blocs en France entre", "start": 1170.96, "duration": 6.68}, {"text": "l'extr\u00eame droite les droites et notre", "start": 1173.799, "duration": 6.341}, {"text": "rassemblement au centre avec des gens", "start": 1177.64, "duration": 3.76}, {"text": "qui viennent de la gauche qui viennent", "start": 1180.14, "duration": 2.76}, {"text": "de la droite du centre gauche et du", "start": 1181.4, "duration": 4.74}, {"text": "centre droit \u00e0 du de l'int\u00e9r\u00eat en tout", "start": 1182.9, "duration": 5.22}, {"text": "cas \u00e0 la fois \u00e9lectorale et", "start": 1186.14, "duration": 4.2}, {"text": "programmatique puisque cette alliance", "start": 1188.12, "duration": 4.439}, {"text": "dure depuis maintenant cinq ans avec nos", "start": 1190.34, "duration": 3.66}, {"text": "partenaires je pense notamment horizon", "start": 1192.559, "duration": 2.841}, {"text": "et", "start": 1194.0, "duration": 4.919}, {"text": "au Modem et cette p\u00e9rennisation dans le", "start": 1195.4, "duration": 4.24}, {"text": "temps", "start": 1198.919, "duration": 2.581}, {"text": "de la souhaitons et nous souhaitons", "start": 1199.64, "duration": 4.08}, {"text": "justement que cette organisation puisse", "start": 1201.5, "duration": 5.4}, {"text": "\u00eatre le p\u00f4le de stabilit\u00e9 de la majorit\u00e9", "start": 1203.72, "duration": 5.339}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais aussi le p\u00f4le de", "start": 1206.9, "duration": 5.58}, {"text": "stabilit\u00e9 aussi du pays dans les", "start": 1209.059, "duration": 5.161}, {"text": "prochaines \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales voil\u00e0", "start": 1212.48, "duration": 2.96}, {"text": "je vous remercie", "start": 1214.22, "duration": 4.02}, {"text": "beaucoup de votre pr\u00e9sence et puis quand", "start": 1215.44, "duration": 5.739}, {"text": "vous le souhaitez avec les questions que", "start": 1218.24, "duration": 6.02}, {"text": "vous aurez \u00e0 poser", "start": 1221.179, "duration": 3.081}, {"text": "re-bonjour deux petites questions une", "start": 1226.64, "duration": 4.08}, {"text": "sur les Europ\u00e9ennes et une sur les", "start": 1228.559, "duration": 3.961}, {"text": "institutions la premi\u00e8re vous avez fait", "start": 1230.72, "duration": 4.319}, {"text": "un appel \u00e0 une liste commune pour les", "start": 1232.52, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9ennes avec les composantes de la", "start": 1235.039, "duration": 3.961}, {"text": "majorit\u00e9 et pourtant sur les", "start": 1236.48, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9natoriales vous venez de valider les", "start": 1239.0, "duration": 6.0}, {"text": "douces s\u00e9nateurs sortants ce qui a cr\u00e9\u00e9", "start": 1241.64, "duration": 6.48}, {"text": "un certain malaise chez Horizon comme au", "start": 1245.0, "duration": 5.58}, {"text": "modem est-ce que cela ne risque pas", "start": 1248.12, "duration": 4.62}, {"text": "d'entacher les discussions pour les", "start": 1250.58, "duration": 4.979}, {"text": "europ\u00e9ennes et deuxi\u00e8me question sur les", "start": 1252.74, "duration": 5.4}, {"text": "institutions quel est le calendrier de", "start": 1255.559, "duration": 4.141}, {"text": "remise des travaux de Sacha Oli et", "start": 1258.14, "duration": 4.02}, {"text": "Nicole Belloubet vous avez dit que la", "start": 1259.7, "duration": 4.82}, {"text": "Commission pourrait voir le jour courant", "start": 1262.16, "duration": 5.28}, {"text": "2023 j'avais plut\u00f4t compris que c'\u00e9tait", "start": 1264.52, "duration": 4.6}, {"text": "fin janvier", "start": 1267.44, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e7a devient initialement \u00eatre \u00e0 l'automne", "start": 1269.12, "duration": 3.24}, {"text": "donc est-ce que vous nous dites ce matin", "start": 1270.62, "duration": 4.439}, {"text": "que c'est un peu repouss\u00e9", "start": 1272.36, "duration": 6.0}, {"text": "sur les s\u00e9natoriales il \u00e9tait d'\u00e9vidence", "start": 1275.059, "duration": 5.101}, {"text": "en tout cas que le parti politique", "start": 1278.36, "duration": 4.38}, {"text": "Renaissance puisse soutenir ses sortants", "start": 1280.16, "duration": 4.5}, {"text": "c'est d'ailleurs pas une surprise", "start": 1282.74, "duration": 3.42}, {"text": "puisque c'\u00e9tait la doctrine de", "start": 1284.66, "duration": 3.12}, {"text": "l'ensemble des partis politiques de la", "start": 1286.16, "duration": 3.24}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle sur les", "start": 1287.78, "duration": 5.279}, {"text": "l\u00e9gislatives et donc cette doctrine est", "start": 1289.4, "duration": 5.159}, {"text": "pour moi elle est \u00e9galement valable sur", "start": 1293.059, "duration": 4.561}, {"text": "les s\u00e9natoriales ces s\u00e9nateurs ont", "start": 1294.559, "duration": 5.1}, {"text": "soutenu l'ensemble des gouvernements de", "start": 1297.62, "duration": 3.72}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle d'\u00c9douard", "start": 1299.659, "duration": 4.861}, {"text": "Philippe de Jean Castex jusqu'\u00e0 en tout", "start": 1301.34, "duration": 5.52}, {"text": "cas Elisabeth borne il nous a sembl\u00e9 au", "start": 1304.52, "duration": 4.38}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif normal de leur donner le", "start": 1306.86, "duration": 4.92}, {"text": "soutien et \u00e9videmment on parle de 12", "start": 1308.9, "duration": 5.88}, {"text": "s\u00e9nateurs sortants membres du parti", "start": 1311.78, "duration": 4.879}, {"text": "Renaissance sur", "start": 1314.78, "duration": 3.44}, {"text": "172", "start": 1316.659, "duration": 4.26}, {"text": "si\u00e8ges \u00e0 pourvoir lors de l'\u00e9lection", "start": 1318.22, "duration": 5.56}, {"text": "s\u00e9natoriale et donc ce signal me", "start": 1320.919, "duration": 5.561}, {"text": "paraissait \u00e9vident \u00e7a entache absolument", "start": 1323.78, "duration": 6.12}, {"text": "pas les discussions sur les s\u00e9natoriales", "start": 1326.48, "duration": 5.1}, {"text": "par ailleurs cette \u00e9lection elle est un", "start": 1329.9, "duration": 3.72}, {"text": "peu particuli\u00e8re il faut aller chercher", "start": 1331.58, "duration": 4.68}, {"text": "des personnalit\u00e9s politique et des", "start": 1333.62, "duration": 3.96}, {"text": "responsables politiques qui sont en", "start": 1336.26, "duration": 4.32}, {"text": "capacit\u00e9 de pouvoir f\u00e9d\u00e9rer des \u00e9lus", "start": 1337.58, "duration": 5.4}, {"text": "locaux et donc il y a des discussions", "start": 1340.58, "duration": 4.38}, {"text": "plut\u00f4t sur les profils plus que", "start": 1342.98, "duration": 3.679}, {"text": "d'ailleurs sur les \u00e9tiquettes politiques", "start": 1344.96, "duration": 4.14}, {"text": "aujourd'hui et notre objectif c'est", "start": 1346.659, "duration": 3.701}, {"text": "d'avoir des s\u00e9nateurs qui soient dans", "start": 1349.1, "duration": 3.84}, {"text": "une mouvement plut\u00f4t constructive dans", "start": 1350.36, "duration": 4.86}, {"text": "les dans les prochaines ann\u00e9es au S\u00e9nat", "start": 1352.94, "duration": 5.54}, {"text": "et qu'on puisse renforcer en tout cas le", "start": 1355.22, "duration": 5.579}, {"text": "l'aspect constructif du S\u00e9nat dans la", "start": 1358.48, "duration": 5.5}, {"text": "composition je n'en t\u00e2che pas", "start": 1360.799, "duration": 5.781}, {"text": "aujourd'hui avec avec notamment la", "start": 1363.98, "duration": 4.62}, {"text": "composition un peu particuli\u00e8re de", "start": 1366.58, "duration": 4.479}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale le S\u00e9nat a pris en", "start": 1368.6, "duration": 4.079}, {"text": "tout cas une position un peu diff\u00e9rente", "start": 1371.059, "duration": 5.041}, {"text": "et aussi important pour nous donc je", "start": 1372.679, "duration": 5.281}, {"text": "pense pas que \u00e7a pose de probl\u00e8me ni sur", "start": 1376.1, "duration": 4.559}, {"text": "la dur\u00e9e ni spontan\u00e9ment d'ailleurs sur", "start": 1377.96, "duration": 3.98}, {"text": "les sur les sur les \u00e9lections", "start": 1380.659, "duration": 2.88}, {"text": "s\u00e9natoriales et puis sur les", "start": 1381.94, "duration": 2.979}, {"text": "institutions pour votre deuxi\u00e8me", "start": 1383.539, "duration": 3.26}, {"text": "question", "start": 1384.919, "duration": 4.74}, {"text": "rendu plut\u00f4t des travaux au moment du", "start": 1386.799, "duration": 4.781}, {"text": "Conseil national de f\u00e9vrier du Conseil", "start": 1389.659, "duration": 4.201}, {"text": "national de f\u00e9vrier pour nous \u00e7a", "start": 1391.58, "duration": 3.959}, {"text": "n'emp\u00eachera pas d'ailleurs si le", "start": 1393.86, "duration": 2.699}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le souhaite", "start": 1395.539, "duration": 4.461}, {"text": "de convoquer une autre cas d'installer", "start": 1396.559, "duration": 6.6}, {"text": "une convention transpartisanale un peu", "start": 1400.0, "duration": 5.08}, {"text": "plus t\u00f4t et il n'emp\u00eache que le travail", "start": 1403.159, "duration": 4.621}, {"text": "va \u00eatre long et dans la dur\u00e9e il faudra", "start": 1405.08, "duration": 4.44}, {"text": "pas \u00e9chapper que la question de la", "start": 1407.78, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9forme des retraites va quand m\u00eame", "start": 1409.52, "duration": 2.82}, {"text": "monopoliser une partie de l'action et du", "start": 1410.539, "duration": 3.661}, {"text": "gouvernement et de la majorit\u00e9 et donc", "start": 1412.34, "duration": 3.54}, {"text": "il y a un travail en temps masqu\u00e9 de", "start": 1414.2, "duration": 3.54}, {"text": "notre part sur la r\u00e9forme des", "start": 1415.88, "duration": 4.08}, {"text": "institutions et puis je pense que", "start": 1417.74, "duration": 4.5}, {"text": "courant de l'ann\u00e9e 2023 on aura le temps", "start": 1419.96, "duration": 6.98}, {"text": "de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 tout \u00e7a et y compris de", "start": 1422.24, "duration": 4.7}, {"text": "de rajouter au corpus je veux dire de", "start": 1427.22, "duration": 5.4}, {"text": "positionnement de renaissance un certain", "start": 1430.12, "duration": 4.78}, {"text": "nombre de points diff\u00e9rents donc ce", "start": 1432.62, "duration": 3.72}, {"text": "travail l\u00e0 va \u00eatre dans la plut\u00f4t dans", "start": 1434.9, "duration": 3.96}, {"text": "la dur\u00e9e que spontan\u00e9ment sur un", "start": 1436.34, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement particulier ou sur une", "start": 1438.86, "duration": 4.08}, {"text": "consultation en particulier", "start": 1440.539, "duration": 4.5}, {"text": "bonjour Audrey tonnelier du monde deux", "start": 1442.94, "duration": 3.479}, {"text": "questions \u00e9galement la premi\u00e8re", "start": 1445.039, "duration": 2.941}, {"text": "justement sur la r\u00e9forme des retraites", "start": 1446.419, "duration": 3.061}, {"text": "le pr\u00e9sident a demand\u00e9 au gouvernement", "start": 1447.98, "duration": 3.48}, {"text": "et \u00e0 la majorit\u00e9 de se d\u00e9ployer sur le", "start": 1449.48, "duration": 3.3}, {"text": "terrain pour aller faire de la p\u00e9dagogie", "start": 1451.46, "duration": 3.599}, {"text": "l'expliquer aux Fran\u00e7ais est-ce que vous", "start": 1452.78, "duration": 4.379}, {"text": "comptez vous associer associer le parti", "start": 1455.059, "duration": 4.261}, {"text": "\u00e0 cette initiative et avec quels", "start": 1457.159, "duration": 3.661}, {"text": "arguments est-ce que vous pensez que les", "start": 1459.32, "duration": 3.96}, {"text": "Fran\u00e7ais sont susceptibles d'\u00eatre moins", "start": 1460.82, "duration": 4.62}, {"text": "hostiles \u00e0 cette r\u00e9forme et deuxi\u00e8me", "start": 1463.28, "duration": 4.44}, {"text": "question sur le partage de la valeur il", "start": 1465.44, "duration": 3.719}, {"text": "y a eu beaucoup de d\u00e9bats d\u00e9j\u00e0 en fin", "start": 1467.72, "duration": 2.76}, {"text": "d'ann\u00e9e derni\u00e8re au moment des", "start": 1469.159, "duration": 3.241}, {"text": "discussions sur le budget de la part du", "start": 1470.48, "duration": 4.5}, {"text": "MoDem qu'est-ce qui vous fait penser qui", "start": 1472.4, "duration": 4.019}, {"text": "pourrait y avoir des outils ou des", "start": 1474.98, "duration": 2.96}, {"text": "dispositions", "start": 1476.419, "duration": 4.081}, {"text": "plus acceptables qui sortiraient des", "start": 1477.94, "duration": 4.479}, {"text": "discussions qui doivent aboutir en", "start": 1480.5, "duration": 4.14}, {"text": "f\u00e9vrier merci", "start": 1482.419, "duration": 5.701}, {"text": "sur votre premi\u00e8re question sur alors le", "start": 1484.64, "duration": 4.76}, {"text": "parti a d\u00e9j\u00e0", "start": 1488.12, "duration": 3.66}, {"text": "mis \u00e0 disposition de nos responsables", "start": 1489.4, "duration": 5.2}, {"text": "locaux et de nos \u00e9lus du mat\u00e9riel", "start": 1491.78, "duration": 6.66}, {"text": "militant et donc il y a un tract qui si", "start": 1494.6, "duration": 5.459}, {"text": "vous le souhaitez sera \u00e9galement diffus\u00e9", "start": 1498.44, "duration": 4.44}, {"text": "vous pouvez en prendre connaissance qui", "start": 1500.059, "duration": 4.74}, {"text": "sera propos\u00e9 \u00e0 l'ensemble des", "start": 1502.88, "duration": 4.02}, {"text": "parlementaires et nos responsables", "start": 1504.799, "duration": 4.86}, {"text": "locaux pour pouvoir \u00e0 la fois cr\u00e9er des", "start": 1506.9, "duration": 5.1}, {"text": "moments de convivialit\u00e9 avec les", "start": 1509.659, "duration": 3.661}, {"text": "militants pour pouvoir les former sur", "start": 1512.0, "duration": 2.94}, {"text": "cette r\u00e9forme et puis pour que l'on", "start": 1513.32, "duration": 3.78}, {"text": "puisse aller convaincre l'ensemble des", "start": 1514.94, "duration": 3.96}, {"text": "Fran\u00e7ais de la pertinence de cette", "start": 1517.1, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9forme des retraites j'ai envie de dire", "start": 1518.9, "duration": 4.56}, {"text": "le principal argument pour moi et", "start": 1521.12, "duration": 5.58}, {"text": "d'abord la m\u00e9thode je pense que le", "start": 1523.46, "duration": 5.219}, {"text": "gouvernement la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 1526.7, "duration": 3.78}, {"text": "dans son sens large a un peu appris de", "start": 1528.679, "duration": 4.74}, {"text": "ses erreurs sur la mani\u00e8re d'amener ces", "start": 1530.48, "duration": 6.299}, {"text": "r\u00e9formes ces r\u00e9formes compliqu\u00e9es et par", "start": 1533.419, "duration": 7.021}, {"text": "ailleurs par le pass\u00e9 on le sait souvent", "start": 1536.779, "duration": 5.88}, {"text": "les arguments des oppositions ont \u00e9t\u00e9", "start": 1540.44, "duration": 4.44}, {"text": "tant sur le fond que sur la forme sur la", "start": 1542.659, "duration": 3.9}, {"text": "forme", "start": 1544.88, "duration": 3.659}, {"text": "nous avons pris des choses j'ai envie de", "start": 1546.559, "duration": 3.381}, {"text": "dire \u00e0 l'endroit", "start": 1548.539, "duration": 5.161}, {"text": "on a commenc\u00e9 par mettre cette r\u00e9forme", "start": 1549.94, "duration": 6.16}, {"text": "dans le d\u00e9bat politique de l'\u00e9lection", "start": 1553.7, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e7a nous a probablement", "start": 1556.1, "duration": 5.28}, {"text": "co\u00fbt\u00e9 y compris politiquement c'\u00e9tait", "start": 1557.779, "duration": 5.28}, {"text": "pas simple mais les \u00e0 la fois le", "start": 1561.38, "duration": 2.94}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il est", "start": 1563.059, "duration": 4.86}, {"text": "parlementaires ont port\u00e9 cette r\u00e9forme", "start": 1564.32, "duration": 6.06}, {"text": "avec conviction dans l'\u00e9lection", "start": 1567.919, "duration": 5.161}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et l\u00e9gislatives et on en", "start": 1570.38, "duration": 5.88}, {"text": "a fait presque un d\u00e9bat qui a \u00e9t\u00e9 qui a", "start": 1573.08, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9touff\u00e9 presque le beaucoup d'autres", "start": 1576.26, "duration": 4.22}, {"text": "d\u00e9bats de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1578.24, "duration": 4.74}, {"text": "deuxi\u00e8mement je crois qu'on a pris le", "start": 1580.48, "duration": 4.6}, {"text": "temps depuis maintenant six mois de la", "start": 1582.98, "duration": 5.52}, {"text": "concertation de l'\u00e9coute et le", "start": 1585.08, "duration": 5.64}, {"text": "la premi\u00e8re ministre et Olivier du sotte", "start": 1588.5, "duration": 4.86}, {"text": "arrive avec un projet qui \u00e0 la fois", "start": 1590.72, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9sout la question du d\u00e9ficit mais en", "start": 1593.36, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00eame temps est une vraie r\u00e9forme sociale", "start": 1595.52, "duration": 4.62}, {"text": "de notre point de vue avec des \u00e9l\u00e9ments", "start": 1597.14, "duration": 4.98}, {"text": "notamment comme la r\u00e9forme comme la", "start": 1600.14, "duration": 4.919}, {"text": "retraite minimale qui normalement va", "start": 1602.12, "duration": 4.38}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 plus de 2 millions de", "start": 1605.059, "duration": 4.561}, {"text": "personnes donc on a des arguments pour", "start": 1606.5, "duration": 4.74}, {"text": "pouvoir convaincre sur cette r\u00e9forme", "start": 1609.62, "duration": 6.12}, {"text": "j'ai le sentiment que la conf\u00e9rence de", "start": 1611.24, "duration": 6.539}, {"text": "presse de la premi\u00e8re ministre et des", "start": 1615.74, "duration": 4.08}, {"text": "ministres qui \u00e9taient concern\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 1617.779, "duration": 3.301}, {"text": "plut\u00f4t une r\u00e9ussite \u00e0 la fois sur le", "start": 1619.82, "duration": 3.739}, {"text": "front et sur la forme dans la p\u00e9dagogie", "start": 1621.08, "duration": 6.36}, {"text": "qui en a \u00e9t\u00e9 fait apr\u00e8s nous avons la", "start": 1623.559, "duration": 5.441}, {"text": "m\u00eame interrogation sur la question de la", "start": 1627.44, "duration": 2.82}, {"text": "mobilisation sociale que vous pouvez", "start": 1629.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'avoir vous et je pense que personne", "start": 1630.26, "duration": 4.62}, {"text": "aujourd'hui a de r\u00e9ponse sur le degr\u00e9 de", "start": 1632.36, "duration": 4.939}, {"text": "mobilisation et comment va", "start": 1634.88, "duration": 4.799}, {"text": "s'annoncer ce d\u00e9bat l\u00e0 mais en tout cas", "start": 1637.299, "duration": 4.841}, {"text": "le parti Renaissance sera \u00e9videmment", "start": 1639.679, "duration": 6.0}, {"text": "mobilis\u00e9 et je soutiendrai \u00e0 la fois", "start": 1642.14, "duration": 5.22}, {"text": "logistiquement financi\u00e8rement l'ensemble", "start": 1645.679, "duration": 4.641}, {"text": "des responsables politiques", "start": 1647.36, "duration": 2.96}, {"text": "via peut-\u00eatre un dispositif on a parl\u00e9", "start": 1704.36, "duration": 5.22}, {"text": "du dividende notamment salari\u00e9 et puis", "start": 1707.0, "duration": 4.38}, {"text": "de ce qu'on avait port\u00e9 pendant la", "start": 1709.58, "duration": 3.66}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle donc on a", "start": 1711.38, "duration": 3.299}, {"text": "plusieurs projets de loi de finances", "start": 1713.24, "duration": 4.919}, {"text": "probablement en pr\u00e9paration jusqu'\u00e0 2027", "start": 1714.679, "duration": 5.281}, {"text": "fin de mandat du Pr\u00e9sident de la", "start": 1718.159, "duration": 3.9}, {"text": "R\u00e9publique \u00e7a sera probablement", "start": 1719.96, "duration": 4.62}, {"text": "l'occasion d'avoir ces d\u00e9bats au moment", "start": 1722.059, "duration": 6.061}, {"text": "des lois de finances donc tout \u00e7a sera", "start": 1724.58, "duration": 5.339}, {"text": "des seront en tout cas des \u00e9l\u00e9ments qui", "start": 1728.12, "duration": 4.38}, {"text": "seront renvers\u00e9s au d\u00e9bat de la", "start": 1729.919, "duration": 5.541}, {"text": "discussion parlementaire", "start": 1732.5, "duration": 2.96}, {"text": "bonjour Jean-Baptiste Daoulas pour", "start": 1735.559, "duration": 3.5}, {"text": "Lib\u00e9ration", "start": 1736.82, "duration": 2.239}, {"text": "sur les retraites toujours \u00c9douard", "start": 1740.559, "duration": 3.881}, {"text": "Philippe a rappel\u00e9 dans le point son", "start": 1743.48, "duration": 2.52}, {"text": "soutien \u00e0 une r\u00e9forme qui \u00e9quilibre le", "start": 1744.44, "duration": 3.96}, {"text": "syst\u00e8me Fran\u00e7ois Bayrou voudrait", "start": 1746.0, "duration": 3.539}, {"text": "davantage mettre \u00e0 contribution les", "start": 1748.4, "duration": 2.7}, {"text": "entreprises au nom de d'une certaine", "start": 1749.539, "duration": 4.681}, {"text": "justice des social et des efforts plus", "start": 1751.1, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9galement r\u00e9partis", "start": 1754.22, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 cette r\u00e9forme est-ce que vous diriez", "start": 1756.7, "duration": 4.42}, {"text": "comme Fran\u00e7ois Bayero que la r\u00e9forme est", "start": 1759.02, "duration": 3.899}, {"text": "am\u00e9liorable et si oui est-ce que", "start": 1761.12, "duration": 3.179}, {"text": "Renaissance en tant que partie a des", "start": 1762.919, "duration": 3.061}, {"text": "points qu'il soit tr\u00e8s pouss\u00e9s par", "start": 1764.299, "duration": 3.301}, {"text": "rapport \u00e0 la copie qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 il", "start": 1765.98, "duration": 4.4}, {"text": "y a 3 jours par Elisabeth borne", "start": 1767.6, "duration": 5.819}, {"text": "la veille de la pr\u00e9sentation de la", "start": 1770.38, "duration": 5.34}, {"text": "r\u00e9forme des retraites avec", "start": 1773.419, "duration": 5.161}, {"text": "en bureau ex\u00e9cutif ici m\u00eame dans cette", "start": 1775.72, "duration": 5.559}, {"text": "salle avec Bruno Le Maire et Olivier du", "start": 1778.58, "duration": 7.079}, {"text": "soft ils ont eux-m\u00eames propos\u00e9 ce que on", "start": 1781.279, "duration": 5.941}, {"text": "puisse travailler dans le cadre du d\u00e9bat", "start": 1785.659, "duration": 4.26}, {"text": "parlementaire \u00e0 des marqueurs", "start": 1787.22, "duration": 5.1}, {"text": "identitaires du parti pour am\u00e9liorer", "start": 1789.919, "duration": 3.841}, {"text": "cette r\u00e9forme", "start": 1792.32, "duration": 4.7}, {"text": "toujours dans le cadre de ces fonctions", "start": 1793.76, "duration": 5.76}, {"text": "Pascal Camphin qui est aussi aux", "start": 1797.02, "duration": 4.0}, {"text": "relations avec le gouvernement va aussi", "start": 1799.52, "duration": 2.58}, {"text": "r\u00e9unir un certain nombre de", "start": 1801.02, "duration": 3.12}, {"text": "parlementaires travailler aussi en lien", "start": 1802.1, "duration": 4.02}, {"text": "avec Sacha immobilier sur la question et", "start": 1804.14, "duration": 3.36}, {"text": "feront probablement des propositions", "start": 1806.12, "duration": 3.98}, {"text": "d'am\u00e9lioration et de certaines pistes et", "start": 1807.5, "duration": 6.2}, {"text": "je pense que le Bureau Ex\u00e9cutif du 30", "start": 1810.1, "duration": 6.52}, {"text": "de ce mois-ci sera l'occasion de de", "start": 1813.7, "duration": 5.32}, {"text": "commencer \u00e0 regarder les \u00e9ventuels", "start": 1816.62, "duration": 5.82}, {"text": "pistes d'am\u00e9lioration ou de proposition", "start": 1819.02, "duration": 4.98}, {"text": "identitaire du parti \u00e0 faire sur la", "start": 1822.44, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9forme des retraites pour l'instant", "start": 1824.0, "duration": 4.86}, {"text": "j'ai pas de pr\u00e9cision sur le fond", "start": 1825.44, "duration": 5.94}, {"text": "oui bonjour pour compl\u00e9ter cette", "start": 1828.86, "duration": 4.62}, {"text": "question est-ce que \u00e7a nous donner les", "start": 1831.38, "duration": 3.419}, {"text": "d\u00e9tails mais ce qu'il y a des sujets en", "start": 1833.48, "duration": 3.299}, {"text": "particulier sur lesquels vous souhaitez", "start": 1834.799, "duration": 4.26}, {"text": "particuli\u00e8rement pr\u00e9sent sur cette", "start": 1836.779, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9forme et vous pensez qu'il y a des", "start": 1839.059, "duration": 3.961}, {"text": "am\u00e9liorations et par ailleurs vous", "start": 1840.14, "duration": 3.659}, {"text": "parliez tout \u00e0 l'heure de la", "start": 1843.02, "duration": 2.759}, {"text": "mobilisation sociale vous disiez aussi", "start": 1843.799, "duration": 4.201}, {"text": "que la m\u00e9thode avait un petit peu chang\u00e9", "start": 1845.779, "duration": 3.601}, {"text": "par rapport au premier quinquennat", "start": 1848.0, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce qu'il y a un niveau une ampleur", "start": 1849.38, "duration": 4.14}, {"text": "de mobilisation qui vous ferait dire que", "start": 1851.48, "duration": 5.1}, {"text": "il faut reculer sur la r\u00e9forme ou en", "start": 1853.52, "duration": 4.2}, {"text": "tout cas sur certains aspects de la", "start": 1856.58, "duration": 3.26}, {"text": "r\u00e9forme", "start": 1857.72, "duration": 4.5}, {"text": "la question de la mobilisation et une", "start": 1859.84, "duration": 3.819}, {"text": "interrogation et j'ai envie de dire je", "start": 1862.22, "duration": 3.5}, {"text": "vous la laisse aussi en tant que", "start": 1863.659, "duration": 5.481}, {"text": "commentateur de la vie politique et", "start": 1865.72, "duration": 7.079}, {"text": "de votre r\u00f4le aussi d'information", "start": 1869.14, "duration": 7.8}, {"text": "aux citoyens nous on est l\u00e0 pour", "start": 1872.799, "duration": 6.521}, {"text": "justement convaincre le plus de gens", "start": 1876.94, "duration": 3.479}, {"text": "dans la p\u00e9riode", "start": 1879.32, "duration": 5.64}, {"text": "et donc dont acte sur les mobilisations", "start": 1880.419, "duration": 5.86}, {"text": "et les prises de position aujourd'hui", "start": 1884.96, "duration": 5.04}, {"text": "syndicale et politique il n'emp\u00eache que", "start": 1886.279, "duration": 6.241}, {"text": "cette r\u00e9forme des retraites va durer", "start": 1890.0, "duration": 4.679}, {"text": "dans le paysage politique et de", "start": 1892.52, "duration": 3.779}, {"text": "l'actualit\u00e9 fran\u00e7aise pendant un certain", "start": 1894.679, "duration": 4.261}, {"text": "temps probablement au moins un mois et", "start": 1896.299, "duration": 4.441}, {"text": "demi de mois le temps de du vote et du", "start": 1898.94, "duration": 3.839}, {"text": "passage de l'ensemble des chambres et", "start": 1900.74, "duration": 5.34}, {"text": "donc on a l'occasion du c\u00f4t\u00e9 du parti", "start": 1902.779, "duration": 5.28}, {"text": "justement de pouvoir cr\u00e9er les", "start": 1906.08, "duration": 5.28}, {"text": "conditions de plus de d'adh\u00e9sion \u00e0 cette", "start": 1908.059, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9forme g\u00e9n\u00e9ralement les r\u00e9formes de ce", "start": 1911.36, "duration": 5.28}, {"text": "type ont plut\u00f4t tendance \u00e0 se d\u00e9grader", "start": 1914.299, "duration": 4.141}, {"text": "dans l'opinion publique au fur et \u00e0", "start": 1916.64, "duration": 3.48}, {"text": "mesure qu'avant les lectures", "start": 1918.44, "duration": 4.2}, {"text": "parlementaires on esp\u00e8re au moins", "start": 1920.12, "duration": 4.52}, {"text": "peut-\u00eatre invers\u00e9", "start": 1922.64, "duration": 4.2}, {"text": "cette tendance qui est naturelle", "start": 1924.64, "duration": 3.639}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement sur les r\u00e9formes", "start": 1926.84, "duration": 3.48}, {"text": "compliqu\u00e9es et ou avec des mobilisations", "start": 1928.279, "duration": 3.601}, {"text": "sociales mais j'ai une vraie", "start": 1930.32, "duration": 3.359}, {"text": "interrogation et je vous cache pas sur", "start": 1931.88, "duration": 4.86}, {"text": "la question de la mobilisation et pour", "start": 1933.679, "duration": 5.341}, {"text": "le coup on verra \u00e0 la fois le 19 et en", "start": 1936.74, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00eame temps dans les prochaines semaines", "start": 1939.02, "duration": 3.84}, {"text": "je pense que le d\u00e9bat parlementaire doit", "start": 1940.52, "duration": 4.5}, {"text": "\u00eatre aussi \u00e9clairant pour les uns et les", "start": 1942.86, "duration": 5.28}, {"text": "autres et \u00e0 ce stade il y a encore une", "start": 1945.02, "duration": 6.06}, {"text": "semaine nous n'avions pas l'ensemble des", "start": 1948.14, "duration": 4.38}, {"text": "dispositifs et notamment la partie", "start": 1951.08, "duration": 3.9}, {"text": "sociale de la r\u00e9forme et je pense que", "start": 1952.52, "duration": 4.32}, {"text": "c'est l\u00e0 dessus que \u00e9videmment le parti", "start": 1954.98, "duration": 5.1}, {"text": "mettra le plus de capital politique pour", "start": 1956.84, "duration": 5.339}, {"text": "faire le lien avec votre deuxi\u00e8me", "start": 1960.08, "duration": 4.319}, {"text": "question et c'est peut-\u00eatre sur les", "start": 1962.179, "duration": 3.801}, {"text": "aspects", "start": 1964.399, "duration": 5.701}, {"text": "de r\u00e9assurance de cette de cette r\u00e9forme", "start": 1965.98, "duration": 4.98}, {"text": "que", "start": 1970.1, "duration": 3.66}, {"text": "Pascal Camphin et Sacha oulier", "start": 1970.96, "duration": 4.719}, {"text": "travailleront plus particuli\u00e8rement mais", "start": 1973.76, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e7a je vous dis je vous le dirai au", "start": 1975.679, "duration": 3.781}, {"text": "prochain Bureau ex\u00e9cutif du parti", "start": 1977.179, "duration": 4.921}, {"text": "bonjour Simon le baron pour France Inter", "start": 1979.46, "duration": 4.68}, {"text": "vous avez dit en parlant de la r\u00e9forme", "start": 1982.1, "duration": 4.62}, {"text": "des retraites que le parti serait un", "start": 1984.14, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de logistique pour les \u00e9lus les", "start": 1986.72, "duration": 3.0}, {"text": "responsables qui voudraient se d\u00e9placer", "start": 1988.34, "duration": 2.939}, {"text": "sur le terrain et les convaincre les", "start": 1989.72, "duration": 3.66}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e7a fait justement partie des", "start": 1991.279, "duration": 3.541}, {"text": "critiques ou des railleries qu'on a", "start": 1993.38, "duration": 2.639}, {"text": "souvent entendu \u00e0 l'\u00e9gard du parti", "start": 1994.82, "duration": 3.719}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une machine au service", "start": 1996.019, "duration": 4.861}, {"text": "d'Emmanuel Macron mais finalement pas", "start": 1998.539, "duration": 5.401}, {"text": "une instance ou ce produit des id\u00e9es o\u00f9", "start": 2000.88, "duration": 4.5}, {"text": "l'on produit des id\u00e9es qu'est-ce que", "start": 2003.94, "duration": 2.7}, {"text": "vous faites quels sont vos projets pour", "start": 2005.38, "duration": 3.659}, {"text": "que le parti soit justement en vue de", "start": 2006.64, "duration": 5.159}, {"text": "2027 autre chose qu'une qu'un \u00e9l\u00e9ment", "start": 2009.039, "duration": 5.941}, {"text": "logistique comme je vous l'ai dit en", "start": 2011.799, "duration": 4.441}, {"text": "introduction on a travaill\u00e9 dans les", "start": 2014.98, "duration": 3.78}, {"text": "trois premiers mois \u00e0 une instance en", "start": 2016.24, "duration": 4.2}, {"text": "particulier qui est le Bureau Ex\u00e9cutif", "start": 2018.76, "duration": 2.84}, {"text": "avec", "start": 2020.44, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur du bureau ex\u00e9cutif", "start": 2021.6, "duration": 4.0}, {"text": "l'ensemble des repr\u00e9sentants politiques", "start": 2023.679, "duration": 5.1}, {"text": "de premier rang de la majorit\u00e9 et donc", "start": 2025.6, "duration": 6.059}, {"text": "avec aussi un d\u00e9bat qui nous permet de", "start": 2028.779, "duration": 6.421}, {"text": "ne pas avoir uniquement un bavardage en", "start": 2031.659, "duration": 5.461}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif mais vraiment un d\u00e9bat", "start": 2035.2, "duration": 3.599}, {"text": "politique et des propositions qui en", "start": 2037.12, "duration": 4.26}, {"text": "sorte la deuxi\u00e8me \u00e9tape \u00e0 partir de", "start": 2038.799, "duration": 5.461}, {"text": "f\u00e9vrier \u00e7a sera les instances locales et", "start": 2041.38, "duration": 5.82}, {"text": "l'instance nationale qui sera par", "start": 2044.26, "duration": 6.06}, {"text": "excellence l'endroit o\u00f9 on fera vivre le", "start": 2047.2, "duration": 5.219}, {"text": "parti qui est le Conseil national et", "start": 2050.32, "duration": 3.779}, {"text": "donc le Conseil national sera r\u00e9uni au", "start": 2052.419, "duration": 3.381}, {"text": "printemps", "start": 2054.099, "duration": 3.78}, {"text": "l'ensemble des responsables politiques", "start": 2055.8, "duration": 5.2}, {"text": "de notre partie au l'occasion aussi de", "start": 2057.879, "duration": 5.28}, {"text": "ce coordonner pour pouvoir imposer un", "start": 2061.0, "duration": 4.399}, {"text": "ordre du jour des r\u00e9solutions des d\u00e9bats", "start": 2063.159, "duration": 5.821}, {"text": "et des votes dans ce conseil national et", "start": 2065.399, "duration": 5.141}, {"text": "donc \u00e7a nous fera \u00e7a nous permettra", "start": 2068.98, "duration": 3.84}, {"text": "aussi d'enrichir \u00e0 la fois la doctrine", "start": 2070.54, "duration": 4.92}, {"text": "du parti nous cr\u00e9e une vraie colonne", "start": 2072.82, "duration": 5.22}, {"text": "vert\u00e9brale politique sur les id\u00e9es et", "start": 2075.46, "duration": 5.34}, {"text": "partage de la valeur quand on l'\u00e9voquait", "start": 2078.04, "duration": 6.66}, {"text": "participe de \u00e7a aussi mais il y a bien", "start": 2080.8, "duration": 5.579}, {"text": "d'autres th\u00e9matiques sur lesquelles il", "start": 2084.7, "duration": 3.659}, {"text": "va falloir qu'on se positionne et puis", "start": 2086.379, "duration": 3.381}, {"text": "dans les territoires", "start": 2088.359, "duration": 4.221}, {"text": "la responsabilit\u00e9 de nos responsables", "start": 2089.76, "duration": 5.379}, {"text": "territoriaux et d\u00e9partementaux sera de", "start": 2092.58, "duration": 3.819}, {"text": "faire la m\u00eame chose \u00e9galement au niveau", "start": 2095.139, "duration": 3.72}, {"text": "local et donc on aura besoin d'une", "start": 2096.399, "duration": 4.141}, {"text": "doctrine savoir ce qu'on pense", "start": 2098.859, "duration": 4.681}, {"text": "aujourd'hui de telle et telle majorit\u00e9", "start": 2100.54, "duration": 5.16}, {"text": "dans telle et telle municipalit\u00e9 quel", "start": 2103.54, "duration": 3.78}, {"text": "est le projet de territoire pour telle", "start": 2105.7, "duration": 3.84}, {"text": "et telle r\u00e9gion quels sont les \u00e9quipes", "start": 2107.32, "duration": 4.56}, {"text": "et l'organisation qu'on met en place", "start": 2109.54, "duration": 5.4}, {"text": "pour pouvoir travailler pendant les 3", "start": 2111.88, "duration": 5.219}, {"text": "ans qui nous restent sur des projets de", "start": 2114.94, "duration": 3.3}, {"text": "territoire qui nous permettent justement", "start": 2117.099, "duration": 3.601}, {"text": "d'avancer et de et d'organiser les", "start": 2118.24, "duration": 4.68}, {"text": "choses pour qu'on s'y prenne pas", "start": 2120.7, "duration": 5.52}, {"text": "quelques mois avant avec le r\u00e9sultat", "start": 2122.92, "duration": 5.22}, {"text": "qu'on conna\u00eet aux derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 2126.22, "duration": 5.1}, {"text": "locales donc inverser inverser la vapeur", "start": 2128.14, "duration": 5.4}, {"text": "surtout en termes d'anticipation sur ces", "start": 2131.32, "duration": 4.08}, {"text": "questions l\u00e0 donc les deux volets \u00e0 la", "start": 2133.54, "duration": 4.079}, {"text": "fois local territoriales et en m\u00eame", "start": 2135.4, "duration": 4.439}, {"text": "temps national seront d\u00e9velopp\u00e9s dans", "start": 2137.619, "duration": 3.921}, {"text": "les trois prochains mois", "start": 2139.839, "duration": 4.441}, {"text": "pour le printemps", "start": 2141.54, "duration": 4.9}, {"text": "on repart en r\u00e9alit\u00e9 de cette", "start": 2144.28, "duration": 3.38}, {"text": "organisation", "start": 2146.44, "duration": 3.96}, {"text": "j'ai envie de dire aussi on construit", "start": 2147.66, "duration": 4.78}, {"text": "l'ensemble de l'organisation en tr\u00e8s peu", "start": 2150.4, "duration": 4.98}, {"text": "de temps et \u00e0 marche forc\u00e9e donc il nous", "start": 2152.44, "duration": 5.159}, {"text": "faut au moins 6 mois \u00e0 huit mois pour", "start": 2155.38, "duration": 5.28}, {"text": "mettre en place l'ensemble des des", "start": 2157.599, "duration": 5.101}, {"text": "instances \u00e0 la fois nationale et locales", "start": 2160.66, "duration": 4.38}, {"text": "de notre partie on est qu'\u00e0 trois mois", "start": 2162.7, "duration": 5.28}, {"text": "de l'organisation et d\u00e9j\u00e0 il y a pas mal", "start": 2165.04, "duration": 4.92}, {"text": "de choses qui ont chang\u00e9 et je trouve", "start": 2167.98, "duration": 4.02}, {"text": "que sur les points que je vous ai dit en", "start": 2169.96, "duration": 4.02}, {"text": "introduction la r\u00e9ussite est quand m\u00eame", "start": 2172.0, "duration": 3.42}, {"text": "est quand m\u00eame l\u00e0 et on est plut\u00f4t", "start": 2173.98, "duration": 4.32}, {"text": "content de ce qu'on a construit je me", "start": 2175.42, "duration": 4.32}, {"text": "rappelle les d\u00e9bats que j'avais il y a", "start": 2178.3, "duration": 3.08}, {"text": "trois mois sur", "start": 2179.74, "duration": 5.099}, {"text": "la fin programm\u00e9e de l'organisation", "start": 2181.38, "duration": 5.26}, {"text": "politique dans laquelle vous vous", "start": 2184.839, "duration": 3.361}, {"text": "trouvez et aujourd'hui on en est pas du", "start": 2186.64, "duration": 3.56}, {"text": "tout", "start": 2188.2, "duration": 2.0}, {"text": "il y a beaucoup de critiques au niveau", "start": 2191.52, "duration": 3.4}, {"text": "des syndicats et la gauche sur le fait", "start": 2193.599, "duration": 3.301}, {"text": "que certains notamment ceux qui vont par", "start": 2194.92, "duration": 3.6}, {"text": "exemple commencer \u00e0 travailler \u00e0 20 ans", "start": 2196.9, "duration": 4.14}, {"text": "vont cotiser 44 ans alors comment", "start": 2198.52, "duration": 5.96}, {"text": "justifier ce point alors que la majorit\u00e9", "start": 2201.04, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9fend le texte en disant qu'il est", "start": 2204.48, "duration": 3.879}, {"text": "juste et d'autre part et vous favorable", "start": 2206.56, "duration": 6.26}, {"text": "au fait de d'\u00e9voluer sur cette mesure", "start": 2208.359, "duration": 4.461}, {"text": "essayer de me faire tirer des", "start": 2214.3, "duration": 5.16}, {"text": "conclusions de du bureau ex\u00e9cutif du 30", "start": 2216.28, "duration": 5.4}, {"text": "je vais laisser je peux pas vous", "start": 2219.46, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9pondre sur le positionnement du parti", "start": 2221.68, "duration": 4.28}, {"text": "parce que on a besoin et d'un", "start": 2223.78, "duration": 4.38}, {"text": "positionnement collectif sur ce sujet l\u00e0", "start": 2225.96, "duration": 4.54}, {"text": "et vous savez bien que si je vous dis", "start": 2228.16, "duration": 5.0}, {"text": "que sur telle ou tel point", "start": 2230.5, "duration": 4.8}, {"text": "Renaissance souhaite faire bouger les", "start": 2233.16, "duration": 4.9}, {"text": "choses \u00e7a fera \u00e7a fera tout de suite de", "start": 2235.3, "duration": 4.26}, {"text": "l'\u00e9limination et donc on a besoin de", "start": 2238.06, "duration": 3.6}, {"text": "coordonn\u00e9es nos propositions y compris", "start": 2239.56, "duration": 4.1}, {"text": "avec le groupe parlementaire", "start": 2241.66, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et donc il y", "start": 2243.66, "duration": 5.64}, {"text": "aura sur sur ces sujets de proposition", "start": 2246.88, "duration": 7.26}, {"text": "de modification d'amendement ou de", "start": 2249.3, "duration": 6.52}, {"text": "clarification sur un certain nombre de", "start": 2254.14, "duration": 4.56}, {"text": "points \u00e9ventuellement un d\u00e9bat ici un", "start": 2255.82, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9bat avec le groupe parlementaire en", "start": 2258.7, "duration": 4.379}, {"text": "parall\u00e8le et avec ma coll\u00e8gue Aurore", "start": 2260.56, "duration": 4.68}, {"text": "berger qui pr\u00e9side le groupe pour", "start": 2263.079, "duration": 4.741}, {"text": "pouvoir pour pouvoir justement proposer", "start": 2265.24, "duration": 3.96}, {"text": "quelque chose peut-\u00eatre de diff\u00e9rent", "start": 2267.82, "duration": 4.32}, {"text": "mais je vous assure que il y aura des", "start": 2269.2, "duration": 4.2}, {"text": "propositions de renaissance sur la", "start": 2272.14, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9forme des retraites", "start": 2273.4, "duration": 4.92}, {"text": "bonjour Ania newsbaum de Bloomberg comme", "start": 2275.339, "duration": 4.601}, {"text": "on est l\u00e0 pour la nouvelle ann\u00e9e c'est", "start": 2278.32, "duration": 3.36}, {"text": "l'occasion de revenir sur la base et la", "start": 2279.94, "duration": 3.78}, {"text": "s\u00e9mantique notamment la d\u00e9finition de", "start": 2281.68, "duration": 3.24}, {"text": "cette colonne vert\u00e9brale \u00e7a fait quand", "start": 2283.72, "duration": 2.58}, {"text": "m\u00eame un moment que la R\u00e9publique en", "start": 2284.92, "duration": 3.06}, {"text": "marche nous Renaissance existe et l\u00e0", "start": 2286.3, "duration": 2.52}, {"text": "vous nous avez donn\u00e9 beaucoup de", "start": 2287.98, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9finition de cette colonne vert\u00e9brale", "start": 2288.82, "duration": 4.08}, {"text": "id\u00e9ologique par la n\u00e9gative contre le", "start": 2291.099, "duration": 3.781}, {"text": "populisme contre la d\u00e9magogie contre le", "start": 2292.9, "duration": 5.219}, {"text": "complotisme un parti de la r\u00e9forme", "start": 2294.88, "duration": 4.5}, {"text": "est-ce qu'en deux mots vous pouvez nous", "start": 2298.119, "duration": 3.601}, {"text": "expliquer quel est votre id\u00e9ologie votre", "start": 2299.38, "duration": 5.1}, {"text": "credo votre cr\u00e9neau pour renaissance", "start": 2301.72, "duration": 6.54}, {"text": "pour cette ann\u00e9e 2023 je vous ai d\u00e9fini", "start": 2304.48, "duration": 5.78}, {"text": "la r\u00e9forme des institutions", "start": 2308.26, "duration": 6.78}, {"text": "sur le volet positif et aussi dans le", "start": 2310.26, "duration": 6.42}, {"text": "contexte que nous vivons et quand", "start": 2315.04, "duration": 4.38}, {"text": "j'\u00e9voquais le complotisme le populisme", "start": 2316.68, "duration": 6.04}, {"text": "c'est aussi au vu du contexte qu'on vit", "start": 2319.42, "duration": 4.679}, {"text": "et ce que je vous disais sur la question", "start": 2322.72, "duration": 5.1}, {"text": "notamment de la remise en cause de la", "start": 2324.099, "duration": 6.361}, {"text": "d\u00e9mocratie des populistes qu'on voit un", "start": 2327.82, "duration": 5.34}, {"text": "peu monter partout en Europe des du fait", "start": 2330.46, "duration": 4.5}, {"text": "qui s'est produit notamment", "start": 2333.16, "duration": 3.66}, {"text": "aux Etats-Unis puis aurait tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2334.96, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9cemment au Br\u00e9sil par les par les", "start": 2336.82, "duration": 4.5}, {"text": "partisans de bolsonaro donc c'est pas", "start": 2339.4, "duration": 4.26}, {"text": "une d\u00e9finition du parti mais du contexte", "start": 2341.32, "duration": 5.22}, {"text": "et de la r\u00e9forme des institutions sur", "start": 2343.66, "duration": 4.56}, {"text": "lequel nous voulons nous voulons", "start": 2346.54, "duration": 3.42}, {"text": "travailler pour \u00e9viter justement et", "start": 2348.22, "duration": 4.22}, {"text": "endiguer ce cette mont\u00e9e l\u00e0 \u00e9coutez", "start": 2349.96, "duration": 7.619}, {"text": "Renaissance a toujours \u00e9t\u00e9 un parti pro", "start": 2352.44, "duration": 8.02}, {"text": "europ\u00e9en en tout cas en marche a", "start": 2357.579, "duration": 5.641}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 un parti europ\u00e9en qui", "start": 2360.46, "duration": 6.0}, {"text": "prenait la libert\u00e9 et l'\u00e9conomie sociale", "start": 2363.22, "duration": 7.2}, {"text": "de march\u00e9 sur un cr\u00e9neau qui certes a", "start": 2366.46, "duration": 7.5}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 une composition qui \u00e9tait", "start": 2370.42, "duration": 5.82}, {"text": "li\u00e9e \u00e0 rassemblement des forces qui", "start": 2373.96, "duration": 3.96}, {"text": "venaient d'autres formations politiques", "start": 2376.24, "duration": 5.04}, {"text": "mais sur lequel aujourd'hui si vous", "start": 2377.92, "duration": 6.24}, {"text": "regardez notre identit\u00e9 politique \u00e0 la", "start": 2381.28, "duration": 4.98}, {"text": "fois au niveau europ\u00e9en et au niveau \u00e0", "start": 2384.16, "duration": 4.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale l'identit\u00e9", "start": 2386.26, "duration": 4.319}, {"text": "politique de notre formation politique", "start": 2388.24, "duration": 6.359}, {"text": "et l\u00e0 elle est pro europ\u00e9enne \u00e9cologique", "start": 2390.579, "duration": 7.201}, {"text": "pro marcher et donc \u00e9conomie sociale de", "start": 2394.599, "duration": 6.48}, {"text": "march\u00e9 on a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9unir l'ensemble", "start": 2397.78, "duration": 5.7}, {"text": "des forces avec le centre droit le", "start": 2401.079, "duration": 3.961}, {"text": "centre gauche les anciens", "start": 2403.48, "duration": 3.119}, {"text": "sociaux-d\u00e9mocrates mais aussi la droite", "start": 2405.04, "duration": 4.68}, {"text": "lib\u00e9rale europ\u00e9enne avec l'arriv\u00e9e", "start": 2406.599, "duration": 5.881}, {"text": "d'agir aussi dans Renaissance qui a", "start": 2409.72, "duration": 6.359}, {"text": "form\u00e9 cette organisation et puis quand", "start": 2412.48, "duration": 5.82}, {"text": "vous dites sur le corpus on a des", "start": 2416.079, "duration": 3.54}, {"text": "instances et on est en train de", "start": 2418.3, "duration": 2.819}, {"text": "construire les instances qui doivent", "start": 2419.619, "duration": 3.601}, {"text": "nous permettre de statuer sur un certain", "start": 2421.119, "duration": 6.661}, {"text": "nombre de sujets et je sais que vous", "start": 2423.22, "duration": 6.359}, {"text": "\u00eates press\u00e9 peut-\u00eatre d'avoir un", "start": 2427.78, "duration": 4.559}, {"text": "programme politique pour 2027 mais nous", "start": 2429.579, "duration": 4.801}, {"text": "avons quand m\u00eame quatre ans pour d\u00e9finir", "start": 2432.339, "duration": 3.901}, {"text": "les contours aujourd'hui d'une", "start": 2434.38, "duration": 4.56}, {"text": "organisation qui doit s'exprimer sur", "start": 2436.24, "duration": 4.859}, {"text": "l'ensemble des champs politiques de", "start": 2438.94, "duration": 4.56}, {"text": "notre pays donc je suis pas tr\u00e8s inquiet", "start": 2441.099, "duration": 4.801}, {"text": "sur sur le fait que je prends les choses", "start": 2443.5, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 l'endroit et je cr\u00e9e les instances", "start": 2445.9, "duration": 4.32}, {"text": "l'organisation la m\u00e9thode pour pouvoir", "start": 2447.82, "duration": 5.039}, {"text": "faire statuer \u00e0 la fois mes responsables", "start": 2450.22, "duration": 5.04}, {"text": "nationaux mais en m\u00eame temps participer", "start": 2452.859, "duration": 4.98}, {"text": "et faire participer les militants au", "start": 2455.26, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9bat de notre partie politique c'est", "start": 2457.839, "duration": 5.401}, {"text": "aussi \u00e7a la d\u00e9centralisation aussi du", "start": 2460.42, "duration": 5.0}, {"text": "parti", "start": 2463.24, "duration": 2.18}, {"text": "au bout de bient\u00f4t de six ans de pouvoir", "start": 2467.04, "duration": 4.66}, {"text": "de votre camp la sant\u00e9 et l'\u00e9ducation", "start": 2469.78, "duration": 3.66}, {"text": "sont des secteurs qui se d\u00e9gradent et", "start": 2471.7, "duration": 5.1}, {"text": "qui nourrissent vraiment les critiques", "start": 2473.44, "duration": 4.8}, {"text": "de vos d\u00e9tracteurs est-ce que vous avez", "start": 2476.8, "duration": 3.6}, {"text": "des signaux d'alerte est-ce que vous", "start": 2478.24, "duration": 3.72}, {"text": "avez des alertes de vos militants sur", "start": 2480.4, "duration": 2.76}, {"text": "ces questions est-ce qu'il y a des", "start": 2481.96, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9bats et j'ajouterai \u00e9ventuellement la", "start": 2483.16, "duration": 3.959}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 comme autre sujet de", "start": 2485.44, "duration": 3.899}, {"text": "pr\u00e9occupation est-ce que les critiques", "start": 2487.119, "duration": 4.921}, {"text": "de l'extr\u00eame droite ou m\u00eame enfin de", "start": 2489.339, "duration": 4.74}, {"text": "votre r\u00e9tracteurs sont justifi\u00e9s \u00e0 votre", "start": 2492.04, "duration": 4.2}, {"text": "avis ou qu'est-ce que vous en dites dans", "start": 2494.079, "duration": 5.161}, {"text": "le parti quand je disais de retrouver un", "start": 2496.24, "duration": 7.04}, {"text": "parti politique qui joue un r\u00f4le dans", "start": 2499.24, "duration": 7.619}, {"text": "le terrain avec le gouvernement \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2503.28, "duration": 6.819}, {"text": "une des demandes du pr\u00e9sident de la", "start": 2506.859, "duration": 4.681}, {"text": "R\u00e9publique de la premi\u00e8re ministre", "start": 2510.099, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9galement c'est d'avoir un parti utile", "start": 2511.54, "duration": 4.5}, {"text": "sur ce que vous appelez aussi les", "start": 2513.46, "duration": 4.94}, {"text": "signaux faibles et donc", "start": 2516.04, "duration": 4.92}, {"text": "ce qui remonte du terrain les critiques", "start": 2518.4, "duration": 4.48}, {"text": "qui peut y avoir les sujets qui peuvent", "start": 2520.96, "duration": 4.74}, {"text": "monter et donc \u00e9videmment dans", "start": 2522.88, "duration": 4.739}, {"text": "l'organisation territoriale qui va \u00eatre", "start": 2525.7, "duration": 4.56}, {"text": "mise en place \u00e0 partir de f\u00e9vrier dans", "start": 2527.619, "duration": 4.381}, {"text": "l'organisation et le Conseil national", "start": 2530.26, "duration": 4.5}, {"text": "qui sera \u00e0 monter une place importante", "start": 2532.0, "duration": 6.66}, {"text": "sera donn\u00e9e aussi \u00e0 la remonter de", "start": 2534.76, "duration": 7.079}, {"text": "terrain et le d\u00e9bat politique entre les", "start": 2538.66, "duration": 5.459}, {"text": "militants les citoyens et nos instances", "start": 2541.839, "duration": 3.961}, {"text": "nationales pour faire remonter un", "start": 2544.119, "duration": 3.421}, {"text": "certain nombre de points sur les deux", "start": 2545.8, "duration": 4.86}, {"text": "questions que vous \u00e9voquez sur les deux", "start": 2547.54, "duration": 4.68}, {"text": "questions que vous \u00e9voquez \u00e9videmment le", "start": 2550.66, "duration": 2.939}, {"text": "sujet de sant\u00e9 et c'est pas une", "start": 2552.22, "duration": 4.28}, {"text": "nouveaut\u00e9 est un sujet de discussion", "start": 2553.599, "duration": 5.641}, {"text": "de nos concitoyens et un sujet de", "start": 2556.5, "duration": 5.26}, {"text": "discussion r\u00e9gulier et de critiques et", "start": 2559.24, "duration": 4.02}, {"text": "on voit bien que le syst\u00e8me pr\u00e9senter", "start": 2561.76, "duration": 2.72}, {"text": "aujourd'hui", "start": 2563.26, "duration": 4.26}, {"text": "doit \u00eatre r\u00e9form\u00e9 on a commenc\u00e9 \u00e0 mettre", "start": 2564.48, "duration": 4.78}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'argent de financement le", "start": 2567.52, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a propos\u00e9", "start": 2569.26, "duration": 3.839}, {"text": "aussi de retravailler sur l'organisation", "start": 2571.3, "duration": 3.02}, {"text": "maintenant", "start": 2573.099, "duration": 6.181}, {"text": "on a des r\u00e9formes de long terme qui vont", "start": 2574.32, "duration": 6.34}, {"text": "\u00eatre envisag\u00e9es mais on sait tr\u00e8s bien", "start": 2579.28, "duration": 2.66}, {"text": "que les d\u00e9cisions qu'on prend", "start": 2580.66, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui", "start": 2581.94, "duration": 4.06}, {"text": "seront des cons\u00e9quences en termes", "start": 2583.74, "duration": 4.839}, {"text": "d'employabilit\u00e9 de formation notamment", "start": 2586.0, "duration": 4.38}, {"text": "des nouveaux recrutements qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2588.579, "duration": 5.601}, {"text": "annonc\u00e9s dans plusieurs ann\u00e9es et des", "start": 2590.38, "duration": 5.82}, {"text": "propositions de court terme qui seront", "start": 2594.18, "duration": 4.84}, {"text": "qui seront propos\u00e9s par notamment le", "start": 2596.2, "duration": 5.159}, {"text": "ministre de la sant\u00e9 et la premi\u00e8re", "start": 2599.02, "duration": 4.2}, {"text": "ministre le gouvernement donc oui ce", "start": 2601.359, "duration": 4.441}, {"text": "sont des sujets qui sont importants les", "start": 2603.22, "duration": 3.899}, {"text": "sujets qu'on tra\u00eene depuis maintenant 10", "start": 2605.8, "duration": 3.18}, {"text": "ans des propositions et des d\u00e9cisions", "start": 2607.119, "duration": 3.541}, {"text": "\u00e9taient prises depuis 5 ans et on sait", "start": 2608.98, "duration": 4.26}, {"text": "tr\u00e8s bien que sur ces questions l\u00e0 et", "start": 2610.66, "duration": 3.54}, {"text": "notamment sur le recrutement des", "start": 2613.24, "duration": 2.0}, {"text": "personnels", "start": 2614.2, "duration": 4.139}, {"text": "et le rattrapage qu'on doit faire en", "start": 2615.24, "duration": 6.339}, {"text": "termes d'investissement on y est pas", "start": 2618.339, "duration": 4.681}, {"text": "encore parce que", "start": 2621.579, "duration": 4.981}, {"text": "les choses prennent du temps apr\u00e8s je", "start": 2623.02, "duration": 6.0}, {"text": "veux pas m\u2019extimer ce qui a \u00e9t\u00e9 fait on", "start": 2626.56, "duration": 4.22}, {"text": "a des endett\u00e9s des h\u00f4pitaux \u00e0 plusieurs", "start": 2629.02, "duration": 3.96}, {"text": "milliards d'euros on a repris les dettes", "start": 2630.78, "duration": 4.539}, {"text": "le S\u00e9gure \u00e0 sant\u00e9 a permis quand m\u00eame de", "start": 2632.98, "duration": 4.379}, {"text": "r\u00e9injecter presque plus de 8 milliards", "start": 2635.319, "duration": 4.561}, {"text": "d'euros de pouvoir d'achat aupr\u00e8s de nos", "start": 2637.359, "duration": 5.161}, {"text": "soignants et beaucoup de cat\u00e9gories il", "start": 2639.88, "duration": 5.04}, {"text": "faut aller toujours plus loin et l\u00e0", "start": 2642.52, "duration": 4.14}, {"text": "c'est la r\u00e9forme de l'organisation des", "start": 2644.92, "duration": 3.6}, {"text": "soins qui sera mis sur la table dans les", "start": 2646.66, "duration": 3.9}, {"text": "prochaines dans les prochains mois en", "start": 2648.52, "duration": 3.839}, {"text": "tout cas on y participera c'est un sujet", "start": 2650.56, "duration": 4.08}, {"text": "qui monte c'est un sujet qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 2652.359, "duration": 3.541}, {"text": "pr\u00e9sent lors de l'\u00e9lection", "start": 2654.64, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est un sujet en tout", "start": 2655.9, "duration": 4.52}, {"text": "cas qu'on a mis en t\u00eate", "start": 2657.64, "duration": 2.78}, {"text": "\u00e9ducation \u00e9galement mais nous avons", "start": 2660.46, "duration": 5.28}, {"text": "beaucoup \u0153uvr\u00e9 d\u00e9j\u00e0 et donc je vais pas", "start": 2662.68, "duration": 4.2}, {"text": "vous rappeler tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 2665.74, "duration": 2.879}, {"text": "syst\u00e9matiquement \u00e0 chaque conf\u00e9rence de", "start": 2666.88, "duration": 3.02}, {"text": "presse mais", "start": 2668.619, "duration": 5.521}, {"text": "depuis cinq ans maintenant la priorit\u00e9 a", "start": 2669.9, "duration": 7.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 aussi sur les l'\u00e9ducation d'abord", "start": 2674.14, "duration": 4.8}, {"text": "sur les \u00e9l\u00e8ves et sur leur condition de", "start": 2677.14, "duration": 4.199}, {"text": "travail sur le nombre de des l\u00e8vres par", "start": 2678.94, "duration": 5.76}, {"text": "classe on a fait de l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle en", "start": 2681.339, "duration": 5.641}, {"text": "quelque sorte avec l'\u00e9ducation en", "start": 2684.7, "duration": 3.619}, {"text": "privil\u00e9giant les", "start": 2686.98, "duration": 5.339}, {"text": "les \u00e9coles et les instituts de formation", "start": 2688.319, "duration": 6.701}, {"text": "qui est il y avait des gens qui", "start": 2692.319, "duration": 4.861}, {"text": "justement avaient besoin d'\u00eatre plus", "start": 2695.02, "duration": 5.299}, {"text": "aid\u00e9s que d'autres et donc", "start": 2697.18, "duration": 6.24}, {"text": "prolongera en tout cas cette cette", "start": 2700.319, "duration": 6.821}, {"text": "organisation et l'\u00e9ducation fait partie", "start": 2703.42, "duration": 6.419}, {"text": "en tout cas des sujets prioritaires et", "start": 2707.14, "duration": 3.719}, {"text": "notamment au Conseil national", "start": 2709.839, "duration": 4.581}, {"text": "probablement on aura", "start": 2710.859, "duration": 3.561}, {"text": "non je crois pas je pense que \u00e7a reste", "start": 2715.9, "duration": 6.959}, {"text": "il y a encore des des points \u00e9videmment", "start": 2719.02, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 am\u00e9liorer je l'\u00e9voquais sur la", "start": 2722.859, "duration": 3.181}, {"text": "question de la sant\u00e9 j'ai le", "start": 2724.3, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement je pense en est on est", "start": 2726.04, "duration": 2.84}, {"text": "totalement", "start": 2728.14, "duration": 3.54}, {"text": "on est totalement conscient sur la", "start": 2728.88, "duration": 5.92}, {"text": "question \u00e9ducative je pense que dans les", "start": 2731.68, "duration": 6.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es nous avons beaucoup", "start": 2734.8, "duration": 4.86}, {"text": "\u0153uvr\u00e9 et c'est un sujet qui tient", "start": 2737.8, "duration": 3.48}, {"text": "particuli\u00e8rement au pr\u00e9sident de la", "start": 2739.66, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique parce que c'est un sujet", "start": 2741.28, "duration": 4.44}, {"text": "d'avenir et c'est un chantier de long", "start": 2743.26, "duration": 4.44}, {"text": "terme ou probablement les r\u00e9formes qui", "start": 2745.72, "duration": 4.26}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 faits il y a 5 ans auront des", "start": 2747.7, "duration": 4.68}, {"text": "cons\u00e9quences dans 10 15 20 ans sur les", "start": 2749.98, "duration": 3.839}, {"text": "personnes qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es et les", "start": 2752.38, "duration": 4.199}, {"text": "conditions de travail des \u00e9l\u00e8ves qui se", "start": 2753.819, "duration": 6.721}, {"text": "sont bien am\u00e9lior\u00e9s avec le nombre", "start": 2756.579, "duration": 6.121}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves carcasses qui a \u00e9t\u00e9 diminu\u00e9 le", "start": 2760.54, "duration": 5.16}, {"text": "petit d\u00e9jeuner qui a \u00e9t\u00e9 offert enfin on", "start": 2762.7, "duration": 4.379}, {"text": "a beaucoup de r\u00e9formes sociales qui se", "start": 2765.7, "duration": 2.639}, {"text": "sont faits dans le milieu de l'\u00e9ducation", "start": 2767.079, "duration": 4.381}, {"text": "et puis sur la structure en elle-m\u00eame de", "start": 2768.339, "duration": 5.461}, {"text": "du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation et de ces", "start": 2771.46, "duration": 3.899}, {"text": "personnels il y a un travail qui est", "start": 2773.8, "duration": 4.16}, {"text": "fait par par le ministre de", "start": 2775.359, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00c9ducation et qui est probablement dans", "start": 2777.96, "duration": 6.639}, {"text": "l'ann\u00e9e 2023 aussi aura un chantier un", "start": 2781.359, "duration": 5.641}, {"text": "peu particulier bonjour monsieur c'est", "start": 2784.599, "duration": 5.701}, {"text": "journ\u00e9e j'accerai Europe 1", "start": 2787.0, "duration": 5.76}, {"text": "bonjour est-ce que le parti Renaissance", "start": 2790.3, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e0 bord de 2023 on se pr\u00e9parant toujours", "start": 2792.76, "duration": 6.599}, {"text": "\u00e0 la possibilit\u00e9 d'une dissolution de", "start": 2796.66, "duration": 5.939}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ou bien maintenant", "start": 2799.359, "duration": 6.0}, {"text": "qu'un le soutien de LR \u00e0 cette r\u00e9forme", "start": 2802.599, "duration": 4.98}, {"text": "des retraites se dessine ce n'est plus", "start": 2805.359, "duration": 3.72}, {"text": "d'actualit\u00e9", "start": 2807.579, "duration": 2.701}, {"text": "on voulait vraiment que j'ai des", "start": 2809.079, "duration": 3.321}, {"text": "probl\u00e8mes", "start": 2810.28, "duration": 2.12}, {"text": "je vous r\u00e9p\u00e9ter ce que j'ai dit la", "start": 2813.579, "duration": 4.861}, {"text": "derni\u00e8re fois la question de la", "start": 2816.16, "duration": 4.919}, {"text": "dissolution en se pose pas tant que de", "start": 2818.44, "duration": 5.159}, {"text": "toute fa\u00e7on le gouvernement avance que", "start": 2821.079, "duration": 5.661}, {"text": "les textes passent que notre pays est", "start": 2823.599, "duration": 5.24}, {"text": "gouvern\u00e9 et que", "start": 2826.74, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui nous institutions", "start": 2828.839, "duration": 5.441}, {"text": "fonctionnent et puis par ailleurs la", "start": 2831.22, "duration": 4.5}, {"text": "dissolution elle est d\u00e9cid\u00e9e par le", "start": 2834.28, "duration": 2.819}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en personne", "start": 2835.72, "duration": 3.3}, {"text": "et pas par un parti politique ou un", "start": 2837.099, "duration": 4.74}, {"text": "responsable politique c'est la finalit\u00e9", "start": 2839.02, "duration": 4.5}, {"text": "de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique ce sont les", "start": 2841.839, "duration": 3.78}, {"text": "pouvoirs propres du pr\u00e9sident de la", "start": 2843.52, "duration": 4.14}, {"text": "R\u00e9publique donc \u00e0 ce stade je vois pas", "start": 2845.619, "duration": 5.521}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments qui nous ferait dire que il", "start": 2847.66, "duration": 6.36}, {"text": "faudrait renvoyer aux", "start": 2851.14, "duration": 4.62}, {"text": "urnes l'ensemble des parlementaires de", "start": 2854.02, "duration": 5.099}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et par ailleurs le", "start": 2855.76, "duration": 4.98}, {"text": "gouvernement aujourd'hui fonctionne et", "start": 2859.119, "duration": 4.141}, {"text": "les textes sont discut\u00e9s l'institution", "start": 2860.74, "duration": 5.46}, {"text": "n'est pas bloqu\u00e9e et les CMP entre", "start": 2863.26, "duration": 5.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat les", "start": 2866.2, "duration": 4.74}, {"text": "discussions parlementaires concluent y", "start": 2868.3, "duration": 6.6}, {"text": "compris \u00e0 des textes de loi donc c'est", "start": 2870.94, "duration": 7.46}, {"text": "pas d'ordre c'est pas l'ordre du jour", "start": 2874.9, "duration": 3.5}, {"text": "non apr\u00e8s que c'\u00e9tait la question que", "start": 2880.359, "duration": 5.641}, {"text": "vous posiez \u00e9galement certains la", "start": 2883.0, "duration": 6.48}, {"text": "derni\u00e8re fois qui est une pr\u00e9paration", "start": 2886.0, "duration": 5.099}, {"text": "logistique de la part d'un parti", "start": 2889.48, "duration": 3.359}, {"text": "politique qui soit dans l'opposition ou", "start": 2891.099, "duration": 4.141}, {"text": "dans la majorit\u00e9 c'est bien normal vu le", "start": 2892.839, "duration": 5.941}, {"text": "contexte politique et \u00e9videmment que si", "start": 2895.24, "duration": 4.98}, {"text": "jamais il y avait un blocage", "start": 2898.78, "duration": 3.299}, {"text": "d'institutionnel qu'il y avait une", "start": 2900.22, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9cision de la part du pr\u00e9sident de ce", "start": 2902.079, "duration": 4.201}, {"text": "type Renaissance serait pr\u00eat \u00e9videmment", "start": 2904.72, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 jouer une \u00e9lection l\u00e9gislative et ce", "start": 2906.28, "duration": 5.579}, {"text": "serait pr\u00e9par\u00e9 au pr\u00e9alable \u00e0 celle-ci", "start": 2909.28, "duration": 4.68}, {"text": "mais aujourd'hui on n'est pas du tout", "start": 2911.859, "duration": 5.121}, {"text": "dans ces conditions l\u00e0 et", "start": 2913.96, "duration": 4.8}, {"text": "en tout cas les parlementaires", "start": 2916.98, "duration": 3.94}, {"text": "travaillent le gouvernement propose des", "start": 2918.76, "duration": 4.38}, {"text": "textes les partis politiques jouent leur", "start": 2920.92, "duration": 7.159}, {"text": "r\u00f4le donc on est en parfaite harmonie", "start": 2923.14, "duration": 4.939}, {"text": "merci", "start": 2932.2, "duration": 2.48}, {"text": "est-ce que vous pourriez nous repr\u00e9ciser", "start": 2939.48, "duration": 4.66}, {"text": "le calendrier d'\u00e9lection des r\u00e9f\u00e9rents", "start": 2941.8, "duration": 4.08}, {"text": "dans les d\u00e9partements et nous confirmer", "start": 2944.14, "duration": 3.36}, {"text": "qu'ils auront bien la main sur les", "start": 2945.88, "duration": 3.6}, {"text": "investitures aux \u00e9lections locales qui", "start": 2947.5, "duration": 3.66}, {"text": "seraient comme une r\u00e9volution par", "start": 2949.48, "duration": 4.139}, {"text": "rapport au fonctionnement de marche et", "start": 2951.16, "duration": 4.34}, {"text": "plus", "start": 2953.619, "duration": 3.781}, {"text": "largement est-ce que vous pouvez aussi", "start": 2955.5, "duration": 3.4}, {"text": "nous dire un peu vous en \u00eates de vos", "start": 2957.4, "duration": 3.0}, {"text": "relations avec les autres parties de la", "start": 2958.9, "duration": 4.8}, {"text": "majorit\u00e9 horizon le modem on a vu les", "start": 2960.4, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9clarations intempestives de Monsieur", "start": 2963.7, "duration": 4.02}, {"text": "Bairro et Philippe sur les retraites", "start": 2966.4, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce que vous pouvez nous en dire un", "start": 2967.72, "duration": 4.379}, {"text": "peu vous en \u00eates de tout \u00e7a alors sur le", "start": 2970.0, "duration": 3.9}, {"text": "calendrier je vous confirme que le 28 et", "start": 2972.099, "duration": 5.161}, {"text": "le 29 auront lieu les \u00e9lections des", "start": 2973.9, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rents d\u00e9partementaux des pr\u00e9sidents", "start": 2977.26, "duration": 4.859}, {"text": "d\u00e9partements et donc chaque d\u00e9partement", "start": 2979.66, "duration": 5.939}, {"text": "patron du parti qui aura des moyens", "start": 2982.119, "duration": 5.281}, {"text": "suppl\u00e9mentaires puisque jalourai une", "start": 2985.599, "duration": 4.941}, {"text": "partie de la dotation ici au parti", "start": 2987.4, "duration": 6.06}, {"text": "Renaissance au territoire", "start": 2990.54, "duration": 4.96}, {"text": "nous aurons l'occasion \u00e9videmment de", "start": 2993.46, "duration": 3.78}, {"text": "s'organiser territorialement avec une", "start": 2995.5, "duration": 5.04}, {"text": "libre administration territoriale sur", "start": 2997.24, "duration": 5.099}, {"text": "les comit\u00e9s locaux sur l'organisation", "start": 3000.54, "duration": 4.34}, {"text": "territoriale la pertinence", "start": 3002.339, "duration": 5.341}, {"text": "d'organiser le parti par ville par Code", "start": 3004.88, "duration": 5.02}, {"text": "Postal par quartier par zone", "start": 3007.68, "duration": 5.46}, {"text": "g\u00e9ographique sera donn\u00e9e \u00e9galement au", "start": 3009.9, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9partement c'est aussi une nouveaut\u00e9", "start": 3013.14, "duration": 5.4}, {"text": "dans la mani\u00e8re de s'organiser on est", "start": 3015.54, "duration": 4.16}, {"text": "lit \u00e9galement des", "start": 3018.54, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9quipes d\u00e9partementales et pas que des", "start": 3019.7, "duration": 4.899}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rents et des patrons puisque notre", "start": 3022.02, "duration": 4.26}, {"text": "scrutin est inscrite un de liste qui", "start": 3024.599, "duration": 4.681}, {"text": "viendra \u00e0 faire \u00e9merger plusieurs", "start": 3026.28, "duration": 4.62}, {"text": "responsables politiques au sein du", "start": 3029.28, "duration": 5.52}, {"text": "bureau de chaque d\u00e9partement et puis en", "start": 3030.9, "duration": 5.939}, {"text": "termes de responsabilit\u00e9 politique je", "start": 3034.8, "duration": 3.96}, {"text": "vous le confirme ils auront la", "start": 3036.839, "duration": 3.121}, {"text": "responsabilit\u00e9 de pr\u00e9parer les", "start": 3038.76, "duration": 3.42}, {"text": "investitures de toutes les collectivit\u00e9s", "start": 3039.96, "duration": 4.7}, {"text": "de moins de 60 000", "start": 3042.18, "duration": 5.52}, {"text": "habitants ce qui fait beaucoup de", "start": 3044.66, "duration": 6.78}, {"text": "collectivit\u00e9s en France ce qui fait que", "start": 3047.7, "duration": 6.0}, {"text": "ces choix politiques donnent une", "start": 3051.44, "duration": 4.36}, {"text": "responsabilit\u00e9 accrue \u00e0 nos responsables", "start": 3053.7, "duration": 4.8}, {"text": "locaux puisque ces choix ne passeront", "start": 3055.8, "duration": 5.519}, {"text": "pas par les instances nationales et par", "start": 3058.5, "duration": 5.66}, {"text": "le Bureau Ex\u00e9cutif de notre partie donc", "start": 3061.319, "duration": 4.621}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je donne une attention", "start": 3064.16, "duration": 4.12}, {"text": "toute particuli\u00e8re \u00e0 nos adh\u00e9rents et \u00e0", "start": 3065.94, "duration": 5.46}, {"text": "nos responsables de ce en tout cas de ce", "start": 3068.28, "duration": 6.12}, {"text": "de s'investir pour ceux qui le", "start": 3071.4, "duration": 4.56}, {"text": "souhaitent dans ces \u00e9lections", "start": 3074.4, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9partementales parce que c'est l\u00e0 aussi", "start": 3075.96, "duration": 7.02}, {"text": "o\u00f9 la d\u00e9mocratie aura un r\u00f4le dans le", "start": 3077.88, "duration": 7.8}, {"text": "choix des \u00e9quipes et des programmes qui", "start": 3082.98, "duration": 4.26}, {"text": "seront envisag\u00e9s pour les \u00e9lections", "start": 3085.68, "duration": 6.179}, {"text": "locales d\u00e9partementales municipal et on", "start": 3087.24, "duration": 6.72}, {"text": "donnera un avis \u00e9galement bien plus", "start": 3091.859, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9clair\u00e9 qu'avant sur les \u00e9lections", "start": 3093.96, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9gionales en pr\u00e9paration mais \u00e7a \u00e7a", "start": 3095.88, "duration": 4.439}, {"text": "sera pour bien plus tard et donc \u00e7a", "start": 3097.98, "duration": 4.2}, {"text": "c'est pas totalement d'actualit\u00e9", "start": 3100.319, "duration": 3.26}, {"text": "puis votre deuxi\u00e8me question", "start": 3102.18, "duration": 4.52}, {"text": "sur oui pardon sur", "start": 3103.579, "duration": 6.04}, {"text": "l'organisation de la majorit\u00e9 c'est la", "start": 3106.7, "duration": 4.18}, {"text": "premi\u00e8re ministre nous r\u00e9unit assez", "start": 3109.619, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement avec Fran\u00e7ois Bayrou et", "start": 3110.88, "duration": 5.219}, {"text": "\u00c9douard Philippe pour coordonner ce", "start": 3112.74, "duration": 6.319}, {"text": "qu'on appelle l'organisation ensemble", "start": 3116.099, "duration": 6.421}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 la banni\u00e8re sur laquelle nous", "start": 3119.059, "duration": 4.421}, {"text": "sommes pr\u00e9sent\u00e9s aux \u00e9lections", "start": 3122.52, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e9gislatives banni\u00e8re commune cette", "start": 3123.48, "duration": 4.379}, {"text": "banni\u00e8re commune d'ailleurs est la m\u00eame", "start": 3126.359, "duration": 3.301}, {"text": "banni\u00e8re qui existe au niveau europ\u00e9en", "start": 3127.859, "duration": 3.841}, {"text": "pour la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise et qui", "start": 3129.66, "duration": 3.899}, {"text": "constituait de l'ensemble des partis", "start": 3131.7, "duration": 2.879}, {"text": "politiques je suis en quelque sorte", "start": 3133.559, "duration": 3.601}, {"text": "aussi leur pr\u00e9sident de groupe au", "start": 3134.579, "duration": 3.861}, {"text": "Parlement europ\u00e9en", "start": 3137.16, "duration": 4.22}, {"text": "puisque l'ensemble dans le groupe", "start": 3138.44, "duration": 6.399}, {"text": "r\u00e9union est pr\u00e9sent le modem est", "start": 3141.38, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9galement horizon je rajoute m\u00eame les", "start": 3144.839, "duration": 2.941}, {"text": "radicaux", "start": 3146.46, "duration": 4.32}, {"text": "qui sont \u00e9galement pr\u00e9sents dans la", "start": 3147.78, "duration": 7.02}, {"text": "coalition au niveau europ\u00e9en et puis", "start": 3150.78, "duration": 6.66}, {"text": "dans l'organisation collective il y a de", "start": 3154.8, "duration": 4.44}, {"text": "la coordination \u00e0 la fois sur le fond et", "start": 3157.44, "duration": 4.74}, {"text": "sur la forme et donc il y a un lien qui", "start": 3159.24, "duration": 5.76}, {"text": "est beaucoup plus \u00e9troit que ce que", "start": 3162.18, "duration": 4.399}, {"text": "votre question", "start": 3165.0, "duration": 4.079}, {"text": "laissez l'imaginer j'ai pas de probl\u00e8me", "start": 3166.579, "duration": 4.901}, {"text": "en tout cas de godorganisation et de", "start": 3169.079, "duration": 3.54}, {"text": "coordination avec ces deux autres", "start": 3171.48, "duration": 3.54}, {"text": "parties au contraire je pense que c'est", "start": 3172.619, "duration": 3.661}, {"text": "la force aussi de la majorit\u00e9 d'avoir", "start": 3175.02, "duration": 5.76}, {"text": "trois parties dans dans sa majorit\u00e9 il y", "start": 3176.28, "duration": 6.48}, {"text": "a une des sensibilit\u00e9s qui peuvent", "start": 3180.78, "duration": 4.74}, {"text": "s'exprimer qui sont diff\u00e9rentes et donc", "start": 3182.76, "duration": 5.339}, {"text": "comme souvent le dit le pr\u00e9sident de la", "start": 3185.52, "duration": 3.38}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 3188.099, "duration": 3.561}, {"text": "c'est bien aussi d'avoir une pluralit\u00e9", "start": 3188.9, "duration": 4.959}, {"text": "tant que il y a pas de cacophonie et", "start": 3191.66, "duration": 5.28}, {"text": "pour l'instant il y a pas de cacophonie", "start": 3193.859, "duration": 3.081}, {"text": "de nouveau Virginie Riva contexte je", "start": 3196.98, "duration": 3.72}, {"text": "reviens sur le partage de la valeur vous", "start": 3198.96, "duration": 3.48}, {"text": "avez parl\u00e9 de la convention que pr\u00e9pare", "start": 3200.7, "duration": 4.139}, {"text": "Bruno Le Maire et Pascal Camphin j'avais", "start": 3202.44, "duration": 4.56}, {"text": "cru comprendre que les principes que", "start": 3204.839, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez act\u00e9s aux parties c'est-\u00e0-dire", "start": 3207.0, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e0 la fois le dividende salari\u00e9 et la", "start": 3208.44, "duration": 3.0}, {"text": "super participation en tout cas surtout", "start": 3210.119, "duration": 3.72}, {"text": "le dividende salari\u00e9 pouvez voir sa", "start": 3211.44, "duration": 4.08}, {"text": "traduction dans une loi sur l'entreprise", "start": 3213.839, "duration": 3.78}, {"text": "puisqu'elle cela change les r\u00e8gles de la", "start": 3215.52, "duration": 3.18}, {"text": "participation donc c'\u00e9tait forc\u00e9ment", "start": 3217.619, "duration": 3.421}, {"text": "l\u00e9gislatif vous vous avez plut\u00f4t renvoy\u00e9", "start": 3218.7, "duration": 4.52}, {"text": "au PLF au futur PLF", "start": 3221.04, "duration": 4.319}, {"text": "il me semblait que la loi sur", "start": 3223.22, "duration": 3.639}, {"text": "l'entreprise emprunt au printemps \u00e9tait", "start": 3225.359, "duration": 3.841}, {"text": "un bon contrefeu \u00e0 la fois aux efforts", "start": 3226.859, "duration": 4.26}, {"text": "demander aux Fran\u00e7ais et aux questions", "start": 3229.2, "duration": 3.68}, {"text": "de pouvoir d'achat", "start": 3231.119, "duration": 4.401}, {"text": "et effectivement", "start": 3232.88, "duration": 5.38}, {"text": "il y a cette partie l\u00e0 qui est \u00e0 la fois", "start": 3235.52, "duration": 5.14}, {"text": "alors il y a du fisc il peut y avoir de", "start": 3238.26, "duration": 5.099}, {"text": "l'incitation fiscale mais \u00e7a on verra", "start": 3240.66, "duration": 4.199}, {"text": "les conclusions quand tirent la", "start": 3243.359, "duration": 4.5}, {"text": "convention mais effectivement il y a un", "start": 3244.859, "duration": 5.24}, {"text": "v\u00e9hicule possible", "start": 3247.859, "duration": 6.661}, {"text": "qui est qui est un projet de loi et on", "start": 3250.099, "duration": 6.46}, {"text": "aura peut-\u00eatre l'occasion d'aborder un", "start": 3254.52, "duration": 3.96}, {"text": "peu plus tard il faut qu'on ait des", "start": 3256.559, "duration": 4.641}, {"text": "dispositions tr\u00e8s concr\u00e8tes si on veut", "start": 3258.48, "duration": 5.099}, {"text": "introduire \u00e7a dans un dans un projet de", "start": 3261.2, "duration": 3.46}, {"text": "loi et pour l'instant c'est pas encore", "start": 3263.579, "duration": 4.081}, {"text": "le cas f\u00e9vrier nous permettra je pense", "start": 3264.66, "duration": 5.72}, {"text": "de concr\u00e9tiser et de vous communiquer", "start": 3267.66, "duration": 5.34}, {"text": "notre position tr\u00e8s claire sur le sujet", "start": 3270.38, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 3273.0, "duration": 2.72}, {"text": "merci beaucoup meilleurs v\u0153ux \u00e0 toutes", "start": 3277.44, "duration": 5.119}, {"text": "et \u00e0 tous et", "start": 3279.72, "duration": 7.26}, {"text": "cette maison reste ouverte et n'h\u00e9sitez", "start": 3282.559, "duration": 7.78}, {"text": "pas \u00e0 nous \u00e0 nous solliciter pour pour", "start": 3286.98, "duration": 7.339}, {"text": "toute information meilleurs v\u0153ux", "start": 3290.339, "duration": 3.98}]}