{"label": "droite", "transcript": [{"text": "rien ne justifie que ce soir le service", "start": 0.199, "duration": 4.6}, {"text": "public mette en sc\u00e8ne ce d\u00e9bat rien ce", "start": 2.639, "duration": 4.041}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 est en r\u00e9alit\u00e9 le signe", "start": 4.799, "duration": 4.001}, {"text": "d'une crise d\u00e9mocratique assez profonde", "start": 6.68, "duration": 4.24}, {"text": "qui finalement se r\u00e9v\u00e8le dans la mise en", "start": 8.8, "duration": 3.44}, {"text": "sc\u00e8ne \u00e0 laquelle nous avons assist\u00e9", "start": 10.92, "duration": 2.52}, {"text": "parce que c'est une mise en sc\u00e8ne", "start": 12.24, "duration": 2.92}, {"text": "qu'est-ce qui permet d'organiser la", "start": 13.44, "duration": 4.04}, {"text": "confrontation entre ces deux personnes", "start": 15.16, "duration": 3.44}, {"text": "mais qui est t\u00eate de liste de la", "start": 17.48, "duration": 2.68}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle je voudrais", "start": 18.6, "duration": 2.56}, {"text": "juste qu'on s'arr\u00eate l\u00e0-dessus parce que", "start": 20.16, "duration": 2.08}, {"text": "c'est quand m\u00eame extr\u00eamement grave on", "start": 21.16, "duration": 2.439}, {"text": "nous a fait le coup d\u00e9j\u00e0 tellement de", "start": 22.24, "duration": 3.68}, {"text": "fois en 2017 Macron Le Pen en 2019", "start": 23.599, "duration": 5.0}, {"text": "Macron Le Pen en 2022 Macron Le Pen en", "start": 25.92, "duration": 4.48}, {"text": "2024 \u00e0 nouveau on va nous expliquer que", "start": 28.599, "duration": 3.64}, {"text": "c'est \u00e7a le sujet moi mon travail c'est", "start": 30.4, "duration": 3.839}, {"text": "de montrer aux Fran\u00e7ais la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 32.239, "duration": 3.601}, {"text": "cet enjeu europ\u00e9en la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'il", "start": 34.239, "duration": 2.64}, {"text": "y a aujourd'hui plus de la moiti\u00e9 des", "start": 35.84, "duration": 2.28}, {"text": "Fran\u00e7ais qui se reconnaissent pas dans", "start": 36.879, "duration": 2.68}, {"text": "le d\u00e9bat moi je suis venu par respect", "start": 38.12, "duration": 2.759}, {"text": "pour eux parce qu'ils ont le droit \u00e0 la", "start": 39.559, "duration": 3.041}, {"text": "parole mais ces Fran\u00e7ais ils sont pas", "start": 40.879, "duration": 3.441}, {"text": "invit\u00e9s \u00e0 commenter un match qu'on a", "start": 42.6, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9crit \u00e0 l'avance", "start": 44.32, "duration": 3.36}]}