{"label": "droite", "transcript": [{"text": "alors avant de par c est la toute", "start": 0.0, "duration": 5.73}, {"text": "derni\u00e8re s\u00e9quence de cette journ\u00e9e et", "start": 2.879, "duration": 5.671}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous passez une aussi bonne", "start": 5.73, "duration": 7.199}, {"text": "journ\u00e9e que moi depuis ce matin je vais", "start": 8.55, "duration": 6.629}, {"text": "commencer par remercier la fondation", "start": 12.929, "duration": 3.031}, {"text": "jean jaur\u00e8s", "start": 15.179, "duration": 3.151}, {"text": "gilles finchelstein et la fondation pour", "start": 15.96, "duration": 4.77}, {"text": "l'innovation politique qui organisait", "start": 18.33, "duration": 5.43}, {"text": "avec nous toute la premi\u00e8re partie de ce", "start": 20.73, "duration": 8.639}, {"text": "colloque de me craignaient un immense", "start": 23.76, "duration": 7.32}, {"text": "merci et je tiens aussi \u00e0 remercier", "start": 29.369, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame tout particuli\u00e8rement", "start": 31.08, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9quipe du p\u00f4le id\u00e9e de la r\u00e9publique", "start": 32.489, "duration": 4.98}, {"text": "en marche avec en particulier et je", "start": 34.32, "duration": 4.919}, {"text": "voudrais quand m\u00eame les sites et les", "start": 37.469, "duration": 4.171}, {"text": "oranges renault delpech et pierre", "start": 39.239, "duration": 4.351}, {"text": "p\u00e9lissier qui ont fait un travail", "start": 41.64, "duration": 7.2}, {"text": "extraordinaire de structuration m\u00eame si", "start": 43.59, "duration": 7.949}, {"text": "\u00e7a n'est que le d\u00e9but de cette cette", "start": 48.84, "duration": 6.96}, {"text": "armature id\u00e9ologique de la r\u00e9publique en", "start": 51.539, "duration": 6.301}, {"text": "marche qui s'inspire de toutes ces", "start": 55.8, "duration": 4.439}, {"text": "valeurs progressistes dont on a parl\u00e9", "start": 57.84, "duration": 3.379}, {"text": "pendant toute la matin\u00e9e", "start": 60.239, "duration": 4.861}, {"text": "alors on a une nouvelle s\u00e9quence qui", "start": 61.219, "duration": 6.071}, {"text": "s'ouvre et qui l'a vraiment va \u00eatre", "start": 65.1, "duration": 4.92}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 la question du progressisme", "start": 67.29, "duration": 3.89}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 70.02, "duration": 4.47}, {"text": "comment on cr\u00e9e un progressisme europ\u00e9en", "start": 71.18, "duration": 5.56}, {"text": "on nous allons recevoir un certain", "start": 74.49, "duration": 3.78}, {"text": "nombre de personnes dont je ne suis pas", "start": 76.74, "duration": 7.169}, {"text": "si elles sont d\u00e9j\u00e0 toutes pr\u00e9sentes et", "start": 78.27, "duration": 9.33}, {"text": "donc je vais m'assurer qu'elles sont", "start": 83.909, "duration": 5.191}, {"text": "toutes pr\u00e9sentes ce que sinon je vais", "start": 87.6, "duration": 5.03}, {"text": "devoir continuer \u00e0 vous raconter ma vie", "start": 89.1, "duration": 7.5}, {"text": "elles sont voil\u00e0 donc je vous demande", "start": 92.63, "duration": 7.15}, {"text": "d'accueillir astrid panossian membre du", "start": 96.6, "duration": 4.68}, {"text": "bureau ex\u00e9cutif de la r\u00e9publique en", "start": 99.78, "duration": 4.17}, {"text": "marche et co-fondatrice du mouvement", "start": 101.28, "duration": 6.74}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 103.95, "duration": 7.44}, {"text": "bonjour \u00e0 tous je vais moi m\u00eame appel\u00e9", "start": 108.02, "duration": 5.62}, {"text": "ici sur sc\u00e8ne pour cette table ronde sur", "start": 111.39, "duration": 4.049}, {"text": "le progressisme europ\u00e9en puisque le", "start": 113.64, "duration": 2.67}, {"text": "progressisme", "start": 115.439, "duration": 3.331}, {"text": "mais rien s'il n'est que nationale s'il", "start": 116.31, "duration": 4.409}, {"text": "ne s'inscrit pas dans une dynamique qui", "start": 118.77, "duration": 4.26}, {"text": "est qui et europ\u00e9ennes donc je vais", "start": 120.719, "duration": 3.72}, {"text": "demander d'appeler tout d'abord madame", "start": 123.03, "duration": 4.08}, {"text": "nathalie l'oiseau notre ministre des", "start": 124.439, "duration": 9.83}, {"text": "affaires europ\u00e9ennes guy verhofstadt", "start": 127.11, "duration": 9.629}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe algay au parlement", "start": 134.269, "duration": 4.921}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 136.739, "duration": 2.451}, {"text": "ces packs christian kane pr\u00e9sident du", "start": 143.68, "duration": 6.36}, {"text": "parti social d\u00e9mocrate autrichien le s p", "start": 147.64, "duration": 7.159}, {"text": "e et ancien chancelier jusqu'\u00e0 2017", "start": 150.04, "duration": 4.759}, {"text": "sandro gozi du bureau national du parti", "start": 156.989, "duration": 5.23}, {"text": "d\u00e9mocrate italien et ancien secr\u00e9taire", "start": 160.359, "duration": 11.19}, {"text": "d'\u00e9tat aux affaires europ\u00e9ennes carrie", "start": 162.219, "duration": 11.58}, {"text": "canaux qui est sp\u00e9cialiste des questions", "start": 171.549, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9conomiques pour un parti espagnol que", "start": 173.799, "duration": 4.41}, {"text": "nous connaissons bien ce qui donne \u00e0 nos", "start": 176.59, "duration": 12.989}, {"text": "six mois j'ai pas de place voil\u00e0 dix", "start": 178.209, "duration": 13.56}, {"text": "accidental \u00eatre un petit peu tr\u00e8s bien", "start": 189.579, "duration": 3.961}, {"text": "merci beaucoup donc que nous allons", "start": 191.769, "duration": 5.521}, {"text": "avoir le d\u00e9fi en une heure et demie de", "start": 193.54, "duration": 5.94}, {"text": "parler du progressisme europ\u00e9ens autour", "start": 197.29, "duration": 4.74}, {"text": "de trois s\u00e9quences de cette table ronde", "start": 199.48, "duration": 4.89}, {"text": "la premi\u00e8re c'est le diagnostic sur la", "start": 202.03, "duration": 5.039}, {"text": "situation europ\u00e9enne actuelle vue de", "start": 204.37, "duration": 4.039}, {"text": "chacun de vos pays", "start": 207.069, "duration": 4.25}, {"text": "ensuite pourquoi il faut une r\u00e9ponse", "start": 208.409, "duration": 5.8}, {"text": "progressiste et ensuite comment", "start": 211.319, "duration": 6.34}, {"text": "concr\u00e8tement s'organiser et avancer", "start": 214.209, "duration": 5.041}, {"text": "ensemble parce que les \u00e9lections", "start": 217.659, "duration": 4.89}, {"text": "europ\u00e9ennes sont dans quelques mois donc", "start": 219.25, "duration": 5.609}, {"text": "pour comprendre d'abord l'\u00e9tat des lieux", "start": 222.549, "duration": 4.77}, {"text": "je voulais m'adresser d'abord \u00e0 nathalie", "start": 224.859, "duration": 4.891}, {"text": "loiseau et vous demander avec tout le", "start": 227.319, "duration": 4.32}, {"text": "travail que vous avez fait avec vos", "start": 229.75, "duration": 3.75}, {"text": "autres coll\u00e8gues sur les cons situation", "start": 231.639, "duration": 3.57}, {"text": "citoyenne qu'est ce qu'ils attendent", "start": 233.5, "duration": 4.579}, {"text": "aujourd'hui les europ\u00e9ens", "start": 235.209, "duration": 6.81}, {"text": "merci et bonjour \u00e0 tous bonjour \u00e0 guy \u00e0", "start": 238.079, "duration": 7.421}, {"text": "kiss and kern sandro gozi bonjour \u00e0", "start": 242.019, "duration": 5.84}, {"text": "ciudadanos et merci d'\u00eatre avec nous", "start": 245.5, "duration": 3.9}, {"text": "effectivement les consultations", "start": 247.859, "duration": 3.931}, {"text": "citoyennes c'est une photographie", "start": 249.4, "duration": 5.579}, {"text": "exceptionnel qu'on a sur les attentes et", "start": 251.79, "duration": 5.169}, {"text": "les inqui\u00e9tudes des europ\u00e9ens", "start": 254.979, "duration": 5.07}, {"text": "en france seuls il ya d\u00e9j\u00e0 plus de 1000", "start": 256.959, "duration": 4.8}, {"text": "consultations citoyennes qui ont eu lieu", "start": 260.049, "duration": 3.751}, {"text": "partout sur tous les territoires avec", "start": 261.759, "duration": 3.181}, {"text": "des publics tr\u00e8s diff\u00e9rents", "start": 263.8, "duration": 3.149}, {"text": "qu'est ce qu'on voit on voit des", "start": 264.94, "duration": 3.81}, {"text": "attentes fortes vis-\u00e0-vis de l'europe", "start": 266.949, "duration": 4.051}, {"text": "les gens viennent les gens discutent les", "start": 268.75, "duration": 4.229}, {"text": "gens ont des choses \u00e0 dire ceux parmi", "start": 271.0, "duration": 3.21}, {"text": "les m\u00e9dias qui pensaient que l'europe", "start": 272.979, "duration": 4.101}, {"text": "n'int\u00e9resse personne sont d\u00e9j\u00e0", "start": 274.21, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9s il y a des attentes fortes et", "start": 277.08, "duration": 3.92}, {"text": "il y a des inqui\u00e9tudes", "start": 279.33, "duration": 4.799}, {"text": "je dirais sur les grands changements du", "start": 281.0, "duration": 5.469}, {"text": "monde et sur la capacit\u00e9 de l'europe \u00e0", "start": 284.129, "duration": 4.651}, {"text": "\u00eatre \u00e0 la hauteur de ces changements les", "start": 286.469, "duration": 2.85}, {"text": "attentes", "start": 288.78, "duration": 3.689}, {"text": "elles sont autour en france des", "start": 289.319, "duration": 5.07}, {"text": "questions sociales le ch\u00f4mage des jeunes", "start": 292.469, "duration": 3.301}, {"text": "on le voit dans le dernier eurobarom\u00e8tre", "start": 294.389, "duration": 3.33}, {"text": "d'ailleurs et moi j'en ai entendu parler", "start": 295.77, "duration": 4.35}, {"text": "partout faire en sorte que l'europe", "start": 297.719, "duration": 3.811}, {"text": "devienne v\u00e9ritablement une europe", "start": 300.12, "duration": 1.919}, {"text": "sociale", "start": 301.53, "duration": 2.34}, {"text": "le fait qu'on ait pu travailler sur les", "start": 302.039, "duration": 4.321}, {"text": "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s nous est reconnu", "start": 303.87, "duration": 4.62}, {"text": "par tous mais les fran\u00e7ais attendent", "start": 306.36, "duration": 4.769}, {"text": "davantage des attentes et des", "start": 308.49, "duration": 5.01}, {"text": "inqui\u00e9tudes fortes sur les questions", "start": 311.129, "duration": 4.741}, {"text": "environnementales et c'est en train de", "start": 313.5, "duration": 3.8}, {"text": "monter tr\u00e8s fort", "start": 315.87, "duration": 4.5}, {"text": "apr\u00e8s je dirais un \u00e9t\u00e9 meurtrier en", "start": 317.3, "duration": 6.07}, {"text": "mati\u00e8re de catastrophes naturelles avec", "start": 320.37, "duration": 5.099}, {"text": "une prise de conscience des risques du", "start": 323.37, "duration": 4.019}, {"text": "changement climatique et du fait que", "start": 325.469, "duration": 3.51}, {"text": "c'est l'europe qui doit traiter ce genre", "start": 327.389, "duration": 3.84}, {"text": "de sujet donc inqui\u00e9tudes fortes", "start": 328.979, "duration": 4.62}, {"text": "attentes fortes et questions pour savoir", "start": 331.229, "duration": 4.291}, {"text": "est ce que l'europe est \u00e0 la hauteur", "start": 333.599, "duration": 3.84}, {"text": "et de ce point de vue l\u00e0 des questions", "start": 335.52, "duration": 3.69}, {"text": "environnementales n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 337.439, "duration": 2.28}, {"text": "forte", "start": 339.21, "duration": 3.449}, {"text": "une particularit\u00e9 fran\u00e7aise des", "start": 339.719, "duration": 4.41}, {"text": "inqui\u00e9tudes et des attentes en mati\u00e8re", "start": 342.659, "duration": 3.961}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9fense parce que nous avons", "start": 344.129, "duration": 4.771}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s frapp\u00e9 par le terrorisme cette", "start": 346.62, "duration": 4.979}, {"text": "inqui\u00e9tude est l\u00e0 ces attentes sont l\u00e0", "start": 348.9, "duration": 4.65}, {"text": "partout dans les milieux les plus", "start": 351.599, "duration": 3.72}, {"text": "inattendus on me parle arm\u00e9es", "start": 353.55, "duration": 3.81}, {"text": "europ\u00e9ennes et donc n'imaginons pas que", "start": 355.319, "duration": 4.56}, {"text": "nous devons faire campagne au tour", "start": 357.36, "duration": 5.19}, {"text": "seulement de l'europe du quotidien mais", "start": 359.879, "duration": 5.1}, {"text": "le destin de notre continent", "start": 362.55, "duration": 4.53}, {"text": "notre s\u00e9curit\u00e9 c'est quelque chose qui", "start": 364.979, "duration": 3.87}, {"text": "pr\u00e9occupe et qui marque", "start": 367.08, "duration": 5.399}, {"text": "et puis en france derri\u00e8re ses attentes", "start": 368.849, "duration": 6.18}, {"text": "l'a imm\u00e9diatement derri\u00e8re mais tout de", "start": 372.479, "duration": 4.261}, {"text": "m\u00eame derri\u00e8re la r\u00e9ponse aux d\u00e9fis", "start": 375.029, "duration": 5.07}, {"text": "migratoires elle est pr\u00e9sente elle l'est", "start": 376.74, "duration": 4.97}, {"text": "moins que dans d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 380.099, "duration": 3.93}, {"text": "pour des raisons qu'on peut imaginer", "start": 381.71, "duration": 4.959}, {"text": "peut-\u00eatre aussi parce qu'il ya une", "start": 384.029, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9ponse nationale coh\u00e9rente \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 386.669, "duration": 7.17}, {"text": "qui correspond aux attentes de nos", "start": 389.629, "duration": 4.9}, {"text": "concitoyens", "start": 393.839, "duration": 3.63}, {"text": "ces pr\u00e9sents c'est quelque chose sur", "start": 394.529, "duration": 4.44}, {"text": "quoi nous avons quelque chose \u00e0 dire", "start": 397.469, "duration": 4.051}, {"text": "c'est aussi une inqui\u00e9tude \u00e7a l'est", "start": 398.969, "duration": 3.931}, {"text": "encore davantage ailleurs en europe", "start": 401.52, "duration": 6.0}, {"text": "qu'en france merci lui doit aussi vu", "start": 402.9, "duration": 5.939}, {"text": "d'espagne \u00e0 quelles sont les th\u00e9matiques", "start": 407.52, "duration": 2.84}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 408.839, "duration": 4.461}, {"text": "yvon qui vont compter je crois que on", "start": 410.36, "duration": 4.859}, {"text": "voit les \u00e9lections comme une \u00e9lection en", "start": 413.3, "duration": 5.07}, {"text": "paix comme la collection qui a d\u00fb ou un", "start": 415.219, "duration": 5.76}, {"text": "march a cass\u00e9 le panorama politique", "start": 418.37, "duration": 4.289}, {"text": "europ\u00e9en et fran\u00e7ais", "start": 420.979, "duration": 3.331}, {"text": "je voulais savoir devenir une \u00e9lection", "start": 422.659, "duration": 4.32}, {"text": "pareil en europe parce que vraiment", "start": 424.31, "duration": 4.53}, {"text": "c'est une situation nouvelle c'est d'une", "start": 426.979, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9lection qui est compl\u00e8tement nouvelle", "start": 428.84, "duration": 3.539}, {"text": "qui est diff\u00e9rente parce que c'est une", "start": 430.58, "duration": 3.51}, {"text": "action sur les valeurs s\u00fbres les valeurs", "start": 432.379, "duration": 5.04}, {"text": "qui nous unit en europe et qui qui sont", "start": 434.09, "duration": 6.82}, {"text": "maintenant menac\u00e9s par", "start": 437.419, "duration": 5.831}, {"text": "par le papa par un mouvement", "start": 440.91, "duration": 4.38}, {"text": "nationaliste et populiste qui on va", "start": 443.25, "duration": 5.79}, {"text": "essayer moment je crois o\u00f9 les europ\u00e9ens", "start": 445.29, "duration": 6.69}, {"text": "qu'ils veuillent quelle europe fonction", "start": 449.04, "duration": 5.43}, {"text": "ensemble qui est que ces valeurs soient", "start": 451.98, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9fendus c'est le moment o\u00f9 on doit", "start": 454.47, "duration": 6.51}, {"text": "vraiment essay\u00e9 de joindre avec beaucoup", "start": 456.36, "duration": 5.97}, {"text": "de force et de les d\u00e9fendre", "start": 460.98, "duration": 6.51}, {"text": "je crois que c'est pour faire \u00e7a il faut", "start": 462.33, "duration": 7.65}, {"text": "vraiment reconna\u00eetre qu'il ya une", "start": 467.49, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9occupation d'un citoyen qui on", "start": 469.98, "duration": 5.07}, {"text": "arr\u00eatait pas capable de confronter les", "start": 472.05, "duration": 5.34}, {"text": "citoyens sont vraiment frapp\u00e9 par la", "start": 475.05, "duration": 4.89}, {"text": "globalisation et par le parle pas des", "start": 477.39, "duration": 4.17}, {"text": "changements technologiques et ils sont", "start": 479.94, "duration": 5.1}, {"text": "conscients que il sera pas \u00eatre \u00e9taient", "start": 481.56, "duration": 5.28}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s dans le pass\u00e9 et je crois que", "start": 485.04, "duration": 3.9}, {"text": "manuel macron pas par exemple le", "start": 486.84, "duration": 4.65}, {"text": "pr\u00e9sident \u00e0 la sorbonne il a il a laiss\u00e9", "start": 488.94, "duration": 4.32}, {"text": "clair qu'est l'europe doit aussi montrer", "start": 491.49, "duration": 5.94}, {"text": "qu'elles peuvent prot\u00e9ger le citoyen pas", "start": 493.26, "duration": 5.91}, {"text": "seulement lib\u00e9r\u00e9e les futurs \u00e0 \u00eatre l", "start": 497.43, "duration": 3.36}, {"text": "europe du futur et tout \u00e7a mais aussi", "start": 499.17, "duration": 3.33}, {"text": "prot\u00e9ger les citoyens et tous ces", "start": 500.79, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00e9nages et je crois que les des choses", "start": 502.5, "duration": 7.26}, {"text": "sont les axes qu'on va tout va merci je", "start": 504.09, "duration": 7.89}, {"text": "voudrais m'adresser \u00e0 christian pour", "start": 509.76, "duration": 4.56}, {"text": "savoir comment lui sur \u00e0 partir de", "start": 511.98, "duration": 4.05}, {"text": "l'autriche qu'il a personnellement connu", "start": 514.32, "duration": 4.2}, {"text": "comment il explique aujourd'hui le", "start": 516.03, "duration": 5.46}, {"text": "succ\u00e8s \u00e9lectoral des populismes et des", "start": 518.52, "duration": 5.49}, {"text": "nationalismes dans son propre pays et au", "start": 521.49, "duration": 6.51}, {"text": "dollar mais il ya cinq remorques", "start": 524.01, "duration": 6.27}, {"text": "oui merci de me donner la parole et", "start": 528.0, "duration": 3.84}, {"text": "merci de m'avoir invit\u00e9", "start": 530.28, "duration": 3.54}, {"text": "je tourne avec impatience \u00e0 notre", "start": 531.84, "duration": 4.56}, {"text": "discussion vous savez l'autriche est", "start": 533.82, "duration": 5.18}, {"text": "l'un des pays o\u00f9 les", "start": 536.4, "duration": 8.57}, {"text": "d\u00e9magogue d'extr\u00eame droite ont gagn\u00e9 du", "start": 539.0, "duration": 7.83}, {"text": "terrain donc nous avions un leader", "start": 544.97, "duration": 4.17}, {"text": "extr\u00eame du parti de la libert\u00e9 mais si", "start": 546.83, "duration": 4.73}, {"text": "vous regardez les \u00e9volutions r\u00e9centes", "start": 549.14, "duration": 6.48}, {"text": "c'est tr\u00e8s difficile de penser que la", "start": 551.56, "duration": 6.34}, {"text": "politique c'est du noir au blanc ou", "start": 555.62, "duration": 5.49}, {"text": "blanc et noir \u00e0 c'est plut\u00f4t 50 teintes", "start": 557.9, "duration": 8.16}, {"text": "de gris en fait un don donc donc en 2008", "start": 561.11, "duration": 7.17}, {"text": "beaucoup de personnes ont perdu la", "start": 566.06, "duration": 4.67}, {"text": "confiance dont le r\u00eave europ\u00e9en", "start": 568.28, "duration": 6.3}, {"text": "la prochaine g\u00e9n\u00e9ration fera mieux que", "start": 570.73, "duration": 6.7}, {"text": "les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e0 les", "start": 574.58, "duration": 7.59}, {"text": "incertitudes se sont crev\u00e9s on avait de", "start": 577.43, "duration": 7.65}, {"text": "la pression que les banques d\u00e9tenaient", "start": 582.17, "duration": 5.76}, {"text": "tout tout l'argent mais pas assez", "start": 585.08, "duration": 6.75}, {"text": "d'argent pour combattre le ch\u00f4mage et", "start": 587.93, "duration": 7.68}, {"text": "donc il y avait eu une perte de contr\u00f4le", "start": 591.83, "duration": 6.95}, {"text": "de la part des hommes politiques", "start": 595.61, "duration": 8.1}, {"text": "alors cela s'est traduit par une crise", "start": 598.78, "duration": 10.66}, {"text": "une crise qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e aussi par", "start": 603.71, "duration": 8.55}, {"text": "la crise des migrations", "start": 609.44, "duration": 5.85}, {"text": "mais ce regard de l'histoire ce n'est", "start": 612.26, "duration": 5.55}, {"text": "pas surprenant parce que si on regarde", "start": 615.29, "duration": 6.27}, {"text": "le pass\u00e9 on voit qu'apr\u00e8s la crise", "start": 617.81, "duration": 8.4}, {"text": "financi\u00e8re le paysage politique va vers", "start": 621.56, "duration": 6.81}, {"text": "la droite s'achemine vers la droite", "start": 626.21, "duration": 6.92}, {"text": "en fait les partis politiques tirent", "start": 628.37, "duration": 11.03}, {"text": "parti de la crise capelli stick et donc", "start": 633.13, "duration": 9.25}, {"text": "les d\u00e9magogues ont r\u00e9duit la question", "start": 639.4, "duration": 7.11}, {"text": "politique \u00e0 celle des ennemis et des", "start": 642.38, "duration": 7.2}, {"text": "amis et je dois dire qu'ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 646.51, "duration": 5.73}, {"text": "couronn\u00e9s de succ\u00e8s", "start": 649.58, "duration": 2.66}, {"text": "ils ont captur\u00e9 cette question de la", "start": 653.98, "duration": 6.63}, {"text": "justice et du changement parce que par", "start": 657.55, "duration": 7.29}, {"text": "le pass\u00e9 la justice \u00e9tait la question", "start": 660.61, "duration": 8.43}, {"text": "num\u00e9ro un pour les d\u00e9mocrates sociaux et", "start": 664.84, "duration": 5.52}, {"text": "c'\u00e9tait un combat entre les riches et", "start": 669.04, "duration": 1.95}, {"text": "les pauvres", "start": 670.36, "duration": 3.68}, {"text": "mais maintenant c'est un combat entre", "start": 670.99, "duration": 8.73}, {"text": "les migrants les \u00e9trangers et la", "start": 674.04, "duration": 8.55}, {"text": "population nationale le traditionnel", "start": 679.72, "duration": 7.8}, {"text": "c'est vous regardez les chiffres en", "start": 682.59, "duration": 6.64}, {"text": "bavi\u00e8re il ya eu une \u00e9lection", "start": 687.52, "duration": 6.12}, {"text": "dimanche dernier il y a cinq ans la", "start": 689.23, "duration": 6.15}, {"text": "justice \u00e9tait la question num\u00e9ro un pour", "start": 693.64, "duration": 5.31}, {"text": "le spd mais maintenant c'est", "start": 695.38, "duration": 7.41}, {"text": "la question le probl\u00e8me num\u00e9ro un pour", "start": 698.95, "duration": 7.05}, {"text": "les vider ce parti d'extr\u00eame droite", "start": 702.79, "duration": 6.75}, {"text": "il ya aussi les m\u00e9dias sociaux qui font", "start": 706.0, "duration": 6.26}, {"text": "des campagnes aussi en quelque sorte", "start": 709.54, "duration": 7.05}, {"text": "beaucoup d'argent a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9 par ces", "start": 712.26, "duration": 12.01}, {"text": "m\u00e9dias sociaux est en fait vous savez", "start": 716.59, "duration": 9.66}, {"text": "que il ya des choses bizarres qui ce qui", "start": 724.27, "duration": 6.15}, {"text": "ce qui se passe or en mati\u00e8re de", "start": 726.25, "duration": 6.98}, {"text": "politique", "start": 730.42, "duration": 2.81}, {"text": "on a dit que \u00e7a lui ni pourrait devenir", "start": 733.89, "duration": 6.58}, {"text": "le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne", "start": 736.63, "duration": 6.96}, {"text": "et le responsable de l'afd a dit que", "start": 740.47, "duration": 4.95}, {"text": "c'\u00e9tait une super id\u00e9e donc en fait il a", "start": 743.59, "duration": 3.38}, {"text": "une alliance internationale des", "start": 745.42, "duration": 4.53}, {"text": "nationalistes en fait mais \u00e7a lui ni a", "start": 746.97, "duration": 7.03}, {"text": "expliqu\u00e9 cette personne de l'afd qu'il", "start": 749.95, "duration": 7.58}, {"text": "n'allait pas prendre un seul r\u00e9fugi\u00e9", "start": 754.0, "duration": 6.81}, {"text": "l'afd est contre la politique fiscale et", "start": 757.53, "duration": 4.45}, {"text": "budg\u00e9taire de l'italie", "start": 760.81, "duration": 4.44}, {"text": "donc c'est comme un film des monty", "start": 761.98, "duration": 5.52}, {"text": "python - je ne sais pas si vous", "start": 765.25, "duration": 3.99}, {"text": "connaissez cela ils ont organis\u00e9 un", "start": 767.5, "duration": 6.51}, {"text": "concours olympique notamment un concours", "start": 769.24, "duration": 9.96}, {"text": "de natation sur 100 m et on sait pas", "start": 774.01, "duration": 7.02}, {"text": "exactement comment cela va finir enfin", "start": 779.2, "duration": 10.23}, {"text": "bon je pense que nous aurons possible la", "start": 781.03, "duration": 10.5}, {"text": "possibilit\u00e9 de parler des diff\u00e9rentes", "start": 789.43, "duration": 3.3}, {"text": "actions mais je pense qu'il ya des", "start": 791.53, "duration": 4.23}, {"text": "moyens et des solutions pour prendre", "start": 792.73, "duration": 5.25}, {"text": "aabar \u00e0 bras le corps ces \u00e9volutions", "start": 795.76, "duration": 4.62}, {"text": "donc je pense qu'il faut exprimer notre", "start": 797.98, "duration": 4.59}, {"text": "position sur les diff\u00e9rentes questions", "start": 800.38, "duration": 4.76}, {"text": "sur la migration", "start": 802.57, "duration": 5.22}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e0 des lieux avec une question", "start": 805.14, "duration": 5.05}, {"text": "pos\u00e9e \u00e0 sandro j'avais d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 cette", "start": 807.79, "duration": 4.77}, {"text": "question \u00e0 des repr\u00e9sentants de partis", "start": 810.19, "duration": 4.44}, {"text": "progressistes polonais et hongrois", "start": 812.56, "duration": 4.65}, {"text": "mais qu'est ce que c'est concr\u00e8tement de", "start": 814.63, "duration": 5.05}, {"text": "vivre aujourd'hui dans un pays qui est", "start": 817.21, "duration": 4.689}, {"text": "gouvern\u00e9e par des populistes et des", "start": 819.68, "duration": 4.86}, {"text": "nationalistes ce n'est pas recommand\u00e9 un", "start": 821.899, "duration": 5.13}, {"text": "pouvoir c'est pour \u00e7a qu'on te demande", "start": 824.54, "duration": 11.299}, {"text": "sans drogue non etc les replis sur soi", "start": 827.029, "duration": 11.851}, {"text": "nationale et c'est la recherche", "start": 835.839, "duration": 6.101}, {"text": "permanente de l'ennemi c'est \u00eatre", "start": 838.88, "duration": 5.25}, {"text": "gouvernement et faire l'opposition ils", "start": 841.94, "duration": 3.39}, {"text": "sont au gouvernement depuis plusieurs", "start": 844.13, "duration": 3.45}, {"text": "mois mais sont encore \u00e0 l'opposition ni", "start": 845.33, "duration": 5.009}, {"text": "notre gouvernement c'est la recherche et", "start": 847.58, "duration": 4.92}, {"text": "du complot international donc d'aider", "start": 850.339, "duration": 3.661}, {"text": "ses points de vue salvi des maillots", "start": 852.5, "duration": 4.38}, {"text": "maduro urbain c'est exactement la m\u00eame", "start": 854.0, "duration": 4.35}, {"text": "chose c'est toujours la faute \u00e0", "start": 856.88, "duration": 3.149}, {"text": "quelqu'un d'autre c'est toujours la", "start": 858.35, "duration": 4.08}, {"text": "faute au complot international", "start": 860.029, "duration": 4.381}, {"text": "malheureusement ils sont pas isol\u00e9s il", "start": 862.43, "duration": 2.84}, {"text": "veut s'isoler", "start": 864.41, "duration": 3.47}, {"text": "ils veulent revenir \u00e0 des fronti\u00e8res", "start": 865.27, "duration": 5.259}, {"text": "nationaliste pas nationale nationaliste", "start": 867.88, "duration": 5.62}, {"text": "ils veulent s'est d\u00e9tach\u00e9 du monde de", "start": 870.529, "duration": 4.62}, {"text": "sortir de schengen sortie de la zone", "start": 873.5, "duration": 2.1}, {"text": "euro", "start": 875.149, "duration": 1.921}, {"text": "ce que je vois qu'il ya maintenant c'est", "start": 875.6, "duration": 3.87}, {"text": "clair \u00e0 tout le monde que les vrais", "start": 877.07, "duration": 5.01}, {"text": "objectifs de sa vie les maillots c'est", "start": 879.47, "duration": 5.34}, {"text": "surtout la zone euro n'est ce pas si si", "start": 882.08, "duration": 4.17}, {"text": "vous saviez pas je vous donne une", "start": 884.81, "duration": 4.05}, {"text": "nouvelle breaking news", "start": 886.25, "duration": 7.56}, {"text": "yes hier ils veulent sortir de la zone", "start": 888.86, "duration": 6.63}, {"text": "euro ils ont pas seule les probl\u00e8mes", "start": 893.81, "duration": 2.7}, {"text": "qu'ils ont des alli\u00e9s", "start": 895.49, "duration": 3.57}, {"text": "au del\u00e0 de l'europe les probl\u00e8mes de", "start": 896.51, "duration": 3.75}, {"text": "l'italie encore une fois c'est un", "start": 899.06, "duration": 4.76}, {"text": "laboratoire du nationalisme est globale", "start": 900.26, "duration": 6.06}, {"text": "et les probl\u00e8mes que je vais pas cr\u00e9er", "start": 903.82, "duration": 4.99}, {"text": "un incident diplomatique avec une membre", "start": 906.32, "duration": 3.9}, {"text": "du gouvernement fran\u00e7ais ici \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 908.81, "duration": 4.85}, {"text": "moi qu'ils ont des bons alli\u00e9s", "start": 910.22, "duration": 8.72}, {"text": "disons tr\u00e8s \u00e0 l'est en europe et sur un", "start": 913.66, "duration": 7.62}, {"text": "autre oc\u00e9an et donc c'est un laboratoire", "start": 918.94, "duration": 4.8}, {"text": "des destructions de l'union europ\u00e9enne", "start": 921.28, "duration": 3.63}, {"text": "telle que nous l'avons connu qui est", "start": 923.74, "duration": 3.45}, {"text": "tr\u00e8s dangereuse et qu'il faut absolument", "start": 924.91, "duration": 5.79}, {"text": "contre et sa vie n'\u00e9tait \u00e9tait \u00e0 moscou", "start": 927.19, "duration": 6.66}, {"text": "il ya quelques jours il a dit qu'il", "start": 930.7, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9tait chez lui et moins chers amis moi", "start": 933.85, "duration": 4.41}, {"text": "je me sens chez moi \u00e0 paris", "start": 937.18, "duration": 2.72}, {"text": "je me sens pas chez moi", "start": 938.26, "duration": 8.77}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 939.9, "duration": 10.01}, {"text": "quand je posais cette question un des", "start": 947.03, "duration": 6.03}, {"text": "repr\u00e9sentants du journal d'opposition de", "start": 949.91, "duration": 6.27}, {"text": "pologne qui \u00e9tait venu au qg de la", "start": 953.06, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9publique en marche qu'est ce que c'est", "start": 956.18, "duration": 3.36}, {"text": "de vivre dans un parti aujourd'hui", "start": 957.32, "duration": 3.63}, {"text": "domin\u00e9e par les populistes et les", "start": 959.54, "duration": 2.87}, {"text": "nationalistes il est \u00e9cout\u00e9", "start": 960.95, "duration": 4.26}, {"text": "imaginez que la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision", "start": 962.41, "duration": 7.24}, {"text": "publique est dirig\u00e9e par un proche de", "start": 965.21, "duration": 5.88}, {"text": "marine le pen et qui est membre du front", "start": 969.65, "duration": 4.98}, {"text": "national imaginez que c'est une sombre", "start": 971.09, "duration": 6.66}, {"text": "commission \u00e9lectorale qui d\u00e9cide \u00e0 trois", "start": 974.63, "duration": 5.43}, {"text": "mois d'une \u00e9lection de changer les", "start": 977.75, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e8gles de scrutin qui vont avoir un", "start": 980.06, "duration": 4.53}, {"text": "impact consid\u00e9rable sur les r\u00e9sultats", "start": 982.67, "duration": 3.72}, {"text": "sans qu'on ait un recours", "start": 984.59, "duration": 3.9}, {"text": "donc c'est effectivement aussi \u00e7a dans", "start": 986.39, "duration": 4.01}, {"text": "des pays qui sont beaucoup plus avanc\u00e9s", "start": 988.49, "duration": 4.35}, {"text": "alors oui on traduit c'est comme si vous", "start": 990.4, "duration": 4.39}, {"text": "aviez marine le pen et jean luc", "start": 992.84, "duration": 4.73}, {"text": "m\u00e9lenchon gouvernement \u00e0 paris voil\u00e0", "start": 994.79, "duration": 6.02}, {"text": "quelles perspectives", "start": 997.57, "duration": 3.24}, {"text": "alors on va passer \u00e0 la \u00e0 la deuxi\u00e8me", "start": 1001.02, "duration": 4.54}, {"text": "s\u00e9quence de cette table ronde qui est la", "start": 1003.49, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9ponse est l\u00e0 moi je voudrais me", "start": 1005.56, "duration": 5.67}, {"text": "tourner vers guy sur quel quai lequel", "start": 1007.39, "duration": 6.27}, {"text": "forces progressistes en pr\u00e9sence quelle", "start": 1011.23, "duration": 4.5}, {"text": "force g\u00e9n\u00e9ralement sans n\u00e9cessairement", "start": 1013.66, "duration": 4.26}, {"text": "rester sur les forces progressistes mais", "start": 1015.73, "duration": 4.98}, {"text": "quelles forces en pr\u00e9sence pour r\u00e9pondre", "start": 1017.92, "duration": 7.59}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 7 \u00e0 cette menace qui il", "start": 1020.71, "duration": 5.37}, {"text": "faut la cr\u00e9er", "start": 1025.51, "duration": 3.99}, {"text": "c'est \u00e7a qu'il faut faire je ne pense", "start": 1026.08, "duration": 8.28}, {"text": "pas que pour le moment il y a une je", "start": 1029.5, "duration": 7.35}, {"text": "dirais des forces politiques ou une", "start": 1034.36, "duration": 4.41}, {"text": "composition du parlement europ\u00e9en ou", "start": 1036.85, "duration": 4.86}, {"text": "m\u00eame une composition du conseil de la", "start": 1038.77, "duration": 4.32}, {"text": "commission qui peut changer quoi que ce", "start": 1041.71, "duration": 3.69}, {"text": "soit donc c'est \u00e7a le d\u00e9fi de 2019", "start": 1043.09, "duration": 5.37}, {"text": "il faut radicalement chang\u00e9 la donne et", "start": 1045.4, "duration": 5.13}, {"text": "politique en 2019", "start": 1048.46, "duration": 4.02}, {"text": "et si on ne le fait pas nous ce seront", "start": 1050.53, "duration": 4.02}, {"text": "les populistes et nationalistes qui vont", "start": 1052.48, "duration": 3.87}, {"text": "le faire \u00e0 notre place", "start": 1054.55, "duration": 4.2}, {"text": "c'est \u00e7a le d\u00e9fi parce que il faut quand", "start": 1056.35, "duration": 5.28}, {"text": "m\u00eame bien comprendre qu' il ya une vraie", "start": 1058.75, "duration": 4.23}, {"text": "crise dans l'union europ\u00e9enne", "start": 1061.63, "duration": 3.63}, {"text": "il faut le reconna\u00eetre je crois que", "start": 1062.98, "duration": 4.92}, {"text": "c'est une grave erreur de nous provoquer", "start": 1065.26, "duration": 5.22}, {"text": "un de ne pas reconna\u00eetre les faiblesses", "start": 1067.9, "duration": 4.83}, {"text": "il ne faut pas \u00eatre eurosceptique il ne", "start": 1070.48, "duration": 4.29}, {"text": "faut pas sortir comme les blacks se", "start": 1072.73, "duration": 2.97}, {"text": "tenir chaud mais il faut au moins", "start": 1074.77, "duration": 2.9}, {"text": "reconna\u00eetre la faiblesse", "start": 1075.7, "duration": 3.71}, {"text": "l'union europ\u00e9enne cette union", "start": 1077.67, "duration": 3.21}, {"text": "europ\u00e9enne est pas une union", "start": 1079.41, "duration": 4.14}, {"text": "cette union europ\u00e9enne c'est une sorte", "start": 1080.88, "duration": 6.06}, {"text": "de patchwork \u00eatre gouvernementale encore", "start": 1083.55, "duration": 6.78}, {"text": "r\u00e9gi par les syst\u00e8mes de 2,2 l'unanimit\u00e9", "start": 1086.94, "duration": 5.13}, {"text": "et c'est \u00e7a qu'il faut changer", "start": 1090.33, "duration": 3.9}, {"text": "donc la refondation c'est une vraie", "start": 1092.07, "duration": 7.43}, {"text": "refondation qui le fait et disons leur", "start": 1094.23, "duration": 7.47}, {"text": "disons le il ya aujourd'hui peut-\u00eatre", "start": 1099.5, "duration": 3.85}, {"text": "des personnalit\u00e9s \u00e0 gauche et \u00e0 droite", "start": 1101.7, "duration": 4.47}, {"text": "qui qui peuvent incarner sa par exemple", "start": 1103.35, "duration": 4.44}, {"text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7ais", "start": 1106.17, "duration": 4.41}, {"text": "qui a fait cet important discours \u00e0 la", "start": 1107.79, "duration": 4.77}, {"text": "sorbonne mais il faut cr\u00e9er cette force", "start": 1110.58, "duration": 4.62}, {"text": "politique au niveau de l'europe et c'est", "start": 1112.56, "duration": 4.26}, {"text": "pas seulement une force politique au", "start": 1115.2, "duration": 3.27}, {"text": "niveau de l'union c'est aussi une", "start": 1116.82, "duration": 4.53}, {"text": "alternative pour un mod\u00e8le europ\u00e9en qui", "start": 1118.47, "duration": 4.5}, {"text": "va en faillite quel est le mod\u00e8le", "start": 1121.35, "duration": 4.02}, {"text": "politique en europe chez les pee", "start": 1122.97, "duration": 4.98}, {"text": "partisme c'est ou bien les conservateurs", "start": 1125.37, "duration": 4.83}, {"text": "ou bien les ans et socialiste les gens", "start": 1127.95, "duration": 3.66}, {"text": "ne voient plus la diff\u00e9rence", "start": 1130.2, "duration": 2.85}, {"text": "ils commencent \u00e0 voter pour les", "start": 1131.61, "duration": 3.33}, {"text": "populistes et nationalistes et donc", "start": 1133.05, "duration": 3.75}, {"text": "celle l\u00e0 dans le corps dont il faut", "start": 1134.94, "duration": 4.17}, {"text": "cr\u00e9er cette alternative qui est propre", "start": 1136.8, "duration": 5.76}, {"text": "bien qui veut changer l'union europ\u00e9enne", "start": 1139.11, "duration": 5.16}, {"text": "dans quelque chose de tout \u00e0 fait", "start": 1142.56, "duration": 3.99}, {"text": "nouveau la refondation de l'union", "start": 1144.27, "duration": 5.13}, {"text": "europ\u00e9enne c'est en 2019 que \u00e7a doit", "start": 1146.55, "duration": 4.59}, {"text": "arriver sinon l'union europ\u00e9enne va", "start": 1149.4, "duration": 3.72}, {"text": "dispara\u00eetre donc voil\u00e0 les d\u00e9fis que", "start": 1151.14, "duration": 3.96}, {"text": "vous avez bien qui peut sortir des", "start": 1153.12, "duration": 5.61}, {"text": "alliances habituellement je ne fais rien", "start": 1155.1, "duration": 4.23}, {"text": "d'autre", "start": 1158.73, "duration": 2.61}, {"text": "je ne fais rien d'autre que tous les", "start": 1159.33, "duration": 4.59}, {"text": "jours de sortir de mes alliances", "start": 1161.34, "duration": 4.65}, {"text": "habituel sauve \u00e0 la maison \u00e7a va venir", "start": 1163.92, "duration": 5.28}, {"text": "mais pour le reste je le fais souvent et", "start": 1165.99, "duration": 5.4}, {"text": "donc je crois que le le plus vite", "start": 1169.2, "duration": 4.98}, {"text": "possible le plus vite possible c'est de", "start": 1171.39, "duration": 6.6}, {"text": "cr\u00e9er cette force une force qui a ne", "start": 1174.18, "duration": 6.27}, {"text": "s'est pas une question de deux mandats", "start": 1177.99, "duration": 5.4}, {"text": "c'est pas une question de dire \u00e0 nous on", "start": 1180.45, "duration": 4.71}, {"text": "veut avoir la pr\u00e9sident de la commission", "start": 1183.39, "duration": 4.74}, {"text": "tu sais tous les autres partis le cid \u00e9", "start": 1185.16, "duration": 5.85}, {"text": "-u les pp les socialistes sont d\u00e9j\u00e0", "start": 1188.13, "duration": 5.25}, {"text": "entr\u00e9s l\u00e0 dans la seule question qui", "start": 1191.01, "duration": 4.11}, {"text": "leur procure c'est est ce qu'on va", "start": 1193.38, "duration": 2.79}, {"text": "garder le pouvoir", "start": 1195.12, "duration": 3.3}, {"text": "et bien \u00e7a c'est pas la question est ce", "start": 1196.17, "duration": 4.14}, {"text": "que pour refonder l'union europ\u00e9enne", "start": 1198.42, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e7a c'est la question qu'il faut se poser", "start": 1200.31, "duration": 3.03}, {"text": "est ce assez", "start": 1201.87, "duration": 7.38}, {"text": "mouvement combattrait bien donc donc moi", "start": 1203.34, "duration": 7.68}, {"text": "je suis en pleine alliance c'est", "start": 1209.25, "duration": 2.64}, {"text": "pourquoi je suis ici", "start": 1211.02, "duration": 3.12}, {"text": "sa compagne est quand m\u00eame non c'est", "start": 1211.89, "duration": 3.75}, {"text": "pour \u00e7a qu'on est tous ici sur cette", "start": 1214.14, "duration": 3.75}, {"text": "photo alors en ce qui concerne comment", "start": 1215.64, "duration": 4.67}, {"text": "comment on s'organise et concr\u00e8tement", "start": 1217.89, "duration": 5.22}, {"text": "comment il ya une vraie question aussi", "start": 1220.31, "duration": 5.62}, {"text": "s\u00fbr s\u00fbr s\u00fbr s\u00fbr la capacit\u00e9 \u00e0 amener", "start": 1223.11, "duration": 5.97}, {"text": "vers nous les abstentionnistes ou les", "start": 1225.93, "duration": 6.81}, {"text": "d\u00e9\u00e7us et l'ajout devrait aussi pouvoir", "start": 1229.08, "duration": 6.75}, {"text": "m'adresser \u00e0 christiane qui est en", "start": 1232.74, "duration": 7.05}, {"text": "premi\u00e8re ligne est \u00e9galement \u00e0 guy sur", "start": 1235.83, "duration": 6.21}, {"text": "cette question particuli\u00e8re", "start": 1239.79, "duration": 3.54}, {"text": "comment est-ce qu'on am\u00e8ne \u00e0 nous non", "start": 1242.04, "duration": 2.7}, {"text": "pas simplement les europ\u00e9ens convaincus", "start": 1243.33, "duration": 4.77}, {"text": "qu'ils sont ici et au del\u00e0 mais ce qui", "start": 1244.74, "duration": 5.49}, {"text": "nous voil\u00e0 qui nous ont quitt\u00e9s non plus", "start": 1248.1, "duration": 4.95}, {"text": "l\u00e0 qu'ils sont d\u00e9\u00e7us profond\u00e9ment d\u00e9\u00e7u", "start": 1250.23, "duration": 6.17}, {"text": "ou qui ne veulent m\u00eame plus aller voter", "start": 1253.05, "duration": 3.35}, {"text": "oui merci infiniment je pense qu'il est", "start": 1261.169, "duration": 5.711}, {"text": "\u00e0 deux aspects \u00e0 cette question il ya", "start": 1264.99, "duration": 4.049}, {"text": "une question structurelle sur fait une", "start": 1266.88, "duration": 3.21}, {"text": "r\u00e9ponse structurelle", "start": 1269.039, "duration": 3.811}, {"text": "nous voyons qu'il y \u00e0 de nouveaux", "start": 1270.09, "duration": 4.62}, {"text": "mod\u00e8les de conflits sociaux dans le", "start": 1272.85, "duration": 4.68}, {"text": "monde et il y ait une s\u00e9paration entre", "start": 1274.71, "duration": 4.23}, {"text": "les r\u00e9gions rurales et les r\u00e9gions", "start": 1277.53, "duration": 3.54}, {"text": "urbaines les personnes qui croient en la", "start": 1278.94, "duration": 4.229}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 ouverte et doute qu'ils ne", "start": 1281.07, "duration": 3.599}, {"text": "croient pas en la soci\u00e9t\u00e9 ouverte", "start": 1283.169, "duration": 4.111}, {"text": "les personnes qui croient en la", "start": 1284.669, "duration": 4.051}, {"text": "mondialisation et d'autres qui ont peur", "start": 1287.28, "duration": 4.08}, {"text": "de la mondialisation et je pense que les", "start": 1288.72, "duration": 5.04}, {"text": "partis traditionnels ne sont pas bien", "start": 1291.36, "duration": 4.199}, {"text": "dot\u00e9e pour relever ces nouveaux d\u00e9fis", "start": 1293.76, "duration": 4.56}, {"text": "doivent s'adapter mais malheureusement \u00e0", "start": 1295.559, "duration": 4.531}, {"text": "bien des \u00e9gards ils ne sont pas en", "start": 1298.32, "duration": 4.589}, {"text": "mesure de le faire parce que en fait ce", "start": 1300.09, "duration": 4.829}, {"text": "qu'ils font c'est qu'ils reposent sur", "start": 1302.909, "duration": 4.201}, {"text": "certains groupes sociaux et ses groupes", "start": 1304.919, "duration": 5.851}, {"text": "sociaux disparaissent de 2,2 de fa\u00e7on", "start": 1307.11, "duration": 4.679}, {"text": "permanente", "start": 1310.77, "duration": 4.17}, {"text": "donc moi je pense qu ils le convient de", "start": 1311.789, "duration": 6.39}, {"text": "discuter de savoir ce qu'il adviendra", "start": 1314.94, "duration": 5.729}, {"text": "apr\u00e8s ces partis traditionnels deux", "start": 1318.179, "duration": 4.801}, {"text": "mondes alors si je prends l'exp\u00e9rience", "start": 1320.669, "duration": 4.471}, {"text": "autrichienne et nous regardons avec", "start": 1322.98, "duration": 4.26}, {"text": "attention ce qui se passe en su\u00e8de", "start": 1325.14, "duration": 4.019}, {"text": "nous avons pris de notre pass\u00e9 nous", "start": 1327.24, "duration": 3.51}, {"text": "avons appris de ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 1329.159, "duration": 2.101}, {"text": "l'histoire", "start": 1330.75, "duration": 3.9}, {"text": "en fait si les d\u00e9magogues de droite sont", "start": 1331.26, "duration": 5.58}, {"text": "isol\u00e9s alors bien s\u00fbr ce n'est pas dr\u00f4le", "start": 1334.65, "duration": 3.779}, {"text": "mais au moins on peut g\u00e9rer la situation", "start": 1336.84, "duration": 4.38}, {"text": "mais lorsque les conservateurs lorsque", "start": 1338.429, "duration": 5.071}, {"text": "les partis de centre-droit commencent \u00e0", "start": 1341.22, "duration": 6.72}, {"text": "coop\u00e9rer et commence \u00e0 mettre des", "start": 1343.5, "duration": 6.63}, {"text": "barri\u00e8res alors la situation est grave", "start": 1347.94, "duration": 4.2}, {"text": "et c'est ce que nous voyons aujourd'hui", "start": 1350.13, "duration": 5.4}, {"text": "par ailleurs si vous regardez les partis", "start": 1352.14, "duration": 4.86}, {"text": "de centre-droit qui sont couronn\u00e9s de", "start": 1355.53, "duration": 4.59}, {"text": "succ\u00e8s et qui ont obtenu de bons", "start": 1357.0, "duration": 4.47}, {"text": "r\u00e9sultats aux \u00e9lections au cours de ces", "start": 1360.12, "duration": 1.98}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1361.47, "duration": 3.51}, {"text": "vous voyez qu'ils ont attir\u00e9 des", "start": 1362.1, "duration": 5.01}, {"text": "personnes qui ont vot\u00e9 contre la", "start": 1364.98, "duration": 3.569}, {"text": "migration et qui votaient pour le", "start": 1367.11, "duration": 3.0}, {"text": "changement et je pense que le potentiel", "start": 1368.549, "duration": 4.411}, {"text": "est \u00e9norme ici on peut attirer les", "start": 1370.11, "duration": 4.77}, {"text": "personnes qui votent pour le changement", "start": 1372.96, "duration": 6.089}, {"text": "on pourrait avoir un centre beaucoup", "start": 1374.88, "duration": 7.11}, {"text": "plus \u00e9quilibr\u00e9e et", "start": 1379.049, "duration": 4.961}, {"text": "l'exemple de la france montrent que", "start": 1381.99, "duration": 4.39}, {"text": "c'est possible je pense que il est", "start": 1384.01, "duration": 6.24}, {"text": "n\u00e9cessaire de mettre en place des", "start": 1386.38, "duration": 6.33}, {"text": "barri\u00e8res contre cdma google de droite", "start": 1390.25, "duration": 4.74}, {"text": "et d'extr\u00eame droite et je pense que nous", "start": 1392.71, "duration": 5.58}, {"text": "verrons que les partis et la famille des", "start": 1394.99, "duration": 6.0}, {"text": "partis traditionnels vont essayer de se", "start": 1398.29, "duration": 5.82}, {"text": "rassembler et un mot aussi sur comment", "start": 1400.99, "duration": 5.79}, {"text": "amener \u00e0 nous les abstentionnistes et", "start": 1404.11, "duration": 5.4}, {"text": "les d\u00e9\u00e7us puisque c'est simple il ya une", "start": 1406.78, "duration": 5.55}, {"text": "obligation de vote donc voil\u00e0 on n'a pas", "start": 1409.51, "duration": 5.22}, {"text": "ce probl\u00e8me nous on s'organise d'une", "start": 1412.33, "duration": 5.4}, {"text": "autre fa\u00e7on on s'organise un peu plus", "start": 1414.73, "duration": 7.65}, {"text": "pratique et donc il ya 99% louis ii de", "start": 1417.73, "duration": 6.84}, {"text": "participations plusieurs mets donc non", "start": 1422.38, "duration": 5.25}, {"text": "je crois que la seule fa\u00e7on pour que ces", "start": 1424.57, "duration": 5.94}, {"text": "gens se d\u00e9placent vers les urnes et", "start": 1427.63, "duration": 5.01}, {"text": "\u00e9voque pour les tests europ\u00e9ens", "start": 1430.51, "duration": 4.799}, {"text": "c'est de cr\u00e9er une vision pour l'avenir", "start": 1432.64, "duration": 3.9}, {"text": "de l'europe", "start": 1435.309, "duration": 4.261}, {"text": "c'est \u00e7a qui manque cruellement les gens", "start": 1436.54, "duration": 4.32}, {"text": "ne sont pas comme \u00e7a qu'ils se", "start": 1439.57, "duration": 4.05}, {"text": "r\u00e9veillent le matin \u00e0 7 heures du matin", "start": 1440.86, "duration": 5.97}, {"text": "pour aller au boulot en dix ans et j'ai", "start": 1443.62, "duration": 3.59}, {"text": "une id\u00e9e", "start": 1446.83, "duration": 2.91}, {"text": "l'europe c'est pas comme \u00e7a que \u00e7a", "start": 1447.21, "duration": 4.78}, {"text": "fonctionne c'est un homme politique", "start": 1449.74, "duration": 3.72}, {"text": "c'est \u00e0 la classe politique", "start": 1451.99, "duration": 4.319}, {"text": "c'est \u00e0 ce bail \u00e0 ceux qui font \u00e7a y est", "start": 1453.46, "duration": 4.89}, {"text": "on est trois ici tu fonces ah ouais bon", "start": 1456.309, "duration": 4.711}, {"text": "mais c'est \u00e0 nous hommes politiques dont", "start": 1458.35, "duration": 4.62}, {"text": "fait de de cr\u00e9er cette vision pour", "start": 1461.02, "duration": 5.22}, {"text": "l'avenir et cette vision \u00e7a doit en fait", "start": 1462.97, "duration": 5.9}, {"text": "\u00eatre bas\u00e9e sur comme j'ai d\u00e9j\u00e0 dit une", "start": 1466.24, "duration": 4.65}, {"text": "lecture critique de ce qui se passe", "start": 1468.87, "duration": 5.02}, {"text": "maintenant prenons par exemple la", "start": 1470.89, "duration": 3.63}, {"text": "migration", "start": 1473.89, "duration": 3.39}, {"text": "les gens sont m\u00e9contents dans beaucoup", "start": 1474.52, "duration": 5.37}, {"text": "de pays comme \u00e7a se fait on pointe le", "start": 1477.28, "duration": 4.11}, {"text": "doigt vers l'union europ\u00e9enne et", "start": 1479.89, "duration": 3.78}, {"text": "l'europe c'est exactement l'invers\u00e9 qui", "start": 1481.39, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 ce sont les \u00e9tats qui sont", "start": 1483.67, "duration": 4.86}, {"text": "pas capables de se mettre d'accord par", "start": 1485.89, "duration": 5.22}, {"text": "exemple sur un nouveau syst\u00e8me dublin", "start": 1488.53, "duration": 5.67}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 deux ans la m\u00eame chose quand on", "start": 1491.11, "duration": 5.91}, {"text": "parle de la crise financi\u00e8re les", "start": 1494.2, "duration": 4.59}, {"text": "am\u00e9ricains en neuf mois et est capable", "start": 1497.02, "duration": 6.539}, {"text": "avec leurs instances de r\u00e9agir vers la", "start": 1498.79, "duration": 7.41}, {"text": "crise financi\u00e8re louise toi qui est un", "start": 1503.559, "duration": 3.391}, {"text": "sp\u00e9cialiste", "start": 1506.2, "duration": 3.3}, {"text": "ils ont fait \u00e9tape nettoyer les banques", "start": 1506.95, "duration": 3.469}, {"text": "ils ont cr\u00e9\u00e9", "start": 1509.5, "duration": 3.169}, {"text": "un fonds d'investissement 900 milliards", "start": 1510.419, "duration": 3.99}, {"text": "de dollars ils ont fait du point de", "start": 1512.669, "duration": 3.39}, {"text": "teddy physique \u00e7a veut dire imprimer de", "start": 1514.409, "duration": 3.99}, {"text": "l'argent pour est tr\u00e8s simple ils ont", "start": 1516.059, "duration": 4.44}, {"text": "combattu tout de suite en neuf mois", "start": 1518.399, "duration": 4.11}, {"text": "cette fille financi\u00e8re nous apr\u00e8s neuf", "start": 1520.499, "duration": 4.201}, {"text": "ans on est encore en train de discuter", "start": 1522.509, "duration": 5.311}, {"text": "de la crise financi\u00e8re l'union bancaire", "start": 1524.7, "duration": 5.49}, {"text": "qui n'est pas encore l\u00e0 le fonds de", "start": 1527.82, "duration": 4.77}, {"text": "r\u00e9solution qui n'est pas encore l\u00e0 donc", "start": 1530.19, "duration": 5.369}, {"text": "l\u00e0 aussi il faut en fait pointer le", "start": 1532.59, "duration": 3.269}, {"text": "doigt", "start": 1535.559, "duration": 2.34}, {"text": "c'est pas l'union c'est un manque", "start": 1535.859, "duration": 4.65}, {"text": "d'union europ\u00e9enne qui est la base de", "start": 1537.899, "duration": 8.25}, {"text": "notre probl\u00e8me est troisi\u00e8me troisi\u00e8me", "start": 1540.509, "duration": 8.431}, {"text": "exemple de nouveau donn\u00e9 une vision", "start": 1546.149, "duration": 5.25}, {"text": "quand on est faible dans notre propre", "start": 1548.94, "duration": 4.679}, {"text": "voisinage con ce sont les russes qui", "start": 1551.399, "duration": 4.71}, {"text": "nous menace qu on en a rien \u00e0 dire par", "start": 1553.619, "duration": 5.13}, {"text": "exemple au niveau digital o\u00f9 on copie", "start": 1556.109, "duration": 5.13}, {"text": "simplement les syst\u00e8mes am\u00e9ricains avec", "start": 1558.749, "duration": 5.61}, {"text": "les cinq grandes firmes am\u00e9ricain c'est", "start": 1561.239, "duration": 5.491}, {"text": "aussi parce que on n'a pas de politique", "start": 1564.359, "duration": 3.091}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1566.73, "duration": 2.669}, {"text": "prenez part et c'est la seule chose que", "start": 1567.45, "duration": 3.179}, {"text": "je veux dire je sais je parle toujours", "start": 1569.399, "duration": 2.941}, {"text": "trop longtemps mais c'est parce que je", "start": 1570.629, "duration": 3.091}, {"text": "suis limit\u00e9 en tendant le parlement", "start": 1572.34, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9en que j'abuse le temps ici dans", "start": 1573.72, "duration": 4.919}, {"text": "cet anc\u00eatre mais je vais vous donner un", "start": 1576.6, "duration": 2.88}, {"text": "exemple", "start": 1578.639, "duration": 3.711}, {"text": "vous savez que les d\u00e9penses militaires", "start": 1579.48, "duration": 5.73}, {"text": "en h\u00e9ros \u00e7a fait quarante deux pour cent", "start": 1582.35, "duration": 4.6}, {"text": "des d\u00e9penses militaires am\u00e9ricaines", "start": 1585.21, "duration": 6.449}, {"text": "\u00e7a fait trois fois plus que le budget de", "start": 1586.95, "duration": 5.309}, {"text": "la russie", "start": 1591.659, "duration": 2.37}, {"text": "en ce qui concerne les d\u00e9penses", "start": 1592.259, "duration": 3.99}, {"text": "militaires mais je n'oserais pas miser", "start": 1594.029, "duration": 5.01}, {"text": "sur les europ\u00e9ens dans un conflit contre", "start": 1596.249, "duration": 6.601}, {"text": "les ruses mais on d\u00e9pense 3 fois plus on", "start": 1599.039, "duration": 6.48}, {"text": "est capable de 10 \u00e0 15% faire les", "start": 1602.85, "duration": 4.559}, {"text": "op\u00e9rations des am\u00e9ricains au niveau", "start": 1605.519, "duration": 3.54}, {"text": "militaire pourquoi parce qu on publie", "start": 1607.409, "duration": 5.191}, {"text": "tout il faut finir de dire aux gens \u00e0", "start": 1609.059, "duration": 5.7}, {"text": "quel est l'\u00e9tat nation c'est la solution", "start": 1612.6, "duration": 4.38}, {"text": "pour nos probl\u00e8mes c'est n'est pas le", "start": 1614.759, "duration": 4.11}, {"text": "cas et le premier qui a reconnu sa en", "start": 1616.98, "duration": 2.46}, {"text": "france", "start": 1618.869, "duration": 2.701}, {"text": "disons le c'\u00e9tait ma nouvelle m\u00e2con", "start": 1619.44, "duration": 3.569}, {"text": "pendant la campagne \u00e9lectorale qui", "start": 1621.57, "duration": 4.14}, {"text": "disait qui dit attendez attendez je vais", "start": 1623.009, "duration": 5.341}, {"text": "quand m\u00eame y ajouter quelque chose hein", "start": 1625.71, "duration": 5.61}, {"text": "qui disait oui la souverainet\u00e9", "start": 1628.35, "duration": 4.59}, {"text": "europ\u00e9enne est plus important que la", "start": 1631.32, "duration": 3.12}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale normalement on", "start": 1632.94, "duration": 3.57}, {"text": "sait si un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de", "start": 1634.44, "duration": 3.479}, {"text": "la r\u00e9publique dit \u00e7a et les dix", "start": 1636.51, "duration": 3.779}, {"text": "qualifi\u00e9s d\u00e8s le premier moment \u00e7a", "start": 1637.919, "duration": 4.561}, {"text": "n'\u00e9tait pas le cas \u00e7a veut dire que", "start": 1640.289, "duration": 4.561}, {"text": "quelque chose il ya une opinion publique", "start": 1642.48, "duration": 4.14}, {"text": "peu europ\u00e9ennes elles existent d\u00e9j\u00e0", "start": 1644.85, "duration": 3.449}, {"text": "aujourd'hui et c'est \u00e0 nous de la", "start": 1646.62, "duration": 2.13}, {"text": "relever", "start": 1648.299, "duration": 9.641}, {"text": "c'est \u00e7a le r\u00e9veiller merci", "start": 1648.75, "duration": 11.08}, {"text": "je voudrais pouvoir poser des questions", "start": 1657.94, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 la halle \u00e0 \u00e0 la salle aussi pour qu'on", "start": 1659.83, "duration": 5.51}, {"text": "ait cette interaction avec avec la sc\u00e8ne", "start": 1662.44, "duration": 5.609}, {"text": "juste une derni\u00e8re question que je", "start": 1665.34, "duration": 5.74}, {"text": "voulais poser \u00e0 nathalie et \u00e0 luiz et", "start": 1668.049, "duration": 4.59}, {"text": "quelle serait notre strat\u00e9gie quelles", "start": 1671.08, "duration": 5.88}, {"text": "peuvent \u00eatre les prochaines \u00e9tapes alors", "start": 1672.639, "duration": 5.52}, {"text": "les prochaines \u00e9tapes", "start": 1676.96, "duration": 3.75}, {"text": "c'est all\u00e9 plus loin que ce qu'on a d\u00e9j\u00e0", "start": 1678.159, "duration": 5.071}, {"text": "fait ce que d\u00e9crivait guillet", "start": 1680.71, "duration": 5.61}, {"text": "parfaitement juste le bipartisanisme en", "start": 1683.23, "duration": 3.539}, {"text": "europe", "start": 1686.32, "duration": 2.939}, {"text": "c'est derri\u00e8re nous il est \u00e9puis\u00e9 par", "start": 1686.769, "duration": 4.26}, {"text": "tous les partis traditionnels sont", "start": 1689.259, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9puis\u00e9s par tout ce qu'on a v\u00e9cu en", "start": 1691.029, "duration": 4.23}, {"text": "france n'\u00e9tait que les pr\u00e9mices de ce", "start": 1692.679, "duration": 3.21}, {"text": "qui se passe", "start": 1695.259, "duration": 3.721}, {"text": "semaine apr\u00e8s semaine ailleurs dans", "start": 1695.889, "duration": 4.701}, {"text": "l'union europ\u00e9enne", "start": 1698.98, "duration": 4.199}, {"text": "oui ceux qui disent que nous avons", "start": 1700.59, "duration": 4.78}, {"text": "install\u00e9 une confrontation entre", "start": 1703.179, "duration": 4.771}, {"text": "progressistes et nationaliste c'est tout", "start": 1705.37, "duration": 5.669}, {"text": "simplement ceux qui se sont content\u00e9s de", "start": 1707.95, "duration": 7.05}, {"text": "ne rien regarder pendant dix ans nous", "start": 1711.039, "duration": 5.311}, {"text": "n'avons rien installer du tout les", "start": 1715.0, "duration": 3.57}, {"text": "nationalistes ont mont\u00e9 par", "start": 1716.35, "duration": 4.699}, {"text": "l'indiff\u00e9rence des partis traditionnels", "start": 1718.57, "duration": 4.859}, {"text": "qui consid\u00e9rait que d\u00e8s qu'on disait", "start": 1721.049, "duration": 4.48}, {"text": "populisme on le faisait grimper", "start": 1723.429, "duration": 4.38}, {"text": "aujourd'hui nous acceptons de regarder", "start": 1725.529, "duration": 4.201}, {"text": "ce qui est en face de nous des gens qui", "start": 1727.809, "duration": 4.531}, {"text": "veulent d\u00e9truire le projet europ\u00e9en que", "start": 1729.73, "duration": 3.84}, {"text": "nous n'avons pas envie de laisser faire", "start": 1732.34, "duration": 3.48}, {"text": "et nous n'avons pas envie d'\u00eatre une", "start": 1733.57, "duration": 4.5}, {"text": "force d'appoint une troisi\u00e8me une", "start": 1735.82, "duration": 4.05}, {"text": "quatri\u00e8me force au parlement europ\u00e9en", "start": 1738.07, "duration": 4.17}, {"text": "nous avons envie et besoin d'\u00eatre", "start": 1739.87, "duration": 5.309}, {"text": "beaucoup beaucoup plus que \u00e7a et pour \u00e7a", "start": 1742.24, "duration": 5.76}, {"text": "il faut bouger les lignes en europe", "start": 1745.179, "duration": 5.25}, {"text": "parce qu'elle bouge tout seul \u00e7a n'est", "start": 1748.0, "duration": 4.44}, {"text": "pas une esp\u00e8ce d'ambition imp\u00e9rialiste", "start": 1750.429, "duration": 3.931}, {"text": "ou de volont\u00e9 de fer en europe la france", "start": 1752.44, "duration": 3.9}, {"text": "en plus grand les lignes sont en train", "start": 1754.36, "duration": 3.659}, {"text": "de bouger tout seul il ne faut pas les", "start": 1756.34, "duration": 3.959}, {"text": "laisser occuper parce et sandro le", "start": 1758.019, "duration": 3.78}, {"text": "disais et je peux \u00eatre au gouvernement", "start": 1760.299, "duration": 3.661}, {"text": "et dire la m\u00eame chose que toi sandro il", "start": 1761.799, "duration": 4.561}, {"text": "y a en ce moment des nationalistes en", "start": 1763.96, "duration": 4.469}, {"text": "europe qui n'ont de nationalistes que", "start": 1766.36, "duration": 3.75}, {"text": "l'\u00e9tiquette parce qu'ils vont chercher", "start": 1768.429, "duration": 4.291}, {"text": "leurs ordres et leur financement en", "start": 1770.11, "duration": 4.47}, {"text": "dehors de l'union europ\u00e9enne et on le", "start": 1772.72, "duration": 6.35}, {"text": "sait tous \u00e7a signifie sortir", "start": 1774.58, "duration": 4.49}, {"text": "sortir des divisions aujourd'hui au", "start": 1780.0, "duration": 4.179}, {"text": "parlement europ\u00e9en qui ne suffisent pas", "start": 1782.35, "duration": 5.01}, {"text": "du tout \u00e0 nous faire contrer ce", "start": 1784.179, "duration": 5.61}, {"text": "mouvement populiste se rassembler comme", "start": 1787.36, "duration": 4.289}, {"text": "on le fait aujourd'hui sur cette sc\u00e8ne", "start": 1789.789, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e7a n'est pas un hasard", "start": 1791.649, "duration": 3.181}, {"text": "nous avons des parcours politique", "start": 1792.789, "duration": 4.77}, {"text": "diff\u00e9rent nous avons des valeurs qui", "start": 1794.83, "duration": 4.26}, {"text": "sont les m\u00eames nous avons une inqui\u00e9tude", "start": 1797.559, "duration": 4.141}, {"text": "qui est la m\u00eame personne ne te robes et", "start": 1799.09, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 ceux qui essayent de nous peindre", "start": 1801.7, "duration": 4.89}, {"text": "comme des satisfaits de l'union", "start": 1804.49, "duration": 4.169}, {"text": "europ\u00e9enne aujourd'hui on entendu qu'ils", "start": 1806.59, "duration": 3.929}, {"text": "verhofstadt dire il faut une refondation", "start": 1808.659, "duration": 5.0}, {"text": "de l'union europ\u00e9enne simplement", "start": 1810.519, "duration": 5.221}, {"text": "refonder l'union europ\u00e9enne \u00e0 \u00eatre", "start": 1813.659, "duration": 5.38}, {"text": "exigeant c'est avoir des attentes fortes", "start": 1815.74, "duration": 5.549}, {"text": "et ne pas laisser cette union europ\u00e9enne", "start": 1819.039, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9truite je voudrais rappeler ce que", "start": 1821.289, "duration": 5.52}, {"text": "disait j'allais dire un populiste pas de", "start": 1823.779, "duration": 5.311}, {"text": "ce qu'on cite habituellement mais le", "start": 1826.809, "duration": 4.11}, {"text": "patron de you keep nigel farage", "start": 1829.09, "duration": 5.1}, {"text": "il avait dit j'ai deux objectifs le", "start": 1830.919, "duration": 4.831}, {"text": "premier c'est de sortir le royaume uni", "start": 1834.19, "duration": 3.66}, {"text": "de l'union europ\u00e9enne le deuxi\u00e8me c'est", "start": 1835.75, "duration": 4.559}, {"text": "de d\u00e9truire l'union europ\u00e9enne on va", "start": 1837.85, "duration": 3.99}, {"text": "travailler \u00e0 la premi\u00e8re partie on va", "start": 1840.309, "duration": 4.201}, {"text": "pas les laisser gagner la deuxi\u00e8me merci", "start": 1841.84, "duration": 6.089}, {"text": "nathan sandro et nuit quelles peuvent", "start": 1844.51, "duration": 7.519}, {"text": "\u00eatre les prochaines \u00e9tapes 1 je voulais", "start": 1847.929, "duration": 6.901}, {"text": "je vais parler des projets non celle \u00e0", "start": 1852.029, "duration": 4.571}, {"text": "laquelle nathalie baye les r\u00e9f\u00e9rences", "start": 1854.83, "duration": 2.809}, {"text": "c'est la seule initiative", "start": 1856.6, "duration": 2.91}, {"text": "extraterritoriale conjointe des marines", "start": 1857.639, "duration": 3.91}, {"text": "les peines \u00e0 matteo salvini c'est", "start": 1859.51, "duration": 5.669}, {"text": "d'aller non il y en a une autre d\u00e9tourn\u00e9", "start": 1861.549, "duration": 5.99}, {"text": "les fonds publics", "start": 1865.179, "duration": 2.36}, {"text": "mais albi n'a fait mieux parce que sa", "start": 1867.64, "duration": 5.25}, {"text": "vie allait tourner 49 millions d euros", "start": 1870.82, "duration": 4.59}, {"text": "mais bon on en passe on s'en passe de \u00e7a", "start": 1872.89, "duration": 6.66}, {"text": "et qu'il faut faire d'apr\u00e8s moi il faut", "start": 1875.41, "duration": 7.5}, {"text": "pas faire une chose penser que pour le", "start": 1879.55, "duration": 4.62}, {"text": "faire les choix europ\u00e9ens il faut", "start": 1882.91, "duration": 3.21}, {"text": "d\u00e9fendre le statu quo c'est le statu quo", "start": 1884.17, "duration": 3.66}, {"text": "ce n'est pas exact et c'est exactement", "start": 1886.12, "duration": 4.65}, {"text": "ce que les europ\u00e9ens ne veulent pas donc", "start": 1887.83, "duration": 4.65}, {"text": "il faut d\u00e9passer le statu quo s'est", "start": 1890.77, "duration": 3.3}, {"text": "exactement pass\u00e9 que l'europe est en", "start": 1892.48, "duration": 4.29}, {"text": "danger s'est exactement pass\u00e9 que", "start": 1894.07, "duration": 4.83}, {"text": "l'europe est en grave danger qui nous", "start": 1896.77, "duration": 4.41}, {"text": "devons la r\u00e9pondez nous devons la", "start": 1898.9, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9former et s'est exactement pass\u00e9 que", "start": 1901.18, "duration": 4.92}, {"text": "l'union europ\u00e9enne a d\u00e9\u00e7u dans cette", "start": 1903.4, "duration": 5.07}, {"text": "d\u00e9cennie perdue des ann\u00e9es un pays", "start": 1906.1, "duration": 4.65}, {"text": "fondateur comme les miens qui \u00e9tait", "start": 1908.47, "duration": 5.1}, {"text": "toujours tr\u00e8s europhile aujourd'hui \u00e0 50", "start": 1910.75, "duration": 3.86}, {"text": "de poissons dits des tr\u00e8s eurosceptiques", "start": 1913.57, "duration": 5.67}, {"text": "ou et l europe de la m\u00e9diterran\u00e9e o\u00f9", "start": 1914.61, "duration": 7.42}, {"text": "\u00e9tait l'europe la lada l'impact social", "start": 1919.24, "duration": 4.68}, {"text": "de la crise financi\u00e8re donc il faut", "start": 1922.03, "duration": 4.46}, {"text": "fondamentalement refonder refonder", "start": 1923.92, "duration": 6.21}, {"text": "l'union europ\u00e9enne en faisant comprendre", "start": 1926.49, "duration": 6.1}, {"text": "on explique on avec des sons tr\u00e8s", "start": 1930.13, "duration": 5.46}, {"text": "concrets qui nous sont du c\u00f4t\u00e9 est de la", "start": 1932.59, "duration": 5.22}, {"text": "lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s que nous", "start": 1935.59, "duration": 4.11}, {"text": "sommes du c\u00f4t\u00e9 du besoin de plus de", "start": 1937.81, "duration": 3.66}, {"text": "justice sociale qui nous savons", "start": 1939.7, "duration": 3.84}, {"text": "seulement il est un h\u00e9ros pr\u00e9fon des", "start": 1941.47, "duration": 3.84}, {"text": "poids sur injustice fiscale parce que", "start": 1943.54, "duration": 3.48}, {"text": "moi j'ai pay\u00e9 tous les imp\u00f4ts et les", "start": 1945.31, "duration": 2.94}, {"text": "gaffes \u00e0 doivent payer leurs imp\u00f4ts", "start": 1947.02, "duration": 3.45}, {"text": "soldats l'espace europ\u00e9en donc la seule", "start": 1948.25, "duration": 7.08}, {"text": "fa\u00e7on d re et venir \u00e0 \u00eatre et avoir une", "start": 1950.47, "duration": 7.62}, {"text": "erreur \u00e0 mesure \u00e0 mesure des citoyens", "start": 1955.33, "duration": 5.58}, {"text": "cette celle d'air\u00e9 font des essais d'une", "start": 1958.09, "duration": 4.65}, {"text": "europe ce n est celle d'une europe qui a", "start": 1960.91, "duration": 4.2}, {"text": "les moyens de gouverner les ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 1962.74, "duration": 3.18}, {"text": "qui sont tr\u00e8s attentionn\u00e9s", "start": 1965.11, "duration": 2.07}, {"text": "parce que si les ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 1965.92, "duration": 2.97}, {"text": "transnationaux les terrorise", "start": 1967.18, "duration": 4.08}, {"text": "l'immigration les grains d\u00e9fi num\u00e9rique", "start": 1968.89, "duration": 4.46}, {"text": "les changements climatiques", "start": 1971.26, "duration": 4.53}, {"text": "la bataille est d\u00e9j\u00e0 perdue est d\u00e9j\u00e0", "start": 1973.35, "duration": 3.25}, {"text": "perdue d'avanc\u00e9", "start": 1975.79, "duration": 2.85}, {"text": "si on veut les apr\u00e8s appr\u00e9hender avec", "start": 1976.6, "duration": 3.42}, {"text": "des politiques nationales voire", "start": 1978.64, "duration": 3.72}, {"text": "nationaliste et donc il sait r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 1980.02, "duration": 4.82}, {"text": "la capacit\u00e9 des contr\u00f4les r\u00e9cup", "start": 1982.36, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer la capacit\u00e9 des gouvernements", "start": 1984.84, "duration": 5.68}, {"text": "apr\u00e8s tout les britanniques ont s\u00e9duit", "start": 1987.16, "duration": 5.1}, {"text": "un slogan qui \u00e9tait tr\u00e8s efficace", "start": 1990.52, "duration": 4.86}, {"text": "taking control bonne question mauvaise", "start": 1992.26, "duration": 3.57}, {"text": "r\u00e9ponse", "start": 1995.38, "duration": 2.34}, {"text": "bon question d'aller sens que nous", "start": 1995.83, "duration": 4.08}, {"text": "devons reprendre contr\u00f4le sur beaucoup", "start": 1997.72, "duration": 3.179}, {"text": "des ph\u00e9nom\u00e8nes traces", "start": 1999.91, "duration": 3.119}, {"text": "non mauvaise r\u00e9ponse la r\u00e9ponse n'est", "start": 2000.899, "duration": 4.41}, {"text": "pas des r\u00eaves niro r\u00e9plique aurait pris", "start": 2003.029, "duration": 2.73}, {"text": "sur soi", "start": 2005.309, "duration": 2.61}, {"text": "la r\u00e9ponse est de construire une europe", "start": 2005.759, "duration": 3.65}, {"text": "souveraines et il ya une derni\u00e8re chose", "start": 2007.919, "duration": 5.1}, {"text": "vient d'achever la d\u00e9mocratie et la", "start": 2009.409, "duration": 7.87}, {"text": "globalisation il y a en europe hors de", "start": 2013.019, "duration": 4.77}, {"text": "l'europe", "start": 2017.279, "duration": 2.671}, {"text": "une tendance \u00e0 dire on doit annoncer la", "start": 2017.789, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9mocratie lib\u00e9rale pour \u00eatre plus", "start": 2019.95, "duration": 3.449}, {"text": "comp\u00e9titif c'est pour cela que la chine", "start": 2021.299, "duration": 3.901}, {"text": "deviendra mon mod\u00e8le c'est pour cela", "start": 2023.399, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on a des mots d\u00e9mocratie lib\u00e9rale", "start": 2025.2, "duration": 3.149}, {"text": "hongrie en pologne", "start": 2026.639, "duration": 3.9}, {"text": "c'est absolument une mauvaise r\u00e9ponse il", "start": 2028.349, "duration": 4.53}, {"text": "ya d'autres qui pensent on peut revenir", "start": 2030.539, "duration": 6.031}, {"text": "au monde d hier et on garde tout ce que", "start": 2032.879, "duration": 6.51}, {"text": "nous faisons au niveau national c'est", "start": 2036.57, "duration": 4.5}, {"text": "impossible puisque l\u00e9 monde a chang\u00e9", "start": 2039.389, "duration": 3.9}, {"text": "on ne peut pas revenir en arri\u00e8re donc", "start": 2041.07, "duration": 3.839}, {"text": "quel est le d\u00e9fi le d\u00e9fi c'est celui des", "start": 2043.289, "duration": 4.11}, {"text": "et organiser la d\u00e9mocratie des cellules", "start": 2044.909, "duration": 4.051}, {"text": "et les fils et lui dit mme politique", "start": 2047.399, "duration": 4.26}, {"text": "transnationales les d\u00e9fis celui de", "start": 2048.96, "duration": 4.199}, {"text": "construire finalement des partis", "start": 2051.659, "duration": 3.031}, {"text": "politiques des mouches de v\u00e9ritables", "start": 2053.159, "duration": 2.281}, {"text": "partis politiques et mouvements", "start": 2054.69, "duration": 3.03}, {"text": "transnationaux c'est pour cela qu'avec", "start": 2055.44, "duration": 4.5}, {"text": "nathalie avec guy on s'est battu pour", "start": 2057.72, "duration": 3.449}, {"text": "les listes transnationales parce que", "start": 2059.94, "duration": 3.33}, {"text": "c'est l\u00e0 vous aviez l'embryon d'une", "start": 2061.169, "duration": 3.66}, {"text": "v\u00e9ritable d\u00e9mocratie europ\u00e9enne et", "start": 2063.27, "duration": 3.269}, {"text": "jusqu'\u00e0 quand nous aurons pas des", "start": 2064.829, "duration": 2.881}, {"text": "v\u00e9ritables mouvements et partis", "start": 2066.539, "duration": 3.12}, {"text": "politiques transnationaux \u00e9lu", "start": 2067.71, "duration": 3.869}, {"text": "directement par les citoyens ne pourront", "start": 2069.659, "duration": 4.111}, {"text": "plus jamais avoir ces d\u00e9mocraties v\u00e9cue", "start": 2071.579, "duration": 4.23}, {"text": "par les citoyens et d'apr\u00e8s moi \u00e7a \u00e7a", "start": 2073.77, "duration": 4.2}, {"text": "doit \u00eatre \u00e0 l'apr\u00e8s la priorit\u00e9 les", "start": 2075.809, "duration": 4.171}, {"text": "construit une d\u00e9mocratie europ\u00e9enne", "start": 2077.97, "duration": 3.209}, {"text": "la priorit\u00e9 de cette nouvelle alliance", "start": 2079.98, "duration": 6.26}, {"text": "que nous voulons b\u00e2tir oui", "start": 2081.179, "duration": 5.061}, {"text": "\u00e7a va autrement", "start": 2091.8, "duration": 5.26}, {"text": "alors alors comme j'ai le droit de", "start": 2093.48, "duration": 4.56}, {"text": "parler anglais", "start": 2097.06, "duration": 5.25}, {"text": "je vais par l'anglais alors quelles sont", "start": 2098.04, "duration": 6.69}, {"text": "les prochaines \u00e9tapes", "start": 2102.31, "duration": 5.22}, {"text": "les prochaines \u00e9tapes consistent \u00e0", "start": 2104.73, "duration": 4.59}, {"text": "mettre en place des mouvements", "start": 2107.53, "duration": 7.26}, {"text": "progressistes large qui englobe beaucoup", "start": 2109.32, "duration": 12.73}, {"text": "de parties elles des partis en hongrie", "start": 2114.79, "duration": 10.53}, {"text": "en pologne et il s'agit en fait de", "start": 2122.05, "duration": 4.89}, {"text": "construire et de celui sur des partis", "start": 2125.32, "duration": 5.79}, {"text": "progressistes en europe et alors il y", "start": 2126.94, "duration": 8.46}, {"text": "aura aussi un une r\u00e9union congr\u00e8s", "start": 2131.11, "duration": 6.72}, {"text": "d'aider des partis en espagne \u00e0 halle", "start": 2135.4, "duration": 4.2}, {"text": "des et va nous dire oui nous sommes", "start": 2137.83, "duration": 6.48}, {"text": "pr\u00eats moi je pense que c'est ce que", "start": 2139.6, "duration": 7.8}, {"text": "veulent les parties de l2 et ensuite", "start": 2144.31, "duration": 6.03}, {"text": "nous allons \u00e0 travailler de concert avec", "start": 2147.4, "duration": 7.76}, {"text": "en marche avec \u00e0 d'autres qui venaient", "start": 2150.34, "duration": 4.82}, {"text": "qui veulent mettre qui mettre fin \u00e0 ce", "start": 2157.05, "duration": 8.23}, {"text": "type de politique alors le point de", "start": 2162.16, "duration": 5.22}, {"text": "d\u00e9part est simple il y \u00e0 un diagnostic", "start": 2165.28, "duration": 5.34}, {"text": "est tr\u00e8s clair nous avons reconnu ce", "start": 2167.38, "duration": 5.31}, {"text": "qu'\u00e9tait la m\u00e9thode europ\u00e9enne elle ne", "start": 2170.62, "duration": 5.55}, {"text": "marche plus maintenant beaucoup de", "start": 2172.69, "duration": 4.68}, {"text": "choses compliqu\u00e9es", "start": 2176.17, "duration": 3.78}, {"text": "il y a beaucoup de progr\u00e8s at il y a", "start": 2177.37, "duration": 4.68}, {"text": "beaucoup de parlementaires que l'on ne", "start": 2179.95, "duration": 4.38}, {"text": "conna\u00eet pas et en fait on ne sait pas", "start": 2182.05, "duration": 3.96}, {"text": "exactement ce qui se passe en ce qui", "start": 2184.33, "duration": 3.51}, {"text": "concerne une immigration", "start": 2186.01, "duration": 5.19}, {"text": "lorsque vous consid\u00e9rez les questions", "start": 2187.84, "duration": 4.8}, {"text": "essentielles li\u00e9es \u00e0 la citoyennet\u00e9", "start": 2191.2, "duration": 4.98}, {"text": "li\u00e9es \u00e0 l'union mon\u00e9taire il faut une", "start": 2192.64, "duration": 6.54}, {"text": "mouvement europ\u00e9en transnationales", "start": 2196.18, "duration": 6.33}, {"text": "d\u00e9mocratique qui va faire ses choix et", "start": 2199.18, "duration": 5.19}, {"text": "nous allons d\u00e9fendre ses choix", "start": 2202.51, "duration": 4.35}, {"text": "l'europe va travailler pour les citoyens", "start": 2204.37, "duration": 5.1}, {"text": "et ici \u00e0 nous sommes ici pour que cette", "start": 2206.86, "duration": 6.439}, {"text": "id\u00e9e puisse se faire son chemin", "start": 2209.47, "duration": 6.99}, {"text": "cette table ronde a montr\u00e9 un des", "start": 2213.299, "duration": 5.111}, {"text": "convergences concr\u00e8tes tant dans le", "start": 2216.46, "duration": 4.68}, {"text": "diagnostic pos\u00e9 et les solutions qui", "start": 2218.41, "duration": 3.72}, {"text": "peuvent se dessiner", "start": 2221.14, "duration": 4.409}, {"text": "on a bien \u00e9galement ressenti cette", "start": 2222.13, "duration": 5.669}, {"text": "conscience aigu\u00eb que vous avez de", "start": 2225.549, "duration": 5.43}, {"text": "l'urgence et de l'ampleur absolument", "start": 2227.799, "duration": 5.46}, {"text": "anormalement historique de vos", "start": 2230.979, "duration": 5.731}, {"text": "responsabilit\u00e9s on a bien aussi en t\u00eate", "start": 2233.259, "duration": 7.26}, {"text": "que se joue en 2019 et les ann\u00e9es", "start": 2236.71, "duration": 6.839}, {"text": "d'apr\u00e8s ce qui constitue l'identit\u00e9 m\u00eame", "start": 2240.519, "duration": 4.8}, {"text": "notre identit\u00e9 m\u00eame politique", "start": 2243.549, "duration": 3.421}, {"text": "les valeurs pour lesquelles on est tous", "start": 2245.319, "duration": 3.901}, {"text": "rentrer en politique pour lesquelles on", "start": 2246.97, "duration": 4.139}, {"text": "a tous fait le choix \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 2249.22, "duration": 5.519}, {"text": "de se battre malgr\u00e9 des sensibilit\u00e9s et", "start": 2251.109, "duration": 6.45}, {"text": "des parcours politique diff\u00e9rent \u00e0 la", "start": 2254.739, "duration": 6.27}, {"text": "fois ici et dans la salle et on voit", "start": 2257.559, "duration": 5.341}, {"text": "bien que en 2019 on a cette double", "start": 2261.009, "duration": 3.75}, {"text": "bataille \u00e0 cette bataille politique sur", "start": 2262.9, "duration": 2.73}, {"text": "le terrain \u00e9lectoral", "start": 2264.759, "duration": 3.871}, {"text": "il ya aussi cette bataille culturelle un", "start": 2265.63, "duration": 5.28}, {"text": "peu gramscienne pour rendre hommage \u00e0", "start": 2268.63, "duration": 4.08}, {"text": "nos amis italiens qu'ils aient la", "start": 2270.91, "duration": 2.55}, {"text": "bataille des id\u00e9es", "start": 2272.71, "duration": 2.819}, {"text": "parce que ce qu'on voit tr\u00e8s", "start": 2273.46, "duration": 4.769}, {"text": "concr\u00e8tement aussi c'est que lebanon", "start": 2275.529, "duration": 4.921}, {"text": "puisqu'il s'installe avec un staff de 10", "start": 2278.229, "duration": 4.83}, {"text": "personnes aujourd'hui \u00e0 bruxelles les", "start": 2280.45, "duration": 4.74}, {"text": "salvini les organes et la liste est", "start": 2283.059, "duration": 2.79}, {"text": "encore longue", "start": 2285.19, "duration": 3.0}, {"text": "progresse aussi politiquement parce", "start": 2285.849, "duration": 3.811}, {"text": "qu'ils progressent sur le terrain des", "start": 2288.19, "duration": 5.129}, {"text": "id\u00e9es dans nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales et", "start": 2289.66, "duration": 5.819}, {"text": "donc il va falloir aussi l\u00e0-dessus", "start": 2293.319, "duration": 4.53}, {"text": "marqu\u00e9 un coup d'arr\u00eat et les faire", "start": 2295.479, "duration": 2.82}, {"text": "reculer", "start": 2297.849, "duration": 3.571}, {"text": "donc moi j'ai envie de poser cette", "start": 2298.299, "duration": 5.43}, {"text": "question qu'on partage aussi autour de", "start": 2301.42, "duration": 5.159}, {"text": "7,2 cette salle c'est que faire tr\u00e8s", "start": 2303.729, "duration": 4.83}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e0 partir du moment o\u00f9 on", "start": 2306.579, "duration": 3.841}, {"text": "prend acte de cette convergence", "start": 2308.559, "duration": 6.06}, {"text": "politique est ce que il ya le congr\u00e8s de", "start": 2310.42, "duration": 6.119}, {"text": "la ldd mi novembre", "start": 2314.619, "duration": 4.92}, {"text": "on commence \u00e0 travailler autour d'une", "start": 2316.539, "duration": 5.31}, {"text": "association d'une outils politiques", "start": 2319.539, "duration": 3.51}, {"text": "quels qu'ils soient qui soit", "start": 2321.849, "duration": 4.23}, {"text": "transpartisane transnationales ancr\u00e9s", "start": 2323.049, "duration": 5.31}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 civile pour commencer \u00e0", "start": 2326.079, "duration": 4.92}, {"text": "travailler sur ce diagnostic qui soit", "start": 2328.359, "duration": 5.551}, {"text": "lucide r\u00e9el exigeant pour travailler sur", "start": 2330.999, "duration": 4.681}, {"text": "ces propositions autour de ses valeurs", "start": 2333.91, "duration": 4.53}, {"text": "et de cet agenda qui nous structure \u00e0", "start": 2335.68, "duration": 4.93}, {"text": "haut niveau europ\u00e9en", "start": 2338.44, "duration": 3.76}, {"text": "et puis \u00e9galement de la majorit\u00e9 qu'on", "start": 2340.61, "duration": 3.18}, {"text": "pourrait peser qu'on pourrait avoir", "start": 2342.2, "duration": 3.15}, {"text": "aussi au parlement parce que vous l'avez", "start": 2343.79, "duration": 3.24}, {"text": "bien dit l'objectif est il a dit", "start": 2345.35, "duration": 3.18}, {"text": "nathalie c'est de peser", "start": 2347.03, "duration": 3.54}, {"text": "ensuite au parlement \u00e0 la fois pour", "start": 2348.53, "duration": 3.9}, {"text": "peser politiquement et changer les", "start": 2350.57, "duration": 2.37}, {"text": "pratiques", "start": 2352.43, "duration": 5.4}, {"text": "donc comment pourrait-on avanc\u00e9 1 voil\u00e0", "start": 2352.94, "duration": 6.54}, {"text": "dans l'est dans les prochains mois \u00e0 la", "start": 2357.83, "duration": 3.81}, {"text": "fois sur le terrain politique parce que", "start": 2359.48, "duration": 3.2}, {"text": "nous sommes dans une bataille politique", "start": 2361.64, "duration": 4.02}, {"text": "et sur le terrain des id\u00e9es parce que", "start": 2362.68, "duration": 5.17}, {"text": "c'est aussi l\u00e0 que nous avons recul\u00e9 ces", "start": 2365.66, "duration": 11.82}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es oui je pense \u00e0 toi puis", "start": 2367.85, "duration": 12.81}, {"text": "luis et non mais je crois que ceux sur", "start": 2377.48, "duration": 4.62}, {"text": "les id\u00e9es je crois que c'est important", "start": 2380.66, "duration": 4.38}, {"text": "de de mettre \u00e7a sur la table parce que", "start": 2382.1, "duration": 4.89}, {"text": "les nationalistes et les populistes", "start": 2385.04, "duration": 4.05}, {"text": "ils disent en fait l'id\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 2386.99, "duration": 5.52}, {"text": "n'existe pas en fait ce sont que des", "start": 2389.09, "duration": 5.25}, {"text": "ethnies qui existe des langues qui", "start": 2392.51, "duration": 5.73}, {"text": "existe et \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 que savoir si on", "start": 2394.34, "duration": 5.67}, {"text": "trouve que \u00e7a c'est la chose la plus", "start": 2398.24, "duration": 3.9}, {"text": "important pour organiser la sph\u00e8re", "start": 2400.01, "duration": 3.66}, {"text": "publique on peut retourner dans le pass\u00e9", "start": 2402.14, "duration": 3.78}, {"text": "un ou dix neuvi\u00e8me si\u00e8cle et aux", "start": 2403.67, "duration": 3.84}, {"text": "trag\u00e9dies du 20e si\u00e8cle", "start": 2405.92, "duration": 2.94}, {"text": "parce qu'\u00e0 la fin ils sont quand m\u00eame", "start": 2407.51, "duration": 3.84}, {"text": "incroyable les nationalistes et les", "start": 2408.86, "duration": 4.23}, {"text": "populistes qui ont oubli\u00e9 compl\u00e8tement", "start": 2411.35, "duration": 5.64}, {"text": "l'histoire et tout ce qu'on a v\u00e9cu dans", "start": 2413.09, "duration": 6.9}, {"text": "ces d\u00e9cennies affreuse ovins ya 20", "start": 2416.99, "duration": 5.49}, {"text": "millions d'europ\u00e9ens qui ont p\u00e9ri qui", "start": 2419.99, "duration": 7.26}, {"text": "sont morts pendant deux guerres et", "start": 2422.48, "duration": 6.69}, {"text": "pendant cette p\u00e9riode entre la premi\u00e8re", "start": 2427.25, "duration": 3.42}, {"text": "et la deuxi\u00e8me bien mona dont je crois", "start": 2429.17, "duration": 3.33}, {"text": "ce qu'il faut surtout mettre que sur la", "start": 2430.67, "duration": 3.54}, {"text": "table l'union europ\u00e9enne s'est pas", "start": 2432.5, "duration": 3.24}, {"text": "seulement marcher c'est pas seulement", "start": 2434.21, "duration": 4.44}, {"text": "une union bancaire s'est pas seulement", "start": 2435.74, "duration": 5.25}, {"text": "un syst\u00e8me grattoir s'est pas seulement", "start": 2438.65, "duration": 4.65}, {"text": "n'importe quoi mais m\u00eame une d\u00e9fense", "start": 2440.99, "duration": 4.71}, {"text": "europ\u00e9enne c'est surtout une", "start": 2443.3, "duration": 4.83}, {"text": "civilisation il ya une civilisation", "start": 2445.7, "duration": 5.07}, {"text": "europ\u00e9enne et qui est la base de notre", "start": 2448.13, "duration": 5.52}, {"text": "de notre union et cette civilisation", "start": 2450.77, "duration": 6.14}, {"text": "europ\u00e9enne pour moi elle commence", "start": 2453.65, "duration": 6.44}, {"text": "ah je dirais \u00e0 l'oc\u00e9an atlantique en", "start": 2456.91, "duration": 5.91}, {"text": "france et elles valent presque jusqu'aux", "start": 2460.09, "duration": 4.62}, {"text": "vogue \u00e0 s'adapter peut-\u00eatre un peu loin", "start": 2462.82, "duration": 4.08}, {"text": "que je vais maintenant parce qu'il ya le", "start": 2464.71, "duration": 5.28}, {"text": "mode ici \u00e0 l'oral dans la r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 2466.9, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e9tait un peu \u00e7a quand on voit", "start": 2469.99, "duration": 5.79}, {"text": "par exemple les neville l'architectur\u00e9", "start": 2472.06, "duration": 6.09}, {"text": "la litt\u00e9rature par exemple il ya quelque", "start": 2475.78, "duration": 4.02}, {"text": "chose le monde demain ce sera pas une", "start": 2478.15, "duration": 3.65}, {"text": "monde de des nations ce sera une monde", "start": 2479.8, "duration": 4.92}, {"text": "civilisation d'empyr je dirais la chine", "start": 2481.8, "duration": 5.65}, {"text": "c'est pas une nation je m'excuse est une", "start": 2484.72, "duration": 3.69}, {"text": "civilisation", "start": 2487.45, "duration": 4.41}, {"text": "ces \u00e2mes l'inde par exemple c'est quoi", "start": 2488.41, "duration": 6.27}, {"text": "c'est pas une nation c'est 2000", "start": 2491.86, "duration": 5.4}, {"text": "diff\u00e9rentes nations 2010 ferrand et demi", "start": 2494.68, "duration": 4.68}, {"text": "c'est 20 langues diff\u00e9rentes", "start": 2497.26, "duration": 4.2}, {"text": "ces quatre grands religion et au m\u00eame", "start": 2499.36, "duration": 4.29}, {"text": "moment la plus grande d\u00e9mocratie dans le", "start": 2501.46, "duration": 4.29}, {"text": "monde demain avec la f\u00e9d\u00e9ration russe", "start": 2503.65, "duration": 3.45}, {"text": "avec les \u00e9tats unis", "start": 2505.75, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a sera \u00e7a et c'est notre vin mani\u00e8re de", "start": 2507.1, "duration": 4.95}, {"text": "vivre de voir les choses", "start": 2510.19, "duration": 4.26}, {"text": "la civilisation europ\u00e9enne c'est \u00e7a qui", "start": 2512.05, "duration": 4.71}, {"text": "est la base mais ce nom de nom de notre", "start": 2514.45, "duration": 6.45}, {"text": "d\u00e9marche hydrique ya ya ya peu sinon", "start": 2516.76, "duration": 6.0}, {"text": "aucune r\u00e9gion dans le monde aujourd'hui", "start": 2520.9, "duration": 5.73}, {"text": "o\u00f9 nous trouvons ensemble l'\u00e9tat de", "start": 2522.76, "duration": 5.52}, {"text": "droit indissociable de la d\u00e9mocratie", "start": 2526.63, "duration": 5.16}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 femmes hommes la lutte contre", "start": 2528.28, "duration": 5.76}, {"text": "les discriminations l'exigence", "start": 2531.79, "duration": 4.85}, {"text": "plan\u00e9taire l'exigence de", "start": 2534.04, "duration": 5.67}, {"text": "environnementale certaines \u00e9tats les", "start": 2536.64, "duration": 5.02}, {"text": "\u00e9tats unis ont quelques composantes mais", "start": 2539.71, "duration": 2.49}, {"text": "pas toutes", "start": 2541.66, "duration": 2.25}, {"text": "et c'est vrai que c'est un corpus de", "start": 2542.2, "duration": 3.78}, {"text": "valeurs aujourd'hui sur lesquels il faut", "start": 2543.91, "duration": 4.29}, {"text": "absolument se battre et \u00e7a fera partie", "start": 2545.98, "duration": 4.56}, {"text": "de la bataille de 2019 il faut aussi", "start": 2548.2, "duration": 4.56}, {"text": "reconna\u00eetre on l'a d\u00e9j\u00e0 fait 1 qui a", "start": 2550.54, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame quelques probl\u00e8mes \u00e0", "start": 2552.76, "duration": 2.76}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'union europ\u00e9enne on a", "start": 2554.02, "duration": 4.17}, {"text": "parl\u00e9 longuement parl\u00e9 de cas chine ce", "start": 2555.52, "duration": 4.47}, {"text": "qui on peut parler encore quelques", "start": 2558.19, "duration": 4.98}, {"text": "d'autres ce mouvement dit il lib\u00e9ralisme", "start": 2559.99, "duration": 6.0}, {"text": "c'est la foutaise naturellement \u00e7a veut", "start": 2563.17, "duration": 4.17}, {"text": "dire en fait que quand on a la majorit\u00e9", "start": 2565.99, "duration": 3.36}, {"text": "dans un pays on peut faire n'importe", "start": 2567.34, "duration": 4.11}, {"text": "quoi c'est la dictature de la majorit\u00e9", "start": 2569.35, "duration": 5.07}, {"text": "ont dit voil\u00e0 moi j'ai cinquante ya pour", "start": 2571.45, "duration": 5.22}, {"text": "soi m\u00eame si ces deux partis n'ont pas 51", "start": 2574.42, "duration": 2.91}, {"text": "% 1", "start": 2576.67, "duration": 2.43}, {"text": "ils n'ont pas la majorit\u00e9 mais c'est le", "start": 2577.33, "duration": 3.69}, {"text": "syst\u00e8me \u00e9lectoral qui leur donnent ils", "start": 2579.1, "duration": 4.11}, {"text": "disent alors au le", "start": 2581.02, "duration": 4.829}, {"text": "rule of law l'\u00e9tat de droit \u00e7a ne compte", "start": 2583.21, "duration": 4.53}, {"text": "pas parce que j'ai la majorit\u00e9 qu'est ce", "start": 2585.849, "duration": 3.091}, {"text": "que j'avais outre de l'\u00e9tat de droit", "start": 2587.74, "duration": 3.51}, {"text": "ici j'ai la majorit\u00e9 je suis j'ai l\u00e0", "start": 2588.94, "duration": 4.29}, {"text": "j'ai la majorit\u00e9 derri\u00e8re moi de la", "start": 2591.25, "duration": 3.45}, {"text": "population et de l'opinion publique", "start": 2593.23, "duration": 3.03}, {"text": "la m\u00eame chose pour les droits humains ou", "start": 2594.7, "duration": 3.21}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 des hommes et femmes ou la", "start": 2596.26, "duration": 3.72}, {"text": "libert\u00e9 de la presse ou la libert\u00e9 deux", "start": 2597.91, "duration": 5.91}, {"text": "ong dans tout \u00e7a donc il faut \u00eatre dans", "start": 2599.98, "duration": 6.66}, {"text": "ce cas on est vigilant donc c'est un", "start": 2603.82, "duration": 5.76}, {"text": "bataille que nous devons mener contre", "start": 2606.64, "duration": 5.04}, {"text": "s'est choisi dance autoritaire \u00e0", "start": 2609.58, "duration": 4.05}, {"text": "l'int\u00e9rieur de notre propre famille", "start": 2611.68, "duration": 3.57}, {"text": "parce que on ne peut pas \u00eatre cr\u00e9dible", "start": 2613.63, "duration": 4.35}, {"text": "il faut le dire \u00e0 l'ext\u00e9rieur ont disons", "start": 2615.25, "duration": 4.74}, {"text": "partout dans le monde et la d\u00e9mocratie", "start": 2617.98, "duration": 3.18}, {"text": "l'\u00e9tat de droit", "start": 2619.99, "duration": 3.09}, {"text": "il faut le respecter mais \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 2621.16, "duration": 3.99}, {"text": "on n'est pas capable de dire non \u00e0 des", "start": 2623.08, "duration": 5.1}, {"text": "hormones et des kaczinsky mai 2019 ce", "start": 2625.15, "duration": 9.84}, {"text": "sera non \u00e0 ces tendances l\u00e0 on est \u00e0 on", "start": 2628.18, "duration": 10.05}, {"text": "est vraiment au coeur de nos id\u00e9aux les", "start": 2634.99, "duration": 4.98}, {"text": "plus les plus pr\u00e9cieux au coeur de ce", "start": 2638.23, "duration": 4.44}, {"text": "qui fait notre identit\u00e9 politique on est", "start": 2639.97, "duration": 4.05}, {"text": "sur un sujet tr\u00e8s tr\u00e8s profond", "start": 2642.67, "duration": 2.85}, {"text": "alors on a vu qu'on avait cette exigence", "start": 2644.02, "duration": 3.45}, {"text": "de convergence devant des sujets", "start": 2645.52, "duration": 3.92}, {"text": "importants on est on a aussi cette", "start": 2647.47, "duration": 5.399}, {"text": "exigence d'efficacit\u00e9 luis", "start": 2649.44, "duration": 6.01}, {"text": "voil\u00e0 comment comment que faire tr\u00e8s", "start": 2652.869, "duration": 8.341}, {"text": "concr\u00e8tement je pense que il ya cette", "start": 2655.45, "duration": 8.49}, {"text": "attente je pense que nos nos concitoyens", "start": 2661.21, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e0 la fois dans cette salle et puis les", "start": 2663.94, "duration": 3.78}, {"text": "gens qui sont chacun au pays voit qu'il", "start": 2666.07, "duration": 3.83}, {"text": "ya cette convergence r\u00e9elle", "start": 2667.72, "duration": 4.86}, {"text": "comment comment comment avancer est tr\u00e8s", "start": 2669.9, "duration": 5.23}, {"text": "concr\u00e8tement et comment aussi reparler", "start": 2672.58, "duration": 5.61}, {"text": "assez europ\u00e9en \u00e0 ceux qui qui nous", "start": 2675.13, "duration": 4.56}, {"text": "croient encore ceux qui ont envie d'y", "start": 2678.19, "duration": 2.87}, {"text": "croire", "start": 2679.69, "duration": 5.31}, {"text": "jenson compl\u00e9ment une zone ont eu assez", "start": 2681.06, "duration": 6.789}, {"text": "des politiciens qui ne disent rien et", "start": 2685.0, "duration": 4.38}, {"text": "qui n'est qu'ils n'y arrivent \u00e0", "start": 2687.849, "duration": 5.071}, {"text": "communiquer je crois qu'il y a comme le", "start": 2689.38, "duration": 4.92}, {"text": "mont raison quand il dit que l'ann\u00e9e", "start": 2692.92, "duration": 3.39}, {"text": "pass\u00e9e manu macro nous avons une mission", "start": 2694.3, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 tous comment on peut parler des sujets", "start": 2696.31, "duration": 4.77}, {"text": "qui ont pens\u00e9 que cette \u00e9table o\u00f9 qu'on", "start": 2699.099, "duration": 3.301}, {"text": "ne pouvait parler pas de la souverainet\u00e9", "start": 2701.08, "duration": 4.529}, {"text": "europ\u00e9ens et tout \u00e7a on peut le faire on", "start": 2702.4, "duration": 5.25}, {"text": "peut le dire mais il faut \u00eatre clair il", "start": 2705.609, "duration": 4.23}, {"text": "faut dire aux citoyens qui ont \u00e0 la", "start": 2707.65, "duration": 4.74}, {"text": "fa\u00e7on de r\u00e9soudre leurs probl\u00e8mes par", "start": 2709.839, "duration": 4.341}, {"text": "rester dans notre monde", "start": 2712.39, "duration": 3.98}, {"text": "des politiques europ\u00e9ens qui ont compar\u00e9", "start": 2714.18, "duration": 5.49}, {"text": "rien mais vraiment aller aux gens et de", "start": 2716.37, "duration": 5.97}, {"text": "dire on vous comprend et \u00e7a ce sont des", "start": 2719.67, "duration": 3.93}, {"text": "solutions concr\u00e8tes \u00e0 des probl\u00e8mes", "start": 2722.34, "duration": 4.23}, {"text": "concrets qui on a aussi et que c'est", "start": 2723.6, "duration": 5.76}, {"text": "s\u00fbrement le cas que les solutions que", "start": 2726.57, "duration": 4.83}, {"text": "l'on vous donne de l'autre c\u00f4t\u00e9 ne sont", "start": 2729.36, "duration": 4.74}, {"text": "pas des solutions et je crois que si on", "start": 2731.4, "duration": 5.31}, {"text": "est capable de s'adresser avec l'arr\u00eat\u00e9", "start": 2734.1, "duration": 7.02}, {"text": "et avec la passion qui \u00e9quipe par", "start": 2736.71, "duration": 7.53}, {"text": "exemple amis on perd vraiment arriver et", "start": 2741.12, "duration": 4.68}, {"text": "de l'audace de l'audace et le talent fou", "start": 2744.24, "duration": 2.7}, {"text": "qu'on connaissait cette phrase", "start": 2745.8, "duration": 3.66}, {"text": "fantastique de danton l'audace plus", "start": 2746.94, "duration": 4.89}, {"text": "d'audace toujours plus d'audace et", "start": 2749.46, "duration": 4.62}, {"text": "l'europe sera sauv\u00e9 voil\u00e0 c'est pas de", "start": 2751.83, "duration": 3.75}, {"text": "la france qui avait d\u00e9j\u00e0 il parlait en", "start": 2754.08, "duration": 3.39}, {"text": "fait de deux de l'europe", "start": 2755.58, "duration": 3.96}, {"text": "mais c'est vrai c'est \u00e7a qui est \u00e7a qui", "start": 2757.47, "duration": 4.67}, {"text": "manque jusqu'ici c'est \u00e7a les petites", "start": 2759.54, "duration": 5.46}, {"text": "consensus les petites compromis \u00e0", "start": 2762.14, "duration": 5.29}, {"text": "l'int\u00e9rieur de trilogue c'est \u00e7a qui", "start": 2765.0, "duration": 4.59}, {"text": "doit le rock des habitudes soit l'europe", "start": 2767.43, "duration": 6.42}, {"text": "et nous sommes tout \u00e0 fait christian et", "start": 2769.59, "duration": 6.63}, {"text": "sandro vous qui appartenez me dont les", "start": 2773.85, "duration": 4.74}, {"text": "donn\u00e9es dont les parties appartiennent \u00e0", "start": 2776.22, "duration": 5.79}, {"text": "une famille europ\u00e9enne social-d\u00e9mocrate", "start": 2778.59, "duration": 6.93}, {"text": "comment voyez vous la prochaine p\u00e9riode", "start": 2782.01, "duration": 5.07}, {"text": "parce qu'ils y ont voient cet", "start": 2785.52, "duration": 3.87}, {"text": "essoufflement des partis politiques", "start": 2787.08, "duration": 5.67}, {"text": "traditionnels et cet impact forc\u00e9ment", "start": 2789.39, "duration": 5.58}, {"text": "\u00e9galement sur la sc\u00e8ne politique", "start": 2792.75, "duration": 3.57}, {"text": "europ\u00e9enne et la recomposition", "start": 2794.97, "duration": 3.03}, {"text": "europ\u00e9enne sur laquelle nous nous", "start": 2796.32, "duration": 2.22}, {"text": "voulons jouer", "start": 2798.0, "duration": 2.91}, {"text": "moi je crois que la social d\u00e9mocratie", "start": 2798.54, "duration": 5.55}, {"text": "traditionnelle est morte c'est fini et", "start": 2800.91, "duration": 5.1}, {"text": "je crois que il faut absolument", "start": 2804.09, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00e9inventer un nouveau progressisme", "start": 2806.01, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9en et nathalie defert raison les", "start": 2807.72, "duration": 5.28}, {"text": "clivages nationaliste progressiste les", "start": 2810.69, "duration": 5.25}, {"text": "clivages des id\u00e9es du mouvement de repli", "start": 2813.0, "duration": 4.74}, {"text": "sur soi contre les mouvements de la", "start": 2815.94, "duration": 4.08}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 solidarit\u00e9 europ\u00e9enne c'est pas", "start": 2817.74, "duration": 3.66}, {"text": "nous qu'il nous les crayons", "start": 2820.02, "duration": 2.4}, {"text": "c'est pas nous que nous l'avons dont", "start": 2821.4, "duration": 3.45}, {"text": "nous les trouvons dans la r\u00e9alit\u00e9 nous", "start": 2822.42, "duration": 3.75}, {"text": "les trouverons de la soci\u00e9t\u00e9 et nous", "start": 2824.85, "duration": 3.87}, {"text": "devons donner une r\u00e9ponse politique", "start": 2826.17, "duration": 5.16}, {"text": "nouvelle plus efficace et donc je crois", "start": 2828.72, "duration": 6.66}, {"text": "qu'il faut \u00eatre tr\u00e8s ouvert et il faut", "start": 2831.33, "duration": 7.28}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s clair pas sur les structures", "start": 2835.38, "duration": 6.75}, {"text": "parce que honn\u00eatement moi je sais pas", "start": 2838.61, "duration": 6.61}, {"text": "combien de gens dans la salle ont jamais", "start": 2842.13, "duration": 4.89}, {"text": "vot\u00e9 leur parti du centre des droits", "start": 2845.22, "duration": 2.46}, {"text": "tout", "start": 2847.02, "duration": 3.839}, {"text": "auch ce qu'il appartenait au lieu o\u00f9 s", "start": 2847.68, "duration": 6.45}, {"text": "cindy au p p o", "start": 2850.859, "duration": 7.22}, {"text": "excuse moi guy hall a lev\u00e9 1 g quoique", "start": 2854.13, "duration": 7.739}, {"text": "c'est pas \u00e7a suce moi non mais je peux", "start": 2858.079, "duration": 4.871}, {"text": "le faire parce que je suis un des", "start": 2861.869, "duration": 2.22}, {"text": "fondateurs comme il les rappelle", "start": 2862.95, "duration": 4.2}, {"text": "toujours tout le temps est donc donc je", "start": 2864.089, "duration": 4.5}, {"text": "voulais faire je peux me permettre", "start": 2867.15, "duration": 3.03}, {"text": "en \u00e9tant un des fondateurs de la lgv et", "start": 2868.589, "duration": 4.291}, {"text": "je peux me permet de dire mais les", "start": 2870.18, "duration": 4.95}, {"text": "\u00e9lecteurs des mamans partis politiques", "start": 2872.88, "duration": 4.08}, {"text": "en italie non nous ne nous ont pas vot\u00e9", "start": 2875.13, "duration": 3.54}, {"text": "d'ailleurs la derni\u00e8re fois s'est pas", "start": 2876.96, "duration": 3.54}, {"text": "tr\u00e8s bien pass\u00e9 ils vont voir l\u00e0 on va", "start": 2878.67, "duration": 3.75}, {"text": "essayer de mieux faire parce que nous", "start": 2880.5, "duration": 3.63}, {"text": "appartenons \u00e0 des structures un tel", "start": 2882.42, "duration": 4.08}, {"text": "groupe \u00e0 tel parti politique europ\u00e9en", "start": 2884.13, "duration": 4.199}, {"text": "et moi je suis tr\u00e8s critique sur les", "start": 2886.5, "duration": 3.72}, {"text": "partis politiques europ\u00e9ens qu'il existe", "start": 2888.329, "duration": 3.421}, {"text": "aujourd'hui parce que je crois pas que", "start": 2890.22, "duration": 3.149}, {"text": "ce soit d'\u00eatre r\u00e9partie pas si profondes", "start": 2891.75, "duration": 2.67}, {"text": "et peu de politique", "start": 2893.369, "duration": 2.851}, {"text": "et parce que souvent ne sont m\u00eame pas", "start": 2894.42, "duration": 5.22}, {"text": "europ\u00e9en h\u00e9las donc triple probl\u00e8me mais", "start": 2896.22, "duration": 5.849}, {"text": "des nouveaux mouvements politiques", "start": 2899.64, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ens sont tr\u00e8s importants mais il", "start": 2902.069, "duration": 4.29}, {"text": "faut commencer par l'essentiel nous", "start": 2904.2, "duration": 3.99}, {"text": "voulons comment assurer plus de justice", "start": 2906.359, "duration": 5.431}, {"text": "sociale travail le travail qu'on a fait", "start": 2908.19, "duration": 6.27}, {"text": "ce travail est d\u00e9tach\u00e9 comment assurer", "start": 2911.79, "duration": 4.17}, {"text": "plus de justice fiscale", "start": 2914.46, "duration": 4.109}, {"text": "les th\u00e8mes du web taxes d'une taxe le", "start": 2915.96, "duration": 3.06}, {"text": "num\u00e9rique", "start": 2918.569, "duration": 2.701}, {"text": "comment assurer une meilleure transition", "start": 2919.02, "duration": 5.49}, {"text": "\u00e9cologique chacun pour soi on semble en", "start": 2921.27, "duration": 5.01}, {"text": "tant qu'europ\u00e9ens et ensembles europ\u00e9ens", "start": 2924.51, "duration": 4.44}, {"text": "sur la sc\u00e8ne et globale comment", "start": 2926.28, "duration": 4.26}, {"text": "gouverner l'immigration je crois que", "start": 2928.95, "duration": 3.869}, {"text": "nous devons travailler sur ces questions", "start": 2930.54, "duration": 4.799}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tes les mettre dans un chat", "start": 2932.819, "duration": 4.53}, {"text": "progressistes les m\u00e9decins de soins", "start": 2935.339, "duration": 3.451}, {"text": "document et ce document doit \u00eatre", "start": 2937.349, "duration": 3.301}, {"text": "propos\u00e9 \u00e0 tous les forces politiques", "start": 2938.79, "duration": 4.71}, {"text": "nationales et m\u00eame au del\u00e0 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2940.65, "duration": 5.34}, {"text": "civile organis\u00e9e aux associations \u00e0 des", "start": 2943.5, "duration": 3.99}, {"text": "grandes personnalit\u00e9s europ\u00e9en de la", "start": 2945.99, "duration": 4.02}, {"text": "culture de la recherche qui donc ne font", "start": 2947.49, "duration": 4.23}, {"text": "plus de la politique et dire c'est", "start": 2950.01, "duration": 4.319}, {"text": "autour de ces id\u00e9es concr\u00e8tes des vrais", "start": 2951.72, "duration": 4.77}, {"text": "des vraies nouvelles id\u00e9es que nous", "start": 2954.329, "duration": 4.53}, {"text": "voulons reb\u00e2tir refonder l'union", "start": 2956.49, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9enne et sans doute la question de", "start": 2958.859, "duration": 3.901}, {"text": "l'\u00e9tat de droit doit \u00eatre au coeur", "start": 2960.809, "duration": 3.871}, {"text": "l\u00e0 est le fil rouge je suis tout \u00e0 fait", "start": 2962.76, "duration": 4.95}, {"text": "d'accord avec guy en 2014 quand je suis", "start": 2964.68, "duration": 5.669}, {"text": "revenu en tant que membre du", "start": 2967.71, "duration": 4.109}, {"text": "gouvernement d un conseil que je vais", "start": 2970.349, "duration": 3.49}, {"text": "connu en tant que conseiller", "start": 2971.819, "duration": 4.0}, {"text": "deux pr\u00e9sidents de la commission bah", "start": 2973.839, "duration": 4.321}, {"text": "j'ai d\u00e9couvert que m\u00eame apr\u00e8s les", "start": 2975.819, "duration": 3.93}, {"text": "agissements rien n'avait chang\u00e9 le", "start": 2978.16, "duration": 5.129}, {"text": "conseil avait toujours refus\u00e9 d discut\u00e9", "start": 2979.749, "duration": 7.651}, {"text": "de la question de l'\u00e9tat 3 en 2014", "start": 2983.289, "duration": 6.661}, {"text": "les conseils des ministres l'union", "start": 2987.4, "duration": 4.349}, {"text": "europ\u00e9enne n'avait jamais discut\u00e9 d'\u00e9tat", "start": 2989.95, "duration": 3.269}, {"text": "de droit les parlements europ\u00e9en et", "start": 2991.749, "duration": 4.47}, {"text": "saisi la commission europ\u00e9enne au", "start": 2993.219, "duration": 4.8}, {"text": "conseil jamais c'est sur initiative de", "start": 2996.219, "duration": 4.411}, {"text": "notre pr\u00e9sident italien de 2014 qu'on a", "start": 2998.019, "duration": 5.79}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 mener un dialogue au conseil", "start": 3000.63, "duration": 5.129}, {"text": "sur la solide adroit et honn\u00eatement je", "start": 3003.809, "duration": 4.29}, {"text": "le dis \u00e0 france qui m'am\u00e8ne donc je vous", "start": 3005.759, "duration": 3.0}, {"text": "le dis \u00e0 vous aussi", "start": 3008.099, "duration": 2.52}, {"text": "moi je crois qu'ici on n'avait pas fait", "start": 3008.759, "duration": 3.3}, {"text": "ce travail en 2014", "start": 3010.619, "duration": 3.21}, {"text": "mais pr\u00e9parer les terrains sont les", "start": 3012.059, "duration": 3.3}, {"text": "valeurs et de dire qu'elle est adroit", "start": 3013.829, "duration": 4.2}, {"text": "cinq choses qui nous concernent et s'il", "start": 3015.359, "duration": 4.831}, {"text": "n'avait pas r\u00e9pondu 2014 \u00e0 nos coll\u00e8gues", "start": 3018.029, "duration": 3.99}, {"text": "polonais hongrois qu'on avait tout \u00e0", "start": 3020.19, "duration": 3.629}, {"text": "fait le droit de discuter d'\u00e9tat de", "start": 3022.019, "duration": 3.3}, {"text": "droit au niveau europ\u00e9en parce qu'elle", "start": 3023.819, "duration": 3.24}, {"text": "est adroit c'est au fond de notre", "start": 3025.319, "duration": 3.841}, {"text": "civilisation europ\u00e9en commune j'y crois", "start": 3027.059, "duration": 4.081}, {"text": "pas que la commission aurait pu aller", "start": 3029.16, "duration": 4.079}, {"text": "aussi loin et je m'en r\u00e9jouis", "start": 3031.14, "duration": 4.77}, {"text": "dans les eaux d'alet processus contre la", "start": 3033.239, "duration": 5.01}, {"text": "pologne dans les processus contre la", "start": 3035.91, "duration": 3.809}, {"text": "hongrie dont vous voyez il faut y croire", "start": 3038.249, "duration": 3.54}, {"text": "il faut et quoi passer questionna des", "start": 3039.719, "duration": 3.961}, {"text": "id\u00e9es fortes si on a les sovi\u00e9tiques", "start": 3041.789, "duration": 4.53}, {"text": "concr\u00e8tes sur indre et valeurs on veut", "start": 3043.68, "duration": 4.589}, {"text": "on peut v\u00e9ritablement changer l'europe", "start": 3046.319, "duration": 5.811}, {"text": "et nous voulons changer l'europe", "start": 3048.269, "duration": 3.861}, {"text": "un gosse je repr\u00e9sentais fi\u00e8rement mon", "start": 3054.0, "duration": 11.52}, {"text": "pays au sein du conseil europ\u00e9en pendant", "start": 3063.48, "duration": 3.21}, {"text": "deux ans j'ai repr\u00e9sent\u00e9 mon pays", "start": 3065.52, "duration": 3.6}, {"text": "fi\u00e8rement mais mes convictions", "start": 3066.69, "duration": 4.41}, {"text": "personnelles que j'ai ressenti de \u00e7a", "start": 3069.12, "duration": 5.55}, {"text": "c'est que nous n'avons pas d'option non", "start": 3071.1, "duration": 5.28}, {"text": "plus nous attendrons n'est plus une", "start": 3074.67, "duration": 2.67}, {"text": "option ce que l'on voit aujourd'hui", "start": 3076.38, "duration": 8.67}, {"text": "c'est qu'il ya des gens qui ont qui ont", "start": 3077.34, "duration": 9.66}, {"text": "peu de disponibilit\u00e9 europ\u00e9enne ya ceux", "start": 3085.05, "duration": 5.1}, {"text": "qui travaillent contre l'europe et il y", "start": 3087.0, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e0 quelques personnes qui pensent que les", "start": 3090.15, "duration": 5.04}, {"text": "judicieux d'avanc\u00e9 mais au fait", "start": 3092.64, "duration": 5.97}, {"text": "emmanuel macron etam est certainement un", "start": 3095.19, "duration": 4.68}, {"text": "mod\u00e8le pour ceux qui veulent faire", "start": 3098.61, "duration": 4.74}, {"text": "avancer le mouvement mais si vous", "start": 3099.87, "duration": 5.97}, {"text": "regardez ce don si on r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 ce que", "start": 3103.35, "duration": 3.87}, {"text": "l'on vient de dire et guy et cendres ont", "start": 3105.84, "duration": 4.17}, {"text": "bien exprim\u00e9 bien exprim\u00e9 c'est que", "start": 3107.22, "duration": 5.46}, {"text": "l'europe n'est pas un march\u00e9 domestique", "start": 3110.01, "duration": 4.74}, {"text": "seulement c'est un concept de valeur", "start": 3112.68, "duration": 4.47}, {"text": "c'est un ensemble de valeurs et de deux", "start": 3114.75, "duration": 5.55}, {"text": "fondements de faux de fondamentaux mort", "start": 3117.15, "duration": 7.11}, {"text": "au sein du terme et le risque qui a ici", "start": 3120.3, "duration": 5.31}, {"text": "c'est qu'on ne parle pas seulement de", "start": 3124.26, "duration": 3.54}, {"text": "l'union europ\u00e9enne ici c'est que nous", "start": 3125.61, "duration": 5.19}, {"text": "parlons \u00e9galement de la d\u00e9mocratie qui", "start": 3127.8, "duration": 6.12}, {"text": "sont \u00e0 risque et je sais pas si french", "start": 3130.8, "duration": 5.94}, {"text": "town qui est un nom est connu en france", "start": 3133.92, "duration": 3.76}, {"text": "est un", "start": 3136.74, "duration": 2.1}, {"text": "[Musique]", "start": 3137.68, "duration": 2.81}, {"text": "c'est un historien am\u00e9ricain tr\u00e8s", "start": 3138.84, "duration": 4.32}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre tr\u00e8s connu et lui et sa famille", "start": 3140.49, "duration": 5.82}, {"text": "ont d\u00fb quitter l'allemagne en 38 et il", "start": 3143.16, "duration": 5.94}, {"text": "est mort en 2016 mais dans l'une de ses", "start": 3146.31, "duration": 4.59}, {"text": "derni\u00e8res interviews il mentionnait le", "start": 3149.1, "duration": 4.95}, {"text": "fait qu' il \u00e9tait il avait perdu toutes", "start": 3150.9, "duration": 5.4}, {"text": "ses illusions parce qu'il avait vu dans", "start": 3154.05, "duration": 2.91}, {"text": "sa jeunesse", "start": 3156.3, "duration": 4.32}, {"text": "comment les d\u00e9mocraties ont \u00e9t\u00e9 an\u00e9antis", "start": 3156.96, "duration": 5.61}, {"text": "et il y avait le sentiment nouveau qu'", "start": 3160.62, "duration": 4.17}, {"text": "il fallait voir ils devaient r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0", "start": 3162.57, "duration": 3.39}, {"text": "nouveau comment il fallait garder les", "start": 3164.79, "duration": 3.2}, {"text": "valeurs d\u00e9mocratiques et \u00e7a c'\u00e9tait", "start": 3165.96, "duration": 5.31}, {"text": "c'\u00e9tait cinq mois avant l'\u00e9lection de", "start": 3167.99, "duration": 5.53}, {"text": "trompes avant que sylvie ni\u00e7ois et l'est", "start": 3171.27, "duration": 5.19}, {"text": "avant que de les autres the strikers", "start": 3173.52, "duration": 4.62}, {"text": "soit \u00e9lu \u00e9galement donc des conditions", "start": 3176.46, "duration": 4.68}, {"text": "sont tr\u00e8s mauvaises aujourd'hui je pense", "start": 3178.14, "duration": 5.64}, {"text": "v\u00e9ritablement que comme il nous devons", "start": 3181.14, "duration": 4.71}, {"text": "vraiment adopt\u00e9 une attitude tr\u00e8s", "start": 3183.78, "duration": 4.83}, {"text": "ferme et un peut-\u00eatre un aspect peut", "start": 3185.85, "duration": 4.17}, {"text": "\u00eatre c'est une approche autrichienne", "start": 3188.61, "duration": 4.17}, {"text": "parce que nous sommes nous sommes", "start": 3190.02, "duration": 4.32}, {"text": "marqu\u00e9s par notre histoire mais si vous", "start": 3192.78, "duration": 3.12}, {"text": "regardez ce qui se passe en europe", "start": 3194.34, "duration": 4.02}, {"text": "actuellement et reprenez salvini sais", "start": 3195.9, "duration": 4.59}, {"text": "mais c'est ces gens donc et le pen en", "start": 3198.36, "duration": 4.74}, {"text": "france sont en train de basculer de", "start": 3200.49, "duration": 5.76}, {"text": "pousser en permanence les limites de ce", "start": 3203.1, "duration": 4.19}, {"text": "qui est moralement et politiquement", "start": 3206.25, "duration": 3.09}, {"text": "acceptable vers l'extr\u00eame droite ils le", "start": 3207.29, "duration": 4.12}, {"text": "font glisser je vous donne un ou deux", "start": 3209.34, "duration": 4.68}, {"text": "exemples ce que qui a parl\u00e9 au parlement", "start": 3211.41, "duration": 5.31}, {"text": "perde il y avait \u00e0 votre contre eux en", "start": 3214.02, "duration": 5.64}, {"text": "raison de l'\u00e9tat du roi contre la", "start": 3216.72, "duration": 5.94}, {"text": "hongrie et deux jours plus tard au ban", "start": 3219.66, "duration": 5.91}, {"text": "et ses alli\u00e9s de loxam entendit le vote", "start": 3222.66, "duration": 4.68}, {"text": "n'\u00e9tait pas correct", "start": 3225.57, "duration": 5.01}, {"text": "les peler les votes ont \u00e9t\u00e9 mal compt\u00e9", "start": 3227.34, "duration": 7.53}, {"text": "donc vous l'avez fait et donc la m\u00eame", "start": 3230.58, "duration": 5.64}, {"text": "chose c'est fait avec le pr\u00e9sident", "start": 3234.87, "duration": 3.72}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ral on triche il \u00e9tait accus\u00e9 il a", "start": 3236.22, "duration": 6.57}, {"text": "\u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'\u00eatre amis de de migrants de", "start": 3238.59, "duration": 5.34}, {"text": "sympathiser avec des terroristes", "start": 3242.79, "duration": 2.45}, {"text": "islamiques", "start": 3243.93, "duration": 5.19}, {"text": "monsieur jeu juncker est pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 3245.24, "duration": 7.45}, {"text": "l'extr\u00eame-droite comme un \u00e2ne addict de", "start": 3249.12, "duration": 6.24}, {"text": "al gore donc est ce qu'il va en fait ils", "start": 3252.69, "duration": 5.7}, {"text": "sont en train en permanence il insulte", "start": 3255.36, "duration": 5.28}, {"text": "il dit forme les repr\u00e9sentants et les", "start": 3258.39, "duration": 4.44}, {"text": "structures de d\u00e9mocratie est la grande", "start": 3260.64, "duration": 3.6}, {"text": "question c'est ce sera quoi l'\u00e9tape", "start": 3262.83, "duration": 4.85}, {"text": "suivante donc je suis optimiste", "start": 3264.24, "duration": 6.48}, {"text": "lorsque j'exag\u00e8re j'attends les", "start": 3267.68, "duration": 4.78}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes parce que on va", "start": 3270.72, "duration": 3.6}, {"text": "motiver beaucoup de gens qui vont voter", "start": 3272.46, "duration": 4.879}, {"text": "pour la d\u00e9mocratie et", "start": 3274.32, "duration": 6.08}, {"text": "et une bonne une europe comme ennemi jeu", "start": 3277.339, "duration": 4.68}, {"text": "honn\u00eatement je pense que les chances", "start": 3280.4, "duration": 3.449}, {"text": "sont bonnes pour nous mais c'est \u00e0 nous", "start": 3282.019, "duration": 4.411}, {"text": "\u00e0 nous de d\u00e9cider comment nous allons", "start": 3283.849, "duration": 5.46}, {"text": "aborder ces \u00e9lections mais ils virent on", "start": 3286.43, "duration": 4.71}, {"text": "n'a jamais eu un d\u00e9fi aussi important \u00e0", "start": 3289.309, "duration": 9.27}, {"text": "relever tendre un autrichien et un", "start": 3291.14, "duration": 9.349}, {"text": "italien nous dire ce qu'ils vivent", "start": 3298.579, "duration": 4.831}, {"text": "moi j'ai une conviction profonde c'est", "start": 3300.489, "duration": 5.23}, {"text": "que ceux qui dans les ann\u00e9es 30", "start": 3303.41, "duration": 4.98}, {"text": "s'attaquer \u00e0 la r\u00e9publique ce sont les", "start": 3305.719, "duration": 3.721}, {"text": "m\u00eames aujourd'hui qui s'attaque \u00e0", "start": 3308.39, "duration": 1.52}, {"text": "l'europe", "start": 3309.44, "duration": 2.789}, {"text": "ils ont pris ce qu'ils avaient de plus", "start": 3309.91, "duration": 7.809}, {"text": "simple ils ont le m\u00eame agenda que celui", "start": 3312.229, "duration": 6.711}, {"text": "qu'on a vu dans les ann\u00e9es 30", "start": 3317.719, "duration": 3.27}, {"text": "aujourd'hui une de nos pr\u00e9occupations en", "start": 3318.94, "duration": 3.909}, {"text": "europe c'est d'\u00eatre respect\u00e9 nous", "start": 3320.989, "duration": 2.85}, {"text": "voulons \u00eatre respect\u00e9e par", "start": 3322.849, "duration": 2.19}, {"text": "l'administration am\u00e9ricaine", "start": 3323.839, "duration": 4.47}, {"text": "nous voulons \u00eatre respect\u00e9s par notre", "start": 3325.039, "duration": 5.161}, {"text": "voisin russe nous voulons \u00eatre respect\u00e9s", "start": 3328.309, "duration": 5.28}, {"text": "par les g\u00e9ants de l'internet pour \u00e7a il", "start": 3330.2, "duration": 5.849}, {"text": "faut commencer par \u00eatre respectable et", "start": 3333.589, "duration": 4.321}, {"text": "pour \u00e7a je pense que ce que nous devons", "start": 3336.049, "duration": 4.53}, {"text": "faire ensemble vers les \u00e9lections", "start": 3337.91, "duration": 3.179}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 3340.579, "duration": 3.45}, {"text": "c'est cette charte des valeurs parce que", "start": 3341.089, "duration": 5.371}, {"text": "c'est le socle du combat que nous allons", "start": 3344.029, "duration": 5.34}, {"text": "devoir mener ensuite r\u00e9pondre aux", "start": 3346.46, "duration": 4.849}, {"text": "pr\u00e9occupations de nos concitoyens", "start": 3349.369, "duration": 3.87}, {"text": "r\u00e9pondre aux grands sujets qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3351.309, "duration": 4.75}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9s du num\u00e9rique \u00e0 l'environnement", "start": 3353.239, "duration": 6.57}, {"text": "en passant par le d\u00e9fi migratoire s'est", "start": 3356.059, "duration": 5.31}, {"text": "prouv\u00e9 aujourd'hui que l'europe est \u00e0 la", "start": 3359.809, "duration": 1.98}, {"text": "hauteur", "start": 3361.369, "duration": 2.73}, {"text": "nous nous en sommes convaincus mais elle", "start": 3361.789, "duration": 4.05}, {"text": "n'a pas d\u00e9montr\u00e9 jusqu'\u00e0 maintenant", "start": 3364.099, "duration": 4.081}, {"text": "qu'elle \u00e9tait \u00e0 la hauteur qu'elle \u00e9tait", "start": 3365.839, "duration": 3.99}, {"text": "\u00e0 la hauteur de ces enjeux et qu'elle", "start": 3368.18, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e9tait en m\u00eame temps \u00e0 hauteur d'homme", "start": 3369.829, "duration": 5.101}, {"text": "que elle \u00e9tait un moyen d'humaniser la", "start": 3371.719, "duration": 6.06}, {"text": "mondialisation de r\u00e9guler les grandes", "start": 3374.93, "duration": 5.189}, {"text": "transformations et pour moi c'est ces", "start": 3377.779, "duration": 4.74}, {"text": "deux axes respect\u00e9 et respectable d'une", "start": 3380.119, "duration": 5.4}, {"text": "part \u00e0 hauteur des enjeux et \u00e0 hauteur", "start": 3382.519, "duration": 3.391}, {"text": "d'homme", "start": 3385.519, "duration": 2.641}, {"text": "et c'est en faisant cette alliance sur", "start": 3385.91, "duration": 4.05}, {"text": "ses valeurs peut-\u00eatre sur une plateforme", "start": 3388.16, "duration": 3.75}, {"text": "qui ferait qu'on pourrait se rejoindre", "start": 3389.96, "duration": 3.629}, {"text": "les uns et les autres qu'on a une chance", "start": 3391.91, "duration": 3.689}, {"text": "d'\u00eatre entendu dans ce combat pour les", "start": 3393.589, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes qui est le plus", "start": 3395.599, "duration": 5.061}, {"text": "important que jamais merci nathalie", "start": 3396.71, "duration": 3.95}, {"text": "alors parce que ce que j'ai aim\u00e9 de ces", "start": 3403.72, "duration": 3.67}, {"text": "\u00e9changes c'est qu'on a pleinement", "start": 3406.28, "duration": 3.06}, {"text": "consciente del\u00e0 de notre responsabilit\u00e9", "start": 3407.39, "duration": 4.32}, {"text": "historique qu'on a pleinement conscience", "start": 3409.34, "duration": 4.11}, {"text": "qu'on ne peut plus faire les choses", "start": 3411.71, "duration": 4.44}, {"text": "comme avant que pour paraphraser qu'elle", "start": 3413.45, "duration": 4.8}, {"text": "ait dit il faut pas demander ce que", "start": 3416.15, "duration": 3.42}, {"text": "l'europe peut faire pour nous mais ce", "start": 3418.25, "duration": 2.82}, {"text": "que nous nous pouvons faire pour", "start": 3419.57, "duration": 4.26}, {"text": "l'europe qu'il y a encore beaucoup de", "start": 3421.07, "duration": 4.71}, {"text": "choses \u00e0 faire notamment de construire", "start": 3423.83, "duration": 4.47}, {"text": "cet arc progressiste imp\u00f4ts commen\u00e7ant", "start": 3425.78, "duration": 4.8}, {"text": "par cette cette charte des valeurs et", "start": 3428.3, "duration": 5.46}, {"text": "vous pourrez compter sur les marcheurs", "start": 3430.58, "duration": 6.21}, {"text": "fran\u00e7ais leur d\u00e9termination leur \u00e9nergie", "start": 3433.76, "duration": 6.12}, {"text": "leur attachement europ\u00e9en chevill\u00e9e au", "start": 3436.79, "duration": 9.48}, {"text": "corps pour avancer avec vous on va", "start": 3439.88, "duration": 7.29}, {"text": "passer aux questions", "start": 3446.27, "duration": 4.98}, {"text": "on va avoir la visite de notre ministre", "start": 3447.17, "duration": 6.03}, {"text": "de l'int\u00e9rieur mais on va aussi avoir", "start": 3451.25, "duration": 3.96}, {"text": "avant un temps pour les questions donc", "start": 3453.2, "duration": 5.04}, {"text": "les micros vont vont passer", "start": 3455.21, "duration": 4.47}, {"text": "j'ai malheureusement oubli\u00e9 mes lunettes", "start": 3458.24, "duration": 4.29}, {"text": "donc je vais demander on voit l\u00e0 j'ai", "start": 3459.68, "duration": 5.4}, {"text": "demand\u00e9 aux aux dames et au monsieur", "start": 3462.53, "duration": 4.59}, {"text": "parce que c'est pas que des h\u00f4tesses de", "start": 3465.08, "duration": 6.81}, {"text": "passer pour donner des micros et on va", "start": 3467.12, "duration": 7.5}, {"text": "prendre deux questions si c'est possible", "start": 3471.89, "duration": 5.48}, {"text": "ou alors on va prendre une question", "start": 3474.62, "duration": 5.75}, {"text": "voil\u00e0", "start": 3477.37, "duration": 3.0}, {"text": "bonjour bonjour j'ai deux petites", "start": 3483.8, "duration": 4.26}, {"text": "questions", "start": 3487.52, "duration": 3.06}, {"text": "la premi\u00e8re porte sur l' on l'a vu", "start": 3488.06, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui on est entre europ\u00e9ens", "start": 3490.58, "duration": 3.03}, {"text": "on est d'accord sur le progressisme les", "start": 3491.9, "duration": 4.23}, {"text": "valeurs en ce moment on est en train de", "start": 3493.61, "duration": 4.62}, {"text": "se rencontrer d'\u00e9changer de construire", "start": 3496.13, "duration": 2.85}, {"text": "une nouvelle force progressiste", "start": 3498.23, "duration": 4.65}, {"text": "europ\u00e9enne mais vous pensez", "start": 3498.98, "duration": 6.39}, {"text": "est ce que vous pensez qu'il serait", "start": 3502.88, "duration": 4.59}, {"text": "n\u00e9cessaire dans un deuxi\u00e8me temps fois", "start": 3505.37, "duration": 3.21}, {"text": "qu'on s'est bien identifi\u00e9s mais l\u00e0 je", "start": 3507.47, "duration": 2.01}, {"text": "crois qu'aujourd'hui on sait bien", "start": 3508.58, "duration": 3.8}, {"text": "identifi\u00e9s pour gagner cette bataille", "start": 3509.48, "duration": 5.13}, {"text": "cette bataille en fait sur des id\u00e9es qui", "start": 3512.38, "duration": 5.05}, {"text": "d\u00e9passe largement l'europe les valeurs", "start": 3514.61, "duration": 5.1}, {"text": "elles sont international voil\u00e0 la", "start": 3517.43, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9mocratie d\u00e9fense des valeurs", "start": 3519.71, "duration": 5.82}, {"text": "universelles dont qu'est ce qu'il ne", "start": 3523.39, "duration": 3.66}, {"text": "faut pas pour gagner cette bataille", "start": 3525.53, "duration": 3.87}, {"text": "op\u00e9rer un deuxi\u00e8me temps o\u00f9 on", "start": 3527.05, "duration": 4.6}, {"text": "chercherait aussi des partenaires au", "start": 3529.4, "duration": 4.44}, {"text": "del\u00e0 de l'europe", "start": 3531.65, "duration": 5.34}, {"text": "on conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 les ponts europe afrique", "start": 3533.84, "duration": 4.86}, {"text": "voil\u00e0 qui sont d\u00e9j\u00e0 en train de se", "start": 3536.99, "duration": 2.19}, {"text": "construire", "start": 3538.7, "duration": 2.93}, {"text": "mais ce qu'on pourrait pas aussi", "start": 3539.18, "duration": 4.65}, {"text": "travaill\u00e9 sur cette id\u00e9e progressiste", "start": 3541.63, "duration": 5.26}, {"text": "plus mondialistes finalement pour gagner", "start": 3543.83, "duration": 4.44}, {"text": "cette bataille l'inter \u00eatre plus forts", "start": 3546.89, "duration": 3.21}, {"text": "se sentir tous ensemble sur le m\u00eame", "start": 3548.27, "duration": 4.71}, {"text": "valeur et puis deuxi\u00e8me question c'est", "start": 3550.1, "duration": 3.96}, {"text": "toujours sur l'abstention", "start": 3552.98, "duration": 4.53}, {"text": "non les fran\u00e7ais ne votent pas assez et", "start": 3554.06, "duration": 4.77}, {"text": "les fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger encore moins", "start": 3557.51, "duration": 3.75}, {"text": "donc par rapport \u00e0 cette question est-ce", "start": 3558.83, "duration": 5.82}, {"text": "que vous avez une id\u00e9e pour votre pays", "start": 3561.26, "duration": 6.72}, {"text": "voil\u00e0 apa il y assure guy non tu as le", "start": 3564.65, "duration": 5.31}, {"text": "voil\u00e0 tu as la gup baguette magique mais", "start": 3567.98, "duration": 4.89}, {"text": "pour le l'italie et l'autriche qu'est ce", "start": 3569.96, "duration": 5.13}, {"text": "que vous pensez de enfin quelles sont", "start": 3572.87, "duration": 5.87}, {"text": "vos id\u00e9es sur ce sujet merci", "start": 3575.09, "duration": 3.65}, {"text": "je pense que c'est facile \u00e7a va \u00eatre un", "start": 3583.33, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9bat tr\u00e8s \u00e9motionnel tr\u00e8s ce qu'on va", "start": 3586.37, "duration": 4.41}, {"text": "faire on va on va vite et guid\u00e9 en", "start": 3589.13, "duration": 2.67}, {"text": "autriche parce que tout le monde va", "start": 3590.78, "duration": 2.7}, {"text": "voter comme \u00e7a tout le monde si on a", "start": 3591.8, "duration": 2.55}, {"text": "envie de dire en autriche tout le monde", "start": 3593.48, "duration": 8.22}, {"text": "va voter et la r\u00e9ponse est oui et on", "start": 3594.35, "duration": 9.02}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 montr\u00e9al il ya quelques semaines", "start": 3601.7, "duration": 4.95}, {"text": "compar\u00e9 hasard avec christian avec", "start": 3603.37, "duration": 6.52}, {"text": "astrid pass\u00e9 qui on se pose d\u00e9j\u00e0 ellis", "start": 3606.65, "duration": 5.19}, {"text": "il ya de la sagem et brownie que je veux", "start": 3609.89, "duration": 8.91}, {"text": "remercier boulot pour son accueil \u00e0", "start": 3611.84, "duration": 9.6}, {"text": "montr\u00e9al passe etc et il est clair que", "start": 3618.8, "duration": 5.49}, {"text": "c'est que je disais sur les d\u00e9fis", "start": 3621.44, "duration": 5.49}, {"text": "transnationaux sur les climats sur le", "start": 3624.29, "duration": 5.34}, {"text": "num\u00e9rique sur la d\u00e9mocratie sous la", "start": 3626.93, "duration": 4.28}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'une gouvernance europ\u00e9enne", "start": 3629.63, "duration": 3.87}, {"text": "davantage vous pour la gouvernance", "start": 3631.21, "duration": 3.73}, {"text": "globale et donc il faut commencer \u00e0", "start": 3633.5, "duration": 3.18}, {"text": "travailler comme on dit en bon fran\u00e7ais", "start": 3634.94, "duration": 7.49}, {"text": "avec des people like minded et et et", "start": 3636.68, "duration": 8.19}, {"text": "commencer \u00e0 travailler \u00e0 trou d'eau", "start": 3642.43, "duration": 7.39}, {"text": "pourrait \u00eatre ici ce soir les garder", "start": 3644.87, "duration": 6.38}, {"text": "parti travailliste", "start": 3649.82, "duration": 3.69}, {"text": "la nouvelle premier ministre n\u00e9o", "start": 3651.25, "duration": 4.42}, {"text": "z\u00e9landaise pourrait \u00eatre ici ce soir", "start": 3653.51, "duration": 6.6}, {"text": "et donc il faut absolument travailler en", "start": 3655.67, "duration": 6.3}, {"text": "transnationales m\u00eame au del\u00e0 de l'europe", "start": 3660.11, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 s'il ya des d\u00e9fis globaux sur lequel", "start": 3661.97, "duration": 3.84}, {"text": "on doit rassembler les diff\u00e9rents les", "start": 3663.41, "duration": 4.65}, {"text": "diff\u00e9rents progressistes pour mobiliser", "start": 3665.81, "duration": 5.79}, {"text": "les italiens bas et cette fois ci ces", "start": 3668.06, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9lections sont les premi\u00e8res \u00e9lections", "start": 3671.6, "duration": 3.6}, {"text": "v\u00e9ritablement europ\u00e9enne qu'on fait", "start": 3673.58, "duration": 4.89}, {"text": "depuis 1979 avant les \u00e9lections", "start": 3675.2, "duration": 3.9}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 3678.47, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00eame si on faisait les efforts et moi je", "start": 3679.1, "duration": 4.35}, {"text": "ne fais beaucoup qui ont en effet encore", "start": 3682.07, "duration": 4.25}, {"text": "plus que moi c'\u00e9tait des grands sondages", "start": 3683.45, "duration": 4.19}, {"text": "nationaux", "start": 3686.32, "duration": 3.13}, {"text": "cette fois ci ce sont de v\u00e9ritables", "start": 3687.64, "duration": 4.03}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et c'est qu'on va", "start": 3689.45, "duration": 3.57}, {"text": "demander aux italiens c'est de faire mes", "start": 3691.67, "duration": 1.62}, {"text": "choix", "start": 3693.02, "duration": 2.07}, {"text": "est-ce qu'il veut que l'italie", "start": 3693.29, "duration": 4.89}, {"text": "v\u00e9ritablement sort de tout sort de", "start": 3695.09, "duration": 5.7}, {"text": "schengen sont john roos hors de l'union", "start": 3698.18, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne sort du mont sort de", "start": 3700.79, "duration": 2.91}, {"text": "l'histoire en fait est ce que vous", "start": 3702.26, "duration": 3.51}, {"text": "croyez vraiment qu'on peut fermer le", "start": 3703.7, "duration": 5.799}, {"text": "monde de l'ext\u00e9rieur ferm\u00e9 a doubl\u00e9", "start": 3705.77, "duration": 6.469}, {"text": "elles aideront la cl\u00e9 et j'\u00e9tais la cl\u00e9", "start": 3709.499, "duration": 4.901}, {"text": "des eaux o\u00f9 vous pensez que les choix de", "start": 3712.239, "duration": 3.78}, {"text": "l'italie doit \u00eatre d'\u00eatre encore de", "start": 3714.4, "duration": 2.819}, {"text": "l'europe des revenus encore de l'europe", "start": 3716.019, "duration": 3.3}, {"text": "je crois que autour de ces clivages l\u00e0", "start": 3717.219, "duration": 4.171}, {"text": "on peut cette fois-ci mobilis\u00e9s on prend", "start": 3719.319, "duration": 3.78}, {"text": "des risques parce que les populistes", "start": 3721.39, "duration": 4.349}, {"text": "sont tr\u00e8s forts dans la propagande mais", "start": 3723.099, "duration": 5.64}, {"text": "c'est le combat que nous devons mener et", "start": 3725.739, "duration": 4.59}, {"text": "je crois qu'elle est plus on peut", "start": 3728.739, "duration": 3.151}, {"text": "d\u00e9montrer qu'on a des alli\u00e9s dans les", "start": 3730.329, "duration": 3.301}, {"text": "autres pays les plus cons qu'on peut", "start": 3731.89, "duration": 4.349}, {"text": "montrer qu'on a un agenda partag\u00e9 les", "start": 3733.63, "duration": 4.319}, {"text": "plus on peut d\u00e9montrer qu'il ya cet", "start": 3736.239, "duration": 4.11}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 sur lesquels il ya plusieurs", "start": 3737.949, "duration": 4.201}, {"text": "mouvements qui sont d'accord les plus", "start": 3740.349, "duration": 3.781}, {"text": "nous pourrons convaincre en italie et", "start": 3742.15, "duration": 4.769}, {"text": "j'imagine dans notre pays dit tu voulais", "start": 3744.13, "duration": 5.489}, {"text": "r\u00e9pondre ainsi simplement pour dire que", "start": 3746.919, "duration": 4.92}, {"text": "je crois comme sandro que ce sera pour", "start": 3749.619, "duration": 3.59}, {"text": "la premi\u00e8re fois des vraies \u00e9lections", "start": 3751.839, "duration": 3.75}, {"text": "europ\u00e9ennes et donc il faut \u00eatre \u00e0 la", "start": 3753.209, "duration": 5.08}, {"text": "hauteur une des id\u00e9es je crois que nos", "start": 3755.589, "duration": 4.561}, {"text": "mouvements doivent d\u00e9fendre c'est que", "start": 3758.289, "duration": 4.17}, {"text": "d'avoir sur nos listes ou sigean", "start": 3760.15, "duration": 4.019}, {"text": "d'autres nationalit\u00e9s", "start": 3762.459, "duration": 3.39}, {"text": "si on ne lui a pas donn\u00e9 la lys", "start": 3764.169, "duration": 3.87}, {"text": "transnationales on va faire nous m\u00eames", "start": 3765.849, "duration": 4.051}, {"text": "les listes transnationales", "start": 3768.039, "duration": 4.111}, {"text": "c'est une id\u00e9e qu'il faut en tout cas", "start": 3769.9, "duration": 5.579}, {"text": "capter parce que si c'est de l'europe", "start": 3772.15, "duration": 7.969}, {"text": "il s'agit et deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement", "start": 3775.479, "duration": 6.69}, {"text": "dans une certaine mesure", "start": 3780.119, "duration": 4.75}, {"text": "moi je suis persuad\u00e9 pas seulement qu'on", "start": 3782.169, "duration": 3.69}, {"text": "peut gagner parce que je suis un", "start": 3784.869, "duration": 3.36}, {"text": "optimiste par nature donc je pense que", "start": 3785.859, "duration": 4.021}, {"text": "c'est un un devoir moral d'\u00eatre", "start": 3788.229, "duration": 4.59}, {"text": "optimiste dans la politique tout d'abord", "start": 3789.88, "duration": 4.649}, {"text": "mais je crois que le mexique", "start": 3792.819, "duration": 6.061}, {"text": "on n'a pas parl\u00e9 de \u00e7a aujourd'hui est", "start": 3794.529, "duration": 5.75}, {"text": "une \u00e9norme opportunit\u00e9", "start": 3798.88, "duration": 3.719}, {"text": "qu'est ce qu'on a vu depuis les grecs si", "start": 3800.279, "duration": 5.38}, {"text": "tu sais que dans beaucoup de pays o\u00f9 il", "start": 3802.599, "duration": 6.0}, {"text": "y avait des majorit\u00e9s eurosceptiques", "start": 3805.659, "duration": 5.731}, {"text": "ces majorit\u00e9s eurosceptiques ont disparu", "start": 3808.599, "duration": 5.01}, {"text": "au danemark par exemple qui est quand", "start": 3811.39, "duration": 4.289}, {"text": "m\u00eame un pays pas tout \u00e0 fait facile", "start": 3813.609, "duration": 4.74}, {"text": "quand il s'agit des affaires europ\u00e9ennes", "start": 3815.679, "duration": 6.09}, {"text": "aujourd'hui je pense 70 75 chez nous on", "start": 3818.349, "duration": 6.301}, {"text": "dit 70 comme vous le savez 75% sont en", "start": 3821.769, "duration": 5.22}, {"text": "faveur maintenant au danemark de l'union", "start": 3824.65, "duration": 4.709}, {"text": "europ\u00e9enne et ne veut plus sortir en", "start": 3826.989, "duration": 4.5}, {"text": "autriche le candidat contre monsieur", "start": 3829.359, "duration": 5.34}, {"text": "handball a fait l'erreur \u00e9norme monsieur", "start": 3831.489, "duration": 5.01}, {"text": "offrit terme je connais pas son nom mais", "start": 3834.699, "duration": 4.38}, {"text": "je pense bon enfin en tout cas \u00e9tait le", "start": 3836.499, "duration": 3.901}, {"text": "contre compter des acomptes revendre", "start": 3839.079, "duration": 2.701}, {"text": "rebelles et a commenc\u00e9 \u00e0 parler", "start": 3840.4, "duration": 4.83}, {"text": "sortir de l'euro il ya en une fois des", "start": 3841.78, "duration": 5.04}, {"text": "dizaines milliers de voix qui sont", "start": 3845.23, "duration": 3.72}, {"text": "pass\u00e9s de monsieur au fait monsieur", "start": 3846.82, "duration": 5.58}, {"text": "vendre belle la m\u00eame chose on dans les", "start": 3848.95, "duration": 6.63}, {"text": "aidant dans les derniers \u00e9lections en", "start": 3852.4, "duration": 3.69}, {"text": "hollande", "start": 3855.58, "duration": 2.61}, {"text": "c'est pas monsieur owens qui a gagn\u00e9 les", "start": 3856.09, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e9lections les partis pro europ\u00e9ens sont", "start": 3858.19, "duration": 5.49}, {"text": "plus grandes que les eurosceptiques", "start": 3860.8, "duration": 5.19}, {"text": "en france je dois pas vous le dire deux", "start": 3863.68, "duration": 3.66}, {"text": "tiers contre un tiers", "start": 3865.99, "duration": 3.18}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e7a la question quand m\u00eame aussi", "start": 3867.34, "duration": 5.49}, {"text": "europ\u00e9enne qui s'est pos\u00e9 et donc il y a", "start": 3869.17, "duration": 5.85}, {"text": "eu par labrecque sites comme \u00e7a un", "start": 3872.83, "duration": 4.41}, {"text": "changement de l'opinion publique il faut", "start": 3875.02, "duration": 2.97}, {"text": "le saisir", "start": 3877.24, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e7a ne vais pas dire que les gens sont", "start": 3877.99, "duration": 3.12}, {"text": "moins critiques envers l'union", "start": 3879.52, "duration": 2.19}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 3881.11, "duration": 2.37}, {"text": "mais ils disent on n'est pas aussi con", "start": 3881.71, "duration": 4.32}, {"text": "de sortir de l'union europ\u00e9en", "start": 3883.48, "duration": 6.0}, {"text": "parce que \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 est donc dans une", "start": 3886.03, "duration": 6.6}, {"text": "certaine mesure dans une certaine mesure", "start": 3889.48, "duration": 5.19}, {"text": "on voit c'est aussi si les", "start": 3892.63, "duration": 2.85}, {"text": "eurosceptiques", "start": 3894.67, "duration": 3.09}, {"text": "parce que ils sont pas cons non plus les", "start": 3895.48, "duration": 3.84}, {"text": "eurosceptiques ici dit il pas il faut", "start": 3897.76, "duration": 3.69}, {"text": "pas attaquer l'euro il ne faut pas", "start": 3899.32, "duration": 3.87}, {"text": "attaquer l'union europ\u00e9enne ils disent", "start": 3901.45, "duration": 4.02}, {"text": "plus \u00e0 maintenant c'est la migration la", "start": 3903.19, "duration": 3.6}, {"text": "migration des migrations", "start": 3905.47, "duration": 3.3}, {"text": "m\u00eame si les chiffres sont les plus bas", "start": 3906.79, "duration": 4.47}, {"text": "que possible il parle de la migration", "start": 3908.77, "duration": 6.3}, {"text": "ce qui en fait dans la r\u00e9alit\u00e9 que c'est", "start": 3911.26, "duration": 5.43}, {"text": "une crise politique quand est en train", "start": 3915.07, "duration": 3.87}, {"text": "de vivre sur cette question et que c'est", "start": 3916.69, "duration": 4.8}, {"text": "un scandale qu'on vul l'a buzz\u00e9 et les", "start": 3918.94, "duration": 5.94}, {"text": "scandaliser donc soyons optimistes on \u00e0", "start": 3921.49, "duration": 5.88}, {"text": "l'opinion publique derri\u00e8re nous si on", "start": 3924.88, "duration": 5.64}, {"text": "le veut si on le capt s'ils ont une", "start": 3927.37, "duration": 3.87}, {"text": "intuition", "start": 3930.52, "duration": 3.03}, {"text": "ici on lan m\u00eame si on a deux dents non", "start": 3931.24, "duration": 4.75}, {"text": "mais c'est vrai", "start": 3933.55, "duration": 5.21}, {"text": "on va prendre une autre question dans la", "start": 3935.99, "duration": 4.93}, {"text": "salle bonjour j'ai une question", "start": 3938.76, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur l'euro quand va-t-on", "start": 3940.92, "duration": 4.74}, {"text": "faire de l'euro un outil un levier pour", "start": 3943.68, "duration": 4.5}, {"text": "notre souverainet\u00e9 sur le plan europ\u00e9en", "start": 3945.66, "duration": 5.43}, {"text": "on ne peut que constater qu'on continue", "start": 3948.18, "duration": 4.53}, {"text": "\u00e0 r\u00e9gler tout aux importations de", "start": 3951.09, "duration": 3.84}, {"text": "p\u00e9trole en dollars alors qu'il ya", "start": 3952.71, "duration": 4.23}, {"text": "uniquement 2 % de nos importations qui", "start": 3954.93, "duration": 2.939}, {"text": "viennent des \u00e9tats unis", "start": 3956.94, "duration": 3.96}, {"text": "airbus continue de factur\u00e9e en dollars", "start": 3957.869, "duration": 4.591}, {"text": "ils \u00e9taient oblig\u00e9s de se couvrir sur", "start": 3960.9, "duration": 3.36}, {"text": "les march\u00e9s \u00e0 terme pour effectivement", "start": 3962.46, "duration": 5.18}, {"text": "s\u00e9curiser tout simplement ses marges", "start": 3964.26, "duration": 7.05}, {"text": "on \u00e0 bnp paribas qui vient d'\u00eatre", "start": 3967.64, "duration": 6.31}, {"text": "sanctionn\u00e9 \u00e0 hauteur de 8 9 milliards", "start": 3971.31, "duration": 5.04}, {"text": "par la justice am\u00e9ricaine pour avoir", "start": 3973.95, "duration": 4.409}, {"text": "utilis\u00e9 les circuits de paiement aux", "start": 3976.35, "duration": 2.7}, {"text": "etats unis", "start": 3978.359, "duration": 3.451}, {"text": "m\u00eame chose pour la soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale 1,1", "start": 3979.05, "duration": 4.92}, {"text": "milliard quand va-t-on avoir des", "start": 3981.81, "duration": 4.11}, {"text": "m\u00e9canismes de paiement s\u00e9curis\u00e9 quand", "start": 3983.97, "duration": 3.45}, {"text": "va-t-on faire de l'euro un outil de", "start": 3985.92, "duration": 4.13}, {"text": "notre souverainet\u00e9", "start": 3987.42, "duration": 2.63}, {"text": "nathalie nathalie va r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 3993.18, "duration": 4.38}, {"text": "question", "start": 3995.77, "duration": 6.57}, {"text": "\u00e7a marche c'est pas une c'est pas une", "start": 3997.56, "duration": 6.13}, {"text": "question et si une proposition et c'est", "start": 4002.34, "duration": 3.6}, {"text": "notre position c'est plus vrai que", "start": 4003.69, "duration": 3.47}, {"text": "jamais avec les sanctions", "start": 4005.94, "duration": 4.29}, {"text": "extraterritoriale am\u00e9ricaine on le sait", "start": 4007.16, "duration": 5.64}, {"text": "depuis 96 en fait que ces sanctions", "start": 4010.23, "duration": 4.38}, {"text": "extraterritoriale nous met en faiblesse", "start": 4012.8, "duration": 5.14}, {"text": "l'euro a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 l'euro et la deuxi\u00e8me", "start": 4014.61, "duration": 4.65}, {"text": "monnaie au monde", "start": 4017.94, "duration": 2.82}, {"text": "mais aujourd'hui il est encore possible", "start": 4019.26, "duration": 3.78}, {"text": "de sanctionner une entreprise parce que", "start": 4020.76, "duration": 3.78}, {"text": "elle utilise le dollar", "start": 4023.04, "duration": 3.39}, {"text": "alors on commence \u00e0 y travailler il ya", "start": 4024.54, "duration": 4.32}, {"text": "une vraie prise de conscience on a on", "start": 4026.43, "duration": 3.87}, {"text": "porte sa tr\u00e8s fortement", "start": 4028.86, "duration": 3.63}, {"text": "on en parle aussi avec nos partenaires", "start": 4030.3, "duration": 6.21}, {"text": "allemands \u00e9videmment mais faire en sorte", "start": 4032.49, "duration": 6.93}, {"text": "que l'euro soit la monnaie de la", "start": 4036.51, "duration": 4.56}, {"text": "puissance \u00e9conomique que nous sommes", "start": 4039.42, "duration": 5.16}, {"text": "c'est aussi r\u00e9former la zone euro c'est", "start": 4041.07, "duration": 5.64}, {"text": "aussi avoir un budget de la zone euro", "start": 4044.58, "duration": 5.22}, {"text": "s'est arr\u00eat\u00e9e de repousser des choix", "start": 4046.71, "duration": 5.22}, {"text": "pour plus tard quand on aura la", "start": 4049.8, "duration": 4.319}, {"text": "prochaine crise la prochaine crise elle", "start": 4051.93, "duration": 3.33}, {"text": "est peut-\u00eatre en train d'arriver", "start": 4054.119, "duration": 2.761}, {"text": "beaucoup plus vite qu'on ne le pense", "start": 4055.26, "duration": 3.15}, {"text": "donc c'est ce qu'on pousse c'est ce", "start": 4056.88, "duration": 3.66}, {"text": "qu'on porte et on souhaite que tous ceux", "start": 4058.41, "duration": 4.41}, {"text": "qui vont faire alliance avec nous arr\u00eate", "start": 4060.54, "duration": 5.49}, {"text": "de regarder ailleurs de se dire que pour", "start": 4062.82, "duration": 5.1}, {"text": "le moment tout va bien vous savez c'est", "start": 4066.03, "duration": 3.24}, {"text": "comme quand vous sauter par la fen\u00eatre", "start": 4067.92, "duration": 2.82}, {"text": "au d\u00e9but vous pouvez dire pour le moment", "start": 4069.27, "duration": 3.839}, {"text": "tout va bien mais quand la prochaine", "start": 4070.74, "duration": 4.68}, {"text": "crise sera l\u00e0 on n'est pas pr\u00eat on a", "start": 4073.109, "duration": 4.411}, {"text": "besoin d'une zone euro r\u00e9forme et on a", "start": 4075.42, "duration": 4.05}, {"text": "besoin d'un budget de la zone euro et on", "start": 4077.52, "duration": 3.75}, {"text": "a besoin \u00e9videmment de faire en sorte", "start": 4079.47, "duration": 4.35}, {"text": "que l'euro soit quelque chose qui", "start": 4081.27, "duration": 4.77}, {"text": "participent \u00e0 notre souverainet\u00e9 \u00e0 notre", "start": 4083.82, "duration": 4.68}, {"text": "autonomie de d\u00e9cision \u00e0 cette id\u00e9e qu'on", "start": 4086.04, "duration": 4.62}, {"text": "reprend le contr\u00f4le au niveau europ\u00e9en", "start": 4088.5, "duration": 4.55}, {"text": "par rapport aux grands acteurs mondiaux", "start": 4090.66, "duration": 6.599}, {"text": "oui c'est \u00e0 dire un mot seulement power", "start": 4093.05, "duration": 7.09}, {"text": "pour border absolument d'accord avec \u00e7a", "start": 4097.259, "duration": 6.871}, {"text": "je crois que et le premi\u00e8rement on a une", "start": 4100.14, "duration": 6.449}, {"text": "chance grandes chances de que \u00e7a arrive", "start": 4104.13, "duration": 6.06}, {"text": "maintenant parce que trump pousse trop", "start": 4106.589, "duration": 6.901}, {"text": "trop trop trop loin son pouvoir et le", "start": 4110.19, "duration": 3.99}, {"text": "reste du monde", "start": 4113.49, "duration": 3.75}, {"text": "veille une autre chose donc nous on doit", "start": 4114.18, "duration": 4.98}, {"text": "\u00eatre pr\u00eat pour donner cette opportunit\u00e9", "start": 4117.24, "duration": 4.559}, {"text": "pour vous prendre cette opportunit\u00e9 mais", "start": 4119.16, "duration": 5.28}, {"text": "c'est vrai que les pays europ\u00e9ens ont", "start": 4121.799, "duration": 3.79}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 4124.44, "duration": 3.489}, {"text": "laisser sa propre monnaie et \u00e7a veut", "start": 4125.589, "duration": 4.141}, {"text": "dire on le sait sans politique mon\u00e9taire", "start": 4127.929, "duration": 3.87}, {"text": "on abandonner sa politique fiscale avec", "start": 4129.73, "duration": 4.529}, {"text": "les gp tout \u00e7a et on n'a pas not\u00e9", "start": 4131.799, "duration": 4.891}, {"text": "savalou sable la possibilit\u00e9 de", "start": 4134.259, "duration": 4.261}, {"text": "respecter ses propres banques la", "start": 4136.69, "duration": 4.44}, {"text": "politique bancaire et ils n'ont pas", "start": 4138.52, "duration": 5.279}, {"text": "donner des moyens au niveau europ\u00e9en", "start": 4141.13, "duration": 4.799}, {"text": "pour faire toutes ces choses il ya par", "start": 4143.799, "duration": 4.44}, {"text": "une politique fiscale et comment il n'y", "start": 4145.929, "duration": 5.31}, {"text": "a pas vraiment une boutique bancaire", "start": 4148.239, "duration": 4.86}, {"text": "encore c'est s\u00fbrement la politique", "start": 4151.239, "duration": 5.761}, {"text": "mon\u00e9taire qui on a vraiment r\u00e9alis\u00e9 si", "start": 4153.099, "duration": 6.631}, {"text": "on veut qu'elle euros sur la monnaie du", "start": 4157.0, "duration": 3.869}, {"text": "monde", "start": 4159.73, "duration": 5.299}, {"text": "on ne peut pas voir l\u00e0 les ternes", "start": 4160.869, "duration": 7.14}, {"text": "reto de l'air\u00e9 de nomination risque", "start": 4165.029, "duration": 4.601}, {"text": "comme on a maintenant en italie les", "start": 4168.009, "duration": 2.94}, {"text": "montre comment se dire mais ce qui est", "start": 4169.63, "duration": 3.899}, {"text": "ali va \u00eatre tendu rodin six mois \u00e7a on", "start": 4170.949, "duration": 4.201}, {"text": "peut pas avoir une monnaie qui marche", "start": 4173.529, "duration": 3.781}, {"text": "avec 7,7 s'est elle risque qui", "start": 4175.15, "duration": 4.919}, {"text": "reviennent qui revient donc je dirais un", "start": 4177.31, "duration": 5.759}, {"text": "il y as l'opportunit\u00e9 mais deux il faut", "start": 4180.069, "duration": 4.71}, {"text": "que l'on sait mais comme la ministre", "start": 4183.069, "duration": 3.9}, {"text": "madame la ministre a dit qu'on se met \u00e0", "start": 4184.779, "duration": 4.621}, {"text": "ces donn\u00e9es il est instrument pour qu", "start": 4186.969, "duration": 5.73}, {"text": "elle nous re\u00e7oit une ann\u00e9e normale avec", "start": 4189.4, "duration": 5.009}, {"text": "une politique fiscale avec une politique", "start": 4192.699, "duration": 3.92}, {"text": "bancaire politique", "start": 4194.409, "duration": 6.301}, {"text": "eh bien merci une autre question venant", "start": 4196.619, "duration": 6.421}, {"text": "de la salle", "start": 4200.71, "duration": 2.33}, {"text": "oui bonjour d\u00e9j\u00e0 je suis assez content", "start": 4203.52, "duration": 5.02}, {"text": "de la question pr\u00e9c\u00e9dente parce que", "start": 4207.28, "duration": 3.12}, {"text": "c'\u00e9tait une bonne question je pense que", "start": 4208.54, "duration": 3.3}, {"text": "la r\u00e9ponse est un peu trop courte et", "start": 4210.4, "duration": 3.75}, {"text": "aurait permis de d\u00e9velopper faire un peu", "start": 4211.84, "duration": 6.089}, {"text": "de p\u00e9dagogie sur l'\u00e9conomie alors moi je", "start": 4214.15, "duration": 4.589}, {"text": "suis pour l'europe", "start": 4217.929, "duration": 3.721}, {"text": "je suis m\u00eame pour la mondialisation je", "start": 4218.739, "duration": 4.48}, {"text": "suis m\u00eame pour que", "start": 4221.65, "duration": 3.19}, {"text": "les entrepreneurs puissent cr\u00e9er des", "start": 4223.219, "duration": 3.09}, {"text": "entreprises librement et puisse gagner", "start": 4224.84, "duration": 2.73}, {"text": "autant d'argent tant qu'ils respectent", "start": 4226.309, "duration": 3.27}, {"text": "les r\u00e8gles du jeu et qui a une en argent", "start": 4227.57, "duration": 3.44}, {"text": "honn\u00eatement", "start": 4229.579, "duration": 3.781}, {"text": "pourtant j'ai un peu l'impression d'\u00eatre", "start": 4231.01, "duration": 6.12}, {"text": "un opposant ici parce que comme le dit", "start": 4233.36, "duration": 6.719}, {"text": "l'intervenant italien la sandro gozi il", "start": 4237.13, "duration": 4.9}, {"text": "a dit le spd a disparu de chez d\u00e9sol\u00e9", "start": 4240.079, "duration": 3.571}, {"text": "moi je appartient au parti socialiste et", "start": 4242.03, "duration": 7.379}, {"text": "je suis pas mort alors pourquoi la", "start": 4243.65, "duration": 7.909}, {"text": "social d\u00e9mocratie traditionnelle", "start": 4249.409, "duration": 4.71}, {"text": "\u00e7a veut dire une chose on verra on verra", "start": 4251.559, "duration": 5.551}, {"text": "si on est d'accord ou pas alors pourquoi", "start": 4254.119, "duration": 4.98}, {"text": "parce que j'ai bien entendu ce que vous", "start": 4257.11, "duration": 3.069}, {"text": "avez dit et tout ce que vous avez dit il", "start": 4259.099, "duration": 3.6}, {"text": "n'y a pas grand chose \u00e0 reprocher \u00e0 part", "start": 4260.179, "duration": 3.75}, {"text": "le fait de dire que le respect des", "start": 4262.699, "duration": 3.63}, {"text": "normes et par contre il ya des choses", "start": 4263.929, "duration": 3.781}, {"text": "que vous n'avez pas dit et moi j'\u00e9coute", "start": 4266.329, "duration": 4.111}, {"text": "surtout ce qu'on ne dit pas parce que", "start": 4267.71, "duration": 3.599}, {"text": "moi j'attendais un certain nombre de", "start": 4270.44, "duration": 1.079}, {"text": "choses", "start": 4271.309, "duration": 2.071}, {"text": "pourquoi parce que souvent les", "start": 4271.519, "duration": 3.691}, {"text": "politiques ce qui se cherche \u00e0 dire \u00e7a \u00e0", "start": 4273.38, "duration": 3.509}, {"text": "faire de la communication est \u00e0 dire aux", "start": 4275.21, "duration": 2.94}, {"text": "gens ce qu'ils ont envie d'entendre pour", "start": 4276.889, "duration": 3.871}, {"text": "pouvoir gagner les \u00e9lections c'est un", "start": 4278.15, "duration": 3.9}, {"text": "peu emb\u00eatant parce que derri\u00e8re quand", "start": 4280.76, "duration": 1.77}, {"text": "ils agissent", "start": 4282.05, "duration": 3.149}, {"text": "ben ils font pas forc\u00e9ment que les gens", "start": 4282.53, "duration": 5.58}, {"text": "attendaient parce que en reste ambigu", "start": 4285.199, "duration": 4.53}, {"text": "bas les gens croient qu'on va faire", "start": 4288.11, "duration": 2.279}, {"text": "telle ou telle chose", "start": 4289.729, "duration": 2.821}, {"text": "puis face \u00e0 l'arr\u00eater on s'aper\u00e7oit que", "start": 4290.389, "duration": 3.36}, {"text": "abane obtient finalement quitt\u00e9 parce", "start": 4292.55, "duration": 5.219}, {"text": "que je croyais moi j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que", "start": 4293.749, "duration": 5.85}, {"text": "les campagnes politiques un peu plus", "start": 4297.769, "duration": 3.96}, {"text": "longue mais soit l'occasion de faire la", "start": 4299.599, "duration": 4.29}, {"text": "p\u00e9dagogie pour expliquer aux gens non", "start": 4301.729, "duration": 3.27}, {"text": "parce qu'ils ont envie d'entendre mais", "start": 4303.889, "duration": 2.911}, {"text": "ce qu'il faut qu'ils sachent et le", "start": 4304.999, "duration": 2.761}, {"text": "probl\u00e8me c'est qu'il ya beaucoup de gens", "start": 4306.8, "duration": 1.949}, {"text": "qui ne veulent pas savoir", "start": 4307.76, "duration": 2.759}, {"text": "donc c'est un peu compliqu\u00e9 et j'ai eu", "start": 4308.749, "duration": 3.12}, {"text": "une interview avec une journaliste tout", "start": 4310.519, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e0 l'heure j'ai voulu faire l'\u00e9conomie", "start": 4311.869, "duration": 3.33}, {"text": "avait une question s'il voulait \u00eatre", "start": 4313.82, "duration": 3.929}, {"text": "g\u00e9r\u00e9s via rien si j ai rien de la", "start": 4315.199, "duration": 4.02}, {"text": "question et je connais sur le sujet", "start": 4317.749, "duration": 2.361}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 4319.219, "duration": 3.5}, {"text": "justement je voudrais aborder un sujet", "start": 4320.11, "duration": 5.79}, {"text": "clivant fin qui pose des probl\u00e8mes", "start": 4322.719, "duration": 6.161}, {"text": "il se trouve que j'ai un petit studio et", "start": 4325.9, "duration": 4.9}, {"text": "j'ai une r\u00e9sidence principale un trajet", "start": 4328.88, "duration": 2.489}, {"text": "deux fractures", "start": 4330.8, "duration": 3.48}, {"text": "j'ai deux factures edf sur les tendances", "start": 4331.369, "duration": 5.37}, {"text": "principales j'ai pas vu deux grosses", "start": 4334.28, "duration": 4.709}, {"text": "\u00e9volution de la facture par contre sur", "start": 4336.739, "duration": 3.721}, {"text": "un petit studio o\u00f9 l\u00e0 je serais plut\u00f4t", "start": 4338.989, "duration": 3.061}, {"text": "dans la cat\u00e9gorie des d\u00e9favoris\u00e9s", "start": 4340.46, "duration": 3.36}, {"text": "je constate que ma facture elle augmente", "start": 4342.05, "duration": 3.87}, {"text": "de 40% au niveau du loyer", "start": 4343.82, "duration": 4.739}, {"text": "alors j'appelle edf et je demande mais", "start": 4345.92, "duration": 3.9}, {"text": "pourquoi est ce qu'il ya une telle", "start": 4348.559, "duration": 1.89}, {"text": "augmentation", "start": 4349.82, "duration": 2.37}, {"text": "qu'est ce que me dit le dr seidah faute", "start": 4350.449, "duration": 3.63}, {"text": "de l'\u00e9tat alors pourquoi est ce que", "start": 4352.19, "duration": 3.119}, {"text": "l'\u00e9tat a autoris\u00e9 une telle augmentation", "start": 4354.079, "duration": 4.531}, {"text": "des tarifs en particulier sur une partie", "start": 4355.309, "duration": 4.921}, {"text": "modeste et qu'est-ce qu'on manquait ce", "start": 4358.61, "duration": 3.21}, {"text": "qu'on m'explique on dit c'est \u00e0 cause de", "start": 4360.23, "duration": 3.659}, {"text": "l'europe c'est \u00e0 cause de l'europe", "start": 4361.82, "duration": 5.759}, {"text": "alors j'aimerais bien \u00e7a fait partie des", "start": 4363.889, "duration": 4.471}, {"text": "choses il faudrait qu'on m'explique", "start": 4367.579, "duration": 3.21}, {"text": "pourquoi pourquoi est ce que l'europe", "start": 4368.36, "duration": 5.429}, {"text": "oblige edf \u00e0 augmenter ses tarifs", "start": 4370.789, "duration": 4.56}, {"text": "donc c'est l\u00e0 qu'on arrive \u00e0 un petit", "start": 4373.789, "duration": 3.091}, {"text": "probl\u00e8me moi je suis pour la concurrence", "start": 4375.349, "duration": 4.411}, {"text": "sauf que j'arrive pas \u00e0 comprendre non", "start": 4376.88, "duration": 5.489}, {"text": "mais on a bien compris on va on va", "start": 4379.76, "duration": 4.799}, {"text": "demander \u00e0 nos intervenants de r\u00e9pondre", "start": 4382.369, "duration": 3.931}, {"text": "\u00e0 cette question \u00e0 la fois sur les", "start": 4384.559, "duration": 4.741}, {"text": "politiques de d\u00e9r\u00e9gulation mptic", "start": 4386.3, "duration": 4.379}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique on est capable de faire", "start": 4389.3, "duration": 3.81}, {"text": "beaucoup de choses avec leur papa \u00e7a \u00e7a", "start": 4390.679, "duration": 7.351}, {"text": "n'est pas capable vraiment pr\u00e9cieux", "start": 4393.11, "duration": 7.56}, {"text": "d\u00e9cision la r\u00e9alit\u00e9 que le pouvoir de", "start": 4398.03, "duration": 4.41}, {"text": "l'europe au niveau de l'\u00e9nergie et des", "start": 4400.67, "duration": 4.17}, {"text": "niveaux du march\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique z\u00e9ro ou", "start": 4402.44, "duration": 5.04}, {"text": "presque z\u00e9ro c'est \u00e0 dire qu'il n'y a", "start": 4404.84, "duration": 4.35}, {"text": "pas de connexion suffisante", "start": 4407.48, "duration": 3.69}, {"text": "en europe on est en train d'y travailler", "start": 4409.19, "duration": 4.409}, {"text": "\u00e7a avance finalement il n'y a pas de", "start": 4411.17, "duration": 6.329}, {"text": "syst\u00e8me d'achat commun de l'\u00e9nergie en", "start": 4413.599, "duration": 5.661}, {"text": "europe c'est chaque pays qui lui fait", "start": 4417.499, "duration": 2.941}, {"text": "s\u00e9par\u00e9ment", "start": 4419.26, "duration": 3.58}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'on est d\u00e9pendant par", "start": 4420.44, "duration": 3.96}, {"text": "exemple que certains de nos pays sont", "start": 4422.84, "duration": 4.29}, {"text": "d\u00e9pendants compl\u00e8tement de la russie et", "start": 4424.4, "duration": 4.83}, {"text": "de de l'importation l\u00e0 bas par exemple", "start": 4427.13, "duration": 5.489}, {"text": "l'italie qui pour 90% et d\u00e9pendant de la", "start": 4429.23, "duration": 5.55}, {"text": "hisser les prix les plus hautes qu'on", "start": 4432.619, "duration": 2.73}, {"text": "peut payer", "start": 4434.78, "duration": 4.319}, {"text": "en europe par exemple pour son \u00e9nergie", "start": 4435.349, "duration": 7.02}, {"text": "et sa comme cons\u00e9quence aussi qu' on", "start": 4439.099, "duration": 4.951}, {"text": "n'avait vraiment pas ind\u00e9pendant au", "start": 4442.369, "duration": 4.29}, {"text": "niveau politique donc il ya une manque", "start": 4444.05, "duration": 5.58}, {"text": "de solidarit\u00e9 pour prendre parfois des", "start": 4446.659, "duration": 3.84}, {"text": "mesures", "start": 4449.63, "duration": 3.869}, {"text": "donc ma proposition c'est en tout cas de", "start": 4450.499, "duration": 5.1}, {"text": "cr\u00e9er ce march\u00e9 europ\u00e9en au niveau", "start": 4453.499, "duration": 5.611}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et je suis persuad\u00e9 que si", "start": 4455.599, "duration": 5.4}, {"text": "on a une ind\u00e9pendance beaucoup plus", "start": 4459.11, "duration": 3.509}, {"text": "grandes aussi dans les nouvelles", "start": 4460.999, "duration": 2.341}, {"text": "\u00e9nergies", "start": 4462.619, "duration": 4.201}, {"text": "au niveau \u00e9nerg\u00e9tique \u00e7a serait au", "start": 4463.34, "duration": 5.489}, {"text": "bonheur des consommateurs et avec des", "start": 4466.82, "duration": 3.24}, {"text": "prix plus bas qu'aujourd'hui", "start": 4468.829, "duration": 5.971}, {"text": "merci nathalie et puis \u00e0 christiane jeu", "start": 4470.06, "duration": 6.84}, {"text": "essayer un double d\u00e9fi c'est de la", "start": 4474.8, "duration": 3.99}, {"text": "th\u00e9orie prohib\u00e9es hochstatt et de", "start": 4476.9, "duration": 4.25}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question", "start": 4478.79, "duration": 4.89}, {"text": "simplement pour dire que ce que vous", "start": 4481.15, "duration": 3.91}, {"text": "dites c'est int\u00e9ressant et important", "start": 4483.68, "duration": 5.28}, {"text": "parce que c'est r\u00e9v\u00e9lateur vous", "start": 4485.06, "duration": 5.97}, {"text": "manifester votre m\u00e9contentement et", "start": 4488.96, "duration": 4.95}, {"text": "quelqu'un par facilit\u00e9 vous r\u00e9ponds", "start": 4491.03, "duration": 5.58}, {"text": "c'est la faute \u00e0 l'europe comme si", "start": 4493.91, "duration": 5.19}, {"text": "l'europe s'\u00e9tait pas nous comme s'il y", "start": 4496.61, "duration": 5.1}, {"text": "avait une esp\u00e8ce d'entit\u00e9 tr\u00e8s loin qui", "start": 4499.1, "duration": 3.96}, {"text": "prenait des d\u00e9cisions auxquelles on", "start": 4501.71, "duration": 4.32}, {"text": "n'avait jamais particip\u00e9 et qu'on assume", "start": 4503.06, "duration": 5.28}, {"text": "et pas c'est tr\u00e8s exactement ce qui a", "start": 4506.03, "duration": 4.59}, {"text": "nourri l'euroscepticisme depuis des", "start": 4508.34, "duration": 3.3}, {"text": "ann\u00e9es", "start": 4510.62, "duration": 3.36}, {"text": "partout en europe et en particulier en", "start": 4511.64, "duration": 4.89}, {"text": "france et pour le coup droite et gauche", "start": 4513.98, "duration": 4.38}, {"text": "confondues les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 4516.53, "duration": 4.98}, {"text": "se sont toujours r\u00e9fugi\u00e9es derri\u00e8re on", "start": 4518.36, "duration": 4.44}, {"text": "aurait bien voulu faire diff\u00e9remment", "start": 4521.51, "duration": 3.12}, {"text": "mais c'est la faute \u00e0 l'europe", "start": 4522.8, "duration": 3.9}, {"text": "or l'europe aujourd'hui et guy le", "start": 4524.63, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9plore ce sont les ministres et les", "start": 4526.7, "duration": 4.5}, {"text": "chefs d'\u00e9tat et de gouvernement autour", "start": 4529.55, "duration": 2.91}, {"text": "de la table du conseil", "start": 4531.2, "duration": 4.23}, {"text": "c'est nous qui d\u00e9cidons alors sur", "start": 4532.46, "duration": 5.1}, {"text": "l'augmentation du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 4535.43, "duration": 4.8}, {"text": "de votre studio comme le disait guy je", "start": 4537.56, "duration": 3.87}, {"text": "suis convaincu d'une chose c'est que \u00e7a", "start": 4540.23, "duration": 2.91}, {"text": "ne risque pas d'\u00eatre la faute de", "start": 4541.43, "duration": 2.88}, {"text": "l'europe puisqu'il n'y a pas de", "start": 4543.14, "duration": 3.24}, {"text": "politique \u00e9nerg\u00e9tique europ\u00e9enne", "start": 4544.31, "duration": 4.38}, {"text": "au moment o\u00f9 nous parlons mais ce", "start": 4546.38, "duration": 5.69}, {"text": "r\u00e9flexe il est int\u00e9ressant il est", "start": 4548.69, "duration": 6.33}, {"text": "repr\u00e9sentatif de ce rapport compl\u00e8tement", "start": 4552.07, "duration": 5.53}, {"text": "ambigu\u00eb que nous avons \u00e0 l'europe comme", "start": 4555.02, "duration": 4.26}, {"text": "si bruxelles c'\u00e9tait un hydre qui", "start": 4557.6, "duration": 3.27}, {"text": "avan\u00e7ait tout seul et qu'on ne", "start": 4559.28, "duration": 3.35}, {"text": "participait pas aux d\u00e9cisions", "start": 4560.87, "duration": 4.14}, {"text": "je reviens sur ce que nous faisons et", "start": 4562.63, "duration": 4.39}, {"text": "sur ce que nous disons aujourd'hui quand", "start": 4565.01, "duration": 3.57}, {"text": "nous disons et que nous faisons en sorte", "start": 4567.02, "duration": 4.05}, {"text": "que nous soyons en dessous des 3% pour", "start": 4568.58, "duration": 5.04}, {"text": "le d\u00e9ficit nous ne disons pas parce que", "start": 4571.07, "duration": 3.15}, {"text": "bruxelles", "start": 4573.62, "duration": 3.48}, {"text": "nous y force nous nous rappelons que", "start": 4574.22, "duration": 5.19}, {"text": "cette d\u00e9cision ces crit\u00e8res nous les", "start": 4577.1, "duration": 4.83}, {"text": "avons pris ensemble au niveau europ\u00e9en", "start": 4579.41, "duration": 4.71}, {"text": "et nous nous souvenons pourquoi nous les", "start": 4581.93, "duration": 3.9}, {"text": "avons pris parce que nous ne voulons pas", "start": 4584.12, "duration": 3.63}, {"text": "laisser nos dettes \u00e0 nos enfants et \u00e0", "start": 4585.83, "duration": 3.96}, {"text": "nos petits-enfants et pardon sandro dire", "start": 4587.75, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e7a en \u00e9tant assise \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de toi", "start": 4589.79, "duration": 5.58}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4592.37, "duration": 5.5}, {"text": "avec christiane qui voulait dire un mot", "start": 4595.37, "duration": 8.079}, {"text": "sur les nerfs oui j'ai bien aim\u00e9 votre", "start": 4597.87, "duration": 12.15}, {"text": "question parce que j'ai essay\u00e9 de vendre", "start": 4603.449, "duration": 8.52}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des coupes franches", "start": 4610.02, "duration": 4.59}, {"text": "il est ici mais en fait l'entreprise a", "start": 4611.969, "duration": 4.921}, {"text": "disparu dans l'intervalle il y a", "start": 4614.61, "duration": 5.28}, {"text": "beaucoup d'enjeux sur le march\u00e9 de", "start": 4616.89, "duration": 3.45}, {"text": "l'\u00e9nergie", "start": 4619.89, "duration": 3.87}, {"text": "mais en fait l'europe n'impose pas et", "start": 4620.34, "duration": 5.55}, {"text": "des faits d'augmenter les tarifs pas du", "start": 4623.76, "duration": 6.209}, {"text": "tout mais a par le pass\u00e9 j'\u00e9tais le pdg", "start": 4625.89, "duration": 7.47}, {"text": "de l'\u00e9quivalent de la sncf en autriche", "start": 4629.969, "duration": 6.111}, {"text": "et l'union europ\u00e9enne a fait une requ\u00eate", "start": 4633.36, "duration": 8.46}, {"text": "vous devez et s\u00e9parer les diff\u00e9rents", "start": 4636.08, "duration": 8.77}, {"text": "secteurs le fret le transport", "start": 4641.82, "duration": 4.2}, {"text": "ferroviaire", "start": 4644.85, "duration": 4.139}, {"text": "mais en fait ce n'est pas possible c'est", "start": 4646.02, "duration": 4.23}, {"text": "pour \u00e7a que les gens sont sceptiques en", "start": 4648.989, "duration": 8.041}, {"text": "fait parce qu'en france 98 % des voyages", "start": 4650.25, "duration": 9.8}, {"text": "sur le r\u00e9seau ferroviaire sont des", "start": 4657.03, "duration": 4.8}, {"text": "dessertes nationales", "start": 4660.05, "duration": 5.95}, {"text": "donc en fait je suis tout \u00e0 fait", "start": 4661.83, "duration": 7.17}, {"text": "d'accord avec guy tout n'est pas parfait", "start": 4666.0, "duration": 3.83}, {"text": "en europe", "start": 4669.0, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9vidence il y a des lacunes des", "start": 4669.83, "duration": 6.97}, {"text": "lacunes qu'il faut combler que et on", "start": 4673.32, "duration": 4.95}, {"text": "essaiera de faire en sorte de combler", "start": 4676.8, "duration": 4.189}, {"text": "tout cela lors des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 4678.27, "duration": 6.42}, {"text": "faisons faisant partie du conseil", "start": 4680.989, "duration": 7.271}, {"text": "europ\u00e9en on en parle de la prochaine", "start": 4684.69, "duration": 5.7}, {"text": "pr\u00e9sidence du conseil et de la", "start": 4688.26, "duration": 2.669}, {"text": "commission", "start": 4690.39, "duration": 4.579}, {"text": "si je devais devait faire un choix", "start": 4690.929, "duration": 4.04}, {"text": "je il ne faudrait qu'il y ait un", "start": 4695.15, "duration": 4.41}, {"text": "pr\u00e9sident de la banque centrale", "start": 4697.52, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a c'est le poste important", "start": 4699.56, "duration": 6.63}, {"text": "parce que avec l'assouplissement", "start": 4702.52, "duration": 6.0}, {"text": "mon\u00e9taire", "start": 4706.19, "duration": 6.66}, {"text": "cela montre que nous devons nous asseoir", "start": 4708.52, "duration": 6.61}, {"text": "autour de la table des n\u00e9gociations on", "start": 4712.85, "duration": 3.99}, {"text": "doit parler de l'avenir de notre", "start": 4715.13, "duration": 3.779}, {"text": "politique mon\u00e9taire de notre politique", "start": 4716.84, "duration": 3.96}, {"text": "fiscale de notre politique budg\u00e9taire", "start": 4718.909, "duration": 4.351}, {"text": "en fait on ne veut pas transf\u00e9rer", "start": 4720.8, "duration": 6.81}, {"text": "l'union mais en fait les gens qui disent", "start": 4723.26, "duration": 7.11}, {"text": "l\u00e0 ne veulent pas avoir une europe forte", "start": 4727.61, "duration": 5.129}, {"text": "moi je pense qu'il faut r\u00e9gler cette", "start": 4730.37, "duration": 3.69}, {"text": "question il faut que nous soyons une", "start": 4732.739, "duration": 3.491}, {"text": "europe souveraine", "start": 4734.06, "duration": 7.52}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4736.23, "duration": 9.62}, {"text": "tu voulais dire un mot pardon r\u00e9aliser", "start": 4741.58, "duration": 6.909}, {"text": "nos r\u00e9aliser qu'il ya des gouvernements", "start": 4745.85, "duration": 4.05}, {"text": "qui se font des probl\u00e8mes \u00e0 dire", "start": 4748.489, "duration": 4.891}, {"text": "pourquoi ils d\u00e9passent les param\u00e8tres de", "start": 4749.9, "duration": 5.91}, {"text": "4% trois passants les gones italien ne", "start": 4753.38, "duration": 5.43}, {"text": "s'est pas aucun probl\u00e8me mais c'est un", "start": 4755.81, "duration": 5.01}, {"text": "gros probl\u00e8me pour nous et c'est un", "start": 4758.81, "duration": 6.2}, {"text": "grand probl\u00e8me pour l'europe et en 2007", "start": 4760.82, "duration": 6.45}, {"text": "publicit\u00e9 10 secondes et vous visitez", "start": 4765.01, "duration": 3.88}, {"text": "dit non", "start": 4767.27, "duration": 4.5}, {"text": "en 2007 j'avais \u00e9crit ici en france un", "start": 4768.89, "duration": 5.01}, {"text": "livre qui s'appelait non ce n'est pas la", "start": 4771.77, "duration": 3.199}, {"text": "faute \u00e0 bruxelles", "start": 4773.9, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a pas tr\u00e8s bien tr\u00e8s bien", "start": 4774.969, "duration": 5.5}, {"text": "march\u00e9 on a vu la suite mais je suis", "start": 4776.96, "duration": 4.86}, {"text": "d'accord avec qui de ce point de vue on", "start": 4780.469, "duration": 2.901}, {"text": "peut pas continuer \u00e0 rehausser", "start": 4781.82, "duration": 4.26}, {"text": "europ\u00e9aniser tous et qui est tous les", "start": 4783.37, "duration": 4.93}, {"text": "sens les probl\u00e8mes et \u00e0 nationaliser", "start": 4786.08, "duration": 4.29}, {"text": "tous les avantages quand coco et qu'on", "start": 4788.3, "duration": 4.59}, {"text": "tire de mieux en europe 1 parce que si", "start": 4790.37, "duration": 6.119}, {"text": "on fait de l'humour bashing du lundi au", "start": 4792.89, "duration": 5.099}, {"text": "samedi et le dimanche", "start": 4796.489, "duration": 3.901}, {"text": "on va demander au citoyen s'il veut dire", "start": 4797.989, "duration": 3.411}, {"text": "oui ou non \u00e0 l'europe", "start": 4800.39, "duration": 3.66}, {"text": "il est difficile qui puisse dire oui on", "start": 4801.4, "duration": 4.66}, {"text": "a un exemple outre manche on veut pas", "start": 4804.05, "duration": 4.399}, {"text": "les r\u00e9p\u00e9ter", "start": 4806.06, "duration": 2.389}, {"text": "il ya une question dans la salle oui oui", "start": 4809.43, "duration": 6.18}, {"text": "les positions d'intervenants sont", "start": 4813.12, "duration": 4.65}, {"text": "int\u00e9ressantes d\u00e9fendable mais il ya", "start": 4815.61, "duration": 3.18}, {"text": "quand m\u00eame un point dur", "start": 4817.77, "duration": 3.99}, {"text": "il est difficile de jouer les partis", "start": 4818.79, "duration": 5.31}, {"text": "progressistes contre les partis", "start": 4821.76, "duration": 4.74}, {"text": "nationalistes puisque dans la d\u00e9mocratie", "start": 4824.1, "duration": 5.31}, {"text": "par d\u00e9finition personne n'a le monopole", "start": 4826.5, "duration": 5.79}, {"text": "du progr\u00e8s aucun parti chaque partie \u00e0", "start": 4829.41, "duration": 5.4}, {"text": "sa conception du progr\u00e8s et toutes sont", "start": 4832.29, "duration": 4.17}, {"text": "\u00e9quivalentes qui \u00e0 la conception de", "start": 4834.81, "duration": 3.09}, {"text": "gauche du progr\u00e8s qui est tr\u00e8s bien la", "start": 4836.46, "duration": 3.87}, {"text": "conception de droite et donc les partis", "start": 4837.9, "duration": 4.2}, {"text": "nationalistes ont aussi leur conception", "start": 4840.33, "duration": 3.39}, {"text": "et c'est d'autant plus vrai que la", "start": 4842.1, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est le parlement la", "start": 4843.72, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9paration des pouvoirs d'\u00e9tat de droit", "start": 4845.94, "duration": 4.31}, {"text": "mais c'est aussi le suffrage universel", "start": 4847.44, "duration": 5.73}, {"text": "pratiqu\u00e9 par des citoyens qui ont tous", "start": 4850.25, "duration": 5.29}, {"text": "sentiment commun d'appartenir \u00e0 la m\u00eame", "start": 4853.17, "duration": 5.28}, {"text": "nation donc des partis nationalistes aux", "start": 4855.54, "duration": 5.13}, {"text": "mille ha nations au coeur deux lors de", "start": 4858.45, "duration": 3.87}, {"text": "leurs discours et la nation est au coeur", "start": 4860.67, "duration": 3.15}, {"text": "de la d\u00e9mocratie nous il ya quand m\u00eame", "start": 4862.32, "duration": 4.2}, {"text": "un point difficile le progr\u00e8s", "start": 4863.82, "duration": 4.26}, {"text": "n'appartient \u00e0 personne", "start": 4866.52, "duration": 3.84}, {"text": "jacques partie \u00e0 sa conception du", "start": 4868.08, "duration": 4.71}, {"text": "progr\u00e8s et c'est vrai aussi pour les", "start": 4870.36, "duration": 4.8}, {"text": "partis nationalistes la conception de", "start": 4872.79, "duration": 3.75}, {"text": "certaines de ces partis nationalistes", "start": 4875.16, "duration": 3.48}, {"text": "par exemple de monsieur or ban", "start": 4876.54, "duration": 4.41}, {"text": "c'est d'interdire \u00e0 des ong de", "start": 4878.64, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9velopper leur leurs actions c'est de", "start": 4880.95, "duration": 6.35}, {"text": "limiter la libert\u00e9 de la presse c'est de", "start": 4883.92, "duration": 8.13}, {"text": "2,2 oui de d'aller au del\u00e0 contre en", "start": 4887.3, "duration": 7.42}, {"text": "fait l'\u00e9tat de droit et 7 mai en", "start": 4892.05, "duration": 5.22}, {"text": "d'autres mots c'est de d\u00e9truire en fait", "start": 4894.72, "duration": 4.92}, {"text": "dans une certaine mesure la libert\u00e9 et", "start": 4897.27, "duration": 4.71}, {"text": "ses conceptions ne sont pas \u00e9gales moi", "start": 4899.64, "duration": 4.44}, {"text": "je trouve que la d\u00e9mocratie est beaucoup", "start": 4901.98, "duration": 5.21}, {"text": "plus importante que \u00e7a", "start": 4904.08, "duration": 3.11}, {"text": "je pense", "start": 4907.679, "duration": 2.78}, {"text": "on va on va on va laisser les les", "start": 4915.03, "duration": 5.189}, {"text": "personnes ici r\u00e9pondent mai mais", "start": 4918.09, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu'on d\u00e9fend d'abord", "start": 4920.219, "duration": 3.031}, {"text": "d'abord je pense que de dire que tous", "start": 4922.05, "duration": 2.819}, {"text": "les progr\u00e8s se valent s'\u00e9taler dans le", "start": 4923.25, "duration": 3.69}, {"text": "relativisme le plus absolu et \u00e7a conduit", "start": 4924.869, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 des choses extr\u00eamement dangereuses et", "start": 4926.94, "duration": 4.409}, {"text": "la deuxi\u00e8me a termin\u00e9 la semaine", "start": 4928.829, "duration": 5.701}, {"text": "termin\u00e9e et la deuxi\u00e8me chose c'est que", "start": 4931.349, "duration": 5.761}, {"text": "on pense contrairement peut-\u00eatre \u00e0", "start": 4934.53, "duration": 4.529}, {"text": "d'autres que la d\u00e9mocratie elle est", "start": 4937.11, "duration": 4.02}, {"text": "indissociable de l'\u00e9tat de droit et", "start": 4939.059, "duration": 4.441}, {"text": "quand vous avez justice et v\u00e9rit\u00e9 ou", "start": 4941.13, "duration": 5.219}, {"text": "urban donc en pologne et en hongrie qui", "start": 4943.5, "duration": 5.219}, {"text": "commence \u00e0 des ma\u00eetres des juges qui", "start": 4946.349, "duration": 4.56}, {"text": "commencent \u00e0 contr\u00f4ler les m\u00e9dias ce", "start": 4948.719, "duration": 3.9}, {"text": "qu'ils font \u00e0 la d\u00e9mocratie c'est qu'il", "start": 4950.909, "duration": 4.04}, {"text": "met en place des m\u00e9canismes qui sont", "start": 4952.619, "duration": 4.62}, {"text": "irr\u00e9versibles alors que le principe m\u00eame", "start": 4954.949, "duration": 5.141}, {"text": "de la d\u00e9mocratie c'est la r\u00e9versibilit\u00e9", "start": 4957.239, "duration": 5.311}, {"text": "c'est qu'on peut avoir des \u00e9lections qui", "start": 4960.09, "duration": 4.68}, {"text": "permettent ensuite de pouvoir avoir des", "start": 4962.55, "duration": 3.48}, {"text": "alternatives et ce qu'ils font c'est", "start": 4964.77, "duration": 6.5}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment et on peut pas se pr\u00e9valoir", "start": 4966.03, "duration": 8.759}, {"text": "on ne peut pas se pr\u00e9valoir du peuple \u00e7a", "start": 4971.27, "duration": 5.469}, {"text": "c'est une opposition fondamentale que", "start": 4974.789, "duration": 4.111}, {"text": "nous allons avoir avec ces personnes qui", "start": 4976.739, "duration": 3.48}, {"text": "se pr\u00e9valent \u00e9galement du suffrage", "start": 4978.9, "duration": 1.92}, {"text": "universel", "start": 4980.219, "duration": 2.73}, {"text": "on ne peut pas se pr\u00e9valoir du peuple", "start": 4980.82, "duration": 4.71}, {"text": "pour aller contre des libert\u00e9s qui sont", "start": 4982.949, "duration": 5.551}, {"text": "absolument fondamentales et qui prot\u00e8ge", "start": 4985.53, "duration": 7.859}, {"text": "\u00e9galement le peuple voil\u00e0 j'ai dit tu", "start": 4988.5, "duration": 5.67}, {"text": "voulais ou non", "start": 4993.389, "duration": 3.0}, {"text": "je crois que l\u00e0 la remarque qui a \u00e9t\u00e9", "start": 4994.17, "duration": 3.63}, {"text": "fait d\u00e9montrer quelque chose de tr\u00e8s", "start": 4996.389, "duration": 2.911}, {"text": "grave dans nos soci\u00e9t\u00e9s pour le moment", "start": 4997.8, "duration": 3.54}, {"text": "c'est qu'on est en train venant de", "start": 4999.3, "duration": 5.339}, {"text": "d'accepter des d\u00e9finition erron\u00e9e d'un", "start": 5001.34, "duration": 5.759}, {"text": "nombre de chose sur laquelle on \u00e9tait", "start": 5004.639, "duration": 5.04}, {"text": "tous d'accord il selon moi c'est cdu", "start": 5007.099, "duration": 5.37}, {"text": "c'est le tropisme \u00e7a un truc fait russie", "start": 5009.679, "duration": 4.56}, {"text": "le d\u00e9truit tout le temps et \u00e0 la fin", "start": 5012.469, "duration": 3.9}, {"text": "plus jeune plus personne n'est choqu\u00e9", "start": 5014.239, "duration": 4.351}, {"text": "par des choses pareilles parce qu'il le", "start": 5016.369, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te tout le temps tout le temps et", "start": 5018.59, "duration": 5.46}, {"text": "petit \u00e0 petit on vit m\u00eame in lib\u00e9ralisme", "start": 5020.69, "duration": 5.549}, {"text": "un d\u00e9tail lib\u00e9ral pourquoi ce serait pas", "start": 5024.05, "duration": 4.379}, {"text": "possible une v\u00e9rit\u00e9 alternative que de", "start": 5026.239, "duration": 4.681}, {"text": "mani\u00e8re exactement non qui il faut ce", "start": 5028.429, "duration": 4.86}, {"text": "vraiment se battre contre \u00e7a c'est pas", "start": 5030.92, "duration": 5.489}, {"text": "juste que tout est de la m\u00eame fa\u00e7on et", "start": 5033.289, "duration": 4.95}, {"text": "que parce qu'on a la majorit\u00e9 on peut", "start": 5036.409, "duration": 4.141}, {"text": "faire n'importe quoi il ya bel et bien", "start": 5038.239, "duration": 4.92}, {"text": "une diff\u00e9rence entre ceux qui ont cr\u00e9\u00e9", "start": 5040.55, "duration": 4.7}, {"text": "les cauchemars du pass\u00e9", "start": 5043.159, "duration": 4.761}, {"text": "dans le 19\u00e8me et le 20\u00e8me si\u00e8cle et les", "start": 5045.25, "duration": 5.22}, {"text": "th\u00e8ses de l'illumination et de la", "start": 5047.92, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9mocratie nathalie faut pas l'aimer", "start": 5050.47, "duration": 6.05}, {"text": "grisonne nathalie et son nombre", "start": 5052.12, "duration": 6.81}, {"text": "d'emplois qu'il faut absolument se", "start": 5056.52, "duration": 4.42}, {"text": "battre contre cette id\u00e9e que tout se", "start": 5058.93, "duration": 4.53}, {"text": "vaut non tout ne se vaut pas on est", "start": 5060.94, "duration": 3.99}, {"text": "justement aujourd'hui dans un combat", "start": 5063.46, "duration": 4.89}, {"text": "face \u00e0 des nationalistes ou des", "start": 5064.93, "duration": 5.88}, {"text": "populistes qui consid\u00e8re que ce qu'ils", "start": 5068.35, "duration": 4.23}, {"text": "font dans un conseil europ\u00e9en est ce", "start": 5070.81, "duration": 2.91}, {"text": "qu'ils vont en dire dehors", "start": 5072.58, "duration": 3.51}, {"text": "si \u00e7a n'est pas la m\u00eame chose \u00e7a n'est", "start": 5073.72, "duration": 5.07}, {"text": "pas grave qui peuvent d\u00e9crire leurs", "start": 5076.09, "duration": 5.07}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9s le simple fait qu'on puisse dire", "start": 5078.79, "duration": 5.58}, {"text": "aujourd'hui ma v\u00e9rit\u00e9 il ya la v\u00e9rit\u00e9 il", "start": 5081.16, "duration": 6.03}, {"text": "n'ya pas ma v\u00e9rit\u00e9 et c'est l\u00e0 dessus", "start": 5084.37, "duration": 5.91}, {"text": "que si on est sur ce terrain l\u00e0 si on", "start": 5087.19, "duration": 5.76}, {"text": "accepte que si on accepte de parler de", "start": 5090.28, "duration": 5.79}, {"text": "d\u00e9mocratie lib\u00e9rale alors qu'il s'agit", "start": 5092.95, "duration": 5.1}, {"text": "de d\u00e9magogie liberticide", "start": 5096.07, "duration": 4.17}, {"text": "on entre dans un jeu dont on ne sera", "start": 5098.05, "duration": 3.96}, {"text": "jamais gagnant et surtout qu'ils vont", "start": 5100.24, "duration": 4.71}, {"text": "ab\u00eem\u00e9e tous les concepts qui font la", "start": 5102.01, "duration": 4.29}, {"text": "particularit\u00e9 de l'europe", "start": 5104.95, "duration": 3.05}, {"text": "tout \u00e0 leur guise parler de civilisation", "start": 5106.3, "duration": 4.14}, {"text": "europ\u00e9enne pour qu on se base sur la", "start": 5108.0, "duration": 3.82}, {"text": "civilisation europ\u00e9enne", "start": 5110.44, "duration": 4.32}, {"text": "moi j'ai pass\u00e9 la plus grande partie de", "start": 5111.82, "duration": 4.74}, {"text": "ma vie en dehors d'europe c'est pour \u00e7a", "start": 5114.76, "duration": 4.2}, {"text": "que je suis tr\u00e8s pro europ\u00e9enne parce", "start": 5116.56, "duration": 5.81}, {"text": "que on a dans notre sur notre continent", "start": 5118.96, "duration": 6.12}, {"text": "apr\u00e8s toutes les trag\u00e9dies du xx\u00e8me", "start": 5122.37, "duration": 5.59}, {"text": "si\u00e8cle r\u00e9ussi \u00e0 rassembler dans un", "start": 5125.08, "duration": 4.83}, {"text": "projet politique qui est ce qui a de", "start": 5127.96, "duration": 3.93}, {"text": "plus ambitieux qu'on n'ait jamais", "start": 5129.91, "duration": 5.43}, {"text": "invent\u00e9 la libert\u00e9 l'esprit d'entreprise", "start": 5131.89, "duration": 5.31}, {"text": "et la justice sociale nulle part", "start": 5135.34, "duration": 2.28}, {"text": "ailleurs", "start": 5137.2, "duration": 3.24}, {"text": "vous ne trouvez les trois au m\u00eame niveau", "start": 5137.62, "duration": 4.47}, {"text": "et moi je n'accepte pas de dire", "start": 5140.44, "duration": 3.63}, {"text": "aujourd'hui que c'est relatif que", "start": 5142.09, "duration": 3.93}, {"text": "d'autres peuvent faire autrement n'\u00e9tant", "start": 5144.07, "duration": 5.28}, {"text": "progressistes c'est inexact et c'est une", "start": 5146.02, "duration": 5.67}, {"text": "pente c'est un toboggan qui nous am\u00e8nera", "start": 5149.35, "duration": 4.85}, {"text": "aux errements du pass\u00e9", "start": 5151.69, "duration": 5.13}, {"text": "sandro", "start": 5154.2, "duration": 5.84}, {"text": "je suis tout \u00e0 fait d'accord avec ce qui", "start": 5156.82, "duration": 5.47}, {"text": "\u00e9tait dit vous disiez qu'il n'y a pas le", "start": 5160.04, "duration": 4.53}, {"text": "monopole du progressisme il n'ya m\u00eame", "start": 5162.29, "duration": 3.81}, {"text": "pas les monopoles du nationalisme", "start": 5164.57, "duration": 2.91}, {"text": "il ya m\u00eame pas les monopoles du", "start": 5166.1, "duration": 3.57}, {"text": "populisme c'est pour cela qu'il ya des", "start": 5167.48, "duration": 3.48}, {"text": "populistes de droite et de gauche", "start": 5169.67, "duration": 2.76}, {"text": "c'est pour cela qu'il ya des", "start": 5170.96, "duration": 2.58}, {"text": "nationalistes des droites et des gauches", "start": 5172.43, "duration": 3.03}, {"text": "et c'est pour cela qu'il faut aller au", "start": 5173.54, "duration": 3.21}, {"text": "del\u00e0 des clivages politiques", "start": 5175.46, "duration": 3.0}, {"text": "traditionnels parce qu'il ne correspond", "start": 5176.75, "duration": 4.56}, {"text": "plus \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de vrais enjeux de", "start": 5178.46, "duration": 5.01}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 il faut b\u00e2tir un nouveau", "start": 5181.31, "duration": 4.11}, {"text": "progressisme \u00e0 partir des fondamentaux", "start": 5183.47, "duration": 3.12}, {"text": "parce qu'aujourd'hui ce sont les", "start": 5185.42, "duration": 2.37}, {"text": "fondamentaux qui sont remis en question", "start": 5186.59, "duration": 4.1}, {"text": "et c'est que toutes ces qu'astrid dit", "start": 5187.79, "duration": 4.86}, {"text": "nathalie ont dix exc\u00e8s sont les", "start": 5190.69, "duration": 3.28}, {"text": "fondamentaux quand on parle de", "start": 5192.65, "duration": 2.97}, {"text": "d\u00e9mocratie lib\u00e9rale quant aux rennais en", "start": 5193.97, "duration": 3.63}, {"text": "question l'\u00e9tat 3 c'est aux fondamentaux", "start": 5195.62, "duration": 4.05}, {"text": "qu'on s'attaque et c'est pour cela qu'on", "start": 5197.6, "duration": 4.26}, {"text": "a besoin d'une europe d\u00e9mocratique et", "start": 5199.67, "duration": 2.67}, {"text": "souveraine", "start": 5201.86, "duration": 2.25}, {"text": "parce que nous devons donner des", "start": 5202.34, "duration": 3.87}, {"text": "garanties aux citoyens des diff\u00e9rents et", "start": 5204.11, "duration": 3.99}, {"text": "a manqu\u00e9 m\u00eame si leur gouvernement dans", "start": 5206.21, "duration": 4.02}, {"text": "une p\u00e9riode tourne vers le lib\u00e9ralisme", "start": 5208.1, "duration": 6.0}, {"text": "tour nazim d\u00e9rive antid\u00e9mocratique une", "start": 5210.23, "duration": 6.21}, {"text": "europ\u00e9enne est l\u00e0 avec ses valeurs avec", "start": 5214.1, "duration": 2.91}, {"text": "sa coh\u00e9rence", "start": 5216.44, "duration": 3.18}, {"text": "elle est pr\u00eate \u00e0 intervenir contre ces", "start": 5217.01, "duration": 4.47}, {"text": "gouvernements pour la d\u00e9mocratie pour", "start": 5219.62, "duration": 3.48}, {"text": "les citoyennes et citoyens europ\u00e9ens", "start": 5221.48, "duration": 3.81}, {"text": "c'est pour cela que nous devons agir \u00e0", "start": 5223.1, "duration": 4.17}, {"text": "l'encontre de la hongrie et de la", "start": 5225.29, "duration": 3.45}, {"text": "pologne et c'est pour cela qu'ils en", "start": 5227.27, "duration": 4.14}, {"text": "demain si \u00e7a continue la d\u00e9rive qui je", "start": 5228.74, "duration": 4.65}, {"text": "connais dans mon pays dans lesquels il", "start": 5231.41, "duration": 4.08}, {"text": "ya des parties qui auraient besoin les", "start": 5233.39, "duration": 5.19}, {"text": "47% des \u00e9lecteurs au sein de pension et", "start": 5235.49, "duration": 4.74}, {"text": "qui ont pr\u00e9sident du conseil bo\u00eete vide", "start": 5238.58, "duration": 3.51}, {"text": "qui dit je suis l'avocat du peuple et", "start": 5240.23, "duration": 3.45}, {"text": "qui r\u00e9pondent tous les peuples et", "start": 5242.09, "duration": 3.09}, {"text": "bastien demain il ya une d\u00e9rive", "start": 5243.68, "duration": 3.39}, {"text": "il y avait une v\u00e9ritable d\u00e9rive", "start": 5245.18, "duration": 3.66}, {"text": "antid\u00e9mocratique en italie moi je veux", "start": 5247.07, "duration": 3.36}, {"text": "qu \u00e9lu d'une europe 1 que les", "start": 5248.84, "duration": 3.0}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens les amiraux p1", "start": 5250.43, "duration": 3.78}, {"text": "soit la protection des valeurs pour", "start": 5251.84, "duration": 4.98}, {"text": "prot\u00e9ger les citoyens contre la d\u00e9rive", "start": 5254.21, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9mocratique on a d\u00e9j\u00e0 beaucoup connu", "start": 5256.82, "duration": 3.54}, {"text": "dans le 21e si\u00e8cle on veut plus", "start": 5258.59, "duration": 3.42}, {"text": "reconna\u00eetre dans les vingt et uni\u00e8me", "start": 5260.36, "duration": 2.16}, {"text": "si\u00e8cle", "start": 5262.01, "duration": 2.82}, {"text": "merci on va prendre encore quelques", "start": 5262.52, "duration": 4.38}, {"text": "questions dans la salle avant l'arriv\u00e9e", "start": 5264.83, "duration": 4.82}, {"text": "de christophe castaner s'il vous pla\u00eet", "start": 5266.9, "duration": 5.22}, {"text": "oui bonjour moi j'ai une question alors", "start": 5269.65, "duration": 5.23}, {"text": "plut\u00f4t pour guy verhofstadt mais alors", "start": 5272.12, "duration": 4.05}, {"text": "comme vous savez on a fait la grande", "start": 5274.88, "duration": 3.12}, {"text": "marche pour l'europe en france avant", "start": 5276.17, "duration": 2.16}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9", "start": 5278.0, "duration": 2.22}, {"text": "et alors on a appris des choses tr\u00e8s", "start": 5278.33, "duration": 4.53}, {"text": "int\u00e9ressantes on a appris que 82% des", "start": 5280.22, "duration": 4.17}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 se battre pour", "start": 5282.86, "duration": 4.71}, {"text": "l'europe que 75 pour \u00e7a que c'\u00e9tait la", "start": 5284.39, "duration": 5.49}, {"text": "bonne \u00e9chelle mais en m\u00eame temps en m\u00eame", "start": 5287.57, "duration": 5.01}, {"text": "temps on \u00e0 85% des fran\u00e7ais qui nous ont", "start": 5289.88, "duration": 5.25}, {"text": "dit les institutions europ\u00e9ennes mais on", "start": 5292.58, "duration": 5.16}, {"text": "comprend pas \u00e7a nous inqui\u00e8te on n'a pas", "start": 5295.13, "duration": 4.56}, {"text": "vraiment confiance et c'est la", "start": 5297.74, "duration": 3.48}, {"text": "th\u00e9matique apr\u00e8s l'europe sociale qu'est", "start": 5299.69, "duration": 5.13}, {"text": "revenu le plus souvent donc au moment de", "start": 5301.22, "duration": 4.95}, {"text": "la campagne pour les \u00e9lections \u00e7a va", "start": 5304.82, "duration": 2.61}, {"text": "\u00eatre quelque chose que je pense qu'on va", "start": 5306.17, "duration": 3.21}, {"text": "devoir discuter et je voulais savoir un", "start": 5307.43, "duration": 3.54}, {"text": "petit peu vos points de vue l\u00e0-dessus ce", "start": 5309.38, "duration": 3.15}, {"text": "que comment on va pouvoir aborder \u00e7a et", "start": 5310.97, "duration": 3.63}, {"text": "les rassure et peut-\u00eatre avoir des", "start": 5312.53, "duration": 3.9}, {"text": "pistes de d\u00e9veloppement pour la suite", "start": 5314.6, "duration": 9.42}, {"text": "merci je ne voulais pas parler pour une", "start": 5316.43, "duration": 10.77}, {"text": "fois du probl\u00e8me c'\u00e9tait visionner en", "start": 5324.02, "duration": 4.53}, {"text": "europe parce que chaque fois que j'en", "start": 5327.2, "duration": 1.92}, {"text": "parle", "start": 5328.55, "duration": 2.55}, {"text": "apr\u00e8s on me dit bah c'est pas une", "start": 5329.12, "duration": 3.51}, {"text": "question institutionnelle pourquoi c'est", "start": 5331.1, "duration": 2.85}, {"text": "une question de politique ce n'est pas", "start": 5332.63, "duration": 2.75}, {"text": "une question institutionnelle", "start": 5333.95, "duration": 3.75}, {"text": "n\u00e9anmoins la vraie question en europe", "start": 5335.38, "duration": 4.72}, {"text": "elle est institutionnel elle est", "start": 5337.7, "duration": 5.06}, {"text": "institutionnel pourquoi parce que", "start": 5340.1, "duration": 5.85}, {"text": "pourquoi les am\u00e9ricains j'ai donn\u00e9", "start": 5342.76, "duration": 5.29}, {"text": "l'exemple il ya quelques moments en neuf", "start": 5345.95, "duration": 3.81}, {"text": "mois peuvent d\u00e9cider de toute une", "start": 5348.05, "duration": 4.29}, {"text": "politique de anti crise et nous apr\u00e8s", "start": 5349.76, "duration": 4.5}, {"text": "neuf ans on est encore en train de", "start": 5352.34, "duration": 4.2}, {"text": "discuter l'union bancaire le fonds de", "start": 5354.26, "duration": 6.05}, {"text": "r\u00e9solution les r\u00e9serves pour l'euro qui", "start": 5356.54, "duration": 7.5}, {"text": "qui nous manque et c'est pourquoi parce", "start": 5360.31, "duration": 6.34}, {"text": "que il ya un probl\u00e8me institutionnel en", "start": 5364.04, "duration": 4.64}, {"text": "europe c'est pas une vraie union", "start": 5366.65, "duration": 4.8}, {"text": "c'est un syst\u00e8me intergouvernementale", "start": 5368.68, "duration": 4.66}, {"text": "bas\u00e9e sur l'unanimit\u00e9", "start": 5371.45, "duration": 4.71}, {"text": "et \u00e7a veut dire qu'on suit toujours la", "start": 5373.34, "duration": 5.64}, {"text": "vitesse de celui qui va le plus long en", "start": 5376.16, "duration": 6.54}, {"text": "europe et dans un monde qui va si vite", "start": 5378.98, "duration": 7.05}, {"text": "ce n'est pas la mani\u00e8re dont il faut", "start": 5382.7, "duration": 5.85}, {"text": "vert organis\u00e9 l'europe donc ce sera", "start": 5386.03, "duration": 6.03}, {"text": "aussi n\u00e9cessaire que ce mouvement \u00e0 une", "start": 5388.55, "duration": 6.54}, {"text": "projet institutionnel m\u00eame si c'est pas", "start": 5392.06, "duration": 4.89}, {"text": "tr\u00e8s populaire en parler vers", "start": 5395.09, "duration": 3.299}, {"text": "l'ext\u00e9rieur je citerai", "start": 5396.95, "duration": 4.14}, {"text": "de dire on va finir par exemple premi\u00e8re", "start": 5398.389, "duration": 5.88}, {"text": "chose avec le r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9", "start": 5401.09, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e7a doit dispara\u00eetre dans l'union", "start": 5404.269, "duration": 6.81}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a n'a aucun sens aucun sens", "start": 5406.61, "duration": 6.96}, {"text": "de parler d'une politique \u00e9trang\u00e8re par", "start": 5411.079, "duration": 5.37}, {"text": "exemple et de dire oh h\u00e9 oui politique", "start": 5413.57, "duration": 5.73}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re un bon on a un mais que chaque", "start": 5416.449, "duration": 5.01}, {"text": "pays peuvent dire ah non je suis contre", "start": 5419.3, "duration": 4.02}, {"text": "je fais quelque chose de diff\u00e9rent et", "start": 5421.459, "duration": 4.111}, {"text": "c'est la m\u00eame chose en ce qui concerne", "start": 5423.32, "duration": 5.489}, {"text": "la commission il faut en finir avec une", "start": 5425.57, "duration": 6.029}, {"text": "commission europ\u00e9enne \u00e0 28", "start": 5428.809, "duration": 4.98}, {"text": "chaque pays est repr\u00e9sent\u00e9 on n'a m\u00eame", "start": 5431.599, "duration": 3.96}, {"text": "pas les comp\u00e9tences et les portefeuilles", "start": 5433.789, "duration": 3.33}, {"text": "pour les 28", "start": 5435.559, "duration": 3.27}, {"text": "si demain il ya nouveaux \u00e9tats membres", "start": 5437.119, "duration": 4.32}, {"text": "qui y entre on sait donc il ya un", "start": 5438.829, "duration": 4.65}, {"text": "nouveau commissaire qui est nomm\u00e9 on ne", "start": 5441.439, "duration": 4.05}, {"text": "sait pas que on peut me donner", "start": 5443.479, "duration": 5.91}, {"text": "comp\u00e9tence on en a plus de la r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 5445.489, "duration": 6.68}, {"text": "donc qu'il faut revenir il faut devenir", "start": 5449.389, "duration": 7.11}, {"text": "\u00e0 une gouvernement europ\u00e9enne limit\u00e9 \u00e0", "start": 5452.169, "duration": 6.191}, {"text": "12 et \u00e0 15", "start": 5456.499, "duration": 3.66}, {"text": "c'est pas moi qui a invent\u00e9 \u00e7a l'es12 et", "start": 5458.36, "duration": 4.23}, {"text": "l\u00e9gal j'ai les 12 et lesquin se trouve", "start": 5460.159, "duration": 4.681}, {"text": "dans la constitution europ\u00e9enne la", "start": 5462.59, "duration": 6.96}, {"text": "premi\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en 54 en 50", "start": 5464.84, "duration": 7.02}, {"text": "radtke et \u00e0 ce moment l\u00e0 je dois vous", "start": 5469.55, "duration": 4.319}, {"text": "dire mais vous allez rectifier cela", "start": 5471.86, "duration": 4.619}, {"text": "c'est l'assembl\u00e9e nationale fran\u00e7ais en", "start": 5473.869, "duration": 5.221}, {"text": "54 qui n'a pas voulu de cela la", "start": 5476.479, "duration": 6.21}, {"text": "communaut\u00e9 la connaissance donc non non", "start": 5479.09, "duration": 4.889}, {"text": "il va pas les m\u00eames c'est pour que \u00e7a", "start": 5482.689, "duration": 2.91}, {"text": "ils ont une responsabilit\u00e9 historique", "start": 5483.979, "duration": 4.861}, {"text": "sandro les fran\u00e7ais alors et ils vont", "start": 5485.599, "duration": 5.61}, {"text": "pas et ils doivent les exercer", "start": 5488.84, "duration": 5.279}, {"text": "ils doivent les exercer pendant les et", "start": 5491.209, "duration": 5.49}, {"text": "leurs \u00e9lections europ\u00e9ennes en 2019", "start": 5494.119, "duration": 7.11}, {"text": "en votant pour la d\u00e9l\u00e9gation la plus pro", "start": 5496.699, "duration": 6.661}, {"text": "europ\u00e9enne qu'on n'a jamais vu venir de", "start": 5501.229, "duration": 2.67}, {"text": "la france", "start": 5503.36, "duration": 2.279}, {"text": "c'est \u00e7a qu'ils vont faire et c'est \u00e7a", "start": 5503.899, "duration": 4.91}, {"text": "rectifi\u00e9 le remercie", "start": 5505.639, "duration": 3.17}, {"text": "on arr\u00eate on va on va on va devoir", "start": 5509.78, "duration": 7.089}, {"text": "conclure cette table ronde puisque nous", "start": 5514.44, "duration": 4.259}, {"text": "allons maintenant accueillir christophe", "start": 5516.869, "duration": 4.92}, {"text": "castaner merci aux participants de cette", "start": 5518.699, "duration": 7.5}, {"text": "table ronde merci une convergence est", "start": 5521.789, "duration": 6.481}, {"text": "maintenant beaucoup de boulot merci", "start": 5526.199, "duration": 8.9}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5528.27, "duration": 6.829}]}