{"label": "droite", "transcript": [{"text": "on s'est battu au Parlement europ\u00e9en \u00e7a", "start": 0.04, "duration": 2.16}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 aussi un de nos points de", "start": 1.28, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9saccord et j'ajoute \u00e7a juste en une", "start": 2.2, "duration": 3.639}, {"text": "phrase mais on s'est battu aussi pour", "start": 4.0, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9fendre cette vision strat\u00e9gique de la", "start": 5.839, "duration": 3.521}, {"text": "production europ\u00e9enne sur des enjeux", "start": 7.759, "duration": 3.401}, {"text": "aussi importants que l'\u00e9nergie nous", "start": 9.36, "duration": 3.6}, {"text": "avons d\u00e9fendu avec notre d\u00e9l\u00e9gation", "start": 11.16, "duration": 4.08}, {"text": "pendant des ann\u00e9es l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "start": 12.96, "duration": 4.04}, {"text": "qui \u00e9tait l'occasion d'un combat tr\u00e8s", "start": 15.24, "duration": 3.44}, {"text": "id\u00e9ologique de la part de gens qui dans", "start": 17.0, "duration": 3.359}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne mais aussi chez", "start": 18.68, "duration": 4.0}, {"text": "les \u00e9cologistes europ\u00e9ens chez certains", "start": 20.359, "duration": 3.721}, {"text": "membres de la gauche europ\u00e9enne", "start": 22.68, "duration": 3.56}, {"text": "combattaent la fili\u00e8re nucl\u00e9aire et", "start": 24.08, "duration": 4.24}, {"text": "d'ailleurs vous avez aussi expliqu\u00e9", "start": 26.24, "duration": 4.039}, {"text": "qu'il fallait absolument c'est \u00e9 ce que", "start": 28.32, "duration": 3.64}, {"text": "vous d\u00e9fendiez en 2018 quand vous \u00e9tiez", "start": 30.279, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque au WWF vous disiez que se", "start": 31.96, "duration": 4.32}, {"text": "lancer dans la construction de nouvell", "start": 34.96, "duration": 2.439}, {"text": "centrale nucl\u00e9aaires ce serait un", "start": 36.28, "duration": 3.04}, {"text": "suicide industriel je vous cite quand", "start": 37.399, "duration": 3.721}, {"text": "j'ai d\u00e9pos\u00e9 au Parlement europ\u00e9en un", "start": 39.32, "duration": 3.2}, {"text": "amendement pour inclure le nucl\u00e9aire", "start": 41.12, "duration": 3.4}, {"text": "dans les fonds de repoweru 210 milliards", "start": 42.52, "duration": 3.8}, {"text": "d'euros vous avez vot\u00e9 contre avec toute", "start": 44.52, "duration": 3.44}, {"text": "votre d\u00e9l\u00e9gation nous nous d\u00e9fendions au", "start": 46.32, "duration": 3.239}, {"text": "contraire la n\u00e9cessit\u00e9 de faire en sorte", "start": 47.96, "duration": 2.72}, {"text": "que nous puissions produire notre", "start": 49.559, "duration": 2.401}, {"text": "\u00e9nergie en Europe pendant que vous", "start": 50.68, "duration": 3.559}, {"text": "votiez pour inclure le gaz dans les", "start": 51.96, "duration": 4.079}, {"text": "fonds de transition juste donc la", "start": 54.239, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9pendance la d\u00e9pendance qui est aussi", "start": 56.039, "duration": 4.16}, {"text": "li\u00e9e \u00e0 ce mod\u00e8le d'\u00e9nergie intermittente", "start": 58.039, "duration": 3.68}, {"text": "les \u00e9oliennes les panneaux solaires qui", "start": 60.199, "duration": 3.081}, {"text": "en fait ne nous permettent pas de", "start": 61.719, "duration": 2.681}, {"text": "compter sur la s\u00e9curit\u00e9", "start": 63.28, "duration": 2.64}, {"text": "d'approvisionnement cette vision", "start": 64.4, "duration": 3.039}, {"text": "strat\u00e9gique de la production en Europe", "start": 65.92, "duration": 3.08}, {"text": "c'est celle que nous avons d\u00e9fendu et", "start": 67.439, "duration": 3.481}, {"text": "nous l'avons d\u00e9fendu c'est vrai souvent", "start": 69.0, "duration": 3.84}, {"text": "il faut bien le dire sous vos critiques", "start": 70.92, "duration": 3.559}, {"text": "assez rudes vous expliquez \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 72.84, "duration": 3.639}, {"text": "que nous \u00e9tions climatosceptique que", "start": 74.479, "duration": 4.121}, {"text": "nous \u00e9tions le trumpisme europ\u00e9en nous", "start": 76.479, "duration": 3.721}, {"text": "avec nos coll\u00e8gues des r\u00e9publicains", "start": 78.6, "duration": 2.76}, {"text": "parce que nous avions le m\u00e9rite de dire", "start": 80.2, "duration": 2.64}, {"text": "bah oui c'est vrai que on peut pas", "start": 81.36, "duration": 2.719}, {"text": "passer notre temps \u00e0 rendre la vie", "start": 82.84, "duration": 2.4}, {"text": "impossible \u00e0 ceux qui produisent en", "start": 84.079, "duration": 2.561}, {"text": "Europe pour ensuite se rendre d\u00e9pendant", "start": 85.24, "duration": 3.0}, {"text": "de ceux qui produisent ailleurs c'est \u00e7a", "start": 86.64, "duration": 5.0}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 du europ\u00e9en", "start": 88.24, "duration": 3.4}]}