{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "la culture aujourd'hui on va parler de", "start": 1.159, "duration": 3.941}, {"text": "culture un petit peu la culture qu'est", "start": 3.51, "duration": 3.059}, {"text": "ce que si on s'est rendu compte avec la", "start": 5.1, "duration": 3.72}, {"text": "pand\u00e9mie que c'\u00e9tait contrairement \u00e0 ce", "start": 6.569, "duration": 4.021}, {"text": "qu ali le gouvernement sait que faire", "start": 8.82, "duration": 3.87}, {"text": "plaisir \u00e0 roselyne bachelot en employant", "start": 10.59, "duration": 4.65}, {"text": "le mot essentiel la culture oui c'est", "start": 12.69, "duration": 4.8}, {"text": "essentiel la culture beaucoup de gens", "start": 15.24, "duration": 4.379}, {"text": "pensaient que c'\u00e9tait quelque chose qui", "start": 17.49, "duration": 4.53}, {"text": "\u00e9tait inaccessible je parle d'op\u00e9ra je", "start": 19.619, "duration": 4.531}, {"text": "parle de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 paris tr\u00e8s", "start": 22.02, "duration": 3.599}, {"text": "cher et etc", "start": 24.15, "duration": 4.289}, {"text": "et qu'est ce qu'on sait de penser rendu", "start": 25.619, "duration": 3.9}, {"text": "compte avec la pand\u00e9mie", "start": 28.439, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 on s'est rendu compte que \u00e7a", "start": 29.519, "duration": 3.24}, {"text": "manquait \u00e9norm\u00e9ment dans nos vies moi je", "start": 31.199, "duration": 3.331}, {"text": "me souviens d'une manifestation \u00e0", "start": 32.759, "duration": 3.901}, {"text": "montpellier pour la culture je croise", "start": 34.53, "duration": 4.619}, {"text": "ici pettis que c'\u00e9tait le 23 janvier o\u00f9", "start": 36.66, "duration": 4.86}, {"text": "on a retrouv\u00e9 pour la premi\u00e8re fois d\u00e9j\u00e0", "start": 39.149, "duration": 4.23}, {"text": "le plaisir d'\u00eatre avec des gens et", "start": 41.52, "duration": 3.449}, {"text": "d'\u00eatre avec des gens pour quelques chose", "start": 43.379, "duration": 3.84}, {"text": "de festif pour quelque chose de joyeux", "start": 44.969, "duration": 4.951}, {"text": "et o\u00f9 il ya eu des performances de gens", "start": 47.219, "duration": 4.261}, {"text": "qui dansaient de gens qui chantent et de", "start": 49.92, "duration": 3.209}, {"text": "gens qui d\u00e9clamait comme \u00e7a que ce soit", "start": 51.48, "duration": 4.14}, {"text": "des po\u00e9sies ou des textes avec lui et", "start": 53.129, "duration": 5.7}, {"text": "j'ai vu le bonheur des gens et \u00e7a a dur\u00e9", "start": 55.62, "duration": 4.23}, {"text": "tout l'apr\u00e8s midi", "start": 58.829, "duration": 3.0}, {"text": "je me souviens qu'on s'\u00e9tait dit avec", "start": 59.85, "duration": 3.299}, {"text": "quelques-uns est ce que les gens vont", "start": 61.829, "duration": 2.461}, {"text": "rester est ce que les gens vont", "start": 63.149, "duration": 2.4}, {"text": "accrocher parce qu'il y avait un public", "start": 64.29, "duration": 4.32}, {"text": "extr\u00eamement diff\u00e9rent en g\u00e9n\u00e9ration et", "start": 65.549, "duration": 5.221}, {"text": "en style aussi je voyais dans les yeux", "start": 68.61, "duration": 4.89}, {"text": "des gens quelque chose qui brillait et", "start": 70.77, "duration": 4.139}, {"text": "\u00e7a m'a fait \u00e9norm\u00e9ment plaisir moi je", "start": 73.5, "duration": 2.58}, {"text": "suis \u00e0 la commission des affaires", "start": 74.909, "duration": 2.371}, {"text": "culturelles et de l'\u00e9ducation \u00e0", "start": 76.08, "duration": 2.91}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale et je me rends", "start": 77.28, "duration": 3.24}, {"text": "compte qu'\u00e0 une bataille en ce moment", "start": 78.99, "duration": 3.3}, {"text": "mais c'est la bataille que portent les", "start": 80.52, "duration": 4.08}, {"text": "intermittents mais pas que tous les tous", "start": 82.29, "duration": 3.899}, {"text": "les artistes qui se battent entre les", "start": 84.6, "duration": 3.379}, {"text": "grosses grosses structures et personnes", "start": 86.189, "duration": 4.201}, {"text": "qu'elle de toute fa\u00e7on quelle que soit", "start": 87.979, "duration": 4.121}, {"text": "la date d ouverture l\u00e0 \u00e7a a commenc\u00e9", "start": 90.39, "duration": 3.75}, {"text": "mais ne se posait pas le souci d'arr\u00eat", "start": 92.1, "duration": 3.15}, {"text": "ouverture parce qu'elle pouvait rouvrir", "start": 94.14, "duration": 3.15}, {"text": "et qu'elle pouvait rouvrir y compris en", "start": 95.25, "duration": 3.9}, {"text": "changeant en changeant de personnes", "start": 97.29, "duration": 4.5}, {"text": "corsair leurs spectacles etc terrain et", "start": 99.15, "duration": 4.579}, {"text": "je me souviens de discussion j'avais eue", "start": 101.79, "duration": 4.53}, {"text": "dans un lieu culturel occup\u00e9 \u00e0", "start": 103.729, "duration": 4.511}, {"text": "montpellier o\u00f9 on me disait on ne peut", "start": 106.32, "duration": 4.11}, {"text": "pas ouvrir sur des cadavres", "start": 108.24, "duration": 3.269}, {"text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire", "start": 110.43, "duration": 2.85}, {"text": "que comme les entreprises n'ont pas", "start": 111.509, "duration": 3.241}, {"text": "toujours les entreprises du cac 40", "start": 113.28, "duration": 3.06}, {"text": "la plupart des entreprises ce sont des", "start": 114.75, "duration": 4.14}, {"text": "tpe des pme 95% ben l\u00e0 c'est pareil", "start": 116.34, "duration": 4.86}, {"text": "ceux qui font vivre la culture ce qui", "start": 118.89, "duration": 4.5}, {"text": "nous font avoir un petit peu des", "start": 121.2, "duration": 3.93}, {"text": "\u00e9motions ce qui nous font r\u00e9fl\u00e9chir ceux", "start": 123.39, "duration": 3.299}, {"text": "qui nous font traverser aussi entre les", "start": 125.13, "duration": 2.279}, {"text": "cultures etc", "start": 126.689, "duration": 2.701}, {"text": "ce sont souvent des gens qui ne sont pas", "start": 127.409, "duration": 4.891}, {"text": "pay\u00e9s quand ils font les r\u00e9p\u00e9titions qui", "start": 129.39, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9voit comme \u00e7a", "start": 132.3, "duration": 3.0}, {"text": "non deux ans \u00e0 l'avanc\u00e9 la pand\u00e9mie a", "start": 133.47, "duration": 4.65}, {"text": "coup\u00e9 sa nette et beaucoup m'ont dit je", "start": 135.3, "duration": 4.59}, {"text": "sais pas si je vais continuer je suis en", "start": 138.12, "duration": 3.57}, {"text": "train de voir si je dois me r\u00e9orienter", "start": 139.89, "duration": 3.96}, {"text": "ou pas pas parce que j'en ai envie mais", "start": 141.69, "duration": 4.08}, {"text": "parce que \u00e7a me permet pas en fait de", "start": 143.85, "duration": 3.78}, {"text": "vivre et quand on regarde et un petit", "start": 145.77, "duration": 4.5}, {"text": "peu ce qui demandait en premier c'\u00e9tait", "start": 147.63, "duration": 4.83}, {"text": "pas la r\u00e9ouverture des lieux en premier", "start": 150.27, "duration": 4.56}, {"text": "c'\u00e9tait stop \u00e0 la r\u00e9forme de l'assurance", "start": 152.46, "duration": 4.71}, {"text": "ch\u00f4mage qui les touchent et eu de plein", "start": 154.83, "duration": 4.38}, {"text": "fouet mais \u00e7a a permis d'\u00e9veiller un", "start": 157.17, "duration": 3.39}, {"text": "petit peu les consciences parce que \u00e7a", "start": 159.21, "duration": 3.48}, {"text": "va toucher absolument tout le monde", "start": 160.56, "duration": 4.38}, {"text": "c'\u00e9tait on voudrait avoir on a des", "start": 162.69, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e8mes de cotisation alors on voit un", "start": 164.94, "duration": 3.56}, {"text": "petit peu en arri\u00e8re plan les r\u00e9formes", "start": 166.53, "duration": 4.56}, {"text": "sociales plut\u00f4t anti sociale je dirais", "start": 168.5, "duration": 3.79}, {"text": "que refaire le gouvernement et qui ont", "start": 171.09, "duration": 3.03}, {"text": "\u00e9t\u00e9 stopp\u00e9s \u00e0 l'arriv\u00e9e de la pand\u00e9mie", "start": 172.29, "duration": 3.419}, {"text": "c'est \u00e0 dire la r\u00e9forme des retraites", "start": 174.12, "duration": 3.63}, {"text": "eux ont conscience de tout \u00e7a parce", "start": 175.709, "duration": 3.451}, {"text": "qu'ils sont touch\u00e9s et ils ont", "start": 177.75, "duration": 3.48}, {"text": "l'habitude aussi de lutter ensemble et", "start": 179.16, "duration": 4.62}, {"text": "de se f\u00e9d\u00e9rer et il ya eu quelque chose", "start": 181.23, "duration": 4.02}, {"text": "d'assez extraordinaire dans un moment o\u00f9", "start": 183.78, "duration": 3.63}, {"text": "plus rien ne bouge et o\u00f9 on \u00e9tait tous", "start": 185.25, "duration": 3.99}, {"text": "un petit peu comme un as t\u00e9zier avait \u00e0", "start": 187.41, "duration": 3.45}, {"text": "peine le droit de respirer on n'avait", "start": 189.24, "duration": 3.06}, {"text": "plus le droit de se toucher on appelle", "start": 190.86, "duration": 2.79}, {"text": "le droit de se parler mais restait un", "start": 192.3, "duration": 3.18}, {"text": "petit peu loin commenc\u00e9 \u00e0 se regarder", "start": 193.65, "duration": 2.91}, {"text": "comme \u00e7a en chiens de fa\u00efence", "start": 195.48, "duration": 4.35}, {"text": "il ya eu cet \u00e9lan de solidarit\u00e9 entre", "start": 196.56, "duration": 5.97}, {"text": "eux et aussi des gens de la population", "start": 199.83, "duration": 5.01}, {"text": "des citoyens avec le avec le mouvement", "start": 202.53, "duration": 5.34}, {"text": "culturel et cette prise de conscience de", "start": 204.84, "duration": 5.19}, {"text": "du fait que la vie qu'est ce que porte", "start": 207.87, "duration": 3.75}, {"text": "la culture et pourquoi la culture c'est", "start": 210.03, "duration": 3.179}, {"text": "essentiel parce que \u00e7a nous fait prendre", "start": 211.62, "duration": 4.05}, {"text": "conscience que la vie c'est pas juste se", "start": 213.209, "duration": 4.291}, {"text": "r\u00e9veiller aller au travail", "start": 215.67, "duration": 4.41}, {"text": "manger et dormir voil\u00e0 on a besoin", "start": 217.5, "duration": 3.72}, {"text": "d'autre chose tu me souviens des", "start": 220.08, "duration": 3.48}, {"text": "premiers temps du confinement o\u00f9 les", "start": 221.22, "duration": 4.14}, {"text": "gens disaient c'est t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 \u00e0 l'eau", "start": 223.56, "duration": 3.48}, {"text": "super j'ai fait un g\u00e2teau j'\u00e9tais si", "start": 225.36, "duration": 3.18}, {"text": "j'ai fait \u00e7a c'\u00e9tait centr\u00e9 sur sur la", "start": 227.04, "duration": 4.02}, {"text": "profession de t\u00e9l\u00e9travail et apr\u00e8s il ya", "start": 228.54, "duration": 3.54}, {"text": "eu une esp\u00e8ce de guide", "start": 231.06, "duration": 3.66}, {"text": "il ya eu un manque que ce soit au niveau", "start": 232.08, "duration": 4.65}, {"text": "oui psychologique ou m\u00eame au niveau", "start": 234.72, "duration": 4.56}, {"text": "physique du besoin de se retrouver et \u00e7a", "start": 236.73, "duration": 3.99}, {"text": "c'est la culture qui nous la porte c'est", "start": 239.28, "duration": 2.91}, {"text": "une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre c'est une chanson", "start": 240.72, "duration": 3.36}, {"text": "c'est un bouquin qu'on va lire c'est une", "start": 242.19, "duration": 3.09}, {"text": "po\u00e9sie qu'on va \u00e9couter", "start": 244.08, "duration": 3.21}, {"text": "voil\u00e0 c'est un spectacle de musique me", "start": 245.28, "duration": 3.33}, {"text": "souviens de l'avenue dash cas aussi \u00e0", "start": 247.29, "duration": 3.21}, {"text": "montpellier je me souviens qu'il y avait", "start": 248.61, "duration": 4.02}, {"text": "un jeune sdf qui parle qui parler avec", "start": 250.5, "duration": 3.93}, {"text": "les gens qui avec les gens qui chantent", "start": 252.63, "duration": 3.479}, {"text": "et qui dansent et voil\u00e0 c'est cette", "start": 254.43, "duration": 3.299}, {"text": "esp\u00e8ce de deux mani\u00e8res de vivre", "start": 256.109, "duration": 3.391}, {"text": "ensemble de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble et", "start": 257.729, "duration": 3.121}, {"text": "d'aller au-del\u00e0 de nos pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 259.5, "duration": 3.57}, {"text": "\u00e7a c'est la culture \u00e7a c'est essentiel", "start": 260.85, "duration": 3.93}, {"text": "et \u00e7a les candidats du printemps est", "start": 263.07, "duration": 3.14}, {"text": "relat\u00e9 le porte en", "start": 264.78, "duration": 3.859}, {"text": "conscience le vive la vie vive et c'est", "start": 266.21, "duration": 4.94}, {"text": "tr\u00e8s important", "start": 268.639, "duration": 2.511}]}