{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Merci Madame la Pr\u00e9sidente.", "start": 0.5, "duration": 1.05}, {"text": "Chers coll\u00e8gues,", "start": 1.55, "duration": 0.683}, {"text": "en 2021, la Commission europ\u00e9enne a financ\u00e9", "start": 2.233, "duration": 3.7}, {"text": "une campagne de communication", "start": 5.933, "duration": 1.5}, {"text": "sur le voile islamique,", "start": 7.433, "duration": 1.017}, {"text": "qui affirmait notamment", "start": 8.45, "duration": 1.05}, {"text": "que \"la libert\u00e9 est dans le hijab\".", "start": 9.5, "duration": 3.566}, {"text": "Ces mots sont injustifiables.", "start": 13.066, "duration": 2.517}, {"text": "\u00c0 l'heure o\u00f9 tant de femmes, en Iran,", "start": 16.133, "duration": 1.617}, {"text": "et dans le monde", "start": 17.75, "duration": 1.166}, {"text": "risquent leur vie, sont tu\u00e9es", "start": 18.916, "duration": 2.067}, {"text": "parce qu'elles r\u00e9sistent \u00e0 l'oppression", "start": 20.983, "duration": 1.333}, {"text": "qui leur est impos\u00e9e,", "start": 22.316, "duration": 1.317}, {"text": "le message de l'Europe", "start": 23.633, "duration": 0.933}, {"text": "ne peut consister \u00e0 leur r\u00e9pondre,", "start": 24.566, "duration": 1.934}, {"text": "c'\u00e9tait l'un des slogans", "start": 26.5, "duration": 1.333}, {"text": "\"Apportez de la joie, acceptez le hijab\".", "start": 27.833, "duration": 3.9}, {"text": "Notre Parlement doit exiger", "start": 31.733, "duration": 1.283}, {"text": "la fin imm\u00e9diate", "start": 33.016, "duration": 0.934}, {"text": "de toute communication de ce type.", "start": 33.95, "duration": 1.916}, {"text": "Nous le devons", "start": 35.866, "duration": 1.2}, {"text": "\u00e0 la m\u00e9moire de Mahsa Amini,", "start": 37.066, "duration": 1.867}, {"text": "de toutes les femmes qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es,", "start": 38.933, "duration": 1.433}, {"text": "et de celles qui risquent leur vie aujourd'hui", "start": 40.366, "duration": 1.984}, {"text": "justement, au nom de la libert\u00e9.", "start": 42.35, "duration": 1.533}, {"text": "Avec de nombreux coll\u00e8gues de notre groupe,", "start": 43.883, "duration": 2.0}, {"text": "nous souhaitons vous proposer cet amendement...", "start": 45.883, "duration": 3.75}, {"text": "[applaudissements...]", "start": 49.633, "duration": 2.5}, {"text": "...avec de nombreux coll\u00e8gues de notre groupe,", "start": 52.133, "duration": 3.667}, {"text": "nous souhaitons vous proposer cet amendement :", "start": 55.8, "duration": 1.416}, {"text": "\"[Le Parlement europ\u00e9en] exprime sa profonde pr\u00e9occupation", "start": 57.216, "duration": 2.084}, {"text": "quant au fait", "start": 59.7, "duration": 0.416}, {"text": "que la Commission a r\u00e9cemment financ\u00e9,", "start": 60.116, "duration": 1.584}, {"text": "ou cofinanc\u00e9,", "start": 61.7, "duration": 0.683}, {"text": "des campagnes promouvant le voile islamique,", "start": 62.383, "duration": 1.667}, {"text": "affirmant par exemple que", "start": 64.05, "duration": 1.766}, {"text": "\"la libert\u00e9 est dans le hijab\" ;", "start": 65.816, "duration": 1.817}, {"text": "souligne que les institutions europ\u00e9ennes", "start": 67.633, "duration": 3.033}, {"text": "ne doivent financer aucune future", "start": 70.666, "duration": 2.317}, {"text": "campagne qui pourrait promouvoir le hijab.\"", "start": 72.983, "duration": 2.667}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 75.65, "duration": 1.266}, {"text": "Merci beaucoup.", "start": 77.216, "duration": 0.634}, {"text": "Y a-t-il des objections \u00e0 l'encontre de cet amendement", "start": 81.35, "duration": 1.183}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'oral ?", "start": 82.533, "duration": 1.183}, {"text": "Si oui, vous devez vous lever", "start": 83.716, "duration": 0.55}, {"text": "Si oui, vous devez vous lever", "start": 84.266, "duration": 1.95}, {"text": "S'il y a 38 membres qui s'opposent \u00e0 cet amendement,", "start": 86.216, "duration": 5.7}, {"text": "Et c'est le cas...", "start": 92.383, "duration": 2.167}, {"text": " ", "start": 96.683, "duration": 1.2}, {"text": " ", "start": 98.066, "duration": 0.634}, {"text": " ", "start": 98.7, "duration": 3.016}, {"text": "Merci.", "start": 103.766, "duration": 0.717}, {"text": "Est-ce que nous pouvons poursuivre ?", "start": 104.483, "duration": 2.0}, {"text": "Plus de 38 membres s'opposent \u00e0 cet ajout,", "start": 106.483, "duration": 3.517}, {"text": "Cet amendement ne peut donc pas \u00eatre vot\u00e9.", "start": 110.0, "duration": 2.366}, {"text": "Nous poursuivons...", "start": 112.366, "duration": 4.334}]}