{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Ce qui compte, ", "start": 0.016, "duration": 0.15}, {"text": "ce n'est pas seulement la la\u00efcit\u00e9", "start": 0.166, "duration": 1.6}, {"text": "comme une esp\u00e8ce de valeur abstraite.", "start": 1.766, "duration": 2.034}, {"text": "Ce qui compte,", "start": 3.8, "duration": 0.483}, {"text": "c'est de refaire de l'\u00e9cole", "start": 4.283, "duration": 1.5}, {"text": "- et c'est quand m\u00eame la priorit\u00e9 majeure,", "start": 5.783, "duration": 1.5}, {"text": "de refaire de l'\u00e9cole", "start": 7.283, "duration": 0.8}, {"text": "le lieu de la transmission", "start": 8.083, "duration": 1.383}, {"text": "d'une culture commune.", "start": 9.466, "duration": 1.15}, {"text": "J'ai commenc\u00e9 mon engagement public", "start": 10.616, "duration": 1.4}, {"text": "en publiant Les D\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s.", "start": 12.016, "duration": 1.6}, {"text": "Nous vivons aujourd'hui", "start": 13.616, "duration": 0.9}, {"text": "dans une situation de crise de l'\u00e9cole,", "start": 14.516, "duration": 1.95}, {"text": "que je d\u00e9non\u00e7ais il y a d\u00e9j\u00e0 presque dix ans,", "start": 16.466, "duration": 3.084}, {"text": "mais qui n'a fait que s'aggraver depuis.", "start": 20.033, "duration": 1.833}, {"text": "Une crise de l'\u00e9cole qui fait qu'aujourd'hui", "start": 21.866, "duration": 2.667}, {"text": "nous avons le syst\u00e8me scolaire", "start": 24.75, "duration": 1.133}, {"text": "le plus in\u00e9galitaire", "start": 25.883, "duration": 0.983}, {"text": "de tous les pays de l'OCDE.", "start": 26.866, "duration": 1.167}, {"text": "Que, au fond, notre syst\u00e8me permet", "start": 28.033, "duration": 3.733}, {"text": "encore \u00e0 ceux qui viennent des familles", "start": 31.766, "duration": 1.667}, {"text": "les plus favoris\u00e9s de r\u00e9ussir", "start": 33.433, "duration": 1.133}, {"text": "- ce n'est pas d'ailleurs", "start": 34.566, "duration": 1.034}, {"text": "une question de couleur de peau,", "start": 35.6, "duration": 1.416}, {"text": "c'est plut\u00f4t une question,", "start": 37.016, "duration": 0.8}, {"text": "effectivement, de milieux sociaux ;", "start": 37.816, "duration": 1.9}, {"text": "et que de l'autre c\u00f4t\u00e9,", "start": 39.716, "duration": 2.184}, {"text": "ceux qui ne b\u00e9n\u00e9ficient pas", "start": 41.9, "duration": 1.416}, {"text": "de ces conditions de d\u00e9part", "start": 43.316, "duration": 1.317}, {"text": "ont le plus de chances d'\u00e9chouer.", "start": 44.633, "duration": 1.383}, {"text": "Ce constat-l\u00e0, on peut tous le partager.", "start": 46.016, "duration": 2.034}, {"text": "La grande question,", "start": 48.05, "duration": 0.833}, {"text": "la grande question, c'est comment on y r\u00e9pond ?", "start": 48.883, "duration": 2.067}, {"text": "Et vous avez des gens", "start": 50.95, "duration": 0.666}, {"text": "qui, comme Pap Ndiaye, expliquent que c'est", "start": 51.616, "duration": 1.917}, {"text": "le c\u0153ur du travail de l'\u00e9cole", "start": 53.533, "duration": 1.983}, {"text": "d'organiser cette s\u00e9gr\u00e9gation.", "start": 55.516, "duration": 1.15}, {"text": "C'est \u00e7a, fondamentalement.", "start": 56.666, "duration": 0.884}, {"text": "Moi, j'ai lu \"La condition noire\",", "start": 57.55, "duration": 1.783}, {"text": "le livre de Pap Ndiaye.", "start": 59.333, "duration": 1.25}, {"text": "C'est un travail dans lequel, au fond,", "start": 60.583, "duration": 1.517}, {"text": "il ram\u00e8ne tout \u00e0 la couleur de peau.", "start": 62.1, "duration": 1.7}, {"text": "Tout est fait pour montrer", "start": 63.8, "duration": 1.466}, {"text": "que derri\u00e8re la question de la race,", "start": 65.266, "duration": 2.8}, {"text": "une certaine gauche a retrouv\u00e9", "start": 68.216, "duration": 1.767}, {"text": "sa nostalgie de la lutte des classes.", "start": 69.983, "duration": 1.883}, {"text": "Eh bien, moi,", "start": 71.866, "duration": 0.334}, {"text": "je ne crois pas \u00e0 cette vision-l\u00e0.", "start": 72.2, "duration": 1.283}, {"text": "Je pense, au contraire,", "start": 73.483, "duration": 1.45}, {"text": "que l'\u00e9cole peut faire r\u00e9ussir tous les enfants", "start": 74.933, "duration": 3.067}, {"text": "quelle que soit leur couleur de peau,", "start": 78.2, "duration": 1.3}, {"text": "\u00e0 condition", "start": 79.5, "duration": 0.766}, {"text": "qu'elle devienne indiff\u00e9rente", "start": 80.266, "duration": 1.384}, {"text": "\u00e0 leur couleur de peau,", "start": 81.65, "duration": 1.433}, {"text": "\u00e0 condition qu'elle leur dise \u00e0 tous", "start": 83.083, "duration": 1.867}, {"text": "que s'ils travaillent,", "start": 84.95, "duration": 1.116}, {"text": "que s'ils sont pr\u00eats", "start": 86.066, "duration": 1.2}, {"text": "\u00e0 embrasser la culture qui leur est offerte", "start": 87.266, "duration": 1.967}, {"text": "- gratuitement,", "start": 89.233, "duration": 0.767}, {"text": "et la France est quand m\u00eame,", "start": 90.0, "duration": 0.833}, {"text": "rappelons le, quand m\u00eame,", "start": 90.833, "duration": 0.983}, {"text": "un pays qui a le m\u00e9rite", "start": 91.816, "duration": 1.567}, {"text": "immense d'offrir gratuitement l'\u00e9ducation", "start": 93.383, "duration": 2.85}, {"text": "\u00e0 tous les enfants", "start": 96.566, "duration": 1.2}, {"text": "qui grandissent sur son sol - Eh bien,", "start": 97.766, "duration": 1.617}, {"text": "si les enfants travaillent,", "start": 99.383, "duration": 1.283}, {"text": "si nous reconstruisons", "start": 100.666, "duration": 1.05}, {"text": "la transmission de la culture,", "start": 101.716, "duration": 1.45}, {"text": "si nous faisons de nouveau confiance", "start": 103.166, "duration": 1.734}, {"text": "\u00e0 notre culture", "start": 104.9, "duration": 1.166}, {"text": "pour faire grandir des enfants,", "start": 106.066, "duration": 1.35}, {"text": "alors ils pourront r\u00e9ussir.", "start": 107.416, "duration": 1.384}, {"text": "Et \u00e7a, finalement, c'est d'une", "start": 108.8, "duration": 1.533}, {"text": "certaine mani\u00e8re l'exact inverse du discours", "start": 110.333, "duration": 1.7}, {"text": "que tient", "start": 112.033, "duration": 0.6}, {"text": "le nouveau ministre de l'\u00c9ducation nationale.", "start": 112.633, "duration": 1.683}, {"text": "C'est d'autant plus grave, pardonnez moi,", "start": 114.316, "duration": 2.434}, {"text": "que Monsieur Ndiaye lui-m\u00eame", "start": 116.75, "duration": 2.483}, {"text": "qui veut nous expliquer", "start": 119.45, "duration": 0.983}, {"text": "que la condition noire en France", "start": 120.433, "duration": 1.483}, {"text": "est celle de la minorit\u00e9 opprim\u00e9e qu'il d\u00e9crit", "start": 121.916, "duration": 2.85}, {"text": "en venant des Etats-Unis avec le discours", "start": 124.966, "duration": 2.2}, {"text": "qu'il a import\u00e9 du monde am\u00e9ricain,", "start": 127.55, "duration": 2.016}, {"text": "monsieur Pap Ndiaye est lui m\u00eame un exemple", "start": 130.133, "duration": 3.033}, {"text": "de la vacuit\u00e9 de sa propre d\u00e9nonciation ;", "start": 133.666, "duration": 2.7}, {"text": "parce que lui-m\u00eame,", "start": 136.366, "duration": 1.717}, {"text": "\u00e9videmment issu de la minorit\u00e9 dont il parle", "start": 138.083, "duration": 3.05}, {"text": "lui-m\u00eame, enfant d'une famille modeste,", "start": 141.316, "duration": 2.7}, {"text": "a pu devenir ministre de l'\u00c9ducation nationale,", "start": 144.35, "duration": 2.716}, {"text": "universitaire, normalien,", "start": 147.083, "duration": 1.467}, {"text": "avoir acc\u00e8s aux meilleures \u00e9tudes", "start": 148.55, "duration": 1.683}, {"text": "dans notre pays -", "start": 150.233, "duration": 0.883}, {"text": "sa s\u0153ur Marie Ndiaye", "start": 151.116, "duration": 1.75}, {"text": "a re\u00e7u le prix Goncourt,", "start": 152.866, "duration": 0.917}, {"text": "le prix Femina,", "start": 153.783, "duration": 0.65}, {"text": "est une tr\u00e8s grande romanci\u00e8re -", "start": 154.433, "duration": 1.133}, {"text": "c'est bien la preuve, et c'est cela qu'il", "start": 155.566, "duration": 1.767}, {"text": "faut dire aujourd'hui,", "start": 157.333, "duration": 0.9}, {"text": "que tous les enfants peuvent r\u00e9ussir", "start": 158.233, "duration": 1.833}, {"text": "\u00e0 condition", "start": 160.066, "duration": 0.967}, {"text": "de recevoir cette culture", "start": 161.033, "duration": 1.55}, {"text": "que nous sommes capables", "start": 162.583, "duration": 0.933}, {"text": "de partager avec eux,", "start": 163.516, "duration": 1.084}, {"text": "si nous d\u00e9cidons,", "start": 164.6, "duration": 0.9}, {"text": "encore une fois, de nouveau", "start": 165.5, "duration": 0.9}, {"text": "de transmettre notre culture.", "start": 166.4, "duration": 1.5}, {"text": "Et on voit ici que l'on retrouve", "start": 167.9, "duration": 1.616}, {"text": "l'Emmanuel Macron", "start": 169.516, "duration": 0.634}, {"text": "qui explique qu'il", "start": 170.15, "duration": 0.533}, {"text": "n'y a pas de culture fran\u00e7aise.", "start": 170.683, "duration": 0.7}, {"text": "- Un dernier mot l\u00e0-dessus,", "start": 171.383, "duration": 0.917}, {"text": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy.", "start": 172.3, "duration": 0.583}, {"text": "Est-ce qu'il", "start": 172.883, "duration": 0.417}, {"text": "ne faut pas lui laisser faire ses preuves", "start": 173.3, "duration": 1.8}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9ducation nationale,", "start": 175.1, "duration": 1.533}, {"text": "et voir ce qu'il", "start": 176.633, "duration": 1.167}, {"text": "va faire en tant que ministre ?", "start": 177.8, "duration": 1.15}, {"text": "- Malgr\u00e9 tout, cette nomination est un message.", "start": 178.95, "duration": 2.366}, {"text": "Nous verrons ce qu'il va faire.", "start": 181.933, "duration": 1.35}, {"text": "Cela n'enl\u00e8ve rien au fait", "start": 183.283, "duration": 1.117}, {"text": "que je crois \u00e0 la continuit\u00e9.", "start": 184.4, "duration": 2.133}, {"text": "Je pense que", "start": 186.533, "duration": 1.35}, {"text": "les individus,", "start": 187.883, "duration": 0.933}, {"text": "les personnes ont le droit \u00e0 leur coh\u00e9rence.", "start": 188.816, "duration": 1.884}, {"text": "Et je reconnais parfaitement", "start": 190.7, "duration": 1.35}, {"text": "le droit de Pap Ndiaye", "start": 192.05, "duration": 1.266}, {"text": "\u00e0 la l\u00e9gitimit\u00e9 de son discours.", "start": 193.316, "duration": 2.9}, {"text": "Il d\u00e9fend un discours", "start": 196.5, "duration": 1.283}, {"text": "qui est parfaitement clair", "start": 197.783, "duration": 1.05}, {"text": "et est parfaitement explicite.", "start": 198.833, "duration": 1.283}, {"text": "Je trouve cela d'ailleurs pour ma part,", "start": 200.116, "duration": 2.2}, {"text": "infiniment plus respectable", "start": 202.316, "duration": 1.434}, {"text": "que cette esp\u00e8ce de \"en", "start": 203.75, "duration": 0.95}, {"text": "m\u00eame temps\" et de confusion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.", "start": 204.7, "duration": 1.9}, {"text": "Si vous voulez,", "start": 206.6, "duration": 0.333}, {"text": "ce qui m'inqui\u00e8te", "start": 206.933, "duration": 0.667}, {"text": "n'est pas que Pap Ndiaye tienne ce discours ;", "start": 207.6, "duration": 1.616}, {"text": "\u00c7a fait longtemps qu'il le tient.", "start": 209.216, "duration": 1.284}, {"text": "Je l'entends,", "start": 210.5, "duration": 0.816}, {"text": "je le lis", "start": 211.316, "duration": 0.767}, {"text": "et je suis pr\u00eat \u00e0 le combattre", "start": 212.083, "duration": 1.667}, {"text": "parce que, intellectuellement,", "start": 213.75, "duration": 1.4}, {"text": "je me sens radicalement oppos\u00e9", "start": 215.15, "duration": 2.016}, {"text": "\u00e0 cette coh\u00e9rence intellectuelle.", "start": 217.366, "duration": 2.25}, {"text": "Ce qui me para\u00eet extr\u00eamement grave,", "start": 219.616, "duration": 1.267}, {"text": "c'est qu'Emmanuel Macron,", "start": 220.883, "duration": 1.617}, {"text": "en \u00e9tant aujourd'hui pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 222.5, "duration": 2.366}, {"text": "dans un contexte de fracturation", "start": 224.866, "duration": 1.267}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s grand de na\u00eetre", "start": 226.133, "duration": 2.633}, {"text": "de notre soci\u00e9t\u00e9 et de notre vie d\u00e9mocratique,", "start": 228.766, "duration": 2.017}, {"text": "soit capable de faire", "start": 231.466, "duration": 1.45}, {"text": "dans ce", "start": 232.916, "duration": 0.534}, {"text": "en m\u00eame temps improbable, dans ce grand \u00e9cart", "start": 233.45, "duration": 1.766}, {"text": "que vous \u00e9voquiez \u00e0 l'instant,", "start": 235.216, "duration": 1.234}, {"text": "le passage de Jean-Michel", "start": 236.45, "duration": 0.933}, {"text": "Blanquer \u00e0 Pap Ndiaye.", "start": 237.383, "duration": 2.567}, {"text": "Et l\u00e0, pour le coup,", "start": 240.0, "duration": 1.066}, {"text": "il y a une incoh\u00e9rence", "start": 241.066, "duration": 0.75}, {"text": "qui ne peut \u00eatre que choquante.", "start": 241.816, "duration": 1.284}]}