{"label": "droite", "transcript": [{"text": "et maintenant pour conclure cette soir\u00e9e", "start": 2.24, "duration": 7.3}, {"text": "\u00e9videmment le clou du spectacle je vais", "start": 6.98, "duration": 4.329}, {"text": "vous demander d'accueillir sous un", "start": 9.54, "duration": 2.969}, {"text": "tonnerre d'applaudissements", "start": 11.309, "duration": 4.29}, {"text": "celui qui nous a rejoint r\u00e9cemment mais", "start": 12.509, "duration": 5.221}, {"text": "qui n'est autre que le premier ministre", "start": 15.599, "duration": 4.951}, {"text": "de la r\u00e9publique fran\u00e7aise monsieur jean", "start": 17.73, "duration": 3.65}, {"text": "castex", "start": 20.55, "duration": 1.85}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 21.38, "duration": 2.17}, {"text": "[Musique]", "start": 22.4, "duration": 4.68}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 23.55, "duration": 6.46}, {"text": "[Musique]", "start": 27.08, "duration": 4.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 30.01, "duration": 10.3}, {"text": "[Musique]", "start": 31.2, "duration": 9.11}, {"text": "la parole bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 41.82, "duration": 9.37}, {"text": "mesdames et messieurs les ministres les", "start": 48.63, "duration": 3.85}, {"text": "parlementaires les \u00e9lus", "start": 51.19, "duration": 4.92}, {"text": "madame la maire d'amiens monsieur le", "start": 52.48, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral shair sani cela ce", "start": 56.11, "duration": 4.59}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident du modem que je", "start": 58.12, "duration": 4.43}, {"text": "viens d'\u00e9couter cher fran\u00e7ois", "start": 60.7, "duration": 4.92}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident du groupe", "start": 62.55, "duration": 4.6}, {"text": "la r\u00e9publique en marche hier christophe", "start": 65.62, "duration": 3.24}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident du groupe modem je", "start": 67.15, "duration": 3.96}, {"text": "crois que patrick et l\u00e0 je crois qu s'il", "start": 68.86, "duration": 5.22}, {"text": "ya olivier pour le groupe agir chers", "start": 71.11, "duration": 6.39}, {"text": "amis si je ne peux \u00eatre parmi vous en", "start": 74.08, "duration": 4.97}, {"text": "personne ce soir", "start": 77.5, "duration": 4.259}, {"text": "croyez que \u00e7a ne l\u00e8ve rien au plaisir", "start": 79.05, "duration": 5.08}, {"text": "qui est le mien gr\u00e2ce \u00e0 la technologie", "start": 81.759, "duration": 4.411}, {"text": "et dans les circonstances que nous", "start": 84.13, "duration": 5.66}, {"text": "connaissons tous de participer \u00e0 cette", "start": 86.17, "duration": 6.51}, {"text": "grande pl\u00e9ni\u00e8re d'ouverture organis\u00e9e", "start": 89.79, "duration": 4.78}, {"text": "par la r\u00e9plique en marche \u00e0 la veille", "start": 92.68, "duration": 3.98}, {"text": "d'un week end \u00e9changes et de d\u00e9bats", "start": 94.57, "duration": 4.04}, {"text": "partout en france", "start": 96.66, "duration": 5.77}, {"text": "je voudrais d'embl\u00e9e salu\u00e9 votre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 98.61, "duration": 5.98}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral stanislas gu\u00e9rini pour son", "start": 102.43, "duration": 4.65}, {"text": "action \u00e0 la t\u00eate du mouvement et pour", "start": 104.59, "duration": 5.46}, {"text": "toute l'\u00e9nergie la combativit\u00e9 et le", "start": 107.08, "duration": 4.95}, {"text": "sens du collectif qui met dans", "start": 110.05, "duration": 5.58}, {"text": "l'exercice de sa responsabilit\u00e9", "start": 112.03, "duration": 6.479}, {"text": "j'ai d\u00e8s ma prise de fonction \u00e9tabli", "start": 115.63, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e9videmment des relations de travail avec", "start": 118.509, "duration": 5.041}, {"text": "stanislas mais je dois vous dire qu'elle", "start": 120.7, "duration": 4.5}, {"text": "se sent tr\u00e8s qu'elles sont tr\u00e8s vite", "start": 123.55, "duration": 4.95}, {"text": "devenus des relations de confiance et", "start": 125.2, "duration": 4.25}, {"text": "d'amiti\u00e9", "start": 128.5, "duration": 3.06}, {"text": "je vous remercie \u00e9galement d'avoir", "start": 129.45, "duration": 4.149}, {"text": "choisi d'organiser votre rassemblement", "start": 131.56, "duration": 4.77}, {"text": "annuel autour du th\u00e8me construire", "start": 133.599, "duration": 6.661}, {"text": "ensemble la rentr\u00e9e des territoires vous", "start": 136.33, "duration": 5.79}, {"text": "savez combien je suis comme vous", "start": 140.26, "duration": 4.86}, {"text": "attacher aux territoires parce qu'ils", "start": 142.12, "duration": 5.449}, {"text": "ont forg\u00e9 notre belle histoire de france", "start": 145.12, "duration": 5.4}, {"text": "parce qu'ils sont le cadre de la vie", "start": 147.569, "duration": 5.921}, {"text": "quotidienne de nos concitoyens parce", "start": 150.52, "duration": 4.62}, {"text": "qu'ils sont aussi je crois la porte", "start": 153.49, "duration": 4.14}, {"text": "d'entr\u00e9e la plus l\u00e9gitime la la plus", "start": 155.14, "duration": 5.49}, {"text": "humaine et partant la plus efficace de", "start": 157.63, "duration": 4.64}, {"text": "nos politiques", "start": 160.63, "duration": 5.28}, {"text": "mad r\u00e9cente aux parlementaires je veux", "start": 162.27, "duration": 7.27}, {"text": "leur dire toute ma sympathie et ma", "start": 165.91, "duration": 5.89}, {"text": "volont\u00e9 d'\u00e9tablir avec eux", "start": 169.54, "duration": 4.09}, {"text": "comme j'ai commenc\u00e9 \u00e0 le faire au cours", "start": 171.8, "duration": 4.32}, {"text": "des dix derni\u00e8res semaines des relations", "start": 173.63, "duration": 6.0}, {"text": "de confiance de consid\u00e9ration et de", "start": 176.12, "duration": 7.49}, {"text": "travail fructueux merci merci sherjill", "start": 179.63, "duration": 6.9}, {"text": "d'avoir port\u00e9 ce groupe pendant deux ans", "start": 183.61, "duration": 5.65}, {"text": "et merci \u00e0 toi aussi d'avoir grandement", "start": 186.53, "duration": 6.87}, {"text": "facilit\u00e9 ma prise de fonction bravo cher", "start": 189.26, "duration": 7.47}, {"text": "christophe pour cette \u00e9lection mais", "start": 193.4, "duration": 5.22}, {"text": "aussi aurore et aux autres candidats \u00e0", "start": 196.73, "duration": 3.81}, {"text": "la pr\u00e9sidence du groupe fran\u00e7ois corps", "start": 198.62, "duration": 5.01}, {"text": "ami patrice f\u00e9licitations \u00e9galement \u00e0", "start": 200.54, "duration": 5.04}, {"text": "nos deux nouvelle pr\u00e9sidente de", "start": 203.63, "duration": 4.85}, {"text": "commission cher fadila ch\u00e8re laurence", "start": 205.58, "duration": 6.62}, {"text": "maintenant place au rassemblement", "start": 208.48, "duration": 7.27}, {"text": "premier ministre je revendique devant", "start": 212.2, "duration": 5.56}, {"text": "vous mesdames et messieurs les", "start": 215.75, "duration": 3.36}, {"text": "parlementaires l'honneur et le devoir", "start": 217.76, "duration": 3.96}, {"text": "qui est le mien d'\u00eatre le chef de la", "start": 219.11, "duration": 3.87}, {"text": "majorit\u00e9 parlementaire", "start": 221.72, "duration": 4.2}, {"text": "c'est la logique de nos institutions", "start": 222.98, "duration": 6.48}, {"text": "c'est aussi la condition de la r\u00e9ussite", "start": 225.92, "duration": 6.12}, {"text": "de l'efficacit\u00e9 de notre action commune", "start": 229.46, "duration": 4.26}, {"text": "au service du pays", "start": 232.04, "duration": 4.47}, {"text": "dans l'absolu respect des pr\u00e9rogatives", "start": 233.72, "duration": 5.91}, {"text": "de l'ex\u00e9cutif comme de celle du pouvoir", "start": 236.51, "duration": 5.58}, {"text": "l\u00e9gislatif", "start": 239.63, "duration": 4.71}, {"text": "donc je vous dis d'abord mon respect je", "start": 242.09, "duration": 4.47}, {"text": "mesure croyez le bien", "start": 244.34, "duration": 5.43}, {"text": "les difficult\u00e9s de notre mission la", "start": 246.56, "duration": 4.77}, {"text": "mienne comme chef du gouvernement", "start": 249.77, "duration": 4.89}, {"text": "la v\u00f4tre comme repr\u00e9sentant de la nation", "start": 251.33, "duration": 6.69}, {"text": "les 600 jours que nous avons devant nous", "start": 254.66, "duration": 6.66}, {"text": "nous allons les g\u00e9rer ensemble dans le", "start": 258.02, "duration": 4.92}, {"text": "respect des diff\u00e9rences mais dans un", "start": 261.32, "duration": 5.06}, {"text": "creuset commun le travail l\u00e9gislatif", "start": 262.94, "duration": 6.24}, {"text": "sera marqu\u00e9e par cette volont\u00e9 qui est", "start": 266.38, "duration": 5.59}, {"text": "la mienne de trouver avec vous la place", "start": 269.18, "duration": 5.55}, {"text": "qui vous revient et l'\u00e9coutent que l'on", "start": 271.97, "duration": 5.43}, {"text": "vous doit vous \u00eates aussi les repentants", "start": 274.73, "duration": 6.03}, {"text": "de vos circonscriptions et c'est sur le", "start": 277.4, "duration": 5.55}, {"text": "terrain dans les territoires que vivent", "start": 280.76, "duration": 4.53}, {"text": "travaillent et parfois souffrent nos", "start": 282.95, "duration": 5.7}, {"text": "concitoyens il faut donc vous aider en", "start": 285.29, "duration": 6.21}, {"text": "toute circonstance a bien port\u00e9 et", "start": 288.65, "duration": 5.82}, {"text": "relayer les voix de ces territoires et", "start": 291.5, "duration": 7.26}, {"text": "de leurs habitants a expliqu\u00e9 le sens et", "start": 294.47, "duration": 7.62}, {"text": "les r\u00e9sultats de notre action commune \u00e0", "start": 298.76, "duration": 6.34}, {"text": "agir concr\u00e8tement au service", "start": 302.09, "duration": 5.8}, {"text": "des projets des collectivit\u00e9s et des", "start": 305.1, "duration": 5.22}, {"text": "forces vives qui rythme la vie de ces", "start": 307.89, "duration": 5.4}, {"text": "territoires de france en m\u00e9tropole comme", "start": 310.32, "duration": 3.86}, {"text": "outre-mer", "start": 313.29, "duration": 3.42}, {"text": "je veux nou\u00e9 avec vous mesdames et", "start": 314.18, "duration": 4.48}, {"text": "messieurs les d\u00e9put\u00e9s s\u00e9nateurs d\u00e9put\u00e9s", "start": 316.71, "duration": 5.1}, {"text": "europ\u00e9ens un pacte de confiance une", "start": 318.66, "duration": 6.18}, {"text": "relation apais\u00e9e constructive tourner", "start": 321.81, "duration": 6.6}, {"text": "vers l'avenir et consacr\u00e9 aux fran\u00e7aises", "start": 324.84, "duration": 5.03}, {"text": "et aux fran\u00e7ais", "start": 328.41, "duration": 5.1}, {"text": "ce sera d'autant plus n\u00e9cessaire mes", "start": 329.87, "duration": 7.66}, {"text": "chers amis que la crise est l\u00e0 que la", "start": 333.51, "duration": 7.26}, {"text": "france est inqui\u00e8te plus que jamais", "start": 337.53, "duration": 5.67}, {"text": "comme nous l'avons fait depuis le d\u00e9but", "start": 340.77, "duration": 3.24}, {"text": "de l'\u00e9pid\u00e9mie", "start": 343.2, "duration": 4.08}, {"text": "nous sommes en action pour prot\u00e9ger les", "start": 344.01, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 347.28, "duration": 2.87}, {"text": "ce qui suppose des mesures parfois", "start": 347.73, "duration": 5.1}, {"text": "contraignantes pour pr\u00e9venir la", "start": 350.15, "duration": 5.2}, {"text": "propagation du virus et agir davantage", "start": 352.83, "duration": 6.39}, {"text": "encore pour nos concitoyens les plus", "start": 355.35, "duration": 6.51}, {"text": "vuln\u00e9rables ce qui n\u00e9cessite \u00e9galement", "start": 359.22, "duration": 5.79}, {"text": "de que nous parvenions \u00e0 consigner cette", "start": 361.86, "duration": 4.02}, {"text": "protection", "start": 365.01, "duration": 3.66}, {"text": "avec la reprise la vie de la nation dans", "start": 365.88, "duration": 6.3}, {"text": "l'ensemble de ces aspects vivre vivre", "start": 368.67, "duration": 4.49}, {"text": "avec le virus", "start": 372.18, "duration": 3.84}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e du vaccin pour", "start": 373.16, "duration": 4.03}, {"text": "laquelle nous sommes pleinement", "start": 376.02, "duration": 1.83}, {"text": "mobilis\u00e9s", "start": 377.19, "duration": 4.53}, {"text": "la phrase soyez en fiers est sans doute", "start": 377.85, "duration": 6.27}, {"text": "le pays au monde qui a le mieux soutenu", "start": 381.72, "duration": 5.25}, {"text": "son \u00e9conomie sauvegarder le pouvoir", "start": 384.12, "duration": 5.25}, {"text": "d'achat de ses citoyens accorder", "start": 386.97, "duration": 5.43}, {"text": "l'attention la plus forte \u00e0 ses plus", "start": 389.37, "duration": 6.57}, {"text": "fragiles la france a mobilis\u00e9 ses", "start": 392.4, "duration": 5.55}, {"text": "services publics ceux de la sant\u00e9 bien", "start": 395.94, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00fbr mais \u00e9galement tous les autres dans", "start": 397.95, "duration": 4.94}, {"text": "des proportions remarquables", "start": 400.86, "duration": 5.76}, {"text": "la france s'est montr\u00e9e solidaire et", "start": 402.89, "duration": 7.84}, {"text": "responsable et l'\u00e9tat avec les autres", "start": 406.62, "duration": 6.87}, {"text": "collectivit\u00e9s publiques \u00e0 exercer tout", "start": 410.73, "duration": 5.37}, {"text": "son r\u00f4le d'abord sous l'impulsion", "start": 413.49, "duration": 5.48}, {"text": "d'edouard philippe puis sous la mienne", "start": 416.1, "duration": 5.73}, {"text": "notre \u00e9nergie et chaque jour avec le", "start": 418.97, "duration": 4.39}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique mobilis\u00e9s", "start": 421.83, "duration": 3.93}, {"text": "dans la gestion de la crise sanitaire au", "start": 423.36, "duration": 5.85}, {"text": "plus pr\u00e8s du terrain et nous pr\u00e9parons", "start": 425.76, "duration": 7.02}, {"text": "\u00e9galement l'\u00e9tape suivante qui doit \u00eatre", "start": 429.21, "duration": 5.76}, {"text": "celle du red\u00e9marrage de notre \u00e9conomie", "start": 432.78, "duration": 4.83}, {"text": "et de la pr\u00e9servation", "start": 434.97, "duration": 6.419}, {"text": "de nos emplois la crise a d\u00e9montr\u00e9 nos", "start": 437.61, "duration": 7.19}, {"text": "capacit\u00e9s de r\u00e9action et d'adaptation", "start": 441.389, "duration": 6.721}, {"text": "est l\u00e0 je le pense montrer aux", "start": 444.8, "duration": 4.57}, {"text": "fran\u00e7aises et aux fran\u00e7ais", "start": 448.11, "duration": 4.26}, {"text": "notre s\u00e9rieux et notre souci de ne", "start": 449.37, "duration": 6.0}, {"text": "laisser personne au bord du chemin", "start": 452.37, "duration": 6.15}, {"text": "ce que confirme clairement les", "start": 455.37, "duration": 5.22}, {"text": "comparaisons internationales", "start": 458.52, "duration": 5.94}, {"text": "mais mes chers amis la crise n'a pas", "start": 460.59, "duration": 8.129}, {"text": "chang\u00e9 notre adn et pas davantage nos", "start": 464.46, "duration": 6.239}, {"text": "priorit\u00e9s", "start": 468.719, "duration": 4.831}, {"text": "le plan de relance \u00e9labor\u00e9 apr\u00e8s une", "start": 470.699, "duration": 5.821}, {"text": "large concertation \u00e0 laquelle vous avez", "start": 473.55, "duration": 5.85}, {"text": "beaucoup contribu\u00e9 que j'ai pr\u00e9sent\u00e9es", "start": 476.52, "duration": 5.94}, {"text": "il y a une semaine incarne en effet", "start": 479.4, "duration": 6.93}, {"text": "cette double volont\u00e9 qui est la n\u00f4tre de", "start": 482.46, "duration": 7.319}, {"text": "faire face sans d\u00e9lai au choc r\u00e9cessif", "start": 486.33, "duration": 6.449}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 par la crise sanitaire et de", "start": 489.779, "duration": 6.211}, {"text": "poursuivre l'adaptation de notre pays", "start": 492.779, "duration": 7.26}, {"text": "aux enjeux structurels que son vous", "start": 495.99, "duration": 6.389}, {"text": "l'avais dit je vous ai \u00e9cout\u00e9 la", "start": 500.039, "duration": 5.19}, {"text": "transition \u00e9cologique et la construction", "start": 502.379, "duration": 6.75}, {"text": "d'une \u00e9conomie plus comp\u00e9titive plus", "start": 505.229, "duration": 7.591}, {"text": "souveraine et plus inclusive au del\u00e0 des", "start": 509.129, "duration": 7.04}, {"text": "chiffres d action puissante et cibl\u00e9e", "start": 512.82, "duration": 6.42}, {"text": "je voudrais insister aupr\u00e8s de vous", "start": 516.169, "duration": 5.11}, {"text": "toutes et de vous tous sur quelques", "start": 519.24, "duration": 4.82}, {"text": "orientations politiques essentielles", "start": 521.279, "duration": 6.381}, {"text": "d'abord la mise en oeuvre de ce plan", "start": 524.06, "duration": 5.8}, {"text": "repr\u00e9sente un tournant historique pour", "start": 527.66, "duration": 3.03}, {"text": "l'europe", "start": 529.86, "duration": 4.89}, {"text": "aucune formation politique autant que", "start": 530.69, "duration": 7.06}, {"text": "celle de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ne", "start": 534.75, "duration": 5.37}, {"text": "revendique l'europe comme valeurs", "start": 537.75, "duration": 6.86}, {"text": "cardinales de notre avenir nous y sommes", "start": 540.12, "duration": 7.529}, {"text": "l'europe gr\u00e2ce \u00e0 la france au pr\u00e9sident", "start": 544.61, "duration": 5.05}, {"text": "de la r\u00e9publique et \u00e0 l'amiti\u00e9 tr\u00e8s", "start": 547.649, "duration": 4.261}, {"text": "forte avec l'allemagne est au", "start": 549.66, "duration": 4.859}, {"text": "rendez-vous de cette crise", "start": 551.91, "duration": 4.34}, {"text": "toutes actions d\u00e9ploy\u00e9es aux petits", "start": 554.519, "duration": 5.661}, {"text": "une plan de relance b\u00e9n\u00e9ficiera de 40%", "start": 556.25, "duration": 7.98}, {"text": "de soutien de l'europe et la france va", "start": 560.18, "duration": 7.08}, {"text": "continuer \u00e0 agir pour que les ressources", "start": 564.23, "duration": 5.91}, {"text": "europ\u00e9ennes finan\u00e7ant les fonds", "start": 567.26, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9ens puissent provenir de", "start": 570.14, "duration": 5.46}, {"text": "ressources propres la taxe gafa si", "start": 572.78, "duration": 3.6}, {"text": "importante", "start": 575.6, "duration": 3.9}, {"text": "le m\u00e9canisme de compensation carbone aux", "start": 576.38, "duration": 6.93}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures afin notamment de", "start": 579.5, "duration": 5.97}, {"text": "ne rien faire peser sur les", "start": 583.31, "duration": 4.79}, {"text": "contribuables europ\u00e9ens et fran\u00e7ais", "start": 585.47, "duration": 6.42}, {"text": "dans deux ans nous assurerons la", "start": 588.1, "duration": 6.1}, {"text": "pr\u00e9sidence de l'union mais d\u00e8s", "start": 591.89, "duration": 5.37}, {"text": "maintenant nous avons conquis une", "start": 594.2, "duration": 6.98}, {"text": "nouvelle fiert\u00e9 d'\u00eatre europ\u00e9en", "start": 597.26, "duration": 7.38}, {"text": "l'autre aspect c'est \u00e9videmment la", "start": 601.18, "duration": 5.64}, {"text": "transformation \u00e9cologique", "start": 604.64, "duration": 5.55}, {"text": "le plan de relance et europ\u00e9ens mais il", "start": 606.82, "duration": 6.36}, {"text": "est aussi est profond\u00e9ment \u00e9cologique", "start": 610.19, "duration": 4.59}, {"text": "transformation de nos exploitations", "start": 613.18, "duration": 3.97}, {"text": "agricoles vers le bio investissements", "start": 614.78, "duration": 5.31}, {"text": "dans les \u00e9nergies de demain r\u00e9novation", "start": 617.15, "duration": 5.55}, {"text": "thermique d\u00e9carbonation de notre", "start": 620.09, "duration": 4.86}, {"text": "industrie mais aussi trains fret", "start": 622.7, "duration": 5.46}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques v\u00e9los sur les 100", "start": 624.95, "duration": 5.7}, {"text": "milliards 30 milliards d'euros sont", "start": 628.16, "duration": 4.89}, {"text": "destin\u00e9s \u00e0 cette transformation est", "start": 630.65, "duration": 4.47}, {"text": "essentielle partout dans tous les", "start": 633.05, "duration": 4.02}, {"text": "territoires au plus proche de nos", "start": 635.12, "duration": 5.37}, {"text": "concitoyens et le parlement d\u00e9battra en", "start": 637.07, "duration": 7.769}, {"text": "2021 des suites \u00e0 donner \u00e0 la convention", "start": 640.49, "duration": 6.87}, {"text": "citoyenne sur le climat in his", "start": 644.839, "duration": 6.451}, {"text": "initiative particuli\u00e8rement originale et", "start": 647.36, "duration": 7.64}, {"text": "in\u00e9dite dans le moment d\u00e9mocratique", "start": 651.29, "duration": 6.69}, {"text": "nous allons aussi investir sur la", "start": 655.0, "duration": 4.81}, {"text": "jeunesse comme l'affirmait emmanuel", "start": 657.98, "duration": 4.47}, {"text": "macron des le programme de 2017", "start": 659.81, "duration": 6.06}, {"text": "la france est une chance et chacun doit", "start": 662.45, "duration": 5.01}, {"text": "pouvoir y tenir ses promesses", "start": 665.87, "duration": 4.62}, {"text": "la jeunesse avec la formation et", "start": 667.46, "duration": 6.57}, {"text": "l'emploi est notre priorit\u00e9 absolue car", "start": 670.49, "duration": 6.06}, {"text": "elle conditionne la r\u00e9ussite \u00e0 long", "start": 674.03, "duration": 3.84}, {"text": "terme de la france", "start": 676.55, "duration": 5.48}, {"text": "le plan jeunes des bois des mesures", "start": 677.87, "duration": 6.839}, {"text": "exceptionnellement forte pour embaucher", "start": 682.03, "duration": 5.32}, {"text": "des jeunes et des apprentis ces mesures", "start": 684.709, "duration": 5.041}, {"text": "sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 applicables", "start": 687.35, "duration": 4.47}, {"text": "car il fallait aller vite pour les", "start": 689.75, "duration": 4.4}, {"text": "jeunes mais aussi pour les entreprises", "start": 691.82, "duration": 5.82}, {"text": "en plus des dispositifs mis en place", "start": 694.15, "duration": 6.37}, {"text": "nous allons engager un nouvel effort", "start": 697.64, "duration": 5.64}, {"text": "d'ampleur exceptionnelle avec 200 milles", "start": 700.52, "duration": 5.04}, {"text": "formation suppl\u00e9mentaire vers les", "start": 703.28, "duration": 5.16}, {"text": "secteurs d'avenir comme la transition", "start": 705.56, "duration": 5.69}, {"text": "\u00e9cologique ou les m\u00e9tiers de la sant\u00e9", "start": 708.44, "duration": 5.1}, {"text": "faire plus aussi", "start": 711.25, "duration": 5.47}, {"text": "pour ceux qui ont moins pour faciliter", "start": 713.54, "duration": 5.55}, {"text": "l'insertion des jeunes les plus \u00e9loign\u00e9s", "start": 716.72, "duration": 3.39}, {"text": "de l'emploi", "start": 719.09, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e0 cause de difficult\u00e9s sociales", "start": 720.11, "duration": 3.63}, {"text": "familiales scolaires", "start": 722.15, "duration": 4.47}, {"text": "le plan de relance va permettre de", "start": 723.74, "duration": 4.62}, {"text": "financer quelques trois cent mille", "start": 726.62, "duration": 4.41}, {"text": "parcours d'accompagnement et d'insertion", "start": 728.36, "duration": 6.33}, {"text": "sur mesure les plus fragiles les plus", "start": 731.03, "duration": 6.24}, {"text": "pr\u00e9caires vous le savez sont les", "start": 734.69, "duration": 3.87}, {"text": "premi\u00e8res victimes de la crise", "start": 737.27, "duration": 2.01}, {"text": "\u00e9conomique", "start": 738.56, "duration": 4.38}, {"text": "nous ne les oublions pas comme ne les", "start": 739.28, "duration": 6.03}, {"text": "avons pas oubli\u00e9s au plus fort de la", "start": 742.94, "duration": 4.77}, {"text": "crise sanitaire 100 millions d'euros", "start": 745.31, "duration": 4.92}, {"text": "seront d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'humanisation des", "start": 747.71, "duration": 5.4}, {"text": "centres d'h\u00e9bergement pour les adapter \u00e0", "start": 750.23, "duration": 5.28}, {"text": "l'accueil des familles mais nous allons", "start": 753.11, "duration": 5.63}, {"text": "aussi faciliter l'acc\u00e8s au logement", "start": 755.51, "duration": 5.16}, {"text": "apporter notre aide aux familles", "start": 758.74, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9caris\u00e9es par la crise comme nous", "start": 760.67, "duration": 4.13}, {"text": "avons d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 le faire", "start": 763.1, "duration": 4.97}, {"text": "l'allocation de rentr\u00e9e scolaire a \u00e9t\u00e9", "start": 764.8, "duration": 4.93}, {"text": "revaloris\u00e9", "start": 768.07, "duration": 3.76}, {"text": "parce que la france pour laquelle nous", "start": 769.73, "duration": 4.5}, {"text": "travaillons la france d\u00e9 carbon\u00e9e la", "start": 771.83, "duration": 4.259}, {"text": "france comp\u00e9titive la france des", "start": 774.23, "duration": 5.94}, {"text": "comp\u00e9tences doit aussi \u00eatre la france de", "start": 776.089, "duration": 6.111}, {"text": "la solidarit\u00e9", "start": 780.17, "duration": 6.24}, {"text": "ce plan de relance il veut pr\u00e9server et", "start": 782.2, "duration": 7.45}, {"text": "valoriser l'investissement l'emploi le", "start": 786.41, "duration": 3.72}, {"text": "travail", "start": 789.65, "duration": 4.59}, {"text": "il est la forme adapt\u00e9e \u00e0 la crise de", "start": 790.13, "duration": 7.67}, {"text": "notre volont\u00e9 r\u00e9formatrice et", "start": 794.24, "duration": 7.53}, {"text": "transformatrices cette volont\u00e9 je vous", "start": 797.8, "duration": 5.5}, {"text": "propose que nous l'un supplions", "start": 801.77, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 2 marqueur essentiel de ce", "start": 803.3, "duration": 6.96}, {"text": "quinquennat au cours des mois \u00e0 venir", "start": 807.47, "duration": 6.51}, {"text": "le premier pilier c'est celui du", "start": 810.26, "duration": 6.47}, {"text": "renforcement du pacte r\u00e9publicain", "start": 813.98, "duration": 6.229}, {"text": "toute forme d'atteinte \u00e0 la r\u00e9publique", "start": 816.73, "duration": 6.719}, {"text": "et \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 est contraire \u00e0 nos", "start": 820.209, "duration": 6.81}, {"text": "valeurs les plus fondamentales aucune", "start": 823.449, "duration": 6.06}, {"text": "forme de discrimination et de violence", "start": 827.019, "duration": 6.331}, {"text": "ne doit \u00eatre tol\u00e9r\u00e9e ni celle contre les", "start": 829.509, "duration": 6.031}, {"text": "\u00e9lus qui sont une atteinte \u00e0 la", "start": 833.35, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9publique ni celle contre les citoyens", "start": 835.54, "duration": 5.849}, {"text": "ils sont une atteinte au corps social ni", "start": 838.269, "duration": 5.521}, {"text": "celle contre les femmes qui sont une", "start": 841.389, "duration": 4.971}, {"text": "atteinte \u00e0 notre commune humanit\u00e9", "start": 843.79, "duration": 6.149}, {"text": "cela passe par le renforcement des", "start": 846.36, "duration": 6.099}, {"text": "moyens du minist\u00e8re de la justice mais", "start": 849.939, "duration": 4.44}, {"text": "aussi par davantage d'effectifs de", "start": 852.459, "duration": 4.98}, {"text": "police et de gendarmerie davantage de", "start": 854.379, "duration": 6.45}, {"text": "pr\u00e9vention et d'\u00e9ducation nous agissons", "start": 857.439, "duration": 5.551}, {"text": "avec les ministres concern\u00e9s au plus", "start": 860.829, "duration": 4.62}, {"text": "pr\u00e8s des territoires dans une logique de", "start": 862.99, "duration": 5.689}, {"text": "proximit\u00e9 en lien avec les \u00e9lus", "start": 865.449, "duration": 6.36}, {"text": "jamais un gouvernement n'aura autant", "start": 868.679, "duration": 6.1}, {"text": "investi dans l'\u00e9ducation et dans la", "start": 871.809, "duration": 3.69}, {"text": "recherche", "start": 874.779, "duration": 4.381}, {"text": "le second pilier c'est celui de la", "start": 875.499, "duration": 7.14}, {"text": "refondation de notre protection sociale", "start": 879.16, "duration": 5.669}, {"text": "la crise nous a montr\u00e9 combien notre", "start": 882.639, "duration": 4.89}, {"text": "syst\u00e8me de solidarit\u00e9 nationale \u00e9tait", "start": 884.829, "duration": 6.12}, {"text": "notre patrimoine le plus pr\u00e9cieux il est", "start": 887.529, "duration": 5.701}, {"text": "de notre devoir de le consolider", "start": 890.949, "duration": 4.89}, {"text": "alors que les comptes sociaux sont", "start": 893.23, "duration": 5.969}, {"text": "durablement affect\u00e9e par la crise vous", "start": 895.839, "duration": 5.55}, {"text": "l'avez vu j'ai r\u00e9uni les partenaires", "start": 899.199, "duration": 5.31}, {"text": "sociaux d\u00e8s ma prise de fonctions pour", "start": 901.389, "duration": 5.76}, {"text": "travailler avec eux et b\u00e2tir un agenda", "start": 904.509, "duration": 6.091}, {"text": "social pour les prochains mois nous", "start": 907.149, "duration": 7.891}, {"text": "avons sign\u00e9 l'historique accord du s\u00e9gur", "start": 910.6, "duration": 8.219}, {"text": "de la sant\u00e9 j'ai \u00e9galement tendu la main", "start": 915.04, "duration": 6.919}, {"text": "aux repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s", "start": 918.819, "duration": 8.43}, {"text": "locales de l'ecoute des acteurs pour un", "start": 921.959, "duration": 8.8}, {"text": "diagnostic partag\u00e9 de la volont\u00e9 pour", "start": 927.249, "duration": 6.33}, {"text": "prendre les d\u00e9cisions qui s'imposent", "start": 930.759, "duration": 5.63}, {"text": "devant nous deux chantiers essentiels", "start": 933.579, "duration": 5.55}, {"text": "le projet de loi sur l'autonomie et le", "start": 936.389, "duration": 6.43}, {"text": "grand \u00e2ge auquel je sais votre l\u00e9gitime", "start": 939.129, "duration": 6.75}, {"text": "attachement la r\u00e9forme des retraites car", "start": 942.819, "duration": 5.901}, {"text": "nos concitoyens veulent un syst\u00e8me plus", "start": 945.879, "duration": 5.841}, {"text": "juste et plus \u00e9quitable un seul r\u00e9gime", "start": 948.72, "duration": 5.9}, {"text": "universel et plus de r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux", "start": 951.72, "duration": 6.349}, {"text": "pour relever tous ces d\u00e9fis", "start": 954.62, "duration": 7.42}, {"text": "plus que jamais le d\u00e9passement cher au", "start": 958.069, "duration": 6.791}, {"text": "coeur du pr\u00e9sent la r\u00e9publique nous sera", "start": 962.04, "duration": 4.83}, {"text": "d'un pr\u00e9cieux concours", "start": 964.86, "duration": 4.11}, {"text": "j'aime beaucoup j'aime beaucoup cette", "start": 966.87, "duration": 3.24}, {"text": "notion de d\u00e9passement", "start": 968.97, "duration": 3.869}, {"text": "elle est d'abord comme une invitation", "start": 970.11, "duration": 5.519}, {"text": "moi qui m'occupais pr\u00e9c\u00e9demment des jeux", "start": 972.839, "duration": 5.61}, {"text": "olympiques et paralympiques de paris \u00e0", "start": 975.629, "duration": 6.0}, {"text": "se surpasser \u00e0 donner le meilleur de soi", "start": 978.449, "duration": 7.351}, {"text": "m\u00eame mais le d\u00e9passement a \u00e9videmment", "start": 981.629, "duration": 5.82}, {"text": "une dimension politique", "start": 985.8, "duration": 5.37}, {"text": "celle qui veut que l'union des bonnes", "start": 987.449, "duration": 5.88}, {"text": "volont\u00e9s des comp\u00e9tences et des", "start": 991.17, "duration": 5.58}, {"text": "ambitions collectives constitue une", "start": 993.329, "duration": 4.461}, {"text": "vision nouvelle", "start": 996.75, "duration": 4.259}, {"text": "rafra\u00eechi r\u00e9g\u00e9n\u00e9rante de la vie", "start": 997.79, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est lui qui sait que la", "start": 1001.009, "duration": 5.64}, {"text": "recherche de l'ecoute du dialogue et du", "start": 1003.949, "duration": 5.221}, {"text": "rassemblement sont les vertus premi\u00e8res", "start": 1006.649, "duration": 5.04}, {"text": "de l'efficacit\u00e9 de l'action publique", "start": 1009.17, "duration": 7.349}, {"text": "celle qui ambitionne de donner \u00e0 tous et", "start": 1011.689, "duration": 7.65}, {"text": "\u00e0 chacun l'opportunit\u00e9 de s'\u00e9lever", "start": 1016.519, "duration": 6.211}, {"text": "d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9s d'\u00eatre un citoyen \u00e0", "start": 1019.339, "duration": 4.321}, {"text": "part enti\u00e8re", "start": 1022.73, "duration": 4.469}, {"text": "au del\u00e0 de toutes consid\u00e9rations qui", "start": 1023.66, "duration": 5.97}, {"text": "nous enfermerait pour toujours dans une", "start": 1027.199, "duration": 6.421}, {"text": "case ou dans un clan et combien mes", "start": 1029.63, "duration": 7.409}, {"text": "chers amis ce d\u00e9passement est n\u00e9cessaire", "start": 1033.62, "duration": 5.25}, {"text": "en temps de crise", "start": 1037.039, "duration": 4.471}, {"text": "en ces moments de notre histoire o\u00f9 sont", "start": 1038.87, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 l'oeuvre", "start": 1041.51, "duration": 3.419}, {"text": "les ferments de la division du repli sur", "start": 1042.53, "duration": 5.519}, {"text": "soi du rejet de l'autre de la recherche", "start": 1044.929, "duration": 5.701}, {"text": "des boucs \u00e9missaires de la tentation des", "start": 1048.049, "duration": 6.721}, {"text": "extr\u00eames du risque de d\u00e9classement et de", "start": 1050.63, "duration": 7.529}, {"text": "fracturation de la communaut\u00e9 nationale", "start": 1054.77, "duration": 6.69}, {"text": "oui chacun a sa place dans notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 1058.159, "duration": 5.851}, {"text": "chacun a sa part de responsabilit\u00e9 de", "start": 1061.46, "duration": 3.709}, {"text": "droits et de devoirs", "start": 1064.01, "duration": 3.899}, {"text": "chacun doit pouvoir franchir des", "start": 1065.169, "duration": 3.161}, {"text": "barri\u00e8res", "start": 1067.909, "duration": 4.621}, {"text": "c'est cela au fond le sens politique du", "start": 1068.33, "duration": 5.13}, {"text": "d\u00e9passement", "start": 1072.53, "duration": 3.99}, {"text": "ce d\u00e9passement il repose \u00e9videmment sur", "start": 1073.46, "duration": 5.88}, {"text": "le rassemblement des forces politiques", "start": 1076.52, "duration": 5.61}, {"text": "qui soutiennent l'action du", "start": 1079.34, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9sident de la r\u00e9publique et du", "start": 1082.13, "duration": 4.02}, {"text": "gouvernement ce qui passe par la", "start": 1083.36, "duration": 6.06}, {"text": "cr\u00e9ation d'une maison commune et d'un", "start": 1086.15, "duration": 5.54}, {"text": "intergroupe parlementaire", "start": 1089.42, "duration": 5.34}, {"text": "cette maison commune nous nous devons", "start": 1091.69, "duration": 7.15}, {"text": "ensemble de la faire vivre de l'\u00e9largir", "start": 1094.76, "duration": 6.99}, {"text": "de l'engager dans les \u00e9ch\u00e9ances", "start": 1098.84, "duration": 7.47}, {"text": "\u00e9lectorales de 2021 pour lesquels chers", "start": 1101.75, "duration": 7.08}, {"text": "amis parlementaires chers amis militants", "start": 1106.31, "duration": 7.65}, {"text": "votre mobilisation sera essentielle je", "start": 1108.83, "duration": 7.92}, {"text": "le sais beaucoup d'entre vous sont venus", "start": 1113.96, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 la politique au militantisme \u00e0", "start": 1116.75, "duration": 6.42}, {"text": "l'action publique en 2017 avec emmanuel", "start": 1119.24, "duration": 6.89}, {"text": "macron vous avez fait un choix de coeur", "start": 1123.17, "duration": 7.2}, {"text": "est aussi un choix pour votre pays a", "start": 1126.13, "duration": 7.96}, {"text": "bien s\u00fbr vous avez \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 la", "start": 1130.37, "duration": 6.0}, {"text": "duret\u00e9 de la vie politique aux", "start": 1134.09, "duration": 5.55}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9s du compromis aux vicissitudes", "start": 1136.37, "duration": 7.41}, {"text": "de l'exercice du pouvoir aux exigences", "start": 1139.64, "duration": 6.87}, {"text": "et parfois aux contradictions de notre", "start": 1143.78, "duration": 6.53}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 en proie au doute \u00e0 la col\u00e8re", "start": 1146.51, "duration": 6.78}, {"text": "parfois \u00e0 la violence dont", "start": 1150.31, "duration": 5.53}, {"text": "malheureusement certains d'entre vous", "start": 1153.29, "duration": 4.94}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 les victimes", "start": 1155.84, "duration": 6.12}, {"text": "mais vous \u00eates l\u00e0 car le service de la", "start": 1158.23, "duration": 5.2}, {"text": "france et des id\u00e9es auxquelles vous", "start": 1161.96, "duration": 5.73}, {"text": "croyez demeure au dessus de tout car", "start": 1163.43, "duration": 5.97}, {"text": "vous croyez \u00e0 la promesse originelle", "start": 1167.69, "duration": 4.71}, {"text": "d'une france plus forte d'une france", "start": 1169.4, "duration": 6.17}, {"text": "plus juste d'une france plus solidaire", "start": 1172.4, "duration": 7.53}, {"text": "et cette promesse je suis ce soir venu", "start": 1175.57, "duration": 7.87}, {"text": "vous dire modestement mais de fa\u00e7on", "start": 1179.93, "duration": 5.73}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9e que nous allons continuer", "start": 1183.44, "duration": 5.64}, {"text": "ensemble \u00e0 l'honorer \u00e0 la porter \u00e0", "start": 1185.66, "duration": 5.91}, {"text": "l'incarner que nous allons poursuivre", "start": 1189.08, "duration": 5.01}, {"text": "notre travail de transformation de la", "start": 1191.57, "duration": 3.2}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9", "start": 1194.09, "duration": 3.63}, {"text": "qu'il s'agisse de l'\u00e9mancipation de", "start": 1194.77, "duration": 5.38}, {"text": "chacun ou de la mise en place d'une", "start": 1197.72, "duration": 4.95}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 du travail que nous nous", "start": 1200.15, "duration": 5.82}, {"text": "emploierons ensemble \u00e0 recr\u00e9er de la", "start": 1202.67, "duration": 6.21}, {"text": "confiance et de la volont\u00e9 d'agir \u00e0 tous", "start": 1205.97, "duration": 5.12}, {"text": "les niveaux car c'est la clef de tout", "start": 1208.88, "duration": 6.72}, {"text": "oui mes chers amis nos concitoyens je le", "start": 1211.09, "duration": 7.09}, {"text": "crois profond\u00e9ment attendent cela de", "start": 1215.6, "duration": 5.93}, {"text": "nous apaiser et rassembler la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1218.18, "duration": 6.57}, {"text": "mais au del\u00e0 nous devons aussi engag\u00e9", "start": 1221.53, "duration": 5.17}, {"text": "jusqu'au bout des r\u00e9formes qui", "start": 1224.75, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9pareront la france aux d\u00e9fis de", "start": 1226.7, "duration": 3.54}, {"text": "demain", "start": 1229.91, "duration": 3.66}, {"text": "nous devons nous montrer \u00e0 la hauteur", "start": 1230.24, "duration": 7.2}, {"text": "des circonstances nous pouvons ensemble", "start": 1233.57, "duration": 7.05}, {"text": "\u00eatre fiers de notre bilan de notre", "start": 1237.44, "duration": 7.95}, {"text": "projet de notre mission le chemin ouvert", "start": 1240.62, "duration": 6.99}, {"text": "par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est", "start": 1245.39, "duration": 4.95}, {"text": "escarp\u00e9e il est sem\u00e9 d'emb\u00fbches", "start": 1247.61, "duration": 6.53}, {"text": "il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 par les temp\u00eates", "start": 1250.34, "duration": 6.78}, {"text": "mais ce chemin", "start": 1254.14, "duration": 5.68}, {"text": "c'est le chemin du redressement c'est le", "start": 1257.12, "duration": 6.0}, {"text": "chemin de la bienveillance c'est le", "start": 1259.82, "duration": 4.89}, {"text": "chemin du plus grand nombre", "start": 1263.12, "duration": 4.41}, {"text": "c'est le chemin de la france je vous", "start": 1264.71, "duration": 3.53}, {"text": "remercie", "start": 1267.53, "duration": 9.44}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1268.24, "duration": 12.11}, {"text": "[Musique]", "start": 1276.97, "duration": 7.63}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1280.35, "duration": 9.81}, {"text": "[Musique]", "start": 1284.6, "duration": 7.66}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1290.16, "duration": 4.96}, {"text": "[Musique]", "start": 1292.26, "duration": 8.07}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1295.12, "duration": 8.87}, {"text": "[Musique]", "start": 1300.33, "duration": 7.22}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1303.99, "duration": 7.85}, {"text": "[Musique]", "start": 1307.55, "duration": 8.62}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1311.84, "duration": 7.85}, {"text": "[Musique]", "start": 1316.17, "duration": 4.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1319.69, "duration": 9.44}, {"text": "[Musique]", "start": 1320.73, "duration": 13.38}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1329.13, "duration": 7.7}, {"text": "[Musique]", "start": 1334.11, "duration": 4.98}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1336.83, "duration": 6.66}, {"text": "[Musique]", "start": 1339.09, "duration": 14.39}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1343.49, "duration": 14.18}, {"text": "[Musique]", "start": 1353.48, "duration": 4.19}, {"text": "non", "start": 1368.86, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 1373.18, "duration": 3.74}, {"text": "2", "start": 1377.92, "duration": 3.12}, {"text": "[Musique]", "start": 1379.93, "duration": 3.11}, {"text": "et", "start": 1381.04, "duration": 2.0}, {"text": "m", "start": 1396.39, "duration": 2.78}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1409.53, "duration": 66.36}, {"text": "[Musique]", "start": 1424.98, "duration": 54.41}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1475.89, "duration": 3.5}, {"text": "oh", "start": 1491.12, "duration": 2.39}, {"text": "[Musique]", "start": 1524.8, "duration": 6.59}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1528.27, "duration": 3.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1533.77, "duration": 13.98}, {"text": "[Musique]", "start": 1549.8, "duration": 12.779}]}