{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Certaines personnalit\u00e9s, et", "start": 0.083, "duration": 1.133}, {"text": "non des moindres - Rachida Dati - pr\u00f4nent", "start": 1.216, "duration": 2.55}, {"text": "un accord de gouvernement", "start": 3.766, "duration": 1.384}, {"text": "entre Les R\u00e9publicains", "start": 5.15, "duration": 0.933}, {"text": "et Emmanuel Macron.", "start": 6.083, "duration": 0.867}, {"text": "Qu'est ce que vous dites de \u00e7a ?", "start": 6.95, "duration": 0.966}, {"text": "Est-ce que vous y \u00eates favorable ?", "start": 7.916, "duration": 0.717}, {"text": "- Jamais de la vie.", "start": 8.633, "duration": 1.283}, {"text": "En tous les cas,", "start": 9.916, "duration": 0.367}, {"text": "pour ce qui est de ma r\u00e9ponse.", "start": 10.283, "duration": 1.233}, {"text": "Et nous allons effectivement", "start": 11.516, "duration": 0.934}, {"text": "en parler aujourd'hui.", "start": 12.45, "duration": 0.65}, {"text": "Je vous quitterai dans un instant", "start": 13.1, "duration": 1.0}, {"text": "pour aller au comit\u00e9 strat\u00e9gique", "start": 14.1, "duration": 1.466}, {"text": "du parti.", "start": 15.566, "duration": 0.75}, {"text": "Je crois qu'aujourd'hui,", "start": 16.316, "duration": 1.284}, {"text": "moins que jamais,", "start": 17.6, "duration": 1.3}, {"text": "nous devons refuser notre r\u00f4le.", "start": 18.9, "duration": 3.233}, {"text": "Notre responsabilit\u00e9,", "start": 22.283, "duration": 1.267}, {"text": "c'est d'\u00eatre des opposants", "start": 23.55, "duration": 1.133}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron", "start": 24.683, "duration": 0.933}, {"text": "pour proposer une alternative demain.", "start": 25.616, "duration": 2.25}, {"text": "En disant que je n'aurais pas vot\u00e9", "start": 27.866, "duration": 1.1}, {"text": "la motion de censure,", "start": 28.966, "duration": 0.934}, {"text": "je ne dis pas que", "start": 29.9, "duration": 0.633}, {"text": "je ne veux pas faire tomber", "start": 30.533, "duration": 0.833}, {"text": "le gouvernement.", "start": 31.366, "duration": 0.667}, {"text": "Je voudrais faire tomber", "start": 32.033, "duration": 0.783}, {"text": "le gouvernement sur tout", "start": 32.816, "duration": 0.834}, {"text": "ce qui fait du mal aux Fran\u00e7ais.", "start": 33.65, "duration": 1.383}, {"text": "Je voudrais faire tomber", "start": 35.033, "duration": 0.683}, {"text": "le gouvernement", "start": 35.716, "duration": 0.434}, {"text": "sur sa politique migratoire", "start": 36.15, "duration": 1.133}, {"text": "totalement irresponsable.", "start": 37.283, "duration": 1.267}, {"text": "Je voudrais faire tomber", "start": 38.55, "duration": 0.766}, {"text": "le gouvernement", "start": 39.316, "duration": 0.734}, {"text": "sur son incurie en mati\u00e8re \u00e9ducative.", "start": 40.05, "duration": 1.95}, {"text": "Je voudrais faire tomber", "start": 42.0, "duration": 0.833}, {"text": "le gouvernement sur son incapacit\u00e9", "start": 42.833, "duration": 2.033}, {"text": "\u00e0 redonner de la valeur au travail.", "start": 45.15, "duration": 2.183}, {"text": "Tout cela est cl\u00e9 !", "start": 47.333, "duration": 1.517}, {"text": "Mais, par piti\u00e9,", "start": 48.85, "duration": 1.566}, {"text": "je crois, encore une fois,", "start": 50.416, "duration": 1.184}, {"text": "ne confondons pas tout.", "start": 51.6, "duration": 1.05}, {"text": "Lorsque le gouvernement est contraint,", "start": 52.65, "duration": 1.65}, {"text": "par des raisons ext\u00e9rieures", "start": 54.3, "duration": 1.1}, {"text": "et notamment", "start": 55.4, "duration": 0.416}, {"text": "par ses engagements europ\u00e9ens,", "start": 55.816, "duration": 1.417}, {"text": "est contraint de faire une r\u00e9forme", "start": 57.233, "duration": 1.133}, {"text": "des retraites que nous demandons", "start": 58.366, "duration": 0.934}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps,", "start": 59.3, "duration": 0.9}, {"text": "il me paraissait absurde", "start": 60.2, "duration": 1.466}, {"text": "d'\u00eatre incoh\u00e9rent", "start": 61.666, "duration": 1.117}, {"text": "au point de contredire", "start": 62.783, "duration": 1.233}, {"text": "ce que nous avions", "start": 64.016, "duration": 0.5}, {"text": "demand\u00e9, nous-m\u00eames", "start": 64.516, "duration": 0.6}, {"text": "depuis si longtemps.", "start": 65.116, "duration": 0.85}, {"text": "\u00c7a ne veut pas dire que", "start": 65.966, "duration": 0.65}, {"text": "je ne suis pas un opposant.", "start": 66.616, "duration": 1.117}, {"text": "Je suis,", "start": 67.733, "duration": 0.517}, {"text": "je reste un opposant", "start": 68.25, "duration": 1.1}, {"text": "\u00e0 la politique d'Emmanuel Macron", "start": 69.35, "duration": 1.166}, {"text": "qui fait tant de mal \u00e0 la France.", "start": 70.516, "duration": 3.117}]}