{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 10.779}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 12.87, "duration": 10.73}, {"text": "mes chers amis du Nord et du pas decalis", "start": 18.6, "duration": 5.0}, {"text": "voisin quel plaisir et quel bonheur de", "start": 25.08, "duration": 7.199}, {"text": "retrouver le meilleur public de", "start": 28.439, "duration": 3.84}, {"text": "France quel plaisir d'\u00eatre aujourd'hui", "start": 34.36, "duration": 6.28}, {"text": "parmi vous sur cette a de travail et de", "start": 36.879, "duration": 6.2}, {"text": "r\u00e9sistance qui ont offert aux id\u00e9es", "start": 40.64, "duration": 5.84}, {"text": "nationales l'\u00e9lection de six d\u00e9put\u00e9s RN", "start": 43.079, "duration": 6.64}, {"text": "d'un s\u00e9nateur qui vous d\u00e9fende et porte", "start": 46.48, "duration": 6.04}, {"text": "votre voix sans jamais", "start": 49.719, "duration": 5.721}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 52.52, "duration": 5.64}, {"text": "faiblir je tiens mes amis \u00e0 remercier en", "start": 55.44, "duration": 5.439}, {"text": "premier lieu nosutes pour leur accueil", "start": 58.16, "duration": 3.559}, {"text": "et leur", "start": 60.879, "duration": 3.521}, {"text": "soutien monsieur le vice-pr\u00e9sident de", "start": 61.719, "duration": 5.121}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et du rassemblement national", "start": 64.4, "duration": 4.33}, {"text": "mon cher S\u00e9bastien", "start": 66.84, "duration": 6.599}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 68.73, "duration": 9.59}, {"text": "Chenu monsieur le d\u00e9put\u00e9 mon cher tiba", "start": 73.439, "duration": 4.881}, {"text": "Fran\u00e7ois je tiens \u00e0 remercier aussi", "start": 80.159, "duration": 4.361}, {"text": "celle qui nous fait l'honneur de", "start": 83.159, "duration": 3.801}, {"text": "rejoindre cette liste pour mener le", "start": 84.52, "duration": 7.4}, {"text": "combat \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s Malica Sorel", "start": 86.96, "duration": 4.96}, {"text": "ma ch\u00e8re", "start": 95.0, "duration": 4.439}, {"text": "Malik vous \u00eates de ces ess\u00e9istes", "start": 96.2, "duration": 5.8}, {"text": "courageux et visionnaires qui depuis", "start": 99.439, "duration": 4.281}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es alertent la France sur", "start": 102.0, "duration": 4.479}, {"text": "sa d\u00e9composition sur les p\u00e9rils que", "start": 103.72, "duration": 4.96}, {"text": "constitue l'immigration de masse et les", "start": 106.479, "duration": 3.92}, {"text": "pressions communautaires qui en", "start": 108.68, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9coulent ma ch\u00e8re Malik vous avez", "start": 110.399, "duration": 4.881}, {"text": "toujours d\u00e9fendu la la\u00efcit\u00e9 et les", "start": 112.84, "duration": 4.8}, {"text": "valeurs de la R\u00e9publique vous avez", "start": 115.28, "duration": 3.96}, {"text": "toujours d\u00e9fendu l'\u00e9galit\u00e9 entre les", "start": 117.64, "duration": 3.96}, {"text": "femmes et les hommes mais aussi plus", "start": 119.24, "duration": 4.799}, {"text": "profond\u00e9ment l'appartenance \u00e0 la nation", "start": 121.6, "duration": 5.64}, {"text": "et le partage d'une culture commune vous", "start": 124.039, "duration": 5.681}, {"text": "avez os\u00e9 nommer le mal dont souffre le", "start": 127.24, "duration": 4.56}, {"text": "pays et osz dire votre amour de la", "start": 129.72, "duration": 4.44}, {"text": "France dans un pays qui souvent a", "start": 131.8, "duration": 4.439}, {"text": "l'humilit\u00e9 de ne pas s'aimer", "start": 134.16, "duration": 4.64}, {"text": "suffisamment parmi les points qui nous", "start": 136.239, "duration": 4.841}, {"text": "unissent les points communs qui nous", "start": 138.8, "duration": 4.88}, {"text": "unissent il y a celui d'\u00eatre tous deux", "start": 141.08, "duration": 5.4}, {"text": "des enfants de l'immigration fran\u00e7ais", "start": 143.68, "duration": 4.76}, {"text": "davantage par l'intensit\u00e9 du sentiment", "start": 146.48, "duration": 4.68}, {"text": "patriote que par l'ancienneet\u00e9", "start": 148.44, "duration": 5.2}, {"text": "fran\u00e7ais de c\u0153ur et d'esprit nous sommes", "start": 151.16, "duration": 5.079}, {"text": "comme beaucoup je crois sinc\u00e8rement la", "start": 153.64, "duration": 5.12}, {"text": "preuve que l'on peut venir d'ailleurs", "start": 156.239, "duration": 5.241}, {"text": "mais de venir", "start": 158.76, "duration": 2.72}, {"text": "d'ici alors bienvenue dans la famille je", "start": 167.04, "duration": 4.64}, {"text": "vous rassure il fait pas aussi chaud \u00e0", "start": 170.28, "duration": 4.679}, {"text": "tous les meetings et je profite", "start": 171.68, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9galement de cette introduction pour", "start": 174.959, "duration": 5.161}, {"text": "saluer celui qui courageusement a fait", "start": 177.2, "duration": 5.6}, {"text": "le choix de nous rejoindre Fabrice lgeri", "start": 180.12, "duration": 4.72}, {"text": "l'ancien patron de", "start": 182.8, "duration": 6.05}, {"text": "Frontex grand serviteur de", "start": 184.84, "duration": 6.8}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 188.85, "duration": 5.99}, {"text": "l'\u00c9tat et bien s\u00fbr un salut amical et", "start": 191.64, "duration": 6.159}, {"text": "fraternel \u00e0 l'ensemble de nos \u00e9lus dans", "start": 194.84, "duration": 5.16}, {"text": "cette campagne qui s'annonce d\u00e9loyales", "start": 197.799, "duration": 3.8}, {"text": "de la part de nos adversaires avec vous", "start": 200.0, "duration": 4.519}, {"text": "l'aurez not\u00e9 une agressivit\u00e9 qui traduit", "start": 201.599, "duration": 4.441}, {"text": "au fond la panique de ceux qui jouent", "start": 204.519, "duration": 3.201}, {"text": "leur fauteuil je suis venu aujourd'hui", "start": 206.04, "duration": 4.919}, {"text": "mes amis vous parler de l'essentiel", "start": 207.72, "duration": 4.96}, {"text": "l'essentiel ce sont vos conditions de", "start": 210.959, "duration": 3.84}, {"text": "vie et cell de vos familles c'est", "start": 212.68, "duration": 3.639}, {"text": "l'avenir de la France et du pays que", "start": 214.799, "duration": 3.401}, {"text": "nous laisserons en h\u00e9ritage \u00e0 vos", "start": 216.319, "duration": 4.361}, {"text": "enfants au fond mes amis et cela ne va", "start": 218.2, "duration": 4.399}, {"text": "pas beaucoup vous \u00e9tonner cet apr\u00e8s-midi", "start": 220.68, "duration": 4.479}, {"text": "si je suis venu aujourd'hui ici \u00e0", "start": 222.599, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9cluse dans le Nord c'est pour vous", "start": 225.159, "duration": 4.961}, {"text": "parler de la France de la France comme", "start": 227.319, "duration": 4.881}, {"text": "une nation singuli\u00e8re que nous aimons", "start": 230.12, "duration": 4.119}, {"text": "passionn\u00e9ment de la France comme une", "start": 232.2, "duration": 3.44}, {"text": "grande famille \u00e0 laquelle nous sommes", "start": 234.239, "duration": 2.64}, {"text": "tous fiers", "start": 235.64, "duration": 4.64}, {"text": "d'appartenir je suis venu parler de ces", "start": 236.879, "duration": 4.801}, {"text": "liens qui nous unissent en tant que", "start": 240.28, "duration": 4.48}, {"text": "Fran\u00e7ais quel que soient nos origines", "start": 241.68, "duration": 5.6}, {"text": "notre statut social notre m\u00e9tier ou", "start": 244.76, "duration": 5.36}, {"text": "encore nos caract\u00e8re ce beau nom de", "start": 247.28, "duration": 4.879}, {"text": "France c'est celui qui unit dans la m\u00eame", "start": 250.12, "duration": 5.679}, {"text": "ferveur dans la m\u00eame nation l'ouvrier le", "start": 252.159, "duration": 5.32}, {"text": "chef d'entreprise le professeur", "start": 255.799, "duration": 5.321}, {"text": "l'artisan le commer\u00e7ant l'employ\u00e9 ou", "start": 257.479, "duration": 5.481}, {"text": "l'agriculteur \u00e0 chaque fois dans sa", "start": 261.12, "duration": 3.4}, {"text": "longue histoire et vous le savez ici", "start": 262.96, "duration": 2.88}, {"text": "mieux que quiconque dans le Nord la", "start": 264.52, "duration": 4.08}, {"text": "France a pu compter sur la solidarit\u00e9 et", "start": 265.84, "duration": 5.0}, {"text": "l'unit\u00e9 de son peuple pe sur la", "start": 268.6, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9sistance des gens d'en bas sur", "start": 270.84, "duration": 3.76}, {"text": "l'humilit\u00e9 de ceux qui travaillent dur", "start": 272.84, "duration": 4.84}, {"text": "sans jamais se plaindre sans casser sans", "start": 274.6, "duration": 5.96}, {"text": "jamais manquer de respect \u00e0 la", "start": 277.68, "duration": 5.68}, {"text": "France dans cette r\u00e9gion mes amis", "start": 280.56, "duration": 6.52}, {"text": "disons-le du Nord Pas de Calais et non", "start": 283.36, "duration": 9.48}, {"text": "des haut de France vous \u00eates les", "start": 287.08, "duration": 5.76}, {"text": "gardiens vous \u00eates les gardiens d'un", "start": 298.639, "duration": 5.801}, {"text": "h\u00e9ritage et d'une terre fa\u00e7onn\u00e9e par", "start": 301.759, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e8s de 3 si\u00e8cles de", "start": 304.44, "duration": 6.16}, {"text": "sacrifices ce bassin minier symbole du", "start": 306.759, "duration": 5.241}, {"text": "peuple de France travailleur et", "start": 310.6, "duration": 3.96}, {"text": "b\u00e2tisseur et notre patrimoine \u00e0 tous", "start": 312.0, "duration": 4.32}, {"text": "autant qu'il fut l'un des poumons de la", "start": 314.56, "duration": 3.16}, {"text": "Grande Europe", "start": 316.32, "duration": 6.53}, {"text": "industrielle au nord c'\u00e9tait les", "start": 317.72, "duration": 10.919}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 322.85, "duration": 8.14}, {"text": "corons", "start": 328.639, "duration": 5.55}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 330.99, "duration": 3.199}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 339.59, "duration": 5.169}, {"text": "[Musique]", "start": 341.42, "duration": 3.339}, {"text": "[Musique]", "start": 348.82, "duration": 6.86}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 350.12, "duration": 5.56}, {"text": "j'ai entendu RC", "start": 356.759, "duration": 4.88}, {"text": "lance", "start": 358.639, "duration": 3.0}, {"text": "on en parlera plus", "start": 363.24, "duration": 2.959}, {"text": "tard ils aimaient leur m\u00e9tier comme on", "start": 366.599, "duration": 5.241}, {"text": "aime un pays et c'est avec eux que j'ai", "start": 369.16, "duration": 5.36}, {"text": "compris ainsi parler pierres Bachelet de", "start": 371.84, "duration": 5.96}, {"text": "ce patrimoine si fran\u00e7ais au fond mes", "start": 374.52, "duration": 6.239}, {"text": "amis en vous rendant aux urnes dans 65", "start": 377.8, "duration": 5.36}, {"text": "jours d\u00e9sormais vous voterez pour une", "start": 380.759, "duration": 5.521}, {"text": "certaine id\u00e9e de la France", "start": 383.16, "duration": 5.4}, {"text": "pour pour", "start": 386.28, "duration": 5.199}, {"text": "vous", "start": 388.56, "duration": 6.0}, {"text": "je l'ai dit cette semaine au JT de 20h", "start": 391.479, "duration": 6.081}, {"text": "sur France 2 la politique ce sont certes", "start": 394.56, "duration": 6.28}, {"text": "des chiffres des mesures des convictions", "start": 397.56, "duration": 4.639}, {"text": "et parfois des", "start": 400.84, "duration": 3.639}, {"text": "ambitions parfois la politique ce sont", "start": 402.199, "duration": 6.84}, {"text": "des trahisons des moments difficiles o\u00f9", "start": 404.479, "duration": 6.241}, {"text": "des fl\u00e8ches lanc\u00e9es de toutes part qu'il", "start": 409.039, "duration": 2.56}, {"text": "vous faut", "start": 410.72, "duration": 3.44}, {"text": "esquiver la politique ce sont aussi des", "start": 411.599, "duration": 5.28}, {"text": "victoires nous en avons connu vous en", "start": 414.16, "duration": 4.12}, {"text": "connaissez depuis tr\u00e8s longtemps ici", "start": 416.879, "duration": 3.961}, {"text": "dans les hauts de France et nous nous en", "start": 418.28, "duration": 5.68}, {"text": "conna\u00eetrons encore et encore j'en suis", "start": 420.84, "duration": 5.6}, {"text": "persuad\u00e9 mais la politique ce sont avant", "start": 423.96, "duration": 4.28}, {"text": "tout des", "start": 426.44, "duration": 4.319}, {"text": "sentiment on ne peut s'y engager de", "start": 428.24, "duration": 4.48}, {"text": "toutes ces forces sans aimer", "start": 430.759, "duration": 4.641}, {"text": "passionn\u00e9ment les Fran\u00e7ais sans estimer", "start": 432.72, "duration": 5.759}, {"text": "la valeur de chacune et de chacun de", "start": 435.4, "duration": 5.28}, {"text": "ceux qui constituent le grand peuple de", "start": 438.479, "duration": 5.921}, {"text": "France je tiens \u00e0 vous le redire ce soir", "start": 440.68, "duration": 6.32}, {"text": "tr\u00e8s simplement puisque on est entre", "start": 444.4, "duration": 5.4}, {"text": "nous c'est pour vous que que nous", "start": 447.0, "duration": 5.759}, {"text": "faisons et que je fais de la", "start": 449.8, "duration": 6.6}, {"text": "politique c'est pour", "start": 452.759, "duration": 3.641}, {"text": "vous c'est pour vous que je suis entr\u00e9", "start": 463.68, "duration": 5.44}, {"text": "en politique et c'est pour vous que je", "start": 466.8, "duration": 4.399}, {"text": "me suis battu pendant ces CIN derni\u00e8res", "start": 469.12, "duration": 4.68}, {"text": "ann\u00e9es au Parlement europ\u00e9en et vous", "start": 471.199, "duration": 5.28}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 ma seule obsession et ma seule", "start": 473.8, "duration": 4.839}, {"text": "boussole quand je prenais la parole dans", "start": 476.479, "duration": 4.84}, {"text": "cette \u00e9\u00e9micycle le froid \u00e0 la diff\u00e9rence", "start": 478.639, "duration": 5.52}, {"text": "de cette salle du Parlement europ\u00e9en", "start": 481.319, "duration": 4.761}, {"text": "quand je prenais position les seules", "start": 484.159, "duration": 3.401}, {"text": "questions que je me posais \u00e9taient", "start": 486.08, "duration": 3.959}, {"text": "celle-ci est-ce bon pour la France", "start": 487.56, "duration": 4.84}, {"text": "est-ce bon pour les", "start": 490.039, "duration": 4.401}, {"text": "Fran\u00e7ais ce sont les seules questions", "start": 492.4, "duration": 4.32}, {"text": "qui vaillent au fond quand on s'engage", "start": 494.44, "duration": 4.8}, {"text": "en politique alors permettez-moi de vous", "start": 496.72, "duration": 6.0}, {"text": "le dire avec sinc\u00e9rit\u00e9 avec loyaut\u00e9", "start": 499.24, "duration": 7.32}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 merci d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 et", "start": 502.72, "duration": 5.8}, {"text": "merci de porter le rassemblement", "start": 506.56, "duration": 3.9}, {"text": "national dans cette bataille", "start": 508.52, "duration": 19.759}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 510.46, "duration": 20.18}, {"text": "historique dans ces \u00e9lections", "start": 528.279, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9ennes mes amis nos adversaires", "start": 530.64, "duration": 4.52}, {"text": "vous l'avez vu parlent de tout sauf des", "start": 532.36, "duration": 9.08}, {"text": "Fran\u00e7ais il parle du RN du RN", "start": 535.16, "duration": 6.28}, {"text": "du RN et parfois du", "start": 541.92, "duration": 8.68}, {"text": "RN le probl\u00e8me et c'est bien l\u00e0 le souci", "start": 547.0, "duration": 5.92}, {"text": "c'est que lorsqu'il calomnie le RN", "start": 550.6, "duration": 4.32}, {"text": "lorsqu'il diam Marine Le Pen lorsqu'il", "start": 552.92, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9pandent des fake news \u00e0 mon \u00e9gard sans", "start": 554.92, "duration": 6.359}, {"text": "jamais parler du fond c'est vous qu'il", "start": 557.32, "duration": 5.759}, {"text": "d\u00e9signe et qu'il", "start": 561.279, "duration": 5.401}, {"text": "vise alors je veux que vous que vous en", "start": 563.079, "duration": 5.801}, {"text": "ayez bien conscience le peuple fran\u00e7ais", "start": 566.68, "duration": 5.56}, {"text": "est en d\u00e9mocratie le plus puissant des", "start": 568.88, "duration": 5.44}, {"text": "contre-pouvoirs vous avez dans vos mains", "start": 572.24, "duration": 3.719}, {"text": "la plus grande force qui existe pour", "start": 574.32, "duration": 3.44}, {"text": "vous faire entendre pour vous faire", "start": 575.959, "duration": 3.681}, {"text": "respecter et cette force est votre", "start": 577.76, "duration": 5.56}, {"text": "bulletin de vote seulle votre volont\u00e9", "start": 579.64, "duration": 6.28}, {"text": "peut faire plier celle des technocrates", "start": 583.32, "duration": 4.56}, {"text": "seul le peuple de France peut instaurer", "start": 585.92, "duration": 4.159}, {"text": "des lignes rouges \u00e0 la Commission de", "start": 587.88, "duration": 4.519}, {"text": "Bruxelles seul le peuple de France peut", "start": 590.079, "duration": 4.561}, {"text": "mettre un coup d'arr\u00eat \u00e0 la politique du", "start": 592.399, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9pris \u00e9rig\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'\u00c9tat depuis", "start": 594.64, "duration": 5.52}, {"text": "7 ans le 9 juin par votre bulletin de", "start": 596.839, "duration": 5.201}, {"text": "vote mes amis vous avez le pouvoir", "start": 600.16, "duration": 3.919}, {"text": "d'imposer des limites \u00e0 une union", "start": 602.04, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 la d\u00e9rive et des limites \u00e0", "start": 604.079, "duration": 6.561}, {"text": "un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en roue", "start": 606.68, "duration": 3.96}, {"text": "[Musique]", "start": 611.4, "duration": 6.439}, {"text": "libre ces limites je vous assure que si", "start": 614.36, "duration": 6.44}, {"text": "vous allez voter il n'aura pas besoin de", "start": 617.839, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9missionner ces limites ce sont d'abord", "start": 620.8, "duration": 4.68}, {"text": "mes amis des limites g\u00e9ographiques en", "start": 623.04, "duration": 4.08}, {"text": "votant pour notre liste en nous donnant", "start": 625.48, "duration": 3.08}, {"text": "le plus haut r\u00e9sultat possible vous", "start": 627.12, "duration": 2.8}, {"text": "voterez contre les \u00e9largissement de", "start": 628.56, "duration": 3.399}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui est n\u00e9goci\u00e9 \u00e0", "start": 629.92, "duration": 4.039}, {"text": "l'heure actuelle dans votre dos dans les", "start": 631.959, "duration": 3.601}, {"text": "couloirs du parlement et de la", "start": 633.959, "duration": 3.801}, {"text": "Commission \u00e0 Bruxelles alors que", "start": 635.56, "duration": 3.279}, {"text": "l'Europe prouve chaque jour la", "start": 637.76, "duration": 3.48}, {"text": "complexit\u00e9 d'une gouvernance \u00e0 27", "start": 638.839, "duration": 4.041}, {"text": "Emmanuel Macron veut aller encore plus", "start": 641.24, "duration": 3.2}, {"text": "loin en l'\u00e9largissant au pays des", "start": 642.88, "duration": 3.92}, {"text": "Balcans v\u00e9ritable plaque tournante des", "start": 644.44, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9seaux et de tous les trafics alors que", "start": 646.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'Europe prouve chaque jour la", "start": 649.519, "duration": 3.281}, {"text": "complexit\u00e9 d'une gouvernance \u00e0 27", "start": 650.68, "duration": 3.599}, {"text": "monsieur Macron veut aller encore plus", "start": 652.8, "duration": 3.76}, {"text": "loin en l'\u00e9largissant \u00e0 l'Ukraine ce qui", "start": 654.279, "duration": 5.081}, {"text": "aurait des cons\u00e9quences dramatiques sur", "start": 656.56, "duration": 5.68}, {"text": "nos agriculteurs je veux \u00eatre bien clair", "start": 659.36, "duration": 5.68}, {"text": "sur ce sujet nous avons de la compassion", "start": 662.24, "duration": 5.24}, {"text": "pour le peuple d'Ukraine qui subit", "start": 665.04, "duration": 4.0}, {"text": "depuis plus de 2 ans une agression", "start": 667.48, "duration": 3.359}, {"text": "majeure qu'aucun patriote ne peut", "start": 669.04, "duration": 4.4}, {"text": "tol\u00e9rer et dont la violence des armes", "start": 670.839, "duration": 4.081}, {"text": "jette sur les routes des dizaines de", "start": 673.44, "duration": 4.079}, {"text": "milliers de familles innocentes mais le", "start": 674.92, "duration": 4.719}, {"text": "soutien \u00e0 l'Ukraine ne peut se faire au", "start": 677.519, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9triment de la France ni au d\u00e9triment", "start": 679.639, "duration": 3.0}, {"text": "de nos", "start": 681.839, "duration": 3.24}, {"text": "paysans refuser l'adh\u00e9sion de l'Ukraine", "start": 682.639, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9enne \u00e7a n'est pas manqu\u00e9", "start": 685.079, "duration": 3.601}, {"text": "de c\u0153ur c'est \u00e0oir au contraire la", "start": 686.639, "duration": 4.681}, {"text": "lucidit\u00e9 de prot\u00e9ger nos producteurs nos", "start": 688.68, "duration": 5.44}, {"text": "agriculteurs qui ne survivrai pas \u00e0 un", "start": 691.32, "duration": 6.959}, {"text": "nouvel \u00e9largissement avec un g\u00e9ant", "start": 694.12, "duration": 4.159}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 699.93, "duration": 8.469}, {"text": "agricole le vote pour notre liste le 9", "start": 705.68, "duration": 5.08}, {"text": "juin mes amis c'est aussi et surtout un", "start": 708.399, "duration": 4.281}, {"text": "vote contre l'entr\u00e9e de la Turquie dans", "start": 710.76, "duration": 3.1}, {"text": "l'Union", "start": 712.68, "duration": 3.52}, {"text": "[Musique]", "start": 713.86, "duration": 4.38}, {"text": "europ\u00e9enne rendez-vous compte nos", "start": 716.2, "duration": 4.439}, {"text": "dirigantsent pas seulement d\u00e9manteler", "start": 718.24, "duration": 4.52}, {"text": "nos fronti\u00e8res pour accueillir davantage", "start": 720.639, "duration": 3.921}, {"text": "ils veulent d\u00e9placer la fronti\u00e8re de", "start": 722.76, "duration": 5.56}, {"text": "l'Europe directement en Irak et en Syrie", "start": 724.56, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 je vous parle le dossier", "start": 728.32, "duration": 3.36}, {"text": "d'adh\u00e9sion de la Turquie \u00e0 l'Europe est", "start": 730.04, "duration": 4.32}, {"text": "toujours en discussion bien que personne", "start": 731.68, "duration": 4.64}, {"text": "pendant la campagne nous en parler", "start": 734.36, "duration": 4.24}, {"text": "publiquement sur ce dossier nous sommes", "start": 736.32, "duration": 4.72}, {"text": "fermes nous y mettrons un terme", "start": 738.6, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9finitif je n'ai rien contre le peuple", "start": 741.04, "duration": 5.039}, {"text": "turc \u00e9videmment qui a une grande", "start": 743.68, "duration": 4.48}, {"text": "histoire et qui est un peuple", "start": 746.079, "duration": 4.481}, {"text": "respectable mais la Turquie d'Erdogan", "start": 748.16, "duration": 4.6}, {"text": "est un \u00e9tat hostile qui occupe", "start": 750.56, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui militairement dans", "start": 752.76, "duration": 3.4}, {"text": "l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale un autre \u00c9tat", "start": 753.8, "duration": 6.0}, {"text": "europ\u00e9en l'\u00eele de Chypre c'est un \u00e9tat", "start": 756.16, "duration": 5.96}, {"text": "hostile qui pratique le chantage \u00e0", "start": 759.8, "duration": 4.44}, {"text": "l'immigration en mena\u00e7ant r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 762.12, "duration": 4.399}, {"text": "nos amis grecs de submerger leurs", "start": 764.24, "duration": 5.68}, {"text": "fronti\u00e8res c'est un pays hostile dont le", "start": 766.519, "duration": 5.88}, {"text": "dirigeant le pr\u00e9sident Erdogan a d\u00e9clar\u00e9", "start": 769.92, "duration": 5.159}, {"text": "les minaret seront nos baayonnettes les", "start": 772.399, "duration": 4.961}, {"text": "coupoles nos casques les mosqu\u00e9es seront", "start": 775.079, "duration": 5.081}, {"text": "nos casernes et les croyants nos soldat", "start": 777.36, "duration": 4.64}, {"text": "admettre la Turquie dans l'Union", "start": 780.16, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne c'est donc ouvrir grand les", "start": 782.0, "duration": 4.88}, {"text": "portes de l'Europe \u00e0 l'islamisme", "start": 784.24, "duration": 5.64}, {"text": "conqu\u00e9rant alors le 9 juin mes amis nous", "start": 786.88, "duration": 4.759}, {"text": "dirons que la Turquie n'est pas un \u00e9tat", "start": 789.88, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en et qu'elle n'a rien \u00e0 faire en", "start": 791.639, "duration": 4.88}, {"text": "Europe voici le message simple sans", "start": 793.72, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9quivoque sans ambigu\u00eft\u00e9 sans haine que", "start": 796.519, "duration": 5.151}, {"text": "vous devrez envoyer par les", "start": 799.32, "duration": 5.65}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 801.67, "duration": 3.3}, {"text": "[Musique]", "start": 804.98, "duration": 3.12}, {"text": "urnes", "start": 808.12, "duration": 3.0}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 nous avons un peu le", "start": 812.48, "duration": 4.159}, {"text": "sentiment qu'Emmanuel Macron et les", "start": 814.519, "duration": 3.721}, {"text": "dirigeants de l'Union europ\u00e9enne veulent", "start": 816.639, "duration": 4.841}, {"text": "que l'Europe appartienne \u00e0 tout le monde", "start": 818.24, "duration": 6.039}, {"text": "sauf au peuple qui la compose leur", "start": 821.48, "duration": 5.28}, {"text": "Europe s'\u00e9tend de seatol \u00e0 Istanbul en", "start": 824.279, "duration": 5.92}, {"text": "passant par Kiev la n\u00f4tre est celle qui", "start": 826.76, "duration": 5.96}, {"text": "de Paris \u00e0 Ath\u00e8nes en passant par Rome", "start": 830.199, "duration": 4.44}, {"text": "la ville \u00e9ternelle s'appuie sur", "start": 832.72, "duration": 5.32}, {"text": "l'histoire et des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 834.639, "duration": 6.401}, {"text": "mill\u00e9naires", "start": 838.04, "duration": 3.0}, {"text": "en posant clairement une d\u00e9limitation", "start": 843.639, "duration": 3.721}, {"text": "g\u00e9ographique \u00e0 l'Europe nous seront", "start": 845.72, "duration": 4.799}, {"text": "fid\u00e8les \u00e0 l'id\u00e9e europ\u00e9enne \u00e0 une", "start": 847.36, "duration": 4.8}, {"text": "civilisation qui n'a pas vocation \u00e0", "start": 850.519, "duration": 3.961}, {"text": "s'\u00e9tendre \u00e0 l'infini mais qui correspond", "start": 852.16, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e0 un territoire \u00e0 l'histoire et un", "start": 854.48, "duration": 4.84}, {"text": "patrimoine commun mettre des limites \u00e0", "start": 856.639, "duration": 4.041}, {"text": "l'Europe c'est aussi instaurer des", "start": 859.32, "duration": 3.8}, {"text": "portes que l'on peut ouvrir ou fermer en", "start": 860.68, "duration": 4.04}, {"text": "fonction de qui l'on veut accueillir ou", "start": 863.12, "duration": 4.639}, {"text": "non nous sommes en la mati\u00e8re \u00e0 quelques", "start": 864.72, "duration": 4.96}, {"text": "jours d'un vote crucial au Parlement", "start": 867.759, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9en la semaine prochaine \u00e0", "start": 869.68, "duration": 3.92}, {"text": "Bruxelles un vote d'une gravit\u00e9", "start": 871.56, "duration": 3.519}, {"text": "particuli\u00e8re puisqu'il porte sur le", "start": 873.6, "duration": 2.84}, {"text": "pacte pour les", "start": 875.079, "duration": 3.801}, {"text": "migration ce pacte port\u00e9 par Emmanuel", "start": 876.44, "duration": 4.0}, {"text": "Macron lui-m\u00eame n'a pas pour objet de", "start": 878.88, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9guler lesmigration vous l'avez compris", "start": 880.44, "duration": 4.36}, {"text": "ce pacte est un pacte de submersion qui", "start": 882.92, "duration": 3.52}, {"text": "va acc\u00e9l\u00e9rer l'arriv\u00e9e de migrants dans", "start": 884.8, "duration": 3.399}, {"text": "les communes fran\u00e7aises contre la vie", "start": 886.44, "duration": 3.759}, {"text": "des \u00e9lus locaux et \u00e9videmment contre", "start": 888.199, "duration": 4.241}, {"text": "votre", "start": 890.199, "duration": 2.241}, {"text": "avis si nos pays qui subissent d\u00e9j\u00e0 des", "start": 893.519, "duration": 4.161}, {"text": "records d'immigration refusent ses", "start": 896.079, "duration": 4.0}, {"text": "arriv\u00e9es subies alors tenez-vous bien la", "start": 897.68, "duration": 4.68}, {"text": "Commission europ\u00e9enne d\u00e9gainera contre", "start": 900.079, "duration": 4.32}, {"text": "les \u00c9tats-membres des sanctions", "start": 902.36, "duration": 4.08}, {"text": "financi\u00e8res c'est la r\u00e9alit\u00e9 d'une", "start": 904.399, "duration": 4.281}, {"text": "Europe qui se construit d\u00e9sormais contre", "start": 906.44, "duration": 5.639}, {"text": "les peuples comme 80 % des Fran\u00e7ais vous", "start": 908.68, "duration": 4.64}, {"text": "ne voulez pas d'immigration", "start": 912.079, "duration": 3.281}, {"text": "suppl\u00e9mentaire et bien vous l'op\u00e9rer", "start": 913.32, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement par de lourdes amendes", "start": 915.36, "duration": 4.32}, {"text": "c'est toute la philosophie de ce texte", "start": 917.72, "duration": 3.4}, {"text": "qui sera soumis au vote des", "start": 919.68, "duration": 3.719}, {"text": "parlementaires dans quelques heures la", "start": 921.12, "duration": 4.279}, {"text": "candidate d'Emmanuel Macron dans ces", "start": 923.399, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes qui de son propre", "start": 925.399, "duration": 3.24}, {"text": "aveu vous l'avez peut-\u00eatre vu dans une", "start": 927.36, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9mission t\u00e9l\u00e9 n'a pas d'avis particulier", "start": 928.639, "duration": 4.961}, {"text": "sur la question de l'immigration elle", "start": 931.48, "duration": 4.4}, {"text": "dit c'est aux acteurs \u00e9conomiques de", "start": 933.6, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9terminer le niveau d'immigration du", "start": 935.88, "duration": 4.639}, {"text": "pays elle est donc tr\u00e8s fi\u00e8re de ce", "start": 937.8, "duration": 4.519}, {"text": "texte et d'annoncer qu'elle votera en", "start": 940.519, "duration": 4.641}, {"text": "faveur de ce pacte et bien mes amis en", "start": 942.319, "duration": 6.041}, {"text": "votre nom au nom du peuple pour prot\u00e9ger", "start": 945.16, "duration": 5.919}, {"text": "notre identit\u00e9 votre s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 948.36, "duration": 4.64}, {"text": "accessoirement nos comptes publics le", "start": 951.079, "duration": 6.081}, {"text": "rassemblement national lui s'y", "start": 953.0, "duration": 4.16}, {"text": "opposera", "start": 957.92, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 961.16, "duration": 3.3}, {"text": "et croyez-moi \u00e7a fait une \u00e9norme", "start": 966.6, "duration": 4.799}, {"text": "diff\u00e9rence eux veulent accueillir", "start": 969.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'immigration massive nous nous voulons", "start": 971.399, "duration": 4.24}, {"text": "l'arr\u00eater eux croit que l'Europe est le", "start": 973.0, "duration": 4.56}, {"text": "seul espace sur Terre \u00e0 appartenir \u00e0", "start": 975.639, "duration": 3.76}, {"text": "tout le monde moi je pense qu'elle est", "start": 977.56, "duration": 4.12}, {"text": "la propri\u00e9t\u00e9 exclusive des peuples qui", "start": 979.399, "duration": 4.841}, {"text": "la composent eux pensent que la France", "start": 981.68, "duration": 4.36}, {"text": "est un hall de gare dans lequel tout le", "start": 984.24, "duration": 3.839}, {"text": "monde pourrait d\u00e9barquer et s'installer", "start": 986.04, "duration": 3.799}, {"text": "moi je veux qu'elle reste la nation du", "start": 988.079, "duration": 4.24}, {"text": "peuple fran\u00e7ais et exclusivement du", "start": 989.839, "duration": 4.841}, {"text": "peuple", "start": 992.319, "duration": 2.361}, {"text": "fran\u00e7ais avec le rassemblement", "start": 1001.279, "duration": 6.12}, {"text": "national avec Marine Le Pen pas une", "start": 1004.399, "duration": 4.88}, {"text": "demande d'asile ne pourra \u00eatre trait\u00e9e", "start": 1007.399, "duration": 4.0}, {"text": "depuis le seul europ\u00e9en elles seront", "start": 1009.279, "duration": 3.761}, {"text": "trait\u00e9es dans les ambassades et consulat", "start": 1011.399, "duration": 3.8}, {"text": "des pays de d\u00e9part pour \u00e9viter que les", "start": 1013.04, "duration": 3.88}, {"text": "migrants restent sur notre sol alors", "start": 1015.199, "duration": 3.721}, {"text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9s de leur demande", "start": 1016.92, "duration": 3.08}, {"text": "comme c'est le cas", "start": 1018.92, "duration": 5.279}, {"text": "aujourd'hui avec un expert en la mati\u00e8re", "start": 1020.0, "duration": 6.48}, {"text": "avec Fabrice lerry nous donnerons et", "start": 1024.199, "duration": 4.281}, {"text": "redonneront \u00e0 Frontex l'agence de", "start": 1026.48, "duration": 3.8}, {"text": "garde-c\u00f4te europ\u00e9enne aujourd'hui", "start": 1028.48, "duration": 4.12}, {"text": "emp\u00each\u00e9 de refouler des clandestins la", "start": 1030.28, "duration": 4.2}, {"text": "mission naturelle de prot\u00e9ger les", "start": 1032.6, "duration": 5.599}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieur de l'Union", "start": 1034.48, "duration": 3.719}, {"text": "europ\u00e9enne nous \u00e9tablirons un principe", "start": 1042.12, "duration": 5.76}, {"text": "simple celui de la double fronti\u00e8re qui", "start": 1044.799, "duration": 4.641}, {"text": "consiste \u00e0 prot\u00e9ger les fronti\u00e8res", "start": 1047.88, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes d'une part et \u00e0 ma\u00eetriser", "start": 1049.44, "duration": 4.16}, {"text": "les fronti\u00e8res nationales d'autre part", "start": 1051.36, "duration": 3.84}, {"text": "au fond la double fronti\u00e8re c'est une", "start": 1053.6, "duration": 2.959}, {"text": "double s\u00e9curit\u00e9 pour les peuples", "start": 1055.2, "duration": 3.599}, {"text": "d'Europe et une double s\u00e9curit\u00e9 pour les", "start": 1056.559, "duration": 4.521}, {"text": "Fran\u00e7ais et s'il faut financer des murs", "start": 1058.799, "duration": 4.521}, {"text": "pour stopper l'immigration ill\u00e9gale \u00e0 la", "start": 1061.08, "duration": 3.959}, {"text": "fronti\u00e8re entre la Gr\u00e8ce et la Turquie", "start": 1063.32, "duration": 3.479}, {"text": "ou aux portes de l'Europe en Hongrie et", "start": 1065.039, "duration": 3.721}, {"text": "bien nous le", "start": 1066.799, "duration": 6.23}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1068.76, "duration": 4.269}, {"text": "ferons c'est l'un des grands enjeux mes", "start": 1075.32, "duration": 4.4}, {"text": "amis de ces \u00e9lections EUR", "start": 1077.64, "duration": 4.56}, {"text": "et vous devez faire de ce scrutin un", "start": 1079.72, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre la politique", "start": 1082.2, "duration": 5.44}, {"text": "d'immigration men\u00e9e par le gouvernement", "start": 1084.76, "duration": 4.52}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre cette", "start": 1087.64, "duration": 2.84}, {"text": "politique qui conduit \u00e0 ne plus", "start": 1089.28, "duration": 3.2}, {"text": "reconna\u00eetre la France \u00e0 ne plus", "start": 1090.48, "duration": 4.6}, {"text": "reconna\u00eetre l'Europe pour ou contre c", "start": 1092.48, "duration": 4.76}, {"text": "politique qui fait parfois de vous des", "start": 1095.08, "duration": 4.44}, {"text": "citoyens \u00e9trangers dans votre propre", "start": 1097.24, "duration": 4.799}, {"text": "pays \u00e0 l'inverse si vous voulez soutenir", "start": 1099.52, "duration": 4.68}, {"text": "la submersion migratoire je dis aux", "start": 1102.039, "duration": 4.321}, {"text": "Fran\u00e7ais qu'ils ont l'embarras du choix", "start": 1104.2, "duration": 4.959}, {"text": "la candidate d'Emmanuel Macron candidat", "start": 1106.36, "duration": 5.36}, {"text": "du Parti socialiste Rapha\u00ebl gluxman la", "start": 1109.159, "duration": 4.321}, {"text": "candidate d'Europe \u00c9cologie Les Verts ou", "start": 1111.72, "duration": 3.0}, {"text": "encore la candidate de la France", "start": 1113.48, "duration": 4.64}, {"text": "islamiste vous avez l\u00e0 50", "start": 1114.72, "duration": 6.319}, {"text": "Nuan vous avez l\u00e0 50 nuances de", "start": 1118.12, "duration": 4.12}, {"text": "submersion", "start": 1121.039, "duration": 3.321}, {"text": "migratoire si vous voulez prot\u00e9ger les", "start": 1122.24, "duration": 4.2}, {"text": "fronti\u00e8res national ma\u00eetriser les", "start": 1124.36, "duration": 4.24}, {"text": "fronti\u00e8res europ\u00e9ennes expulser les", "start": 1126.44, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9linquants et criminels \u00e9trangers", "start": 1128.6, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9server les allocations familiales aux", "start": 1130.6, "duration": 3.76}, {"text": "familles fran\u00e7ais supprimer le droit du", "start": 1132.36, "duration": 3.6}, {"text": "sol et restreindre le regroupement", "start": 1134.36, "duration": 3.36}, {"text": "familial vous avez le bulletin de vote", "start": 1135.96, "duration": 3.37}, {"text": "du rassemblement national", "start": 1137.72, "duration": 14.77}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1139.33, "duration": 13.16}, {"text": "mes amis mettre des limites \u00e0 l'Europe", "start": 1152.52, "duration": 4.76}, {"text": "le 9 juin c'est aussi en finir avec", "start": 1155.32, "duration": 3.92}, {"text": "cette politique dite de la concurrence", "start": 1157.28, "duration": 4.24}, {"text": "libre et non fauss\u00e9e qui revient \u00e0 ne", "start": 1159.24, "duration": 4.36}, {"text": "jamais se d\u00e9fendre dans la comp\u00e9tition", "start": 1161.52, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9conomique mondiale c'est prot\u00e9ger notre", "start": 1163.6, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9conomie et prot\u00e9ger nos fili\u00e8res de la", "start": 1166.159, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9dation internationale que l'Union", "start": 1168.88, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9enne encourage puisque nous sommes", "start": 1170.799, "duration": 4.321}, {"text": "dans le Nord il mais'est impossible de", "start": 1173.28, "duration": 4.72}, {"text": "ne pas \u00e9voquer le cas de l'usine valdune", "start": 1175.12, "duration": 6.559}, {"text": "\u00e0 50 km d'ici l'usine valdune c'est le", "start": 1178.0, "duration": 5.2}, {"text": "dernier fabricant fran\u00e7ais de roues", "start": 1181.679, "duration": 3.12}, {"text": "ferroviaire qui pourtant n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1183.2, "duration": 4.68}, {"text": "soutenu par l'\u00c9tat c'est cette usine", "start": 1184.799, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e2ch\u00e9e par un actionnaire chinois qui a", "start": 1187.88, "duration": 4.12}, {"text": "pu entrer au capital d'une entreprise en", "start": 1189.799, "duration": 3.88}, {"text": "faisant fi de la situation des", "start": 1192.0, "duration": 2.72}, {"text": "travailleurs", "start": 1193.679, "duration": 4.441}, {"text": "fran\u00e7ais notre d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien Chenu a", "start": 1194.72, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'un des premiers \u00e0 alerter l'\u00c9tat", "start": 1198.12, "duration": 5.76}, {"text": "et \u00e0 se mobiliser pour tenter de sauver", "start": 1201.72, "duration": 5.079}, {"text": "valdune un drame si r\u00e9v\u00e9lateur d'un \u00e9tat", "start": 1203.88, "duration": 5.64}, {"text": "obstin\u00e9 et impuissant \u00e0 prot\u00e9ger son", "start": 1206.799, "duration": 4.081}, {"text": "tissu", "start": 1209.52, "duration": 4.49}, {"text": "industriel et vous pouvez", "start": 1210.88, "duration": 7.709}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1214.01, "duration": 4.579}, {"text": "l'applaudir je voudrais mes amis vous", "start": 1223.12, "duration": 5.08}, {"text": "dire mon indignation et ma col\u00e8re face", "start": 1225.2, "duration": 5.479}, {"text": "au double le discours qui consiste \u00e0", "start": 1228.2, "duration": 5.16}, {"text": "dire que rien n'est jamais possible pour", "start": 1230.679, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9server les activit\u00e9s strat\u00e9giques", "start": 1233.36, "duration": 3.48}, {"text": "quand en m\u00eame temps la puissance publ", "start": 1235.12, "duration": 3.6}, {"text": "cr\u00e9e de nouvelles normes contraignantes", "start": 1236.84, "duration": 4.16}, {"text": "et de normes toujours plus douloureuses", "start": 1238.72, "duration": 4.079}, {"text": "qui paralysent nos agriculteurs par", "start": 1241.0, "duration": 4.76}, {"text": "exemple nos ouvriers ou nos entreprise", "start": 1242.799, "duration": 5.681}, {"text": "l'\u00e9tat toujours l\u00e0 partout on n' pas", "start": 1245.76, "duration": 4.84}, {"text": "besoin de lui mais si d\u00e9faillant dans", "start": 1248.48, "duration": 4.199}, {"text": "ses missions les plus essentielles n", "start": 1250.6, "duration": 4.04}, {"text": "jamais au rendez-vous pour sauver ceux", "start": 1252.679, "duration": 5.36}, {"text": "qui tiennent la France par contre il est", "start": 1254.64, "duration": 5.32}, {"text": "toujours l\u00e0 pour inventer de nouvelles", "start": 1258.039, "duration": 5.88}, {"text": "taxes pour interdire pour contraindre", "start": 1259.96, "duration": 6.12}, {"text": "pour emp\u00eacher et \u00e0 l'\u00e9vidence pour", "start": 1263.919, "duration": 4.601}, {"text": "imposer nous nous voulons que l'\u00c9tat", "start": 1266.08, "duration": 4.719}, {"text": "soit pr\u00e9sent pour sauver un fleuron", "start": 1268.52, "duration": 4.159}, {"text": "fran\u00e7ais et pour prot\u00e9ger les", "start": 1270.799, "duration": 4.36}, {"text": "travailleurs du pays quand une usine est", "start": 1272.679, "duration": 4.12}, {"text": "menac\u00e9e par la concurrence d\u00e9loyale de", "start": 1275.159, "duration": 4.361}, {"text": "la Chine ou par la pr\u00e9dention \u00e9trang\u00e8re", "start": 1276.799, "duration": 4.041}, {"text": "ce n'est pas seulement la une d'un", "start": 1279.52, "duration": 2.84}, {"text": "journal ou une mauvaise statistique de", "start": 1280.84, "duration": 4.0}, {"text": "plus ce sont des familles d\u00e9laiss\u00e9es", "start": 1282.36, "duration": 4.12}, {"text": "c'est un savoir-faire fran\u00e7ais qui", "start": 1284.84, "duration": 4.24}, {"text": "dispara\u00eet c'est la France du travail qui", "start": 1286.48, "duration": 5.079}, {"text": "s'\u00e9teint sans faire de bruit nous", "start": 1289.08, "duration": 5.56}, {"text": "refusons et je refuse que la culture", "start": 1291.559, "duration": 4.841}, {"text": "ouvri\u00e8re du Nord s'efface pour n'\u00eatre", "start": 1294.64, "duration": 4.36}, {"text": "plus qu'un souvenir le Nord ne sera", "start": 1296.4, "duration": 4.92}, {"text": "jamais le mus\u00e9e de l'industrie fran\u00e7aise", "start": 1299.0, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'il en est le c\u0153ur", "start": 1301.32, "duration": 5.239}, {"text": "battant il y a", "start": 1303.6, "duration": 6.28}, {"text": "ici des", "start": 1306.559, "duration": 3.321}, {"text": "comp\u00e9tences une volont\u00e9 de faire et", "start": 1310.08, "duration": 5.52}, {"text": "surtout le go\u00fbt du travail bien fait il", "start": 1313.039, "duration": 3.961}, {"text": "y a ici des femmes et des hommes qui", "start": 1315.6, "duration": 3.76}, {"text": "savent se retrousser les manches il y a", "start": 1317.0, "duration": 3.52}, {"text": "ici des femmes et des hommes qui", "start": 1319.36, "duration": 3.76}, {"text": "comptent leurs propres efforts qui ne", "start": 1320.52, "duration": 3.84}, {"text": "comptent pas leurs propres efforts", "start": 1323.12, "duration": 3.12}, {"text": "pardonnez-moi pour s'en sortir qui", "start": 1324.36, "duration": 3.52}, {"text": "connaissent la signification du mot", "start": 1326.24, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9rite et par-dessus tout la", "start": 1327.88, "duration": 4.6}, {"text": "signification du mot", "start": 1329.48, "duration": 3.0}, {"text": "travail vous permettre de vivre de votre", "start": 1338.88, "duration": 4.799}, {"text": "travail c'est pr\u00e9cis\u00e9ment instaurer", "start": 1341.48, "duration": 4.4}, {"text": "comme nous le souhaitons la priorit\u00e9", "start": 1343.679, "duration": 3.88}, {"text": "nationale et europ\u00e9enne dans la commande", "start": 1345.88, "duration": 4.039}, {"text": "publique les entreprises qui produisent", "start": 1347.559, "duration": 4.041}, {"text": "en France doivent avoir une priorit\u00e9", "start": 1349.919, "duration": 3.921}, {"text": "d'acc\u00e8s au march\u00e9s publics ce qui leur", "start": 1351.6, "duration": 4.28}, {"text": "permettra d'obtenir des d\u00e9bouch\u00e9s", "start": 1353.84, "duration": 4.76}, {"text": "majeurs pour leur production d\u00e9fendre la", "start": 1355.88, "duration": 4.24}, {"text": "France du travail c'est d\u00e9fendre la", "start": 1358.6, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 dans les \u00e9changes face \u00e0 la", "start": 1360.12, "duration": 4.4}, {"text": "Chine qui subventionne ses produits pour", "start": 1362.919, "duration": 3.24}, {"text": "inonder les march\u00e9s mondiaux et laminer", "start": 1364.52, "duration": 3.92}, {"text": "nos industries nous riposterons en", "start": 1366.159, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9gulant l'acc\u00e8s au march\u00e9 unique", "start": 1368.44, "duration": 5.44}, {"text": "europ\u00e9en et \u00e0 ces 400 millions de", "start": 1369.96, "duration": 3.92}, {"text": "consommateurs", "start": 1377.44, "duration": 4.599}, {"text": "les \u00c9tats-Unis qui sont 330 millions", "start": 1379.679, "duration": 4.081}, {"text": "imposent des droits de douane deux fois", "start": 1382.039, "duration": 3.361}, {"text": "sup\u00e9rieurs aux NES sur les produits qui", "start": 1383.76, "duration": 3.72}, {"text": "ne respectent pas leur norme notamment", "start": 1385.4, "duration": 4.68}, {"text": "en provenance de la Chine pourquoi", "start": 1387.48, "duration": 4.96}, {"text": "serions-nous le seul espace \u00e9conomique", "start": 1390.08, "duration": 5.76}, {"text": "du monde \u00e0 ne pas le faire d\u00e9fendre les", "start": 1392.44, "duration": 4.839}, {"text": "entreprises fran\u00e7aises c'est en finir", "start": 1395.84, "duration": 3.079}, {"text": "avec des normes toujours plus drastiques", "start": 1397.279, "duration": 3.4}, {"text": "contre nos producteurs alors que nous", "start": 1398.919, "duration": 3.36}, {"text": "acceptons des produits du bout du monde", "start": 1400.679, "duration": 3.521}, {"text": "qui ne sont jamais soumis au m\u00eame cahier", "start": 1402.279, "duration": 4.601}, {"text": "des charges d\u00e9fendre le produitire en", "start": 1404.2, "duration": 4.599}, {"text": "France est aussi refaire de notre pays", "start": 1406.88, "duration": 4.08}, {"text": "un paradis \u00e9nerg\u00e9tique dont les", "start": 1408.799, "duration": 4.081}, {"text": "entreprises et les familles b\u00e9n\u00e9ficient", "start": 1410.96, "duration": 4.44}, {"text": "de tarifs avantageux pour qu'ils en", "start": 1412.88, "duration": 4.6}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient de ces tarif avantageux du", "start": 1415.4, "duration": 5.0}, {"text": "nucl\u00e9aire ce n'est que justice car ce", "start": 1417.48, "duration": 4.52}, {"text": "sont des g\u00e9n\u00e9rations de Fran\u00e7ais qui ont", "start": 1420.4, "duration": 3.519}, {"text": "pay\u00e9 le parc nucl\u00e9aire et qui sont", "start": 1422.0, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui emp\u00each\u00e9 d'en profiter par", "start": 1423.919, "duration": 3.88}, {"text": "des r\u00e8gles europ\u00e9ennes parfaitement", "start": 1426.12, "duration": 3.84}, {"text": "absurdes d\u00e9fendre de la", "start": 1427.799, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9industrialisation c'est refus\u00e9 cette", "start": 1429.96, "duration": 4.56}, {"text": "id\u00e9e folle de la fin de la vente des", "start": 1432.52, "duration": 4.2}, {"text": "v\u00e9hicules thermiques \u00e0 l'horizon 2035", "start": 1434.52, "duration": 4.639}, {"text": "impos\u00e9 par Bruxelles et qui va avoir un", "start": 1436.72, "duration": 4.72}, {"text": "impact consid\u00e9rable sur nos cha\u00eenes de", "start": 1439.159, "duration": 4.161}, {"text": "production notamment dans le Nord o\u00f9", "start": 1441.44, "duration": 4.719}, {"text": "l'automobile est l'un des fleurons la", "start": 1443.32, "duration": 4.8}, {"text": "fin des v\u00e9hicules thermiques et hybrides", "start": 1446.159, "duration": 3.601}, {"text": "va accro\u00eetre notre d\u00e9pendance vis-\u00e0-vis", "start": 1448.12, "duration": 3.76}, {"text": "de la Chine qui est la grand gagnante", "start": 1449.76, "duration": 4.08}, {"text": "des batteries", "start": 1451.88, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lectriques la fin des v\u00e9hicules", "start": 1453.84, "duration": 3.0}, {"text": "thermiques et hybrides n'est pas", "start": 1455.84, "duration": 3.12}, {"text": "seulement une aberration \u00e9conomique sur", "start": 1456.84, "duration": 4.16}, {"text": "laquelle m\u00eame les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique", "start": 1458.96, "duration": 4.079}, {"text": "sont en train de revenir c'est une", "start": 1461.0, "duration": 4.919}, {"text": "profonde violence sociale qui va exclure", "start": 1463.039, "duration": 4.52}, {"text": "de la mobilit\u00e9 des millions de", "start": 1465.919, "duration": 3.88}, {"text": "travailleurs mod et de fran\u00e7ais rurau", "start": 1467.559, "duration": 3.6}, {"text": "pour qui le cooup d'un v\u00e9hicule", "start": 1469.799, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9lectrique est bien trop", "start": 1471.159, "duration": 5.24}, {"text": "important fait", "start": 1473.6, "duration": 5.319}, {"text": "chaud je sais pas comment vous", "start": 1476.399, "duration": 6.561}, {"text": "faites que moi d\u00e9j\u00e0 ici j'ai", "start": 1478.919, "duration": 4.041}, {"text": "chaud ah B", "start": 1483.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e7a j'arrive \u00e0 la", "start": 1492.399, "duration": 4.921}, {"text": "[Musique]", "start": 1494.61, "duration": 4.549}, {"text": "conclusion", "start": 1497.32, "duration": 3.16}, {"text": "je vais vous", "start": 1499.159, "duration": 4.041}, {"text": "dire plus il y aura de d\u00e9put\u00e9s RN au", "start": 1500.48, "duration": 5.4}, {"text": "Parlement europ\u00e9en le 9 juin plus nous", "start": 1503.2, "duration": 4.68}, {"text": "aurons la capacit\u00e9 de revenir sur des", "start": 1505.88, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9cisions purement id\u00e9ologiques mais qui", "start": 1507.88, "duration": 4.399}, {"text": "ont des cons\u00e9quences lourdes sur votre", "start": 1510.0, "duration": 4.88}, {"text": "quotidien votre s\u00e9curit\u00e9 et bien s\u00fbr sur", "start": 1512.279, "duration": 4.201}, {"text": "votre pouvoir", "start": 1514.88, "duration": 4.84}, {"text": "d'achat \u00e7a", "start": 1516.48, "duration": 3.24}, {"text": "va", "start": 1527.32, "duration": 3.0}, {"text": "ouais mes amis pour conclure j'entends", "start": 1556.32, "duration": 5.52}, {"text": "les", "start": 1559.76, "duration": 2.08}, {"text": "le 9 juin vous avez la possibilit\u00e9 le", "start": 1562.799, "duration": 5.48}, {"text": "pouvoir d'opposer la voix du peuple \u00e0", "start": 1565.88, "duration": 3.919}, {"text": "tous les abandons de souverainet\u00e9 que", "start": 1568.279, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9pare Emmanuel Macron comme je vous", "start": 1569.799, "duration": 4.561}, {"text": "l'ai dit avec nous vous avez la capacit\u00e9", "start": 1572.399, "duration": 4.041}, {"text": "de mettre des limites aux d\u00e9rives de", "start": 1574.36, "duration": 5.199}, {"text": "Bruxelles mais vous avez aussi dans 65", "start": 1576.44, "duration": 6.2}, {"text": "jours mes amis l'occasion d'infliger la", "start": 1579.559, "duration": 5.521}, {"text": "plus s\u00e9v\u00e8re d\u00e9faite \u00e9lectorale \u00e0", "start": 1582.64, "duration": 4.6}, {"text": "Emmanuel Macron et ses", "start": 1585.08, "duration": 5.16}, {"text": "amis", "start": 1587.24, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 lui", "start": 1593.84, "duration": 4.839}, {"text": "aussi \u00e0 lui aussi mes amis il faut", "start": 1595.52, "duration": 6.2}, {"text": "mettre des limites des limites au m\u00e9pris", "start": 1598.679, "duration": 5.161}, {"text": "des limites au m\u00e9pris devenu chez lui et", "start": 1601.72, "duration": 4.4}, {"text": "ses amis un mode normal d'expression et", "start": 1603.84, "duration": 5.04}, {"text": "presque une seconde nature des limites \u00e0", "start": 1606.12, "duration": 4.84}, {"text": "la politique de brutalit\u00e9 sociale qu'il", "start": 1608.88, "duration": 5.0}, {"text": "conduit des limit \u00e0 l'aspirateur fiscal", "start": 1610.96, "duration": 5.56}, {"text": "qui vide votre porte-monnaie des limites", "start": 1613.88, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 ses Hauses ininterrompu des pr de", "start": 1616.52, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 qui font souffrir vos", "start": 1618.64, "duration": 5.84}, {"text": "familles des limites \u00e0 la barbarie qui", "start": 1620.679, "duration": 5.6}, {"text": "sous son mandat par le laxisme de l'\u00c9tat", "start": 1624.48, "duration": 3.88}, {"text": "s'est install\u00e9 dans la rue mais aussi", "start": 1626.279, "duration": 3.64}, {"text": "comme vous l'avez vu ces derniers jours", "start": 1628.36, "duration": 5.0}, {"text": "h\u00e9las \u00e0 l'\u00e9cole la mort d'un jeune de 15", "start": 1629.919, "duration": 5.921}, {"text": "ans tabass\u00e9 devant son coll\u00e8ge est le", "start": 1633.36, "duration": 4.319}, {"text": "signe d'un ensauvagement qui n'\u00e9pargne", "start": 1635.84, "duration": 4.079}, {"text": "plus aucun territoire plus aucun", "start": 1637.679, "duration": 3.681}, {"text": "sanctuaire du", "start": 1639.919, "duration": 3.921}, {"text": "savoir ces r\u00e9alit\u00e9s mes amis dont je", "start": 1641.36, "duration": 4.84}, {"text": "vous ai parl\u00e9 sont la cons\u00e9quence de", "start": 1643.84, "duration": 3.319}, {"text": "choix", "start": 1646.2, "duration": 4.04}, {"text": "politique et cette politique l\u00e0 mes amis", "start": 1647.159, "duration": 6.161}, {"text": "vous avez le devoir vous patriotes de la", "start": 1650.24, "duration": 5.28}, {"text": "mettre en minorit\u00e9 au Parlement europ\u00e9en", "start": 1653.32, "duration": 3.839}, {"text": "comme les Fran\u00e7ais l'ont fait \u00e0", "start": 1655.52, "duration": 4.39}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en juin", "start": 1657.159, "duration": 8.481}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1659.91, "duration": 8.41}, {"text": "2022 vous avez vous", "start": 1665.64, "duration": 5.68}, {"text": "patriotes le devoir de nous offrir", "start": 1668.32, "duration": 6.8}, {"text": "l'\u00e9lan n\u00e9cessaire l'impulsion majeure", "start": 1671.32, "duration": 6.56}, {"text": "pour pr\u00e9parer l'apr\u00e8s Macron vous devez", "start": 1675.12, "duration": 5.08}, {"text": "nous donner la force n\u00e9cessaire pour", "start": 1677.88, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9parer un pays profond\u00e9ment ab\u00eem\u00e9 et", "start": 1680.2, "duration": 5.719}, {"text": "profond\u00e9ment d\u00e9suni mais qui peut encore", "start": 1683.24, "duration": 5.76}, {"text": "se redresser repartir de l'avant et", "start": 1685.919, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment renouer avec le chemin de", "start": 1689.0, "duration": 4.53}, {"text": "la", "start": 1691.76, "duration": 6.71}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1693.53, "duration": 4.94}, {"text": "grandeur alors le 9 juin mes", "start": 1698.919, "duration": 8.201}, {"text": "amis un seul vote un seul tour le 9 juin", "start": 1702.0, "duration": 7.32}, {"text": "c'est un vote pour ou contre le", "start": 1707.12, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9litement de la France dans ce scrutin", "start": 1709.32, "duration": 5.92}, {"text": "chaque voix va compter je compte sur", "start": 1712.76, "duration": 5.88}, {"text": "vous j'ai besoin de vous pour mobiliser", "start": 1715.24, "duration": 6.12}, {"text": "pour mobiliser les v\u00f4tres pour voter et", "start": 1718.64, "duration": 6.12}, {"text": "faire voter je compte sur vous mes amis", "start": 1721.36, "duration": 4.84}, {"text": "nous devons garder \u00e0 l'esprit que la", "start": 1724.76, "duration": 2.919}, {"text": "France n'est pas un pays comme les", "start": 1726.2, "duration": 4.359}, {"text": "autres ayez \u00e0 l'esprit toujours que nous", "start": 1727.679, "duration": 5.281}, {"text": "ne sommes pas un pays de suiveur mais un", "start": 1730.559, "duration": 5.96}, {"text": "pays de meneur la France est un pays qui", "start": 1732.96, "duration": 6.28}, {"text": "a vocation \u00e0 ouvrir la voix et \u00e9clairer", "start": 1736.519, "duration": 6.121}, {"text": "le chemin la France c'est la grande", "start": 1739.24, "duration": 5.799}, {"text": "nation la grande nation qui n'a pas", "start": 1742.64, "duration": 5.48}, {"text": "vocation \u00e0 subir mais \u00e0 servir de mod\u00e8le", "start": 1745.039, "duration": 7.0}, {"text": "au monde la France n'a pas vocation \u00e0", "start": 1748.12, "duration": 7.0}, {"text": "imiter mais \u00e0 impulser elle n'a pas", "start": 1752.039, "duration": 5.681}, {"text": "vocation \u00e0 se soumettre mais \u00e0 guider la", "start": 1755.12, "duration": 5.24}, {"text": "marche du monde alors en Europe comme", "start": 1757.72, "duration": 5.52}, {"text": "partout ailleurs la voix des gens et des", "start": 1760.36, "duration": 5.4}, {"text": "peuples la voix de la culture et des", "start": 1763.24, "duration": 5.279}, {"text": "nations cette voixl nous allons la", "start": 1765.76, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9affirmer le 9 juin prochain sur tout", "start": 1768.519, "duration": 5.64}, {"text": "le continent cette vocation historique", "start": 1771.32, "duration": 5.76}, {"text": "de la France c'est notre fiert\u00e9 et c'est", "start": 1774.159, "duration": 5.801}, {"text": "notre responsabilit\u00e9 nous n'avons aucun", "start": 1777.08, "duration": 5.839}, {"text": "autre choix et comme fran\u00e7ais vous devez", "start": 1779.96, "duration": 6.719}, {"text": "y \u00eatre fid\u00e8le le 9 juin c'est la", "start": 1782.919, "duration": 5.841}, {"text": "confrontation d\u00e9mocratique entre ceux", "start": 1786.679, "duration": 4.201}, {"text": "qui croient en la France et ceux qui n'y", "start": 1788.76, "duration": 4.36}, {"text": "croient plus entre ceux qui croient que", "start": 1790.88, "duration": 4.6}, {"text": "nous devons \u00e9crire l'histoire et ceux", "start": 1793.12, "duration": 3.84}, {"text": "qui pensent que nous devons laisser les", "start": 1795.48, "duration": 4.36}, {"text": "autres le faire \u00e0 notre place c'est la", "start": 1796.96, "duration": 4.64}, {"text": "bataille d\u00e9mocratique de ceux qui se", "start": 1799.84, "duration": 4.199}, {"text": "l\u00e8vent face \u00e0 ceux qui se couchent nous", "start": 1801.6, "duration": 4.679}, {"text": "ne sommes pas de ceux qui se couchent", "start": 1804.039, "duration": 4.24}, {"text": "nous ne serons jamais des Fran\u00e7ais", "start": 1806.279, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9sign\u00e9s nous sommes les Fran\u00e7ais debout", "start": 1808.279, "duration": 5.12}, {"text": "fiers et d\u00e9termin\u00e9s vive l'Europe des", "start": 1810.96, "duration": 5.09}, {"text": "nations vive la r\u00e9publique et vive la", "start": 1813.399, "duration": 13.561}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1816.05, "duration": 13.9}, {"text": "France", "start": 1826.96, "duration": 13.52}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1829.95, "duration": 13.53}, {"text": "ous", "start": 1840.48, "duration": 3.0}, {"text": "dans", "start": 1845.6, "duration": 3.0}, {"text": "so", "start": 1856.919, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 1885.46, "duration": 9.49}, {"text": "tous vive le rassemblement national et", "start": 1897.48, "duration": 4.72}, {"text": "vive la", "start": 1900.799, "duration": 4.581}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1902.2, "duration": 3.18}, {"text": "[Musique]", "start": 1908.37, "duration": 10.189}, {"text": "France", "start": 1916.84, "duration": 8.16}, {"text": "oh oh I'm fall so I'm taking my time on", "start": 1918.559, "duration": 11.72}, {"text": "my oh I'm falling so I'm taking my time", "start": 1925.0, "duration": 7.559}, {"text": "on", "start": 1930.279, "duration": 2.28}, {"text": "my Tak my time", "start": 1934.559, "duration": 4.161}, {"text": "on for youas to people takell for themll", "start": 1942.84, "duration": 6.719}, {"text": "for you a bullet for everybody in this", "start": 1947.96, "duration": 3.12}, {"text": "room but don't seem to see many Bull", "start": 1949.559, "duration": 3.761}, {"text": "coming through see many Bull through", "start": 1951.08, "duration": 5.079}, {"text": "metaporically man Lally i don't know do", "start": 1953.32, "duration": 4.92}, {"text": "I for you and that's all to do even hard", "start": 1956.159, "duration": 3.64}, {"text": "to when you know it's not true even hard", "start": 1958.24, "duration": 3.799}, {"text": "to when you know people back home", "start": 1959.799, "duration": 3.76}, {"text": "talking to you but then you IGN them", "start": 1962.039, "duration": 3.681}, {"text": "still all these questions they like who", "start": 1963.559, "duration": 3.72}, {"text": "would you live for who would you die for", "start": 1965.72, "duration": 3.0}, {"text": "and would you ever", "start": 1967.279, "duration": 3.721}, {"text": "[Musique]", "start": 1968.72, "duration": 9.04}, {"text": "k i'm so I'm taking my time on my", "start": 1971.0, "duration": 6.76}]}