{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous ! Tr\u00e8s heureux de vous retrouver\u00a0\ndepuis Bruxelles, pour cette semaine de session\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 6.0}, {"text": "pl\u00e9ni\u00e8re qui va \u00eatre marqu\u00e9e par le vote de\u00a0\nl'accord sur le Brexit. Cet accord dont vous\u00a0\u00a0", "start": 6.0, "duration": 4.29}, {"text": "avez tellement entendu parler aujourd'hui. Je\u00a0\nvoudrais vous parler d'un sujet dont je m'occupe,\u00a0\u00a0", "start": 10.29, "duration": 4.56}, {"text": "sur lequel je suis rapporteur pour la commission\u00a0\nde la p\u00eache au Parlement europ\u00e9en : la question\u00a0\u00a0", "start": 14.85, "duration": 4.02}, {"text": "de la r\u00e9serve d'ajustement au Brexit. Le Brexit\u00a0\na cr\u00e9\u00e9 de tr\u00e8s grandes difficult\u00e9s pour beaucoup\u00a0\u00a0", "start": 18.87, "duration": 5.64}, {"text": "d'acteurs \u00e9conomiques europ\u00e9ens, pour tous\u00a0\nceux qui commercent avec le Royaume-Uni,\u00a0\u00a0", "start": 24.51, "duration": 3.51}, {"text": "qui exportent vers le Royaume-Uni, qui importent\u00a0\ndepuis le Royaume-Uni, mais aussi pour tous les\u00a0\u00a0", "start": 28.02, "duration": 4.41}, {"text": "p\u00eacheurs qui jusque-l\u00e0 allaient p\u00eacher dans\u00a0\nles eaux britanniques, et qui vont perdre,\u00a0\u00a0", "start": 32.43, "duration": 3.3}, {"text": "au terme d'une p\u00e9riode de transition de cinq ans,\u00a0\n25% de leurs activit\u00e9s dans les eaux britanniques.\u00a0\u00a0", "start": 35.73, "duration": 4.92}, {"text": "C'est \u00e9videmment un impact tr\u00e8s rude pour la\u00a0\nfili\u00e8re de la p\u00eache et pour tout ce qui entoure\u00a0\u00a0", "start": 40.65, "duration": 6.27}, {"text": "cette fili\u00e8re. Ce sont des milliers d'emplois,\u00a0\nen particulier dans nos r\u00e9gions en France,\u00a0\u00a0", "start": 46.92, "duration": 3.87}, {"text": "dans les Hauts-de-France, en Normandie et en\u00a0\nBretagne. Pour pouvoir accompagner ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 50.79, "duration": 5.01}, {"text": "sont touch\u00e9s par le Brexit, l'Union Europ\u00e9enne\u00a0\nmet en place un fonds de 5 milliards d'euros qui\u00a0\u00a0", "start": 55.8, "duration": 4.35}, {"text": "va \u00eatre engag\u00e9 aupr\u00e8s de ceux qui sont les plus\u00a0\ndurement touch\u00e9s, et je suis charg\u00e9, avec nos\u00a0\u00a0", "start": 60.15, "duration": 6.84}, {"text": "coll\u00e8gues de la commission de la p\u00eache - mais je\u00a0\nm\u00e8ne la n\u00e9gociation, de r\u00e9partir ces financements\u00a0\u00a0", "start": 66.99, "duration": 4.53}, {"text": "entre les acteurs concern\u00e9s. C'est un d\u00e9bat tr\u00e8s\u00a0\ndifficile et tr\u00e8s important au Parlement europ\u00e9en,\u00a0\u00a0", "start": 71.52, "duration": 5.43}, {"text": "parce que nous voyons que les pays des littoraux\u00a0\nconcern\u00e9s ont parfois des int\u00e9r\u00eats divergents,\u00a0\u00a0", "start": 76.95, "duration": 7.86}, {"text": "et mon travail consiste \u00e0 faire en sorte que nous\u00a0\npuissions avoir la r\u00e9partition la plus \u00e9quitable\u00a0\u00a0", "start": 84.81, "duration": 5.91}, {"text": "possible, la plus juste ; faire en sorte que\u00a0\nle secteur soit le mieux indemnis\u00e9 possible.\u00a0\u00a0", "start": 90.72, "duration": 5.82}, {"text": "Notre but n'est pas d'abord de venir soutenir\u00a0\nles p\u00eacheurs pour pallier leur inactivit\u00e9. Les\u00a0\u00a0", "start": 96.54, "duration": 5.22}, {"text": "p\u00eacheurs, comme ils ont coutume de le dire\u00a0\neux-m\u00eames, pr\u00e9f\u00e8rent p\u00eacher des poissons que\u00a0\u00a0", "start": 101.76, "duration": 3.72}, {"text": "des subventions. Notre but, c'est de faire en\u00a0\nsorte qu'ils puissent \u00eatre aid\u00e9s, pour pouvoir\u00a0\u00a0", "start": 105.48, "duration": 3.69}, {"text": "se r\u00e9orienter vers d'autres esp\u00e8ces, vers d'autres\u00a0\nlittoraux, pour pouvoir continuer leur activit\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 109.17, "duration": 5.82}, {"text": "et de mani\u00e8re \u00e0 garder les emplois de ce\u00a0\nsecteur. \u00c0 garder aussi notre capacit\u00e9 de\u00a0\u00a0", "start": 114.99, "duration": 5.31}, {"text": "production alimentaire, puisque nous d\u00e9pendons\u00a0\ndu secteur de la p\u00eache aussi pour nous nourrir,\u00a0\u00a0", "start": 120.3, "duration": 4.08}, {"text": "et ceci est fondamental : nous avons vu dans\u00a0\ncette p\u00e9riode actuelle \u00e0 quel point la r\u00e9silience\u00a0\u00a0", "start": 124.38, "duration": 4.83}, {"text": "de nos soci\u00e9t\u00e9s passait par le fait de pouvoir\u00a0\ncontinuer d'assurer notamment notre alimentation,\u00a0\u00a0", "start": 129.21, "duration": 5.86}, {"text": "comme tous les biens de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9.\u00a0\nVoil\u00e0 le sujet fondamental sur lequel je suis\u00a0\u00a0", "start": 135.07, "duration": 6.21}, {"text": "en train de travailler. Nous avons beaucoup de\u00a0\npoints tr\u00e8s techniques sur lesquels progresser\u00a0\u00a0", "start": 141.28, "duration": 3.45}, {"text": "pour am\u00e9liorer la p\u00e9riode d'\u00e9ligibilit\u00e9, faire en\u00a0\nsorte que les fonds soient disponibles au moment\u00a0\u00a0", "start": 144.73, "duration": 5.46}, {"text": "o\u00f9 les p\u00eacheurs en auront besoin, c'est-\u00e0-dire\u00a0\nau maximum dans les cinq ann\u00e9es qui viennent.\u00a0\u00a0", "start": 150.19, "duration": 3.54}, {"text": "Faire en sorte qu'ils soient disponibles avec le\u00a0\nmoins de charges administratives possible pour\u00a0\u00a0", "start": 153.73, "duration": 4.8}, {"text": "que les proc\u00e9dures soient simples, qu'elles\u00a0\nsoient efficaces. Cela fait d\u00e9j\u00e0 plusieurs\u00a0\u00a0", "start": 158.53, "duration": 4.05}, {"text": "mois que les p\u00eacheurs doivent faire face \u00e0\u00a0\nla complexit\u00e9 de cette situation nouvelle,\u00a0\u00a0", "start": 162.58, "duration": 4.29}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e par le retrait du Royaume-Uni, qu'ils\u00a0\ndoivent demander des autorisations qui n'\u00e9taient\u00a0\u00a0", "start": 166.87, "duration": 4.29}, {"text": "pas n\u00e9cessaires auparavant pour continuer leurs\u00a0\nactivit\u00e9s dans les eaux britanniques parce que,\u00a0\u00a0", "start": 171.16, "duration": 3.72}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'accord qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9, beaucoup\u00a0\nd'entre eux peuvent malgr\u00e9 tout continuer\u00a0\u00a0", "start": 174.88, "duration": 3.75}, {"text": "d'aller p\u00eacher. Encore faut-il pour cela que nous\u00a0\narrivions \u00e0 organiser les choses de la mani\u00e8re la\u00a0\u00a0", "start": 178.63, "duration": 4.2}, {"text": "plus simple et la plus fluide possible avec nos\u00a0\npartenaires britanniques. Et le moins qu'on puisse\u00a0\u00a0", "start": 182.83, "duration": 3.72}, {"text": "dire c'est que aujourd'hui \u00e7a n'est pas encore\u00a0\nr\u00e9solu. J'avais \u00e9t\u00e9, vous en souvenez peut-\u00eatre,\u00a0\u00a0", "start": 186.55, "duration": 5.25}, {"text": "faire un d\u00e9placement justement en Bretagne, comme\u00a0\nje garde le contact r\u00e9gulier avec les p\u00eacheurs de\u00a0\u00a0", "start": 191.8, "duration": 5.85}, {"text": "Normandie, des Hauts-de-France, pour pouvoir faire\u00a0\nen sorte de r\u00e9soudre tous les probl\u00e8mes \u00e0 mesure\u00a0\u00a0", "start": 197.65, "duration": 3.9}, {"text": "qu'ils se pr\u00e9sentent. Enfin cette r\u00e9serve sur\u00a0\nlaquelle nous travaillons, qui va \u00eatre d\u00e9battue\u00a0\u00a0", "start": 201.55, "duration": 4.62}, {"text": "encore cette semaine au Parlement europ\u00e9en, puis\u00a0\nvot\u00e9e dans les jours qui viennent, cette r\u00e9serve\u00a0\u00a0", "start": 206.17, "duration": 5.13}, {"text": "permettra de venir en soutien dans les mois,\u00a0\ndans les ann\u00e9es qui viendront aux p\u00eacheurs les\u00a0\u00a0", "start": 211.3, "duration": 5.01}, {"text": "plus touch\u00e9s pour leur permettre encore une fois\u00a0\nde poursuivre leur activit\u00e9. Vous voyez que c'est\u00a0\u00a0", "start": 216.31, "duration": 4.2}, {"text": "un sujet d'actualit\u00e9, mais c'est aussi un sujet\u00a0\nsur lequel nous devrons travailler dans la dur\u00e9e.\u00a0\u00a0", "start": 220.51, "duration": 4.38}, {"text": "C'est aussi \u00e0 cette capacit\u00e9 d'action efficace\u00a0\naupr\u00e8s de ceux qui ont le plus besoin de notre\u00a0\u00a0", "start": 224.89, "duration": 6.0}, {"text": "engagement que se mesure la qualit\u00e9 du travail\u00a0\nque nous faisons ici au Parlement europ\u00e9en. Et\u00a0\u00a0", "start": 230.89, "duration": 4.44}, {"text": "j'esp\u00e8re que nous serons au rendez vous, malgr\u00e9\u00a0\ntoutes les difficult\u00e9s, de cette aide que nous\u00a0\u00a0", "start": 235.33, "duration": 3.72}, {"text": "devons \u00e0 tous les p\u00eacheurs qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par\u00a0\nle retrait du Royaume-Uni. Je ne manquerai pas de\u00a0\u00a0", "start": 239.05, "duration": 5.13}, {"text": "vous en dire plus dans les prochaines \u00e9tapes de\u00a0\nla discussion. Merci encore et \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t !", "start": 244.18, "duration": 3.978}]}