{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "venu sur ce plateau muriel rayssiguier", "start": 0.0, "duration": 3.51}, {"text": "bonsoir \u00e0 vous soit vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 la", "start": 1.709, "duration": 3.241}, {"text": "france insoumise de l'h\u00e9rault et vous", "start": 3.51, "duration": 3.15}, {"text": "avez donc d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er une commission", "start": 4.95, "duration": 3.899}, {"text": "d enqu\u00eate sur la lutte contre les", "start": 6.66, "duration": 3.899}, {"text": "groupuscules d'extr\u00eame droite", "start": 8.849, "duration": 4.231}, {"text": "quel est exactement votre objectif", "start": 10.559, "duration": 3.811}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment avec cette commission", "start": 13.08, "duration": 3.69}, {"text": "denqu\u00eate alors en r\u00e9alit\u00e9 c'est quelque", "start": 14.37, "duration": 4.11}, {"text": "chose qu'on a d\u00e9cid\u00e9 avec le groupe qui", "start": 16.77, "duration": 2.94}, {"text": "est port\u00e9 par le groupe et c'est dans le", "start": 18.48, "duration": 2.549}, {"text": "cadre de notre droit de tirage", "start": 19.71, "duration": 2.76}, {"text": "j'explique puisque les gens sont pas", "start": 21.029, "duration": 2.641}, {"text": "toujours au courant comment \u00e7a se passe", "start": 22.47, "duration": 3.21}, {"text": "chaque groupe d'opposition a droit \u00e0 une", "start": 23.67, "duration": 4.05}, {"text": "commission denqu\u00eate par an et le groupe", "start": 25.68, "duration": 4.65}, {"text": "a choisi de porter celle-ci on qui est", "start": 27.72, "duration": 3.629}, {"text": "relative \u00e0 la lutte contre les", "start": 30.33, "duration": 2.67}, {"text": "groupuscules d'extr\u00eame droite certains", "start": 31.349, "duration": 2.761}, {"text": "les appellent aussi l'ultra-droite", "start": 33.0, "duration": 3.0}, {"text": "bouquet qui sont d'ailleurs tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 34.11, "duration": 4.56}, {"text": "souvent antis\u00e9mite pour rebondir oui sur", "start": 36.0, "duration": 5.43}, {"text": "le d\u00e9bat pr\u00e9c\u00e9dent racistes homophobes", "start": 38.67, "duration": 4.799}, {"text": "et sexistes en g\u00e9n\u00e9ral ils ont beaucoup", "start": 41.43, "duration": 3.93}, {"text": "de qualit\u00e9s mais il y a d\u00e9j\u00e0 eu des", "start": 43.469, "duration": 4.081}, {"text": "dissolutions de groupuscules d'extr\u00eame", "start": 45.36, "duration": 5.07}, {"text": "droite par le pass\u00e9 est ce que c'est", "start": 47.55, "duration": 4.29}, {"text": "votre id\u00e9e c'est d'arriver au fond \u00e0", "start": 50.43, "duration": 2.399}, {"text": "faire le m\u00e9nage", "start": 51.84, "duration": 2.399}, {"text": "alors je vais vous le dire si vous", "start": 52.829, "duration": 3.031}, {"text": "laissez les ifrs s'est d\u00e9roul\u00e9e ma", "start": 54.239, "duration": 3.66}, {"text": "pens\u00e9e alors en r\u00e9alit\u00e9 le but de cette", "start": 55.86, "duration": 3.6}, {"text": "commission pourquoi on l'a cr\u00e9\u00e9e parce", "start": 57.899, "duration": 3.511}, {"text": "qu'on s'est rendu compte que notamment", "start": 59.46, "duration": 3.81}, {"text": "au cours des derniers mouvements sociaux", "start": 61.41, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e9tudiants qui a eu il ya eu une", "start": 63.27, "duration": 3.72}, {"text": "recrudescence de ces actes de l'ultra", "start": 65.1, "duration": 4.5}, {"text": "droite qui semblait agir de plus en plus", "start": 66.99, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 visage d\u00e9couvert on l'a vu par exemple", "start": 69.6, "duration": 4.08}, {"text": "dans les alpes \u00e0 la fronti\u00e8re o\u00f9 ils", "start": 71.31, "duration": 4.5}, {"text": "s'octroient la fonction r\u00e9galienne de", "start": 73.68, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9tat du maintien de l'ordre", "start": 75.81, "duration": 3.0}, {"text": "donc il ya vraiment un d\u00e9fi aux", "start": 77.04, "duration": 4.11}, {"text": "institutions donc \u00e7a nous a paru un", "start": 78.81, "duration": 3.93}, {"text": "moment politique pour eux peut \u00eatre", "start": 81.15, "duration": 3.8}, {"text": "propice avec le rejet des institutions", "start": 82.74, "duration": 5.46}, {"text": "avec les id\u00e9es antis\u00e9mites et racistes", "start": 84.95, "duration": 5.02}, {"text": "homophobes qui se d\u00e9veloppe dans la", "start": 88.2, "duration": 2.309}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9", "start": 89.97, "duration": 2.16}, {"text": "les gens ne font plus attention est ce", "start": 90.509, "duration": 2.491}, {"text": "que c'est un d\u00e9lit ou pas donc", "start": 92.13, "duration": 2.46}, {"text": "l'objectif c'est quoi faire un \u00e9tat des", "start": 93.0, "duration": 3.57}, {"text": "lieux et lutter plus efficacement au", "start": 94.59, "duration": 3.419}, {"text": "niveau l\u00e9gislatif mais aussi au niveau", "start": 96.57, "duration": 3.299}, {"text": "administratif dont vous parliez la", "start": 98.009, "duration": 2.521}, {"text": "dissolution", "start": 99.869, "duration": 2.46}, {"text": "on a auditionn\u00e9 quelques personnes qui", "start": 100.53, "duration": 3.0}, {"text": "pensent que c'est un outil int\u00e9ressant", "start": 102.329, "duration": 2.731}, {"text": "donc on va creuser on va fouiller le", "start": 103.53, "duration": 3.33}, {"text": "sujet la question c'est comment on est", "start": 105.06, "duration": 3.0}, {"text": "plus efficace qu est ce qu il faut", "start": 106.86, "duration": 3.539}, {"text": "changer au niveau l\u00e9gislatif ou pas vous", "start": 108.06, "duration": 4.65}, {"text": "n'avez pas l'intention de d'auditionner", "start": 110.399, "duration": 4.29}, {"text": "au fond ces groupuscules eux-m\u00eames", "start": 112.71, "duration": 3.33}, {"text": "puisqu'au fond avec une commission", "start": 114.689, "duration": 2.64}, {"text": "denqu\u00eate ils sont oblig\u00e9s de venir", "start": 116.04, "duration": 2.55}, {"text": "par exemple est ce que vous voulez", "start": 117.329, "duration": 3.781}, {"text": "auditionn\u00e9 un des membres du but de la", "start": 118.59, "duration": 3.75}, {"text": "ligue du midi deux g\u00e9n\u00e9rations", "start": 121.11, "duration": 2.7}, {"text": "identitaire est ce que c'est c'est votre", "start": 122.34, "duration": 2.04}, {"text": "objectif", "start": 123.81, "duration": 2.61}, {"text": "ils seront auditionn\u00e9s parmi d'autres", "start": 124.38, "duration": 4.53}, {"text": "parce que ils font partie du sujet on", "start": 126.42, "duration": 5.3}, {"text": "traite tout le sujet le sujet", "start": 128.91, "duration": 4.46}, {"text": "vous voulez pr\u00e9cis\u00e9ment quel quel", "start": 131.72, "duration": 3.81}, {"text": "groupuscule vous avez des noirceurs vous", "start": 133.37, "duration": 5.58}, {"text": "le dirais il y aura des gens parmi ceux", "start": 135.53, "duration": 4.26}, {"text": "que vous avez cit\u00e9s", "start": 138.95, "duration": 2.94}, {"text": "je vais pas d\u00e9voiler la le jour o\u00f9 ils", "start": 139.79, "duration": 4.23}, {"text": "seront auditionn\u00e9s ils le sauront une", "start": 141.89, "duration": 3.06}, {"text": "semaine ou quinze jours \u00e0 l'avanc\u00e9", "start": 144.02, "duration": 2.13}, {"text": "suffisant", "start": 144.95, "duration": 3.09}, {"text": "voil\u00e0 mais oui bien s\u00fbr \u00e7a fait partie", "start": 146.15, "duration": 3.39}, {"text": "on a auditionn\u00e9 des gens des", "start": 148.04, "duration": 3.63}, {"text": "institutions des minist\u00e8res des", "start": 149.54, "duration": 4.68}, {"text": "chercheurs on va auditionner aussi des", "start": 151.67, "duration": 5.13}, {"text": "avocats des gens qui ont eu affaire \u00e0", "start": 154.22, "duration": 4.14}, {"text": "eux soit en tant que victime soit qu'ils", "start": 156.8, "duration": 2.82}, {"text": "aient qui les combattent et puis", "start": 158.36, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment c'est incontournable d'avoir", "start": 159.62, "duration": 3.33}, {"text": "des gens qui font deux parties de", "start": 161.72, "duration": 3.27}, {"text": "l'ultra droite alors ce qui est tr\u00e8s", "start": 162.95, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9tonnant dans le mouvement des gilet", "start": 164.99, "duration": 2.61}, {"text": "jaune et m\u00eame s'ils se combattent", "start": 166.16, "duration": 3.39}, {"text": "c'est que les groupuscule d'ultra droite", "start": 167.6, "duration": 4.65}, {"text": "et d'ultra gauche se retrouvent dans les", "start": 169.55, "duration": 3.09}, {"text": "cort\u00e8ges", "start": 172.25, "duration": 2.82}, {"text": "et on l'a vu notamment \u00e0 lyon avec des", "start": 172.64, "duration": 4.05}, {"text": "affrontements extr\u00eamement violents", "start": 175.07, "duration": 4.05}, {"text": "il y \u00e0 des membres cette commission", "start": 176.69, "duration": 4.98}, {"text": "denqu\u00eate pas la france est soumise mais", "start": 179.12, "duration": 3.87}, {"text": "qui sont de la majorit\u00e9 qu'ils veulent", "start": 181.67, "duration": 3.72}, {"text": "au fond auditionn\u00e9 \u00e9galement des membres", "start": 182.99, "duration": 4.469}, {"text": "de l'ultra gauche et des sp\u00e9cialistes de", "start": 185.39, "duration": 4.08}, {"text": "l'ultra gauche pourquoi au fond vous", "start": 187.459, "duration": 3.961}, {"text": "n'avez pas accept\u00e9 d'\u00e9largir cette", "start": 189.47, "duration": 3.66}, {"text": "commission la rime ce lundi sera jug\u00e9e", "start": 191.42, "duration": 3.51}, {"text": "le sujet de notre commission denqu\u00eate", "start": 193.13, "duration": 3.15}, {"text": "donc si \u00e7a d\u00e9range personne", "start": 194.93, "duration": 3.66}, {"text": "on la choisit comme on l'entendait et", "start": 196.28, "duration": 3.51}, {"text": "plus s\u00e9rieusement parce que c'est quand", "start": 198.59, "duration": 2.16}, {"text": "m\u00eame un sujet s\u00e9rieux", "start": 199.79, "duration": 2.85}, {"text": "l\u00e0 on a auditionn\u00e9 quand m\u00eame des gens", "start": 200.75, "duration": 3.239}, {"text": "assure me prend par exemple quelqu'un", "start": 202.64, "duration": 2.87}, {"text": "comme jean yves camus quelqu'un comme", "start": 203.989, "duration": 5.011}, {"text": "nicholas bequelin chercheur sp\u00e9cialiste", "start": 205.51, "duration": 5.979}, {"text": "de l'exploit soit qui nous ont confirm\u00e9", "start": 209.0, "duration": 5.489}, {"text": "qu'ils avaient pas en r\u00e9alit\u00e9 on peut", "start": 211.489, "duration": 4.711}, {"text": "pas conduire envers jean id\u00e9ologie n'y a", "start": 214.489, "duration": 3.03}, {"text": "pas de convergence il n'y a pas de", "start": 216.2, "duration": 3.3}, {"text": "terreau commun \u00e0 l'ultra droite et \u00e0", "start": 217.519, "duration": 3.69}, {"text": "l'ultra gauche armand je condamne toutes", "start": 219.5, "duration": 3.269}, {"text": "les formes de violence et libre \u00e0 ceux", "start": 221.209, "duration": 2.521}, {"text": "qui veulent faire une commission d'", "start": 222.769, "duration": 2.431}, {"text": "enqu\u00eate sur l'ultragauche de la faire", "start": 223.73, "duration": 3.21}, {"text": "mais il me semble qu'\u00e0 une id\u00e9ologie", "start": 225.2, "duration": 2.46}, {"text": "particuli\u00e8re", "start": 226.94, "duration": 2.19}, {"text": "il ya une remise en cause des", "start": 227.66, "duration": 3.21}, {"text": "institutions et de l'\u00e9tat qui est de la", "start": 229.13, "duration": 3.15}, {"text": "r\u00e9publique est aussi particuli\u00e8re \u00e0 ces", "start": 230.87, "duration": 4.5}, {"text": "groupes l\u00e0 et puis il ya une volont\u00e9 de", "start": 232.28, "duration": 5.7}, {"text": "s'armer et vraiment de prendre le", "start": 235.37, "duration": 4.38}, {"text": "pouvoir il ya des camps d'\u00e9t\u00e9 qui sont", "start": 237.98, "duration": 4.65}, {"text": "organis\u00e9es vous avez lanc\u00e9 \u00e0 quel groupe", "start": 239.75, "duration": 5.519}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment en bas il ya par exemple des", "start": 242.63, "duration": 4.889}, {"text": "groupes comme il ya vous avez bastion", "start": 245.269, "duration": 4.201}, {"text": "social vous avez g\u00e9n\u00e9ration identitaire", "start": 247.519, "duration": 3.151}, {"text": "vous avez plein de groupes comme \u00e7a vous", "start": 249.47, "duration": 2.64}, {"text": "avez le guide et vous avez des camps", "start": 250.67, "duration": 3.27}, {"text": "d'\u00e9t\u00e9 qui sont organis\u00e9s o\u00f9 certains de", "start": 252.11, "duration": 2.51}, {"text": "ses militants", "start": 253.94, "duration": 3.12}, {"text": "participez vous avez des sites si vous", "start": 254.62, "duration": 4.149}, {"text": "prenez par exemple comme d\u00e9mocratie", "start": 257.06, "duration": 3.66}, {"text": "participative qui a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e r\u00e9cemment", "start": 258.769, "duration": 3.301}, {"text": "mais ils ont eu du mal \u00e0 le faire fermer", "start": 260.72, "duration": 2.699}, {"text": "ce sont des sites qui rouvre tr\u00e8s vite", "start": 262.07, "duration": 2.46}, {"text": "il ya une volant", "start": 263.419, "duration": 2.821}, {"text": "il croit vraiment qu'on est dans une", "start": 264.53, "duration": 3.84}, {"text": "situation de guerre civile et donc il ya", "start": 266.24, "duration": 4.23}, {"text": "une volont\u00e9 de passer au combat de", "start": 268.37, "duration": 3.54}, {"text": "passer \u00e0 l'action et de s'armer ils se", "start": 270.47, "duration": 4.05}, {"text": "croient en danger envahi voil\u00e0 et \u00e7a", "start": 271.91, "duration": 5.67}, {"text": "c'est un un danger qu'il faut pas", "start": 274.52, "duration": 3.72}, {"text": "sous-estimer", "start": 277.58, "duration": 5.16}, {"text": "alors il ya eu une proposition vous avez", "start": 278.24, "duration": 6.66}, {"text": "fait c'\u00e9tait d'auditionner marine le pen", "start": 282.74, "duration": 4.23}, {"text": "et marion mar\u00e9chal-le pen si j'ai bien", "start": 284.9, "duration": 4.35}, {"text": "lu la presse et puis finalement \u00e7a ne", "start": 286.97, "duration": 4.26}, {"text": "sera plus le cas je vous remercie et", "start": 289.25, "duration": 3.48}, {"text": "nous qui vous remercie de me donner", "start": 291.23, "duration": 4.05}, {"text": "l'occasion de m'expliquer sur ce sujet", "start": 292.73, "duration": 4.53}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 ce qui s'est pass\u00e9 c'est que", "start": 295.28, "duration": 5.04}, {"text": "nous avions fait une liste qui \u00e9tait une", "start": 297.26, "duration": 4.59}, {"text": "liste un peu \u00e0 la pr\u00e9vert une liste du", "start": 300.32, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9but que nous avions donn\u00e9 aux membres", "start": 301.85, "duration": 4.08}, {"text": "de la commission pour l'enrichir pour", "start": 303.86, "duration": 3.48}, {"text": "leur avis et c'est des gens qui", "start": 305.93, "duration": 2.79}, {"text": "possiblement pourraient \u00eatre auditionn\u00e9s", "start": 307.34, "duration": 3.329}, {"text": "vous avez eu l'intention des originaux", "start": 308.72, "duration": 4.699}, {"text": "et le guen il \u00e9tait dedans mais", "start": 310.669, "duration": 5.731}, {"text": "personnellement c'\u00e9tait pas \u00e7a faisait", "start": 313.419, "duration": 4.271}, {"text": "pas partie de mes choix \u00e7a faisait pas", "start": 316.4, "duration": 3.269}, {"text": "partie non plus des choix du rapporteur", "start": 317.69, "duration": 4.2}, {"text": "de la commission d enqu\u00eate donc ces noms", "start": 319.669, "duration": 3.961}, {"text": "figurer comme parmi d'autres mais en", "start": 321.89, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 n'ont jamais \u00e9t\u00e9 retenu est-ce", "start": 323.63, "duration": 3.92}, {"text": "que marine le pen dit qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 326.09, "duration": 3.75}, {"text": "approch\u00e9e pour pouvoir alors dissiper", "start": 327.55, "duration": 3.97}, {"text": "alors apr\u00e8s ce que j'ai su \u00e0 n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 329.84, "duration": 3.0}, {"text": "approch\u00e9 en tout cas de maria l'\u00e9tait", "start": 331.52, "duration": 5.42}, {"text": "d'ailleurs pour la qualit\u00e9 la victime", "start": 332.84, "duration": 6.72}, {"text": "soit d'accord mais m\u00eame dommage pour", "start": 336.94, "duration": 3.7}, {"text": "elle ce sera pas pour cette fois", "start": 339.56, "duration": 2.94}, {"text": "peut-\u00eatre une autre fois mais l\u00e0 ces", "start": 340.64, "duration": 3.839}, {"text": "noms l\u00e0 n'ont pas \u00e9t\u00e9 retenus parce", "start": 342.5, "duration": 3.539}, {"text": "qu'il nous paraissait pas les plus", "start": 344.479, "duration": 2.94}, {"text": "pertinents il y en a d'autres qui me", "start": 346.039, "duration": 2.341}, {"text": "semblent plus pertinents", "start": 347.419, "duration": 2.431}, {"text": "marine le pen est-elle d'extr\u00eame droite", "start": 348.38, "duration": 3.24}, {"text": "salle o\u00f9 vous oui elle est extr\u00eame", "start": 349.85, "duration": 2.1}, {"text": "droite", "start": 351.62, "duration": 2.609}, {"text": "elle r\u00e9cuse ce terme elle dit que", "start": 351.95, "duration": 3.839}, {"text": "l'ajustement frais de m\u00e9nage \u00e0", "start": 354.229, "duration": 3.121}, {"text": "l'int\u00e9rieur alors du rassemblement", "start": 355.789, "duration": 3.121}, {"text": "national et de tout ce qui relevait le", "start": 357.35, "duration": 3.99}, {"text": "m\u00e9nage il faut pas confondre", "start": 358.91, "duration": 4.68}, {"text": "l'extr\u00eame et ces groupuscules et l'ultra", "start": 361.34, "duration": 5.1}, {"text": "droite effectivement elle a", "start": 363.59, "duration": 4.829}, {"text": "officiellement ils ont fait le m\u00e9nage en", "start": 366.44, "duration": 3.42}, {"text": "disant tout ce qui est l'ultra droite ou", "start": 368.419, "duration": 2.941}, {"text": "ce qui est de groupuscules d'extr\u00eame", "start": 369.86, "duration": 2.04}, {"text": "droite", "start": 371.36, "duration": 2.76}, {"text": "on en veut plus voil\u00e0 mais \u00e7a j'ai envie", "start": 371.9, "duration": 4.47}, {"text": "de dire \u00e7a les regarde moi je me bats", "start": 374.12, "duration": 4.26}, {"text": "pour d'autres id\u00e9es mon combat est", "start": 376.37, "duration": 2.4}, {"text": "ailleurs", "start": 378.38, "duration": 3.66}, {"text": "les strat\u00e9gies comme elle l affirme et", "start": 378.77, "duration": 4.74}, {"text": "c'est la ligne du parti en vous il ya", "start": 382.04, "duration": 3.21}, {"text": "encore des passerelles fronti\u00e8re est", "start": 383.51, "duration": 4.23}, {"text": "poreuse entre ces groupuscule d'ultra", "start": 385.25, "duration": 4.47}, {"text": "droite et le rassemblement national", "start": 387.74, "duration": 4.08}, {"text": "en tout cas la passerelle est possible", "start": 389.72, "duration": 4.08}, {"text": "est logique il ya des militants qui vont", "start": 391.82, "duration": 5.069}, {"text": "et viennent mais \u00e7a c'est j'ai envie de", "start": 393.8, "duration": 5.13}, {"text": "dire c'est leur probl\u00e8me \u00e0 eux moi je", "start": 396.889, "duration": 4.381}, {"text": "suis dans un autre combat moi je combats", "start": 398.93, "duration": 4.799}, {"text": "ces id\u00e9es l\u00e0 donc je vais pas voil\u00e0", "start": 401.27, "duration": 4.31}, {"text": "donnez-moi suivre vos travaux", "start": 403.729, "duration": 3.391}, {"text": "attentivement quand est-ce que vous", "start": 405.58, "duration": 3.37}, {"text": "rendez votre rapport alors le rapport", "start": 407.12, "duration": 3.51}, {"text": "sera officiel le 11 juin", "start": 408.95, "duration": 5.33}, {"text": "merci m\u00eame si elle rit", "start": 410.63, "duration": 3.65}]}