{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Je voudrais revenir avec vous si vous me le\u00a0\npermettez sur un \u00e9v\u00e9nement qui, je crois, devrait\u00a0\u00a0", "start": 0.18, "duration": 3.3}, {"text": "\u00eatre au centre de toute l'attention m\u00e9diatique\u00a0\n: c'est la publication d'une \u00e9tude qui n'a rien\u00a0\u00a0", "start": 3.48, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 voir avec le Covid, celle de l'enqu\u00eate TIMSS\u00a0\nqui est parue il ya quelques jours, la semaine\u00a0\u00a0", "start": 7.14, "duration": 3.21}, {"text": "derni\u00e8re, une enqu\u00eate internationale sur le niveau\u00a0\ndes \u00e9l\u00e8ves en math\u00e9matiques. Il s'agit d'une\u00a0\u00a0", "start": 10.35, "duration": 4.95}, {"text": "enqu\u00eate qui est r\u00e9alis\u00e9e de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re \u2013\u00a0\net encore une fois les r\u00e9sultats ne doivent rien\u00a0\u00a0", "start": 15.3, "duration": 3.63}, {"text": "au Covid puisque cette enqu\u00eate couvre une p\u00e9riode\u00a0\nant\u00e9rieure \u00e0 la crise \u00e9pid\u00e9mique. Cette enqu\u00eate,\u00a0\u00a0", "start": 18.93, "duration": 5.13}, {"text": "elle nous dit que la France est d\u00e9sormais, parmi\u00a0\ntous les pays interrog\u00e9s, le dernier pays en\u00a0\u00a0", "start": 24.06, "duration": 4.92}, {"text": "Europe : nos \u00e9l\u00e8ves on les moins bons r\u00e9sultats de\u00a0\ntoute l'Europe en math\u00e9matiques. Cette question,\u00a0\u00a0", "start": 28.98, "duration": 6.15}, {"text": "elle est d'une importance cruciale parce que\u00a0\nnous voyons bien que l'avenir est en train\u00a0\u00a0", "start": 35.13, "duration": 4.83}, {"text": "d'\u00eatre sacrifi\u00e9 \u00e0 travers l'effondrement \u2013 il n'y\u00a0\na pas d'autre mot \u2013 de notre syst\u00e8me \u00e9ducatif.\u00a0\u00a0", "start": 39.96, "duration": 4.29}, {"text": "Nous avons \u00e9t\u00e9 le pays le plus performant en\u00a0\nmati\u00e8re scolaire, nous avons produit l'une des\u00a0\u00a0", "start": 44.25, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e9coles de math\u00e9matiques les plus importantes au\u00a0\nmonde, nous sommes le deuxi\u00e8me pays en termes de\u00a0\u00a0", "start": 48.72, "duration": 3.63}, {"text": "m\u00e9dailles Fields \u2013 l'\u00e9quivalent du prix Nobel de\u00a0\nmath\u00e9matiques \u2013 au monde, et pourtant aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 52.35, "duration": 3.87}, {"text": "nous arrivons les derniers d'Europe. Nous sommes\u00a0\nm\u00eame internationalement derri\u00e8re l'Albanie,\u00a0\u00a0", "start": 56.22, "duration": 4.23}, {"text": "le Kazakhstan : c'est un scandale majeur.\u00a0\nNous sommes la cinqui\u00e8me puissance mondiale,\u00a0\u00a0", "start": 61.17, "duration": 3.78}, {"text": "nous avons un PIB beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 que ces\u00a0\npays, nous consacrons \u00e0 l'\u00e9ducation une part\u00a0\u00a0", "start": 64.95, "duration": 4.32}, {"text": "plus importante de notre PIB que la plupart\u00a0\ndes pays d\u00e9velopp\u00e9s, c'est le premier budget\u00a0\u00a0", "start": 69.27, "duration": 3.51}, {"text": "de l'\u00c9tat \u2013 l'\u00c9ducation nationale \u2013 apr\u00e8s la\u00a0\ncharge de la dette. Et nous sommes devant une\u00a0\u00a0", "start": 72.78, "duration": 3.09}, {"text": "faillite collective absolument majeure. Je crois\u00a0\nque cette absence de r\u00e9action que nous vivons\u00a0\u00a0", "start": 75.87, "duration": 4.47}, {"text": "aujourd'hui explique aussi l'effondrement.\u00a0\nPourquoi ? Parce que, que s'est-il pass\u00e9 \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 80.34, "duration": 3.93}, {"text": "l'apparition de ces r\u00e9sultats ? Rien du tout.\u00a0\nNormalement, dans une situation comme celle-l\u00e0,\u00a0\u00a0", "start": 84.27, "duration": 5.1}, {"text": "devant un tel \u00e9chec, le ministre de l'\u00c9ducation\u00a0\nnationale devrait \u00eatre convoqu\u00e9 pour s'exprimer,\u00a0\u00a0", "start": 89.37, "duration": 3.63}, {"text": "pour rendre des comptes, surtout quand il est\u00a0\nen responsabilit\u00e9 dans le monde de l'\u00c9ducation\u00a0\u00a0", "start": 93.0, "duration": 3.75}, {"text": "nationale depuis au moins une quinzaine d'ann\u00e9es.\u00a0\nNormalement les cadres les plus importants du\u00a0\u00a0", "start": 96.75, "duration": 4.14}, {"text": "minist\u00e8re devraient \u00eatre r\u00e9voqu\u00e9s, ou en tous\u00a0\nles cas avoir \u00e0 s'expliquer. Normalement,\u00a0\u00a0", "start": 100.89, "duration": 3.6}, {"text": "quand on arrive \u00e0 un tel niveau d'\u00e9chec, il\u00a0\ndevrait y avoir une remise en question globale...\u00a0\u00a0", "start": 104.49, "duration": 3.12}, {"text": "Eh bien non : cette esp\u00e8ce d'\u00e9norme machine qu'est\u00a0\nl'\u00c9ducation nationale continue de s'enliser dans\u00a0\u00a0", "start": 107.61, "duration": 4.65}, {"text": "le mensonge g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 : on n'a jamais distribu\u00e9\u00a0\nautant de mentions au baccalaur\u00e9at et nos \u00e9l\u00e8ves\u00a0\u00a0", "start": 112.26, "duration": 7.02}, {"text": "sont les moins bons d'Europe. C'est un mensonge\u00a0\nd'\u00c9tat, c'est un mensonge qui est fait aux jeunes,\u00a0\u00a0", "start": 119.28, "duration": 4.11}, {"text": "aux \u00e9l\u00e8ves : on leur ment pour s'acheter la paix\u00a0\net, au fond, \u00e7a n'est qu'un avatar de plus de ce\u00a0\u00a0", "start": 123.39, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre slogan qui est envoy\u00e9 \u00e0 tous les\u00a0\nprofesseurs qui tirent la sonnette d'alarme : \"pas\u00a0\u00a0", "start": 128.55, "duration": 5.69}, {"text": "de vagues\". Surtout, pas de vagues, surtout\u00a0\nne rien dire, surtout ne pas parler. Cette\u00a0\u00a0", "start": 134.24, "duration": 3.72}, {"text": "question des math\u00e9matiques n'est pas la seule\u00a0\n: cela fait des ann\u00e9es qu'on conna\u00eet l'\u00e9tat de\u00a0\u00a0", "start": 137.96, "duration": 3.57}, {"text": "nos syst\u00e8mes \u00e9ducatifs. Aujourd'hui vous avez\u00a0\n20 % des jeunes fran\u00e7ais \u00e0 18 ans qui ont du\u00a0\u00a0", "start": 141.53, "duration": 3.87}, {"text": "mal \u00e0 lire le fran\u00e7ais : c'est ce qu'on apprend \u00e0\u00a0\nl'occasion de la Journ\u00e9e D\u00e9fense et Citoyennet\u00e9.\u00a0\u00a0", "start": 145.4, "duration": 3.54}, {"text": "Vous avez un jeune fran\u00e7ais sur cinq qui a du\u00a0\nmal \u00e0 d\u00e9chiffrer un programme de cin\u00e9ma. C'est\u00a0\u00a0", "start": 148.94, "duration": 4.92}, {"text": "une forme de drame complet, c'est un drame humain,\u00a0\nparce que ce sont des vies emp\u00each\u00e9es, ce sont des\u00a0\u00a0", "start": 153.86, "duration": 5.52}, {"text": "jeunes qui n'accompliront jamais les talents qui\u00a0\nsont pourtant en eux. C'est un drame politique,\u00a0\u00a0", "start": 159.38, "duration": 3.57}, {"text": "parce que : que seront ces jeunes l\u00e0, quand ils\u00a0\nseront demain citoyens ? La d\u00e9mocratie \u00e7a suppose\u00a0\u00a0", "start": 162.95, "duration": 4.23}, {"text": "un certain nombre de conditions : pour participer\u00a0\nau d\u00e9bat public, encore faut-il savoir lire,\u00a0\u00a0", "start": 167.18, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e9crire, compter... Je fais partie d'une g\u00e9n\u00e9ration\u00a0\nde profs \u2013 parce que je suis prof de philo \u2013 je\u00a0\u00a0", "start": 172.25, "duration": 2.97}, {"text": "fais partie d'une g\u00e9n\u00e9ration de profs \u00e0 qui on a\u00a0\nexpliqu\u00e9, \u00e0 l'IUFM, qu'il ne fallait surtout pas\u00a0\u00a0", "start": 175.22, "duration": 3.3}, {"text": "transmettre des connaissances. C'est le mantra\u00a0\nqui a guid\u00e9 ma formation : \"ne transmettez pas\u00a0\u00a0", "start": 178.52, "duration": 5.01}, {"text": "les savoirs, vous devez laisser les \u00e9l\u00e8ves\u00a0\nconstruire leur propre savoir, vous devez\u00a0\u00a0", "start": 183.53, "duration": 2.91}, {"text": "leur permettre d'avoir acc\u00e8s \u00e0 la connaissance qui\u00a0\nest partout autour d'eux sur internet...\" Et on a\u00a0\u00a0", "start": 186.44, "duration": 4.11}, {"text": "\u00e9quip\u00e9 nos salles de classe de tablettes, d'iPads,\u00a0\nd'ordinateurs, d'\u00e9crans et de tous ces gadgets\u00a0\u00a0", "start": 190.55, "duration": 6.9}, {"text": "num\u00e9riques qui en r\u00e9alit\u00e9 laissent nos \u00e9l\u00e8ves\u00a0\ncompl\u00e8tement d\u00e9munis. On a retir\u00e9 \u00e0 nos \u00e9l\u00e8ves la\u00a0\u00a0", "start": 197.45, "duration": 4.65}, {"text": "capacit\u00e9 d'apprendre, c'est-\u00e0-dire la capacit\u00e9 de\u00a0\nfaire leur une culture commune, une connaissance,\u00a0\u00a0", "start": 202.1, "duration": 6.24}, {"text": "un savoir... Et donc il faut sortir de cet \u00e9chec\u00a0\nqui est essentiellement id\u00e9ologique : j'ai \u00e9crit\u00a0\u00a0", "start": 208.34, "duration": 4.92}, {"text": "un livre sur le sujet, c'\u00e9tait mon premier\u00a0\nengagement public. \u00c7a s'appelle Les D\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s,\u00a0\u00a0", "start": 213.26, "duration": 2.91}, {"text": "parce que je crois justement que \"les\u00a0\nd\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s\" d'aujourd'hui sont justement ceux\u00a0\u00a0", "start": 216.17, "duration": 3.63}, {"text": "qui nous reprocheront demain, y compris par les\u00a0\ntensions sociales que cette faillite provoquera,\u00a0\u00a0", "start": 219.8, "duration": 4.35}, {"text": "y compris par la violence \u00e0 laquelle elle\u00a0\nnous expose... Parce que partout o\u00f9 la\u00a0\u00a0", "start": 224.15, "duration": 2.85}, {"text": "culture n'est plus transmise, on voit ressurgir\u00a0\nl'inculture, c'est \u00e0 dire, aussi le chemin vers\u00a0\u00a0", "start": 227.0, "duration": 4.29}, {"text": "la barbarie... Partout o\u00f9 cette culture n'est plus\u00a0\ntransmise, au fond, les jeunes d'aujourd'hui nous\u00a0\u00a0", "start": 231.29, "duration": 3.51}, {"text": "reprocheront de n'avoir pas su sortir de\u00a0\nce mensonge dans lequel on les emprisonne.", "start": 234.8, "duration": 2.85}]}