{"label": "droite", "transcript": [{"text": "- Fran\u00e7ois Bayrou plaide pour un pacte\u00a0\nd\u00e9mographique, avec plus d'accueil,\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 3.78}, {"text": "mais sous certaines conditions. Plus d'accueil,\u00a0\u00a0", "start": 3.78, "duration": 2.46}, {"text": "donc d'immigr\u00e9s. Que lui r\u00e9pondez vous ?\nJe trouve incroyable cette vision des choses,\u00a0\u00a0", "start": 6.24, "duration": 6.15}, {"text": "qui consiste \u00e0 penser que l'on peut d\u00e9placer des\u00a0\nindividus au gr\u00e9 de nos calculs d\u00e9mographiques,\u00a0\u00a0", "start": 12.39, "duration": 6.72}, {"text": "de nos besoins \u00e9conomiques. Au fond, cette vision\u00a0\nrejoint celle que la gauche d\u00e9fend, qui est un\u00a0\u00a0", "start": 19.11, "duration": 4.29}, {"text": "m\u00e9lange de bons sentiments, de na\u00efvet\u00e9 et d'une\u00a0\nforme de calculs int\u00e9ress\u00e9s. Ce qui s'est pass\u00e9 en\u00a0\u00a0", "start": 23.4, "duration": 5.49}, {"text": "Allemagne au moment de la crise migratoire - que\u00a0\nd'ailleurs Monsieur Bayrou cite comme un exemple,\u00a0\u00a0", "start": 28.89, "duration": 3.45}, {"text": "quand l'Allemagne a accueilli 1 million de\u00a0\nr\u00e9fugi\u00e9s sur son sol, Monsieur Bayrou \u00e9crit\u00a0\u00a0", "start": 32.34, "duration": 3.84}, {"text": "que cette d\u00e9cision \u00e9tait tr\u00e8s largement soutenue\u00a0\npar le patronat allemand, ce qui est vrai, parce\u00a0\u00a0", "start": 36.18, "duration": 4.2}, {"text": "qu'ils avaient besoin de bras pour faire tourner\u00a0\nles usines, parce que la crise d\u00e9mographique est\u00a0\u00a0", "start": 40.38, "duration": 3.3}, {"text": "bien plus forte en Allemagne qu'elle ne l'est en\u00a0\nFrance. Aujourd'hui, le vrai probl\u00e8me, c'est que\u00a0\u00a0", "start": 43.68, "duration": 5.13}, {"text": "d'abord cette vision est d'un cynisme sans nom.\u00a0\nJe le vois aujourd'hui au Parlement europ\u00e9en,\u00a0\u00a0", "start": 48.81, "duration": 6.0}, {"text": "nous allons voter un rapport pr\u00e9sent\u00e9 par les\u00a0\nsocialistes fran\u00e7ais, qui nous dit qu'il faut\u00a0\u00a0", "start": 54.81, "duration": 5.73}, {"text": "regarder les pays en d\u00e9veloppement, les pays\u00a0\nde d\u00e9parts migratoires, comme un \"r\u00e9servoir\"\u00a0\u00a0", "start": 60.54, "duration": 5.58}, {"text": "de talents, un \"r\u00e9servoir\" ! C'est-\u00e0-dire\u00a0\nquelque chose dans lequel on vient se servir...", "start": 66.12, "duration": 3.424}, {"text": "- Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, est-ce que vous\u00a0\nn'\u00eates pas d\u00e9plac\u00e9 dans ce que vous dites ?Plus\u00a0\u00a0", "start": 69.544, "duration": 2.036}, {"text": "de 5 000 migrants ont d\u00e9j\u00e0 atteint l'enclave\u00a0\nespagnole de Ceuta en une journ\u00e9e lundi,\u00a0\u00a0", "start": 71.58, "duration": 4.35}, {"text": "venus des plages marocaines par la mer,\u00a0\n\u00e0 la nage, utilisant parfois des bou\u00e9es\u00a0\u00a0", "start": 75.93, "duration": 3.3}, {"text": "gonflables ou des canots pneumatiques. Qu'est\u00a0\nce que vous faites face \u00e0 de telles arriv\u00e9es ?\u00a0", "start": 79.23, "duration": 4.21}, {"text": "Quand Jean-Luc M\u00e9lenchon, il y a quelques jours,\u00a0\ns'enthousiasme de la \"cr\u00e9olisation\" de la France,\u00a0\u00a0", "start": 92.07, "duration": 4.5}, {"text": "se r\u00e9jouit et fait applaudir le fait que 50% de\u00a0\nla population fran\u00e7aise sera m\u00e9tiss\u00e9e en 2050,\u00a0\u00a0", "start": 96.57, "duration": 7.05}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que ce n'est pas du tout une\u00a0\n\"cr\u00e9olisation\" qui est train de se produire.\u00a0\u00a0", "start": 103.62, "duration": 2.675}, {"text": "C'est une fracturation ! C'est une fracturation\u00a0\n! C'est l'archipellisation de la France !", "start": 106.295, "duration": 7.283}, {"text": "- C'est le \"Grand Remplacement\" ?\nCe que je trouve incroyable,\u00a0\u00a0", "start": 113.578, "duration": 0.223}, {"text": "c'est que Jean-Luc M\u00e9lenchon nous\u00a0\ndit : \"merveilleux, la cr\u00e9olisation,\u00a0\u00a0", "start": 113.801, "duration": 3.289}, {"text": "est en train de se produire, 50 % de la France\u00a0\nsera m\u00e9tiss\u00e9e en 2050\". Pour le dire autrement\u00a0\u00a0", "start": 117.09, "duration": 4.38}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon dit : \"le Grand Remplacement\u00a0\n\u00e7a n'existe pas, mais c'est quand m\u00eame g\u00e9nial.\"\u00a0\u00a0", "start": 121.47, "duration": 3.66}, {"text": "Quel peuple est assez fatigu\u00e9 pour applaudir\nle fait que des gens venus d'ailleurs sont en\u00a0\u00a0", "start": 125.13, "duration": 6.27}, {"text": "train de le transformer ? Parce que c'est\nce qui est en train de se produire. Et\u00a0\u00a0", "start": 131.4, "duration": 2.34}, {"text": "par ailleurs, cette vision raciste, parce\nque c'est une vision raciste de la soci\u00e9t\u00e9...", "start": 133.74, "duration": 4.23}, {"text": "- Qui a une vision raciste de la soci\u00e9t\u00e9 ?\nDire que la soci\u00e9t\u00e9 est en train de se m\u00e9tisser,\u00a0\u00a0", "start": 137.97, "duration": 3.6}, {"text": "c'est regarder les gens \u00e0 partir de leur ethnie...", "start": 141.57, "duration": 1.14}, {"text": "- Jean-Luc M\u00e9lenchon serait raciste\u00a0\nen parlant de \"cr\u00e9olisation\" ?\u00a0", "start": 142.71, "duration": 2.67}, {"text": "Moi je trouve \u00e7a tr\u00e8s raciste de parler de cette\u00a0\nde cette esp\u00e8ce de jubilation du m\u00e9tissage.\u00a0\u00a0", "start": 145.38, "duration": 4.65}, {"text": "La v\u00e9rit\u00e9, c'est que \u00e7a ne correspond pas\ndu tout \u00e0 l'identit\u00e9 de la nation fran\u00e7aise.\u00a0\u00a0", "start": 150.03, "duration": 2.97}, {"text": "La France, \u00e7a n'est pas une ethnie qu'on\nvient m\u00e9tisser. La France, c'est une\u00a0\u00a0", "start": 153.0, "duration": 4.2}, {"text": "culture qu'on vient rejoindre, et\u00a0\n\u00e0 laquelle il faut s'assimiler.", "start": 157.2, "duration": 3.0}, {"text": "- Mais pour paraphraser de Gaulle,\u00a0\non peut assimiler des individus,\u00a0\u00a0", "start": 160.2, "duration": 3.96}, {"text": "mais peut-on assimiler des peuples ?\nPour le coup, pardonnez moi de le dire, mais\u00a0\u00a0", "start": 164.16, "duration": 3.09}, {"text": "il y a une convergence parfaite de ce point de vue\u00a0\nl\u00e0 entre Emmanuel Macron et Jean-Luc M\u00e9lenchon.\u00a0\u00a0", "start": 167.25, "duration": 3.09}, {"text": "Emmanuel Macron qui d\u00e9clarait en d\u00e9cembre dernier\u00a0\ndans L'Express qu'il fallait rompre avec l'id\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 170.34, "duration": 4.71}, {"text": "de l'assimilation, et retirer ce terme de notre\u00a0\nCode civil. Le Code civil dit aujourd'hui que nul\u00a0\u00a0", "start": 175.05, "duration": 4.92}, {"text": "ne peut \u00eatre naturalis\u00e9 s'il ne justifie de son\u00a0\nassimilation \u00e0 la communaut\u00e9 nationale. C'est une\u00a0\u00a0", "start": 179.97, "duration": 4.23}, {"text": "vision profond\u00e9ment universaliste, une vision qui\u00a0\nest justement oppos\u00e9e \u00e0 toute forme d'ethnicisme.\u00a0\u00a0", "start": 184.2, "duration": 5.01}, {"text": "Et il y a, de fait, des fran\u00e7ais venus d'ailleurs\u00a0\nqui ont donn\u00e9 dans toute l'histoire leur vie pour\u00a0\u00a0", "start": 189.21, "duration": 4.44}, {"text": "la France, des fran\u00e7ais venus d'ailleurs\nqui ont illustr\u00e9 la litt\u00e9rature, la culture\u00a0\u00a0", "start": 193.65, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7aise, parce qu'ils l'ont rejointe et\nqu'ils l'ont \u00e9pous\u00e9e. Mais cette pr\u00e9tention\u00a0\u00a0", "start": 197.19, "duration": 4.02}, {"text": "au m\u00e9tissage est une forme de violence absurde,\u00a0\nune conception ethniciste de l'identit\u00e9 fran\u00e7aise,\u00a0\u00a0", "start": 201.21, "duration": 6.6}, {"text": "que je crois totalement contradictoire\u00a0\navec nos principes fondamentaux.", "start": 207.81, "duration": 2.91}]}