{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "la parole est \u00e0 Madame Rachel k\u00e9k\u00e9 pour", "start": 0.0, "duration": 5.04}, {"text": "le groupe la France insoumise merci", "start": 2.399, "duration": 5.761}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente Madame la tr\u00e8s bien", "start": 5.04, "duration": 6.179}, {"text": "ministre votre r\u00e9forme des retraites et", "start": 8.16, "duration": 5.16}, {"text": "votre m\u00e9thode pour tenter de la passer", "start": 11.219, "duration": 4.801}, {"text": "en force manque encore une fois votre", "start": 13.32, "duration": 5.7}, {"text": "m\u00e9pris profondes pour les travailleurs", "start": 16.02, "duration": 6.72}, {"text": "et les travailleurs de ce pays oui je", "start": 19.02, "duration": 6.599}, {"text": "parle de m\u00e9pris parce que c'est \u00e7a qui a", "start": 22.74, "duration": 6.6}, {"text": "anim\u00e9 monsieur Macron en 2018 quand il a", "start": 25.619, "duration": 5.761}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de supprimer quatre facteurs de", "start": 29.34, "duration": 5.58}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 sur 10 \u00e7a juste une question", "start": 31.38, "duration": 5.88}, {"text": "monsieur Macron n'aime pas le mot", "start": 34.92, "duration": 4.979}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 aujourd'hui vous faites", "start": 37.26, "duration": 4.979}, {"text": "semblant de vous int\u00e9resser aux", "start": 39.899, "duration": 4.801}, {"text": "conditions de travail de gens vous dites", "start": 42.239, "duration": 5.401}, {"text": "vous allez faire un effort sur la prise", "start": 44.7, "duration": 4.92}, {"text": "en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 et des", "start": 47.64, "duration": 4.46}, {"text": "facteurs que vous avez supprim\u00e9s comment", "start": 49.62, "duration": 4.56}, {"text": "instaurer une visite m\u00e9dicale", "start": 52.1, "duration": 5.139}, {"text": "obligatoire \u00e0 partir de 61 ans comment", "start": 54.18, "duration": 5.76}, {"text": "vous le dites ne suffit certainement pas", "start": 57.239, "duration": 5.041}, {"text": "faut r\u00e9tablir les points supprim\u00e9s c'est", "start": 59.94, "duration": 6.179}, {"text": "que vous ne faites pas parce que oui je", "start": 62.28, "duration": 6.96}, {"text": "vis la m\u00eame chose quand on est ministre", "start": 66.119, "duration": 5.941}, {"text": "et au fonctionnaires ou quand on est a", "start": 69.24, "duration": 5.34}, {"text": "Ush femme de chambre livreur ou", "start": 72.06, "duration": 4.919}, {"text": "conducteur de bus avez-vous la moindre", "start": 74.58, "duration": 4.92}, {"text": "id\u00e9e de difficult\u00e9s de ces m\u00e9tiers", "start": 76.979, "duration": 5.101}, {"text": "essentiels moi je crois que vous le", "start": 79.5, "duration": 4.979}, {"text": "savez mais vous refusez de le prendre en", "start": 82.08, "duration": 6.42}, {"text": "compte vous avez pens\u00e9 \u00e0 vous avez pens\u00e9", "start": 84.479, "duration": 7.401}, {"text": "pardon \u00e0 leur sauter alors souffrance", "start": 88.5, "duration": 6.14}, {"text": "au travail de leurs esp\u00e9rances de vie", "start": 91.88, "duration": 6.04}, {"text": "parce que oui le travail ab\u00eeme le corps", "start": 94.64, "duration": 5.92}, {"text": "et on vit moins longtemps quand on est", "start": 97.92, "duration": 6.18}, {"text": "ouvrier ou employ\u00e9 la solution n'est pas", "start": 100.56, "duration": 6.48}, {"text": "de repousser l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la", "start": 104.1, "duration": 5.24}, {"text": "retraite \u00e7a ne justifie m\u00eame pas", "start": 107.04, "duration": 5.219}, {"text": "financi\u00e8rement la solution c'est de", "start": 109.34, "duration": 6.22}, {"text": "c'est de choix humain baissez le temps", "start": 112.259, "duration": 5.341}, {"text": "de travail r\u00e9tablir le point de", "start": 115.56, "duration": 6.0}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 supprimer et \u00e0 la retraite \u00e0", "start": 117.6, "duration": 7.32}, {"text": "60 ans au final votre r\u00e9forme de", "start": 121.56, "duration": 5.879}, {"text": "retraite exprime votre projet de soci\u00e9t\u00e9", "start": 124.92, "duration": 6.23}, {"text": "vous voulez que les petites travailleurs", "start": 127.439, "duration": 6.081}, {"text": "[Musique]", "start": 131.15, "duration": 5.83}, {"text": "du coup ma ch\u00e8re coll\u00e8gues la parole est", "start": 133.52, "duration": 8.02}, {"text": "\u00e0 Monsieur Olivier du socle", "start": 136.98, "duration": 7.259}, {"text": "ministre du Travail du plein emploi et", "start": 141.54, "duration": 3.48}, {"text": "de l'insertion", "start": 144.239, "duration": 3.621}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 145.02, "duration": 5.76}, {"text": "permet de revenir sur un aspect", "start": 147.86, "duration": 4.36}, {"text": "important de du projet de loi que nous", "start": 150.78, "duration": 2.34}, {"text": "d\u00e9fendons avec madame la Premi\u00e8re", "start": 152.22, "duration": 2.46}, {"text": "ministre qui est celui de la prise en", "start": 153.12, "duration": 3.9}, {"text": "compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 deux \u00e9l\u00e9ments de", "start": 154.68, "duration": 4.26}, {"text": "r\u00e9ponse premier \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse il", "start": 157.02, "duration": 3.24}, {"text": "existe un compte professionnel de", "start": 158.94, "duration": 4.14}, {"text": "pr\u00e9vention le C2P il a six crit\u00e8res nous", "start": 160.26, "duration": 4.979}, {"text": "en facilitons le fonctionnement nous", "start": 163.08, "duration": 3.54}, {"text": "allons abaisser un certain nombre de", "start": 165.239, "duration": 3.14}, {"text": "seuil actuellement il faut travailler", "start": 166.62, "duration": 4.44}, {"text": "120 nuits par an pour obtenir des points", "start": 168.379, "duration": 5.08}, {"text": "ce sera sans nuit il faut travailler 50", "start": 171.06, "duration": 4.259}, {"text": "fois en \u00e9quipe successives \u00e7a sera 30", "start": 173.459, "duration": 3.721}, {"text": "nous d\u00e9plafonnons ce compte nous allons", "start": 175.319, "duration": 4.081}, {"text": "aussi cr\u00e9er un cong\u00e9 de reconversion et", "start": 177.18, "duration": 4.8}, {"text": "ainsi le C2P sera plus efficace vous", "start": 179.4, "duration": 4.14}, {"text": "avez aussi \u00e9voqu\u00e9 les trois crit\u00e8res", "start": 181.98, "duration": 3.839}, {"text": "ergonomiques la posture p\u00e9nibles le", "start": 183.54, "duration": 4.14}, {"text": "temps de charge lourdes et l'exposition", "start": 185.819, "duration": 4.021}, {"text": "en vibration des crit\u00e8res qui sont", "start": 187.68, "duration": 4.139}, {"text": "extr\u00eamement mesur\u00e9s difficiles \u00e0 mesurer", "start": 189.84, "duration": 3.6}, {"text": "individuellement c'est ce qui avait", "start": 191.819, "duration": 4.621}, {"text": "expliqu\u00e9 la d\u00e9cision de 2017 et nous", "start": 193.44, "duration": 4.62}, {"text": "allons faire deux choses la premi\u00e8re", "start": 196.44, "duration": 3.54}, {"text": "chose c'est que nous allons travailler", "start": 198.06, "duration": 3.78}, {"text": "avec les branches professionnelles pour", "start": 199.98, "duration": 3.66}, {"text": "que les m\u00e9tiers les plus expos\u00e9s \u00e0 ce", "start": 201.84, "duration": 2.94}, {"text": "risque du jour professionnel de", "start": 203.64, "duration": 4.319}, {"text": "p\u00e9nibilit\u00e9 puissent b\u00e9n\u00e9ficier mettre en", "start": 204.78, "duration": 5.64}, {"text": "place des accords de pr\u00e9vention et la", "start": 207.959, "duration": 4.081}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale par sa branche accident", "start": 210.42, "duration": 3.48}, {"text": "du travail maladie professionnelle d'un", "start": 212.04, "duration": 3.24}, {"text": "mobiliser un milliard d'euros sur 5 ans", "start": 213.9, "duration": 3.119}, {"text": "pour financer des actions de pr\u00e9vention", "start": 215.28, "duration": 3.599}, {"text": "de la p\u00e9nibilit\u00e9 nous allons aussi avoir", "start": 217.019, "duration": 3.661}, {"text": "un volet r\u00e9paration avec un suivi", "start": 218.879, "duration": 4.621}, {"text": "m\u00e9dical renforc\u00e9 pas \u00e0 61 ans D45 ans", "start": 220.68, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re pendant toute leur carri\u00e8re", "start": 223.5, "duration": 4.5}, {"text": "pour permettre d'\u00eatre d\u00e9part anticip\u00e9 \u00e0", "start": 225.84, "duration": 3.84}, {"text": "ceux qui effectivement auront \u00e9t\u00e9", "start": 228.0, "duration": 4.379}, {"text": "expos\u00e9s \u00e0 l'usure et auront du mal ils", "start": 229.68, "duration": 3.96}, {"text": "ne pourront pas continuer \u00e0 travailler", "start": 232.379, "duration": 3.061}, {"text": "c'est ce point d'attention au plus", "start": 233.64, "duration": 3.659}, {"text": "fragile aux expos\u00e9s \u00e0 la p\u00e9nibilit\u00e9 qui", "start": 235.44, "duration": 4.14}, {"text": "a guid\u00e9 l'ensemble de nos travaux avec", "start": 237.299, "duration": 4.5}, {"text": "les organisations syndicales patronales", "start": 239.58, "duration": 3.9}, {"text": "comme avec les groupes politiques et", "start": 241.799, "duration": 3.601}, {"text": "Madame la d\u00e9put\u00e9 beaucoup des questions", "start": 243.48, "duration": 3.96}, {"text": "que vous avez pos\u00e9es trouveront r\u00e9ponse", "start": 245.4, "duration": 3.78}, {"text": "dans le texte je suis s\u00fbr qu'\u00e0 la", "start": 247.44, "duration": 2.999}, {"text": "lecture de celui-ci une fois que le", "start": 249.18, "duration": 2.759}, {"text": "Conseil des ministres leur a transmis \u00e0", "start": 250.439, "duration": 2.821}, {"text": "l'Assembl\u00e9e vous trouverez dans le texte", "start": 251.939, "duration": 3.421}, {"text": "des r\u00e9ponses \u00e0 vos inqui\u00e9tudes", "start": 253.26, "duration": 5.599}, {"text": "je vous remercie monsieur le ministre", "start": 255.36, "duration": 3.499}]}