{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "bien bonjour \u00e0 tous", "start": 0.24, "duration": 5.46}, {"text": "mais la messieurs les parlementaires", "start": 2.52, "duration": 4.5}, {"text": "mais \u00e0 mes yeux les membres du bureau", "start": 5.7, "duration": 3.3}, {"text": "national madame la Pr\u00e9sidente ch\u00e8re", "start": 7.02, "duration": 3.48}, {"text": "marine", "start": 9.0, "duration": 3.12}, {"text": "mesdames messieurs de la presse tr\u00e8s", "start": 10.5, "duration": 3.0}, {"text": "heureux de vous retrouver pour cette", "start": 12.12, "duration": 3.42}, {"text": "nouvelle ann\u00e9e qui d\u00e9marre", "start": 13.5, "duration": 3.3}, {"text": "tr\u00e8s heureux \u00e9galement de pouvoir", "start": 15.54, "duration": 2.94}, {"text": "prolonger \u00e0 mon tour et pour la premi\u00e8re", "start": 16.8, "duration": 3.18}, {"text": "fois cette tradition des v\u0153ux \u00e0 la", "start": 18.48, "duration": 3.9}, {"text": "presse avant de r\u00e9pondre \u00e0 l'ensemble de", "start": 19.98, "duration": 3.66}, {"text": "vos questions j'ai souhait\u00e9 partager", "start": 22.38, "duration": 3.239}, {"text": "avec vous notre vision de l'ann\u00e9e qui", "start": 23.64, "duration": 4.32}, {"text": "vient des grands enjeux pour le pays et", "start": 25.619, "duration": 4.201}, {"text": "bien s\u00fbr des d\u00e9fis nombreux qui", "start": 27.96, "duration": 4.2}, {"text": "attendent leur rassemblement national", "start": 29.82, "duration": 4.38}, {"text": "je veux tout d'abord vous adresser \u00e0", "start": 32.16, "duration": 3.96}, {"text": "vous ainsi qu'\u00e0 vos proches et \u00e0 votre", "start": 34.2, "duration": 5.22}, {"text": "famille tous mes v\u0153ux pour 2023 recevez", "start": 36.12, "duration": 5.7}, {"text": "tous mes v\u0153ux de bonheur de sant\u00e9 de", "start": 39.42, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9ussite aussi bien personnel que", "start": 41.82, "duration": 4.38}, {"text": "professionnel que cette ann\u00e9e soit pour", "start": 43.62, "duration": 3.959}, {"text": "vous mesdames messieurs de la presse", "start": 46.2, "duration": 3.32}, {"text": "couronn\u00e9e de reportage \u00e0 succ\u00e8s", "start": 47.579, "duration": 4.8}, {"text": "d'audience toujours plus forte et de", "start": 49.52, "duration": 5.14}, {"text": "vendre satisfaisante tous mes v\u0153ux de", "start": 52.379, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9ussite car vous n'\u00eates pas seulement", "start": 54.66, "duration": 3.6}, {"text": "des observateurs du d\u00e9bat public vous", "start": 55.62, "duration": 4.2}, {"text": "\u00eates par votre profession l'une des", "start": 58.26, "duration": 2.939}, {"text": "expressions des grandes libert\u00e9s", "start": 59.82, "duration": 3.18}, {"text": "publiques qui constituent la R\u00e9publique", "start": 61.199, "duration": 3.301}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 63.0, "duration": 2.76}, {"text": "et parce que ces grandes libert\u00e9s", "start": 64.5, "duration": 2.7}, {"text": "publiques notamment celle de la presse", "start": 65.76, "duration": 3.899}, {"text": "ne sont jamais des acquis immuables il", "start": 67.2, "duration": 4.56}, {"text": "nous faut sans arr\u00eat veiller sur elle", "start": 69.659, "duration": 5.28}, {"text": "les rappeler les prot\u00e9ger et veiller \u00e0", "start": 71.76, "duration": 4.26}, {"text": "ce qu'elles soient les plus \u00e9panouies", "start": 74.939, "duration": 2.341}, {"text": "possible", "start": 76.02, "duration": 3.18}, {"text": "alors que l'ann\u00e9e 2022 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par", "start": 77.28, "duration": 3.479}, {"text": "le retour de l'impensable aux fronti\u00e8res", "start": 79.2, "duration": 3.32}, {"text": "de l'Europe avec la guerre en Ukraine", "start": 80.759, "duration": 3.961}, {"text": "qu'il me soit permis d'avoir une pens\u00e9e", "start": 82.52, "duration": 3.94}, {"text": "pour les journalistes tu\u00e9s sur la zone", "start": 84.72, "duration": 4.02}, {"text": "du conflit alors m\u00eame qu'il n'exer\u00e7ait", "start": 86.46, "duration": 4.44}, {"text": "que leur mission d'informer je pense", "start": 88.74, "duration": 3.78}, {"text": "notamment aux journalistes fran\u00e7ais de", "start": 90.9, "duration": 4.8}, {"text": "BFM TV Fr\u00e9d\u00e9ric Leclerc imov qui a perdu", "start": 92.52, "duration": 4.739}, {"text": "la vie le 30 mai dernier dans la r\u00e9gion", "start": 95.7, "duration": 4.739}, {"text": "de s\u00e9vero de nieppes en Ukraine un", "start": 97.259, "duration": 4.801}, {"text": "journaliste tu\u00e9 dans l'exercice de sa", "start": 100.439, "duration": 3.841}, {"text": "profession c'est pour la d\u00e9mocratie une", "start": 102.06, "duration": 4.68}, {"text": "blessure qui ne se referme jamais", "start": 104.28, "duration": 3.839}, {"text": "de penser vont \u00e9galement vers vos", "start": 106.74, "duration": 3.239}, {"text": "confr\u00e8res votre confr\u00e8re pardonnez-moi", "start": 108.119, "duration": 5.161}, {"text": "Olivier Dubois retenu en otage au Sahel", "start": 109.979, "duration": 5.481}, {"text": "depuis 21 mois d\u00e9sormais", "start": 113.28, "duration": 4.199}, {"text": "l'incarc\u00e9ration de jeunes manifestants", "start": 115.46, "duration": 4.42}, {"text": "et de journalistes en Iran \u00e0 le", "start": 117.479, "duration": 3.78}, {"text": "propagande de guerre russes les tensions", "start": 119.88, "duration": 3.12}, {"text": "g\u00e9opolitiques du monde sont l\u00e0 pour nous", "start": 121.259, "duration": 3.601}, {"text": "rappeler ce qu'il advient quand la", "start": 123.0, "duration": 4.619}, {"text": "libert\u00e9 d'informer se dilue nous entrons", "start": 124.86, "duration": 4.319}, {"text": "alors dans des r\u00e9gimes autoritaires", "start": 127.619, "duration": 3.721}, {"text": "voire totalitaires qui conduisent tout", "start": 129.179, "duration": 4.14}, {"text": "droit \u00e0 la p\u00e2te ci morale \u00e0 l'embry", "start": 131.34, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9galement des esprits aux v\u00e9rit\u00e9s d'\u00c9tat", "start": 133.319, "duration": 4.261}, {"text": "qui ne sont jamais la v\u00e9rit\u00e9 mais sont", "start": 135.42, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9voiement", "start": 137.58, "duration": 2.7}, {"text": "\u00e0 cet effet qu'il me soit permis de", "start": 138.72, "duration": 3.3}, {"text": "condamner avec la plus grande fermet\u00e9", "start": 140.28, "duration": 3.3}, {"text": "les nouvelles menaces iraniennes contre", "start": 142.02, "duration": 4.079}, {"text": "la r\u00e9daction de Charlie Hebdo des g\u00e9ants", "start": 143.58, "duration": 4.98}, {"text": "de les terribles attentats islamistes du", "start": 146.099, "duration": 4.441}, {"text": "7 janvier 2015", "start": 148.56, "duration": 3.06}, {"text": "parce qu'elle trouve dans leur propre", "start": 150.54, "duration": 3.96}, {"text": "ADN ses grandes libert\u00e9s publiques nous", "start": 151.62, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9mocratie occidentales seront en d\u00e9pit", "start": 154.5, "duration": 3.42}, {"text": "de leur fragilit\u00e9 toujours infiniment", "start": 156.36, "duration": 3.84}, {"text": "plus grandes des r\u00e9gimes qui brillent", "start": 157.92, "duration": 4.2}, {"text": "l'intelligence \u00e9touffent l'esprit", "start": 160.2, "duration": 3.539}, {"text": "critique", "start": 162.12, "duration": 3.119}, {"text": "la d\u00e9mocratie St n\u2019est pas uniquement le", "start": 163.739, "duration": 2.881}, {"text": "droit de se rendre \u00e0 l'isoloir pour", "start": 165.239, "duration": 3.78}, {"text": "voter pour \u00eatre pleinement fid\u00e8le \u00e0 son", "start": 166.62, "duration": 4.14}, {"text": "id\u00e9al la d\u00e9mocratie doit toujours viser", "start": 169.019, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e0 l'excellence intellectuelle \u00e0 la", "start": 170.76, "duration": 3.9}, {"text": "formation de citoyens \u00e9clair\u00e9s et", "start": 173.04, "duration": 3.479}, {"text": "autonomes et permettre les conditions", "start": 174.66, "duration": 4.2}, {"text": "d'un exercice d'un journaliste rigoureux", "start": 176.519, "duration": 4.321}, {"text": "soucieux de la v\u00e9rit\u00e9 de la transparence", "start": 178.86, "duration": 4.14}, {"text": "de l'information c'est l\u00e0 votre r\u00f4le", "start": 180.84, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9minent", "start": 183.0, "duration": 4.92}, {"text": "ce r\u00f4le important essentiel n\u00e9cessite de", "start": 184.62, "duration": 5.04}, {"text": "votre part de ne jamais c\u00e9der au pr\u00eate \u00e0", "start": 187.92, "duration": 3.72}, {"text": "penser aux puissances d'argent comme", "start": 189.66, "duration": 4.079}, {"text": "oppression du politique quel que soit le", "start": 191.64, "duration": 3.959}, {"text": "camp d'o\u00f9 elles Zeeman", "start": 193.739, "duration": 3.78}, {"text": "si vous et nous avons pu parfois avoir", "start": 195.599, "duration": 4.92}, {"text": "des relations complexes pas toujours de", "start": 197.519, "duration": 5.401}, {"text": "notre fait soyons honn\u00eates nous veillons", "start": 200.519, "duration": 3.601}, {"text": "depuis toujours et depuis plusieurs", "start": 202.92, "duration": 2.819}, {"text": "ann\u00e9es maintenant \u00e0 maintenir un cadre", "start": 204.12, "duration": 3.3}, {"text": "de travail fait de respect mutuel et", "start": 205.739, "duration": 4.021}, {"text": "d'\u00e9changes tr\u00e8s r\u00e9guliers cours des", "start": 207.42, "duration": 3.72}, {"text": "prochains mois j'aurai moi-m\u00eame \u00e0 coeur", "start": 209.76, "duration": 3.72}, {"text": "d'intensifier ses \u00e9changes au-del\u00e0 des", "start": 211.14, "duration": 3.84}, {"text": "interventions m\u00e9diatiques en multipliant", "start": 213.48, "duration": 3.24}, {"text": "les rendez-vous de ce type pour vous", "start": 214.98, "duration": 3.72}, {"text": "permettre de questionner au mieux nos", "start": 216.72, "duration": 4.5}, {"text": "ambitions et notre action les Fran\u00e7ais", "start": 218.7, "duration": 3.72}, {"text": "ont besoin que notre relation soit", "start": 221.22, "duration": 3.0}, {"text": "professionnelle et apais\u00e9e afin de", "start": 222.42, "duration": 3.42}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'une information claire", "start": 224.22, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9cise compl\u00e8te sur ce que nous sommes", "start": 225.84, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9ellement et sur ce que nous voulons", "start": 228.18, "duration": 3.119}, {"text": "pour le pays", "start": 230.04, "duration": 2.46}, {"text": "comme pr\u00e9sident du Rassemblement", "start": 231.299, "duration": 2.761}, {"text": "national je serai le garant de ces", "start": 232.5, "duration": 3.42}, {"text": "bonnes relations et veiller \u00e0 ce que", "start": 234.06, "duration": 3.3}, {"text": "chacun d'entre vous puisse exercer sa", "start": 235.92, "duration": 2.819}, {"text": "libert\u00e9 d'informer dans les meilleures", "start": 237.36, "duration": 3.0}, {"text": "conditions et avec les \u00e9l\u00e9ments", "start": 238.739, "duration": 3.901}, {"text": "n\u00e9cessaires c'est dans cet esprit que", "start": 240.36, "duration": 3.36}, {"text": "nous devrons continuer \u00e0 travailler", "start": 242.64, "duration": 2.879}, {"text": "ensemble pour permettre \u00e0 tous les", "start": 243.72, "duration": 4.5}, {"text": "Fran\u00e7ais d'acc\u00e9der au d\u00e9bat de 2023 et", "start": 245.519, "duration": 4.5}, {"text": "de d\u00e9tenir les cl\u00e9s pour comprendre les", "start": 248.22, "duration": 3.239}, {"text": "choix de soci\u00e9t\u00e9 qui vont s'imposer \u00e0", "start": 250.019, "duration": 4.08}, {"text": "eux je prends aux trois grands d\u00e9bats", "start": 251.459, "duration": 4.021}, {"text": "cruciaux sur les sur lesquels nous", "start": 254.099, "duration": 3.54}, {"text": "mobiliserons l'opinion", "start": 255.48, "duration": 4.259}, {"text": "l'\u00e9nergie et ses cons\u00e9quences la r\u00e9forme", "start": 257.639, "duration": 3.72}, {"text": "des retraites et bien s\u00fbr la loi", "start": 259.739, "duration": 3.301}, {"text": "immigration port\u00e9e par le ministre de", "start": 261.359, "duration": 3.721}, {"text": "l'int\u00e9rieur c'est votre r\u00f4le de", "start": 263.04, "duration": 3.659}, {"text": "journaliste et notre r\u00f4le d'hommes et de", "start": 265.08, "duration": 3.3}, {"text": "femmes politiques de permettre \u00e0 chaque", "start": 266.699, "duration": 3.181}, {"text": "Fran\u00e7ais de s'emparer de ces d\u00e9bats si", "start": 268.38, "duration": 4.08}, {"text": "essentiels d'en conna\u00eetre les tenants et", "start": 269.88, "duration": 3.96}, {"text": "les aboutissants pour pouvoir se faire", "start": 272.46, "duration": 3.36}, {"text": "par lui-m\u00eame une opinion et une", "start": 273.84, "duration": 4.74}, {"text": "conviction avant de d\u00e9tailler les enjeux", "start": 275.82, "duration": 5.159}, {"text": "et les d\u00e9fis de 2023 les grandes", "start": 278.58, "duration": 3.899}, {"text": "orientations que nous impulserons avec", "start": 280.979, "duration": 3.541}, {"text": "le rassemblement national je voudrais", "start": 282.479, "duration": 3.66}, {"text": "bri\u00e8vement revenir avec un peu de recul", "start": 284.52, "duration": 4.38}, {"text": "sur l'ann\u00e9e 2022 qui s'ach\u00e8ve", "start": 286.139, "duration": 5.581}, {"text": "l'ann\u00e9e 2022 a \u00e9t\u00e9 celle des grandes", "start": 288.9, "duration": 5.22}, {"text": "confrontations politiques de ces grands", "start": 291.72, "duration": 4.259}, {"text": "souffles \u00e9lectoraux qui font vivre le", "start": 294.12, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9bat public ils allaient prof de la", "start": 295.979, "duration": 4.44}, {"text": "concurrence de la multiplication des", "start": 298.199, "duration": 3.72}, {"text": "crises sociales et g\u00e9opolitiques en", "start": 300.419, "duration": 4.021}, {"text": "fran\u00e7ais en Europe confront\u00e9 aussi en", "start": 301.919, "duration": 4.141}, {"text": "son sein un exercice de d\u00e9mocratie", "start": 304.44, "duration": 4.62}, {"text": "interne digne et apais\u00e9 le rassemblement", "start": 306.06, "duration": 4.68}, {"text": "national aura d\u00e9montr\u00e9 une nouvelle fois", "start": 309.06, "duration": 5.1}, {"text": "sa solidit\u00e9 sa maturit\u00e9 sa volont\u00e9 de", "start": 310.74, "duration": 4.8}, {"text": "gouverner comme sa capacit\u00e9 de", "start": 314.16, "duration": 2.3}, {"text": "projection", "start": 315.54, "duration": 3.3}, {"text": "l'ann\u00e9e 2022 a \u00e9t\u00e9 pour le rassemblement", "start": 316.46, "duration": 4.32}, {"text": "national l'ann\u00e9e de tous les records", "start": 318.84, "duration": 4.199}, {"text": "record de voix \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 320.78, "duration": 4.9}, {"text": "pr\u00e9sidentielle record de d\u00e9put\u00e9s aux", "start": 323.039, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives record de", "start": 325.68, "duration": 3.66}, {"text": "popularit\u00e9 dans l'opinion publique les", "start": 327.6, "duration": 3.9}, {"text": "Fran\u00e7ais ayant fait du RN leur parti", "start": 329.34, "duration": 3.78}, {"text": "politique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e selon un r\u00e9cent", "start": 331.5, "duration": 4.02}, {"text": "sondage et peut-\u00eatre m\u00eame record de", "start": 333.12, "duration": 4.38}, {"text": "compliments de votre part comme quoi", "start": 335.52, "duration": 3.84}, {"text": "tout peut arriver", "start": 337.5, "duration": 3.66}, {"text": "l'ann\u00e9e 2023 sera donc une ann\u00e9e", "start": 339.36, "duration": 3.96}, {"text": "studieuse une ann\u00e9e pour pr\u00e9parer", "start": 341.16, "duration": 3.9}, {"text": "l'alternance dans le pays a besoin bref", "start": 343.32, "duration": 3.96}, {"text": "une ann\u00e9e de combat le rassemblement", "start": 345.06, "duration": 4.02}, {"text": "national entend \u00eatre incontournable sur", "start": 347.28, "duration": 3.12}, {"text": "tous les sujets du quotidien comme ceux", "start": 349.08, "duration": 3.78}, {"text": "du r\u00e9galien il continuera \u00e0 se d\u00e9ployer", "start": 350.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 s'implanter dans le c\u0153ur des Fran\u00e7ais", "start": 352.86, "duration": 3.839}, {"text": "comme sur le terrain des id\u00e9es et celui", "start": 354.24, "duration": 4.92}, {"text": "des territoires face \u00e0 la d\u00e9magogie", "start": 356.699, "duration": 3.901}, {"text": "d'une extr\u00eame gauche incendiaire et", "start": 359.16, "duration": 2.819}, {"text": "assez grande th\u00e9ories qui ne m\u00e8nent", "start": 360.6, "duration": 3.36}, {"text": "nulle part comme face \u00e0 l'indiff\u00e9rence", "start": 361.979, "duration": 3.241}, {"text": "sociale d'un gouvernement qui ne", "start": 363.96, "duration": 2.88}, {"text": "comprend plus les Fran\u00e7ais je souhaite", "start": 365.22, "duration": 3.36}, {"text": "que le rassemblement national incarne", "start": 366.84, "duration": 3.24}, {"text": "plus que jamais la voix de la majorit\u00e9", "start": 368.58, "duration": 2.6}, {"text": "ordinaire", "start": 370.08, "duration": 3.3}, {"text": "majorit\u00e9 ordinaire dont nous entendons", "start": 371.18, "duration": 4.299}, {"text": "porter la voix c'est le peuple de France", "start": 373.38, "duration": 4.5}, {"text": "qui aspire \u00e0 vivre de son travail qui", "start": 375.479, "duration": 3.681}, {"text": "souffre des salaires trop bas", "start": 377.88, "duration": 3.72}, {"text": "l'effondrement des services publics une", "start": 379.16, "duration": 4.0}, {"text": "ins\u00e9curit\u00e9 hors de contr\u00f4le et plus", "start": 381.6, "duration": 2.52}, {"text": "largement d'une des possession", "start": 383.16, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9conomique sociale et culturelle", "start": 384.12, "duration": 4.859}, {"text": "en 2023 le rassemblement national sera", "start": 387.0, "duration": 3.24}, {"text": "plus que jamais aux c\u00f4t\u00e9s de la France", "start": 388.979, "duration": 4.44}, {"text": "du travail l'effort du M\u00e9rite de la", "start": 390.24, "duration": 4.98}, {"text": "France qui se l\u00e8ve t\u00f4t et pour qui", "start": 393.419, "duration": 3.84}, {"text": "consulter sa bo\u00eete aux lettres r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 395.22, "duration": 4.199}, {"text": "ses factures et d\u00e9sormais devenir une", "start": 397.259, "duration": 4.321}, {"text": "v\u00e9ritable angoisse cette majorit\u00e9", "start": 399.419, "duration": 3.661}, {"text": "ordinaire qui subit sans jamais se", "start": 401.58, "duration": 3.0}, {"text": "plaindre a d\u00e9cid\u00e9 de s'inviter \u00e0 la", "start": 403.08, "duration": 3.78}, {"text": "table du pouvoir comme l'illustre le cri", "start": 404.58, "duration": 3.959}, {"text": "de d\u00e9tresse des artisans boulangers de", "start": 406.86, "duration": 3.0}, {"text": "France", "start": 408.539, "duration": 2.94}, {"text": "France qui plus largement n'attend pas", "start": 409.86, "duration": 3.779}, {"text": "avoir ses charges report\u00e9es ou \u00e0", "start": 411.479, "duration": 3.901}, {"text": "d\u00e9pendre d'aide publique mais bien \u00e0", "start": 413.639, "duration": 3.721}, {"text": "pouvoir vivre librement et d\u00e9cemment de", "start": 415.38, "duration": 4.5}, {"text": "son travail de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 417.36, "duration": 4.38}, {"text": "Marine Le Pen avait alert\u00e9 sur la", "start": 419.88, "duration": 3.48}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 vitale de remettre en cause le", "start": 421.74, "duration": 3.66}, {"text": "m\u00e9canisme europ\u00e9en de fixation des prix", "start": 423.36, "duration": 4.26}, {"text": "de l'\u00e9nergie et notamment la doucement", "start": 425.4, "duration": 4.44}, {"text": "des tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 ceux du", "start": 427.62, "duration": 4.56}, {"text": "gaz nous cesserons de le dire l'\u00e9nergie", "start": 429.84, "duration": 4.02}, {"text": "est un bien de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 qui", "start": 432.18, "duration": 3.66}, {"text": "devrait \u00eatre du Mans r\u00e9gul\u00e9e par le", "start": 433.86, "duration": 4.2}, {"text": "monopole d'un \u00e9tat strat\u00e8ge", "start": 435.84, "duration": 3.66}, {"text": "loin de refuser les orientations", "start": 438.06, "duration": 3.74}, {"text": "d\u00e9l\u00e9t\u00e8res pren\u00e9es par l'Union europ\u00e9enne", "start": 439.5, "duration": 4.62}, {"text": "Emmanuel Macron en est le complice actif", "start": 441.8, "duration": 5.08}, {"text": "et l'ex\u00e9cutant z\u00e9l\u00e9 en pr\u00e9f\u00e9rant les", "start": 444.12, "duration": 5.16}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de Berlin et de Bruxelles aux", "start": 446.88, "duration": 4.92}, {"text": "int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais manuel Macron condamne", "start": 449.28, "duration": 3.72}, {"text": "des milliers d'entre eux \u00e0 la faillite", "start": 451.8, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9conomique", "start": 453.0, "duration": 3.18}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 jamais la France n'aura", "start": 454.62, "duration": 3.5}, {"text": "constat\u00e9 une telle vacance \u00e0 sa t\u00eate", "start": 456.18, "duration": 4.26}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 un gouvernement satisfait de", "start": 458.12, "duration": 4.78}, {"text": "lui-m\u00eame sans \u00e2me ni vision de l'autre", "start": 460.44, "duration": 4.199}, {"text": "une fonction pr\u00e9sidentielle occup\u00e9e par", "start": 462.9, "duration": 3.78}, {"text": "un beau parleur du d\u00e9clin fran\u00e7ais qui", "start": 464.639, "duration": 3.301}, {"text": "semble jouir de sa tribune pour", "start": 466.68, "duration": 3.9}, {"text": "commenter les crises apr\u00e8s demanda", "start": 467.94, "duration": 4.199}, {"text": "d'Emmanuel Macron que restera-t-il en", "start": 470.58, "duration": 3.839}, {"text": "France qui ne se soit pas effondr\u00e9 qui", "start": 472.139, "duration": 4.801}, {"text": "n'aura pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit dilapid\u00e9 ou brad\u00e9", "start": 474.419, "duration": 4.861}, {"text": "au plus offrant cette ann\u00e9e 2023", "start": 476.94, "duration": 3.96}, {"text": "commence par un sentiment partag\u00e9 par", "start": 479.28, "duration": 3.9}, {"text": "tous celui d'\u00eatre gouvern\u00e9 par une", "start": 480.9, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9quipe qui ne tient plus rien qui ne", "start": 483.18, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9agit qu'au bord du pr\u00e9cipice le", "start": 485.22, "duration": 3.419}, {"text": "sentiment d'\u00eatre dirig\u00e9 par une classe", "start": 487.139, "duration": 3.661}, {"text": "gouvernante qui a oubli\u00e9 le peuple et", "start": 488.639, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9laisser la nation", "start": 490.8, "duration": 3.6}, {"text": "c'est ce sentiment d'abandon et", "start": 492.96, "duration": 2.519}, {"text": "d'injustice qui est en train de", "start": 494.4, "duration": 3.0}, {"text": "provoquer une v\u00e9ritable coagulation des", "start": 495.479, "duration": 4.081}, {"text": "col\u00e8res de l'\u00e9cole \u00e0 la sant\u00e9 de la", "start": 497.4, "duration": 4.26}, {"text": "police \u00e0 la justice boulanger \u00e0", "start": 499.56, "duration": 4.38}, {"text": "l'industriel profond\u00e9ment li\u00e9e \u00e0 la", "start": 501.66, "duration": 3.719}, {"text": "question de l'\u00e9nergie le d\u00e9fi du pouvoir", "start": 503.94, "duration": 3.42}, {"text": "d'achat va comme en 2022 irriguer", "start": 505.379, "duration": 4.621}, {"text": "L'ANN\u00c9E POLITIQUE si elle a l\u00e9g\u00e8rement", "start": 507.36, "duration": 4.82}, {"text": "pardon fl\u00e9chi sur la fin de l'ann\u00e9e 2022", "start": 510.0, "duration": 3.839}, {"text": "l'inflation n'est pas termin\u00e9e", "start": 512.18, "duration": 3.039}, {"text": "particuli\u00e8rement dans le domaine de", "start": 513.839, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9nergie de l'alimentation elle va", "start": 515.219, "duration": 3.481}, {"text": "continuer de taper dure en maintenant", "start": 517.44, "duration": 3.36}, {"text": "les prix \u00e0 des niveaux \u00e9lev\u00e9s", "start": 518.7, "duration": 3.54}, {"text": "comme lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 520.8, "duration": 3.539}, {"text": "autour de Marine Le Pen le RN fera du", "start": 522.24, "duration": 3.18}, {"text": "pouvoir d'achat un sujet absolument", "start": 524.339, "duration": 3.06}, {"text": "prioritaire en proposant d'agir vous le", "start": 525.42, "duration": 4.08}, {"text": "savez sur deux facteurs d'un c\u00f4t\u00e9 la", "start": 527.399, "duration": 3.841}, {"text": "paix fiscale par la diminution des taxes", "start": 529.5, "duration": 3.54}, {"text": "qui p\u00e8sent sur les m\u00e9nages et de l'autre", "start": 531.24, "duration": 4.38}, {"text": "la revalorisation du travail d'ambition", "start": 533.04, "duration": 4.26}, {"text": "nous l'apporterons pr\u00e9cis\u00e9ment jeudi", "start": 535.62, "duration": 3.779}, {"text": "notamment au c\u0153ur de notre niche", "start": 537.3, "duration": 4.68}, {"text": "parlementaire quand le travail ne paie", "start": 539.399, "duration": 3.781}, {"text": "plus suffisamment c'est toute la soci\u00e9t\u00e9", "start": 541.98, "duration": 3.539}, {"text": "qui vacille redonner sa valeur au", "start": 543.18, "duration": 3.599}, {"text": "travail c'est non seulement une exigence", "start": 545.519, "duration": 3.301}, {"text": "sociale et d'abord et avant tout une", "start": 546.779, "duration": 4.321}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 morale trop de Fran\u00e7ais on le", "start": 548.82, "duration": 4.38}, {"text": "sentiment de p\u00e9daler dans le vide de ne", "start": 551.1, "duration": 3.6}, {"text": "pas \u00eatre r\u00e9compens\u00e9 des efforts qu'il", "start": 553.2, "duration": 3.3}, {"text": "fournissent en proposant aux entreprises", "start": 554.7, "duration": 4.139}, {"text": "de revaloriser les salaires de 10% sans", "start": 556.5, "duration": 4.5}, {"text": "augmentation de charge nous proposons un", "start": 558.839, "duration": 3.18}, {"text": "v\u00e9ritable coup de pouce pour les", "start": 561.0, "duration": 1.98}, {"text": "salari\u00e9s comme pour les chefs", "start": 562.019, "duration": 2.94}, {"text": "d'entreprise", "start": 562.98, "duration": 3.12}, {"text": "apr\u00e8s le pouvoir d'achat le", "start": 564.959, "duration": 2.82}, {"text": "rassemblement national entend d\u00e8s cet", "start": 566.1, "duration": 2.76}, {"text": "apr\u00e8s-midi prendre la t\u00eate de", "start": 567.779, "duration": 2.641}, {"text": "l'opposition l\u00e9gislative \u00e0 la r\u00e9forme", "start": 568.86, "duration": 3.659}, {"text": "des retraites cette r\u00e9forme des", "start": 570.42, "duration": 3.599}, {"text": "retraites en repoussant l'\u00e2ge de d\u00e9part", "start": 572.519, "duration": 4.561}, {"text": "l\u00e9gal \u00e0 64 ans et dans la droite ligne", "start": 574.019, "duration": 4.38}, {"text": "un gouvernement qui a choisi de faire", "start": 577.08, "duration": 3.48}, {"text": "peser ses efforts toujours sur les m\u00eames", "start": 578.399, "duration": 3.661}, {"text": "\u00e0 savoir les classes populaires et les", "start": 580.56, "duration": 2.94}, {"text": "classes moyennes contraintes de", "start": 582.06, "duration": 3.719}, {"text": "travailler davantage en une d\u00e9cennie", "start": 583.5, "duration": 3.72}, {"text": "seulement c'est ainsi quatre ann\u00e9es de", "start": 585.779, "duration": 2.761}, {"text": "travail suppl\u00e9mentaire qui sont venus", "start": 587.22, "duration": 3.48}, {"text": "rallonger la carri\u00e8re des Fran\u00e7ais les", "start": 588.54, "duration": 4.32}, {"text": "plus modestes en une d\u00e9cennie c'est", "start": 590.7, "duration": 3.6}, {"text": "pourtant l'esp\u00e9rance de vie en bonne", "start": 592.86, "duration": 3.659}, {"text": "sant\u00e9 qui stagne dans notre pays et", "start": 594.3, "duration": 4.44}, {"text": "notamment chez les femmes", "start": 596.519, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 travers cette r\u00e9forme Emmanuel Macron", "start": 598.74, "duration": 3.779}, {"text": "en temps men\u00e9 une v\u00e9ritable guerre", "start": 600.36, "duration": 3.96}, {"text": "sociale au peuple fran\u00e7ais d\u00e9j\u00e0", "start": 602.519, "duration": 3.601}, {"text": "fragilis\u00e9 par les difficult\u00e9s et les", "start": 604.32, "duration": 3.66}, {"text": "crises du moment en plus d'\u00eatre", "start": 606.12, "duration": 3.48}, {"text": "socialement injuste cette r\u00e9forme est", "start": 607.98, "duration": 3.84}, {"text": "b\u00e2tie sur un mensonge celui d'un syst\u00e8me", "start": 609.6, "duration": 5.34}, {"text": "de retraite menac\u00e9 de faillite si les", "start": 611.82, "duration": 4.98}, {"text": "projections du Conseil d'orientation des", "start": 614.94, "duration": 3.18}, {"text": "retraites divergent en fonction des", "start": 616.8, "duration": 3.42}, {"text": "diff\u00e9rents sc\u00e9narios test\u00e9s elle", "start": 618.12, "duration": 3.24}, {"text": "s'accorde sur le fait que les d\u00e9penses", "start": 620.22, "duration": 2.52}, {"text": "publiques propres retraites", "start": 621.36, "duration": 4.44}, {"text": "repr\u00e9senteront en 2070 pr\u00e8s de 14% du", "start": 622.74, "duration": 5.039}, {"text": "PIB c'est \u00e0 dire peu ou pro la m\u00eame", "start": 625.8, "duration": 4.68}, {"text": "chose qu'en 2023 pire encore le report", "start": 627.779, "duration": 4.081}, {"text": "de l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite", "start": 630.48, "duration": 3.539}, {"text": "pourrait venir augmenter les d\u00e9penses", "start": 631.86, "duration": 3.539}, {"text": "sociales de l'\u00c9tat compte tenu du fait", "start": 634.019, "duration": 3.841}, {"text": "que 42% des Fran\u00e7ais qui arrivent \u00e0 la", "start": 635.399, "duration": 4.861}, {"text": "retraite sont pr\u00e9cis\u00e9ment sans emploi", "start": 637.86, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 l'inverse du gouvernement nous n'avons", "start": 640.26, "duration": 2.88}, {"text": "pas une vision comptable de cette", "start": 641.76, "duration": 3.72}, {"text": "p\u00e9riode de la vie si essentielle mais", "start": 643.14, "duration": 4.4}, {"text": "une vision purement humaine et sociale", "start": 645.48, "duration": 4.2}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites est un choix de", "start": 647.54, "duration": 4.299}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et le n\u00f4tre est constant", "start": 649.68, "duration": 4.02}, {"text": "permettre aux Fran\u00e7ais qui ont occup\u00e9", "start": 651.839, "duration": 4.201}, {"text": "les m\u00e9tiers les plus difficiles \u00e0 ceux", "start": 653.7, "duration": 3.66}, {"text": "qui ont commenc\u00e9 \u00e0 travailler entre 17", "start": 656.04, "duration": 3.239}, {"text": "et 20 ans de pouvoir partir \u00e0 la", "start": 657.36, "duration": 4.5}, {"text": "retraite en bonne sant\u00e9 la r\u00e9forme", "start": 659.279, "duration": 4.021}, {"text": "port\u00e9e durant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 661.86, "duration": 3.12}, {"text": "par Marine Le Pen est la plus juste", "start": 663.3, "duration": 3.659}, {"text": "socialement la plus r\u00e9aliste", "start": 664.98, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9conomiquement parce qu'elle est la plus", "start": 666.959, "duration": 4.141}, {"text": "lisible et la plus progressive", "start": 668.339, "duration": 4.201}, {"text": "elle est aussi celle qui aspire \u00e0 une", "start": 671.1, "duration": 3.299}, {"text": "vision d'ensemble et \u00e0 de r\u00e9elles", "start": 672.54, "duration": 3.9}, {"text": "perspectives nationales ambitieuses pour", "start": 674.399, "duration": 4.201}, {"text": "financer le syst\u00e8me de retraite la", "start": 676.44, "duration": 4.38}, {"text": "relance de la natalit\u00e9 la hausse des", "start": 678.6, "duration": 4.26}, {"text": "salaires la lutte contre l'ub\u00e9risation", "start": 680.82, "duration": 3.72}, {"text": "de notre soci\u00e9t\u00e9 et les emplois", "start": 682.86, "duration": 3.419}, {"text": "pr\u00e9caires ou encore bien s\u00fbr la", "start": 684.54, "duration": 3.539}, {"text": "r\u00e9industrialisation", "start": 686.279, "duration": 4.921}, {"text": "en somme le progr\u00e8s humain l'optimisme", "start": 688.079, "duration": 6.121}, {"text": "l'ambition fran\u00e7aise contre le d\u00e9clin la", "start": 691.2, "duration": 6.0}, {"text": "tristesse et le saccage social la", "start": 694.2, "duration": 4.139}, {"text": "question de la r\u00e9forme des retraites \u00e0", "start": 697.2, "duration": 2.639}, {"text": "laquelle une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais sont", "start": 698.339, "duration": 3.06}, {"text": "oppos\u00e9es posent aussi la question du", "start": 699.839, "duration": 5.101}, {"text": "r\u00f4le du parti LR je leur lance un appel", "start": 701.399, "duration": 6.721}, {"text": "solennel allez-vous demeurer la b\u00e9quille", "start": 704.94, "duration": 4.86}, {"text": "d'un gouvernement impopulaire jusqu'\u00e0", "start": 708.12, "duration": 3.719}, {"text": "dispara\u00eetre vous-m\u00eame ou allez-vous", "start": 709.8, "duration": 4.02}, {"text": "enfin assumer d'appartenir \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 711.839, "duration": 3.961}, {"text": "des manuels Macron", "start": 713.82, "duration": 4.139}, {"text": "enfin et troisi\u00e8mement la loi", "start": 715.8, "duration": 4.2}, {"text": "immigration constituera l'une de nos", "start": 717.959, "duration": 3.981}, {"text": "grandes batailles l\u00e9gislatives en 2023", "start": 720.0, "duration": 4.38}, {"text": "si on en vient \u00e0 rediscuter du Daniel", "start": 721.94, "duration": 3.76}, {"text": "loi sur l'immigration c'est parce que", "start": 724.38, "duration": 3.12}, {"text": "loin de r\u00e9gler le probl\u00e8me le", "start": 725.7, "duration": 3.42}, {"text": "gouvernement la aggrav\u00e9 de par son", "start": 727.5, "duration": 3.839}, {"text": "impuissance loin de remettre en cause", "start": 729.12, "duration": 3.06}, {"text": "les piliers de la politique", "start": 731.339, "duration": 3.421}, {"text": "d'immigration en France cette future loi", "start": 732.18, "duration": 4.14}, {"text": "semble se cantonner \u00e0 quelques", "start": 734.76, "duration": 4.199}, {"text": "ajustements administratifs", "start": 736.32, "duration": 5.1}, {"text": "pire encore en proposant d'acc\u00e9l\u00e9rer les", "start": 738.959, "duration": 3.661}, {"text": "r\u00e9gularisations de travailleurs", "start": 741.42, "duration": 3.419}, {"text": "clandestins le gouvernement pr\u00e9pare un", "start": 742.62, "duration": 4.62}, {"text": "appel d'air sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 destination", "start": 744.839, "duration": 4.201}, {"text": "d'une main d'oeuvre peu ch\u00e8re peu", "start": 747.24, "duration": 3.659}, {"text": "qualifi\u00e9e qui viendra encore davantage", "start": 749.04, "duration": 4.62}, {"text": "peser \u00e0 la baisse sur les salaires \u00e0", "start": 750.899, "duration": 4.38}, {"text": "l'Assembl\u00e9e comme au Parlement europ\u00e9en", "start": 753.66, "duration": 3.239}, {"text": "nous serons la voie de cette majorit\u00e9", "start": 755.279, "duration": 5.101}, {"text": "ordinaire silencieuse celle qui aspire \u00e0", "start": 756.899, "duration": 5.221}, {"text": "la protection de ces modes de vie au", "start": 760.38, "duration": 3.42}, {"text": "contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res et \u00e0 la", "start": 762.12, "duration": 4.08}, {"text": "priorit\u00e9 nationale", "start": 763.8, "duration": 4.68}, {"text": "en conclusion cette ann\u00e9e 2023 sera une", "start": 766.2, "duration": 4.259}, {"text": "ann\u00e9e presque 100 \u00e9lection \u00e0 l'exception", "start": 768.48, "duration": 3.72}, {"text": "des \u00e9lections s\u00e9natoriales de septembre", "start": 770.459, "duration": 3.301}, {"text": "prochain o\u00f9 nous portons l'ambition", "start": 772.2, "duration": 3.96}, {"text": "modeste mais concr\u00e8te de faire notre", "start": 773.76, "duration": 4.92}, {"text": "retour au S\u00e9nat je d\u00e9barque cette ann\u00e9e", "start": 776.16, "duration": 4.979}, {"text": "et mon mandat de pr\u00e9sident du RN avec", "start": 778.68, "duration": 4.38}, {"text": "l'obsession de faire encore monter en", "start": 781.139, "duration": 3.121}, {"text": "gamme notre mouvement dans les prochains", "start": 783.06, "duration": 3.6}, {"text": "mois \u00e0 travers le projet d'une \u00e9cole des", "start": 784.26, "duration": 5.1}, {"text": "cadres qui verra le jour en f\u00e9vrier avec", "start": 786.66, "duration": 4.2}, {"text": "un renforcement de notre implantation", "start": 789.36, "duration": 3.96}, {"text": "sur tout le territoire avec un travail", "start": 790.86, "duration": 4.08}, {"text": "parlementaire fran\u00e7ais et europ\u00e9en", "start": 793.32, "duration": 3.959}, {"text": "concret avec l'\u00e9mergence de nouveaux", "start": 794.94, "duration": 5.1}, {"text": "visages avec des Colocs th\u00e9matiques des", "start": 797.279, "duration": 4.021}, {"text": "campagnes th\u00e9matiques pardon mais aussi", "start": 800.04, "duration": 3.359}, {"text": "des Colocs destin\u00e9es \u00e0 nourrir le d\u00e9bat", "start": 801.3, "duration": 3.719}, {"text": "sur des sujets aussi divers que la sant\u00e9", "start": 803.399, "duration": 4.5}, {"text": "le num\u00e9rique l'\u00e9cologie le workisme la", "start": 805.019, "duration": 4.56}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire ou encore le", "start": 807.899, "duration": 3.961}, {"text": "devenir de notre ruralit\u00e9 abandonn\u00e9 par", "start": 809.579, "duration": 3.721}, {"text": "les pouvoirs publics", "start": 811.86, "duration": 3.36}, {"text": "nous serons \u00e0 partir \u00e0 l'initiative", "start": 813.3, "duration": 3.96}, {"text": "comme la d\u00e9montrer notre capacit\u00e9 \u00e0", "start": 815.22, "duration": 3.6}, {"text": "forcer le d\u00e9bat en cette rentr\u00e9e sur la", "start": 817.26, "duration": 3.66}, {"text": "situation de nos artisans boulangers", "start": 818.82, "duration": 4.5}, {"text": "action impuls\u00e9es par le parti largement", "start": 820.92, "duration": 4.26}, {"text": "relay\u00e9 par ses \u00e9lus et ses 40 000", "start": 823.32, "duration": 4.079}, {"text": "militants cr\u00e9dibiliser par la force de", "start": 825.18, "duration": 4.26}, {"text": "travail et les propositions concr\u00e8tes de", "start": 827.399, "duration": 4.74}, {"text": "nos 89 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nouvelle", "start": 829.44, "duration": 4.139}, {"text": "campagne sur le pouvoir d'achat sera par", "start": 832.139, "duration": 3.061}, {"text": "ailleurs diffus\u00e9 d\u00e8s cette semaine sur", "start": 833.579, "duration": 4.26}, {"text": "le terrain j'ai enfin \u00e9voqu\u00e9 bri\u00e8vement", "start": 835.2, "duration": 4.319}, {"text": "notre groupe au Parlement europ\u00e9en ce", "start": 837.839, "duration": 3.24}, {"text": "sera pour lui la derni\u00e8re ann\u00e9e pleine", "start": 839.519, "duration": 3.361}, {"text": "avant le renouvellement des \u00e9lections", "start": 841.079, "duration": 4.621}, {"text": "europ\u00e9ennes en 2024 les prochaines", "start": 842.88, "duration": 3.86}, {"text": "semaines", "start": 845.7, "duration": 2.939}, {"text": "j'entreprendrai une tourn\u00e9e en Europe", "start": 846.74, "duration": 3.94}, {"text": "pour donner corps \u00e0 cette majorit\u00e9", "start": 848.639, "duration": 4.081}, {"text": "alternative que nous voulons faire", "start": 850.68, "duration": 4.08}, {"text": "triompher au Parlement europ\u00e9en ainsi", "start": 852.72, "duration": 3.54}, {"text": "que pour installer dans la dur\u00e9e nos", "start": 854.76, "duration": 3.48}, {"text": "id\u00e9es sur l'ensemble du continent", "start": 856.26, "duration": 4.139}, {"text": "cette ann\u00e9e 2023 sera donc pour le RN", "start": 858.24, "duration": 3.719}, {"text": "une ann\u00e9e de combat qui doit nous", "start": 860.399, "duration": 3.24}, {"text": "permettre d'asseoir notre image de", "start": 861.959, "duration": 3.301}, {"text": "partie de gouvernement et de gagner", "start": 863.639, "duration": 3.661}, {"text": "autour de marine la bataille de la", "start": 865.26, "duration": 4.259}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 elle sera pour vous", "start": 867.3, "duration": 3.839}, {"text": "journaliste et pour nous une nouvelle", "start": 869.519, "duration": 4.201}, {"text": "ann\u00e9e de travail et des changes je vous", "start": 871.139, "duration": 5.161}, {"text": "souhaite une tr\u00e8s belle ann\u00e9e 2023 \u00e0", "start": 873.72, "duration": 4.5}, {"text": "vous tous et je suis \u00e0 votre enti\u00e8re", "start": 876.3, "duration": 3.36}, {"text": "disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos", "start": 878.22, "duration": 4.64}, {"text": "questions si toutefois vous en avez", "start": 879.66, "duration": 3.2}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 884.02, "duration": 10.17}]}