{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Virginie Legay je vous estime mais alors", "start": 5.06, "duration": 4.539}, {"text": "l\u00e0 on est en plein d\u00e9lire franchement", "start": 8.099, "duration": 4.261}, {"text": "quoi j'aurais d\u00fb dire de quoi il s'agit", "start": 9.599, "duration": 5.101}, {"text": "on parle de groupe de parole interne non", "start": 12.36, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cisionnel d'accord des groupes de", "start": 14.7, "duration": 3.839}, {"text": "parole interne non d\u00e9cisionnels entre", "start": 16.68, "duration": 3.72}, {"text": "des gens qui ont des sujets sp\u00e9cifiques", "start": 18.539, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 parler entre eux et qui le font plus", "start": 20.4, "duration": 4.2}, {"text": "facilement s'ils le font entre eux c'est", "start": 22.38, "duration": 3.6}, {"text": "vieux comme le monde c'est vieux comme", "start": 24.6, "duration": 3.12}, {"text": "les Alcooliques Anonymes c'est vieux", "start": 25.98, "duration": 3.42}, {"text": "comme le mouvement f\u00e9ministe c'est vieux", "start": 27.72, "duration": 3.36}, {"text": "malheureusement aussi par exemple pour", "start": 29.4, "duration": 3.24}, {"text": "les personnes victimes de violence", "start": 31.08, "duration": 3.6}, {"text": "conjugales c'est m\u00eame tellement vieux", "start": 32.64, "duration": 4.14}, {"text": "comme le monde que l\u00e0 je parle pas de", "start": 34.68, "duration": 3.199}, {"text": "groupe de parole", "start": 36.78, "duration": 4.56}, {"text": "il y a des organisations th\u00e9matiques qui", "start": 37.879, "duration": 5.621}, {"text": "s'organisent sur des crit\u00e8res qui sont", "start": 41.34, "duration": 4.5}, {"text": "diff\u00e9rents de leur objet m\u00eame je vous", "start": 43.5, "duration": 4.8}, {"text": "cite par exemple lui \u00e0 JF les union des", "start": 45.84, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9tudiants juifs de France je vous cite", "start": 48.3, "duration": 3.36}, {"text": "les jeunesses ouvri\u00e8res chr\u00e9tiennes et", "start": 49.86, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame si je veux aller plus loin quand", "start": 51.66, "duration": 3.36}, {"text": "vous avez des syndicats de salari\u00e9s que", "start": 53.34, "duration": 3.84}, {"text": "je sache il n'y a pas de patron invit\u00e9", "start": 55.02, "duration": 3.78}, {"text": "dans les syndicats de salari\u00e9s et \u00e0", "start": 57.18, "duration": 3.24}, {"text": "l'inverse quand vous avez le Medef il y", "start": 58.8, "duration": 3.0}, {"text": "a pas des salari\u00e9s invit\u00e9 dans le", "start": 60.42, "duration": 3.0}, {"text": "syndicat du gazon la seule chose qui", "start": 61.8, "duration": 3.719}, {"text": "nous g\u00eane la seule chose qui g\u00eane c'est", "start": 63.42, "duration": 4.44}, {"text": "quand ces personnes parce que je vais", "start": 65.519, "duration": 3.661}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question est-ce que les", "start": 67.86, "duration": 3.06}, {"text": "noirs et les Arabes subissent en France", "start": 69.18, "duration": 4.38}, {"text": "des discriminations sp\u00e9cifiques ma", "start": 70.92, "duration": 4.379}, {"text": "r\u00e9ponse est oui donc la seule chose qui", "start": 73.56, "duration": 3.78}, {"text": "g\u00eane c'est quand les personnes qui", "start": 75.299, "duration": 3.601}, {"text": "vivent des discriminations sp\u00e9cifiques", "start": 77.34, "duration": 3.06}, {"text": "et qui d\u00e9cident d'en parler entre elles", "start": 78.9, "duration": 3.48}, {"text": "dans des groupes de paroles internes non", "start": 80.4, "duration": 4.14}, {"text": "public et bien son noir ou arabe c'est", "start": 82.38, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a qui bougeait et je voudrais dire", "start": 84.54, "duration": 2.88}, {"text": "quelque chose moi je suis \u00e9tonn\u00e9 qu'ici", "start": 85.86, "duration": 3.299}, {"text": "au jour de la table \u00e7a soit le sujet qui", "start": 87.42, "duration": 5.1}, {"text": "scandalise d'accord le fait que Audrey", "start": 89.159, "duration": 5.221}, {"text": "pulvaire pouvait arr\u00eater plus ou moins \u00e0", "start": 92.52, "duration": 3.36}, {"text": "droite alors \u00e9videmment quand c'est", "start": 94.38, "duration": 3.66}, {"text": "Audrey Pulvar M\u00e9lanie Luce d'accord vous", "start": 95.88, "duration": 3.36}, {"text": "fait remarquer des femmes racis\u00e9es la", "start": 98.04, "duration": 2.96}, {"text": "patronne", "start": 99.24, "duration": 4.199}, {"text": "il y a pas eu un mot dans la presse et", "start": 101.0, "duration": 4.42}, {"text": "quand on leur pose la question leur pose", "start": 103.439, "duration": 3.36}, {"text": "la question comme si quasiment il", "start": 105.42, "duration": 2.76}, {"text": "cachait du terrorisme moi j'arrive \u00e0", "start": 106.799, "duration": 2.64}, {"text": "comprendre qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 vous", "start": 108.18, "duration": 2.88}, {"text": "soyez plus ou moins droit mais ce qui", "start": 109.439, "duration": 3.601}, {"text": "m'\u00e9tonne c'est qu'aucun d'entre vous", "start": 111.06, "duration": 4.14}, {"text": "d'accord ne s'est insurg\u00e9 sur le fait", "start": 113.04, "duration": 4.259}, {"text": "que la semaine derni\u00e8re au nom de groupe", "start": 115.2, "duration": 4.5}, {"text": "de parole dans lunettes monsieur Ti est", "start": 117.299, "duration": 5.041}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9 de dissoudre un", "start": 119.7, "duration": 4.14}, {"text": "syndicat lunaire vous savez j'ai fait", "start": 122.34, "duration": 2.52}, {"text": "des petites recherches vous savez quand", "start": 123.84, "duration": 1.86}, {"text": "il y a eu dans l'histoire des", "start": 124.86, "duration": 3.899}, {"text": "dissolutions de syndicats 1925 Mussolini", "start": 125.7, "duration": 6.179}, {"text": "fasciste 2 mai 1933 le gouvernement nazi", "start": 128.759, "duration": 7.2}, {"text": "9 novembre 40 P\u00e9tain 11 septembre vous", "start": 131.879, "duration": 5.58}, {"text": "pouvez regarder il y a tr\u00e8s peu d'autres", "start": 135.959, "duration": 3.36}, {"text": "exemples et l\u00e0 on demande la dissolution", "start": 137.459, "duration": 3.661}, {"text": "d'un syndicat et qu'est-ce qui se passe", "start": 139.319, "duration": 3.841}, {"text": "qu'est-ce qui est une personne mais", "start": 141.12, "duration": 4.08}, {"text": "c'est int\u00e9ressant une personne r\u00e9pond", "start": 143.16, "duration": 3.42}, {"text": "madame vida oui peut-\u00eatre mais madame", "start": 145.2, "duration": 4.14}, {"text": "Vidal est tr\u00e8s g\u00ean\u00e9e dit ah r\u00e9pond en", "start": 146.58, "duration": 4.26}, {"text": "disant une Vidal qui vient de d\u00e9clencher", "start": 149.34, "duration": 4.28}, {"text": "la chasse aux sorci\u00e8res", "start": 150.84, "duration": 5.22}, {"text": "madame Vidal r\u00e9pond dire ah mais vous", "start": 153.62, "duration": 3.88}, {"text": "posez les bonnes questions mais l\u00e0", "start": 156.06, "duration": 3.24}, {"text": "peut-\u00eatre que vous exag\u00e9rez un peu le", "start": 157.5, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement \u00e0 peu pr\u00e8s sur la m\u00eame", "start": 159.3, "duration": 4.079}, {"text": "ligne une partie du Parti socialiste se", "start": 161.34, "duration": 3.3}, {"text": "cache sous la table quand elle ne", "start": 163.379, "duration": 3.121}, {"text": "confirme pas les propos sur lunettes", "start": 164.64, "duration": 3.48}, {"text": "mais enfin moi ce que je crois", "start": 166.5, "duration": 3.3}, {"text": "aujourd'hui c'est que le poisson est", "start": 168.12, "duration": 2.88}, {"text": "pourri par la t\u00eate c'est-\u00e0-dire que les", "start": 169.8, "duration": 3.0}, {"text": "je crois pas que le pays soit raciste je", "start": 171.0, "duration": 3.0}, {"text": "pense pas qu'il \u00e9volution raciste du", "start": 172.8, "duration": 2.88}, {"text": "pays par contre ce qui se passe c'est", "start": 174.0, "duration": 3.08}, {"text": "que l'extr\u00eame droite est en train", "start": 175.68, "duration": 4.32}, {"text": "progressivement de gangrener par ses", "start": 177.08, "duration": 4.6}, {"text": "id\u00e9es parce que c'\u00e9tait qui balan\u00e7ait ce", "start": 180.0, "duration": 3.48}, {"text": "genre de choses avant une grande part du", "start": 181.68, "duration": 3.479}, {"text": "champ politique et pour r\u00e9pondre \u00e0 votre", "start": 183.48, "duration": 3.24}, {"text": "question vous la posiez incidemment tout", "start": 185.159, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 l'heure je vais vous dire une chose je", "start": 186.72, "duration": 4.5}, {"text": "pense que quand on commence \u00e0 dire que", "start": 188.519, "duration": 4.681}, {"text": "des gens qui sont victimes de racisme et", "start": 191.22, "duration": 4.08}, {"text": "qui le d\u00e9noncent d'accord et qui le", "start": 193.2, "duration": 3.899}, {"text": "donnant en disant tr\u00e8s clairement de ce", "start": 195.3, "duration": 3.54}, {"text": "dont ils sont victimes sont les racistes", "start": 197.099, "duration": 3.241}, {"text": "je pense que c'est une victoire", "start": 198.84, "duration": 3.479}, {"text": "id\u00e9ologique de l'extr\u00eame droite et on le", "start": 200.34, "duration": 4.34}, {"text": "voit partout on le voit sur", "start": 202.319, "duration": 4.741}, {"text": "y compris soi-disant des gens \u00e0 gauche", "start": 204.68, "duration": 4.3}, {"text": "comme valse et autres enfin je veux dire", "start": 207.06, "duration": 3.08}, {"text": "moi", "start": 208.98, "duration": 3.96}, {"text": "je sonne le tocsin c'est un tr\u00e8s mauvais", "start": 210.14, "duration": 4.659}, {"text": "climat et ici on doit \u00eatre en train de", "start": 212.94, "duration": 3.96}, {"text": "parler de pourquoi il y a ces attaques", "start": 214.799, "duration": 3.961}, {"text": "pourquoi \u00e7a se passe comme \u00e7a pourquoi", "start": 216.9, "duration": 3.36}, {"text": "c'est les m\u00eames personnes qui sont", "start": 218.76, "duration": 2.88}, {"text": "toujours concern\u00e9es vraiment je suis en", "start": 220.26, "duration": 3.36}, {"text": "col\u00e8re parce que je crois que il y a", "start": 221.64, "duration": 4.2}, {"text": "vraiment des gens qui de l'extr\u00eame", "start": 223.62, "duration": 3.42}, {"text": "droite on est pass\u00e9 \u00e0 la droite on est", "start": 225.84, "duration": 1.979}, {"text": "pass\u00e9 au gouvernement et malheureusement", "start": 227.04, "duration": 2.339}, {"text": "une partie de la gauche enfin je veux", "start": 227.819, "duration": 2.941}, {"text": "dire r\u00e9veillez-vous quoi r\u00e9veillez-vous", "start": 229.379, "duration": 2.94}, {"text": "c'est pas Madame c'est pas madame", "start": 230.76, "duration": 3.0}, {"text": "pulvarque qui devrait \u00eatre au bord des", "start": 232.319, "duration": 2.881}, {"text": "accus\u00e9s aujourd'hui c'est ceux qui", "start": 233.76, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9clenchent les pol\u00e9miques ceux qui font", "start": 235.2, "duration": 3.06}, {"text": "en sorte que par exemple au lieu de", "start": 237.06, "duration": 2.459}, {"text": "parler de la Seine-Saint-Denis d'accord", "start": 238.26, "duration": 3.179}, {"text": "mon d\u00e9partement je vais tout \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 239.519, "duration": 3.541}, {"text": "l'h\u00f4pital Bichat vous croyez que le", "start": 241.439, "duration": 3.241}, {"text": "probl\u00e8me de ce pays c'est le fait que", "start": 243.06, "duration": 3.0}, {"text": "Madame Pulvar il dit que dans les", "start": 244.68, "duration": 3.059}, {"text": "groupes de paroles ce qu'il a d\u00e9finition", "start": 246.06, "duration": 3.539}, {"text": "m\u00eame et bien c'est plut\u00f4t les gens qui", "start": 247.739, "duration": 3.0}, {"text": "sont concern\u00e9s qui peuvent parler", "start": 249.599, "duration": 2.401}, {"text": "d'entre eux ou est-ce que vous pensez", "start": 250.739, "duration": 3.601}, {"text": "que c'est le fait que dans dans mon", "start": 252.0, "duration": 3.54}, {"text": "d\u00e9partement il y a plus de 1000", "start": 254.34, "duration": 3.54}, {"text": "personnes sur 100000 qui est en \u00e9tant", "start": 255.54, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui", "start": 257.88, "duration": 3.3}, {"text": "ce qui nous a ce qui nous int\u00e9resse", "start": 259.22, "duration": 4.9}, {"text": "justement c'est que ce d\u00e9bat l\u00e0 c'est le", "start": 261.18, "duration": 5.66}, {"text": "symbole de fractures fran\u00e7aises", "start": 264.12, "duration": 4.44}, {"text": "heureusement les gens sont plus", "start": 266.84, "duration": 4.24}, {"text": "intelligents que \u00e7a les gens tombent pas", "start": 268.56, "duration": 4.26}, {"text": "je vous assure en Seine-Saint-Denis", "start": 271.08, "duration": 3.119}, {"text": "c'est pas le sujet de discussion les", "start": 272.82, "duration": 2.58}, {"text": "gens t'ont pas dans le panneau d'accord", "start": 274.199, "duration": 2.761}, {"text": "il y a toutes les couleurs de peau c'est", "start": 275.4, "duration": 3.42}, {"text": "pas la question est si simple pourquoi", "start": 276.96, "duration": 4.26}, {"text": "le pourquoi le Parti socialiste n'est", "start": 278.82, "duration": 4.02}, {"text": "pas \u00e0 l'aise mais parce que le Parti", "start": 281.22, "duration": 3.539}, {"text": "socialiste malheureusement longtemps que", "start": 282.84, "duration": 3.06}, {"text": "le partialiste est plus vraiment \u00e0", "start": 284.759, "duration": 2.701}, {"text": "gauche vous posiez la question vous", "start": 285.9, "duration": 3.0}, {"text": "disiez un des rares d\u00e9put\u00e9s de gauche en", "start": 287.46, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sentant je suis content et l\u00e0", "start": 288.9, "duration": 2.22}, {"text": "malheureusement il y a plein de", "start": 290.34, "duration": 3.12}, {"text": "socialistes qui peu \u00e0 peu on virait de", "start": 291.12, "duration": 3.18}, {"text": "ce point de vue l\u00e0 vous savez", "start": 293.46, "duration": 2.4}, {"text": "j'entendais quelque chose je relisais", "start": 294.3, "duration": 2.94}, {"text": "avant de venir j'entendais monsieur", "start": 295.86, "duration": 3.119}, {"text": "quand monsieur Vals vous savez vous", "start": 297.24, "duration": 3.299}, {"text": "rappeler \u00e0 essentialiser les Roms en", "start": 298.979, "duration": 3.841}, {"text": "disant que ce qui est quand m\u00eame \u00e0", "start": 300.539, "duration": 3.481}, {"text": "proposer de rebondir que les Roms vous", "start": 302.82, "duration": 2.34}, {"text": "pouvez pas s'int\u00e9grer \u00e0 la R\u00e9publique", "start": 304.02, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise quand il a expliqu\u00e9 en 2017", "start": 305.16, "duration": 4.5}, {"text": "que le probl\u00e8me en France \u00e9tait les", "start": 307.74, "duration": 4.019}, {"text": "musulmans il a pas l'islamiste les gens", "start": 309.66, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque j'ai regard\u00e9 j'ai vu que", "start": 311.759, "duration": 3.421}, {"text": "monsieur Le Foll les gens du PS avaient", "start": 312.96, "duration": 4.44}, {"text": "dit avaient r\u00e9agi etc aujourd'hui on", "start": 315.18, "duration": 3.6}, {"text": "attaque lunettes sur des groupes de", "start": 317.4, "duration": 3.12}, {"text": "parole on demande de le dissoudre on dit", "start": 318.78, "duration": 4.8}, {"text": "un ministre explique que c'est une un", "start": 320.52, "duration": 4.86}, {"text": "ministre c'est une pente vers le", "start": 323.58, "duration": 3.48}, {"text": "fascisme d'accord donc \u00e7a veut dire une", "start": 325.38, "duration": 3.12}, {"text": "chose quand vous dites \u00e7a excusez-moi", "start": 327.06, "duration": 3.72}, {"text": "mais vous mettez une cible sur les", "start": 328.5, "duration": 3.6}, {"text": "personnes moi j'ai \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par", "start": 330.78, "duration": 2.58}, {"text": "Action fran\u00e7aise Action fran\u00e7aise", "start": 332.1, "duration": 2.879}, {"text": "l'autre jour au nom de l'islamo", "start": 333.36, "duration": 3.179}, {"text": "gauchiste a attaquer le groupe d'extr\u00eame", "start": 334.979, "duration": 4.081}, {"text": "droite d'accord d'Occitanie parole de", "start": 336.539, "duration": 4.621}, {"text": "Madame delgal lendemain qu'est-ce", "start": 339.06, "duration": 4.38}, {"text": "qu'elle fait elle tape sur lunettes elle", "start": 341.16, "duration": 3.78}, {"text": "tape sur lunettes sur les raisons m\u00eame", "start": 343.44, "duration": 3.42}, {"text": "pour lesquelles actions fran\u00e7aises a", "start": 344.94, "duration": 3.599}, {"text": "attaqu\u00e9 le conseil r\u00e9gional", "start": 346.86, "duration": 4.32}, {"text": "Occitanie je j'appelle j'appelle au", "start": 348.539, "duration": 4.021}, {"text": "moins normalement je devrais appeler", "start": 351.18, "duration": 3.359}, {"text": "tous les r\u00e9publicains mais l\u00e0 c'est", "start": 352.56, "duration": 4.139}, {"text": "tellement j'appelle les gens au moins de", "start": 354.539, "duration": 4.741}, {"text": "gauche \u00e0 reprendre leurs esprits on est", "start": 356.699, "duration": 4.021}, {"text": "dans une p\u00e9riode o\u00f9 il y a une", "start": 359.28, "duration": 3.359}, {"text": "id\u00e9ologique de l'extr\u00eame droite qui peu", "start": 360.72, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e0 peu est en train de gangrener les", "start": 362.639, "duration": 2.881}, {"text": "esprits et encore une fois je pense que", "start": 364.139, "duration": 4.68}, {"text": "c'est plus par on va vous entendre que", "start": 365.52, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e7a se passe plut\u00f4t heureusement que les", "start": 368.819, "duration": 2.88}, {"text": "Fran\u00e7ais qui me semblent un peu", "start": 370.319, "duration": 3.301}, {"text": "concern\u00e9s par d'autres sujets on va en", "start": 371.699, "duration": 2.761}, {"text": "tout cas le Parti Socialiste n'a", "start": 373.62, "duration": 3.12}, {"text": "toujours pas r\u00e9agi on va entendre Manuel", "start": 374.46, "duration": 3.72}, {"text": "Valls et tout un tarte aux parties", "start": 376.74, "duration": 2.82}, {"text": "socialiste Manuel Valls je sais m\u00eame", "start": 378.18, "duration": 3.84}, {"text": "plus o\u00f9 situer depuis son oncle un", "start": 379.56, "duration": 4.919}, {"text": "ancien du PS il a rejoint marche merci", "start": 382.02, "duration": 4.019}, {"text": "de me le rappeler moi je m'y perds", "start": 384.479, "duration": 3.84}, {"text": "Manuel Valls ancien Premier ministre \u00e0", "start": 386.039, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9poque EPS qui s\u2019exprimer sur la", "start": 388.319, "duration": 5.401}, {"text": "question ce matin non quand on quand on", "start": 390.479, "duration": 6.0}, {"text": "organise des r\u00e9unions racialis\u00e9es quand", "start": 393.72, "duration": 5.52}, {"text": "on veut interdire la parole \u00e0 ceux qui", "start": 396.479, "duration": 4.44}, {"text": "n'auraient pas le droit de prendre la", "start": 399.24, "duration": 3.239}, {"text": "parole parce que il ne serait pas les", "start": 400.919, "duration": 5.701}, {"text": "victimes alors en effet on l\u00e9gitime le", "start": 402.479, "duration": 6.801}, {"text": "concept de race et \u00e7a c'est", "start": 406.62, "duration": 5.639}, {"text": "insupportable il y a des gauches des", "start": 409.28, "duration": 4.6}, {"text": "gauches au pluriel qui sont et", "start": 412.259, "duration": 3.38}, {"text": "r\u00e9conciliables et quand elles sont", "start": 413.88, "duration": 4.5}, {"text": "irr\u00e9-conciliables supplant des id\u00e9es de", "start": 415.639, "duration": 4.0}, {"text": "la bataille culturelle parce qu'il", "start": 418.38, "duration": 3.84}, {"text": "s'agit d'une bataille culturels il ne", "start": 419.639, "duration": 5.521}, {"text": "peut pas y avoir d'alliance la gauche", "start": 422.22, "duration": 5.22}, {"text": "doit faire son choix la gauche en tout", "start": 425.16, "duration": 3.9}, {"text": "cas est interpell\u00e9e alors moi", "start": 427.44, "duration": 3.599}, {"text": "j'hallucine aussi quand j'entends \u00c9ric", "start": 429.06, "duration": 4.56}, {"text": "Coquerel que j'estime notamment pour sa", "start": 431.039, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9fense de la Seine-Saint-Denis et des", "start": 433.62, "duration": 2.76}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de la Seine-Saint-Denis \u00e7a", "start": 435.24, "duration": 3.12}, {"text": "vraiment et c'est pour \u00e7a si je", "start": 436.38, "duration": 4.5}, {"text": "comprends pas que Madame Pulvar ce soit", "start": 438.36, "duration": 4.679}, {"text": "laiss\u00e9 aller \u00e0 relancer cette pol\u00e9mique", "start": 440.88, "duration": 5.46}, {"text": "dont elle sait qu'elle lui sert \u00e0 une", "start": 443.039, "duration": 4.701}, {"text": "question", "start": 446.34, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e7a vous est arriv\u00e9 de pas r\u00e9pondre", "start": 447.74, "duration": 3.399}, {"text": "attendez \u00c9ric Coquerel vous savez tr\u00e8s", "start": 449.759, "duration": 3.0}, {"text": "bien quand vous voulez pas vous lancer", "start": 451.139, "duration": 3.06}, {"text": "dans un truc qu'elle avait pr\u00e9par\u00e9 sa", "start": 452.759, "duration": 3.901}, {"text": "r\u00e9ponse donc je comprends d'autant moins", "start": 454.199, "duration": 4.741}, {"text": "que il y a des vrais probl\u00e8mes vous", "start": 456.66, "duration": 3.18}, {"text": "l'avez dit vous-m\u00eame en", "start": 458.94, "duration": 1.86}, {"text": "Seine-Saint-Denis probl\u00e8mes des", "start": 459.84, "duration": 1.919}, {"text": "enseignants que j'\u00e9voquais tout \u00e0", "start": 460.8, "duration": 2.54}, {"text": "l'heure le probl\u00e8me des des", "start": 461.759, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9tablissements de soins etc donc", "start": 463.34, "duration": 5.02}, {"text": "pourquoi relancer \u00e7a peut-\u00eatre parce que", "start": 465.72, "duration": 4.14}, {"text": "il y a quand m\u00eame un vrai d\u00e9bat et l\u00e0", "start": 468.36, "duration": 2.76}, {"text": "vous pouvez pas l'esquiver c'est pas", "start": 469.86, "duration": 2.88}, {"text": "seulement l'extr\u00eame droite il y a un", "start": 471.12, "duration": 4.38}, {"text": "vrai d\u00e9bat entre vous d'ailleurs un", "start": 472.74, "duration": 3.78}, {"text": "certain nombre de gens qui pensent", "start": 475.5, "duration": 2.46}, {"text": "qu'ils sont \u00e0 gauche m\u00eame si vous me", "start": 476.52, "duration": 4.079}, {"text": "baignez cette position l\u00e0 mais qui pense", "start": 477.96, "duration": 5.519}, {"text": "que au fond on n'a pas \u00e0 \u00eatre assign\u00e9 \u00e0", "start": 480.599, "duration": 5.581}, {"text": "ce statut d'un c\u00f4t\u00e9 de victime et de", "start": 483.479, "duration": 4.44}, {"text": "l'eau d'oppresseur je veux dire que on", "start": 486.18, "duration": 4.799}, {"text": "peut au fond \u00eatre aspir\u00e9 \u00e0 d\u00e9passer \u00e7a", "start": 487.919, "duration": 5.041}, {"text": "je veux dire \u00e0 se battre pour au fond", "start": 490.979, "duration": 4.44}, {"text": "une humanit\u00e9 commune ce que j'\u00e9voquais", "start": 492.96, "duration": 4.32}, {"text": "tout \u00e0 l'heure et que en s'enfermant", "start": 495.419, "duration": 4.201}, {"text": "comme vous le faites un enfermant les", "start": 497.28, "duration": 5.34}, {"text": "gens dans vous \u00eates noir d'un c\u00f4t\u00e9 blanc", "start": 499.62, "duration": 6.44}, {"text": "de l'autre etc", "start": 502.62, "duration": 3.44}, {"text": "une sp\u00e9cifique c'est les enferm\u00e9s il y a", "start": 509.24, "duration": 5.02}, {"text": "pas en prenant lunettes il y a aucune", "start": 512.76, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9cision ou prenons puisque vous pour", "start": 514.26, "duration": 4.92}, {"text": "moi le sujet comparable prenons les", "start": 517.62, "duration": 3.299}, {"text": "chevals qu'il \u00e9tait votre r\u00e9flexion", "start": 519.18, "duration": 4.88}, {"text": "quand le mouvement f\u00e9ministe le MLF", "start": 520.919, "duration": 6.321}, {"text": "j'ai particip\u00e9", "start": 524.06, "duration": 3.18}, {"text": "au MLF \u00e0 l'\u00e9poque il y avait un moment", "start": 531.62, "duration": 4.18}, {"text": "donn\u00e9 des r\u00e9unions entre femmes parce", "start": 534.42, "duration": 3.06}, {"text": "que les femmes parlaient plus librement", "start": 535.8, "duration": 3.0}, {"text": "quand les hommes n'\u00e9taient pas et apr\u00e8s", "start": 537.48, "duration": 4.82}, {"text": "et inversement ce qui se passe", "start": 538.8, "duration": 3.5}, {"text": "de ces groupes de parole dans des dans", "start": 543.26, "duration": 7.32}, {"text": "pour le coup dans des collectifs", "start": 547.32, "duration": 3.26}, {"text": "la situation sociale duration est-ce que", "start": 551.3, "duration": 6.46}, {"text": "au nom d'universalisme et au nom du fait", "start": 555.36, "duration": 5.46}, {"text": "que on est on admet c'est fort heureux", "start": 557.76, "duration": 4.68}, {"text": "que aujourd'hui les races ne sont pas \u00e0", "start": 560.82, "duration": 3.84}, {"text": "ce sujet scientifique est-ce que par", "start": 562.44, "duration": 3.839}, {"text": "contre on dit sous le racisme et ben non", "start": 564.66, "duration": 3.119}, {"text": "on le dis ou pas est-ce qu'il fait qu'il", "start": 566.279, "duration": 3.06}, {"text": "y a des gens qui ont des juste un petit", "start": 567.779, "duration": 4.401}, {"text": "Nicolas exprimez-vous", "start": 569.339, "duration": 2.841}, {"text": "dans ce pays \u00e7a ne me choque pas", "start": 574.1, "duration": 5.46}, {"text": "qu'elles aient envie d'en parler en fait", "start": 576.18, "duration": 3.38}, {"text": "homme de l'autre dont je faisais partie", "start": 579.74, "duration": 3.58}, {"text": "\u00e0 la fin nous mettions ceci en commun", "start": 581.58, "duration": 4.02}, {"text": "alors donc avancer avant de faire", "start": 583.32, "duration": 3.38}, {"text": "avancer", "start": 585.6, "duration": 3.78}, {"text": "il faut laisser finir afin de faire", "start": 586.7, "duration": 5.02}, {"text": "avancer c'est ce qui a permis de faire", "start": 589.38, "duration": 4.32}, {"text": "avancer effectivement le droit \u00e0", "start": 591.72, "duration": 5.34}, {"text": "l'avortement le droit \u00e0 la pilule etc", "start": 593.7, "duration": 5.759}, {"text": "nous avons gagn\u00e9 des combats or l\u00e0 il y", "start": 597.06, "duration": 4.14}, {"text": "a pas du tout une mise en objectifs", "start": 599.459, "duration": 3.181}, {"text": "communes dans une soci\u00e9t\u00e9 qui est", "start": 601.2, "duration": 3.0}, {"text": "tellement fractur\u00e9e sur cette question", "start": 602.64, "duration": 4.319}, {"text": "la tribaliser que vous y participez \u00e0", "start": 604.2, "duration": 4.44}, {"text": "cette tribalisation vous participez \u00e0", "start": 606.959, "duration": 4.281}, {"text": "isoler chaque groupe ce n'est pas vrai", "start": 608.64, "duration": 4.74}, {"text": "il y a des groupes comme \u00e7a de parole", "start": 611.24, "duration": 3.64}, {"text": "qui existent et \u00e7a nous emp\u00eache pas tous", "start": 613.38, "duration": 3.18}, {"text": "de manifester ensemble comme on l'a fait", "start": 614.88, "duration": 4.019}, {"text": "depuis un an avec parmi les plus grosses", "start": 616.56, "duration": 4.38}, {"text": "manifestations que ce soit les selles", "start": 618.899, "duration": 3.781}, {"text": "organis\u00e9es par les comit\u00e9s Adama les", "start": 620.94, "duration": 3.899}, {"text": "comit\u00e9s de famille victimes ou la", "start": 622.68, "duration": 4.32}, {"text": "semaine encore le 20 mars une", "start": 624.839, "duration": 3.661}, {"text": "manifestation qui s'est pass\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 627.0, "duration": 2.94}, {"text": "tr\u00e8s pacifique \u00e7a nous emp\u00eache pas de", "start": 628.5, "duration": 3.24}, {"text": "manifester tous ensemble \u00e7a nous emp\u00eache", "start": 629.94, "duration": 3.72}, {"text": "pas d'\u00eatre ensemble pour dire non", "start": 631.74, "duration": 4.32}, {"text": "simplement je peux pas comprendre que", "start": 633.66, "duration": 4.2}, {"text": "vous revendiquez le fait que des gens", "start": 636.06, "duration": 3.42}, {"text": "qui ont des discriminations sp\u00e9cifiques", "start": 637.86, "duration": 3.419}, {"text": "par exemple les femmes qui ont des", "start": 639.48, "duration": 3.66}, {"text": "discriminations sp\u00e9cifiques et bien \u00e7a", "start": 641.279, "duration": 3.721}, {"text": "ne se traduise pas pour les pour", "start": 643.14, "duration": 3.36}, {"text": "d'autres personnes je suppose que vous", "start": 645.0, "duration": 3.42}, {"text": "l'admettez pour les LGBT vous pensez que", "start": 646.5, "duration": 3.839}, {"text": "par exemple des gens LGBT qu'on dise", "start": 648.42, "duration": 3.419}, {"text": "qu'elles sont sp\u00e9cifiques peuvent un", "start": 650.339, "duration": 3.24}, {"text": "moment donn\u00e9 estim\u00e9 que entre entre", "start": 651.839, "duration": 3.781}, {"text": "elles et bien ils discutent plus", "start": 653.579, "duration": 3.421}, {"text": "facilement et bien c'est la m\u00eame chose", "start": 655.62, "duration": 3.24}, {"text": "ou alors c'est que vous ne mettez pas", "start": 657.0, "duration": 5.42}, {"text": "que aujourd'hui des gens de", "start": 658.86, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9volutionnaires je n'\u00e9tais pas", "start": 666.32, "duration": 3.82}, {"text": "homosexuel et personne ne m'a jamais dit", "start": 668.04, "duration": 3.419}, {"text": "vous n'avez pas le droit de parler parce", "start": 670.14, "duration": 4.16}, {"text": "que vous \u00eates h\u00e9t\u00e9rosexuels", "start": 671.459, "duration": 5.641}, {"text": "aussi mais je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que c'est", "start": 674.3, "duration": 4.32}, {"text": "tr\u00e8s important la nuance", "start": 677.1, "duration": 4.5}, {"text": "participer \u00e0 des actions ensemble \u00e7a se", "start": 678.62, "duration": 4.48}, {"text": "fait qu'on soit homosexuel ou pas l\u00e0 on", "start": 681.6, "duration": 4.08}, {"text": "parlait juste de groupe de parole ou des", "start": 683.1, "duration": 5.0}, {"text": "homosexuels", "start": 685.68, "duration": 2.42}, {"text": "de N\u00eemes qui discutent entre eux je vais", "start": 691.279, "duration": 4.0}, {"text": "pas moi aller prendre la parole \u00e0 leur", "start": 693.72, "duration": 2.64}, {"text": "place en disant mais moi je comprends", "start": 695.279, "duration": 3.12}, {"text": "votre probl\u00e8me et pendant c'est normal", "start": 696.36, "duration": 4.38}, {"text": "donc en r\u00e9alit\u00e9 vous dire un truc c'est", "start": 698.399, "duration": 5.041}, {"text": "un agenda politique quand M\u00e9lanie lue on", "start": 700.74, "duration": 4.14}, {"text": "lui pose cette question il lui posait la", "start": 703.44, "duration": 2.7}, {"text": "question vous avez des \u00e9tudiants qui", "start": 704.88, "duration": 2.94}, {"text": "vous a entendu c'est un agenda politique", "start": 706.14, "duration": 4.259}, {"text": "quand c'est news r\u00e9percute \u00e7a et on fait", "start": 707.82, "duration": 4.139}, {"text": "une affaire et que \u00e7a suit avec blanken", "start": 710.399, "duration": 4.38}, {"text": "et autres c'est internet politique c'est", "start": 711.959, "duration": 4.261}, {"text": "ceux qui veulent mettre la question", "start": 714.779, "duration": 3.18}, {"text": "identitaire au sein du d\u00e9bat au lieu de", "start": 716.22, "duration": 3.359}, {"text": "la question sociale c'est ce que fait ce", "start": 717.959, "duration": 2.401}, {"text": "gouvernement", "start": 719.579, "duration": 3.32}, {"text": "est vieux comme toutes les p\u00e9riodes", "start": 720.36, "duration": 5.039}, {"text": "par l\u00e0 moi je ferai deux toutes petites", "start": 722.899, "duration": 5.56}, {"text": "observations les discriminations dont", "start": 725.399, "duration": 4.861}, {"text": "vous parlez ce ne sont pas que les noirs", "start": 728.459, "duration": 3.38}, {"text": "et les Arabes vous avez parl\u00e9 des femmes", "start": 730.26, "duration": 3.96}, {"text": "chaque cat\u00e9gorie de la population peut", "start": 731.839, "duration": 5.201}, {"text": "se sentir discrimin\u00e9e chacune il n'y a", "start": 734.22, "duration": 4.02}, {"text": "pas qu'une question de race comme ce que", "start": 737.04, "duration": 2.64}, {"text": "vous avez beaucoup parl\u00e9 de racisme mais", "start": 738.24, "duration": 2.94}, {"text": "il ne s'agit pas de racisme non on parle", "start": 739.68, "duration": 3.839}, {"text": "de discrimination et la question qui a", "start": 741.18, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pos\u00e9e \u00e0 Audrey plus Var c'est sur", "start": 743.519, "duration": 3.301}, {"text": "les discriminations il y a elle r\u00e9pond", "start": 745.139, "duration": 4.38}, {"text": "l\u00e0-dessus et autre autre question que je", "start": 746.82, "duration": 4.5}, {"text": "vous pose ok c'est le groupe de parole", "start": 749.519, "duration": 5.581}, {"text": "ou chacun se sont fond\u00e9s \u00e0 s'exprimer et", "start": 751.32, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e0 raconter sa discrimination c'est une", "start": 755.1, "duration": 4.44}, {"text": "chose qu'elle soit interdite ou m\u00eame", "start": 757.079, "duration": 5.461}, {"text": "d\u00e9conseill\u00e9 aux autres qui voudraient y", "start": 759.54, "duration": 5.46}, {"text": "assister me semble totalement aberrant", "start": 762.54, "duration": 4.5}, {"text": "moi je peux avoir envie de parler du", "start": 765.0, "duration": 3.899}, {"text": "fait que je me sens discrimin\u00e9e je peux", "start": 767.04, "duration": 3.479}, {"text": "avoir envie de le dire \u00e7a ne me g\u00eane pas", "start": 768.899, "duration": 3.18}, {"text": "si d'autres je vais jusqu'au bout", "start": 770.519, "duration": 3.661}, {"text": "permettez \u00e7a ne me g\u00eane pas si d'autres", "start": 772.079, "duration": 4.021}, {"text": "\u00e9coutent au contraire j'ai envie de", "start": 774.18, "duration": 3.779}, {"text": "t\u00e9moigner de ma discrimination devant", "start": 776.1, "duration": 4.2}, {"text": "ceux qui m'aurait discrimin\u00e9 et pas", "start": 777.959, "duration": 3.721}, {"text": "entre ceux qui vont raconter leurs", "start": 780.3, "duration": 3.56}, {"text": "propres discrimination", "start": 781.68, "duration": 5.959}, {"text": "que vous voulez deux exemples", "start": 783.86, "duration": 6.82}, {"text": "je sors des groupes de parole je sors", "start": 787.639, "duration": 4.661}, {"text": "des groupes de parole interne pour vous", "start": 790.68, "duration": 3.18}, {"text": "parler d'organisation publique est-ce", "start": 792.3, "duration": 3.18}, {"text": "que \u00e7a vous choque qu'\u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 793.86, "duration": 3.719}, {"text": "des \u00e9tudiants estime de voir s'organiser", "start": 795.48, "duration": 4.74}, {"text": "selon leur confessions union des", "start": 797.579, "duration": 4.741}, {"text": "\u00e9tudiants judits de France o\u00f9 les", "start": 800.22, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e9tudiants o\u00f9 il y a des organisations", "start": 802.32, "duration": 2.579}, {"text": "d'\u00e9tudiants li\u00e9es par an pour", "start": 803.519, "duration": 2.88}, {"text": "catholicisme est-ce que \u00e7a vous parle", "start": 804.899, "duration": 4.401}, {"text": "pas \u00e0 votre avis", "start": 806.399, "duration": 2.901}, {"text": "expliquez-moi pourquoi des \u00e9tudiants", "start": 811.7, "duration": 4.18}, {"text": "pourquoi des \u00e9tudiants juifs ont senti", "start": 813.48, "duration": 4.74}, {"text": "un moment donn\u00e9 le besoin carr\u00e9ment l\u00e0", "start": 815.88, "duration": 3.48}, {"text": "on parle pas de groupe de parole de", "start": 818.22, "duration": 2.94}, {"text": "s'organiser ensemble c'est bien parce", "start": 819.36, "duration": 2.82}, {"text": "qu'ils estiment qu'ils aient", "start": 821.16, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement", "start": 822.18, "duration": 2.54}, {"text": "Virginie", "start": 824.899, "duration": 5.261}, {"text": "les soldes pour lesquels on estime c'est", "start": 826.76, "duration": 6.519}, {"text": "pas possible d'accord et je m'en voulais", "start": 830.16, "duration": 5.039}, {"text": "pas parce que je pense que spontan\u00e9ment", "start": 833.279, "duration": 3.481}, {"text": "vous l'\u00eates pas mais c'est un vieux fond", "start": 835.199, "duration": 2.76}, {"text": "raciste de dire \u00e7a les sols pour", "start": 836.76, "duration": 3.12}, {"text": "lesquels les seuls pour lesquels on", "start": 837.959, "duration": 4.221}, {"text": "estime", "start": 839.88, "duration": 2.3}, {"text": "un climat une ambiance aujourd'hui qui", "start": 853.459, "duration": 4.661}, {"text": "fait que certains moments les gens s'il", "start": 856.44, "duration": 3.18}, {"text": "vous pla\u00eet dans des boissons dangereux", "start": 858.12, "duration": 5.42}, {"text": "moi le mot de la femme Arlette", "start": 859.62, "duration": 3.92}, {"text": "je sais que sur le son mais quand vous", "start": 863.66, "duration": 5.26}, {"text": "reprenez sur la forme ou jamais elle", "start": 866.82, "duration": 3.9}, {"text": "reconna\u00eet depuis tr\u00e8s longtemps en plus", "start": 868.92, "duration": 4.5}, {"text": "il y a un probl\u00e8me c'est les est-ce que", "start": 870.72, "duration": 3.479}, {"text": "ils vivent des discriminations", "start": 873.42, "duration": 2.52}, {"text": "sp\u00e9cifiques oui vous le savez il y a 20", "start": 874.199, "duration": 4.76}, {"text": "fois plus de r\u00e9aliser", "start": 875.94, "duration": 3.019}, {"text": "je vais laisser la parole alors l\u00e0 d\u00e9j\u00e0", "start": 882.5, "duration": 5.68}, {"text": "le interdit \u00e7a c'est c'est donc je suis", "start": 884.88, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 c'est le principe voil\u00e0 interdit", "start": 888.18, "duration": 3.839}, {"text": "c'est pas possible deuxi\u00e8mement je pense", "start": 890.76, "duration": 3.72}, {"text": "que si des gens ont envie d'entendre", "start": 892.019, "duration": 4.56}, {"text": "quel que soit des personnes blanches qui", "start": 894.48, "duration": 3.9}, {"text": "ont envie d'entendre ou des Noirs qui", "start": 896.579, "duration": 2.94}, {"text": "veulent entendre des personnes blanches", "start": 898.38, "duration": 3.66}, {"text": "pardon personne blanche ou des gens qui", "start": 899.519, "duration": 4.5}, {"text": "ne sont pas homos qui sont h\u00e9t\u00e9ros mais", "start": 902.04, "duration": 3.419}, {"text": "qui ont envie ou des hommes qui veulent", "start": 904.019, "duration": 4.221}, {"text": "entendre des femmes", "start": 905.459, "duration": 2.781}, {"text": "et ils se taisent leur demander", "start": 908.899, "duration": 5.101}, {"text": "c'est plus des groupes de parole entre", "start": 914.779, "duration": 5.141}, {"text": "des gens qui sont concern\u00e9s plus si on", "start": 916.98, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9coute plus mais vous dites demain il y", "start": 919.92, "duration": 3.18}, {"text": "a des mobilisations moi je serais", "start": 922.019, "duration": 2.341}, {"text": "beaucoup moins concern\u00e9e par une cause", "start": 923.1, "duration": 3.12}, {"text": "ce que je n'aurais pas entendu des gens", "start": 924.36, "duration": 3.3}, {"text": "vous faites des r\u00e9unions entre", "start": 926.22, "duration": 3.359}, {"text": "journalistes enfin et vous aimez bien", "start": 927.66, "duration": 3.02}, {"text": "s\u00fbr", "start": 929.579, "duration": 4.021}, {"text": "que si c'est avoir enfin en quoi des", "start": 930.68, "duration": 4.899}, {"text": "r\u00e9unions on parle bien enfin ce qui est", "start": 933.6, "duration": 4.46}, {"text": "\u00e9norme", "start": 935.579, "duration": 2.481}, {"text": "il est pas du tout termin\u00e9 merci merci", "start": 949.04, "duration": 5.5}, {"text": "vous avez d\u00e9velopp\u00e9 des arguments bien", "start": 952.5, "duration": 3.54}, {"text": "s\u00fbr vous vous entendez merci \u00e0 toutes et", "start": 954.54, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 tous \u00e0 suivre", "start": 956.04, "duration": 4.34}, {"text": "Eric Brunet qui", "start": 957.54, "duration": 2.84}]}