{"label": "droite", "transcript": [{"text": "le plus pr\u00e9cis et le plus remarquable", "start": 0.56, "duration": 3.399}, {"text": "c'est Fran\u00e7ois Xavier benami son", "start": 2.44, "duration": 4.28}, {"text": "sangfroid son courage il a du leadership", "start": 3.959, "duration": 5.081}, {"text": "intellectuel il aborde s\u00e9rieusement des", "start": 6.72, "duration": 4.48}, {"text": "sujets s\u00e9rieux avec un vrai fond parce", "start": 9.04, "duration": 3.719}, {"text": "que c'est quelqu'un de de brillant il", "start": 11.2, "duration": 2.8}, {"text": "fait une tr\u00e8s bonne campagne moi je l'", "start": 12.759, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit avant il a du caract\u00e8re et il", "start": 14.0, "duration": 4.32}, {"text": "commence de plus en plus \u00e0 s'affirmer fr", "start": 16.16, "duration": 5.0}, {"text": "Xav qui se r\u00e9v\u00e8le dans cette campagne et", "start": 18.32, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e7a fait du bien il est cr\u00e9dit\u00e9 d'une", "start": 21.16, "duration": 4.52}, {"text": "activit\u00e9 au Parlement le meilleur sur le", "start": 23.119, "duration": 8.4}, {"text": "fond et de loin qu m\u00eame B le plus fort", "start": 25.68, "duration": 5.839}, {"text": "[Musique]", "start": 32.7, "duration": 14.15}]}