{"label": "droite", "transcript": [{"text": "cette \u00e9lection ce n'est pas un", "start": 0.0, "duration": 4.52}, {"text": "changement de cap", "start": 2.429, "duration": 6.481}, {"text": "ce n'est pas un changement \u00e9quipe c'est", "start": 4.52, "duration": 7.869}, {"text": "juste un moment certes important o\u00f9 nous", "start": 8.91, "duration": 6.24}, {"text": "devons trouver collectivement la", "start": 12.389, "duration": 4.89}, {"text": "meilleure ou le meilleur d'entre nous", "start": 15.15, "duration": 5.43}, {"text": "pour nous un carnet celle ou celui qui", "start": 17.279, "duration": 5.49}, {"text": "mettra toute son \u00e9nergie toute sa", "start": 20.58, "duration": 6.17}, {"text": "passion au service de notre mouvement", "start": 22.769, "duration": 7.201}, {"text": "c'\u00e9tait le 6 avril 2016 je me rappelle", "start": 26.75, "duration": 5.019}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce moment o\u00f9 emmanuel macron", "start": 29.97, "duration": 3.99}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 amiens de lancer un mouvement", "start": 31.769, "duration": 3.301}, {"text": "il a dit que ce sera un mouvement", "start": 33.96, "duration": 3.3}, {"text": "citoyen et qui s'appellerait en marche", "start": 35.07, "duration": 3.63}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 plusieurs milliers \u00e0 nous", "start": 37.26, "duration": 3.93}, {"text": "suivre et tr\u00e8s vigoureux \u00e0 poser des", "start": 38.7, "duration": 3.81}, {"text": "questions \u00e0 l'aube des \u00e9lections", "start": 41.19, "duration": 2.04}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 42.51, "duration": 2.67}, {"text": "nous sommes \u00e0 une p\u00e9riode charni\u00e8re pour", "start": 43.23, "duration": 3.989}, {"text": "notre mouvement il nous faudra d\u00e9cupl\u00e9e", "start": 45.18, "duration": 4.44}, {"text": "d'intelligence d'\u00e9nergie de cr\u00e9ativit\u00e9", "start": 47.219, "duration": 4.891}, {"text": "je suis une personnalit\u00e9 positive cet", "start": 49.62, "duration": 4.56}, {"text": "enthousiasme je le porte en moi je crois", "start": 52.11, "duration": 3.629}, {"text": "comme au premier jour que l'action que", "start": 54.18, "duration": 2.969}, {"text": "nous menons pour le pays c'est l'action", "start": 55.739, "duration": 3.0}, {"text": "juste c'est la bonne action que notre", "start": 57.149, "duration": 3.96}, {"text": "politique elle est coh\u00e9rente et \u00e7a vous", "start": 58.739, "duration": 4.32}, {"text": "trouverez toujours pour le d\u00e9fendre avec", "start": 61.109, "duration": 4.471}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 je me d\u00e9finirais plut\u00f4t comme", "start": 63.059, "duration": 4.801}, {"text": "un langage et de tout temps un citoyen", "start": 65.58, "duration": 2.67}, {"text": "engag\u00e9", "start": 67.86, "duration": 1.26}, {"text": "g", "start": 68.25, "duration": 2.43}, {"text": "toujours l' envie de rendre \u00e0 ce qu'ils", "start": 69.12, "duration": 3.24}, {"text": "me donnaient tout en cultivant l'envi de", "start": 70.68, "duration": 3.06}, {"text": "m'\u00e9manciper je dois dire ta politique", "start": 72.36, "duration": 3.3}, {"text": "pour moi c'est une continuit\u00e9 avec cet", "start": 73.74, "duration": 3.75}, {"text": "engagement citoyen alors bien s\u00fbr il a", "start": 75.66, "duration": 3.27}, {"text": "fallu apprendre de nouvelles m\u00e9thodes en", "start": 77.49, "duration": 3.54}, {"text": "en arrivant \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale mais", "start": 78.93, "duration": 4.17}, {"text": "finalement rien de diff\u00e9rent quand les", "start": 81.03, "duration": 4.05}, {"text": "buts sont communs vive la r\u00e9publique en", "start": 83.1, "duration": 2.49}, {"text": "marche", "start": 85.08, "duration": 2.73}, {"text": "merci \u00e0 tous pour votre engagement et \u00e0", "start": 85.59, "duration": 4.43}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 87.81, "duration": 2.21}]}