{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous bienvenue dans le grand", "start": 1.04, "duration": 4.21}, {"text": "rendez-vous votre \u00e9mission qui lance la", "start": 3.57, "duration": 2.64}, {"text": "semaine politique", "start": 5.25, "duration": 3.03}, {"text": "un nouveau dans le grand bain politique", "start": 6.21, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 nouveau qui malgr\u00e9 son nom qui fleure", "start": 8.28, "duration": 5.58}, {"text": "bon le h\u00e9ros romanesque de maupassant ne", "start": 10.889, "duration": 4.531}, {"text": "s'est pas fait que des amis trop", "start": 13.86, "duration": 3.839}, {"text": "catholique trop engag\u00e9es dans un certain", "start": 15.42, "duration": 4.859}, {"text": "nombre de combats soci\u00e9taux il est jug\u00e9", "start": 17.699, "duration": 5.011}, {"text": "clivant archa\u00efque et ringarde et", "start": 20.279, "duration": 4.801}, {"text": "certains et certains de ses amis et les", "start": 22.71, "duration": 3.809}, {"text": "autres bien s\u00fbr lui sont tomb\u00e9s dessus \u00e0", "start": 25.08, "duration": 2.22}, {"text": "bras raccourcis", "start": 26.519, "duration": 3.211}, {"text": "alors que raiponce philosophe de", "start": 27.3, "duration": 3.75}, {"text": "formation \u00e0 ses d\u00e9tracteurs", "start": 29.73, "duration": 3.87}, {"text": "commentant t-il r\u00e9concilier toute sa", "start": 31.05, "duration": 4.62}, {"text": "famille voire au-del\u00e0 sur quel projet", "start": 33.6, "duration": 2.61}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 35.67, "duration": 2.43}, {"text": "et enfin comment celui qui refuse", "start": 36.21, "duration": 4.65}, {"text": "d'assimiler la modernit\u00e9 au progressisme", "start": 38.1, "duration": 5.49}, {"text": "\u00e0 tout prix se d\u00e9finit-il pour jour", "start": 40.86, "duration": 4.5}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy bonjour merci", "start": 43.59, "duration": 3.18}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 l'invitation du grand", "start": 45.36, "duration": 4.35}, {"text": "rendez vous sur l'\u00e2ge \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 t\u00eate", "start": 46.77, "duration": 4.74}, {"text": "de liste pour le prochain scrutin", "start": 49.71, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9en ce sera le 26 mai c'est laurent", "start": 51.51, "duration": 4.439}, {"text": "wauquiez qui vous a d\u00e9sign\u00e9 comme t\u00eate", "start": 54.149, "duration": 3.421}, {"text": "de liste alors vous \u00eates professeur de", "start": 55.949, "duration": 3.421}, {"text": "philosophie votre dernier ouvrage paru", "start": 57.57, "duration": 4.8}, {"text": "chez grasset s'intitule demeure sous", "start": 59.37, "duration": 4.679}, {"text": "titres pour \u00e9chapper \u00e0 l'\u00e8re du", "start": 62.37, "duration": 3.27}, {"text": "mouvement perp\u00e9tuel on aura s\u00fbrement", "start": 64.049, "duration": 2.671}, {"text": "l'occasion d'en dire quelques mots", "start": 65.64, "duration": 3.299}, {"text": "vous allez nous dire comment se", "start": 66.72, "duration": 3.899}, {"text": "d\u00e9roulent vos premiers pas dans ce", "start": 68.939, "duration": 4.11}, {"text": "nouveau grand bain politique pour vous", "start": 70.619, "duration": 4.411}, {"text": "m\u00eame si vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 un \u00e9lu de la", "start": 73.049, "duration": 3.691}, {"text": "r\u00e9publique puisque vous \u00eates \u00e9lu \u00e0", "start": 75.03, "duration": 3.479}, {"text": "versailles nous allons parler avec vous", "start": 76.74, "duration": 3.9}, {"text": "projet europ\u00e9en \u00e9galement pour vous", "start": 78.509, "duration": 3.811}, {"text": "interroger nicolas barret directeur de", "start": 80.64, "duration": 3.019}, {"text": "la r\u00e9daction des \u00e9chos bonjour nicolas", "start": 82.32, "duration": 3.93}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et damien fleurot chef du", "start": 83.659, "duration": 4.181}, {"text": "service politique de ses new skies va", "start": 86.25, "duration": 3.39}, {"text": "vous interroger dans quelques instants", "start": 87.84, "duration": 3.41}, {"text": "sur votre projet rocha mais d'abord", "start": 89.64, "duration": 3.689}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy un mot sur ce", "start": 91.25, "duration": 4.509}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 hier \u00e0 paris les", "start": 93.329, "duration": 4.65}, {"text": "insultes antis\u00e9mites essuy\u00e9 par le", "start": 95.759, "duration": 4.65}, {"text": "philosophe alain finkielkraut par des", "start": 97.979, "duration": 4.651}, {"text": "individus lors d'un rassemblement de", "start": 100.409, "duration": 4.32}, {"text": "gilet jaune des insultes qui", "start": 102.63, "duration": 3.84}, {"text": "interviennent dans un climat de regain", "start": 104.729, "duration": 6.081}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme votre r\u00e9action", "start": 106.47, "duration": 6.719}, {"text": "d'abord ma premi\u00e8re r\u00e9action est pour", "start": 110.81, "duration": 3.669}, {"text": "alain finkielkraut \u00e0 qui je voudrais", "start": 113.189, "duration": 3.96}, {"text": "dire tout le soutien que nous devons", "start": 114.479, "duration": 4.591}, {"text": "tous lui apporter dans ce moment j'ai", "start": 117.149, "duration": 3.661}, {"text": "\u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment frapp\u00e9 de cette sc\u00e8ne", "start": 119.07, "duration": 3.839}, {"text": "dans laquelle nous voyons une esp\u00e8ce de", "start": 120.81, "duration": 4.949}, {"text": "violence \u00e9ructer contre cet homme qui de", "start": 122.909, "duration": 5.55}, {"text": "fa\u00e7on tout \u00e0 fait paisible regard de", "start": 125.759, "duration": 5.131}, {"text": "ceux qui l'insultent et je crois que une", "start": 128.459, "duration": 4.36}, {"text": "telle sc\u00e8ne devrait \u00eatre l'occasion", "start": 130.89, "duration": 3.519}, {"text": "si ce n'est pas encore le cas d'une", "start": 132.819, "duration": 3.42}, {"text": "prise de conscience collective", "start": 134.409, "duration": 3.271}, {"text": "nous savons que les actes antis\u00e9mites", "start": 136.239, "duration": 4.08}, {"text": "ont augment\u00e9 de 74% en 2018", "start": 137.68, "duration": 4.47}, {"text": "nous voyons nous l'avons vu ces derniers", "start": 140.319, "duration": 3.75}, {"text": "jours une mont\u00e9e de la tension comme", "start": 142.15, "duration": 4.05}, {"text": "jamais \u00e0 travers les tags antis\u00e9mites \u00e0", "start": 144.069, "duration": 3.9}, {"text": "travers le fait que l'arbre \u00e0 la m\u00e9moire", "start": 146.2, "duration": 2.489}, {"text": "d'ilan halimi", "start": 147.969, "duration": 2.67}, {"text": "l'arbre plant\u00e9 \u00e0 l'endroit o\u00f9 cet homme", "start": 148.689, "duration": 4.53}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 agonisant a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9", "start": 150.639, "duration": 5.58}, {"text": "et nous devons pouvoir r\u00e9agir les j'ai", "start": 153.219, "duration": 5.761}, {"text": "repris hier un des plus grands livres je", "start": 156.219, "duration": 3.931}, {"text": "crois d'alain finkielkraut qui s'appelle", "start": 158.98, "duration": 3.509}, {"text": "la d\u00e9faite de la pens\u00e9e et je constate", "start": 160.15, "duration": 3.539}, {"text": "c'est qu'il se terminait par cette", "start": 162.489, "duration": 3.48}, {"text": "proph\u00e9tie cette proph\u00e9tie tout \u00e0 fait", "start": 163.689, "duration": 5.401}, {"text": "inqui\u00e9tante c'est celle de ceux qui nous", "start": 165.969, "duration": 5.341}, {"text": "menace si la d\u00e9faite de la pens\u00e9e devait", "start": 169.09, "duration": 4.349}, {"text": "arriver si nous ne savons pas prendre", "start": 171.31, "duration": 4.5}, {"text": "conscience et r\u00e9agir avec fermet\u00e9 si", "start": 173.439, "duration": 3.931}, {"text": "nous ne savons pas nous d\u00e9fendre si nous", "start": 175.81, "duration": 2.819}, {"text": "devenons ce qu'alain finkielkraut", "start": 177.37, "duration": 3.269}, {"text": "d\u00e9crivez comme des zombies alors", "start": 178.629, "duration": 3.48}, {"text": "l'avenir risque fort de ressembler \u00e0", "start": 180.639, "duration": 3.3}, {"text": "l'affrontement 10 est il entr\u00e9 des", "start": 182.109, "duration": 3.511}, {"text": "fanatiques et des zombies mais moi je ne", "start": 183.939, "duration": 2.76}, {"text": "veux pas que l'avenir de la france o\u00f9", "start": 185.62, "duration": 2.579}, {"text": "que l'avenir de l'europe ressemble \u00e0", "start": 186.699, "duration": 2.79}, {"text": "l'affrontement entre des fanatiques et", "start": 188.199, "duration": 1.74}, {"text": "des zombies", "start": 189.489, "duration": 1.95}, {"text": "alain finkielkraut a \u00e9t\u00e9 l'un des", "start": 189.939, "duration": 3.811}, {"text": "premiers \u00e0 d\u00e9noncer ce mal qui montrent", "start": 191.439, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e0 travers cette d\u00e9faite de la pens\u00e9e", "start": 193.75, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui c'est aussi une d\u00e9faite de", "start": 195.699, "duration": 3.78}, {"text": "l'action et il faut absolument que le", "start": 197.59, "duration": 3.389}, {"text": "gouvernement se montre d'une fermet\u00e9", "start": 199.479, "duration": 4.561}, {"text": "implacable pour retrouver ces hommes et", "start": 200.979, "duration": 4.891}, {"text": "pour les punir comme ils doivent l'\u00eatre", "start": 204.04, "duration": 3.99}, {"text": "sans quoi nous risquons encore de donner", "start": 205.87, "duration": 3.81}, {"text": "le sentiment d'une forme d'impunit\u00e9", "start": 208.03, "duration": 3.389}, {"text": "s'exerce qui laissent la place \u00e0 toutes", "start": 209.68, "duration": 2.91}, {"text": "les haines et \u00e0 toutes les violences", "start": 211.419, "duration": 2.46}, {"text": "mardi vous participerez aux", "start": 212.59, "duration": 3.03}, {"text": "rassemblements \u00e0 l'appel d'un certain", "start": 213.879, "duration": 4.651}, {"text": "nombre de parties tr\u00e8s grand nombre de", "start": 215.62, "duration": 4.109}, {"text": "partis politiques contre l'antis\u00e9mitisme", "start": 218.53, "duration": 3.569}, {"text": "justement je serai bien s\u00fbr \u00e0 ce", "start": 219.729, "duration": 5.37}, {"text": "rassemblement avec laurent wauquiez je", "start": 222.099, "duration": 4.11}, {"text": "crois que c'est tr\u00e8s important que nous", "start": 225.099, "duration": 2.28}, {"text": "y soyons pr\u00e9sents", "start": 226.209, "duration": 2.64}, {"text": "cela \u00e9tant dit le plus important encore", "start": 227.379, "duration": 3.06}, {"text": "une fois ce n'est pas seulement de dire", "start": 228.849, "duration": 4.021}, {"text": "notre refus de l'antis\u00e9mitisme ce qui", "start": 230.439, "duration": 4.29}, {"text": "est important maintenant c'est d'agir et", "start": 232.87, "duration": 3.119}, {"text": "c'est de faire de cette conviction", "start": 234.729, "duration": 3.84}, {"text": "partag\u00e9e l'occasion d'une action enfin", "start": 235.989, "duration": 4.89}, {"text": "efficace pour mettre fin \u00e0 l'impunit\u00e9", "start": 238.569, "duration": 4.831}, {"text": "je vous parlais de ses 74 % d'actes", "start": 240.879, "duration": 4.021}, {"text": "antis\u00e9mites en plus au cours de l'ann\u00e9e", "start": 243.4, "duration": 3.329}, {"text": "2018 nous savons que malheureusement", "start": 244.9, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s peu d'entre eux sont l'occasion", "start": 246.729, "duration": 3.12}, {"text": "d'une condamnation et que ces", "start": 248.379, "duration": 2.94}, {"text": "condamnations sont trop souvent encore", "start": 249.849, "duration": 2.28}, {"text": "symbolique", "start": 251.319, "duration": 2.85}, {"text": "il faut absolument que nous mettions fin", "start": 252.129, "duration": 4.29}, {"text": "\u00e0 cette haine et enfin je dirais c'est", "start": 254.169, "duration": 4.201}, {"text": "l'enseignant qui parle aussi que nous", "start": 256.419, "duration": 3.63}, {"text": "avons un travail \u00e9norme \u00e0 faire en amont", "start": 258.37, "duration": 3.93}, {"text": "parce que ce que nous voyons dans la rue", "start": 260.049, "duration": 3.261}, {"text": "de paris hier", "start": 262.3, "duration": 2.3}, {"text": "ce que nous voyons dans l'arbre dylan", "start": 263.31, "duration": 4.53}, {"text": "halimi arrach\u00e9 c'est aussi la d\u00e9faite de", "start": 264.6, "duration": 5.64}, {"text": "notre \u00e9ducation qui n'a pas su je crois", "start": 267.84, "duration": 3.93}, {"text": "transmettre \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves de notre", "start": 270.24, "duration": 4.11}, {"text": "pays les rep\u00e8res indispensables pour", "start": 271.77, "duration": 4.95}, {"text": "s'armer contre la haine damien four on", "start": 274.35, "duration": 3.63}, {"text": "en vient \u00e0 votre projet europ\u00e9en", "start": 276.72, "duration": 2.37}, {"text": "fran\u00e7ois xavier bellamy", "start": 277.98, "duration": 2.34}, {"text": "oui bonjour fran\u00e7ois xavier behnam yvon", "start": 279.09, "duration": 3.06}, {"text": "valli\u00e8res la t\u00eate de liste lr pour le", "start": 280.32, "duration": 3.63}, {"text": "scrutin des europ\u00e9ennes mais vous ne", "start": 282.15, "duration": 3.84}, {"text": "parvenez pas \u00e0 financer \u00e0 priori votre", "start": 283.95, "duration": 3.96}, {"text": "campagne vous confirmez vous cherchez", "start": 285.99, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui toujours un pr\u00eat bancaire", "start": 287.91, "duration": 3.6}, {"text": "pour mener \u00e0 bien cette campagne", "start": 289.47, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9lectorale alors effectivement comme", "start": 291.51, "duration": 3.99}, {"text": "tous les candidats \u00e0 une \u00e9lection je le", "start": 293.49, "duration": 3.72}, {"text": "dois \u00e0 faire ce qu'on appelle un apport", "start": 295.5, "duration": 3.06}, {"text": "personnel est les fran\u00e7ais qui nous", "start": 297.21, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9coutent penseront que c'est peut-\u00eatre", "start": 298.56, "duration": 3.51}, {"text": "un peu technique mais c'est ce par quoi", "start": 300.33, "duration": 3.87}, {"text": "la d\u00e9mocratie est aussi pr\u00e9server il", "start": 302.07, "duration": 3.81}, {"text": "faut que je m'engage dans le financement", "start": 304.2, "duration": 3.06}, {"text": "de cette campagne et comme je n'ai pas", "start": 305.88, "duration": 2.759}, {"text": "de grandes fortunes il faut que je", "start": 307.26, "duration": 3.57}, {"text": "trouve un emprunt et aujourd'hui il ya", "start": 308.639, "duration": 3.901}, {"text": "aucune difficult\u00e9 particuli\u00e8re", "start": 310.83, "duration": 2.91}, {"text": "je veux dire par l\u00e0 que tous les", "start": 312.54, "duration": 2.189}, {"text": "fran\u00e7ais savent que certains d'entre eux", "start": 313.74, "duration": 2.42}, {"text": "ne se fait pas en quelques jours", "start": 314.729, "duration": 3.121}, {"text": "mais vous avez re\u00e7u des r\u00e9ponses", "start": 316.16, "duration": 4.36}, {"text": "n\u00e9gatives non c'est un travail en cours", "start": 317.85, "duration": 4.62}, {"text": "le une information a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e", "start": 320.52, "duration": 3.42}, {"text": "quelques jours qui a suscit\u00e9 un peu", "start": 322.47, "duration": 2.46}, {"text": "d'inqui\u00e9tude mais il ya aucune", "start": 323.94, "duration": 2.55}, {"text": "difficult\u00e9 j'ai \u00e9t\u00e9 investi le 29", "start": 324.93, "duration": 3.27}, {"text": "janvier nous sommes le 18 f\u00e9vrier", "start": 326.49, "duration": 3.69}, {"text": "il est tout \u00e0 fait normal que tout cela", "start": 328.2, "duration": 3.63}, {"text": "prenne un peu de temps et nous sommes en", "start": 330.18, "duration": 2.97}, {"text": "bonne voie vers vers le vert le", "start": 331.83, "duration": 2.399}, {"text": "financement de cette campagne \u00e7a veut", "start": 333.15, "duration": 2.79}, {"text": "dire maintenant le cas visiblement de la", "start": 334.229, "duration": 2.701}, {"text": "france a soumises et du rassemblement", "start": 335.94, "duration": 3.78}, {"text": "national qui disent eux que les banques", "start": 336.93, "duration": 4.47}, {"text": "leur ne veulent pas leur pr\u00eater de", "start": 339.72, "duration": 1.92}, {"text": "l'argent", "start": 341.4, "duration": 1.5}, {"text": "ce qui est certain c'est qu'il ya un", "start": 341.64, "duration": 2.67}, {"text": "vrai sujet sur le financement de la vie", "start": 342.9, "duration": 3.21}, {"text": "politique en france aujourd'hui et ces", "start": 344.31, "duration": 3.09}, {"text": "sujets est clairement connu fran\u00e7ois", "start": 346.11, "duration": 2.55}, {"text": "bayrou quand il \u00e9tait garde des sceaux", "start": 347.4, "duration": 3.329}, {"text": "l'avait pris en charge en veut savoir un", "start": 348.66, "duration": 3.09}, {"text": "m\u00e9diateur du cr\u00e9dit", "start": 350.729, "duration": 2.25}, {"text": "mais vous seriez favorable par exemple", "start": 351.75, "duration": 3.539}, {"text": "il est prenait il d\u00e9tenait une bombe de", "start": 352.979, "duration": 4.291}, {"text": "la d\u00e9mocratie un projet qui finalement", "start": 355.289, "duration": 5.19}, {"text": "\u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9 par le gouvernement oui je", "start": 357.27, "duration": 4.89}, {"text": "crois pas que c'\u00e9tait un projet qui soit", "start": 360.479, "duration": 3.451}, {"text": "n\u00e9cessaire en tant que tel nous voyons", "start": 362.16, "duration": 3.509}, {"text": "qu'aucune campagne jusque l\u00e0 n'a jamais", "start": 363.93, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 par le fait qu'un candidat", "start": 365.669, "duration": 3.241}, {"text": "n'est pas puissent financer et je pense", "start": 366.93, "duration": 4.08}, {"text": "que dans mon cas comme dans celui des", "start": 368.91, "duration": 4.44}, {"text": "autres t\u00eates de liste les choses", "start": 371.01, "duration": 3.81}, {"text": "finiront bien s\u00fbr par ce faire c'est", "start": 373.35, "duration": 2.879}, {"text": "normal que \u00e7a prenne du temps il n'y a", "start": 374.82, "duration": 2.31}, {"text": "pas d'inqui\u00e9tude \u00e0 avoir", "start": 376.229, "duration": 3.0}, {"text": "nicolas barr\u00e9 alors le 16 mars vous", "start": 377.13, "duration": 4.53}, {"text": "d\u00e9voilerai le projet et l'ensemble de", "start": 379.229, "duration": 3.961}, {"text": "votre liste aux europ\u00e9ennes", "start": 381.66, "duration": 3.99}, {"text": "au del\u00e0 du trio de t\u00eate de liste que", "start": 383.19, "duration": 4.59}, {"text": "vous formez avec agn\u00e8s evren et arnaud", "start": 385.65, "duration": 4.65}, {"text": "danjean comment souhaitez-vous composer", "start": 387.78, "duration": 4.139}, {"text": "cette cette liste est ce que vous allez", "start": 390.3, "duration": 3.709}, {"text": "jouer le renouvellement ou est-ce que", "start": 391.919, "duration": 4.731}, {"text": "vous allez aussi faire appel kilrea des", "start": 394.009, "duration": 4.65}, {"text": "v\u00e9t\u00e9rans comme brice hortefeux nadine", "start": 396.65, "duration": 2.579}, {"text": "morano", "start": 398.659, "duration": 3.09}, {"text": "rachida dati qui par ailleurs sont pas", "start": 399.229, "duration": 4.261}, {"text": "forc\u00e9ment les plus assidus au parlement", "start": 401.749, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9en que vous savez pour ce qui me", "start": 403.49, "duration": 2.789}, {"text": "concerne je n'ai jamais cru \u00e0", "start": 405.229, "duration": 2.49}, {"text": "l'opposition du nouveau monde et", "start": 406.279, "duration": 3.211}, {"text": "l'ancien monde et j'ai jamais cru que le", "start": 407.719, "duration": 3.06}, {"text": "nouveau \u00e9t\u00e9 forc\u00e9ment meilleur que", "start": 409.49, "duration": 2.819}, {"text": "l'ancien et je n'arrive pas dans cette", "start": 410.779, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lection avec le m\u00e9pris des jeunes qui", "start": 412.309, "duration": 3.78}, {"text": "se croient plus intelligent que leurs", "start": 414.979, "duration": 2.91}, {"text": "a\u00een\u00e9s est ce que j'ai v\u00e9cu dans mon", "start": 416.089, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9quipe municipale depuis dix ans que", "start": 417.889, "duration": 3.661}, {"text": "vous le rappeliez je suis je suis \u00e9lu et", "start": 419.569, "duration": 3.81}, {"text": "c'est aussi une aventure d'\u00e9quip\u00e9 une", "start": 421.55, "duration": 3.389}, {"text": "action municipale c'est que ce qui fait", "start": 423.379, "duration": 2.97}, {"text": "l'efficacit\u00e9 d'une \u00e9quipe c'est", "start": 424.939, "duration": 3.81}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sa compl\u00e9mentarit\u00e9 et moi je", "start": 426.349, "duration": 3.87}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux d'avoir \u00e9t\u00e9 investis", "start": 428.749, "duration": 3.75}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment non pas seul mais d\u00e9j\u00e0 avec", "start": 430.219, "duration": 4.44}, {"text": "ce trio avec agn\u00e8s evren avec arnaud", "start": 432.499, "duration": 3.53}, {"text": "danjean parce que ce trio repr\u00e9sente", "start": 434.659, "duration": 3.961}, {"text": "vraiment ce que nous voulons avec", "start": 436.029, "duration": 4.211}, {"text": "laurent wauquiez proposer aux fran\u00e7ais", "start": 438.62, "duration": 3.029}, {"text": "au moment de ce rendez vous europ\u00e9en", "start": 440.24, "duration": 2.729}, {"text": "l'elys\u00e9e c'est-\u00e0-dire une", "start": 441.649, "duration": 2.55}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9 entre eux", "start": 442.969, "duration": 3.301}, {"text": "d'une part une exp\u00e9rience une expertise", "start": 444.199, "duration": 3.72}, {"text": "incontestable celle d'arnaud danjean qui", "start": 446.27, "duration": 3.66}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 europ\u00e9ens sont actives", "start": 447.919, "duration": 3.09}, {"text": "qui est tr\u00e8s reconnue au parlement", "start": 449.93, "duration": 2.669}, {"text": "europ\u00e9en pour le travail qu'il m\u00e8ne et", "start": 451.009, "duration": 2.761}, {"text": "puis d'autre part une capacit\u00e9 de", "start": 452.599, "duration": 2.731}, {"text": "renouvellement peut \u00eatre d'imagination", "start": 453.77, "duration": 3.359}, {"text": "de cr\u00e9ativit\u00e9 que j'essaierai d'apporter", "start": 455.33, "duration": 3.899}, {"text": "avec agn\u00e8s et brain la commission", "start": 457.129, "duration": 3.57}, {"text": "nationale d'investiture pr\u00e9sid\u00e9e par", "start": 459.229, "duration": 3.541}, {"text": "eric ciotti a vot\u00e9 et pour moi c'est un", "start": 460.699, "duration": 5.22}, {"text": "signe tr\u00e8s important d\u00e8s le premier", "start": 462.77, "duration": 5.069}, {"text": "moment de cette investiture le principe", "start": 465.919, "duration": 4.411}, {"text": "de 50% de renouvellement dans les 20", "start": 467.839, "duration": 3.991}, {"text": "premiers noms de la liste c'est dire que", "start": 470.33, "duration": 2.399}, {"text": "nous allons construire cette", "start": 471.83, "duration": 3.329}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9 entre l'exp\u00e9rience et le", "start": 472.729, "duration": 4.02}, {"text": "renouvellement et il faut les deux parce", "start": 475.159, "duration": 3.211}, {"text": "que vous le savez sans doute les", "start": 476.749, "duration": 3.57}, {"text": "allemands par exemple repr\u00e9sente les", "start": 478.37, "duration": 3.359}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de leur pays de fa\u00e7on bien plus", "start": 480.319, "duration": 3.21}, {"text": "efficace au parlement europ\u00e9en par le", "start": 481.729, "duration": 3.42}, {"text": "fait que leurs eurod\u00e9put\u00e9s s'engage dans", "start": 483.529, "duration": 3.6}, {"text": "la dur\u00e9e pour pouvoir mieux conna\u00eetre", "start": 485.149, "duration": 4.05}, {"text": "les arcanes des institutions europ\u00e9ennes", "start": 487.129, "duration": 3.301}, {"text": "qui sont des arcanes complexes", "start": 489.199, "duration": 3.21}, {"text": "je ne pr\u00e9tends pas tout savoir et d\u00e9j\u00e0", "start": 490.43, "duration": 3.509}, {"text": "depuis le d\u00e9but de cette campagne je", "start": 492.409, "duration": 2.91}, {"text": "m'appuie en permanence sur ce qu'arnaud", "start": 493.939, "duration": 3.51}, {"text": "peut m'apporter de son exp\u00e9rience de ses", "start": 495.319, "duration": 4.47}, {"text": "comp\u00e9tences dont nicolas barr\u00e9 vienne", "start": 497.449, "duration": 3.78}, {"text": "cit\u00e9 seront sur la liste", "start": 499.789, "duration": 3.12}, {"text": "c'est pas une question de nom c'est une", "start": 501.229, "duration": 3.27}, {"text": "question de principe encore une fois", "start": 502.909, "duration": 3.15}, {"text": "pour ce qui est la constitution de la", "start": 504.499, "duration": 2.82}, {"text": "liste c'est la commission nationale", "start": 506.059, "duration": 2.551}, {"text": "d'investiture qui en est responsable", "start": 507.319, "duration": 3.301}, {"text": "elle se fera petit \u00e0 petit les choses ne", "start": 508.61, "duration": 3.0}, {"text": "sont pas encore \u00e0 ce point et nous", "start": 510.62, "duration": 2.339}, {"text": "verrons bien comment les choses se", "start": 511.61, "duration": 3.44}, {"text": "constitueront fran\u00e7ois-xavier bellamy et", "start": 512.959, "duration": 4.351}, {"text": "ses nous expliquer en quelques mots", "start": 515.05, "duration": 3.479}, {"text": "qu'elle doit \u00eatre", "start": 517.31, "duration": 3.839}, {"text": "l'europe pour vous est ce que l'europe", "start": 518.529, "duration": 4.781}, {"text": "c'est un projet politique qui doit", "start": 521.149, "duration": 3.87}, {"text": "tendre vers plus d'int\u00e9gration avec", "start": 523.31, "duration": 4.09}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 terme un peuple europ\u00e9en", "start": 525.019, "duration": 4.051}, {"text": "ou est ce que c'est une simple alliance", "start": 527.4, "duration": 5.82}, {"text": "donation l'europe aujourd'hui est un", "start": 529.07, "duration": 5.67}, {"text": "carrefour de son histoire", "start": 533.22, "duration": 4.56}, {"text": "parce que pendant trop longtemps la", "start": 534.74, "duration": 5.14}, {"text": "mani\u00e8re dont elle s'est construite a pu", "start": 537.78, "duration": 4.89}, {"text": "d\u00e9courager les peuples europ\u00e9ens qui ont", "start": 539.88, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui souvent trop souvent le", "start": 542.67, "duration": 3.66}, {"text": "sentiment qu'elle nous fragilise dans la", "start": 544.44, "duration": 2.58}, {"text": "mondialisation", "start": 546.33, "duration": 3.0}, {"text": "au lieu de nous renforcer on a v\u00e9cu", "start": 547.02, "duration": 4.08}, {"text": "encore tr\u00e8s r\u00e9cemment avec l'\u00e9chec de la", "start": 549.33, "duration": 3.09}, {"text": "fusion entre alstom et siemens", "start": 551.1, "duration": 3.09}, {"text": "un moment o\u00f9 nous avons collectivement", "start": 552.42, "duration": 3.87}, {"text": "le sentiment que l'europe ne nous permet", "start": 554.19, "duration": 4.41}, {"text": "pas de nous renforcer face aux d\u00e9fis de", "start": 556.29, "duration": 3.2}, {"text": "la mondialisation", "start": 558.6, "duration": 3.03}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 du coup certains voudraient", "start": 559.49, "duration": 3.64}, {"text": "quitter l'europe ou d\u00e9faire la mani\u00e8re", "start": 561.63, "duration": 2.94}, {"text": "dont elle s'est construite et notamment", "start": 563.13, "duration": 2.97}, {"text": "la quitter d'autres au contraire", "start": 564.57, "duration": 3.45}, {"text": "voudrait pers\u00e9v\u00e9rer peut-\u00eatre dans la", "start": 566.1, "duration": 3.3}, {"text": "voie d'une forme de d\u00e9ni qui a fait la", "start": 568.02, "duration": 2.61}, {"text": "preuve de son inefficacit\u00e9", "start": 569.4, "duration": 2.64}, {"text": "pour ma part je le dis tr\u00e8s clairement", "start": 570.63, "duration": 3.48}, {"text": "je ne crois pas qu'il y ait un peuple", "start": 572.04, "duration": 2.58}, {"text": "europ\u00e9en", "start": 574.11, "duration": 2.04}, {"text": "vous savez que la devise de l'europe", "start": 574.62, "duration": 3.27}, {"text": "s'est unie dans la diversit\u00e9", "start": 576.15, "duration": 3.69}, {"text": "et c'est cette diversit\u00e9 de peuples", "start": 577.89, "duration": 3.3}, {"text": "cette diversit\u00e9 de cultures au sein", "start": 579.84, "duration": 3.84}, {"text": "d'une m\u00eame civilisation qui fait la", "start": 581.19, "duration": 4.8}, {"text": "force et qui fait aussi disons le la", "start": 583.68, "duration": 3.72}, {"text": "beaut\u00e9 de l'id\u00e9al europ\u00e9en", "start": 585.99, "duration": 3.18}, {"text": "ce que nous avons \u00e0 construire ce que", "start": 587.4, "duration": 3.81}, {"text": "nous avons \u00e0 reconstruire ensemble c'est", "start": 589.17, "duration": 4.5}, {"text": "ce projet qui fera que par l'alliance de", "start": 591.21, "duration": 3.21}, {"text": "nos d\u00e9mocraties", "start": 593.67, "duration": 2.28}, {"text": "nous allons construire un mod\u00e8le qui", "start": 594.42, "duration": 3.09}, {"text": "sera je crois unique au monde dans la", "start": 595.95, "duration": 3.42}, {"text": "mondialisation qui n'est ni celui d'un", "start": 597.51, "duration": 3.93}, {"text": "empire ou d'un grand ensemble fait d'une", "start": 599.37, "duration": 5.04}, {"text": "esp\u00e8ce d'uniformit\u00e9 \u00e9crasante ni non", "start": 601.44, "duration": 5.01}, {"text": "plus celui d'une forme de solitude de", "start": 604.41, "duration": 2.61}, {"text": "nos nations", "start": 606.45, "duration": 2.4}, {"text": "l'essai est abandonn\u00e9 les unes aux", "start": 607.02, "duration": 3.12}, {"text": "autres et qui dans leur \u00e9miettement ne", "start": 608.85, "duration": 2.88}, {"text": "parviennent pas \u00e0 s'allier pour pouvoir", "start": 610.14, "duration": 3.54}, {"text": "agir ensemble et aujourd'hui nous avons", "start": 611.73, "duration": 4.53}, {"text": "vraiment je crois plus besoin que jamais", "start": 613.68, "duration": 5.31}, {"text": "de cette alliance europ\u00e9enne mais nous", "start": 616.26, "duration": 4.05}, {"text": "avons plus besoin que jamais de", "start": 618.99, "duration": 3.15}, {"text": "transformer en profondeur la mani\u00e8re", "start": 620.31, "duration": 3.45}, {"text": "dont l'europe s'est construite pour", "start": 622.14, "duration": 2.82}, {"text": "qu'elle nous permette de juste le mur", "start": 623.76, "duration": 3.36}, {"text": "notre dit parler de la fusion avort\u00e9e \u00e0", "start": 624.96, "duration": 3.96}, {"text": "siemens alstom vous dit le droit", "start": 627.12, "duration": 3.42}, {"text": "europ\u00e9en de la concurrence est dat\u00e9 il", "start": 628.92, "duration": 3.39}, {"text": "n'est pas adapt\u00e9 \u00e0 l'\u00e9conomie du 21e", "start": 630.54, "duration": 2.04}, {"text": "si\u00e8cle", "start": 632.31, "duration": 2.4}, {"text": "finalement c'est la m\u00eame position que le", "start": 632.58, "duration": 3.69}, {"text": "gouvernement est ce que vous seriez sur", "start": 634.71, "duration": 3.33}, {"text": "ce sujet en particulier ou sur d'autres", "start": 636.27, "duration": 4.83}, {"text": "capables de voter avec les listes de la", "start": 638.04, "duration": 4.62}, {"text": "d2 euro d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9", "start": 641.1, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle au parlement europ\u00e9en des", "start": 642.66, "duration": 4.11}, {"text": "coalitions de projets mon point de vue", "start": 644.82, "duration": 3.09}, {"text": "sur la question elle somme si mince", "start": 646.77, "duration": 3.38}, {"text": "c'est que cela r\u00e9v\u00e8le d'abord", "start": 647.91, "duration": 5.07}, {"text": "l'inad\u00e9quation entre la politique de la", "start": 650.15, "duration": 4.03}, {"text": "concurrence et la politique commerciale", "start": 652.98, "duration": 3.33}, {"text": "sur la rime si on revient sur ce point", "start": 654.18, "duration": 3.69}, {"text": "je crois que le dossier alsthom si mince", "start": 656.31, "duration": 3.05}, {"text": "n'est pas pour moi une occasion", "start": 657.87, "duration": 3.05}, {"text": "coop\u00e9rer avec le gouvernement plut\u00f4t une", "start": 659.36, "duration": 3.24}, {"text": "occasion de montrer la faillite dans", "start": 660.92, "duration": 2.88}, {"text": "laquelle il s'est lui m\u00eame plac\u00e9", "start": 662.6, "duration": 3.15}, {"text": "pourquoi avoir pouss\u00e9 si longtemps ce", "start": 663.8, "duration": 3.63}, {"text": "dossier dont on savait tr\u00e8s bien qu'il", "start": 665.75, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9tait en contradiction avec les r\u00e8gles", "start": 667.43, "duration": 3.63}, {"text": "de la concurrence europ\u00e9enne sans avoir", "start": 669.29, "duration": 4.2}, {"text": "cherch\u00e9 d'abord du coup \u00e0 n\u00e9gocier pour", "start": 671.06, "duration": 4.05}, {"text": "faire valoir la vision que le", "start": 673.49, "duration": 2.82}, {"text": "gouvernement d'une oeuvre la r\u00e9forme", "start": 675.11, "duration": 3.57}, {"text": "dans le d\u00e9bat europ\u00e9en effet c'est je", "start": 676.31, "duration": 3.66}, {"text": "crois tr\u00e8s important de bien prendre la", "start": 678.68, "duration": 3.149}, {"text": "mesure de cet \u00e9chec parce que ce qui est", "start": 679.97, "duration": 3.75}, {"text": "en jeu et c'est l'un des sujets de ces", "start": 681.829, "duration": 3.781}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes c'est la capacit\u00e9", "start": 683.72, "duration": 3.96}, {"text": "que la france aura de faire valoir ses", "start": 685.61, "duration": 3.599}, {"text": "int\u00e9r\u00eats au sein de l'europe", "start": 687.68, "duration": 3.3}, {"text": "trop souvent et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas sur ce", "start": 689.209, "duration": 3.211}, {"text": "dossier nous avons \u00e9t\u00e9 d'une certaine", "start": 690.98, "duration": 5.52}, {"text": "mani\u00e8re les les na\u00effs de la construction", "start": 692.42, "duration": 5.789}, {"text": "europ\u00e9enne et nous avons fait comme si", "start": 696.5, "duration": 5.19}, {"text": "nous pouvions nous nous nous nous comme", "start": 698.209, "duration": 4.861}, {"text": "si nous pouvions nous dispenser d'un", "start": 701.69, "duration": 3.03}, {"text": "travail en amont qui nous permettrait de", "start": 703.07, "duration": 2.699}, {"text": "faire valoir la vision que nous voulons", "start": 704.72, "duration": 2.58}, {"text": "parler des eurod\u00e9put\u00e9s du parti", "start": 705.769, "duration": 4.201}, {"text": "populaire enfin auquel appartient la", "start": 707.3, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9publique en l'occurrence le projet al", "start": 709.97, "duration": 2.489}, {"text": "shamsi main c'\u00e9tait un projet qui \u00e9tait", "start": 711.38, "duration": 2.579}, {"text": "d\u00e9fendu par le gouvernement aupr\u00e8s de la", "start": 712.459, "duration": 2.671}, {"text": "commission et il aurait fallu que le", "start": 713.959, "duration": 2.82}, {"text": "gouvernement accompagne ce projet", "start": 715.13, "duration": 3.48}, {"text": "d'abord d'une v\u00e9ritable parit\u00e9 entre", "start": 716.779, "duration": 3.18}, {"text": "alstom et siemens \u00e7a n'\u00e9tait pas le cas", "start": 718.61, "duration": 2.88}, {"text": "vous le savez se r\u00e9p\u00e9ter une prise de", "start": 719.959, "duration": 2.851}, {"text": "contr\u00f4le de ciment sur alstom", "start": 721.49, "duration": 2.76}, {"text": "mais il aurait fallu aussi que le", "start": 722.81, "duration": 3.54}, {"text": "gouvernement fasse valoir s'il croyait \u00e0", "start": 724.25, "duration": 3.87}, {"text": "ce projet aupr\u00e8s de la commission la", "start": 726.35, "duration": 3.33}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de reprendre d'abord les", "start": 728.12, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e8gles de la concurrence pour permettre", "start": 729.68, "duration": 3.3}, {"text": "l'\u00e9mergence de champions du ferroviaire", "start": 730.88, "duration": 4.23}, {"text": "maintenant ce qui est s\u00fbr c'est que nous", "start": 732.98, "duration": 3.479}, {"text": "avons un constat commun c'est certain", "start": 735.11, "duration": 3.69}, {"text": "qu'ils ne voient qu'aujourd'hui nous", "start": 736.459, "duration": 5.101}, {"text": "sommes en train d'appliquer un droit qui", "start": 738.8, "duration": 5.07}, {"text": "date d'un monde qui n'existe plus ce", "start": 741.56, "duration": 3.719}, {"text": "monde qui n'existe plus c'est celui dans", "start": 743.87, "duration": 2.73}, {"text": "lequel la concurrence \u00e9tait pour nous", "start": 745.279, "duration": 3.471}, {"text": "essentiellement dans le monde occidental", "start": 746.6, "duration": 4.2}, {"text": "essentiellement ouverte et loyale", "start": 748.75, "duration": 3.339}, {"text": "aujourd'hui nous sommes face \u00e0 des", "start": 750.8, "duration": 3.27}, {"text": "acteurs qui sont tr\u00e8s largement soutenus", "start": 752.089, "duration": 4.141}, {"text": "par leurs \u00e9tats respectifs qui sont dans", "start": 754.07, "duration": 3.72}, {"text": "des situations de quasi monopole sur", "start": 756.23, "duration": 3.45}, {"text": "leur territoire d'origine et dans cette", "start": 757.79, "duration": 2.94}, {"text": "situation l\u00e0 nous ne pouvons pas", "start": 759.68, "duration": 3.21}, {"text": "continuer \u00e0 diviser nos propres forces", "start": 760.73, "duration": 3.75}, {"text": "comme si nous pouvions r\u00e9sonner encore \u00e0", "start": 762.89, "duration": 3.569}, {"text": "partir de sch\u00e9mas p\u00e9rim\u00e9s r\u00e9inventer la", "start": 764.48, "duration": 3.24}, {"text": "concurrence face aux chinois et aux", "start": 766.459, "duration": 2.581}, {"text": "am\u00e9ricaines notamment fran\u00e7ois xavier", "start": 767.72, "duration": 3.69}, {"text": "bellamy t\u00eate de liste pour les", "start": 769.04, "duration": 3.63}, {"text": "europ\u00e9ennes des r\u00e9publicains est", "start": 771.41, "duration": 2.669}, {"text": "l'invit\u00e9 du grand rendez-vous on se", "start": 772.67, "duration": 4.13}, {"text": "retrouve dans un instant", "start": 774.079, "duration": 2.721}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy t\u00eate de liste", "start": 777.28, "duration": 3.82}, {"text": "pour les r\u00e9publicains pour les", "start": 779.39, "duration": 3.33}, {"text": "europ\u00e9ennes de mai prochain est l'invit\u00e9", "start": 781.1, "duration": 2.91}, {"text": "du grand rendez vous une question de", "start": 782.72, "duration": 2.85}, {"text": "nicolas barr\u00e9 mais fran\u00e7ois-xavier", "start": 784.01, "duration": 3.9}, {"text": "bellamy votre non ce n'est pas un secret", "start": 785.57, "duration": 3.57}, {"text": "n'a pas fait tout \u00e0 fait l'unanimit\u00e9", "start": 787.91, "duration": 2.91}, {"text": "dans votre famille politique quand vous", "start": 789.14, "duration": 3.56}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 choisi pour cette t\u00eate de liste", "start": 790.82, "duration": 4.59}, {"text": "derni\u00e8re en date l'ex patron de l'ump dr", "start": 792.7, "duration": 4.99}, {"text": "jean fran\u00e7ois cop\u00e9 se demande m\u00eame s'il", "start": 795.41, "duration": 4.16}, {"text": "votera pour cette liste val\u00e9rie p\u00e9cresse", "start": 797.69, "duration": 4.23}, {"text": "a jug\u00e9 la semaine derni\u00e8re que vous", "start": 799.57, "duration": 4.9}, {"text": "incarniez une droite minoritaire sur les", "start": 801.92, "duration": 4.83}, {"text": "questions de soci\u00e9t\u00e9 qu'est ce que vous", "start": 804.47, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9pondez \u00e0 ces critiques qui viennent de", "start": 806.75, "duration": 4.22}, {"text": "votre propre camp", "start": 808.49, "duration": 4.83}, {"text": "d'abord \u00e9videmment tout cela m'attriste", "start": 810.97, "duration": 5.02}, {"text": "un peu je veux dire par l\u00e0 que le fait", "start": 813.32, "duration": 4.59}, {"text": "de me d\u00e9signer comme t\u00eate de liste est", "start": 815.99, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e9videmment un pari et j'esp\u00e8re bien s\u00fbr", "start": 817.91, "duration": 3.42}, {"text": "pouvoir \u00eatre \u00e0 la hauteur de ce paris au", "start": 819.68, "duration": 3.18}, {"text": "cours des semaines qui viennent je crois", "start": 821.33, "duration": 3.18}, {"text": "que si je me suis engag\u00e9 dans cette", "start": 822.86, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lection c'est pour pouvoir rassembler", "start": 824.51, "duration": 2.67}, {"text": "largement pour pouvoir rassembler", "start": 825.98, "duration": 4.29}, {"text": "d'abord les \u00e9lus et surtout les", "start": 827.18, "duration": 4.47}, {"text": "\u00e9lecteurs le plus important c'est de", "start": 830.27, "duration": 2.31}, {"text": "pouvoir rassembler tous ceux qui", "start": 831.65, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui se sont d\u00e9tourn\u00e9s de la", "start": 832.58, "duration": 2.7}, {"text": "droite parce qu'ils avaient le sentiment", "start": 834.29, "duration": 2.97}, {"text": "qu'elle n'arrivait plus \u00e0 incarner une", "start": 835.28, "duration": 4.29}, {"text": "forme de clart\u00e9 une vision une", "start": 837.26, "duration": 4.29}, {"text": "conviction et je crois que c'est le plus", "start": 839.57, "duration": 3.66}, {"text": "important c'est ce que c'est que nous", "start": 841.55, "duration": 3.12}, {"text": "puissions leur parler aujourd'hui", "start": 843.23, "duration": 2.85}, {"text": "maintenant pour ce qui concerne ses", "start": 844.67, "duration": 3.81}, {"text": "essais ses grands \u00e9lus et bien je peux", "start": 846.08, "duration": 4.26}, {"text": "comprendre une part de leurs de leur", "start": 848.48, "duration": 3.53}, {"text": "r\u00e9ticence ou de leurs inqui\u00e9tudes", "start": 850.34, "duration": 3.99}, {"text": "notamment je peux les comprendre du fait", "start": 852.01, "duration": 4.15}, {"text": "que le portrait qui a \u00e9t\u00e9 fait de moi", "start": 854.33, "duration": 3.69}, {"text": "dans l'est dans l'est dans les m\u00e9dias \u00e0", "start": 856.16, "duration": 3.66}, {"text": "l'occasion de cette d\u00e9signation me", "start": 858.02, "duration": 3.3}, {"text": "paraissait parfois un peu r\u00e9ducteur et", "start": 859.82, "duration": 4.77}, {"text": "que je ne connaisse pas \u00e0 travers les", "start": 861.32, "duration": 5.22}, {"text": "m\u00e9dias et vous connaissent certains", "start": 864.59, "duration": 2.91}, {"text": "d'entre eux ne me connaissent pas encore", "start": 866.54, "duration": 2.37}, {"text": "vraiment et les maisons le rappelait je", "start": 867.5, "duration": 2.73}, {"text": "suis un peu nouveau dans le dans le", "start": 868.91, "duration": 2.1}, {"text": "paysage politique", "start": 870.23, "duration": 2.16}, {"text": "ce que je sais que je regrette en", "start": 871.01, "duration": 3.81}, {"text": "revanche c'est que tout ceci soit", "start": 872.39, "duration": 3.75}, {"text": "l'occasion d'une succession de petites", "start": 874.82, "duration": 3.81}, {"text": "phrases qui \u00e0 travers le prisme", "start": 876.14, "duration": 3.78}, {"text": "m\u00e9diatique viennent donner le sentiment", "start": 878.63, "duration": 3.99}, {"text": "d'une forme de d\u00e9sunion qui finalement", "start": 879.92, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e9puise les fran\u00e7ais qui est tr\u00e8s", "start": 882.62, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s de leurs pr\u00e9occupations r\u00e9elles", "start": 884.33, "duration": 3.06}, {"text": "et qui donne encore une fois de notre", "start": 885.71, "duration": 2.64}, {"text": "famille politique", "start": 887.39, "duration": 2.58}, {"text": "l'image d'une famille qui ne sait pas se", "start": 888.35, "duration": 4.53}, {"text": "rassembler pour pouvoir s'engager de", "start": 889.97, "duration": 4.53}, {"text": "fa\u00e7on tr\u00e8s forte sur un enjeu aussi", "start": 892.88, "duration": 3.03}, {"text": "important que ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 894.5, "duration": 3.54}, {"text": "fran\u00e7ois xavier bellamy au del\u00e0 de 2 et", "start": 895.91, "duration": 3.81}, {"text": "critiques qui vous ont \u00e9t\u00e9 faites sur", "start": 898.04, "duration": 3.21}, {"text": "votre position personnelle sur", "start": 899.72, "duration": 2.7}, {"text": "l'avortement on va pas y revenir la", "start": 901.25, "duration": 2.01}, {"text": "question de fond qui vous est pos\u00e9e", "start": 902.42, "duration": 3.15}, {"text": "c'est une fois \u00e9lu au parlement europ\u00e9en", "start": 903.26, "duration": 2.97}, {"text": "\u00e0 bruxelles", "start": 905.57, "duration": 2.34}, {"text": "est-ce que vous mettrez vos convictions", "start": 906.23, "duration": 3.27}, {"text": "personnelles de c\u00f4t\u00e9 ci", "start": 907.91, "duration": 3.72}, {"text": "un texte sur ce sujet par exemple \u00e9t\u00e9", "start": 909.5, "duration": 4.53}, {"text": "soumis aux d\u00e9put\u00e9s ce qui est certain", "start": 911.63, "duration": 3.96}, {"text": "c'est que on a eu l'occasion de le", "start": 914.03, "duration": 3.21}, {"text": "redire avec arnaud danjean et agn\u00e8s", "start": 915.59, "duration": 3.63}, {"text": "evren ces questions l\u00e0 ne sont pas", "start": 917.24, "duration": 3.15}, {"text": "d'abord des questions europ\u00e9ennes", "start": 919.22, "duration": 2.76}, {"text": "mais nous ne voulons pas pr\u00e9cis\u00e9ment il", "start": 920.39, "duration": 4.5}, {"text": "revenir au gr\u00e9 d'un d\u00e9bat damien fleurot", "start": 921.98, "duration": 4.17}, {"text": "nous ne voulons pas d'une europe qui", "start": 924.89, "duration": 2.7}, {"text": "justement s'immisce dans la politique", "start": 926.15, "duration": 2.97}, {"text": "des \u00e9tats pour dire comment ils doivent", "start": 927.59, "duration": 3.21}, {"text": "d\u00e9finir la famille ou ce que doit \u00eatre", "start": 929.12, "duration": 2.52}, {"text": "la filiation", "start": 930.8, "duration": 2.49}, {"text": "nous voulons une europe qui respecte", "start": 931.64, "duration": 3.99}, {"text": "profond\u00e9ment ce principe fondateur qui", "start": 933.29, "duration": 4.68}, {"text": "est le principe de subsidiarit\u00e9 pour que", "start": 935.63, "duration": 3.21}, {"text": "les fran\u00e7ais comprennent bien le", "start": 937.97, "duration": 1.89}, {"text": "principe de subsidiarit\u00e9", "start": 938.84, "duration": 2.64}, {"text": "c'est l'id\u00e9e que l'europe ne doit faire", "start": 939.86, "duration": 3.42}, {"text": "que ce que nous ferons plus efficacement", "start": 941.48, "duration": 3.87}, {"text": "ensemble que pour le reste chaque \u00e9tat", "start": 943.28, "duration": 4.22}, {"text": "doit d\u00e9cider donc il n'est pas question", "start": 945.35, "duration": 5.4}, {"text": "de faire de l'europe une forme de", "start": 947.5, "duration": 5.17}, {"text": "machine qui viennent contraindre les", "start": 950.75, "duration": 3.63}, {"text": "\u00e9tats dans la d\u00e9finition d'une politique", "start": 952.67, "duration": 3.87}, {"text": "qui touchant \u00e0 ses sujets que vous venez", "start": 954.38, "duration": 3.99}, {"text": "d'\u00e9voquer ne correspondent pas \u00e0 leur", "start": 956.54, "duration": 3.27}, {"text": "propre jeu ne r\u00e9pondait pas vraiment \u00e0", "start": 958.37, "duration": 2.61}, {"text": "la question de damien floraux qui vous", "start": 959.81, "duration": 4.53}, {"text": "disent que non vous dit ce genre d\u00e9bat", "start": 960.98, "duration": 5.13}, {"text": "n'aura pas lieu mais si effectivement il", "start": 964.34, "duration": 3.87}, {"text": "devait y avoir un d\u00e9bat sur l'avortement", "start": 966.11, "duration": 4.44}, {"text": "que eux aussi une question de valeur", "start": 968.21, "duration": 3.81}, {"text": "aujourd'hui au sein de l'europe", "start": 970.55, "duration": 3.69}, {"text": "comment vous vous positionnez riez vous", "start": 972.02, "duration": 4.11}, {"text": "j'ai eu l'occasion de me prononcer une", "start": 974.24, "duration": 4.68}, {"text": "fois sur sur les vg et de dire de fa\u00e7on", "start": 976.13, "duration": 5.67}, {"text": "tr\u00e8s claire que mon seul sujet n'\u00e9tait", "start": 978.92, "duration": 4.71}, {"text": "pas de revenir sur la loi veil mais de", "start": 981.8, "duration": 3.06}, {"text": "voir comment en france on pouvait", "start": 983.63, "duration": 3.209}, {"text": "peut-\u00eatre mettre en place une politique", "start": 984.86, "duration": 4.74}, {"text": "de pr\u00e9vention qui permettent de d'offrir", "start": 986.839, "duration": 3.75}, {"text": "\u00e0 toutes les femmes une authentique", "start": 989.6, "duration": 3.57}, {"text": "libert\u00e9 je crois pas que cette", "start": 990.589, "duration": 4.141}, {"text": "d\u00e9claration puisse me valoir la", "start": 993.17, "duration": 2.88}, {"text": "caricature qui a \u00e9t\u00e9 fait deux morts au", "start": 994.73, "duration": 2.52}, {"text": "cours des derni\u00e8res semaines", "start": 996.05, "duration": 2.55}, {"text": "et quand j'entends madame busin", "start": 997.25, "duration": 3.51}, {"text": "entretenir des faits qui nous en disant", "start": 998.6, "duration": 4.08}, {"text": "que je serai un opposant \u00e0 la", "start": 1000.76, "duration": 3.54}, {"text": "contraception les bras m'en tombent et", "start": 1002.68, "duration": 3.12}, {"text": "je trouve que \u00e7a n'a absolument pas ce", "start": 1004.3, "duration": 2.88}, {"text": "qui s'est produit n'a aucun sens c'est", "start": 1005.8, "duration": 2.76}, {"text": "en ce sens que je vous disais que je", "start": 1007.18, "duration": 3.0}, {"text": "comprends que peut-\u00eatre certains grands", "start": 1008.56, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9lus des r\u00e9publicains s'inqui\u00e8tent de", "start": 1010.18, "duration": 5.53}, {"text": "voir leur leur mouvement", "start": 1011.74, "duration": 5.71}, {"text": "rentrer dans une pol\u00e9mique aussi absurde", "start": 1015.71, "duration": 3.12}, {"text": "elle est totalement absurde", "start": 1017.45, "duration": 3.45}, {"text": "encore une fois je crois \u00e0 une europe", "start": 1018.83, "duration": 4.14}, {"text": "qui nous permettent de faire la preuve", "start": 1020.9, "duration": 3.63}, {"text": "ensemble que nous sommes plus efficaces", "start": 1022.97, "duration": 3.81}, {"text": "quand sur des sujets majeurs la question", "start": 1024.53, "duration": 3.09}, {"text": "de l'immigration", "start": 1026.78, "duration": 2.82}, {"text": "la question de la guerre commerciale qui", "start": 1027.62, "duration": 2.94}, {"text": "se joue aujourd'hui au dessus de nos", "start": 1029.6, "duration": 2.7}, {"text": "t\u00eates sur des sujets majeurs que sont", "start": 1030.56, "duration": 4.55}, {"text": "aussi le fait de pouvoir d\u00e9fendre notre", "start": 1032.3, "duration": 5.55}, {"text": "capacit\u00e9 r\u00e9galiennes sur le sujet de", "start": 1035.11, "duration": 4.75}, {"text": "d\u00e9fense sur toutes ces questions l\u00e0 il", "start": 1037.85, "duration": 2.79}, {"text": "faut que nous puissions travailler", "start": 1039.86, "duration": 2.19}, {"text": "ensemble en europe mais je ne crois pas", "start": 1040.64, "duration": 3.27}, {"text": "du tout \u00e0 une europe qui nous disent ce", "start": 1042.05, "duration": 2.97}, {"text": "que nous devons faire dans notre", "start": 1043.91, "duration": 3.179}, {"text": "politique concernant la vie de la", "start": 1045.02, "duration": 3.75}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et l'avenir de nos soci\u00e9t\u00e9s et", "start": 1047.089, "duration": 2.851}, {"text": "ce serait \u00e9videmment une erreur que de", "start": 1048.77, "duration": 2.82}, {"text": "croire de toute fa\u00e7on que ces sujets", "start": 1049.94, "duration": 3.45}, {"text": "sont europ\u00e9ens dans votre dans votre", "start": 1051.59, "duration": 3.6}, {"text": "dernier ouvrage de moeurs fran\u00e7aises", "start": 1053.39, "duration": 3.81}, {"text": "aviez bellamy vous vous \u00e9levez contre la", "start": 1055.19, "duration": 4.65}, {"text": "passion moderne du mouvement qui suscite", "start": 1057.2, "duration": 4.32}, {"text": "selon vous tous les d\u00e9s\u00e9quilibres", "start": 1059.84, "duration": 3.06}, {"text": "aujourd'hui notre soci\u00e9t\u00e9 vous dites il", "start": 1061.52, "duration": 2.55}, {"text": "faut retrouver les points d'appui qui", "start": 1062.9, "duration": 3.09}, {"text": "peuvent orienter dans nos vies c'est un", "start": 1064.07, "duration": 3.27}, {"text": "effort politique n\u00e9cessaire pour", "start": 1065.99, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9chapper \u00e0 l'effondrement que", "start": 1067.34, "duration": 3.51}, {"text": "l'instabilit\u00e9 perp\u00e9tuelle fait peser sur", "start": 1069.14, "duration": 4.53}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 et notre civilisation mais", "start": 1070.85, "duration": 4.8}, {"text": "quand vous prenez le contraire de ce", "start": 1073.67, "duration": 4.1}, {"text": "mouvement est ce que vous \u00eates forc\u00e9ment", "start": 1075.65, "duration": 5.52}, {"text": "anti moderne et est-ce que vous n'\u00eates", "start": 1077.77, "duration": 5.68}, {"text": "pas forc\u00e9ment conservateur et comment", "start": 1081.17, "duration": 5.79}, {"text": "vous d\u00e9finissez du coup je crois que", "start": 1083.45, "duration": 4.89}, {"text": "nous sommes dans une p\u00e9riode qui impose", "start": 1086.96, "duration": 3.66}, {"text": "de repenser assez profond\u00e9ment les", "start": 1088.34, "duration": 4.23}, {"text": "clivages politiques ou les \u00e9tiquettes", "start": 1090.62, "duration": 4.08}, {"text": "politiques install\u00e9s est ce que vous les", "start": 1092.57, "duration": 4.32}, {"text": "manuels macro et je crois qu'il avait", "start": 1094.7, "duration": 3.84}, {"text": "raison sur ce point je suis d'accord", "start": 1096.89, "duration": 3.87}, {"text": "avec emmanuel macron pour consid\u00e9rer je", "start": 1098.54, "duration": 4.23}, {"text": "suis comme beaucoup de jeunes fran\u00e7ais", "start": 1100.76, "duration": 5.07}, {"text": "aujourd'hui un peu en difficult\u00e9 quand", "start": 1102.77, "duration": 4.92}, {"text": "il s'agit de me retrouver dans le", "start": 1105.83, "duration": 4.17}, {"text": "paysage politique qui pr\u00e9c\u00e9dait dans sa", "start": 1107.69, "duration": 4.74}, {"text": "droite gauche en gros ce qui va je crois", "start": 1110.0, "duration": 3.45}, {"text": "qu'il n'exprime est plus tr\u00e8s", "start": 1112.43, "duration": 2.7}, {"text": "correctement aux de fa\u00e7on tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1113.45, "duration": 2.16}, {"text": "juste", "start": 1115.13, "duration": 2.1}, {"text": "les vrais enjeux qui sont devant nous", "start": 1115.61, "duration": 2.58}, {"text": "c'est pour \u00e7a que vous aimez les visites", "start": 1117.23, "duration": 2.22}, {"text": "et peut d'ailleurs \u00e0 avoir l'\u00e9tiquette", "start": 1118.19, "duration": 3.15}, {"text": "en marche au l\u00e9gislateur non non je ne", "start": 1119.45, "duration": 3.36}, {"text": "dise est pas un quart d'heure peut-\u00eatre", "start": 1121.34, "duration": 3.06}, {"text": "mais non je n'ai pas h\u00e9sit\u00e9 m\u00eame un", "start": 1122.81, "duration": 3.47}, {"text": "quart d'heure j'ai toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1124.4, "duration": 3.9}, {"text": "j'ai toujours \u00e9t\u00e9 reconnaissants envers", "start": 1126.28, "duration": 3.79}, {"text": "emmanuel macron de ce qu'il nous pousser", "start": 1128.3, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 repenser les clivages politiques mais", "start": 1130.07, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e8s l'apparition du mouvement des", "start": 1131.6, "duration": 3.06}, {"text": "manuels macron jsuqu'au fond", "start": 1132.89, "duration": 3.99}, {"text": "politiquement ce qui pourrait me d\u00e9finir", "start": 1134.66, "duration": 3.78}, {"text": "c'est que je ne me reconnais pas dans la", "start": 1136.88, "duration": 3.03}, {"text": "vision qu'ils proposent du monde vous", "start": 1138.44, "duration": 2.76}, {"text": "l'avez dit je travaillais d\u00e9j\u00e0 sur ce", "start": 1139.91, "duration": 3.0}, {"text": "livre qui s'appelle demeure l'id\u00e9e d'", "start": 1141.2, "duration": 3.21}, {"text": "emmanuel macron c'est l'id\u00e9e d'\u00eatre en", "start": 1142.91, "duration": 3.3}, {"text": "marche c'est l'id\u00e9e du mouvement pour le", "start": 1144.41, "duration": 2.94}, {"text": "mouvement du changement pour le", "start": 1146.21, "duration": 2.62}, {"text": "changement et moi ce qui me", "start": 1147.35, "duration": 3.13}, {"text": "et finit au contraire la sensibilit\u00e9 que", "start": 1148.83, "duration": 3.599}, {"text": "dans laquelle je me reconnais c'est la", "start": 1150.48, "duration": 3.87}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de tenter de transmettre ce", "start": 1152.429, "duration": 3.63}, {"text": "qu'ils m\u00e9ritent de l'\u00eatre de pr\u00e9server", "start": 1154.35, "duration": 3.03}, {"text": "les grands \u00e9quilibres qui nous pr\u00e9c\u00e8dent", "start": 1156.059, "duration": 3.24}, {"text": "s'\u00eatre conservatrice que c'est \u00eatre", "start": 1157.38, "duration": 4.08}, {"text": "conservateur peut-\u00eatre en un sens il", "start": 1159.299, "duration": 4.081}, {"text": "faut sans doute s'inspirer de ce que la", "start": 1161.46, "duration": 3.36}, {"text": "tradition conservatrice nous enseigne", "start": 1163.38, "duration": 3.539}, {"text": "aujourd'hui si \u00eatre conservateur c'est", "start": 1164.82, "duration": 2.94}, {"text": "consid\u00e9rer qu'il ya des grands", "start": 1166.919, "duration": 2.041}, {"text": "\u00e9quilibres qui nous pr\u00e9c\u00e8dent et qu'on", "start": 1167.76, "duration": 2.94}, {"text": "ne peut pas modifier sans prendre de", "start": 1168.96, "duration": 2.969}, {"text": "risques importants s'ils \u00eatre", "start": 1170.7, "duration": 2.91}, {"text": "conservateur c'est consid\u00e9rer que c'est", "start": 1171.929, "duration": 2.941}, {"text": "l'homme qui doit toujours \u00eatre pris en", "start": 1173.61, "duration": 2.039}, {"text": "consid\u00e9ration", "start": 1174.87, "duration": 2.22}, {"text": "plut\u00f4t qu'une fascination pour le", "start": 1175.649, "duration": 3.211}, {"text": "progr\u00e8s technique \u00e0 tout prix si \u00eatre", "start": 1177.09, "duration": 3.329}, {"text": "conservateur c'est \u00e7a alors d'une", "start": 1178.86, "duration": 3.09}, {"text": "certaine mani\u00e8re pourquoi pas mais je ne", "start": 1180.419, "duration": 2.64}, {"text": "crois pas que le mot conservatisme", "start": 1181.95, "duration": 2.819}, {"text": "suffisent \u00e0 r\u00e9duire le d\u00e9bat politique", "start": 1183.059, "duration": 2.671}, {"text": "devant lequel nous sommes aujourd'hui", "start": 1184.769, "duration": 2.671}, {"text": "parce que pr\u00e9cis\u00e9ment nous vivons un", "start": 1185.73, "duration": 2.88}, {"text": "moment de crise profonde", "start": 1187.44, "duration": 2.969}, {"text": "prenez la question \u00e9cologique par", "start": 1188.61, "duration": 4.59}, {"text": "exemple \u00e9videmment l'\u00e9cologie est une", "start": 1190.409, "duration": 4.471}, {"text": "pr\u00e9occupation d'une certaine mani\u00e8re", "start": 1193.2, "duration": 2.81}, {"text": "conservatrice", "start": 1194.88, "duration": 3.6}, {"text": "parce que nous savons \u00e0 travers la crise", "start": 1196.01, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9cologique que nous avons \u00e0 sauver ce", "start": 1198.48, "duration": 4.11}, {"text": "patrimoine environnemental qui est la", "start": 1201.09, "duration": 3.62}, {"text": "condition m\u00eame de notre survie", "start": 1202.59, "duration": 5.069}, {"text": "mais pour le sauver il nous faudra \u00eatre", "start": 1204.71, "duration": 5.5}, {"text": "inventifs \u00eatre imaginatif et cr\u00e9atif et", "start": 1207.659, "duration": 4.171}, {"text": "le danger dans le mot conservatisme", "start": 1210.21, "duration": 2.79}, {"text": "c'est que les gens entendent une forme", "start": 1211.83, "duration": 3.24}, {"text": "de fixit\u00e9 ou d'immobilit\u00e9 je ne suis pas", "start": 1213.0, "duration": 3.389}, {"text": "du tout un avocat de l'immobilit\u00e9 au", "start": 1215.07, "duration": 2.969}, {"text": "contraire je crois qu'il faut redonner", "start": 1216.389, "duration": 3.811}, {"text": "sens \u00e0 notre aventure collective mais", "start": 1218.039, "duration": 3.691}, {"text": "que le mouvement que nous devons faire", "start": 1220.2, "duration": 2.069}, {"text": "maintenant", "start": 1221.73, "duration": 1.949}, {"text": "\u00e7a n'est pas un mouvement qui se donne", "start": 1222.269, "duration": 3.51}, {"text": "pour but uniquement l'agitation est une", "start": 1223.679, "duration": 4.86}, {"text": "forme de fascination pour le progr\u00e8s en", "start": 1225.779, "duration": 4.62}, {"text": "tant que tel mais c'est un mouvement qui", "start": 1228.539, "duration": 3.87}, {"text": "se donne pour but essentiellement la", "start": 1230.399, "duration": 4.14}, {"text": "pr\u00e9servation la transmission de ce \u00e0", "start": 1232.409, "duration": 3.99}, {"text": "quoi nous tenons et sur les questions de", "start": 1234.539, "duration": 3.24}, {"text": "d'environnement comme sur les questions", "start": 1236.399, "duration": 3.27}, {"text": "de culture d'ailleurs on parlait de ce", "start": 1237.779, "duration": 2.64}, {"text": "qui est en train de se produire", "start": 1239.669, "duration": 2.461}, {"text": "aujourd'hui avec la brutalisation de la", "start": 1240.419, "duration": 3.301}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui est l'un des effets de notre", "start": 1242.13, "duration": 3.21}, {"text": "incapacit\u00e9 \u00e0 transmettre notre culture", "start": 1243.72, "duration": 2.939}, {"text": "je le crois profond\u00e9ment", "start": 1245.34, "duration": 3.87}, {"text": "nous avons besoin de retrouver cette", "start": 1246.659, "duration": 4.591}, {"text": "\u00e9nergie l\u00e0 et cette inventivit\u00e9 l\u00e0 \u00e0", "start": 1249.21, "duration": 3.709}, {"text": "travers la lecture de votre livre", "start": 1251.25, "duration": 3.299}, {"text": "transpara\u00eet en tout cas c'est comme \u00e7a", "start": 1252.919, "duration": 4.061}, {"text": "qu'elle est ressenti un certain malaise", "start": 1254.549, "duration": 5.531}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard du monde \u00e9conomique je dirais", "start": 1256.98, "duration": 5.049}, {"text": "l'\u00e9conomie marchande vous vous parlez de", "start": 1260.08, "duration": 3.66}, {"text": "ce monde de marchandises qui mettent en", "start": 1262.029, "duration": 3.721}, {"text": "danger les choses vous \u00e9voqu\u00e9 les", "start": 1263.74, "duration": 4.71}, {"text": "grandes idoles du progr\u00e8s on sent que", "start": 1265.75, "duration": 4.44}, {"text": "tout \u00e7a \u00e7a \u00e7a vous met mal \u00e0 l'aise et", "start": 1268.45, "duration": 3.42}, {"text": "on vous sent presque f\u00e2ch\u00e9 avec", "start": 1270.19, "duration": 3.979}, {"text": "l'\u00e9conomie avec la croissance pourquoi", "start": 1271.87, "duration": 4.59}, {"text": "je ne suis pas f\u00e2ch\u00e9 avec l'\u00e9conomie", "start": 1274.169, "duration": 3.01}, {"text": "bien au contraire", "start": 1276.46, "duration": 2.55}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re que je pense qu'il", "start": 1277.179, "duration": 3.961}, {"text": "faut redonner un sens au mouvement en", "start": 1279.01, "duration": 3.6}, {"text": "leurs dirigeants de nouveau vers des", "start": 1281.14, "duration": 3.149}, {"text": "choses qui soit en tant que tel des buts", "start": 1282.61, "duration": 2.809}, {"text": "qui en vaille la peine", "start": 1284.289, "duration": 2.88}, {"text": "exactement de la m\u00eame fa\u00e7on je crois", "start": 1285.419, "duration": 3.571}, {"text": "qu'il faut sauver l'\u00e9conomie de march\u00e9", "start": 1287.169, "duration": 4.321}, {"text": "de la surdit\u00e9 dans laquelle elle nous", "start": 1288.99, "duration": 4.419}, {"text": "plongerait si elle devenait un but en", "start": 1291.49, "duration": 2.45}, {"text": "soi", "start": 1293.409, "duration": 2.581}, {"text": "je ne crois pas que la croissance puisse", "start": 1293.94, "duration": 4.78}, {"text": "\u00eatre le but de la politique je crois que", "start": 1295.99, "duration": 4.2}, {"text": "la croissance est un moyen pour nous", "start": 1298.72, "duration": 3.689}, {"text": "permettre de retrouver des emplois de", "start": 1300.19, "duration": 3.66}, {"text": "construire une soci\u00e9t\u00e9 plus juste une", "start": 1302.409, "duration": 3.571}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 plus humaine et le danger c'est", "start": 1303.85, "duration": 3.689}, {"text": "que une politique qui s'ab\u00eeme ray dans", "start": 1305.98, "duration": 3.299}, {"text": "la seule consid\u00e9ration des chiffres des", "start": 1307.539, "duration": 3.721}, {"text": "statistiques seraient et nous ne nous ne", "start": 1309.279, "duration": 3.51}, {"text": "le voyons que trop aujourd'hui donc", "start": 1311.26, "duration": 2.94}, {"text": "politique qui perdrait tous sens et qui", "start": 1312.789, "duration": 3.421}, {"text": "perdrait son \u00e2me au fond je crois qu'il", "start": 1314.2, "duration": 3.3}, {"text": "faut sauver l'\u00e9conomie de march\u00e9 je", "start": 1316.21, "duration": 2.55}, {"text": "pense que le march\u00e9 est profond\u00e9ment", "start": 1317.5, "duration": 3.24}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 la vie en soci\u00e9t\u00e9", "start": 1318.76, "duration": 3.509}, {"text": "parce qu'il est le lieu par lequel nous", "start": 1320.74, "duration": 2.64}, {"text": "pouvons partager les fruits de notre", "start": 1322.269, "duration": 2.821}, {"text": "travail va s'en va battre le march\u00e9", "start": 1323.38, "duration": 3.899}, {"text": "puisse \u00eatre le but le march\u00e9 est un", "start": 1325.09, "duration": 4.319}, {"text": "moyen et c'est vrai que quand le march\u00e9", "start": 1327.279, "duration": 4.351}, {"text": "devient un but alors la marche du monde", "start": 1329.409, "duration": 3.781}, {"text": "devient folle et c'est ce que nous", "start": 1331.63, "duration": 2.58}, {"text": "sommes en train de vivre aujourd'hui", "start": 1333.19, "duration": 2.19}, {"text": "prenez encore une fois la question", "start": 1334.21, "duration": 2.91}, {"text": "\u00e9cologique si le but est seulement", "start": 1335.38, "duration": 3.81}, {"text": "d'am\u00e9liorer notre rendement si le but", "start": 1337.12, "duration": 3.63}, {"text": "est uniquement de viser la croissance", "start": 1339.19, "duration": 3.78}, {"text": "alors effectivement nous d\u00e9faisons les", "start": 1340.75, "duration": 3.299}, {"text": "grands \u00e9quilibres du monde", "start": 1342.97, "duration": 3.78}, {"text": "en organisant cette marche universel des", "start": 1344.049, "duration": 5.24}, {"text": "marchandises qui vient finalement", "start": 1346.75, "duration": 4.83}, {"text": "perturb\u00e9 et d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e profond\u00e9ment", "start": 1349.289, "duration": 3.73}, {"text": "non seulement d'ailleurs les \u00e9quilibres", "start": 1351.58, "duration": 2.459}, {"text": "\u00e9cologiques mais aussi les grands", "start": 1353.019, "duration": 2.25}, {"text": "\u00e9quilibres de notre vie collective", "start": 1354.039, "duration": 3.24}, {"text": "la d\u00e9sindustrialisation les", "start": 1355.269, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9localisations sont aussi l'effet d'une", "start": 1357.279, "duration": 4.351}, {"text": "forme de manque de consid\u00e9ration pour ce", "start": 1359.35, "duration": 4.079}, {"text": "qui se joue au del\u00e0 de l'\u00e9conomie dans", "start": 1361.63, "duration": 3.63}, {"text": "le tissu d'une soci\u00e9t\u00e9 et c'est cela je", "start": 1363.429, "duration": 2.88}, {"text": "crois que la droite doit prendre en", "start": 1365.26, "duration": 2.49}, {"text": "compte aujourd'hui non pas pour se", "start": 1366.309, "duration": 3.061}, {"text": "d\u00e9tourner de l'\u00e9conomie de march\u00e9 mais", "start": 1367.75, "duration": 2.76}, {"text": "au contraire pour faire les r\u00e9formes", "start": 1369.37, "duration": 2.82}, {"text": "indispensables pour qu'elle ne soit pas", "start": 1370.51, "duration": 3.509}, {"text": "discr\u00e9dit\u00e9e aupr\u00e8s des peuples \u00e0 travers", "start": 1372.19, "duration": 3.15}, {"text": "les catastrophes que pourrait produire", "start": 1374.019, "duration": 3.51}, {"text": "une consid\u00e9ration purement mat\u00e9rialiste", "start": 1375.34, "duration": 4.189}, {"text": "pour un simple taux de croissance que", "start": 1377.529, "duration": 4.62}, {"text": "bellamy t\u00eate de liste des r\u00e9publicains", "start": 1379.529, "duration": 3.791}, {"text": "pour les europ\u00e9ennes est l'invit\u00e9 du", "start": 1382.149, "duration": 2.431}, {"text": "grand rendez vous restez avec nous dans", "start": 1383.32, "duration": 3.089}, {"text": "un instant on parle du grand d\u00e9bat en", "start": 1384.58, "duration": 3.349}, {"text": "cours et des issues possibles", "start": 1386.409, "duration": 5.181}, {"text": "souhaitable a tout de suite", "start": 1387.929, "duration": 3.661}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy t\u00eate de liste", "start": 1393.74, "duration": 3.939}, {"text": "les r\u00e9publicains pour les \u00e9lections", "start": 1395.7, "duration": 3.39}, {"text": "europ\u00e9ennes du 26 mai prochain est", "start": 1397.679, "duration": 3.061}, {"text": "l'invit\u00e9 du grand rendez vous on va", "start": 1399.09, "duration": 3.42}, {"text": "parler du grand d\u00e9bat lanc\u00e9 par emmanuel", "start": 1400.74, "duration": 4.59}, {"text": "macron \u00e9ventuellement des issues que", "start": 1402.51, "duration": 5.37}, {"text": "vous souhaiteriez voir pour ce grand", "start": 1405.33, "duration": 4.41}, {"text": "d\u00e9bat un mot d'abord encore sur ce", "start": 1407.88, "duration": 3.39}, {"text": "mouvement d gilet jaune le journal du", "start": 1409.74, "duration": 3.27}, {"text": "dimanche publie ce matin un sondage ifop", "start": 1411.27, "duration": 5.13}, {"text": "qui montre que 52% des sond\u00e9s estiment", "start": 1413.01, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9sormais que les gilets jaunes doivent", "start": 1416.4, "duration": 4.29}, {"text": "cesser leur mouvement et leur action", "start": 1418.17, "duration": 5.37}, {"text": "face un certain nombre de d\u00e9rives de ce", "start": 1420.69, "duration": 3.35}, {"text": "mouvement", "start": 1423.54, "duration": 3.84}, {"text": "14 samedi o\u00f9 on a vu des commerces", "start": 1424.04, "duration": 4.09}, {"text": "d\u00e9truits", "start": 1427.38, "duration": 3.929}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 emp\u00each\u00e9 de sortir on a parl\u00e9 tout \u00e0", "start": 1428.13, "duration": 5.669}, {"text": "l'heure des insultes qui est qui ont", "start": 1431.309, "duration": 5.941}, {"text": "fus\u00e9 est ce qu'aujourd'hui vous voyez", "start": 1433.799, "duration": 5.221}, {"text": "dans la poursuite de ce mouvement un", "start": 1437.25, "duration": 5.6}, {"text": "abus finalement du droit de manifester", "start": 1439.02, "duration": 5.64}, {"text": "d'abord ce qui est tr\u00e8s frappant c'est", "start": 1442.85, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on n'a jamais connu un mouvement qui", "start": 1444.66, "duration": 2.88}, {"text": "dure aussi longtemps de mani\u00e8re aussi", "start": 1446.13, "duration": 3.21}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 et il ya \u00e9videmment je crois une", "start": 1447.54, "duration": 3.18}, {"text": "responsabilit\u00e9 tr\u00e8s grande du", "start": 1449.34, "duration": 3.39}, {"text": "gouvernement dans le fait que le r\u00f4le", "start": 1450.72, "duration": 3.329}, {"text": "premier d'un gouvernement c'est de", "start": 1452.73, "duration": 3.03}, {"text": "permettre de garantir la concorde entre", "start": 1454.049, "duration": 3.51}, {"text": "les fran\u00e7ais et de r\u00e9tablir l'ordre", "start": 1455.76, "duration": 2.82}, {"text": "quand c'est n\u00e9cessaire", "start": 1457.559, "duration": 4.171}, {"text": "et aujourd'hui 14 semaines de suite de", "start": 1458.58, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9sordre qui constitue \u00e9videmment un", "start": 1461.73, "duration": 3.75}, {"text": "pr\u00e9judice \u00e9norme pour l'\u00e9conomie", "start": 1464.1, "duration": 2.91}, {"text": "fran\u00e7aise pour l'image de la france \u00e0", "start": 1465.48, "duration": 3.569}, {"text": "l'\u00e9tranger et qui constitue aussi je", "start": 1467.01, "duration": 3.84}, {"text": "dois le dire est une forme de pr\u00e9judice", "start": 1469.049, "duration": 4.111}, {"text": "caus\u00e9 \u00e0 ceux qui se sont engag\u00e9s dans ce", "start": 1470.85, "duration": 4.079}, {"text": "mouvement d gilet jaune au d\u00e9part de", "start": 1473.16, "duration": 3.18}, {"text": "mani\u00e8re pacifique de mani\u00e8re paisible", "start": 1474.929, "duration": 3.571}, {"text": "pour porter leurs revendications sur la", "start": 1476.34, "duration": 3.27}, {"text": "question mais que va faire demain", "start": 1478.5, "duration": 2.4}, {"text": "aujourd'hui les emp\u00eacher de manifester", "start": 1479.61, "duration": 3.33}, {"text": "leur interdire le droit de manifester", "start": 1480.9, "duration": 4.44}, {"text": "non il s'agit bien au contraire d'aller", "start": 1482.94, "duration": 5.489}, {"text": "tr\u00e8s fortement r\u00e9prim\u00e9 d'abord les", "start": 1485.34, "duration": 4.86}, {"text": "casseurs qui se sont infiltr\u00e9s dans ce", "start": 1488.429, "duration": 3.571}, {"text": "mouvement et qui aujourd'hui sans aucun", "start": 1490.2, "duration": 3.69}, {"text": "doute constituent la majeure partie de", "start": 1492.0, "duration": 3.63}, {"text": "ceux qui produisent les d\u00e9gradations que", "start": 1493.89, "duration": 4.56}, {"text": "nous voyons se r\u00e9p\u00e9ter dimanche apr\u00e8s", "start": 1495.63, "duration": 4.14}, {"text": "dimanche \u00e0 paris quand m\u00eame quelle", "start": 1498.45, "duration": 2.88}, {"text": "quelle grande nation et la france pour", "start": 1499.77, "duration": 3.36}, {"text": "que nous ne soyons pas capables de", "start": 1501.33, "duration": 2.91}, {"text": "r\u00e9tablir l'ordre face \u00e0 quelques", "start": 1503.13, "duration": 2.61}, {"text": "dizaines de milliers de personnes et je", "start": 1504.24, "duration": 2.429}, {"text": "voudrais dire d'ailleurs sur ce point", "start": 1505.74, "duration": 2.34}, {"text": "que je crois que malheureusement nous", "start": 1506.669, "duration": 2.731}, {"text": "sommes entr\u00e9s dans une p\u00e9riode de grande", "start": 1508.08, "duration": 3.15}, {"text": "inqui\u00e9tude \u00e0 cause de ce qu'on pourrait", "start": 1509.4, "duration": 3.33}, {"text": "appeler la jurisprudence notre dame des", "start": 1511.23, "duration": 3.36}, {"text": "landes \u00e0 notre dame des landes pour la", "start": 1512.73, "duration": 3.87}, {"text": "premi\u00e8re fois l'\u00e9tat a baiss\u00e9 la t\u00eate et", "start": 1514.59, "duration": 3.63}, {"text": "ainsi il a montr\u00e9 une forme de fragilit\u00e9", "start": 1516.6, "duration": 3.18}, {"text": "dans laquelle s'engouffrent aujourd'hui", "start": 1518.22, "duration": 3.77}, {"text": "tous ceux qui veulent faire primer la", "start": 1519.78, "duration": 4.77}, {"text": "fa\u00e7ade de notre dame des landes l'a fait", "start": 1521.99, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9vacuer la zone mais apr\u00e8s avoir un bon", "start": 1524.55, "duration": 2.879}, {"text": "donnez le projet d'a\u00e9roport sous la", "start": 1525.99, "duration": 3.99}, {"text": "pression de la force qui de l'abus de", "start": 1527.429, "duration": 4.141}, {"text": "force de coups de force qu'il y ait un", "start": 1529.98, "duration": 3.93}, {"text": "lien avec ce carbone vous nous dites", "start": 1531.57, "duration": 3.33}, {"text": "qu'il fallait maintenir d'attaquants", "start": 1533.91, "duration": 2.43}, {"text": "justement c'est pour \u00e7a que je disais", "start": 1534.9, "duration": 5.159}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re ma tristesse pour", "start": 1536.34, "duration": 5.54}, {"text": "tous les gilet jaune qui sont au d\u00e9part", "start": 1540.059, "duration": 5.731}, {"text": "engag\u00e9 avec le souci paisible et", "start": 1541.88, "duration": 6.76}, {"text": "pacifique de dire leur opposition \u00e0", "start": 1545.79, "duration": 4.98}, {"text": "cette taxe qui venait mettre clairement", "start": 1548.64, "duration": 2.94}, {"text": "en danger", "start": 1550.77, "duration": 4.409}, {"text": "leur survie est aujourd'hui le grand", "start": 1551.58, "duration": 5.94}, {"text": "d\u00e9bat pour en revenir \u00e0 lui ne sera", "start": 1555.179, "duration": 5.371}, {"text": "vraiment s\u00e9rieux que s'il est suivi", "start": 1557.52, "duration": 5.19}, {"text": "d'effet sur ce sujet fondamental qui est", "start": 1560.55, "duration": 3.72}, {"text": "celui du pouvoir d'achat nous avons le", "start": 1562.71, "duration": 2.969}, {"text": "pays qui est le champion du monde des", "start": 1564.27, "duration": 3.09}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires et nous nous", "start": 1565.679, "duration": 3.661}, {"text": "en sortirons pas si nous ne savons pas", "start": 1567.36, "duration": 3.09}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 ce probl\u00e8me", "start": 1569.34, "duration": 2.55}, {"text": "quand je vois d'ailleurs quand je vois", "start": 1570.45, "duration": 3.69}, {"text": "que fran\u00e7ois de rugy quand je vois que", "start": 1571.89, "duration": 3.75}, {"text": "le nouveau pr\u00e9sident dans marche", "start": 1574.14, "duration": 3.63}, {"text": "stanislas gu\u00e9rini quand je vois que", "start": 1575.64, "duration": 3.96}, {"text": "certains parlementaires dans marche", "start": 1577.77, "duration": 3.78}, {"text": "signe des textes pour dire qu'il faut", "start": 1579.6, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9tablir la taxe carbone je me dis", "start": 1581.55, "duration": 4.71}, {"text": "qu'ils n'ont rien compris et que ce", "start": 1583.8, "duration": 4.14}, {"text": "qu'il faut aujourd'hui c'est d'abord", "start": 1586.26, "duration": 3.81}, {"text": "entendre cette col\u00e8re tr\u00e8s profondes qui", "start": 1587.94, "duration": 4.26}, {"text": "se manifeste dans le pays et qui", "start": 1590.07, "duration": 4.17}, {"text": "ressurgira n'en doutons pas si le grand", "start": 1592.2, "duration": 4.17}, {"text": "d\u00e9bat n'ait pas suivi d'actes forts sur", "start": 1594.24, "duration": 4.14}, {"text": "ce sujet pardonnez-moi mais emmanuel", "start": 1596.37, "duration": 4.38}, {"text": "macron les a d\u00e9j\u00e0 recadr\u00e9 si je puis", "start": 1598.38, "duration": 5.07}, {"text": "dire en disant ils se nourrissent pas il", "start": 1600.75, "duration": 4.679}, {"text": "n'y aura pas de nouvelle fiscalit\u00e9 n'y", "start": 1603.45, "duration": 4.26}, {"text": "aura pas de nouvelle hausse d'imp\u00f4t vous", "start": 1605.429, "duration": 3.691}, {"text": "avez tout \u00e0 leur parler de l'importance", "start": 1607.71, "duration": 3.36}, {"text": "de cette question de la transition", "start": 1609.12, "duration": 5.309}, {"text": "\u00e9cologique quelles sont vos solutions et", "start": 1611.07, "duration": 4.83}, {"text": "bien pr\u00e9cis\u00e9ment c'est l'un des sujets", "start": 1614.429, "duration": 3.63}, {"text": "sur lesquels l'europe me semble \u00eatre la", "start": 1615.9, "duration": 3.57}, {"text": "solution ou en tous les cas un \u00e9l\u00e9ment", "start": 1618.059, "duration": 5.131}, {"text": "incontournable de la solution au fond ce", "start": 1619.47, "duration": 5.31}, {"text": "que disent les gilet jaune c'est on", "start": 1623.19, "duration": 3.45}, {"text": "vient surtax\u00e9 mon gas oil", "start": 1624.78, "duration": 3.93}, {"text": "alors que je fais 10 km pour aller", "start": 1626.64, "duration": 3.63}, {"text": "travailler tous les jours et pendant ce", "start": 1628.71, "duration": 3.18}, {"text": "temps l\u00e0 moi je suis en accord avec le", "start": 1630.27, "duration": 3.18}, {"text": "constat que fait nicolas hulot pendant", "start": 1631.89, "duration": 2.73}, {"text": "ce temps l\u00e0 on inaugure en grande pompe", "start": 1633.45, "duration": 2.79}, {"text": "des cargos toujours plus gros dont", "start": 1634.62, "duration": 4.74}, {"text": "l'essence n'est pas tax\u00e9e aujourd'hui la", "start": 1636.24, "duration": 4.14}, {"text": "vraie folie c'est celle d'une", "start": 1639.36, "duration": 3.03}, {"text": "mondialisation d\u00e9brid\u00e9e qui a laiss\u00e9", "start": 1640.38, "duration": 4.23}, {"text": "s'installer un commerce mondial par", "start": 1642.39, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9faut dans lequel nous avons r\u00e9parti", "start": 1644.61, "duration": 3.03}, {"text": "nos activit\u00e9s partout dans le monde", "start": 1646.38, "duration": 3.299}, {"text": "comme si l'asie pouvait g\u00e9rer toute", "start": 1647.64, "duration": 3.24}, {"text": "notre industrie toute la production", "start": 1649.679, "duration": 3.0}, {"text": "industrielle comme si l'europe pouvait", "start": 1650.88, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre le lieu o\u00f9 on allait faire des", "start": 1652.679, "duration": 3.481}, {"text": "services on ne peut pas raisonner sur ce", "start": 1654.24, "duration": 3.48}, {"text": "mod\u00e8le l\u00e0 parce qu'il est \u00e9cologiquement", "start": 1656.16, "duration": 3.389}, {"text": "d\u00e9sastreux il est social", "start": 1657.72, "duration": 3.63}, {"text": "irresponsable mais il provoque aussi la", "start": 1659.549, "duration": 3.12}, {"text": "catastrophe \u00e9cologique nous que nous", "start": 1661.35, "duration": 2.699}, {"text": "sommes en train de vivre et c'est la", "start": 1662.669, "duration": 2.46}, {"text": "raison pour laquelle je ne crois pas du", "start": 1664.049, "duration": 3.0}, {"text": "tout que nous puissions r\u00eaver d'un repli", "start": 1665.129, "duration": 4.02}, {"text": "national que nous puissions r\u00eaver d'un", "start": 1667.049, "duration": 4.051}, {"text": "repli locales comme le voudrait le", "start": 1669.149, "duration": 2.821}, {"text": "rassemblement national", "start": 1671.1, "duration": 3.419}, {"text": "il faut que nous puissions inventer un", "start": 1671.97, "duration": 4.919}, {"text": "nouveau mod\u00e8le pour la mondialisation et", "start": 1674.519, "duration": 4.53}, {"text": "c'est la responsabilit\u00e9 de l'europe que", "start": 1676.889, "duration": 4.561}, {"text": "d'\u00eatre ce march\u00e9 commun de 500 millions", "start": 1679.049, "duration": 4.23}, {"text": "de consommateurs qui a la taille", "start": 1681.45, "duration": 3.419}, {"text": "critique suffisante pour pouvoir", "start": 1683.279, "duration": 4.26}, {"text": "organiser une forme de vie \u00e9conomique", "start": 1684.869, "duration": 4.5}, {"text": "collective qui ne savons pas le faire", "start": 1687.539, "duration": 3.99}, {"text": "alors oui c'est vrai si nous vivons avec", "start": 1689.369, "duration": 3.481}, {"text": "la passion d'ouverture avec la", "start": 1691.529, "duration": 3.15}, {"text": "fascination id\u00e9ologique pour une forme", "start": 1692.85, "duration": 4.049}, {"text": "de libre \u00e9change qui serait \u00e0 lui seul", "start": 1694.679, "duration": 4.5}, {"text": "sa fin et son but alors oui c'est vrai", "start": 1696.899, "duration": 3.51}, {"text": "nous ne pouvons pas demander au gilet", "start": 1699.179, "duration": 2.82}, {"text": "jaune de porter sur leurs \u00e9paules le", "start": 1700.409, "duration": 2.88}, {"text": "poids de la catastrophe \u00e9cologique que", "start": 1701.999, "duration": 2.731}, {"text": "nous continuerons de produire si nous", "start": 1703.289, "duration": 2.64}, {"text": "continuons de faire en sorte qu'un", "start": 1704.73, "duration": 3.659}, {"text": "poisson p\u00each\u00e9 en norv\u00e8ge \u00e0 y \u00eatre", "start": 1705.929, "duration": 4.801}, {"text": "trait\u00e9s en chine pour \u00eatre ramen\u00e9 en", "start": 1708.389, "duration": 3.63}, {"text": "europe pour \u00eatre consomm\u00e9s", "start": 1710.73, "duration": 2.22}, {"text": "si nous continuons d'avoir une", "start": 1712.019, "duration": 3.211}, {"text": "agriculture dans laquelle effectivement", "start": 1712.95, "duration": 3.929}, {"text": "au plus plus exactement une alimentation", "start": 1715.23, "duration": 3.419}, {"text": "dans laquelle des produits font en", "start": 1716.879, "duration": 3.211}, {"text": "moyenne 3000 kilom\u00e8tres pour arriver", "start": 1718.649, "duration": 2.25}, {"text": "dans notre assiette", "start": 1720.09, "duration": 3.12}, {"text": "alors nous ne pouvons pas nous \u00e9tonner", "start": 1720.899, "duration": 3.87}, {"text": "de la catastrophe \u00e9cologique qui est en", "start": 1723.21, "duration": 2.219}, {"text": "train de se produire", "start": 1724.769, "duration": 2.551}, {"text": "et ce n'est pas par une surtaxation des", "start": 1725.429, "duration": 3.06}, {"text": "acteurs individuels qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 1727.32, "duration": 3.12}, {"text": "lourdement tax\u00e9s en france que nous", "start": 1728.489, "duration": 3.331}, {"text": "allons pouvoir sortir dans une forme", "start": 1730.44, "duration": 3.359}, {"text": "d'\u00e9cologie punitive de ce d\u00e9sastre", "start": 1731.82, "duration": 2.479}, {"text": "annonc\u00e9", "start": 1733.799, "duration": 3.031}, {"text": "nicolas barr\u00e9 est ce qu'elle est ce que", "start": 1734.299, "duration": 4.661}, {"text": "l'issue de ce grand d\u00e9bat \u00e7a peut \u00eatre", "start": 1736.83, "duration": 5.069}, {"text": "encore ce que vous d\u00e9fendez depuis tr\u00e8s", "start": 1738.96, "duration": 4.409}, {"text": "longtemps c'est \u00e0 savoir une vraie", "start": 1741.899, "duration": 2.91}, {"text": "politique de r\u00e9duction des d\u00e9penses", "start": 1743.369, "duration": 2.701}, {"text": "publiques comme le souhaitait fran\u00e7ois", "start": 1744.809, "duration": 3.511}, {"text": "fillon est ce qu'une telle politique", "start": 1746.07, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui est audible", "start": 1748.32, "duration": 4.589}, {"text": "il n'ya pas d'autre politique possible", "start": 1750.71, "duration": 5.199}, {"text": "pour mettre fin au malaise fran\u00e7ais qui", "start": 1752.909, "duration": 4.411}, {"text": "est le mal est si profond exprim\u00e9 par", "start": 1755.909, "duration": 3.63}, {"text": "les gilets jaunes que le travail ne paye", "start": 1757.32, "duration": 4.26}, {"text": "pas assez nous sommes encore une fois le", "start": 1759.539, "duration": 3.0}, {"text": "pays du monde dans lequel les", "start": 1761.58, "duration": 2.579}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires sont les plus", "start": 1762.539, "duration": 1.95}, {"text": "lourds", "start": 1764.159, "duration": 3.15}, {"text": "si il suffisait comme le pensent les", "start": 1764.489, "duration": 4.26}, {"text": "socialistes comme le pense la france", "start": 1767.309, "duration": 1.98}, {"text": "insoumise", "start": 1768.749, "duration": 2.071}, {"text": "s'il suffisait de cr\u00e9er de nouveaux", "start": 1769.289, "duration": 2.911}, {"text": "imp\u00f4ts ou d'augmenter les imp\u00f4ts qui", "start": 1770.82, "duration": 2.729}, {"text": "p\u00e8sent sur les riches pour pouvoir faire", "start": 1772.2, "duration": 2.459}, {"text": "en sorte qu'une vraie politique sociale", "start": 1773.549, "duration": 3.57}, {"text": "soit efficace en france alors la france", "start": 1774.659, "duration": 3.931}, {"text": "serait un paradis social", "start": 1777.119, "duration": 3.27}, {"text": "mais la france n'arrive seulement qu'\u00e0", "start": 1778.59, "duration": 3.719}, {"text": "\u00eatre un enfer fiscal il faut donc", "start": 1780.389, "duration": 3.87}, {"text": "baisser la fiscalit\u00e9 est le seul moyen", "start": 1782.309, "duration": 3.781}, {"text": "de baisser la fiscalit\u00e9 c'est de baisser", "start": 1784.259, "duration": 4.65}, {"text": "la d\u00e9pense publique sur ce plan la caf", "start": 1786.09, "duration": 5.25}, {"text": "et emmanuel macron malheureusement rien", "start": 1788.909, "duration": 4.14}, {"text": "du tout il avait un contexte", "start": 1791.34, "duration": 3.39}, {"text": "favorable sur le plan international au", "start": 1793.049, "duration": 3.45}, {"text": "d\u00e9but de son mandat il avait un contexte", "start": 1794.73, "duration": 3.0}, {"text": "favorable sur le plan \u00e9conomique il", "start": 1796.499, "duration": 3.12}, {"text": "avait un contexte \u00e9videmment favorable", "start": 1797.73, "duration": 3.75}, {"text": "sur le plan politique sur ce sujet", "start": 1799.619, "duration": 3.481}, {"text": "majeur pour notre avenir", "start": 1801.48, "duration": 3.929}, {"text": "il ne s'est rien pass\u00e9 la d\u00e9pense", "start": 1803.1, "duration": 4.139}, {"text": "publique n'a pas baiss\u00e9 le nombre de", "start": 1805.409, "duration": 3.27}, {"text": "fonctionnaires n'a pas diminu\u00e9", "start": 1807.239, "duration": 3.39}, {"text": "aujourd'hui encore une fois une vraie", "start": 1808.679, "duration": 3.541}, {"text": "politique sociale elle consiste \u00e0", "start": 1810.629, "duration": 2.61}, {"text": "prendre en compte ce probl\u00e8me", "start": 1812.22, "duration": 4.529}, {"text": "fondamental d'un \u00e9tat qui constitue le", "start": 1813.239, "duration": 5.461}, {"text": "premier obstacle \u00e0 notre dynamisme \u00e0", "start": 1816.749, "duration": 3.27}, {"text": "notre dynamisme \u00e9conomique", "start": 1818.7, "duration": 3.03}, {"text": "le premier obstacle au site du coup par", "start": 1820.019, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 m\u00eame au dynamisme des acteurs", "start": 1821.73, "duration": 3.449}, {"text": "individuels qui se trouve \u00e9cras\u00e9 sous le", "start": 1823.379, "duration": 3.3}, {"text": "poids des mois \u00e0 diminuer le nombre de", "start": 1825.179, "duration": 3.031}, {"text": "fonctionnaires donc diminue peut \u00eatre", "start": 1826.679, "duration": 2.88}, {"text": "les services publics est ce que vous", "start": 1828.21, "duration": 3.779}, {"text": "pensez qu'aujourd'hui c'est audible au", "start": 1829.559, "duration": 3.901}, {"text": "vu de la crise que nous vivons aussi o\u00f9", "start": 1831.989, "duration": 3.451}, {"text": "on voit des gens qui r\u00e9clament plus de", "start": 1833.46, "duration": 3.899}, {"text": "service public en tout cas meilleure", "start": 1835.44, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9partition des services publics", "start": 1837.359, "duration": 2.581}, {"text": "notamment sur le territoire ils ont", "start": 1838.679, "duration": 2.82}, {"text": "parfaitement raison de le r\u00e9clamer mais", "start": 1839.94, "duration": 3.299}, {"text": "h\u00e9l\u00e8ne vont si encore une fois la", "start": 1841.499, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9pense publique en tant que tel et tel", "start": 1843.239, "duration": 3.51}, {"text": "indicateur de l'efficacit\u00e9 des services", "start": 1845.279, "duration": 2.161}, {"text": "publics", "start": 1846.749, "duration": 2.28}, {"text": "alors nous aurions les services publics", "start": 1847.44, "duration": 3.179}, {"text": "les plus efficaces de la plan\u00e8te le", "start": 1849.029, "duration": 3.451}, {"text": "sont-ils je ne le crois pas je suis", "start": 1850.619, "duration": 3.66}, {"text": "enseignant pr\u00e9nom cet exemple la france", "start": 1852.48, "duration": 3.389}, {"text": "aujourd'hui consacre son premier budget", "start": 1854.279, "duration": 2.941}, {"text": "en dehors de la charge de la dette", "start": 1855.869, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9ducation nationale est ce que pour", "start": 1857.22, "duration": 5.01}, {"text": "autant nous parvenons \u00e0 apprendre \u00e0 tous", "start": 1859.769, "duration": 4.26}, {"text": "nos \u00e9l\u00e8ves \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9crire", "start": 1862.23, "duration": 2.519}, {"text": "correctement", "start": 1864.029, "duration": 2.671}, {"text": "nous n'y arrivons m\u00eame pas et chaque", "start": 1864.749, "duration": 3.721}, {"text": "ann\u00e9e nous avons autour de 20% des", "start": 1866.7, "duration": 3.12}, {"text": "jeunes fran\u00e7ais qui arrivent \u00e0 leur", "start": 1868.47, "duration": 1.949}, {"text": "majorit\u00e9", "start": 1869.82, "duration": 2.459}, {"text": "avec une difficult\u00e9 dans la ma\u00eetrise de", "start": 1870.419, "duration": 3.63}, {"text": "la lecture donc ce qui est devant nous", "start": 1872.279, "duration": 3.87}, {"text": "c'est de parvenir \u00e0 faire mieux avec", "start": 1874.049, "duration": 2.73}, {"text": "moins", "start": 1876.149, "duration": 2.76}, {"text": "et nous pouvons faire mieux avec moins", "start": 1876.779, "duration": 4.171}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a suppose de proposer un", "start": 1878.909, "duration": 3.931}, {"text": "plan qui prennent en charge les besoins", "start": 1880.95, "duration": 3.9}, {"text": "des fran\u00e7ais pour les services publics", "start": 1882.84, "duration": 4.649}, {"text": "de proximit\u00e9 qui leur sont n\u00e9cessaires", "start": 1884.85, "duration": 4.74}, {"text": "mais \u00e7a suppose bien s\u00fbr aussi de", "start": 1887.489, "duration": 3.42}, {"text": "prendre en charge le fait que nous", "start": 1889.59, "duration": 3.149}, {"text": "n'avons pas et je le dis aussi comme un", "start": 1890.909, "duration": 3.45}, {"text": "trentenaire nous n'avons pas le droit de", "start": 1892.739, "duration": 3.57}, {"text": "vivre sur un \u00e9tat qui s'endettent sans", "start": 1894.359, "duration": 3.66}, {"text": "cesse et qui d\u00e9pensent chaque ann\u00e9e", "start": 1896.309, "duration": 3.541}, {"text": "l'argent des g\u00e9n\u00e9rations qui viennent", "start": 1898.019, "duration": 3.48}, {"text": "est ce que c'est juste ce n'est pas", "start": 1899.85, "duration": 2.459}, {"text": "juste", "start": 1901.499, "duration": 2.341}, {"text": "le but n'est pas seulement de mener une", "start": 1902.309, "duration": 3.271}, {"text": "politique aveugle de r\u00e9duction des co\u00fbts", "start": 1903.84, "duration": 3.569}, {"text": "le but c'est de chercher cette justice", "start": 1905.58, "duration": 3.299}, {"text": "dont nous avons besoin parce qu'elle est", "start": 1907.409, "duration": 2.671}, {"text": "la condition de notre efficacit\u00e9", "start": 1908.879, "duration": 3.12}, {"text": "retrouv\u00e9e de notre fiert\u00e9 retrouv\u00e9e et", "start": 1910.08, "duration": 3.24}, {"text": "d'une authentique politique sociale", "start": 1911.999, "duration": 3.9}, {"text": "f\u00e9vrier bellamy votre commentaire \u00e0 tout", "start": 1913.32, "duration": 5.039}, {"text": "moment sur cette position du premier", "start": 1915.899, "duration": 3.72}, {"text": "ministre edouard philippe qui s'est dit", "start": 1918.359, "duration": 2.581}, {"text": "favorable \u00e0 mettre en place des", "start": 1919.619, "duration": 2.64}, {"text": "contreparties pour les allocataires du", "start": 1920.94, "duration": 3.44}, {"text": "ch\u00f4mage et des minima sociaux", "start": 1922.259, "duration": 3.951}, {"text": "et puis il y a quelques jours le vote de", "start": 1924.38, "duration": 3.9}, {"text": "la loi anti casseurs qui \u00e9tait une", "start": 1926.21, "duration": 4.77}, {"text": "proposition de loi de bruno retailleau", "start": 1928.28, "duration": 5.37}, {"text": "le pr\u00e9sident du groupe l air au s\u00e9nat", "start": 1930.98, "duration": 4.98}, {"text": "discute vous y voyez est bien une sorte", "start": 1933.65, "duration": 4.38}, {"text": "de braconnage peut-\u00eatre de l'ex\u00e9cutif", "start": 1935.96, "duration": 4.47}, {"text": "sur votre \u00e9lectorat sur votre vos", "start": 1938.03, "duration": 4.41}, {"text": "positions finalement assez assez", "start": 1940.43, "duration": 5.16}, {"text": "classique d'abord je suis assez frapp\u00e9", "start": 1942.44, "duration": 4.98}, {"text": "de voir une forme d'\u00e9volution de la vie", "start": 1945.59, "duration": 2.91}, {"text": "politique on pourrait m\u00eame dire", "start": 1947.42, "duration": 2.88}, {"text": "d'affaissement de la vie politique qui", "start": 1948.5, "duration": 3.69}, {"text": "fait que le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 1950.3, "duration": 3.57}, {"text": "le premier ministre ont pris l'habitude", "start": 1952.19, "duration": 4.56}, {"text": "de lancer dans le d\u00e9bat comme \u00e7a sans", "start": 1953.87, "duration": 4.95}, {"text": "pr\u00e9paration sans r\u00e9flexion sans", "start": 1956.75, "duration": 4.05}, {"text": "concertation des id\u00e9es qui viennent en", "start": 1958.82, "duration": 3.6}, {"text": "l'air sans que jamais rien ne se passe", "start": 1960.8, "duration": 3.21}, {"text": "sur du d\u00e9bat sans que jamais rien ne se", "start": 1962.42, "duration": 1.86}, {"text": "passe", "start": 1964.01, "duration": 1.74}, {"text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique dit \u00e0 un", "start": 1964.28, "duration": 3.06}, {"text": "jeune ch\u00f4meur il ya qu'\u00e0 traverser la", "start": 1965.75, "duration": 2.76}, {"text": "rue pour train pour trouver du travail", "start": 1967.34, "duration": 2.67}, {"text": "mais simultan\u00e9ment", "start": 1968.51, "duration": 3.6}, {"text": "qu'at-il fait pour simplifier le code du", "start": 1970.01, "duration": 3.69}, {"text": "travail en profondeur est vot\u00e9e \u00e0", "start": 1972.11, "duration": 3.03}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale la loi anti", "start": 1973.7, "duration": 2.25}, {"text": "casseur est vot\u00e9e \u00e0 l'assembl\u00e9e", "start": 1975.14, "duration": 2.31}, {"text": "nationale apr\u00e8s je le rappelle avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1975.95, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 par la majorit\u00e9 actuelle et", "start": 1977.45, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer effectivement sur la", "start": 1979.31, "duration": 3.99}, {"text": "proposition du nouveau maillot il a", "start": 1981.65, "duration": 3.51}, {"text": "suivi maintenant \u00e0 l'ex\u00e9cutif \u00e0 celui de", "start": 1983.3, "duration": 2.76}, {"text": "la r\u00e9flexion", "start": 1985.16, "duration": 2.04}, {"text": "je crois que c'est malheureusement un", "start": 1986.06, "duration": 3.42}, {"text": "peu une sorte de deux double effet", "start": 1987.2, "duration": 3.69}, {"text": "n\u00e9gatif pour notre d\u00e9mocratie", "start": 1989.48, "duration": 3.06}, {"text": "le premier ministre lance comme \u00e7a une", "start": 1990.89, "duration": 4.26}, {"text": "id\u00e9e que va-t-il se passer au fond pas", "start": 1992.54, "duration": 4.5}, {"text": "grand chose sans doute le pr\u00e9sident de", "start": 1995.15, "duration": 3.48}, {"text": "la r\u00e9publique dit on d\u00e9pense un pognon", "start": 1997.04, "duration": 3.42}, {"text": "de dengue dans les aides sociales et que", "start": 1998.63, "duration": 3.36}, {"text": "se passe-t-il sur la simplification si", "start": 2000.46, "duration": 3.9}, {"text": "n\u00e9cessaire des social rien du tout et", "start": 2001.99, "duration": 4.26}, {"text": "donc nous avons la violence des mots", "start": 2004.36, "duration": 4.2}, {"text": "sans avoir l'efficacit\u00e9 de l'action", "start": 2006.25, "duration": 5.25}, {"text": "c'est dramatique le pr\u00e9sident et le", "start": 2008.56, "duration": 4.35}, {"text": "premier ministre ne sont pas l\u00e0 pour", "start": 2011.5, "duration": 3.18}, {"text": "faire des suggestions ou pour dire comme", "start": 2012.91, "duration": 3.09}, {"text": "le premier dans une formule un peu \u00e0", "start": 2014.68, "duration": 3.09}, {"text": "l'aube alambiqu\u00e9es on va voir comment on", "start": 2016.0, "duration": 3.3}, {"text": "peut r\u00e9fl\u00e9chir a d\u00e9cid\u00e9 avec les", "start": 2017.77, "duration": 4.2}, {"text": "fran\u00e7ais ils sont l\u00e0 pour tenir un cap", "start": 2019.3, "duration": 5.13}, {"text": "et ils sont l\u00e0 pour mettre en oeuvre des", "start": 2021.97, "duration": 4.35}, {"text": "actions et il faudrait je crois faire", "start": 2024.43, "duration": 3.09}, {"text": "exactement l'invers\u00e9 de ce qui se joue", "start": 2026.32, "duration": 2.82}, {"text": "aujourd'hui avoir beaucoup plus de", "start": 2027.52, "duration": 3.9}, {"text": "mod\u00e9ration de retenue de simplicit\u00e9 dans", "start": 2029.14, "duration": 3.78}, {"text": "la parole est beaucoup plus d'efficacit\u00e9", "start": 2031.42, "duration": 2.75}, {"text": "\u00e0 l'action", "start": 2032.92, "duration": 3.63}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy t\u00eate de liste", "start": 2034.17, "duration": 4.12}, {"text": "pour les r\u00e9publicains pour le prochaine", "start": 2036.55, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne du 26 mai prochain est", "start": 2038.29, "duration": 3.24}, {"text": "l'invit\u00e9 du grand rendez vous on se", "start": 2039.55, "duration": 3.0}, {"text": "retrouve dans quelques instants pour", "start": 2041.53, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9voquer quelques grands sujets", "start": 2042.55, "duration": 4.64}, {"text": "d'actualit\u00e9 a tout de suite", "start": 2044.29, "duration": 2.9}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy t\u00eate de liste le", "start": 2047.53, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9publicain pour le prochain scrutin", "start": 2049.7, "duration": 3.929}, {"text": "europ\u00e9en du 26 mai est l'invit\u00e9 du grand", "start": 2051.29, "duration": 4.079}, {"text": "rendez vous une question de damien", "start": 2053.629, "duration": 4.441}, {"text": "fleurot oui fran\u00e7ois-xavier bellamy \u00e0 73", "start": 2055.369, "duration": 4.26}, {"text": "ans alain jupp\u00e9 va donc finir sa", "start": 2058.07, "duration": 2.67}, {"text": "carri\u00e8re politique au conseil", "start": 2059.629, "duration": 2.941}, {"text": "constitutionnel une r\u00e9action \u00e0 sa", "start": 2060.74, "duration": 3.179}, {"text": "nomination vous dites nominations de", "start": 2062.57, "duration": 3.17}, {"text": "complaisance ou finalement vous \u00eates", "start": 2063.919, "duration": 4.651}, {"text": "soulag\u00e9 de voir s'\u00e9clipser du d\u00e9bat", "start": 2065.74, "duration": 3.61}, {"text": "public", "start": 2068.57, "duration": 3.72}, {"text": "un opposant finalement \u00e0 \u00e0 la ligne d \u00e0", "start": 2069.35, "duration": 4.5}, {"text": "des r\u00e9publicains certains dans l'autre", "start": 2072.29, "duration": 2.849}, {"text": "famille vont m\u00eame dire que c'est le", "start": 2073.85, "duration": 3.95}, {"text": "fossoyeur de la droite alain jupp\u00e9", "start": 2075.139, "duration": 5.611}, {"text": "non mais vous savez j'ai regard\u00e9 je", "start": 2077.8, "duration": 4.24}, {"text": "voudrais peut-\u00eatre simplement parler de", "start": 2080.75, "duration": 3.75}, {"text": "cela j'ai \u00e9t\u00e9 assez frapp\u00e9 par le propos", "start": 2082.04, "duration": 4.5}, {"text": "d'alain jupp\u00e9 au moment d'annoncer son", "start": 2084.5, "duration": 4.05}, {"text": "d\u00e9part de la mairie de bordeaux et je", "start": 2086.54, "duration": 3.119}, {"text": "crois qu'on aurait tous int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 2088.55, "duration": 2.55}, {"text": "entendre ce qu'il a dit \u00e0 ce moment l\u00e0", "start": 2089.659, "duration": 3.901}, {"text": "sur ce qu'imad d\u00e9l\u00e9t\u00e8re qui traverse la", "start": 2091.1, "duration": 3.72}, {"text": "vie publique et cette mont\u00e9e des", "start": 2093.56, "duration": 3.27}, {"text": "tensions qui font que mais au del\u00e0 le", "start": 2094.82, "duration": 3.9}, {"text": "centenaire de la vie publique actuelle", "start": 2096.83, "duration": 4.59}, {"text": "le fait qu'un commentaire \u00e0 faire sur le", "start": 2098.72, "duration": 3.45}, {"text": "fait qu'il soit nomm\u00e9 au conseil", "start": 2101.42, "duration": 2.04}, {"text": "constitutionnel c'est le choix de", "start": 2102.17, "duration": 3.96}, {"text": "richard ferrand alain jupp\u00e9 a une longue", "start": 2103.46, "duration": 5.07}, {"text": "carri\u00e8re politique derri\u00e8re lui et il le", "start": 2106.13, "duration": 3.989}, {"text": "fait qu'il ya les jeux traditionnels est", "start": 2108.53, "duration": 3.56}, {"text": "tout \u00e0 fait l\u00e9gitime", "start": 2110.119, "duration": 4.831}, {"text": "nicolas barr\u00e9 cette semaine dans le", "start": 2112.09, "duration": 5.23}, {"text": "cadre de l'examen du projet de loi", "start": 2114.95, "duration": 4.38}, {"text": "blanquet re\u00e7urent sur l'\u00e9cole pour une", "start": 2117.32, "duration": 3.45}, {"text": "\u00e9cole de la confiance un amendement a", "start": 2119.33, "duration": 4.289}, {"text": "provoqu\u00e9 la pol\u00e9mique vous savez celui", "start": 2120.77, "duration": 4.53}, {"text": "qui devait remplacer dans les documents", "start": 2123.619, "duration": 3.211}, {"text": "scolaires pas dans l'\u00e9tat civil dans les", "start": 2125.3, "duration": 3.15}, {"text": "documents scolaires les mentions p\u00e8re et", "start": 2126.83, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00e8re par parents un parent de alors", "start": 2128.45, "duration": 3.87}, {"text": "finalement la majorit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 2130.19, "duration": 4.38}, {"text": "revenir en arri\u00e8re mais est ce que vous", "start": 2132.32, "duration": 3.48}, {"text": "comprenez qu'il puisse y avoir un d\u00e9bat", "start": 2134.57, "duration": 2.91}, {"text": "sur ce sujet et surtout est-ce que \u00e7a", "start": 2135.8, "duration": 3.36}, {"text": "vous inqui\u00e8te pour la suite sachant que", "start": 2137.48, "duration": 3.15}, {"text": "le projet de loi sur l'extension de la", "start": 2139.16, "duration": 5.01}, {"text": "pma pour tout sera d\u00e9pos\u00e9 avant l'\u00e9t\u00e9 m", "start": 2140.63, "duration": 6.18}, {"text": "2 sur cette question d'abord je constate", "start": 2144.17, "duration": 4.41}, {"text": "avec tristesse que ce qui \u00e9tait reproch\u00e9", "start": 2146.81, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e0 ceux qui sont engag\u00e9s dans la loi sur", "start": 2148.58, "duration": 4.98}, {"text": "le mariage pour tous les temps le fait", "start": 2151.46, "duration": 3.84}, {"text": "d'agiter des fantasmes et des faits qui", "start": 2153.56, "duration": 3.9}, {"text": "news se trouve tristement confirm\u00e9", "start": 2155.3, "duration": 3.78}, {"text": "quelques ann\u00e9es plus tard sauf qu'alors", "start": 2157.46, "duration": 2.61}, {"text": "on parlait du code civil", "start": 2159.08, "duration": 2.22}, {"text": "l\u00e0 on parle pas tout \u00e0 fait la m\u00eame", "start": 2160.07, "duration": 2.91}, {"text": "chose non plus bien s\u00fbr mais il \u00e9tait", "start": 2161.3, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9vident qu'on allait en venir \u00e9videmment", "start": 2162.98, "duration": 3.06}, {"text": "dans cette m\u00e9canique dans cette", "start": 2164.3, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e9canique de 2,2 au fond de 2,2", "start": 2166.04, "duration": 5.34}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 \u00e0 tout prix \u00e0 cette", "start": 2169.06, "duration": 5.17}, {"text": "disparition des termes de p\u00e8re et de", "start": 2171.38, "duration": 3.87}, {"text": "m\u00e8re et je crois que si la majorit\u00e9", "start": 2174.23, "duration": 2.43}, {"text": "r\u00e9agissent parce qu'elle se rend compte", "start": 2175.25, "duration": 2.82}, {"text": "qu'il s'agit l\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment de choses", "start": 2176.66, "duration": 2.17}, {"text": "auxquelles", "start": 2178.07, "duration": 1.99}, {"text": "on ne peut pas toucher de mani\u00e8re", "start": 2178.83, "duration": 3.09}, {"text": "inconsid\u00e9r\u00e9e maintenant le plus", "start": 2180.06, "duration": 4.47}, {"text": "important je voudrais le dire \u00e7a n'est", "start": 2181.92, "duration": 3.99}, {"text": "pas une mani\u00e8re de fuir ce d\u00e9bat je me", "start": 2184.53, "duration": 2.61}, {"text": "suis engag\u00e9 sur cette question de fa\u00e7on", "start": 2185.91, "duration": 2.94}, {"text": "forte et chacun le sait mais le plus", "start": 2187.14, "duration": 3.3}, {"text": "important c'est peut-\u00eatre de parler de", "start": 2188.85, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9cole parce que \u00e0 travers ces d\u00e9bats", "start": 2190.44, "duration": 3.45}, {"text": "c'est de \u00e7a qu'on ne parle pas moi je", "start": 2191.97, "duration": 3.69}, {"text": "suis enseignant j'ai v\u00e9cu de tr\u00e8s pr\u00e8s", "start": 2193.89, "duration": 3.63}, {"text": "la crise de l'\u00e9cole j'ai v\u00e9cu de tr\u00e8s", "start": 2195.66, "duration": 2.82}, {"text": "pr\u00e8s la faillite de notre syst\u00e8me", "start": 2197.52, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9ducatif j'y ai consacr\u00e9 un livre les", "start": 2198.48, "duration": 3.99}, {"text": "d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s et je suis afflig\u00e9 de voir", "start": 2200.4, "duration": 3.9}, {"text": "qu'au fond \u00e0 chaque fois que l'\u00e9cole est", "start": 2202.47, "duration": 3.15}, {"text": "en d\u00e9bat \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et \u00e7a", "start": 2204.3, "duration": 2.97}, {"text": "arrive assez rarement offertes par le", "start": 2205.62, "duration": 4.32}, {"text": "tout sauf de du drame p\u00e9dagogique que", "start": 2207.27, "duration": 4.08}, {"text": "nous sommes en train de vivre et du feq", "start": 2209.94, "duration": 3.6}, {"text": "des masseurs et de jeunes fran\u00e7ais sont", "start": 2211.35, "duration": 3.9}, {"text": "en train de grandir dans notre pays sans", "start": 2213.54, "duration": 3.15}, {"text": "apprendre \u00e0 ma\u00eetriser les \u00e9l\u00e9ments les", "start": 2215.25, "duration": 3.06}, {"text": "plus fondamentaux de notre culture de", "start": 2216.69, "duration": 2.31}, {"text": "notre langue", "start": 2218.31, "duration": 2.16}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments les plus fondamentaux qui", "start": 2219.0, "duration": 3.42}, {"text": "leur permettront demain d'\u00eatre des", "start": 2220.47, "duration": 4.08}, {"text": "salari\u00e9s ou des travailleurs accompli", "start": 2222.42, "duration": 5.33}, {"text": "d'\u00eatre des citoyens capables de sant\u00e9", "start": 2224.55, "duration": 5.46}, {"text": "d\u00e9but de cette r\u00e9forme je voudrais vous", "start": 2227.75, "duration": 3.55}, {"text": "dire c'est ma seimat serait doublement", "start": 2230.01, "duration": 3.48}, {"text": "des classes alors il ya des choix qu'on", "start": 2231.3, "duration": 3.81}, {"text": "fait \u00e7a mais j'ai aussi au fond les", "start": 2233.49, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9formes men\u00e9es par monsieur blanc car", "start": 2235.11, "duration": 2.76}, {"text": "elle me surprennent et elle me d\u00e9\u00e7oivent", "start": 2236.43, "duration": 3.63}, {"text": "profond\u00e9ment mais l'\u00e9cologie sens", "start": 2237.87, "duration": 4.83}, {"text": "exemple qui est l'objet de cette loi qui", "start": 2240.06, "duration": 3.93}, {"text": "est l'un des objets de cette loi oui", "start": 2242.7, "duration": 5.64}, {"text": "c'est sans doute une mesure qui permet", "start": 2243.99, "duration": 6.42}, {"text": "de d\u00e9placer les choses un d\u00e9placement du", "start": 2248.34, "duration": 3.39}, {"text": "curseur et apr\u00e8s tout pourquoi pas on", "start": 2250.41, "duration": 2.4}, {"text": "sait que \u00e7a pose des probl\u00e8mes de", "start": 2251.73, "duration": 2.4}, {"text": "financement importants et donc derri\u00e8re", "start": 2252.81, "duration": 2.28}, {"text": "aussi des probl\u00e8mes qui risquent", "start": 2254.13, "duration": 2.73}, {"text": "d'augmenter les in\u00e9galit\u00e9s scolaires ou", "start": 2255.09, "duration": 3.57}, {"text": "l'in\u00e9galit\u00e9 entre les collectivit\u00e9s mais", "start": 2256.86, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a fondamentalement \u00e7a n'est pas encore", "start": 2258.66, "duration": 4.2}, {"text": "l'essentiel l'essentiel c'est de tout", "start": 2260.34, "duration": 4.05}, {"text": "concentrer et c'est ce que disait jean", "start": 2262.86, "duration": 3.27}, {"text": "michel blanquer avant son \u00e9lection de", "start": 2264.39, "duration": 4.08}, {"text": "tout concentrer sur l'\u00e9cole primaire de", "start": 2266.13, "duration": 3.5}, {"text": "faire en sorte que nous puissions", "start": 2268.47, "duration": 3.0}, {"text": "consolider la ma\u00eetrise des", "start": 2269.63, "duration": 3.16}, {"text": "apprentissages fondamentaux et", "start": 2271.47, "duration": 2.31}, {"text": "aujourd'hui je crois qu'on est tr\u00e8s loin", "start": 2272.79, "duration": 2.61}, {"text": "de cela on est en train de mener une", "start": 2273.78, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9forme du bac est en fait une", "start": 2275.4, "duration": 2.88}, {"text": "gigantesque r\u00e9forme du lyc\u00e9e qui", "start": 2276.66, "duration": 2.94}, {"text": "ressemble de tr\u00e8s pr\u00e8s \u00e0 la r\u00e9forme du", "start": 2278.28, "duration": 2.94}, {"text": "coll\u00e8ge men\u00e9 par najat vallaud belkacem", "start": 2279.6, "duration": 3.27}, {"text": "elle aboutit aux m\u00eames cons\u00e9quences des", "start": 2281.22, "duration": 2.85}, {"text": "centaines de milliers d'heures de cours", "start": 2282.87, "duration": 3.09}, {"text": "qui disparaissent pour les \u00e9l\u00e8ves une", "start": 2284.07, "duration": 3.75}, {"text": "complexification incroyable de la", "start": 2285.96, "duration": 3.51}, {"text": "mani\u00e8re dont se construit le parcours", "start": 2287.82, "duration": 2.04}, {"text": "scolaire", "start": 2289.47, "duration": 2.28}, {"text": "le parcours scolaire d'un \u00e9l\u00e8ve la", "start": 2289.86, "duration": 3.48}, {"text": "disparition des classes qui sont une", "start": 2291.75, "duration": 2.97}, {"text": "unit\u00e9 pourtant essentielle pour", "start": 2293.34, "duration": 3.15}, {"text": "maintenir dans le dispositif scolaire", "start": 2294.72, "duration": 3.18}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves tent\u00e9s par le d\u00e9crochage", "start": 2296.49, "duration": 2.79}, {"text": "aujourd'hui beaucoup d'enseignants", "start": 2297.9, "duration": 2.82}, {"text": "regard de venir avec une grande angoisse", "start": 2299.28, "duration": 3.51}, {"text": "cette r\u00e9forme qui n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9e", "start": 2300.72, "duration": 3.84}, {"text": "qui n'a pas \u00e9t\u00e9 concert\u00e9 efficacement se", "start": 2302.79, "duration": 2.82}, {"text": "sont creus\u00e9es s'appliquer l'ann\u00e9e", "start": 2304.56, "duration": 1.539}, {"text": "prochaine", "start": 2305.61, "duration": 2.139}, {"text": "\u00e7a fait longtemps qu'on en parle mais", "start": 2306.099, "duration": 3.15}, {"text": "encore aujourd'hui on tape le minist\u00e8re", "start": 2307.749, "duration": 2.641}, {"text": "ne s'est pas encore dire exactement", "start": 2309.249, "duration": 3.27}, {"text": "comment elle va se d\u00e9ployer dans les", "start": 2310.39, "duration": 3.389}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires mais moi je", "start": 2312.519, "duration": 2.22}, {"text": "voudrais me faire le porte parole", "start": 2313.779, "duration": 2.49}, {"text": "aujourd'hui de temps l'enseignant de", "start": 2314.739, "duration": 2.37}, {"text": "tant de parents d'\u00e9l\u00e8ves qui", "start": 2316.269, "duration": 2.371}, {"text": "s'inqui\u00e8tent pour ce que vont devenir", "start": 2317.109, "duration": 2.821}, {"text": "leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la rentr\u00e9e ce qu'on", "start": 2318.64, "duration": 3.06}, {"text": "devait venir leurs enfants et je crois", "start": 2319.93, "duration": 2.819}, {"text": "qu'il faudrait qu'on arrive \u00e0 en parler", "start": 2321.7, "duration": 1.77}, {"text": "plus aujourd'hui", "start": 2322.749, "duration": 2.31}, {"text": "au-del\u00e0 de ces de ces pol\u00e9miques qui", "start": 2323.47, "duration": 3.24}, {"text": "malheureusement font \u00e9cran derri\u00e8re les", "start": 2325.059, "duration": 2.73}, {"text": "sujets majeurs qu'est ce qu'il n'a pas", "start": 2326.71, "duration": 2.72}, {"text": "fait jean michel blanquer notamment pour", "start": 2327.789, "duration": 4.77}, {"text": "le premier degr\u00e9 c'est-\u00e0-dire pour", "start": 2329.43, "duration": 4.78}, {"text": "l'\u00e9cole primaire qu'est ce qu'il n'a pas", "start": 2332.559, "duration": 2.73}, {"text": "fait parce que damien fleurot le", "start": 2334.21, "duration": 2.129}, {"text": "rappeler ya quand m\u00eame eu un certain", "start": 2335.289, "duration": 1.921}, {"text": "nombre de choses qui ont \u00e9t\u00e9 faits le", "start": 2336.339, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9doublement des cp et ensuite des ce1", "start": 2337.21, "duration": 4.769}, {"text": "dans l'est dans les zones les plus", "start": 2339.999, "duration": 3.691}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9es et tout le monde a l'air de", "start": 2341.979, "duration": 3.151}, {"text": "dire que c'est quand m\u00eame une bonne", "start": 2343.69, "duration": 2.909}, {"text": "direction mais tout le monde non le", "start": 2345.13, "duration": 3.869}, {"text": "d\u00e9doublement des ddpp \u00e7a n'est pas \u00e0 la", "start": 2346.599, "duration": 3.72}, {"text": "formule magique et d'ailleurs la cour", "start": 2348.999, "duration": 2.431}, {"text": "des comptes l'a reconnu dans un rapport", "start": 2350.319, "duration": 2.581}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 r\u00e9cemment ses", "start": 2351.43, "duration": 3.24}, {"text": "dispositifs dispositions qui \u00e9taient", "start": 2352.9, "duration": 3.57}, {"text": "test\u00e9s de mani\u00e8re exp\u00e9rimentale n'a pas", "start": 2354.67, "duration": 3.179}, {"text": "port\u00e9 leurs fruits esp\u00e9r\u00e9s elle co\u00fbte", "start": 2356.47, "duration": 3.45}, {"text": "tr\u00e8s cher et pourtant en pers\u00e9v\u00e8re parce", "start": 2357.849, "duration": 3.361}, {"text": "qu'il ne faut pas d\u00e9mentir la politique", "start": 2359.92, "duration": 3.179}, {"text": "du minist\u00e8re je crois que sur cette", "start": 2361.21, "duration": 3.48}, {"text": "question du primaire le point le plus", "start": 2363.099, "duration": 2.49}, {"text": "important c'est de r\u00e9ussir \u00e0", "start": 2364.69, "duration": 2.819}, {"text": "reconcentrer l'\u00e9cole sur sa mission", "start": 2365.589, "duration": 4.291}, {"text": "fondamentale qui est la transmission des", "start": 2367.509, "duration": 4.11}, {"text": "savoirs fondamentaux et si vous n'avez", "start": 2369.88, "duration": 3.0}, {"text": "pas les bonnes m\u00e9thodes si vous n'avez", "start": 2371.619, "duration": 2.13}, {"text": "pas le bon cap", "start": 2372.88, "duration": 1.77}, {"text": "ce n'est pas parce que vous diviser les", "start": 2373.749, "duration": 1.86}, {"text": "classes par deux que vous allez mieux", "start": 2374.65, "duration": 2.969}, {"text": "r\u00e9ussir il ya des choses qui se font", "start": 2375.609, "duration": 3.18}, {"text": "qu'ils sont plut\u00f4t positives", "start": 2377.619, "duration": 3.511}, {"text": "effectivement le curseur a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e", "start": 2378.789, "duration": 3.421}, {"text": "vers l'\u00e9cole primaire et c'est plut\u00f4t", "start": 2381.13, "duration": 2.879}, {"text": "une bonne chose en terme de moyens mais", "start": 2382.21, "duration": 3.389}, {"text": "le plus important encore une fois c'est", "start": 2384.009, "duration": 3.27}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 se saisir du sujet de", "start": 2385.599, "duration": 3.27}, {"text": "fond nous sommes en train de vivre un", "start": 2387.279, "duration": 3.631}, {"text": "drame \u00e9ducatif nous sommes le pays le", "start": 2388.869, "duration": 5.37}, {"text": "plus in\u00e9galitaire de toul ocde", "start": 2390.91, "duration": 5.28}, {"text": "du point de vue de l'\u00e9ducation et c'est", "start": 2394.239, "duration": 3.451}, {"text": "une blessure tr\u00e8s profonde au coeur de", "start": 2396.19, "duration": 3.119}, {"text": "la promesse r\u00e9publicaine et je crois", "start": 2397.69, "duration": 3.029}, {"text": "qu'aujourd'hui la r\u00e9ponse n'est pas du", "start": 2399.309, "duration": 2.69}, {"text": "tout \u00e0 la hauteur de l'enjeu", "start": 2400.719, "duration": 3.15}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy \u00e0 une semaine", "start": 2401.999, "duration": 4.151}, {"text": "fondamentale qui s'ouvre pour l'\u00e9glise", "start": 2403.869, "duration": 4.89}, {"text": "avec notamment jeudi un sommet", "start": 2406.15, "duration": 4.26}, {"text": "historique sur la p\u00e9dophilie qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2408.759, "duration": 4.29}, {"text": "convoqu\u00e9 par par le pape fran\u00e7ois en", "start": 2410.41, "duration": 5.01}, {"text": "tant que catholique puisque vous vous", "start": 2413.049, "duration": 4.621}, {"text": "d\u00e9finissez entre autres aussi comme \u00e7a", "start": 2415.42, "duration": 4.23}, {"text": "comment vivez-vous toutes les", "start": 2417.67, "duration": 4.34}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lations", "start": 2419.65, "duration": 4.43}, {"text": "conte auquel on a eu droit depuis un", "start": 2422.01, "duration": 4.41}, {"text": "certain nombre de mois maintenant voir", "start": 2424.08, "duration": 4.26}, {"text": "d'ann\u00e9e et pensez vous que l'\u00e9glise", "start": 2426.42, "duration": 4.68}, {"text": "doivent aujourd'hui faire vraiment son", "start": 2428.34, "duration": 4.68}, {"text": "examen de conscience et sur quoi \u00e7a doit", "start": 2431.1, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9boucher sur tout ce qui est certain", "start": 2433.02, "duration": 4.71}, {"text": "c'est que la p\u00e9dophilie est un drame", "start": 2436.02, "duration": 5.22}, {"text": "absolu un scandale moral que rien ne", "start": 2437.73, "duration": 5.67}, {"text": "peut excuser et il me semble qu", "start": 2441.24, "duration": 3.27}, {"text": "effectivement pendant trop longtemps", "start": 2443.4, "duration": 3.3}, {"text": "sans doute ce drame et ce scandale ont", "start": 2444.51, "duration": 4.95}, {"text": "\u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9s dans l'\u00e9glise pas seulement", "start": 2446.7, "duration": 4.59}, {"text": "dans l'\u00e9glise sans doute aussi beaucoup", "start": 2449.46, "duration": 3.33}, {"text": "d'institutions qui sont en lien avec les", "start": 2451.29, "duration": 4.59}, {"text": "enfants ont \u00e9videmment un travail tr\u00e8s", "start": 2452.79, "duration": 6.0}, {"text": "exigeant a men\u00e9 pour \u00e9radiquer toutes", "start": 2455.88, "duration": 4.32}, {"text": "les formes de pr\u00e9dation qui font des", "start": 2458.79, "duration": 2.73}, {"text": "enfants leurs victimes", "start": 2460.2, "duration": 2.88}, {"text": "maintenant vous le dites je suis", "start": 2461.52, "duration": 3.63}, {"text": "catholique c'est vrai comme catholiques", "start": 2463.08, "duration": 3.66}, {"text": "que ces r\u00e9v\u00e9lations me blesse", "start": 2465.15, "duration": 3.42}, {"text": "profond\u00e9ment je ne suis pas l\u00e0 pourtant", "start": 2466.74, "duration": 3.48}, {"text": "pour commenter l'actualit\u00e9 de l'\u00e9glise", "start": 2468.57, "duration": 4.5}, {"text": "et je me pr\u00e9sente ici \u00e0 vous comme un", "start": 2470.22, "duration": 4.29}, {"text": "responsable politique un candidat aux", "start": 2473.07, "duration": 2.19}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2474.51, "duration": 2.46}, {"text": "ce n'est pas ma responsabilit\u00e9 que de", "start": 2475.26, "duration": 2.94}, {"text": "dire ce que l'\u00e9glise doit faire ou ne", "start": 2476.97, "duration": 2.82}, {"text": "doit pas faire ce qui est certain c'est", "start": 2478.2, "duration": 3.21}, {"text": "que tout doit \u00eatre mis en oeuvre y", "start": 2479.79, "duration": 3.96}, {"text": "compris par la justice pour que soient", "start": 2481.41, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e9pargn\u00e9s \u00e0 tous les enfants", "start": 2483.75, "duration": 3.66}, {"text": "ces violences dont ils ont pu \u00eatre", "start": 2485.82, "duration": 3.09}, {"text": "parfois victimes mais que l'appareil", "start": 2487.41, "duration": 3.36}, {"text": "quelle est votre position sur la r\u00e9forme", "start": 2488.91, "duration": 4.74}, {"text": "de la loi de 1905 qui a pour but de", "start": 2490.77, "duration": 4.65}, {"text": "cr\u00e9er un islam de france", "start": 2493.65, "duration": 3.69}, {"text": "est ce que \u00e7a peut \u00eatre un moyen de", "start": 2495.42, "duration": 3.6}, {"text": "lutter contre l'extr\u00e9misme", "start": 2497.34, "duration": 5.22}, {"text": "le salafisme et sinon si \u00e7a n'est pas le", "start": 2499.02, "duration": 3.9}, {"text": "cas", "start": 2502.56, "duration": 2.04}, {"text": "que faut-il faire pour lutter contre ces", "start": 2502.92, "duration": 3.33}, {"text": "d\u00e9rives il faudrait beaucoup de temps", "start": 2504.6, "duration": 2.82}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question d'abord", "start": 2506.25, "duration": 3.3}, {"text": "profond\u00e9ment je crois que toucher \u00e0 la", "start": 2507.42, "duration": 4.56}, {"text": "loi de 1905 est une erreur profonde", "start": 2509.55, "duration": 3.87}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 je suis catholique", "start": 2511.98, "duration": 3.03}, {"text": "et pourtant ma conviction tr\u00e8s profonde", "start": 2513.42, "duration": 3.39}, {"text": "peut \u00eatre aussi \u00e0 cause de cette", "start": 2515.01, "duration": 3.81}, {"text": "tradition jud\u00e9o chr\u00e9tienne qui a fait", "start": 2516.81, "duration": 2.97}, {"text": "l'europe et qui nous a appris \u00e0", "start": 2518.82, "duration": 3.21}, {"text": "distinguer le spirituel du temporel je", "start": 2519.78, "duration": 3.45}, {"text": "crois qu on doit rentrer dans les d\u00e9bats", "start": 2522.03, "duration": 3.06}, {"text": "politiques et pour ne rentrer dans la", "start": 2523.23, "duration": 3.84}, {"text": "vie de la soci\u00e9t\u00e9 qu avec les forts de", "start": 2525.09, "duration": 3.84}, {"text": "la raison commune qui nous permet de", "start": 2527.07, "duration": 3.57}, {"text": "nous relier les uns aux autres toucher \u00e0", "start": 2528.93, "duration": 3.78}, {"text": "la loi de 1905 se serait accroch\u00e9 \u00e0 ses", "start": 2530.64, "duration": 3.51}, {"text": "grands \u00e9quilibres de la la\u00efcit\u00e9 qui ont", "start": 2532.71, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 si difficilement acquis", "start": 2534.15, "duration": 4.02}, {"text": "quant \u00e0 la question de l'islamisme il me", "start": 2536.31, "duration": 2.88}, {"text": "semble qu'il ya \u00e9videmment aujourd'hui", "start": 2538.17, "duration": 2.82}, {"text": "une responsabilit\u00e9 majeure de tous les", "start": 2539.19, "duration": 3.63}, {"text": "musulmans de france qui est d'\u00e9radiquer", "start": 2540.99, "duration": 5.22}, {"text": "le radicalisme qui aujourd'hui menace", "start": 2542.82, "duration": 6.83}, {"text": "notre pays et de dire un non ferme", "start": 2546.21, "duration": 6.639}, {"text": "d\u00e9finitif absolue \u00e0 la", "start": 2549.65, "duration": 5.439}, {"text": "tentation terroriste \u00e0 la sp\u00e9cialit\u00e9", "start": 2552.849, "duration": 5.041}, {"text": "mais \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 suffisamment fait et", "start": 2555.089, "duration": 3.64}, {"text": "je crois qu'il faut regarder les choses", "start": 2557.89, "duration": 3.27}, {"text": "en face nous allons aller dans quelques", "start": 2558.729, "duration": 3.991}, {"text": "jours \u00e0 cette marche contre", "start": 2561.16, "duration": 2.49}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme", "start": 2562.72, "duration": 2.849}, {"text": "les marches encore une fois ne suffiront", "start": 2563.65, "duration": 3.329}, {"text": "pas et il ne faudrait pas qu elle", "start": 2565.569, "duration": 4.53}, {"text": "exon\u00e8re certains de la dimension de", "start": 2566.979, "duration": 4.411}, {"text": "l'action n\u00e9cessaire pour pouvoir", "start": 2570.099, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9radiquer les tentations islamistes qui", "start": 2571.39, "duration": 5.52}, {"text": "les traversent aujourd'hui je voudrais", "start": 2574.119, "duration": 4.14}, {"text": "prendre quelques quelques exemples", "start": 2576.91, "duration": 1.77}, {"text": "concrets", "start": 2578.259, "duration": 2.58}, {"text": "nous sommes encore et c'est une folie en", "start": 2578.68, "duration": 3.809}, {"text": "train de discuter du retour des", "start": 2580.839, "duration": 3.301}, {"text": "djihadistes sur le sol fran\u00e7ais alors", "start": 2582.489, "duration": 3.63}, {"text": "m\u00eame que nous savons tr\u00e8s bien que nous", "start": 2584.14, "duration": 3.899}, {"text": "n'aurons pas les moyens pour chacun", "start": 2586.119, "duration": 4.17}, {"text": "d'entre eux de les condamner durablement", "start": 2588.039, "duration": 4.29}, {"text": "de les incarc\u00e9rer et que par cons\u00e9quent", "start": 2590.289, "duration": 4.111}, {"text": "nous allons affronter trois en france", "start": 2592.329, "duration": 3.66}, {"text": "qui permet normalement de les condamner", "start": 2594.4, "duration": 3.419}, {"text": "et de les incarc\u00e9rer la condition que", "start": 2595.989, "duration": 3.12}, {"text": "vous saviez quel crime ils ont commis", "start": 2597.819, "duration": 2.79}, {"text": "parce que nous avons un \u00e9tat de droit et", "start": 2599.109, "duration": 3.66}, {"text": "parce que pr\u00e9cis\u00e9ment nous avons besoin", "start": 2600.609, "duration": 3.93}, {"text": "de preuves pour condamner des individus", "start": 2602.769, "duration": 3.51}, {"text": "aujourd'hui si ces individus ont commis", "start": 2604.539, "duration": 4.351}, {"text": "des crimes de guerre sur les territoires", "start": 2606.279, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9trangers que nous n'avons pas", "start": 2608.89, "duration": 3.599}, {"text": "mat\u00e9riellement la preuve de ses crimes", "start": 2610.299, "duration": 3.3}, {"text": "c'est sur ces territoires qu'ils doivent", "start": 2612.489, "duration": 3.06}, {"text": "pouvoir \u00eatre jug\u00e9 ou on aura les moyens", "start": 2613.599, "duration": 5.64}, {"text": "de les incarc\u00e9rer de fa\u00e7on durable comme", "start": 2615.549, "duration": 5.611}, {"text": "il le m\u00e9rite et je crois que nous", "start": 2619.239, "duration": 3.181}, {"text": "faisons la preuve que nous n'avons pas", "start": 2621.16, "duration": 2.429}, {"text": "tout \u00e0 fait pris la mesure de la", "start": 2622.42, "duration": 2.52}, {"text": "tentation de vialis qui est devant nous", "start": 2623.589, "duration": 2.851}, {"text": "et qui touche aujourd'hui encore une", "start": 2624.94, "duration": 3.869}, {"text": "fois tant de deux personnes dans notre", "start": 2626.44, "duration": 2.76}, {"text": "pays", "start": 2628.809, "duration": 2.22}, {"text": "une petite question sur vous et la", "start": 2629.2, "duration": 3.869}, {"text": "mission que dans laquelle vous \u00eates", "start": 2631.029, "duration": 4.621}, {"text": "lanc\u00e9 fran\u00e7ois xavier bellamy \u00e0 kehl \u00e0", "start": 2633.069, "duration": 4.19}, {"text": "quel score", "start": 2635.65, "duration": 4.109}, {"text": "quel score vous attendez ou l\u00e0 vous vous", "start": 2637.259, "duration": 4.51}, {"text": "direz c'est bon j'ai rempli ma mission", "start": 2639.759, "duration": 4.08}, {"text": "mais surtout ce matin paris semble-t-il", "start": 2641.769, "duration": 3.84}, {"text": "sur un 12 8%", "start": 2643.839, "duration": 4.65}, {"text": "c'est l\u00e0 \u00e0 mon avis \u00e7a n'est pas un pari", "start": 2645.609, "duration": 4.71}, {"text": "de brice hortefeux c'est plut\u00f4t l'\u00e9tiage", "start": 2648.489, "duration": 5.13}, {"text": "qu'il rappelle de dix corps \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 2650.319, "duration": 5.611}, {"text": "de la droite aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2653.619, "duration": 4.291}, {"text": "non moi je ne suis pas dans une logique", "start": 2655.93, "duration": 3.859}, {"text": "de chiffres dans une logique comptable", "start": 2657.91, "duration": 4.159}, {"text": "j'estimerais que ma mission est remplie", "start": 2659.789, "duration": 4.871}, {"text": "si j'ai r\u00e9ussi avec tous mes colistiers", "start": 2662.069, "duration": 5.321}, {"text": "avec toute notre famille politique a", "start": 2664.66, "duration": 4.429}, {"text": "propos\u00e9 de nouveau une vision positive", "start": 2667.39, "duration": 3.329}, {"text": "enthousiasmante convaincante pour", "start": 2669.089, "duration": 3.49}, {"text": "l'avenir de l'europe et pour l'avenir de", "start": 2670.719, "duration": 3.63}, {"text": "la france au fonds l'europe aujourd'hui", "start": 2672.579, "duration": 3.18}, {"text": "elle est pour beaucoup d'entre nous", "start": 2674.349, "duration": 3.75}, {"text": "l'occasion de subir de trail quelque", "start": 2675.759, "duration": 4.381}, {"text": "chose qui se fait sans nous et je", "start": 2678.099, "duration": 3.51}, {"text": "voudrais pouvoir rassembler tous ceux", "start": 2680.14, "duration": 2.849}, {"text": "qui croient encore que l'europe peut", "start": 2681.609, "duration": 3.18}, {"text": "nous permettre de ne plus subir la", "start": 2682.989, "duration": 2.701}, {"text": "mondialisation", "start": 2684.789, "duration": 2.581}, {"text": "voulons plus subir l'europe nous voulons", "start": 2685.69, "duration": 2.61}, {"text": "construire une europe qui nous", "start": 2687.37, "duration": 2.7}, {"text": "permettent de ma\u00eetriser de nouveaux", "start": 2688.3, "duration": 3.42}, {"text": "notre destin sur tant de sujets dont", "start": 2690.07, "duration": 3.15}, {"text": "nous n'avons pas parl\u00e9 aujourd'hui sur", "start": 2691.72, "duration": 3.24}, {"text": "la question migratoire sur les questions", "start": 2693.22, "duration": 3.48}, {"text": "de d\u00e9fense sur les questions d'\u00e9conomie", "start": 2694.96, "duration": 4.05}, {"text": "nous avons besoin de transformer en", "start": 2696.7, "duration": 4.23}, {"text": "profondeur l'europe pour redonner tout", "start": 2699.01, "duration": 3.93}, {"text": "son sens au projet europ\u00e9en et je", "start": 2700.93, "duration": 4.05}, {"text": "m'estime tr\u00e8s heureux si j'ai r\u00e9ussi \u00e0", "start": 2702.94, "duration": 4.11}, {"text": "offrir cette vision qui sera l'occasion", "start": 2704.98, "duration": 3.63}, {"text": "de reconstruire petit \u00e0 petit la droite", "start": 2707.05, "duration": 3.63}, {"text": "non merci merci fran\u00e7ois xavier bellamy", "start": 2708.61, "duration": 3.21}, {"text": "t\u00eate de liste les r\u00e9publicains d'avoir", "start": 2710.68, "duration": 3.36}, {"text": "accept\u00e9 cette invitation une \u00e9mission en", "start": 2711.82, "duration": 4.32}, {"text": "partenariat avec ses news et les \u00e9chos", "start": 2714.04, "duration": 4.41}, {"text": "rendez vous la semaine prochaine tr\u00e8s", "start": 2716.14, "duration": 5.0}, {"text": "bonne semaine \u00e0 tous", "start": 2718.45, "duration": 2.69}]}