{"label": "droite", "transcript": [{"text": "vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 et t\u00eate de liste", "start": 0.0, "duration": 3.32}, {"text": "les r\u00e9publicains aux \u00e9lections", "start": 2.159, "duration": 2.561}, {"text": "europ\u00e9ennes du 9 juin prochain je le", "start": 3.32, "duration": 2.88}, {"text": "rappelle qu'attendez-vous de cette prise", "start": 4.72, "duration": 4.32}, {"text": "de parole du pr\u00e9sident de la", "start": 6.2, "duration": 2.84}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9coutez le fait est que je", "start": 9.12, "duration": 3.519}, {"text": "crois que comme beaucoup de Fran\u00e7ais", "start": 11.44, "duration": 2.64}, {"text": "nous n'attendons plus du pr\u00e9sident de la", "start": 12.639, "duration": 2.801}, {"text": "R\u00e9publique des mots nous attendons", "start": 14.08, "duration": 4.4}, {"text": "d'abord des acte je partage tout \u00e0 fait", "start": 15.44, "duration": 5.679}, {"text": "l'\u00e9merveillement d'anana Cabana pour le", "start": 18.48, "duration": 5.0}, {"text": "pointvgule figure de la ponctuation pour", "start": 21.119, "duration": 3.881}, {"text": "laquelle j'ai moi-m\u00eame une tendresse", "start": 23.48, "duration": 3.0}, {"text": "particuli\u00e8re le pointvgule c'est tr\u00e8s", "start": 25.0, "duration": 3.24}, {"text": "beau dans la po\u00e9sie mais nous raconter", "start": 26.48, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on va \u00e9crire \u00e0 travers une conf\u00e9rence", "start": 28.24, "duration": 3.32}, {"text": "de presse le pointvgule du quinquena", "start": 30.0, "duration": 3.399}, {"text": "c'est se moquer des Fran\u00e7ais la v\u00e9rit\u00e9", "start": 31.56, "duration": 3.28}, {"text": "c'est que nous parlons ici de politique", "start": 33.399, "duration": 3.081}, {"text": "et pas de po\u00e9sie nous ne parlons pas de", "start": 34.84, "duration": 4.0}, {"text": "litt\u00e9rature et ce qui est derri\u00e8re toute", "start": 36.48, "duration": 5.44}, {"text": "cette communication victime de cet", "start": 38.84, "duration": 5.12}, {"text": "affichage c'est d'abord la r\u00e9alit\u00e9 la", "start": 41.92, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de la vie quotidienne des", "start": 43.96, "duration": 3.079}, {"text": "Fran\u00e7ais la r\u00e9alit\u00e9 de cette inflation \u00e0", "start": 45.239, "duration": 3.281}, {"text": "laquelle ils font face aujourd'hui la", "start": 47.039, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de la mont\u00e9e des crimes et d\u00e9lit", "start": 48.52, "duration": 3.76}, {"text": "dans notre pays la r\u00e9alit\u00e9 des entr\u00e9es", "start": 50.32, "duration": 3.36}, {"text": "ill\u00e9gales et l\u00e9gales sur le plan", "start": 52.28, "duration": 3.0}, {"text": "migratoires qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 53.68, "duration": 3.16}, {"text": "importantes en France la r\u00e9alit\u00e9 du", "start": 55.28, "duration": 3.4}, {"text": "record mondial des imp\u00f4ts et des", "start": 56.84, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 58.68, "duration": 3.0}, {"text": "la crise de l'\u00e9cole toute cette", "start": 60.48, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9-l\u00e0 c'est de cela qu'il faut", "start": 61.68, "duration": 4.16}, {"text": "parler et c'est surtout \u00e0 ces questions", "start": 63.92, "duration": 3.519}, {"text": "qu'il faut apporter des r\u00e9ponses", "start": 65.84, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron n'a jamais \u00e9t\u00e9 en", "start": 67.439, "duration": 4.201}, {"text": "difficult\u00e9 avec les mots le probl\u00e8me", "start": 69.72, "duration": 3.84}, {"text": "c'est \u00e9videmment l'action et vous", "start": 71.64, "duration": 3.799}, {"text": "parliez du r\u00e9f\u00e9rendum combien de fois", "start": 73.56, "duration": 3.36}, {"text": "nous avons entendu des excuses", "start": 75.439, "duration": 3.441}, {"text": "improbables pour nous expliquer qu'il ne", "start": 76.92, "duration": 3.4}, {"text": "fallait pas redonner la parole aux", "start": 78.88, "duration": 3.04}, {"text": "Fran\u00e7ais par r\u00e9f\u00e9rendum on nous", "start": 80.32, "duration": 3.08}, {"text": "expliquait m\u00eame du c\u00f4t\u00e9 de la majorit\u00e9", "start": 81.92, "duration": 3.64}, {"text": "il y a quelques semaines de cela que", "start": 83.4, "duration": 4.44}, {"text": "prendre un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration", "start": 85.56, "duration": 4.4}, {"text": "ce serait perdre du temps et qu'on avait", "start": 87.84, "duration": 3.56}, {"text": "plus le temps pour \u00e7a moi je crois que", "start": 89.96, "duration": 2.6}, {"text": "ce qui compte encore une fois \u00e7a n'est", "start": 91.4, "duration": 2.84}, {"text": "pas d'annoncer maintenant c'est d'agir", "start": 92.56, "duration": 4.36}, {"text": "car la France a trop attendu Xavier bami", "start": 94.24, "duration": 4.12}, {"text": "il vous aura pas \u00e9chapp\u00e9 que l'ancienne", "start": 96.92, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sidente du Conseil national des", "start": 98.36, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9publicains sera au premier rang ce", "start": 99.68, "duration": 4.079}, {"text": "soir elle s'appelle Rachida Dati au-del\u00e0", "start": 101.52, "duration": 4.959}, {"text": "de son exclusion de votre parti dire que", "start": 103.759, "duration": 4.72}, {"text": "vous ne voterez pas un seul texte sous", "start": 106.479, "duration": 4.561}, {"text": "la pr\u00e9sidence", "start": 108.479, "duration": 5.6}, {"text": "Macron nous notre philosophie a toujours", "start": 111.04, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9tait la m\u00eame servir le pays nous ne", "start": 114.079, "duration": 4.241}, {"text": "sommes pas l\u00e0 pour d\u00e9fendre un camp", "start": 116.96, "duration": 2.88}, {"text": "contre un autre nous sommes l\u00e0 pour", "start": 118.32, "duration": 3.52}, {"text": "travailler pour le bien de la France et", "start": 119.84, "duration": 3.52}, {"text": "pour la r\u00e9ponse \u00e0 toutes ces questions", "start": 121.84, "duration": 3.279}, {"text": "que j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant lorsque nous", "start": 123.36, "duration": 3.52}, {"text": "avons r\u00e9ussi \u00e0 obtenir le vote d'une loi", "start": 125.119, "duration": 3.2}, {"text": "sur l'immigration alors que le", "start": 126.88, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement au d\u00e9part voulait en faire", "start": 128.319, "duration": 3.361}, {"text": "une loi de r\u00e9gularisation massive pour", "start": 129.84, "duration": 3.6}, {"text": "en faire un moyen de mieux prot\u00e9ger nos", "start": 131.68, "duration": 3.559}, {"text": "fronti\u00e8res lorsque nous avons obtenu", "start": 133.44, "duration": 3.799}, {"text": "cette inflexion majeure du texte c'est \u00e0", "start": 135.239, "duration": 3.241}, {"text": "l'issue d'un bras de fer avec le", "start": 137.239, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement et ce texte nous l'avons", "start": 138.48, "duration": 3.8}, {"text": "obtenu et nous l'avons vot\u00e9 parce que", "start": 140.239, "duration": 3.561}, {"text": "les parlementaires les r\u00e9publicains \u00e0", "start": 142.28, "duration": 3.319}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et au S\u00e9nat ont fait des", "start": 143.8, "duration": 4.2}, {"text": "propositions et ont arrach\u00e9 cette", "start": 145.599, "duration": 4.801}, {"text": "victoire malgr\u00e9 le fait que aujourd'hui", "start": 148.0, "duration": 3.959}, {"text": "la macronie continue de se fermer les", "start": 150.4, "duration": 3.6}, {"text": "yeux sur la r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9fi migratoire", "start": 151.959, "duration": 3.601}, {"text": "nous continuerons exactement dans la", "start": 154.0, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame perspective sur les questions", "start": 155.56, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9conomiquesti fera bient\u00f4t des", "start": 157.08, "duration": 3.239}, {"text": "propositions nous savons que la France a", "start": 158.72, "duration": 3.799}, {"text": "besoin de retrouver la libert\u00e9 pour agir", "start": 160.319, "duration": 3.481}, {"text": "et donc nous ferons des propositions", "start": 162.519, "duration": 3.08}, {"text": "dans cette direction monsieur babi j'ai", "start": 163.8, "duration": 2.84}, {"text": "bien compris que vous \u00e9tiez venus avec", "start": 165.599, "duration": 2.321}, {"text": "vos r\u00e9ponses donc je vais essayer de", "start": 166.64, "duration": 3.04}, {"text": "rester avec mes questions la nomination", "start": 167.92, "duration": 6.12}, {"text": "de rachidati ne change absol non non non", "start": 169.68, "duration": 6.96}, {"text": "non mais pardonnez-moi ne change rien", "start": 174.04, "duration": 4.6}, {"text": "dans vos relations et vos \u00e9changes avec", "start": 176.64, "duration": 3.44}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle nous sommes", "start": 178.64, "duration": 3.28}, {"text": "bien", "start": 180.08, "duration": 4.719}, {"text": "d'accord rien la v\u00e9rit\u00e9 c'est que cela", "start": 181.92, "duration": 4.84}, {"text": "fait depuis 2017 c'est pas nouveau \u00e7a", "start": 184.799, "duration": 3.8}, {"text": "fait depuis 2017 qu'Emmanuel Macron va", "start": 186.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00eatre dans une politique de pur affichage", "start": 188.599, "duration": 3.2}, {"text": "chercher des figures qui viennent de la", "start": 190.44, "duration": 2.56}, {"text": "droite mais ce qui compte pour nous", "start": 191.799, "duration": 2.641}, {"text": "c'est pas savoir qui vient de la droite", "start": 193.0, "duration": 2.959}, {"text": "dans ce gouvernement ce qui compte pour", "start": 194.44, "duration": 3.439}, {"text": "nous je le redis c'est de savoir o\u00f9 vont", "start": 195.959, "duration": 3.681}, {"text": "ces ministres o\u00f9 va ce gouvernement et", "start": 197.879, "duration": 3.44}, {"text": "o\u00f9 il emm\u00e8ne la France et o\u00f9 il emm\u00e8ne", "start": 199.64, "duration": 3.04}, {"text": "les Fran\u00e7ais et de ce point de vue-l\u00e0", "start": 201.319, "duration": 2.801}, {"text": "notre travail reste le m\u00eame c'est de", "start": 202.68, "duration": 3.08}, {"text": "parler du fond du contenu des sujets qui", "start": 204.12, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9occupent les gens et je crois que", "start": 205.76, "duration": 3.479}, {"text": "encore une fois les questions de casting", "start": 207.519, "duration": 3.601}, {"text": "ne Chang rien \u00e0 notre d\u00e9termination", "start": 209.239, "duration": 4.401}, {"text": "merci Fran\u00e7ois xavieram t\u00eate de liste", "start": 211.12, "duration": 4.0}, {"text": "donc des r\u00e9publicains europ\u00e9ennes du 9", "start": 213.64, "duration": 3.72}, {"text": "juin", "start": 215.12, "duration": 2.24}, {"text": "prochain", "start": 218.159, "duration": 3.0}]}