{"label": "droite", "transcript": [{"text": "surtransposition des r\u00e8gles europ\u00e9ennes", "start": 0.439, "duration": 3.161}, {"text": "les r\u00e8gles europ\u00e9ennes vous les", "start": 2.48, "duration": 2.359}, {"text": "connaissez bien vous avez beaucoup", "start": 3.6, "duration": 4.279}, {"text": "travaill\u00e9 dessus la transition verte de", "start": 4.839, "duration": 5.561}, {"text": "l'agriculture europ\u00e9enne a-t-elle impos\u00e9", "start": 7.879, "duration": 5.72}, {"text": "une une forme de d\u00e9croissance et donc un", "start": 10.4, "duration": 6.04}, {"text": "passif \u00e0 tous nos agriculteurs oui et", "start": 13.599, "duration": 5.001}, {"text": "c'\u00e9tait le projet Jean-Jacques Bourdin", "start": 16.44, "duration": 5.999}, {"text": "c'\u00e9tait le projet en 2020 en 2020", "start": 18.6, "duration": 6.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il y a maintenant 4 ans la", "start": 22.439, "duration": 4.16}, {"text": "Commission europ\u00e9enne a pr\u00e9sent\u00e9 un", "start": 24.96, "duration": 3.52}, {"text": "projet qui s'appelle farm to fork de la", "start": 26.599, "duration": 3.76}, {"text": "ferme \u00e0 la fourchette l'id\u00e9e c'\u00e9tait la", "start": 28.48, "duration": 3.119}, {"text": "transition environnementale de", "start": 30.359, "duration": 3.441}, {"text": "l'agriculture et les cons\u00e9quences de ce", "start": 31.599, "duration": 4.28}, {"text": "projet \u00e9taient annonc\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 33.8, "duration": 3.48}, {"text": "c'est ce que je rappelle avec Anne", "start": 35.879, "duration": 2.721}, {"text": "Sander qui travaille sur ces sujets", "start": 37.28, "duration": 3.36}, {"text": "d'agriculture dans la tribune que vous", "start": 38.6, "duration": 3.4}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 publi\u00e9 dans Le Figaro", "start": 40.64, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui la Commission europ\u00e9enne", "start": 42.0, "duration": 4.039}, {"text": "elle-m\u00eame assumait que les cons\u00e9quences", "start": 44.079, "duration": 3.601}, {"text": "de ce projet c'est que la production", "start": 46.039, "duration": 3.761}, {"text": "agricole en Europe allait baisser de 15", "start": 47.68, "duration": 4.399}, {"text": "% entre 13 et 15 % que le revenu des", "start": 49.8, "duration": 4.16}, {"text": "agriculteurs allait encore baisser que", "start": 52.079, "duration": 3.32}, {"text": "les prix pour les consommateurs allaient", "start": 53.96, "duration": 3.239}, {"text": "encore augmenter tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'une", "start": 55.399, "duration": 3.8}, {"text": "certaine mani\u00e8re d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu et ce projet", "start": 57.199, "duration": 4.2}, {"text": "de d\u00e9croissant il a malgr\u00e9 tout \u00e9t\u00e9", "start": 59.199, "duration": 5.92}, {"text": "port\u00e9 par les vers au Parlement europ\u00e9en", "start": 61.399, "duration": 5.641}, {"text": "par une grande partie de la gauche et", "start": 65.119, "duration": 4.281}, {"text": "par les \u00e9lus macroniste et c'est l\u00e0 que", "start": 67.04, "duration": 3.439}, {"text": "j'ai des questions \u00e0 poser au", "start": 69.4, "duration": 2.32}, {"text": "gouvernement qu'est-ce que le", "start": 70.479, "duration": 3.881}, {"text": "gouvernement dit de la ligne d\u00e9fendue au", "start": 71.72, "duration": 4.84}, {"text": "Parlement europ\u00e9en par Pascal campfin", "start": 74.36, "duration": 3.32}, {"text": "qui est pr\u00e9sident de la commission de", "start": 76.56, "duration": 2.4}, {"text": "l'environnement qui est un \u00e9lu", "start": 77.68, "duration": 3.6}, {"text": "macroniste \u00e7a fait des ann\u00e9es que Pascal", "start": 78.96, "duration": 4.24}, {"text": "campfin explique qu'il faut faire cette", "start": 81.28, "duration": 3.6}, {"text": "transition vers sa fait des ann\u00e9es qu'il", "start": 83.2, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9fend par ex Il responsable de la", "start": 84.88, "duration": 3.68}, {"text": "situation actuelle il est en tous les", "start": 86.88, "duration": 3.4}, {"text": "cas l'un de ceux qui a port\u00e9 avec le", "start": 88.56, "duration": 3.96}, {"text": "plus de d\u00e9termination ce projet de", "start": 90.28, "duration": 4.32}, {"text": "transition environnementale au m\u00e9pris je", "start": 92.52, "duration": 4.0}, {"text": "crois de quelques \u00e9l\u00e9ments de contexte", "start": 94.6, "duration": 3.559}, {"text": "extr\u00eamement simple est-ce que \u00e7a a du", "start": 96.52, "duration": 3.2}, {"text": "sens par exemple Jean-Jacques Bourdin", "start": 98.159, "duration": 3.361}, {"text": "est-ce que \u00e7a a du sens de dire \u00e0 nos", "start": 99.72, "duration": 4.24}, {"text": "agriculteurs pour restaurer la nature", "start": 101.52, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait un texte de loi sur la", "start": 103.96, "duration": 3.24}, {"text": "restauration de la nature pour restaurer", "start": 105.52, "duration": 4.959}, {"text": "la nature on va devoir geler 10 % des", "start": 107.2, "duration": 5.559}, {"text": "surfaces agricoles existantes \u00e7a veut", "start": 110.479, "duration": 4.201}, {"text": "dire imposer une baisse de la production", "start": 112.759, "duration": 3.881}, {"text": "pour rendre ces terres \u00e0 la Friche pour", "start": 114.68, "duration": 3.439}, {"text": "rendre ces terres \u00e0 la nature pour les", "start": 116.64, "duration": 3.24}, {"text": "faire se se reposer d'une certain de", "start": 118.119, "duration": 3.04}, {"text": "telle mani\u00e8re on va faire baisser la", "start": 119.88, "duration": 3.72}, {"text": "production agricole et en m\u00eame temps", "start": 121.159, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9videmment on va augmenter nos", "start": 123.6, "duration": 4.36}, {"text": "importations parce que quand nos", "start": 125.68, "duration": 4.24}, {"text": "agriculteurs ne produisent plus o\u00f9", "start": 127.96, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce qu'on ach\u00e8te de quoi nous nourrir", "start": 129.92, "duration": 4.319}, {"text": "on l'ach\u00e8te dans des pays extraeurop\u00e9ens", "start": 131.52, "duration": 4.64}, {"text": "qui ne respectent aucune de nos r\u00e8gles", "start": 134.239, "duration": 3.401}, {"text": "environnementales donc en fait on a la", "start": 136.16, "duration": 4.0}, {"text": "double peine on d\u00e9truit nos emplois on", "start": 137.64, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9truit la vie de nos agriculteurs et", "start": 140.16, "duration": 4.6}, {"text": "simultan\u00e9ment on se rend d\u00e9pendant des", "start": 141.959, "duration": 4.681}, {"text": "mod\u00e8les de production qui d\u00e9truisent", "start": 144.76, "duration": 4.119}, {"text": "l'environnement donc multiplication des", "start": 146.64, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e8gles euh environnemental pour les", "start": 148.879, "duration": 5.44}, {"text": "agriculteurs hein qui ne s'y retrouvent", "start": 152.16, "duration": 4.84}, {"text": "plus quel a \u00e9t\u00e9 le le le comportement du", "start": 154.319, "duration": 4.84}, {"text": "rassemblement national lors de ce d\u00e9bat", "start": 157.0, "duration": 4.64}, {"text": "autour de la loi restauration de la", "start": 159.159, "duration": 4.681}, {"text": "nature ben nous nous avons men\u00e9 le", "start": 161.64, "duration": 3.76}, {"text": "combat nous avons \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re ligne", "start": 163.84, "duration": 3.399}, {"text": "avec le PPE avec la droite europ\u00e9enne", "start": 165.4, "duration": 4.119}, {"text": "avec les r\u00e9publicains nous avons d\u00e9nonc\u00e9", "start": 167.239, "duration": 4.481}, {"text": "ce texte restauration de la nature d\u00e8s", "start": 169.519, "duration": 4.121}, {"text": "le d\u00e9but et nous avons combattu pied \u00e0", "start": 171.72, "duration": 3.36}, {"text": "pied nous avons men\u00e9 les n\u00e9gociations", "start": 173.64, "duration": 3.16}, {"text": "c'est ma coll\u00e8gue Anne Sander des", "start": 175.08, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9publicains qui \u00e9tait n\u00e9gociatrice sur", "start": 176.8, "duration": 3.6}, {"text": "ce sujet pour pour notre groupe en", "start": 178.879, "duration": 2.921}, {"text": "commission de l'agriculture elle a", "start": 180.4, "duration": 3.04}, {"text": "travaill\u00e9 pied \u00e0 pied pour \u00e9viter le", "start": 181.8, "duration": 3.12}, {"text": "pire le rassembl\u00e9 nationale lui vous", "start": 183.44, "duration": 4.64}, {"text": "savez il proteste il se plaint il vient", "start": 184.92, "duration": 5.039}, {"text": "voter mais quand il s'agit de n\u00e9gocier", "start": 188.08, "duration": 3.079}, {"text": "de faire le travail de fond il est", "start": 189.959, "duration": 3.521}, {"text": "absent quant \u00e0 Monsieur campfin pendant", "start": 191.159, "duration": 5.08}, {"text": "tout ce d\u00e9bat il nous a accus\u00e9 d'\u00eatre le", "start": 193.48, "duration": 5.6}, {"text": "trumpisme europ\u00e9en il nous a accus\u00e9", "start": 196.239, "duration": 4.64}, {"text": "d'entretenir une d\u00e9rive populiste il", "start": 199.08, "duration": 3.2}, {"text": "nous a accus\u00e9 d'\u00eatre hostile \u00e0", "start": 200.879, "duration": 2.961}, {"text": "l'environnement et et encore une fois", "start": 202.28, "duration": 2.8}, {"text": "moi je pose la question tr\u00e8s simplement", "start": 203.84, "duration": 2.64}, {"text": "au gouvernement est-ce que c'est \u00e7a sa", "start": 205.08, "duration": 3.04}, {"text": "ligne est-ce que sa ligne c'est celle de", "start": 206.48, "duration": 3.319}, {"text": "Monsieur campfin qui disait il y a", "start": 208.12, "duration": 3.88}, {"text": "quelques semaines dans un entretien \u00e0", "start": 209.799, "duration": 4.52}, {"text": "Terranova le projet finalement \u00e7a", "start": 212.0, "duration": 3.64}, {"text": "pourrait tr\u00e8s bien \u00eatre de se passer de", "start": 214.319, "duration": 3.521}, {"text": "l'\u00e9levage parce que l'\u00e9levage \u00e7a \u00e9met du", "start": 215.64, "duration": 4.36}, {"text": "carbone est-ce que les \u00e9lus macronistes", "start": 217.84, "duration": 3.44}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en vont voter dans", "start": 220.0, "duration": 2.879}, {"text": "quelques semaines la directive sur les", "start": 221.28, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9missions industrielles qui classe", "start": 222.879, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9levage comme les usines dans ce qui", "start": 225.12, "duration": 5.56}, {"text": "produit du carbone et qui imposent des", "start": 228.239, "duration": 4.56}, {"text": "normes aber\u00e9rrantes \u00e0 nos \u00e9leveurs au", "start": 230.68, "duration": 3.6}, {"text": "risque de les voir dispara\u00eetre est-ce", "start": 232.799, "duration": 2.44}, {"text": "que c'est \u00e7a la politique du", "start": 234.28, "duration": 2.799}, {"text": "gouvernement et pardon de le dire mais", "start": 235.239, "duration": 3.441}, {"text": "quand on dit comme monsieur", "start": 237.079, "duration": 3.961}, {"text": "campfin on pourrait demain faire du lait", "start": 238.68, "duration": 3.96}, {"text": "de synth\u00e8se dans les laboratoires pour", "start": 241.04, "duration": 3.839}, {"text": "pouvoir je le cite mot \u00e0ot se passer", "start": 242.64, "duration": 4.679}, {"text": "compl\u00e8tement de vache quand on dit comme", "start": 244.879, "duration": 3.72}, {"text": "Monsieur Bruno Lemer ministre de", "start": 247.319, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e9conomie que l'\u00e9levage \u00e7a pollue et", "start": 248.599, "duration": 3.801}, {"text": "que par cons\u00e9quent il vaut mieux se", "start": 251.2, "duration": 3.52}, {"text": "tourner vers la viande de synth\u00e8se", "start": 252.4, "duration": 4.559}, {"text": "est-ce qu'on peut pas comprendre le", "start": 254.72, "duration": 4.28}, {"text": "malaise des agriculteurs est-ce qu'on", "start": 256.959, "duration": 3.96}, {"text": "peut pas comprendre la r\u00e9volte des", "start": 259.0, "duration": 3.759}, {"text": "agriculteurs dans ce pays et moi je dis", "start": 260.919, "duration": 4.681}, {"text": "que ce cette d\u00e9rive id\u00e9ologique nous", "start": 262.759, "duration": 4.641}, {"text": "l'avons combattu depuis le premier jour", "start": 265.6, "duration": 3.4}, {"text": "et nous continuerons \u00e0 la combattre avec", "start": 267.4, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9termination parce que nous voulons", "start": 269.0, "duration": 3.16}, {"text": "soutenir nos agriculteurs qui", "start": 270.68, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui produisent l'alimentation la", "start": 272.16, "duration": 4.8}, {"text": "plus vertueuse au monde du point de vue", "start": 274.88, "duration": 5.12}, {"text": "de la sant\u00e9 et du point de vue de", "start": 276.96, "duration": 3.04}, {"text": "l'environnement", "start": 281.08, "duration": 3.0}]}