{"label": "droite", "transcript": [{"text": "D'abord je pense qu'on est beaucoup menac\u00e9s de\u00a0\nd\u00e9sunion par les proc\u00e8s qui sont constamment\u00a0\u00a0", "start": 0.0, "duration": 4.59}, {"text": "intent\u00e9s contre les m\u00eames Etats membres de\u00a0\nl'Union europ\u00e9enne au nom de l'\u00e9tat de droit,\u00a0\u00a0", "start": 4.59, "duration": 3.57}, {"text": "pour des raisons qui n'ont rien \u00e0 voir\u00a0\navec l'\u00e9tat de droit. Vous parlez par\u00a0\u00a0", "start": 8.16, "duration": 2.46}, {"text": "exemple de nationalisme : on peut contester\u00a0\nles options politiques prises par certains\u00a0\u00a0", "start": 10.62, "duration": 4.47}, {"text": "Etats membres qui s'opposeraient \u00e0 une\u00a0\nint\u00e9gration europ\u00e9enne plus importante,\u00a0\u00a0", "start": 15.09, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e7a n'en fait pas moins des d\u00e9mocraties.\u00a0\nEt fondamentalement, la question qui se\u00a0\u00a0", "start": 18.63, "duration": 4.59}, {"text": "pose \u00e0 nous collectivement, c'est : qu'est\u00a0\nce que c'est que l'\u00e9tat de droit ? Moi je\u00a0\u00a0", "start": 23.22, "duration": 2.13}, {"text": "suis \u00e9videmment tout \u00e0 fait favorable\u00a0\n\u00e0 l'id\u00e9e de d\u00e9fendre l'\u00e9tat de droit.", "start": 25.35, "duration": 2.668}, {"text": "- Vous partagez ce combat-l\u00e0.", "start": 28.018, "duration": 0.062}, {"text": "Mais bien s\u00fbr ! L'Union europ\u00e9enne, c'est\u00a0\nune civilisation qui porte des principes,\u00a0\u00a0", "start": 28.08, "duration": 7.44}, {"text": "et ces principes doivent \u00eatre respect\u00e9s.\u00a0\nMais ce que je trouve tr\u00e8s \u00e9tonnant,\u00a0\u00a0", "start": 35.52, "duration": 3.3}, {"text": "c'est que dans le discours d'Emmanuel\u00a0\nMacron, on voit tr\u00e8s bien qui est cibl\u00e9,\u00a0\u00a0", "start": 38.82, "duration": 3.66}, {"text": "et que le proc\u00e8s pour l'\u00e9tat de droit est\u00a0\ntoujours fait, d'une certaine mani\u00e8re,\u00a0\u00a0", "start": 42.48, "duration": 3.33}, {"text": "avec un deux poids deux mesures assez frappant.\u00a0\nComment se fait-il qu'il n'y ait pas d'article\u00a0\u00a0", "start": 45.81, "duration": 3.0}, {"text": "7 ouvert \u00e0 l'endroit de Malte, le gouvernement\u00a0\nsocialiste maltais ayant \u00e9t\u00e9 directement impliqu\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 48.81, "duration": 4.32}, {"text": "dans l'assassin\u00e2t d'une journaliste qui avait\u00a0\nenqu\u00eat\u00e9 sur des soup\u00e7ons de corruption portant\u00a0\u00a0", "start": 53.13, "duration": 5.22}, {"text": "sur l'entourage du premier ministre. C'est une\u00a0\nproc\u00e9dure, justement, d'infraction \u00e0 l'\u00e9tat de\u00a0\u00a0", "start": 58.35, "duration": 4.236}, {"text": "droit. Comment se fait-il que le premier ministre\u00a0\ntch\u00e8que, Monsieur Babic, qui est dans le groupe\u00a0\u00a0", "start": 62.586, "duration": 3.474}, {"text": "Renew, a d\u00e9tourn\u00e9 plusieurs millions d'euros de la\u00a0\npolitique agricole commune pour sa propre famille,\u00a0\u00a0", "start": 66.06, "duration": 4.68}, {"text": "comment se fait-il que, pour le coup, on ne parle\u00a0\njamais d'\u00e9tat de droit ? Dans ce cas-l\u00e0, Monsieur\u00a0\u00a0", "start": 70.74, "duration": 3.48}, {"text": "Muscat, le premier ministre socialiste maltais,\u00a0\n\u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le petit fr\u00e8re d'Emmanuel\u00a0\u00a0", "start": 74.22, "duration": 4.62}, {"text": "Macron sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne, et d'ailleurs\u00a0\nvous avez dans votre \u00e9quipe, ch\u00e8re Val\u00e9rie,\u00a0\u00a0", "start": 78.84, "duration": 3.84}, {"text": "Monsieur Gozi, qui a travaill\u00e9 simultan\u00e9ment pour\u00a0\nmonsieur Muscat, le premier ministre impliqu\u00e9 dans\u00a0\u00a0", "start": 82.68, "duration": 4.92}, {"text": "cette affaire de corruption et dans la couverture\u00a0\nde l'assassin\u00e2t d'une journaliste. Monsieur\u00a0\u00a0", "start": 87.6, "duration": 5.01}, {"text": "Gozi vient dans le groupe Renaissance europ\u00e9enne,\u00a0\napr\u00e8s avoir travaill\u00e9 simultan\u00e9ment pour lui et\u00a0\u00a0", "start": 92.61, "duration": 4.08}, {"text": "pour le premier ministre fran\u00e7ais. Donc pardon,\u00a0\nmais l'\u00e9tat de droit c'est tr\u00e8s important. On\u00a0\u00a0", "start": 96.69, "duration": 3.24}, {"text": "devrait d'ailleurs s'en inqui\u00e9ter en France\u00a0\ndans la mani\u00e8re dont on g\u00e8re la crise sanitaire,\u00a0\u00a0", "start": 99.93, "duration": 3.0}, {"text": "je pense qu'il y a de vrais sujets li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tat\u00a0\nde droit. Mais c'est tr\u00e8s important, je pense\u00a0\u00a0", "start": 102.93, "duration": 4.53}, {"text": "qu'il faut regarder la mani\u00e8re dont l'\u00e9tat de\u00a0\ndroit est trait\u00e9 dans tous les pays europ\u00e9ens.", "start": 107.46, "duration": 3.0}]}