{"label": "droite", "transcript": [{"text": "c'est aussi en effet je partage ce que", "start": 0.0, "duration": 3.33}, {"text": "disait mathieu tout \u00e0 l'heure quelque", "start": 2.31, "duration": 2.759}, {"text": "chose qui peut nous \u00e9clairer sur ce qui", "start": 3.33, "duration": 3.75}, {"text": "anime les citoyens dans nos propres pays", "start": 5.069, "duration": 4.65}, {"text": "la volont\u00e9 de pouvoir ma\u00eetriser leur", "start": 7.08, "duration": 4.74}, {"text": "propre destin et je pense que pour", "start": 9.719, "duration": 4.38}, {"text": "l'union europ\u00e9enne le succ\u00e8s pour", "start": 11.82, "duration": 3.779}, {"text": "reprendre les termes de votre question", "start": 14.099, "duration": 4.381}, {"text": "serait de rendre aux citoyens de nos", "start": 15.599, "duration": 3.781}, {"text": "pays", "start": 18.48, "duration": 3.209}, {"text": "la capacit\u00e9 plus grande encore de", "start": 19.38, "duration": 5.159}, {"text": "ma\u00eetriser leur destin dire de rendre nos", "start": 21.689, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9mocraties plus souveraine qu'elle ne", "start": 24.539, "duration": 3.15}, {"text": "le serait sans les institutions", "start": 26.609, "duration": 3.451}, {"text": "europ\u00e9ennes et non pas de pr\u00e9tendre", "start": 27.689, "duration": 4.26}, {"text": "remplacer nos d\u00e9mocraties et je crois", "start": 30.06, "duration": 3.21}, {"text": "que c'est un cetain vraiment un sujet", "start": 31.949, "duration": 2.551}, {"text": "majeur et il me semble que dans la", "start": 33.27, "duration": 2.789}, {"text": "conversation qu'on a aujourd'hui il ya", "start": 34.5, "duration": 4.62}, {"text": "une sorte de 2,2 malentendu possible oui", "start": 36.059, "duration": 4.621}, {"text": "il est tr\u00e8s clair que l'allemagne est", "start": 39.12, "duration": 3.54}, {"text": "une f\u00e9d\u00e9ration mais je ne crois pas", "start": 40.68, "duration": 3.3}, {"text": "qu'on puisse regarder l'europe comme une", "start": 42.66, "duration": 3.12}, {"text": "allemagne en plus grand et il me semble", "start": 43.98, "duration": 3.63}, {"text": "que quelque chose par exemple unis tous", "start": 45.78, "duration": 3.18}, {"text": "les allemands qui est ne serait ce que", "start": 47.61, "duration": 3.359}, {"text": "la langue allemande une culture commune", "start": 48.96, "duration": 4.05}, {"text": "des r\u00e9f\u00e9rences communes prenons un", "start": 50.969, "duration": 3.48}, {"text": "exemple tout simple on parle de", "start": 53.01, "duration": 3.15}, {"text": "renforcer nos capacit\u00e9s de d\u00e9fense moi", "start": 54.449, "duration": 3.121}, {"text": "je crois que l'union europ\u00e9enne devrait", "start": 56.16, "duration": 3.899}, {"text": "nous aider \u00e0 \u00eatre plus souverain en", "start": 57.57, "duration": 4.2}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9fense mais je ne crois pas", "start": 60.059, "duration": 2.941}, {"text": "du tout que ce soit en construisant une", "start": 61.77, "duration": 2.219}, {"text": "arm\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 63.0, "duration": 2.729}, {"text": "pourquoi bien d'abord parce que nous", "start": 63.989, "duration": 3.901}, {"text": "n'appelons tout simplement pas arm\u00e9s la", "start": 65.729, "duration": 4.831}, {"text": "m\u00eame chose quand l'allemagne d\u00e9cide", "start": 67.89, "duration": 4.32}, {"text": "d'une op\u00e9ration militaire il faut pour", "start": 70.56, "duration": 3.21}, {"text": "cela que son parlement lui donne un", "start": 72.21, "duration": 3.69}, {"text": "mandat pr\u00e9cis qui pr\u00e9cise dans quelles", "start": 73.77, "duration": 4.02}, {"text": "conditions les forces auront le droit", "start": 75.9, "duration": 4.14}, {"text": "d'ouvrir le feu dans tel ou tel contexte", "start": 77.79, "duration": 4.079}, {"text": "en france le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique", "start": 80.04, "duration": 4.05}, {"text": "dans son bureau seul peut d\u00e9cider de", "start": 81.869, "duration": 4.231}, {"text": "d\u00e9clencher une op\u00e9ration militaire cela", "start": 84.09, "duration": 4.08}, {"text": "cr\u00e9e c'est tout \u00e0 fait normal parce que", "start": 86.1, "duration": 3.72}, {"text": "c'est notre histoire parce que c'est nos", "start": 88.17, "duration": 3.269}, {"text": "cultures parce que c'est la singularit\u00e9", "start": 89.82, "duration": 3.75}, {"text": "de nos r\u00e9f\u00e9rences cela cr\u00e9e un rapport \u00e0", "start": 91.439, "duration": 3.661}, {"text": "la chose militaire qui est radicalement", "start": 93.57, "duration": 3.72}, {"text": "diff\u00e9rente demain si nous cr\u00e9ions une", "start": 95.1, "duration": 3.51}, {"text": "arm\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 97.29, "duration": 3.06}, {"text": "est-ce qu'elle parlerait allemands ou", "start": 98.61, "duration": 3.63}, {"text": "fran\u00e7ais est-ce qu'elle serait", "start": 100.35, "duration": 3.299}, {"text": "construite sur un mod\u00e8le sur un autre", "start": 102.24, "duration": 2.82}, {"text": "moi je crois \u00e0 la coop\u00e9ration militaire", "start": 103.649, "duration": 3.571}, {"text": "entre nos pays j'\u00e9tais il ya une semaine", "start": 105.06, "duration": 4.62}, {"text": "en roumanie j'ai \u00e9t\u00e9 visit\u00e9s et les", "start": 107.22, "duration": 4.5}, {"text": "soldats fran\u00e7ais qui au centre de la", "start": 109.68, "duration": 3.39}, {"text": "roumanie sont en train de construire", "start": 111.72, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment dans le cadre de la crise", "start": 113.07, "duration": 3.589}, {"text": "ukrainienne une", "start": 114.96, "duration": 5.82}, {"text": "de construire une base militaire avanc\u00e9", "start": 116.659, "duration": 6.661}, {"text": "avec les forces roumaine avec des forces", "start": 120.78, "duration": 5.49}, {"text": "n\u00e9erlandaises avec des forces belges et", "start": 123.32, "duration": 4.27}, {"text": "\u00e9videmment cette coop\u00e9ration est", "start": 126.27, "duration": 3.78}, {"text": "indispensable mais il est aussi", "start": 127.59, "duration": 4.08}, {"text": "parfaitement clair quand on se penche", "start": 130.05, "duration": 3.72}, {"text": "sur la r\u00e9alit\u00e9 de cette exp\u00e9rience", "start": 131.67, "duration": 4.44}, {"text": "que nos forces arm\u00e9es n'ont pas les", "start": 133.77, "duration": 4.41}, {"text": "m\u00eames modes d'intervention n'ont pas les", "start": 136.11, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eames doctrine d'emploi et ceci n'est", "start": 138.18, "duration": 4.95}, {"text": "pas accidentelle c'est li\u00e9 au caract\u00e8re", "start": 140.19, "duration": 5.97}, {"text": "je me tourne vers d'anciens membres du", "start": 143.13, "duration": 4.38}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais qui sont ici et", "start": 146.16, "duration": 3.03}, {"text": "qui connaissent la mieux que moi j'y", "start": 147.51, "duration": 3.42}, {"text": "reviens mais nous voyons tr\u00e8s bien que", "start": 149.19, "duration": 4.32}, {"text": "c'est li\u00e9 aussi c'est l'expression du", "start": 150.93, "duration": 4.74}, {"text": "caract\u00e8re d\u00e9mocratique de chacun de nos", "start": 153.51, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9tats et nous avons le devoir de", "start": 155.67, "duration": 2.61}, {"text": "respecter \u00e7a parce que c'est le mod\u00e8le", "start": 156.81, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en pour devenir forte l'europe n'a", "start": 158.28, "duration": 4.89}, {"text": "pas besoin de se nier elle m\u00eame l'europe", "start": 161.25, "duration": 3.36}, {"text": "n'a pas besoin de chercher \u00e0 ressembler", "start": 163.17, "duration": 3.09}, {"text": "aux \u00e9tats unis d'am\u00e9rique ils ont leurs", "start": 164.61, "duration": 3.06}, {"text": "propres mod\u00e8les mais le n\u00f4tre est", "start": 166.26, "duration": 3.21}, {"text": "diff\u00e9rent le mod\u00e8le am\u00e9ricain c est", "start": 167.67, "duration": 3.96}, {"text": "pluri booth aux nomes faire de plusieurs", "start": 169.47, "duration": 4.83}, {"text": "une seule chose le mod\u00e8le europ\u00e9en c'est", "start": 171.63, "duration": 4.68}, {"text": "la devise de l'europe s'est unie dans la", "start": 174.3, "duration": 3.9}, {"text": "diversit\u00e9 c'est le respect de cette", "start": 176.31, "duration": 3.84}, {"text": "diversit\u00e9 de la diff\u00e9rence de la", "start": 178.2, "duration": 4.17}, {"text": "singularit\u00e9 de nos \u00e9tats de nos peuples", "start": 180.15, "duration": 4.71}, {"text": "de nos langues de nos cultures de nos", "start": 182.37, "duration": 4.5}, {"text": "traditions de nos histoires qui ne nous", "start": 184.86, "duration": 3.24}, {"text": "emp\u00eache pas de travailler ensemble parce", "start": 186.87, "duration": 2.31}, {"text": "que nous sommes unis par une", "start": 188.1, "duration": 2.73}, {"text": "civilisation commune et cette", "start": 189.18, "duration": 3.12}, {"text": "civilisation implique des principes", "start": 190.83, "duration": 3.36}, {"text": "communs mais ce qui me frappe c'est de", "start": 192.3, "duration": 3.27}, {"text": "voir que pendant que nous animons cette", "start": 194.19, "duration": 2.67}, {"text": "discussion \u00e0 bruxelles parce que pour", "start": 195.57, "duration": 2.49}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s honn\u00eate on l'animent vraiment", "start": 196.86, "duration": 2.849}, {"text": "entre nous pardon mais la conf\u00e9rence sur", "start": 198.06, "duration": 2.82}, {"text": "l'avenir de l'europe je ne connais pas", "start": 199.709, "duration": 3.421}, {"text": "un seul vrai citoyen dans nos pays j ai", "start": 200.88, "duration": 4.829}, {"text": "particip\u00e9 en v\u00e9rit\u00e9 et d'ailleurs les", "start": 203.13, "duration": 3.75}, {"text": "conclusions de la conf\u00e9rence sur", "start": 205.709, "duration": 2.221}, {"text": "l'avenir de l'europe ne ressemble pas du", "start": 206.88, "duration": 2.43}, {"text": "tout \u00e0 ce que j'entends des gens quand", "start": 207.93, "duration": 2.91}, {"text": "je les rencontre en france j'\u00e9tais en", "start": 209.31, "duration": 4.29}, {"text": "bourgogne hier pour aller 2-1 dans la", "start": 210.84, "duration": 5.76}, {"text": "commune de louhans rencontrer des ddd", "start": 213.6, "duration": 5.52}, {"text": "des fran\u00e7ais qui venait parler des", "start": 216.6, "duration": 4.53}, {"text": "questions europ\u00e9ennes quand il d\u00e9couvre", "start": 219.12, "duration": 3.48}, {"text": "les r\u00e9sultats de la conf\u00e9rence sur", "start": 221.13, "duration": 2.73}, {"text": "l'avenir de l'europe par exemple l'id\u00e9e", "start": 222.6, "duration": 2.43}, {"text": "des listes transnationales", "start": 223.86, "duration": 3.18}, {"text": "moi j'entends toujours les fran\u00e7ais me", "start": 225.03, "duration": 3.75}, {"text": "dire l'europe c'est trop loin je n'y", "start": 227.04, "duration": 3.18}, {"text": "comprends rien c'est tellement \u00e9loign\u00e9", "start": 228.78, "duration": 3.27}, {"text": "de moi j'ai jamais rencontr\u00e9 un fran\u00e7ais", "start": 230.22, "duration": 3.66}, {"text": "me dire l'europe est tellement proche de", "start": 232.05, "duration": 3.27}, {"text": "moi je comprends tellement ce qui se", "start": 233.88, "duration": 3.18}, {"text": "passe que s'en est finalement d\u00e9primant", "start": 235.32, "duration": 3.0}, {"text": "j'aimerais bien voter pour un", "start": 237.06, "duration": 3.24}, {"text": "parlementaire qui parle slov\u00e8nes ou bien", "start": 238.32, "duration": 3.12}, {"text": "pour un parlementaire qui parle", "start": 240.3, "duration": 2.1}, {"text": "portugais", "start": 241.44, "duration": 2.61}, {"text": "\u00e7a ne m'est jamais arriv\u00e9 d'entendre \u00e7a", "start": 242.4, "duration": 2.85}, {"text": "ce sont des id\u00e9es qui naissent \u00e0", "start": 244.05, "duration": 2.97}, {"text": "bruxelles et qui nous font plaisir \u00e0", "start": 245.25, "duration": 2.94}, {"text": "nous dans les institutions europ\u00e9ennes", "start": 247.02, "duration": 3.99}, {"text": "mais jamais un seul fran\u00e7ais ne m'a", "start": 248.19, "duration": 4.11}, {"text": "demand\u00e9 de voter pour une liste", "start": 251.01, "duration": 4.02}, {"text": "transnationales et la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 252.3, "duration": 4.499}, {"text": "l'europe aujourd'hui para\u00eet d\u00e9j\u00e0", "start": 255.03, "duration": 3.81}, {"text": "beaucoup trop loin aux citoyens ils ont", "start": 256.799, "duration": 3.451}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 l'impression de ne pas conna\u00eetre", "start": 258.84, "duration": 3.36}, {"text": "leurs parlementaires europ\u00e9ens je ne", "start": 260.25, "duration": 2.97}, {"text": "vois pas comment demain la situation", "start": 262.2, "duration": 2.91}, {"text": "s'am\u00e9liorera si on leur propose de voter", "start": 263.22, "duration": 4.23}, {"text": "pour une fille sur laquelle figurent des", "start": 265.11, "duration": 3.6}, {"text": "parlementaires slovaques et des", "start": 267.45, "duration": 4.02}, {"text": "parlementaires hongrois et encore une", "start": 268.71, "duration": 4.59}, {"text": "fois \u00e7a nous emp\u00eache pas de travailler", "start": 271.47, "duration": 4.38}, {"text": "ensemble slovaques hongrois d'ailleurs", "start": 273.3, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e7a ne nous emp\u00eache pas de commencer par", "start": 275.85, "duration": 4.47}, {"text": "reconna\u00eetre qu'il faudrait d'abord mieux", "start": 277.92, "duration": 4.17}, {"text": "nous respecter et mieux nous parlait", "start": 280.32, "duration": 3.72}, {"text": "aussi en europe mieux consid\u00e9rer la", "start": 282.09, "duration": 3.39}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de notre dialogue sur la", "start": 284.04, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9mocratie et au fond on voit qu'on a", "start": 285.48, "duration": 5.13}, {"text": "jamais autant parl\u00e9 de renforcer", "start": 288.06, "duration": 4.26}, {"text": "l'int\u00e9gration europ\u00e9enne et qu'on n'a", "start": 290.61, "duration": 4.71}, {"text": "jamais autant aggraver les fractures qui", "start": 292.32, "duration": 4.91}, {"text": "traverse l'union europ\u00e9enne en", "start": 295.32, "duration": 4.35}, {"text": "fragilisant la conversation qui pourtant", "start": 297.23, "duration": 4.09}, {"text": "est la plus n\u00e9cessaire d'entre toutes", "start": 299.67, "duration": 3.03}, {"text": "c'est sur notre d\u00e9finition de la", "start": 301.32, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9mocratie et pendant ce temps l\u00e0 voyez", "start": 302.7, "duration": 3.39}, {"text": "c'est \u00e7a qui me para\u00eet orthogonale et je", "start": 304.44, "duration": 3.81}, {"text": "terminerai par l\u00e0 alors m\u00eame que nous", "start": 306.09, "duration": 3.72}, {"text": "voyons qu'il est absolument fondamental", "start": 308.25, "duration": 3.45}, {"text": "de renforcer l'europe aujourd'hui on", "start": 309.81, "duration": 3.45}, {"text": "continue de la fragiliser nous avons", "start": 311.7, "duration": 2.82}, {"text": "encore vot\u00e9 cette semaine au parlement", "start": 313.26, "duration": 2.67}, {"text": "europ\u00e9en mais on le fait tous les mois", "start": 314.52, "duration": 3.09}, {"text": "quasiment c'est devenu une habitude une", "start": 315.93, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9solution pour condamner la pologne et", "start": 317.61, "duration": 2.97}, {"text": "dire tout le mal qu'on pense du", "start": 319.23, "duration": 3.03}, {"text": "gouvernement polonais tr\u00e8s bien au", "start": 320.58, "duration": 3.0}, {"text": "moment m\u00eame o\u00f9 la pologne accueille des", "start": 322.26, "duration": 2.76}, {"text": "millions de r\u00e9fugi\u00e9s ukrainien sur son", "start": 323.58, "duration": 2.94}, {"text": "sol je ne vois pas qu'il ya quelque", "start": 325.02, "duration": 3.24}, {"text": "chose qui va renforcer r\u00e9ellement le", "start": 326.52, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9bat europ\u00e9en et la conversation", "start": 328.26, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9ennes et alors qu'on parle de ce", "start": 329.7, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00eave d'une arm\u00e9e europ\u00e9enne qui me", "start": 332.7, "duration": 4.08}, {"text": "semble \u00eatre une illusion on continue de", "start": 334.5, "duration": 3.63}, {"text": "fragiliser ce qui pourrait \u00eatre les", "start": 336.78, "duration": 2.88}, {"text": "outils d'une coop\u00e9ration concr\u00e8te", "start": 338.13, "duration": 2.73}, {"text": "j'\u00e9tais rapporteur pour le fonds", "start": 339.66, "duration": 3.06}, {"text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense on a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 340.86, "duration": 3.63}, {"text": "atteindre le montant de 8 milliards qui", "start": 342.72, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9tait divis\u00e9 par deux dans la derni\u00e8re", "start": 344.49, "duration": 3.0}, {"text": "ligne droite de la n\u00e9gociation le fonds", "start": 345.93, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9en de d\u00e9fense pour le coup c'est \u00e0", "start": 347.49, "duration": 2.97}, {"text": "dire un investissement commun dans notre", "start": 349.11, "duration": 2.79}, {"text": "industrie de d\u00e9fense pour \u00eatre moins", "start": 350.46, "duration": 3.51}, {"text": "d\u00e9pendants pour \u00eatre moins d\u00e9pendant des", "start": 351.9, "duration": 3.36}, {"text": "grandes puissances du monde et moins", "start": 353.97, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9pendants du co\u00fbt des revirements", "start": 355.26, "duration": 3.06}, {"text": "possible \u00e0 l'int\u00e9rieur de ces grandes", "start": 356.85, "duration": 2.67}, {"text": "puissances m\u00eame quand elles sont nos", "start": 358.32, "duration": 2.88}, {"text": "amis eh bien \u00e7a pour le coup \u00e7a me", "start": 359.52, "duration": 3.36}, {"text": "semble \u00eatre un pas en avant absolument", "start": 361.2, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9cisif nous parlons d'arm\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 362.88, "duration": 4.23}, {"text": "mais nous fragilisons les conditions de", "start": 364.56, "duration": 4.56}, {"text": "notre coop\u00e9ration militaire nous parlons", "start": 367.11, "duration": 3.87}, {"text": "de renforcer nos d\u00e9mocraties mais nous", "start": 369.12, "duration": 3.33}, {"text": "fragilisons le d\u00e9bat d\u00e9mocratique en", "start": 370.98, "duration": 3.72}, {"text": "europe et surtout nous parlons d'\u00eatre", "start": 372.45, "duration": 3.63}, {"text": "plus fort pour d\u00e9fendre nos principes et", "start": 374.7, "duration": 2.55}, {"text": "je le redis sur la question de", "start": 376.08, "duration": 2.46}, {"text": "l'alimentation mais c'est aussi vrai sur", "start": 377.25, "duration": 2.94}, {"text": "la question de l'\u00e9nergie nous continuons", "start": 378.54, "duration": 2.879}, {"text": "de nous rendre concr\u00e8tement plus", "start": 380.19, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e9pendants hier c'est hier qu'a eu lieu", "start": 381.419, "duration": 4.621}, {"text": "un vote au parlement allemand et je le", "start": 384.21, "duration": 3.45}, {"text": "dis avec beaucoup d'amiti\u00e9 \u00e0 nos amis", "start": 386.04, "duration": 2.91}, {"text": "allemands je ne le comprends pas ce vote", "start": 387.66, "duration": 3.63}, {"text": "qui d\u00e9cide de fermer de maintenir la", "start": 388.95, "duration": 4.17}, {"text": "fermeture anticip\u00e9e de trois centrales", "start": 391.29, "duration": 3.03}, {"text": "nucl\u00e9aires en allemagne les trois", "start": 393.12, "duration": 2.22}, {"text": "derni\u00e8res centrales nucl\u00e9aires qui", "start": 394.32, "duration": 2.28}, {"text": "fonctionnent encore ce qui veut dire", "start": 395.34, "duration": 3.12}, {"text": "plus d'importation ce qui veut dire plus", "start": 396.6, "duration": 3.2}, {"text": "de d\u00e9pendances qui veut dire plus", "start": 398.46, "duration": 2.54}, {"text": "d'\u00e9missions de carbone alors que nous", "start": 399.8, "duration": 2.85}, {"text": "sommes \u00e0 quelques semaines de p\u00e9nurie", "start": 401.0, "duration": 3.15}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique sur la plaque continentale", "start": 402.65, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne c'est la m\u00eame chose sur la", "start": 404.15, "duration": 3.36}, {"text": "question alimentaire c'est la m\u00eame chose", "start": 406.49, "duration": 2.61}, {"text": "avec les d\u00e9bats qu'on a eu et et je sais", "start": 407.51, "duration": 3.42}, {"text": "que c'est un d\u00e9bat qui nous a r\u00e9unis sur", "start": 409.1, "duration": 3.33}, {"text": "la question de la taxonomie europ\u00e9enne", "start": 410.93, "duration": 3.15}, {"text": "cette semaine cette semaine nous avions", "start": 412.43, "duration": 2.73}, {"text": "des coll\u00e8gues qui nous expliquait au", "start": 414.08, "duration": 2.45}, {"text": "parlement europ\u00e9en qu'il fallait", "start": 415.16, "duration": 4.55}, {"text": "asphyxier la fili\u00e8re nucl\u00e9aire en europe", "start": 416.53, "duration": 5.53}, {"text": "en lui retirant toute possibilit\u00e9 de", "start": 419.71, "duration": 4.03}, {"text": "financement sur les march\u00e9s priv\u00e9s alors", "start": 422.06, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame que nous sommes devant le spectacle", "start": 423.74, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9vident de la r\u00e9alit\u00e9 de nos d\u00e9pendances", "start": 425.18, "duration": 3.72}, {"text": "et de la fragilit\u00e9 dans lesquels ses", "start": 427.16, "duration": 3.3}, {"text": "d\u00e9pendances nous on mise mais il me", "start": 428.9, "duration": 3.81}, {"text": "semble que au lieu d'entretenir des", "start": 430.46, "duration": 4.11}, {"text": "d\u00e9bats qui me restent tr\u00e8s th\u00e9oriques et", "start": 432.71, "duration": 2.91}, {"text": "finalement tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e des", "start": 434.57, "duration": 2.13}, {"text": "pr\u00e9occupations r\u00e9elles des citoyens", "start": 435.62, "duration": 3.57}, {"text": "europ\u00e9ens l'europe gagnerait \u00e0 retrouver", "start": 436.7, "duration": 4.38}, {"text": "sa v\u00e9ritable valeur ajout\u00e9e \u00e0 retrouver", "start": 439.19, "duration": 3.48}, {"text": "la confiance des citoyens de nos pays", "start": 441.08, "duration": 3.15}, {"text": "apr\u00e8s tout c'est ce qu'une institution", "start": 442.67, "duration": 2.79}, {"text": "d\u00e9mographe d\u00e9mocratique devrait", "start": 444.23, "duration": 3.09}, {"text": "commencer par faire en montrant que nous", "start": 445.46, "duration": 3.69}, {"text": "sommes capables par ces institutions", "start": 447.32, "duration": 3.99}, {"text": "europ\u00e9ennes de rendre nos d\u00e9mocraties", "start": 449.15, "duration": 3.66}, {"text": "plus souveraine et \u00e0 ce moment l\u00e0 il me", "start": 451.31, "duration": 3.18}, {"text": "semble que l'europe retrouvera aussi le", "start": 452.81, "duration": 3.84}, {"text": "sens de ce projet de paix que le docteur", "start": 454.49, "duration": 5.26}, {"text": "france \u00e9voqu\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 456.65, "duration": 9.059}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 459.75, "duration": 5.959}]}