{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bon d\u00e9j\u00e0 oui c'est un camoufl\u00e9 pour le", "start": 0.16, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement il me semble que il serait", "start": 1.92, "duration": 2.839}, {"text": "mieux \u00e0 ce niveau-l\u00e0 de carr\u00e9ment", "start": 3.52, "duration": 3.48}, {"text": "retirer cette loi maintenant nous", "start": 4.759, "duration": 4.441}, {"text": "constatons que ont \u00e9t\u00e9 censur\u00e9 les", "start": 7.0, "duration": 3.759}, {"text": "principales dispositions qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 9.2, "duration": 2.8}, {"text": "prises directement dans le programme de", "start": 10.759, "duration": 3.441}, {"text": "Marine Le Pen puisque la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 12.0, "duration": 4.039}, {"text": "nationale c'est non la remise en cause", "start": 14.2, "duration": 3.88}, {"text": "du droit du sol c'est non et la", "start": 16.039, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 c'est non donc", "start": 18.08, "duration": 4.56}, {"text": "le Conseil constitutionnel a battu en", "start": 20.32, "duration": 4.84}, {"text": "br\u00e8che toutes les id\u00e9es que Monsieur", "start": 22.64, "duration": 4.16}, {"text": "Macron \u00e9tait all\u00e9 puiser directement", "start": 25.16, "duration": 3.439}, {"text": "dans le programme de Madame Le Pen bonne", "start": 26.8, "duration": 3.6}, {"text": "nouvelle pour la R\u00e9publique fran\u00e7aise au", "start": 28.599, "duration": 3.8}, {"text": "minimum c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a de prix mais je", "start": 30.4, "duration": 4.159}, {"text": "crois que l\u00e0 on a fait la d\u00e9monstration", "start": 32.399, "duration": 3.961}, {"text": "que le petit jeu politicien qui consiste", "start": 34.559, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e0 aller prendre dans le programme de", "start": 36.36, "duration": 3.24}, {"text": "Madame Le Pen pour essayer d'aller lui", "start": 38.04, "duration": 4.24}, {"text": "gratter des voies ne sert \u00e0 rien et que", "start": 39.6, "duration": 4.08}, {"text": "il faudrait mieux en revenir \u00e0 des", "start": 42.28, "duration": 3.08}, {"text": "choses qui sont utiles pour le peuple", "start": 43.68, "duration": 3.399}, {"text": "fran\u00e7ais je rappelle que l'urgence pour", "start": 45.36, "duration": 3.12}, {"text": "l'ensemble des compatriotes de notre", "start": 47.079, "duration": 2.521}, {"text": "pays en ce moment c'est pas", "start": 48.48, "duration": 2.8}, {"text": "l'immigration c'est le pouvoir d'achat", "start": 49.6, "duration": 3.16}, {"text": "et si les agriculteurs sont en train de", "start": 51.28, "duration": 3.0}, {"text": "sortir les tracteurs c'est pas pour se", "start": 52.76, "duration": 2.84}, {"text": "plaindre de l'immigration c'est pour se", "start": 54.28, "duration": 2.88}, {"text": "plaindre du fait que ils sont pas assez", "start": 55.6, "duration": 3.2}, {"text": "pay\u00e9s pour le revenu de leur travail", "start": 57.16, "duration": 4.52}, {"text": "est-ce que tim\u00e9 que cette loi \u00e9tait mal", "start": 58.8, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9e qu'il y a une forme", "start": 61.68, "duration": 3.159}, {"text": "d'amateurisme de la part du du", "start": 63.0, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement sur sur cette loi je pense", "start": 64.839, "duration": 3.801}, {"text": "que c'est pire que \u00e7a je pense que c'est", "start": 67.04, "duration": 3.719}, {"text": "que Monsieur Macron n'aime pas perdre et", "start": 68.64, "duration": 3.96}, {"text": "que plut\u00f4t que de perdre et de retirer", "start": 70.759, "duration": 3.521}, {"text": "sa loi au moment o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e", "start": 72.6, "duration": 3.6}, {"text": "par l'Assembl\u00e9e nationale et bien il a", "start": 74.28, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 combiner avec la droite et cette", "start": 76.2, "duration": 4.8}, {"text": "droite combine d\u00e9j\u00e0 elle-m\u00eame avec", "start": 79.4, "duration": 3.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite et il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 faire", "start": 81.0, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 s'en prendre aux valeurs", "start": 82.84, "duration": 4.8}, {"text": "de la R\u00e9publique fran\u00e7aise plut\u00f4t que de", "start": 85.28, "duration": 3.96}, {"text": "dire comme le font normalement les", "start": 87.64, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9mocrates et bien ce texte a \u00e9t\u00e9 battu", "start": 89.24, "duration": 4.04}, {"text": "puisque mon ministre de l'Int\u00e9rieur m'a", "start": 91.68, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission qui \u00e9tait une", "start": 93.28, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mission politique d'un ministre battu", "start": 94.64, "duration": 4.08}, {"text": "politiquement \u00e0 l'INT \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 97.0, "duration": 3.159}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale plut\u00f4t que", "start": 98.72, "duration": 3.32}, {"text": "d'accepter \u00e7a monsieur Macron a d\u00e9cid\u00e9", "start": 100.159, "duration": 4.401}, {"text": "de s'acharner dans une forme monarchique", "start": 102.04, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on lui conna\u00eet d\u00e9sormais mais enfin", "start": 104.56, "duration": 2.599}, {"text": "je veux dire l\u00e0 on a un gouvernement", "start": 106.0, "duration": 2.96}, {"text": "depuis 15 jours maintenant nous n'avons", "start": 107.159, "duration": 3.041}, {"text": "toujours pas de discours de politique", "start": 108.96, "duration": 2.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale nous n'avons toujours pas de", "start": 110.2, "duration": 3.0}, {"text": "vote de confiance \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 111.88, "duration": 2.519}, {"text": "nationale c'est le fonctionnement", "start": 113.2, "duration": 2.72}, {"text": "traditionnel d'Emmanuel Macron que", "start": 114.399, "duration": 3.961}, {"text": "d'\u00eatre monarchiste et de fonctionner en", "start": 115.92, "duration": 3.96}, {"text": "disant bon bah de toute fa\u00e7on si j'ai", "start": 118.36, "duration": 2.84}, {"text": "perdu c'est pas grave Joker alors des", "start": 119.88, "duration": 3.199}, {"text": "fois c'est des 493 et puis des fois", "start": 121.2, "duration": 3.44}, {"text": "c'est je combine avec Madame Le Pen", "start": 123.079, "duration": 3.0}, {"text": "parce que c'est \u00e7a qu'il a fait \u00e0 la fin", "start": 124.64, "duration": 2.799}, {"text": "directement je veux dire au niveau des", "start": 126.079, "duration": 3.121}, {"text": "id\u00e9es c'est de la combination avec", "start": 127.439, "duration": 3.561}, {"text": "Madame Le Pen sur les id\u00e9es du", "start": 129.2, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national et bien nous nous", "start": 131.0, "duration": 3.72}, {"text": "n'\u00e9tions pas d'accord d\u00e8s le d\u00e9part avec", "start": 132.84, "duration": 3.56}, {"text": "cette mani\u00e8re de faire nous sommes", "start": 134.72, "duration": 3.72}, {"text": "oppos\u00e9s au fait que on nous fasse une", "start": 136.4, "duration": 3.88}, {"text": "loi sur l'immigration qui ne sert \u00e0 rien", "start": 138.44, "duration": 3.48}, {"text": "qui ne remplit aucun des objectifs du", "start": 140.28, "duration": 3.4}, {"text": "peuple fran\u00e7ais y compris d'ailleurs sur", "start": 141.92, "duration": 3.44}, {"text": "la question des des sujets sur", "start": 143.68, "duration": 2.919}, {"text": "l'immigration parce que cette loi ne", "start": 145.36, "duration": 2.92}, {"text": "traitait pas des causes de l'immigration", "start": 146.599, "duration": 3.321}, {"text": "elle traitait seulement des cons\u00e9quences", "start": 148.28, "duration": 3.039}, {"text": "les trait\u00e9 des cons\u00e9quences d'une", "start": 149.92, "duration": 3.12}, {"text": "mani\u00e8re qui \u00e9tait inhumaine et contre", "start": 151.319, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9publicaine comme on vient de le voir", "start": 153.04, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui avec la d\u00e9cision du Conseil", "start": 154.4, "duration": 3.16}, {"text": "constitutionnel donc je crois que", "start": 156.2, "duration": 2.72}, {"text": "Monsieur Macron maintenant devrait", "start": 157.56, "duration": 3.88}, {"text": "retirer cette loi pour aller au calme et", "start": 158.92, "duration": 4.28}, {"text": "puis enfin s'occuper des sujets du", "start": 161.44, "duration": 3.48}, {"text": "peuple fran\u00e7ais le pouvoir d'achat et \u00e7a", "start": 163.2, "duration": 3.48}, {"text": "les agriculteurs le lui diront tant", "start": 164.92, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il ne l'aura pas entendu je crois", "start": 166.68, "duration": 3.479}, {"text": "qu'est-ce qui doit se passer d\u00e9sormais", "start": 168.36, "duration": 2.959}, {"text": "que doit faire le gouvernement est-ce", "start": 170.159, "duration": 2.761}, {"text": "que vous demandez le retrait de de la", "start": 171.319, "duration": 3.081}, {"text": "loi qu'est-ce que vous demandez oui je", "start": 172.92, "duration": 3.16}, {"text": "demande le retrait de cette loi elle ne", "start": 174.4, "duration": 3.28}, {"text": "sert \u00e0 rien donc des lois qui servent \u00e0", "start": 176.08, "duration": 2.879}, {"text": "rien en g\u00e9n\u00e9ral il vaudrait mieux pas", "start": 177.68, "duration": 2.96}, {"text": "les faire l\u00e0 en l'occurrence ils l'ont", "start": 178.959, "duration": 2.761}, {"text": "fait ils ont voulu aller jusqu'au", "start": 180.64, "duration": 2.72}, {"text": "Conseil constitutionnel je crois qu'ils", "start": 181.72, "duration": 2.68}, {"text": "esp\u00e9raient que le Conseil", "start": 183.36, "duration": 2.84}, {"text": "constitutionnel censure un certain", "start": 184.4, "duration": 3.68}, {"text": "nombre d'articles pour pouvoir dire bah", "start": 186.2, "duration": 3.319}, {"text": "vous voyez finalement cette loi elle est", "start": 188.08, "duration": 3.2}, {"text": "pas si mal mais alors du coup il va", "start": 189.519, "duration": 3.36}, {"text": "falloir que la droite se retourne vers", "start": 191.28, "duration": 2.84}, {"text": "le gouvernement parce que c'est un jeu", "start": 192.879, "duration": 3.36}, {"text": "de dupe alors donc la droite a pass\u00e9 un", "start": 194.12, "duration": 3.64}, {"text": "accord politique avec Monsieur Macron", "start": 196.239, "duration": 3.441}, {"text": "alors donc certains macronistes ont \u00e9t\u00e9", "start": 197.76, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 appuyer sur le m\u00eame bouton que", "start": 199.68, "duration": 3.4}, {"text": "Madame Le Pen pour faire la d\u00e9ch\u00e9ance de", "start": 201.159, "duration": 3.281}, {"text": "nationalit\u00e9 pour faire la remise en", "start": 203.08, "duration": 3.079}, {"text": "cause du droit du sol et pour faire la", "start": 204.44, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale ils ont fait tout", "start": 206.159, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e7a ils se sont salis les doigts au point", "start": 208.0, "duration": 3.879}, {"text": "d'avoir vot\u00e9 avec Madame Le Pen sur les", "start": 210.4, "duration": 3.119}, {"text": "questions d'immigration et ensuite tout", "start": 211.879, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a pour dire ouais mais apr\u00e8s tout c'est", "start": 213.519, "duration": 2.561}, {"text": "pas grave le Conseil constitutionnel", "start": 214.799, "duration": 2.961}, {"text": "nous a sauv\u00e9 la mise politiquement \u00e7a", "start": 216.08, "duration": 3.76}, {"text": "n'est pas une mani\u00e8re digne de faire de", "start": 217.76, "duration": 3.679}, {"text": "la politique \u00e7a n'est pas une mani\u00e8re", "start": 219.84, "duration": 3.28}, {"text": "normale de faire de la politique quand", "start": 221.439, "duration": 3.281}, {"text": "on veut faire de la politique dignement", "start": 223.12, "duration": 3.64}, {"text": "dans une d\u00e9mocratie on essaie de trouver", "start": 224.72, "duration": 3.84}, {"text": "une majorit\u00e9 sur la base d'id\u00e9es", "start": 226.76, "duration": 3.52}, {"text": "politiques alors l\u00e0 il peut pas nous", "start": 228.56, "duration": 3.56}, {"text": "dire d'un c\u00f4t\u00e9 j'ai adopt\u00e9 les id\u00e9es", "start": 230.28, "duration": 3.28}, {"text": "politiques de Madame Le Pen et ensuite", "start": 232.12, "duration": 2.839}, {"text": "nous dire je suis content finalement", "start": 233.56, "duration": 3.08}, {"text": "puisque ils ont supprim\u00e9 les id\u00e9es de", "start": 234.959, "duration": 3.241}, {"text": "Madame Le Pen de la loi non il faut de", "start": 236.64, "duration": 3.519}, {"text": "la coh\u00e9rence politique cette coh\u00e9rence", "start": 238.2, "duration": 3.599}, {"text": "l\u00e0 c'est nous qui l'avons apport\u00e9 nous", "start": 240.159, "duration": 3.401}, {"text": "avons parl\u00e9 des causes de l'immigration", "start": 241.799, "duration": 3.16}, {"text": "en parlant de la remise en cause des", "start": 243.56, "duration": 3.599}, {"text": "trait\u00e9s de libre \u00e9change qui provoqueent", "start": 244.959, "duration": 3.761}, {"text": "de l'immigration et qui provoque de la", "start": 247.159, "duration": 3.08}, {"text": "souffrance tiens les trait\u00e9s de libre", "start": 248.72, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9change justement c'est la m\u00eame question", "start": 250.239, "duration": 2.92}, {"text": "que ce dont sont en train de parler en", "start": 251.72, "duration": 3.04}, {"text": "ce moment les agriculteurs parce que", "start": 253.159, "duration": 3.401}, {"text": "cela fait qu'ils ne peuvent pas vendre", "start": 254.76, "duration": 3.4}, {"text": "leur production \u00e0 un niveau qui a un", "start": 256.56, "duration": 2.76}, {"text": "niveau suffisant en raison de la", "start": 258.16, "duration": 2.68}, {"text": "concurrence internationale vous voyez", "start": 259.32, "duration": 3.12}, {"text": "sur tous les sujets nous essayons de", "start": 260.84, "duration": 3.079}, {"text": "donner une coh\u00e9rence politique avec un", "start": 262.44, "duration": 3.52}, {"text": "programme structur\u00e9 ce n'est pas ce qui", "start": 263.919, "duration": 3.481}, {"text": "est fait en face de nous ce n'est pas ce", "start": 265.96, "duration": 2.72}, {"text": "qui est fait par Emmanuel Macron et je", "start": 267.4, "duration": 3.0}, {"text": "crois que c'est tr\u00e8s IR respectueux du", "start": 268.68, "duration": 3.16}, {"text": "peuple fran\u00e7ais et du d\u00e9bat politique", "start": 270.4, "duration": 2.799}, {"text": "que de proc\u00e9der de cette mani\u00e8re-l il y", "start": 271.84, "duration": 2.6}, {"text": "a peu de chance que la loi soit", "start": 273.199, "duration": 3.201}, {"text": "promulgu\u00e9e que Emmanuel Macron la retire", "start": 274.44, "duration": 3.4}, {"text": "vous allez faire quoi vous allez", "start": 276.4, "duration": 3.44}, {"text": "continuer \u00e0 manifester \u00e0 mais nous", "start": 277.84, "duration": 3.44}, {"text": "continuons \u00e0 \u00eatre des d\u00e9put\u00e9s qui feront", "start": 279.84, "duration": 3.0}, {"text": "des propositions \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 281.28, "duration": 3.0}, {"text": "qui nous semblent utile pour le peuple", "start": 282.84, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7ais je redis encore une fois que \u00e0", "start": 284.28, "duration": 4.4}, {"text": "mon avis compte tenu du camoufl\u00e9 qui est", "start": 286.44, "duration": 3.92}, {"text": "inflig\u00e9 par le Conseil constitutionnel", "start": 288.68, "duration": 3.64}, {"text": "sur cette loi il serait pr\u00e9f\u00e9rable de la", "start": 290.36, "duration": 5.119}, {"text": "retirer afin de redonner du du poids et", "start": 292.32, "duration": 5.0}, {"text": "de la puissance \u00e0 la parole politique", "start": 295.479, "duration": 3.241}, {"text": "monsieur Macron n'a pas l'air d\u00e9cid\u00e9 \u00e0", "start": 297.32, "duration": 3.12}, {"text": "faire cela c'est son choix mais nous", "start": 298.72, "duration": 3.28}, {"text": "nous continuerons \u00e0 nous battre pour", "start": 300.44, "duration": 3.199}, {"text": "apporter de vraies solutions sur ce", "start": 302.0, "duration": 3.96}, {"text": "sujet et je l'ai dit remettre en cause", "start": 303.639, "duration": 3.601}, {"text": "les accords de libre \u00e9change qui", "start": 305.96, "duration": 2.64}, {"text": "provoque de l'immigration et de la", "start": 307.24, "duration": 3.519}, {"text": "souffrance remettre en cause ce qui fait", "start": 308.6, "duration": 3.84}, {"text": "que nous appauvrissons un certain nombre", "start": 310.759, "duration": 3.16}, {"text": "de pays d'Afrique dans les relations", "start": 312.44, "duration": 3.24}, {"text": "commerciales in\u00e9gales que nous mettons", "start": 313.919, "duration": 3.401}, {"text": "en place avec elle et puis quand les", "start": 315.68, "duration": 3.079}, {"text": "gens sont sur le territoire de la", "start": 317.32, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise les accueillir", "start": 318.759, "duration": 3.321}, {"text": "dignement parce que l'immigration n'est", "start": 320.36, "duration": 3.76}, {"text": "pas une souffrance pour nous c'est une", "start": 322.08, "duration": 4.119}, {"text": "richesse notre pays s'est construit avec", "start": 324.12, "duration": 4.28}, {"text": "l'immigration nous sommes pour beaucoup", "start": 326.199, "duration": 4.12}, {"text": "d'entre nous des petits fils et des", "start": 328.4, "duration": 3.84}, {"text": "petits des petites filles d'immigr\u00e9s", "start": 330.319, "duration": 4.121}, {"text": "italiens espagnol portugais polonais", "start": 332.24, "duration": 5.399}, {"text": "Belg allemand nous sommes quelque part", "start": 334.44, "duration": 4.68}, {"text": "tout et tous des enfants d'immigr\u00e9s", "start": 337.639, "duration": 3.4}, {"text": "comme le dit la chanson donc vous voyez", "start": 339.12, "duration": 3.44}, {"text": "traiter des questions d'immigration par", "start": 341.039, "duration": 3.081}, {"text": "ce biais l\u00e0 en essayant de faire peur", "start": 342.56, "duration": 3.16}, {"text": "aux gens en essayant d'exciter les", "start": 344.12, "duration": 3.28}, {"text": "haines d'exciter les souffrances \u00e7a", "start": 345.72, "duration": 3.08}, {"text": "n'est pas une mani\u00e8re digne de faire de", "start": 347.4, "duration": 2.84}, {"text": "la politique et quand monsieur Macron", "start": 348.8, "duration": 2.48}, {"text": "est en train de nous parler des", "start": 350.24, "duration": 2.959}, {"text": "probl\u00e8mes de natalit\u00e9 et bien il ferait", "start": 351.28, "duration": 4.08}, {"text": "bien de regarder les moyens de faire en", "start": 353.199, "duration": 4.681}, {"text": "sorte de de r\u00e9pondre \u00e0 cette question", "start": 355.36, "duration": 4.559}, {"text": "par d'autres moyens et l'immigration", "start": 357.88, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment en fait partie je suis tr\u00e8s", "start": 359.919, "duration": 4.041}, {"text": "heureux d'une chose c'est que est \u00e9t\u00e9", "start": 361.68, "duration": 3.84}, {"text": "censur\u00e9 aussi par le Conseil", "start": 363.96, "duration": 3.639}, {"text": "constitutionnel cette caution pour les", "start": 365.52, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tudiants qui \u00e9tait une honte pour la", "start": 367.599, "duration": 3.801}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise qui normalement est", "start": 369.599, "duration": 3.16}, {"text": "un pays qui rayonne dans le monde", "start": 371.4, "duration": 3.519}, {"text": "justement en faisant venir sur notre sol", "start": 372.759, "duration": 3.521}, {"text": "des \u00e9tudiants qui apprendent notre qui", "start": 374.919, "duration": 2.84}, {"text": "apprennent notre langue et qui la font", "start": 376.28, "duration": 3.24}, {"text": "rayonner \u00e0 travers le monde voil\u00e0 \u00e7a", "start": 377.759, "duration": 3.28}, {"text": "c'est la France en grand c'est la France", "start": 379.52, "duration": 2.959}, {"text": "des Lumi\u00e8res c'est la France de la", "start": 381.039, "duration": 3.481}, {"text": "libert\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 et de la fraternit\u00e9", "start": 382.479, "duration": 3.56}, {"text": "et on peut la r\u00e9sumer en un mot c'est la", "start": 384.52, "duration": 2.88}, {"text": "France de la R\u00e9publique et du drapeau", "start": 386.039, "duration": 3.16}, {"text": "tricolore c'est \u00e7a qui fait la fiert\u00e9", "start": 387.4, "duration": 3.32}, {"text": "dans normalement de notre peuple et de", "start": 389.199, "duration": 3.521}, {"text": "notre pays c'est \u00e7a que Monsieur Macron", "start": 390.72, "duration": 3.56}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en cause avec sa loi", "start": 392.72, "duration": 4.599}, {"text": "sur l'immigration", "start": 394.28, "duration": 3.039}]}