{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "j'en profite pour revenir sur", "start": 4.759, "duration": 3.601}, {"text": "l'amendement de 171 puisque j'ai pas eu", "start": 6.229, "duration": 4.79}, {"text": "la parole tout \u00e0 l'heure pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 8.36, "duration": 4.58}, {"text": "george buffet qui visait \u00e0 supprimer un", "start": 11.019, "duration": 3.27}, {"text": "alin\u00e9a qui faisait le lien entre", "start": 12.94, "duration": 3.569}, {"text": "contestation sociale et mouvements anti", "start": 14.289, "duration": 2.99}, {"text": "d\u00e9mocratique", "start": 16.509, "duration": 3.301}, {"text": "votre r\u00e9ponse teint\u00e9e de m\u00e9pris de", "start": 17.279, "duration": 4.42}, {"text": "classe alors que ma coll\u00e8gue pointer un", "start": 19.81, "duration": 4.08}, {"text": "alin\u00e9a hallucinant ne vous honore pas et", "start": 21.699, "duration": 3.84}, {"text": "ne grandit pas nos d\u00e9bats", "start": 23.89, "duration": 3.66}, {"text": "si vous voulez an\u00e9antir la contestation", "start": 25.539, "duration": 5.871}, {"text": "sociale le vrai pour la justice sociale", "start": 27.55, "duration": 3.86}]}