{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Le principe en France est simple : c'est\nl'\u00e9galit\u00e9. L'\u00e9galit\u00e9 devant le travail", "start": 0.0, "duration": 4.82}, {"text": "qu'on soit femme, homme, jeune, vieux.\nLe principe, c'est l'\u00e9galit\u00e9.", "start": 4.82, "duration": 4.18}, {"text": "Mais la r\u00e9alit\u00e9 ce n'est pas \u00e7a.", "start": 9.0, "duration": 1.22}, {"text": "Comme il s'y \u00e9tait engag\u00e9, Emmanuel\nMacron a lanc\u00e9 le combat,", "start": 15.54, "duration": 5.28}, {"text": "le combat du gouvernement pour cette grande cause nationale qui est celle de l'\u00e9galit\u00e9", "start": 20.82, "duration": 3.8}, {"text": "entre les femmes et les hommes.\nVous avez d\u00e9j\u00e0, beaucoup d'entre vous, particip\u00e9", "start": 24.62, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 la grande consultation que nous avons\nlanc\u00e9e sur la question du harc\u00e8lement", "start": 29.46, "duration": 5.3}, {"text": "et de ce quotidien insupportable pour les\nfemmes d'\u00eatre victimes de comportements", "start": 34.76, "duration": 4.9}, {"text": "\u00e9videmment contestables.\nJe vous invite aujourd'hui \u00e0 participer", "start": 39.66, "duration": 3.5}, {"text": "\u00e0 une autre mobilisation, \u00e0 une autre\nconcertation : celle sur l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle.", "start": 43.16, "duration": 4.04}, {"text": "Parce que, bien \u00e9videmment, en France\non vous opposera", "start": 47.2, "duration": 3.52}, {"text": "le principe d'\u00e9galit\u00e9 qui fait que\npersonne n'a le droit de payer moins", "start": 50.729, "duration": 3.991}, {"text": "bien une femme qu'un homme pour le m\u00eame\nemploi et pourtant la r\u00e9alit\u00e9 elle est", "start": 54.72, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rente.\nVous savez, c'est souvent cette", "start": 58.199, "duration": 2.551}, {"text": "diff\u00e9rence entre l'\u00e9galit\u00e9 formelle\net l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle,", "start": 60.75, "duration": 3.69}, {"text": "\u00e0 La R\u00e9publique En Marche,\nnous sommes les acteurs du combat pour", "start": 64.44, "duration": 2.52}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle et l'\u00e9galit\u00e9 entre\nles femmes et les hommes face \u00e0 la", "start": 66.96, "duration": 3.839}, {"text": "carri\u00e8re professionnelle parce que le\nsalaire th\u00e9oriquement \u00e9gal ne l'est pas.", "start": 70.8, "duration": 4.9}, {"text": "18 % d'\u00e9cart entre le salaire d'un\nhomme et le salaire d'une femme, pour la", "start": 75.7, "duration": 4.099}, {"text": "m\u00eame fonction.\nLa vie quotidienne, l'emploi, n'est pas le", "start": 79.799, "duration": 3.511}, {"text": "m\u00eame non plus pour une femme, surtout\nquand on sait que pour beaucoup d'entre", "start": 83.31, "duration": 3.19}, {"text": "elles, des m\u00e8res de famille, mais pas\nseulement,", "start": 86.5, "duration": 2.46}, {"text": "il y a une double journ\u00e9e de travail.\nC'est la raison pour laquelle le", "start": 88.96, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement veut se mobiliser pour\nlutter pour aller vers l'\u00e9galit\u00e9", "start": 91.68, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9elle professionnelle, vers l'\u00e9galit\u00e9\ndurable professionnelle et je vous invite", "start": 95.369, "duration": 5.1}, {"text": "\u00e0 y participer\nparce que les meilleures id\u00e9es sont", "start": 100.469, "duration": 3.18}, {"text": "celles du terrain, sont celles du\nquotidien, sont celles de votre propre", "start": 103.649, "duration": 3.571}, {"text": "exp\u00e9rience et vous pouvez contribuer \u00e0\nla r\u00e9flexion du gouvernement, des", "start": 107.22, "duration": 3.4}, {"text": "institutions qui connaissent, peut-\u00eatre\nde fa\u00e7on un peu trop statistique mais", "start": 110.62, "duration": 3.98}, {"text": "pas aussi quotidienne que ce que vous\navez v\u00e9cu, ces r\u00e9alit\u00e9s-l\u00e0.", "start": 114.6, "duration": 4.259}, {"text": "Donc je vous invite \u00e0 aller sur le lien qui\nappara\u00eet en bas de cette vid\u00e9o et \u00e0 contribuer,", "start": 118.86, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 contribuer pour donner\nvotre avis, votre exp\u00e9rience, apporter un", "start": 123.26, "duration": 3.32}, {"text": "t\u00e9moignage, mais surtout \u00e0 faire des\nconseils et nous nous chargerons ensuite", "start": 126.58, "duration": 3.76}, {"text": "de relier ses conseils aupr\u00e8s de\nMarl\u00e8ne Schiappa, aupr\u00e8s de Nicole", "start": 130.34, "duration": 4.44}, {"text": "Belloubet, la Garde des Sceaux, aupr\u00e8s de\nla ministre du Travail Muriel P\u00e9nicaud,", "start": 134.78, "duration": 4.72}, {"text": "pour que nous puissions, au\nquotidien, transformer en profondeur nos", "start": 139.5, "duration": 3.74}, {"text": "r\u00e8gles du travail,\npour aller enfin vers une \u00e9galit\u00e9", "start": 143.24, "duration": 2.85}, {"text": "professionnelle durable.\nJe compte sur vous !", "start": 146.09, "duration": 2.93}]}