{"label": "droite", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous vous le savez", "start": 2.48, "duration": 4.359}, {"text": "nous avons ouvert l'acte 2 de notre", "start": 5.19, "duration": 3.6}, {"text": "mouvement la r\u00e9publique en marche autour", "start": 6.839, "duration": 4.47}, {"text": "de trois grandes id\u00e9es on \u00e9coute on agit", "start": 8.79, "duration": 5.34}, {"text": "et on s'engage et bien s\u00fbr le salon des", "start": 11.309, "duration": 4.471}, {"text": "maires nous avons fait exactement cela", "start": 14.13, "duration": 4.38}, {"text": "d'abord \u00e9cout\u00e9 en venant \u00e0 la rencontre", "start": 15.78, "duration": 4.53}, {"text": "de celles et ceux qui font vivre les", "start": 18.51, "duration": 2.58}, {"text": "territoires de france", "start": 20.31, "duration": 2.93}, {"text": "les maires de notre pays nous avons", "start": 21.09, "duration": 4.439}, {"text": "construit notre participation au salon", "start": 23.24, "duration": 3.75}, {"text": "des maires autour de grandes d\u00e9l\u00e9gations", "start": 25.529, "duration": 4.021}, {"text": "autour des priorit\u00e9s pour notre pays", "start": 26.99, "duration": 5.199}, {"text": "l'\u00e9ducation la s\u00e9curit\u00e9 la transition", "start": 29.55, "duration": 4.169}, {"text": "\u00e9cologique notamment", "start": 32.189, "duration": 4.681}, {"text": "nous agissons aussi en ce moment m\u00eame au", "start": 33.719, "duration": 5.401}, {"text": "parlement puisque nous sommes en train", "start": 36.87, "duration": 4.59}, {"text": "de voter une loi importante pour", "start": 39.12, "duration": 4.83}, {"text": "favoriser l'engagement et la proximit\u00e9", "start": 41.46, "duration": 5.25}, {"text": "l'engagement des m\u00e8res c'est le projet", "start": 43.95, "duration": 4.039}, {"text": "qui est port\u00e9 par s\u00e9bastien lecornu", "start": 46.71, "duration": 3.84}, {"text": "actuellement et qui doit faciliter la", "start": 47.989, "duration": 4.421}, {"text": "vie de celles et ceux qui font vivre la", "start": 50.55, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9mocratie locale entre pays et puis on", "start": 52.41, "duration": 4.2}, {"text": "s'engage parce que c'est la vocation", "start": 55.23, "duration": 2.969}, {"text": "dans marche que de favoriser", "start": 56.61, "duration": 4.35}, {"text": "l'engagement citoyen aujourd'hui je", "start": 58.199, "duration": 4.741}, {"text": "participe notamment \u00e0 une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 60.96, "duration": 3.779}, {"text": "th\u00e9matiques qui favorisent l'engagement", "start": 62.94, "duration": 3.84}, {"text": "des femmes dans la vie politique", "start": 64.739, "duration": 3.931}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "start": 66.78, "duration": 3.93}, {"text": "avec des repr\u00e9sentants de notre", "start": 68.67, "duration": 4.11}, {"text": "mouvement nous sommes all\u00e9s \u00e0 la", "start": 70.71, "duration": 4.35}, {"text": "rencontre des \u00e9lus locaux pour porter ce", "start": 72.78, "duration": 3.839}, {"text": "qui est une grande cause pour ce", "start": 75.06, "duration": 3.57}, {"text": "quinquennat mais aussi une priorit\u00e9 pour", "start": 76.619, "duration": 2.491}, {"text": "en marche", "start": 78.63, "duration": 2.91}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "start": 79.11, "duration": 5.1}, {"text": "qui favorisera l'engagement de tous et", "start": 81.54, "duration": 4.53}, {"text": "toutes dans notre vie politique", "start": 84.21, "duration": 4.31}, {"text": "\u00e0 bient\u00f4t", "start": 86.07, "duration": 2.45}]}