{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "a montpellier une adjointe au maire", "start": 0.0, "duration": 4.95}, {"text": "victimes d'actes racistes sur les", "start": 2.129, "duration": 4.23}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux le r\u00e9dacteur en chef", "start": 4.95, "duration": 3.87}, {"text": "d'un journal identitaire a comment\u00e9 un", "start": 6.359, "duration": 5.011}, {"text": "mariage c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par tina da silva", "start": 8.82, "duration": 5.25}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9lus noirs de la ville en", "start": 11.37, "duration": 4.41}, {"text": "\u00e9voquant une r\u00e9publique non plus", "start": 14.07, "duration": 4.14}, {"text": "fran\u00e7aise mais s\u00e9n\u00e9galaise les", "start": 15.78, "duration": 4.89}, {"text": "explications de val\u00e9rie luxey et nicolas", "start": 18.21, "duration": 5.729}, {"text": "ch\u00e2tain dans sa vie personnelle et", "start": 20.67, "duration": 3.99}, {"text": "politique", "start": 23.939, "duration": 2.401}, {"text": "la premi\u00e8re \u00e9lue noirs de la ville de", "start": 24.66, "duration": 3.84}, {"text": "montpellier a \u00e9t\u00e9 maintes fois confront\u00e9", "start": 26.34, "duration": 2.939}, {"text": "au racisme", "start": 28.5, "duration": 3.0}, {"text": "mais lorsque le 2 juillet dernier elle", "start": 29.279, "duration": 3.841}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre l'union d'un jeune couple", "start": 31.5, "duration": 3.96}, {"text": "elle re\u00e7oit comme une gifle dit elle la", "start": 33.12, "duration": 4.89}, {"text": "publication internet du mari\u00e9 il se", "start": 35.46, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9v\u00e8le \u00eatre le r\u00e9dacteur en chef de", "start": 38.01, "duration": 3.99}, {"text": "l'ong adhoc un journal identitaire", "start": 39.96, "duration": 3.9}, {"text": "proche du groupe d'extr\u00eame droite la", "start": 42.0, "duration": 2.93}, {"text": "ligue du midi", "start": 43.86, "duration": 4.679}, {"text": "ce monsieur est \u00e9crit r\u00e9publique s\u00e9n\u00e9gal", "start": 44.93, "duration": 8.64}, {"text": "de france \u00e7a laisse \u00e0 entendre que", "start": 48.539, "duration": 6.211}, {"text": "je suis", "start": 53.57, "duration": 4.21}, {"text": "ces d\u00e9g\u00e2ts l'aise fran\u00e7aise qu' il ya", "start": 54.75, "duration": 5.46}, {"text": "des suisses fran\u00e7ais ou des belges", "start": 57.78, "duration": 5.4}, {"text": "fran\u00e7ais non en fait il ya des fran\u00e7ais", "start": 60.21, "duration": 5.94}, {"text": "tout simplement j'avais la r\u00e9alit\u00e9 qu'on", "start": 63.18, "duration": 8.189}, {"text": "me jeter en p\u00e2ture sur internet qu'on me", "start": 66.15, "duration": 7.95}, {"text": "mettait en demeure de justifier mon", "start": 71.369, "duration": 6.451}, {"text": "parcours r\u00e9publicain de justifier mon", "start": 74.1, "duration": 7.14}, {"text": "appartenance \u00e0 la france tr\u00e8s vite", "start": 77.82, "duration": 5.58}, {"text": "tina da silva re\u00e7oit l'appui du maire", "start": 81.24, "duration": 4.739}, {"text": "philippe saurel d\u00e9cide de saisir le", "start": 83.4, "duration": 4.499}, {"text": "procureur de la r\u00e9publique au nom de la", "start": 85.979, "duration": 2.791}, {"text": "municipalit\u00e9", "start": 87.899, "duration": 3.211}, {"text": "au del\u00e0 de la personne de son adjointe", "start": 88.77, "duration": 5.09}, {"text": "il entend d\u00e9fendre un mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9", "start": 91.11, "duration": 6.45}, {"text": "il s'agit l\u00e0 de la d\u00e9fense de l'id\u00e9al", "start": 93.86, "duration": 6.78}, {"text": "qui est l'id\u00e9al r\u00e9publicain fran\u00e7ais qui", "start": 97.56, "duration": 6.419}, {"text": "de discriminer aucun de ces sites wire", "start": 100.64, "duration": 4.8}, {"text": "fonction de ses origines", "start": 103.979, "duration": 5.731}, {"text": "c'est tr\u00e8s grave \u00e7a et le poste qui", "start": 105.44, "duration": 7.23}, {"text": "s'adresse dans seulement une citoyenne", "start": 109.71, "duration": 5.85}, {"text": "fran\u00e7aise mais en plus \u00e0 une \u00e9lue de la", "start": 112.67, "duration": 5.58}, {"text": "r\u00e9publique d\u00e9doublement sanctionnables", "start": 115.56, "duration": 5.52}, {"text": "pourtant opposante \u00e0 philippe saurel la", "start": 118.25, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e insoumise muriel rayssiguier", "start": 121.08, "duration": 4.079}, {"text": "soutient la d\u00e9marche du maire et la", "start": 122.97, "duration": 3.57}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission d' enqu\u00eate", "start": 125.159, "duration": 3.031}, {"text": "parlementaire sur les groupuscules", "start": 126.54, "duration": 3.9}, {"text": "d'extr\u00eame droite donne des pistes pour", "start": 128.19, "duration": 5.519}, {"text": "lutter contre la haine en ligne je pense", "start": 130.44, "duration": 4.44}, {"text": "qu'il faut agir sur plusieurs leviers", "start": 133.709, "duration": 3.03}, {"text": "aussi au niveau de l'\u00e9ducation sur", "start": 134.88, "duration": 3.84}, {"text": "internet les jeunes qui sont approch\u00e9s", "start": 136.739, "duration": 3.721}, {"text": "des 13 14 ans par l'ap hp", "start": 138.72, "duration": 3.57}, {"text": "aussi des seniors voil\u00e0 il faut aussi", "start": 140.46, "duration": 4.29}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 collectivement", "start": 142.29, "duration": 4.02}, {"text": "nous avons permis \u00e0 ces id\u00e9es se", "start": 144.75, "duration": 5.09}, {"text": "d\u00e9velopper et nous n'avons pas", "start": 146.31, "duration": 3.53}, {"text": "conscience du danger que \u00e7a repr\u00e9sentait", "start": 149.94, "duration": 3.56}]}