{"label": "droite", "transcript": [{"text": "J'y retourne", "start": 0.05, "duration": 0.45}, {"text": "parce que depuis", "start": 0.5, "duration": 0.933}, {"text": "quatre ans et demi", "start": 1.433, "duration": 0.6}, {"text": "maintenant,", "start": 2.033, "duration": 0.333}, {"text": "je travaille tous les jours", "start": 2.366, "duration": 1.234}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en", "start": 3.6, "duration": 0.95}, {"text": "pour faire entendre", "start": 4.55, "duration": 0.7}, {"text": "la voix de la France,", "start": 5.25, "duration": 0.95}, {"text": "la voix des Fran\u00e7ais.", "start": 6.2, "duration": 1.15}, {"text": "Et je vois", "start": 7.35, "duration": 0.466}, {"text": "\u00e0 quel point l'Europe", "start": 7.816, "duration": 1.234}, {"text": "est \u00e0 la crois\u00e9e des chemins.", "start": 9.05, "duration": 1.233}, {"text": "L'Europe,", "start": 10.283, "duration": 0.717}, {"text": "mais aussi la France,", "start": 11.0, "duration": 0.783}, {"text": "bien s\u00fbr.", "start": 11.783, "duration": 0.55}, {"text": "Et je veux continuer \u00e0 agir", "start": 12.333, "duration": 2.033}, {"text": "parce que,", "start": 14.366, "duration": 0.75}, {"text": "au cours des", "start": 15.116, "duration": 0.384}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es,", "start": 15.5, "duration": 0.6}, {"text": "nous aurons essay\u00e9 de lutter", "start": 16.1, "duration": 1.566}, {"text": "contre tout", "start": 17.666, "duration": 0.384}, {"text": "ce qui fragilise", "start": 18.05, "duration": 0.866}, {"text": "notre continent", "start": 18.916, "duration": 0.734}, {"text": "devant les d\u00e9fis", "start": 19.65, "duration": 0.716}, {"text": "auxquels il fait face :", "start": 20.366, "duration": 0.917}, {"text": "le d\u00e9fi migratoire, ", "start": 21.283, "duration": 1.383}, {"text": "le d\u00e9fi environnemental,", "start": 22.666, "duration": 1.534}, {"text": "la question de", "start": 24.2, "duration": 0.483}, {"text": "la pr\u00e9servation", "start": 24.683, "duration": 0.983}, {"text": "de notre mod\u00e8le \u00e9conomique,", "start": 25.666, "duration": 1.267}, {"text": "de notre capacit\u00e9", "start": 26.933, "duration": 0.783}, {"text": "\u00e0 produire", "start": 27.716, "duration": 0.684}, {"text": "ce dont nous avons besoin,", "start": 28.4, "duration": 1.45}, {"text": "de notre capacit\u00e9 aussi", "start": 29.85, "duration": 1.066}, {"text": "\u00e0 affirmer l'identit\u00e9", "start": 30.916, "duration": 1.5}, {"text": "de l'Europe", "start": 32.416, "duration": 0.45}, {"text": "et de nos d\u00e9mocraties,", "start": 32.866, "duration": 0.817}, {"text": "dans un monde", "start": 33.683, "duration": 0.867}, {"text": "qui est de plus", "start": 34.55, "duration": 0.45}, {"text": "en plus dangereux.", "start": 35.0, "duration": 1.683}, {"text": "Et je vois \u00e0 quel point", "start": 36.683, "duration": 1.133}, {"text": "nous avons encore", "start": 37.816, "duration": 0.75}, {"text": "besoin d'avancer.", "start": 38.566, "duration": 1.117}, {"text": "Parce que si nous avons", "start": 39.683, "duration": 1.0}, {"text": "men\u00e9 des batailles, \u00e9vit\u00e9", "start": 40.683, "duration": 3.567}, {"text": "des difficult\u00e9s majeures", "start": 44.333, "duration": 1.65}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais,", "start": 45.983, "duration": 0.567}, {"text": "il reste encore", "start": 46.55, "duration": 0.666}, {"text": "\u00e0 reconstruire", "start": 47.216, "duration": 0.934}, {"text": "une Europe efficace", "start": 48.15, "duration": 1.466}, {"text": "qui rende nos d\u00e9mocraties", "start": 49.616, "duration": 1.25}, {"text": "plus libres", "start": 50.866, "duration": 0.6}, {"text": "et plus souveraines,", "start": 51.466, "duration": 0.667}, {"text": "et plus capables", "start": 52.133, "duration": 0.967}, {"text": "de ma\u00eetriser leur destin.", "start": 53.1, "duration": 0.95}, {"text": "Et \u00e7a,", "start": 54.05, "duration": 0.516}, {"text": "c'est encore devant nous.", "start": 54.566, "duration": 0.917}]}