{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "La parole est \u00e0 Madame Muriel\nRessiguier. Monsieur le Premier Ministre", "start": 0.0, "duration": 8.58}, {"text": "A Montpellier, dans la nuit du 22 mars au\nsein de la facult\u00e9 de droit, lieu du", "start": 8.58, "duration": 5.67}, {"text": "savoir, sanctuaire de la R\u00e9publique, s'est\nd\u00e9roul\u00e9e une sc\u00e8ne d'une extr\u00eame", "start": 14.25, "duration": 3.9}, {"text": "violence, qui nous rappelle des heures\nsombres de notre histoire...", "start": 18.15, "duration": 3.629}, {"text": "Un commando d'une dizaine de personnes,\ncagoul\u00e9s, arm\u00e9s de tazers et de planches", "start": 21.779, "duration": 4.891}, {"text": "de bois, ont tabass\u00e9 des \u00e9tudiants qui\noccupaient un amphi dans le cadre de la", "start": 26.67, "duration": 4.8}, {"text": "mobilisation qui s'amplifie contre votre\nloi sur l'orientation et la r\u00e9ussite des", "start": 31.47, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9tudiants. A Lille, des membres de\nl'extr\u00eame droite ont agress\u00e9 des", "start": 36.03, "duration": 5.099}, {"text": "\u00e9tudiants \u00e0 la sortie d'une assembl\u00e9e\ng\u00e9n\u00e9rale. A Bordeaux,", "start": 41.129, "duration": 3.571}, {"text": "les forces de l'ordre ont \u00e9vacu\u00e9 des\n\u00e9tudiants qui occupaient un amphi, ses", "start": 44.7, "duration": 5.129}, {"text": "hommes ont fait usage de matraques et\nont prononc\u00e9 des insultes racistes.", "start": 49.829, "duration": 4.651}, {"text": "A Paris, dans un lyc\u00e9e autog\u00e9r\u00e9, des\nindividus arm\u00e9s de barres de fer ont", "start": 54.48, "duration": 4.89}, {"text": "effectu\u00e9 des saluts nazis et agress\u00e9\ndeux \u00e9l\u00e8ves...", "start": 59.37, "duration": 3.2}, {"text": "Le moment est venu de prendre parti et\nde poser enfin des actes forts! Partout,", "start": 62.57, "duration": 5.619}, {"text": "les nervis s\u00e9vissent au grand jour, ils\nmenacent aussi des \u00e9lus de la nation.", "start": 68.189, "duration": 4.47}, {"text": "Nous sommes cinq d\u00e9put\u00e9s France\nInsoumise \u00e0 avoir re\u00e7us des menaces de", "start": 72.659, "duration": 4.441}, {"text": "mort et nous ne sommes certainement pas les seuls ... ne nous trompons pas, \u00e0 travers", "start": 77.1, "duration": 5.4}, {"text": "ses symboles, c'est notre d\u00e9mocratie qui\nest d\u00e9fi\u00e9e par ces bandes factieuses", "start": 82.5, "duration": 4.07}, {"text": "Chaque fois, face \u00e0 la haine et \u00e0 la\nviolence", "start": 86.57, "duration": 3.549}, {"text": "nous lutterons pour pr\u00e9server la libert\u00e9\nd'expression et le d\u00e9bat d\u00e9mocratique...", "start": 90.119, "duration": 4.68}, {"text": "Hier, ici m\u00eame, vous avez dit : \"le\ngouvernement dissout les associations", "start": 94.799, "duration": 4.921}, {"text": "qui provoquent la discrimination, la haine\nou la violence\"", "start": 99.72, "duration": 3.509}, {"text": "Je vous invite donc \u00e0 passer maintenant\nde la parole aux actes...", "start": 103.229, "duration": 3.801}, {"text": "Justice sera-t-elle faite et les\nresponsables seront il fermement", "start": 107.03, "duration": 4.0}, {"text": "sanctionn\u00e9s?\nAllez-vous avec le Pr\u00e9sident de la", "start": 111.03, "duration": 2.79}, {"text": "R\u00e9publique dissoudre les groupes\nidentitaires dangereux et anti", "start": 113.82, "duration": 3.81}, {"text": "r\u00e9publicains, comme par exemple la Ligue\ndu Midi en Occitanie? Je vous remercie!", "start": 117.63, "duration": 5.97}, {"text": "Merci Madame la D\u00e9put\u00e9e, la parole est \u00e0\nMonsieur Jean Michel Blanquer, Ministre", "start": 123.6, "duration": 6.719}, {"text": "de l'Education Nationale. Monsieur le\nPr\u00e9sident, mesdames et messieurs les", "start": 130.319, "duration": 7.051}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Madame la d\u00e9put\u00e9e Muriel\nRessiguier. Vous avez raison d'insister", "start": 137.37, "duration": 4.92}, {"text": "sur ces ph\u00e9nom\u00e8nes qui sont graves, qui\ncomme toute violence doivent \u00eatre condamn\u00e9s.", "start": 142.29, "duration": 5.419}, {"text": "Je tiens \u00e0 signaler d'ailleurs, que tout\n\u00e0 l'heure nous avons appris que le local", "start": 147.709, "duration": 4.78}, {"text": "de l'Union des Etudiants Juifs de France\navait \u00e9t\u00e9 l'objet de violences \u00e0 la", "start": 152.489, "duration": 4.231}, {"text": "Sorbonne.\nNous devons \u00e9videmment aussi condamner", "start": 156.72, "duration": 2.37}, {"text": "ces faits qui sont d'une extr\u00eame gravit\u00e9\nquelles que soient les groupes qui en sont", "start": 159.09, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 l'origine.\nIl est \u00e9vident que nous devons les", "start": 164.13, "duration": 3.48}, {"text": "condamner, que l'autorit\u00e9 acad\u00e9mique doit\nle faire, c'est \u00e0 dire le Pr\u00e9sident de", "start": 167.61, "duration": 3.33}, {"text": "l'Universit\u00e9 mais aussi la Ministre de\nl'Enseignement Sup\u00e9rieur...", "start": 170.94, "duration": 4.079}, {"text": "ce qu'elle a fait bien entendu, lors des\n\u00e9v\u00e9nements de Montpellier que vous venez", "start": 175.019, "duration": 3.75}, {"text": "de rappeler. La ministre et Fr\u00e9d\u00e9rique Vidal,\nau moment o\u00f9 ces faits ont eu lieu, a", "start": 178.769, "duration": 5.491}, {"text": "imm\u00e9diatement saisi l'inspection\ng\u00e9n\u00e9rale de l'administration de", "start": 184.26, "duration": 2.85}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale de l'enseignement\nsup\u00e9rieur et de la recherche qui est", "start": 187.11, "duration": 3.24}, {"text": "actuellement en train de diligenter une\nenqu\u00eate administrative.", "start": 190.35, "duration": 3.389}, {"text": "D\u00e8s que les conclusions lui arriveront,\nbien entendu, elle en tirera tous les", "start": 193.739, "duration": 4.171}, {"text": "enseignements n\u00e9cessaires...\nil est \u00e9vident qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9", "start": 197.91, "duration": 3.24}, {"text": "il y a violence, il doit y avoir des\nsuites judiciaires", "start": 201.15, "duration": 2.52}, {"text": "et l\u00e0 aussi on ne peut \u00e9videmment\nqu'\u00eatre d'accord avec vous. Je pense que", "start": 203.67, "duration": 4.68}, {"text": "nous devons en appeler \u00e0 une logique de\ns\u00e9r\u00e9nit\u00e9, d'apaisement, de d\u00e9bat", "start": 208.35, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9mocratique.\nIl est normal qu'il y ait des", "start": 213.989, "duration": 1.891}, {"text": "discussions autour des grandes\npolitiques publiques de l'enseignement", "start": 215.88, "duration": 2.52}, {"text": "sup\u00e9rieur, elles doivent se faire dans le\ncalme, la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, avec le respect des", "start": 218.4, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e8gles par chacun et chacune, respect de\nces r\u00e8gles qui s'imposent dans", "start": 222.48, "duration": 4.319}, {"text": "toutes les universit\u00e9s et nous vous\ndevez \u00eatre vigilants sur ce point comme", "start": 226.799, "duration": 3.571}, {"text": "nous devons l'\u00eatre et je pense que nous\npouvons en effet tous ensemble \u00eatre", "start": 230.37, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9unis pour que le d\u00e9bat d\u00e9mocratique\net lieu autour des enjeux universitaire", "start": 235.41, "duration": 3.299}, {"text": "sans violences, condamner chacune de ces\nviolences et lui r\u00e9server une suite", "start": 238.709, "duration": 3.75}, {"text": "judiciaire.", "start": 242.459, "duration": 2.211}, {"text": "Merci Monsieur le Ministre", "start": 245.47, "duration": 2.63}]}