{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "si la France est indivisible elle est", "start": 0.04, "duration": 4.719}, {"text": "bien multiple de l'Hexagone jusqu'\u00e0", "start": 2.24, "duration": 4.28}, {"text": "l'Oc\u00e9an Indien ces habitantes et", "start": 4.759, "duration": 3.561}, {"text": "habitants sont riches d'une culture", "start": 6.52, "duration": 3.68}, {"text": "commune qu'ils ont construit depuis", "start": 8.32, "duration": 3.76}, {"text": "plusieurs si\u00e8cles et de ces cultures", "start": 10.2, "duration": 3.519}, {"text": "locales qui font la particularit\u00e9 de", "start": 12.08, "duration": 3.759}, {"text": "notre nation les langues font bien", "start": 13.719, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9videmment partie de ces sp\u00e9cificit\u00e9 car", "start": 15.839, "duration": 4.52}, {"text": "oui c'est \u00e0 la R\u00e9union en Guadeloupe en", "start": 17.8, "duration": 4.84}, {"text": "Martinique en Guyane et \u00e0 Mayotte on", "start": 20.359, "duration": 4.361}, {"text": "parle le fran\u00e7ais bon nombre de leurs", "start": 22.64, "duration": 3.799}, {"text": "concitoyennes et de leurs concitoyens", "start": 24.72, "duration": 6.0}, {"text": "ont un autre idiome pour langue premi\u00e8re", "start": 26.439, "duration": 5.761}, {"text": "je pr\u00e9cise que je pr\u00e9f\u00e8re parler de", "start": 30.72, "duration": 3.28}, {"text": "langue premi\u00e8re plut\u00f4t que de langue", "start": 32.2, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9gionale d'ailleurs alors m\u00eame que les", "start": 34.0, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes sont au cours de", "start": 36.16, "duration": 3.76}, {"text": "notre actualit\u00e9 politique ne pourrait-on", "start": 37.559, "duration": 4.281}, {"text": "pas dire que le fran\u00e7ais est lii aussi", "start": 39.92, "duration": 4.72}, {"text": "une langue r\u00e9gionale en Europe il est", "start": 41.84, "duration": 4.399}, {"text": "ici question dans cette proposition loi", "start": 44.64, "duration": 3.72}, {"text": "de donner aux enfants ultramarins la", "start": 46.239, "duration": 3.721}, {"text": "possibilit\u00e9 d'apprendre \u00e0 l'\u00e9cole cette", "start": 48.36, "duration": 3.56}, {"text": "langue premi\u00e8re car bien ma\u00eetriser cette", "start": 49.96, "duration": 4.119}, {"text": "langue maternelle s donn\u00e9 \u00e0 ses enfants", "start": 51.92, "duration": 4.6}, {"text": "l'opportunit\u00e9 d'approfondir leur culture", "start": 54.079, "duration": 4.16}, {"text": "tout en leur permettant de mieux", "start": 56.52, "duration": 3.839}, {"text": "ma\u00eetriser la langue fran\u00e7aise car vous", "start": 58.239, "duration": 3.921}, {"text": "le savez sans doute la promesse", "start": 60.359, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9galitaire de notre R\u00e9publique n'est pas", "start": 62.16, "duration": 4.72}, {"text": "tenue dans nos acad\u00e9mies d'autrem pour", "start": 63.84, "duration": 4.76}, {"text": "s'en persuader il suffit d'observer ce", "start": 66.88, "duration": 3.599}, {"text": "qu'il se passe \u00e0 Mayotte o\u00f9 l'on a des", "start": 68.6, "duration": 3.76}, {"text": "milliers de jeunes non scolaris\u00e9s des", "start": 70.479, "duration": 4.201}, {"text": "classes bond\u00e9es une absence de cantine", "start": 72.36, "duration": 5.0}, {"text": "scolaire un b\u00e2ti scolaire d\u00e9labr\u00e9 des", "start": 74.68, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9coles v\u00e9ustes o\u00f9 l'eau potable m\u00eame", "start": 77.36, "duration": 4.92}, {"text": "fait d\u00e9faut je vous le dis les acad\u00e9mies", "start": 79.56, "duration": 4.28}, {"text": "ultramarines ne peuvent pas \u00eatre les", "start": 82.28, "duration": 3.839}, {"text": "oubli\u00e9 de la R\u00e9publique pour rappel en", "start": 83.84, "duration": 6.04}, {"text": "2023 encore les \u00e9valuations de niveau", "start": 86.119, "duration": 5.721}, {"text": "montrait des \u00e9carts consid\u00e9rables", "start": 89.88, "duration": 5.199}, {"text": "puisque 21,5 % des \u00e9l\u00e8ves entrant en 6e", "start": 91.84, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 la R\u00e9union avaient une ma\u00eetrise", "start": 95.079, "duration": 5.761}, {"text": "insuffisante ou fragile du fran\u00e7ais 25 %", "start": 96.88, "duration": 7.96}, {"text": "\u00e0 la Martinique 28,7 % \u00e0 la Guadeloupe", "start": 100.84, "duration": 7.44}, {"text": "44,2 % en guyan et", "start": 104.84, "duration": 5.72}, {"text": "75,4 % \u00e0", "start": 108.28, "duration": 7.56}, {"text": "Mayotte contre 13 % au niveau national", "start": 110.56, "duration": 6.599}, {"text": "dans une analyse de la situation", "start": 115.84, "duration": 3.36}, {"text": "scolaire dans les acad\u00e9mies d'outremer", "start": 117.159, "duration": 3.481}, {"text": "un rapport de la Cour des comptes", "start": 119.2, "duration": 3.879}, {"text": "expliqu\u00e9 en 2020 que si nous devions", "start": 120.64, "duration": 4.28}, {"text": "affirmer une forte revendication \u00e0", "start": 123.079, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 de traitement des \u00e9l\u00e8ves dans", "start": 124.92, "duration": 3.88}, {"text": "ces territoires il fallait n\u00e9anmoins que", "start": 126.479, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale apprenne \u00e0 y", "start": 128.8, "duration": 3.6}, {"text": "appliquer diff\u00e9remment certains", "start": 130.479, "duration": 4.521}, {"text": "dispositifs scolaires il est aujourd'hui", "start": 132.4, "duration": 4.52}, {"text": "propos\u00e9 d'utiliser les langues premi\u00e8res", "start": 135.0, "duration": 4.8}, {"text": "pour tenter d'y rem\u00e9dier il y a plus de", "start": 136.92, "duration": 4.76}, {"text": "10 ans maintenant la loi pour la", "start": 139.8, "duration": 3.439}, {"text": "refondation de l'\u00e9cole de la R\u00e9publique", "start": 141.68, "duration": 4.08}, {"text": "a d'ailleurs inscrit la possibilit\u00e9 du", "start": 143.239, "duration": 4.681}, {"text": "recours \u00e0 ces langues pour l'acquisition", "start": 145.76, "duration": 4.52}, {"text": "du socle commun de connaissance de", "start": 147.92, "duration": 5.599}, {"text": "comp\u00e9tences et de culture cela s'est", "start": 150.28, "duration": 4.8}, {"text": "traduit dans le code de l'\u00e9ducation par", "start": 153.519, "duration": 4.36}, {"text": "cette formulation des approches", "start": 155.08, "duration": 5.159}, {"text": "p\u00e9dagogique sp\u00e9cifique il s'agit", "start": 157.879, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui de pr\u00e9ciser quel type de", "start": 160.239, "duration": 4.08}, {"text": "pratique en l'occurrence l'apprentissage", "start": 161.68, "duration": 5.32}, {"text": "des langues premi\u00e8res nous avons dans", "start": 164.319, "duration": 4.321}, {"text": "les acad\u00e9mies ultramarines des enfants", "start": 167.0, "duration": 2.8}, {"text": "qui vivent dans ces communaut\u00e9s", "start": 168.64, "duration": 2.879}, {"text": "multilingues et ce n'est qu'\u00e0 l'\u00e9cole", "start": 169.8, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il d\u00e9couvre le fran\u00e7ais ce d\u00e9calage", "start": 171.519, "duration": 3.881}, {"text": "de connaissance aboutit souvent \u00e0 des", "start": 173.92, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9sultats d'apprentissage m\u00e9diocre des", "start": 175.4, "duration": 3.96}, {"text": "redoublements et des abandons scolaires", "start": 177.36, "duration": 3.84}, {"text": "mais pour pour bien faire il faudra", "start": 179.36, "duration": 4.439}, {"text": "aussi valoriser cette langue parl\u00e9e d\u00e8s", "start": 181.2, "duration": 4.599}, {"text": "la petite enfance c'est cela qui", "start": 183.799, "duration": 3.52}, {"text": "permettra aux jeunes d'\u00eatre reconnu dans", "start": 185.799, "duration": 4.08}, {"text": "son identit\u00e9 il sera aussi n\u00e9cessaire de", "start": 187.319, "duration": 4.64}, {"text": "mettre l'accent sur la formation des", "start": 189.879, "duration": 3.961}, {"text": "enseignants ou encore sur la production", "start": 191.959, "duration": 4.36}, {"text": "de mat\u00e9riel didactique mais surtout", "start": 193.84, "duration": 4.6}, {"text": "prioritairement il sera indispensable", "start": 196.319, "duration": 3.84}, {"text": "d'am\u00e9liorer les mobilit\u00e9s sur ces", "start": 198.44, "duration": 4.0}, {"text": "territoires et les conditions de vie de", "start": 200.159, "duration": 5.36}, {"text": "leurs habitants nous le savons en France", "start": 202.44, "duration": 4.799}, {"text": "l'origine sociale a un impact important", "start": 205.519, "duration": 4.841}, {"text": "sur la r\u00e9ussite scolaire or N compatriot", "start": 207.239, "duration": 5.521}, {"text": "ultramarin scolarise un nombre bien plus", "start": 210.36, "duration": 4.439}, {"text": "important que l'hexagone d'enfants issus", "start": 212.76, "duration": 4.6}, {"text": "de milieu modestes pour conclure nous", "start": 214.799, "duration": 5.36}, {"text": "devons tous et tout mettre en \u0153uvre pour", "start": 217.36, "duration": 4.64}, {"text": "relever ce d\u00e9fi que repr\u00e9sente la lutte", "start": 220.159, "duration": 3.16}, {"text": "contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires", "start": 222.0, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9currentes qui d\u00e9bouche n\u00e9cessairement", "start": 223.319, "duration": 4.041}, {"text": "sur les in\u00e9galit\u00e9s sociales et", "start": 225.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9conomiques entre les habitantes et les", "start": 227.36, "duration": 3.84}, {"text": "habitants de nos territoires ultramarins", "start": 229.36, "duration": 4.799}, {"text": "et celles et ceux de l'Hexagone car ici", "start": 231.2, "duration": 5.08}, {"text": "comme \u00e0 l'autre bout du monde et comme", "start": 234.159, "duration": 4.881}, {"text": "l'affirme le sociologue Fran\u00e7ois Dubet", "start": 236.28, "duration": 5.039}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 scolaire est un enjeu de", "start": 239.04, "duration": 5.039}, {"text": "survie pour la d\u00e9mocratie je vous", "start": 241.319, "duration": 3.891}, {"text": "remercie", "start": 244.079, "duration": 3.501}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 245.21, "duration": 2.37}]}