{"label": "droite", "transcript": [{"text": "\u00e9videmment la france qui est attaqu\u00e9 et", "start": 0.41, "duration": 5.38}, {"text": "c'est la france dans ce qu'elle a oubli\u00e9", "start": 3.84, "duration": 3.66}, {"text": "d'\u00eatre dans ce que nous n'avons pas su", "start": 5.79, "duration": 3.12}, {"text": "assumer pendant trop longtemps ces", "start": 7.5, "duration": 3.51}, {"text": "essais en quelques jours la france de", "start": 8.91, "duration": 3.51}, {"text": "l'instituteur et celle du cur\u00e9 et", "start": 11.01, "duration": 5.06}, {"text": "aujourd'hui c'est avec cet attentat \u00e0", "start": 12.42, "duration": 6.18}, {"text": "l'int\u00e9rieur d'une \u00e9glise ou un signe", "start": 16.07, "duration": 4.69}, {"text": "tr\u00e8s fort que les islamistes s'attaque \u00e0", "start": 18.6, "duration": 4.47}, {"text": "ce qu'ils savent \u00eatre la france le m\u00eame", "start": 20.76, "duration": 3.75}, {"text": "emmanuel macron avait dit il ya quelques", "start": 23.07, "duration": 4.08}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 l'occasion de son discours aux", "start": 24.51, "duration": 4.589}, {"text": "bernardins que les racines chr\u00e9tiennes", "start": 27.15, "duration": 3.6}, {"text": "de l'europe ou de la france ne", "start": 29.099, "duration": 3.361}, {"text": "l'int\u00e9ress\u00e9 pas moi je crois qu'il est", "start": 30.75, "duration": 3.93}, {"text": "temps de red\u00e9couvrir que la france n'est", "start": 32.46, "duration": 5.13}, {"text": "pas une abstraction que la france c'est", "start": 34.68, "duration": 5.129}, {"text": "une identit\u00e9 c'est une histoire c'est un", "start": 37.59, "duration": 3.989}, {"text": "h\u00e9ritage et c'est un h\u00e9ritage \u00e0", "start": 39.809, "duration": 3.391}, {"text": "continuer et si nous voulons continuer", "start": 41.579, "duration": 3.21}, {"text": "le transmettre il va falloir le d\u00e9fendre", "start": 43.2, "duration": 2.73}, {"text": "maintenant contre ceux qui veulent le", "start": 44.789, "duration": 3.061}, {"text": "d\u00e9truire parce que c'est exactement de", "start": 45.93, "duration": 2.55}, {"text": "cela qu'il s'agit", "start": 47.85, "duration": 2.01}, {"text": "oui parce que c'est \u00e7a c'est de l'autre", "start": 48.48, "duration": 4.2}, {"text": "symbole de l'\u00e9cole la la\u00efcit\u00e9 l\u00e0 c'est", "start": 49.86, "duration": 5.07}, {"text": "donc la religion chr\u00e9tienne frapp\u00e9", "start": 52.68, "duration": 3.6}, {"text": "week-end de toussaint est ce que vous", "start": 54.93, "duration": 2.76}, {"text": "attendez une mobilisation aussi des", "start": 56.28, "duration": 2.7}, {"text": "catholiques dans les \u00e9glises quand m\u00eame", "start": 57.69, "duration": 3.45}, {"text": "ce week-end malgr\u00e9 \u00e7a et malgr\u00e9 le", "start": 58.98, "duration": 3.54}, {"text": "confinement pas seulement des", "start": 61.14, "duration": 2.579}, {"text": "catholiques je pense qu'on est tous les", "start": 62.52, "duration": 2.16}, {"text": "fran\u00e7ais doivent se sentir concern\u00e9s", "start": 63.719, "duration": 2.911}, {"text": "tous les fran\u00e7ais doivent se sentir", "start": 64.68, "duration": 2.61}, {"text": "concern\u00e9s", "start": 66.63, "duration": 3.18}, {"text": "que l'on soit chr\u00e9tien ou non on ne peut", "start": 67.29, "duration": 3.689}, {"text": "qu'\u00eatre touch\u00e9 par ce qui vient de se", "start": 69.81, "duration": 1.62}, {"text": "produire", "start": 70.979, "duration": 3.511}, {"text": "et on ne peut que re d\u00e9couvrir que ce", "start": 71.43, "duration": 5.1}, {"text": "qui est attaqu\u00e9 encore une fois c'est la", "start": 74.49, "duration": 3.39}, {"text": "france quelles que soient nos", "start": 76.53, "duration": 3.6}, {"text": "convictions quel que soit notre croyance", "start": 77.88, "duration": 5.64}, {"text": "nous avons aujourd'hui le devoir de", "start": 80.13, "duration": 5.25}, {"text": "d\u00e9fendre ce qui fait notre lien commun", "start": 83.52, "duration": 3.9}, {"text": "ce qui fait la force d'une civilisation", "start": 85.38, "duration": 3.75}, {"text": "j'ai beaucoup parl\u00e9 de cette question de", "start": 87.42, "duration": 2.94}, {"text": "civilisation au cours des derni\u00e8res", "start": 89.13, "duration": 2.55}, {"text": "ann\u00e9es parce que je crois que l\u00e0 la", "start": 90.36, "duration": 3.42}, {"text": "crise que nous vivons aujourd'hui elle", "start": 91.68, "duration": 4.17}, {"text": "est n\u00e9e d'abord de ce d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9", "start": 93.78, "duration": 4.11}, {"text": "qui est un d\u00e9ni de soi c'est parce que", "start": 95.85, "duration": 4.05}, {"text": "nous n'avons pas su aussi donn\u00e9 la", "start": 97.89, "duration": 3.42}, {"text": "france a aim\u00e9 parce que nous n'avons pas", "start": 99.9, "duration": 2.85}, {"text": "su nous aimer nous m\u00eames parce que nous", "start": 101.31, "duration": 3.0}, {"text": "n'avons pas su assumer ce que nous", "start": 102.75, "duration": 4.17}, {"text": "sommes que nous avons laiss\u00e9 la place \u00e0", "start": 104.31, "duration": 5.07}, {"text": "cette id\u00e9ologie mortif\u00e8re qui a conquis", "start": 106.92, "duration": 4.379}, {"text": "de toute \u00e9vidence le coeur de beaucoup", "start": 109.38, "duration": 3.989}, {"text": "de jeunes fran\u00e7ais et qui se retourne", "start": 111.299, "duration": 3.78}, {"text": "aujourd'hui contre la france qui fait", "start": 113.369, "duration": 4.021}, {"text": "aussi que nous sommes nous sommes nous", "start": 115.079, "duration": 4.441}, {"text": "sommes d\u00e9test\u00e9 par ces gens parce que", "start": 117.39, "duration": 4.32}, {"text": "nous n'avons pas su dire ce que nous", "start": 119.52, "duration": 4.529}, {"text": "avions \u00e0 donner \u00e0 aimer nous sommes", "start": 121.71, "duration": 3.509}, {"text": "d\u00e9test\u00e9 par ces gens parce que nous", "start": 124.049, "duration": 2.521}, {"text": "m\u00eames nous avons commenc\u00e9 par dire que", "start": 125.219, "duration": 2.941}, {"text": "nous \u00e9tions d\u00e9testable et c'est pardonn\u00e9", "start": 126.57, "duration": 2.53}, {"text": "moi d'y revenir mais", "start": 128.16, "duration": 2.2}, {"text": "encore une fois le pr\u00e9sident de la", "start": 129.1, "duration": 2.49}, {"text": "r\u00e9publique avait dit qu'il n'y a pas de", "start": 130.36, "duration": 2.7}, {"text": "culture fran\u00e7aise c'est le pr\u00e9sident de", "start": 131.59, "duration": 2.67}, {"text": "la r\u00e9publique qui avait accus\u00e9 la france", "start": 133.06, "duration": 3.03}, {"text": "de crimes contre l'humanit\u00e9 c'est au", "start": 134.26, "duration": 4.17}, {"text": "del\u00e0 de sa personne depuis loi qui ne", "start": 136.09, "duration": 3.9}, {"text": "peut que susciter la haine que les", "start": 138.43, "duration": 3.21}, {"text": "autres ont de nous m\u00eames bien s\u00fbr il", "start": 139.99, "duration": 2.85}, {"text": "faut bien s\u00fbr il faut combattre", "start": 141.64, "duration": 1.89}, {"text": "l'islamisme", "start": 142.84, "duration": 2.43}, {"text": "bien s\u00fbr la france n'est pas coupable de", "start": 143.53, "duration": 3.48}, {"text": "ce qui lui arrive aujourd'hui mais on ne", "start": 145.27, "duration": 3.12}, {"text": "pourra combattre l'islamisme", "start": 147.01, "duration": 4.23}, {"text": "efficacement que si on s'est retrouv\u00e9 la", "start": 148.39, "duration": 5.13}, {"text": "force de cette identit\u00e9 de cette culture", "start": 151.24, "duration": 4.14}, {"text": "de cette civilisation de cette mani\u00e8re", "start": 153.52, "duration": 3.27}, {"text": "de vivre qu'il faut d\u00e9fendre enfin", "start": 155.38, "duration": 3.09}, {"text": "maintenant une bonne fois pour tout et", "start": 156.79, "duration": 2.55}, {"text": "qu'il faut assumer", "start": 158.47, "duration": 1.86}, {"text": "voyez qu'il faut pouvoir et", "start": 159.34, "duration": 2.13}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy et", "start": 160.33, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7ois-xavier bellamy le pr\u00e9sident de", "start": 161.47, "duration": 3.63}, {"text": "r\u00e9publique justement appel \u00e0 l'unit\u00e9", "start": 163.45, "duration": 4.11}, {"text": "est-ce que vous lui r\u00e9pondez oui il y a", "start": 165.1, "duration": 3.87}, {"text": "il doit y avoir cette unit\u00e9 ou est ce", "start": 167.56, "duration": 2.79}, {"text": "que c'est un peu trop tard mais", "start": 168.97, "duration": 3.21}, {"text": "\u00e9videmment il faut que nous soyons unis", "start": 170.35, "duration": 3.72}, {"text": "autour de ce qui fait la france je le", "start": 172.18, "duration": 3.48}, {"text": "redis mais cette unit\u00e9 ne veut pas dire", "start": 174.07, "duration": 3.15}, {"text": "l'uniformit\u00e9 elle ne veut pas dire le", "start": 175.66, "duration": 2.67}, {"text": "silence et qu'un pr\u00e9sident de la", "start": 177.22, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9publique ne compte pas sur nous qu'il", "start": 178.33, "duration": 3.3}, {"text": "ne compte pas sur moi pour nous laisser", "start": 179.98, "duration": 3.03}, {"text": "r\u00e9duire au silence par une fausse", "start": 181.63, "duration": 4.32}, {"text": "injonction \u00e0 une esp\u00e8ce de concorde", "start": 183.01, "duration": 4.65}, {"text": "nationale qui ne serait rien d'autre que", "start": 185.95, "duration": 4.26}, {"text": "la suppression des voix qui osent parler", "start": 187.66, "duration": 6.05}, {"text": "de ce qu'il est urgent de faire", "start": 190.21, "duration": 3.5}]}