{"label": "droite", "transcript": [{"text": "J'ai lanc\u00e9 ce mercredi 20 septembre les chantiers de transformation", "start": 3.01, "duration": 5.629}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale je l'avais\nannonc\u00e9 avant d'\u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident", "start": 8.639, "duration": 5.711}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale\net c'est l'une de mes priorit\u00e9s de", "start": 14.35, "duration": 2.759}, {"text": "b\u00e2tir une Assembl\u00e9e nouvelle, cette\nAssembl\u00e9e nouvelle elle sera b\u00e2tie sur", "start": 17.109, "duration": 4.381}, {"text": "trois piliers le premier pilier c'est\nune Assembl\u00e9e plus d\u00e9mocratique", "start": 21.49, "duration": 4.23}, {"text": "nous avons dans nos projets la r\u00e9forme\ndu mode de scrutin des d\u00e9put\u00e9s la", "start": 25.72, "duration": 5.37}, {"text": "r\u00e9duction du nombre de d\u00e9put\u00e9s pour\navoir des d\u00e9put\u00e9s qui aient demain plus", "start": 31.09, "duration": 4.289}, {"text": "de moyens pour travailler \u00e0 faire de\nbonnes lois et \u00e0 faire un bon travail", "start": 35.379, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9valuation et de contr\u00f4le.\nUne Assembl\u00e9e \u00e9galement plus moderne", "start": 39.339, "duration": 4.77}, {"text": "plus ouverte sur la soci\u00e9t\u00e9\nd'aujourd'hui.", "start": 44.109, "duration": 2.79}, {"text": "\u00c7a passe aussi bien par l'application\ndes principes du d\u00e9veloppement durable", "start": 46.899, "duration": 3.42}, {"text": "dans le fonctionnement de l'assembl\u00e9e\nl'accessibilit\u00e9 beaucoup plus grande de", "start": 50.319, "duration": 4.14}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale du Palais Bourbon\naux personnes en situation de handicap", "start": 54.459, "duration": 4.65}, {"text": "\u00e7a passe aussi bien s\u00fbr par une\nAssembl\u00e9e nationale j'allais dire", "start": 59.109, "duration": 3.69}, {"text": "connect\u00e9e c'est \u00e0 dire bien s\u00fbr\nl'Assembl\u00e9e a un site internet mais il", "start": 62.799, "duration": 3.871}, {"text": "faut que demain les citoyens organis\u00e9s\nou individuellement puissent intervenir", "start": 66.67, "duration": 4.71}, {"text": "dans le processus de fabrication de la\nloi et puis enfin une Assembl\u00e9e plus", "start": 71.38, "duration": 5.19}, {"text": "efficace et \u00e7a je crois que c'est\nvraiment un objectif prioritaire.", "start": 76.57, "duration": 4.56}, {"text": "Beaucoup trop de Fran\u00e7aises et de\nFran\u00e7ais ont l'impression aujourd'hui", "start": 81.13, "duration": 3.17}, {"text": "que les d\u00e9bats \u00e0 l'Assembl\u00e9e\nnationale sont sans fin ou en tout cas", "start": 84.3, "duration": 4.03}, {"text": "sont tr\u00e8s r\u00e9p\u00e9titifs que finalement il\nya une prime \u00e0 l'obstruction plut\u00f4t", "start": 88.33, "duration": 4.5}, {"text": "qu'\u00e0 la construction que le bon\nd\u00e9put\u00e9 serait celui qui retarde", "start": 92.83, "duration": 3.81}, {"text": "l'adoption d'un projet de loi plut\u00f4t\nque celui qui enrichit celui qui", "start": 96.64, "duration": 4.38}, {"text": "contribue or pourtant faire des\namendements par exemple c'est bien", "start": 101.02, "duration": 3.81}, {"text": "enrichir un un projet de loi d'une\nproposition de loi.", "start": 104.83, "duration": 3.48}, {"text": "Elle s\u00e9pare essayer de la saboter ou\net d'en retarder l'adoption.", "start": 108.31, "duration": 5.19}, {"text": "Donc ce sera une des priorit\u00e9s des\ngroupes de travail, sept groupes de", "start": 113.5, "duration": 3.93}, {"text": "travail pour l'ensemble de ces champs\nils travailleront pendant cinq ans s'il", "start": 117.43, "duration": 4.17}, {"text": "le faut mais d\u00e8s le d\u00e9but et d\u00e8s les six\npremiers mois et tous les six mois", "start": 121.6, "duration": 3.99}, {"text": "ils devront rendre un rapport avec des\npropositions que nous pourrons mettre en", "start": 125.59, "duration": 4.38}, {"text": "oeuvre rapidement soit en r\u00e9formant la\nConstitution comme le pr\u00e9sident", "start": 129.97, "duration": 3.359}, {"text": "Emmanuel Macron s'y est engag\u00e9e soit en modifiant", "start": 133.329, "duration": 2.671}, {"text": "le r\u00e8glement de l'international sont\nenfin en prenant des d\u00e9cisions sur le", "start": 136.0, "duration": 4.68}, {"text": "fonctionnement de l'Assembl\u00e9e nationale\ncomme nous avons d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 le", "start": 140.68, "duration": 3.69}, {"text": "faire encore une fois pour qu'\u00e0 la fin\nde notre mandat nous puissions dire nous", "start": 144.37, "duration": 3.96}, {"text": "avons b\u00e2ti une Assembl\u00e9e nouvelle.", "start": 148.33, "duration": 4.07}]}