{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "madame la pr\u00e9sidente mesdames et", "start": 0.24, "duration": 3.96}, {"text": "messieurs les ministres coll\u00e8gues ma", "start": 2.28, "duration": 3.479}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Monsieur Marc", "start": 4.2, "duration": 3.36}, {"text": "fenault ministre de l'Agriculture et de", "start": 5.759, "duration": 4.38}, {"text": "la souverainet\u00e9 alimentaire les Fran\u00e7ais", "start": 7.56, "duration": 4.14}, {"text": "sont pris \u00e0 la gorge depuis plusieurs", "start": 10.139, "duration": 4.141}, {"text": "mois ils angoissent dans l'attente des", "start": 11.7, "duration": 4.2}, {"text": "factures d'\u00e9nergie et n'arrive plus \u00e0", "start": 14.28, "duration": 4.14}, {"text": "remplir leur caddie la baisse du pouvoir", "start": 15.9, "duration": 4.44}, {"text": "d'achat des m\u00e9nages les contraints \u00e0", "start": 18.42, "duration": 3.42}, {"text": "s'orienter vers des produits moins chers", "start": 20.34, "duration": 4.679}, {"text": "et souvent de moins bonne qualit\u00e9", "start": 21.84, "duration": 5.04}, {"text": "vous refusez d'indexer les salaires sur", "start": 25.019, "duration": 4.26}, {"text": "l'inflation vous refusez de bloquer les", "start": 26.88, "duration": 4.319}, {"text": "prix de l'\u00e9nergie comment voulez-vous", "start": 29.279, "duration": 3.721}, {"text": "que les Fran\u00e7ais et les moyens de", "start": 31.199, "duration": 4.441}, {"text": "privil\u00e9gier les produits de qualit\u00e9", "start": 33.0, "duration": 4.92}, {"text": "issus de l'agriculture durable une", "start": 35.64, "duration": 4.38}, {"text": "situation qui menace des paysans et", "start": 37.92, "duration": 4.44}, {"text": "paysannes fran\u00e7ais qui ont fait l'effort", "start": 40.02, "duration": 4.14}, {"text": "de la transition vers des pratiques plus", "start": 42.36, "duration": 3.78}, {"text": "respectueuses de l'environnement des", "start": 44.16, "duration": 4.86}, {"text": "animaux et de l'humain certains groupes", "start": 46.14, "duration": 5.46}, {"text": "comme Lactalis ou SODIAL freinent la", "start": 49.02, "duration": 4.8}, {"text": "conversion de leur producteurs des", "start": 51.6, "duration": 4.2}, {"text": "classes des volumes de production ou", "start": 53.82, "duration": 4.079}, {"text": "encore paye moins bien les produits bio", "start": 55.8, "duration": 4.38}, {"text": "que les produits conventionnels", "start": 57.899, "duration": 4.68}, {"text": "apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de croissance la", "start": 60.18, "duration": 4.759}, {"text": "fili\u00e8re bio traverse une v\u00e9ritable crise", "start": 62.579, "duration": 5.641}, {"text": "pour les \u00e9leveurs de por bio les ventes", "start": 64.939, "duration": 6.881}, {"text": "ont recul\u00e9 de 15 \u00e0 20% en 7 mois une", "start": 68.22, "duration": 5.939}, {"text": "crise qui affecte aussi les magasins bio", "start": 71.82, "duration": 5.1}, {"text": "apr\u00e8s avoir encaiss\u00e9 un recul de son", "start": 74.159, "duration": 5.46}, {"text": "chiffre d'affaires de 10 %, le r\u00e9seau", "start": 76.92, "duration": 4.92}, {"text": "rennaise karab\u00e9e Biocoop a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en", "start": 79.619, "duration": 4.981}, {"text": "redressement judiciaire mena\u00e7ant 204", "start": 81.84, "duration": 5.7}, {"text": "emplois si la grande distribution se", "start": 84.6, "duration": 4.86}, {"text": "d\u00e9tourne des produits bio et que les", "start": 87.54, "duration": 4.38}, {"text": "magasins sp\u00e9cialis\u00e9s sont en danger que", "start": 89.46, "duration": 4.979}, {"text": "reste-t-il au producteurs pour certains", "start": 91.92, "duration": 4.98}, {"text": "70% de leur d\u00e9bouch\u00e9s risquent de", "start": 94.439, "duration": 4.801}, {"text": "dispara\u00eetre il y a aussi la", "start": 96.9, "duration": 4.02}, {"text": "multiplication des labels comme le", "start": 99.24, "duration": 4.919}, {"text": "tr\u00e8fle HVE le consommateur perd", "start": 100.92, "duration": 5.28}, {"text": "confiance et ne s'y retrouve plus et je", "start": 104.159, "duration": 3.181}, {"text": "le comprends", "start": 106.2, "duration": 3.18}, {"text": "que comptez-vous faire pour soutenir nos", "start": 107.34, "duration": 4.44}, {"text": "paysans et paysannes en agriculture bio", "start": 109.38, "duration": 5.099}, {"text": "ou en appellation d'origine prot\u00e9g\u00e9e et", "start": 111.78, "duration": 4.92}, {"text": "rendre accessible aux consommateurs une", "start": 114.479, "duration": 4.021}, {"text": "alimentation plus saine et de meilleure", "start": 116.7, "duration": 4.94}, {"text": "qualit\u00e9 je vous remercie", "start": 118.5, "duration": 3.14}]}