{"label": "droite", "transcript": [{"text": "l'apprentissage de l'arabe le pr\u00e9sident", "start": 0.0, "duration": 3.589}, {"text": "de la r\u00e9publique nous dit voil\u00e0 il faut", "start": 2.159, "duration": 4.89}, {"text": "que la france s'adresse \u00e0 chacun des", "start": 3.589, "duration": 5.021}, {"text": "jeunes qui sont sur son sol et il faut", "start": 7.049, "duration": 3.09}, {"text": "en particulier d\u00e9velopper", "start": 8.61, "duration": 5.04}, {"text": "l'apprentissage de l'arabe \u00e0 l'\u00e9cole moi", "start": 10.139, "duration": 4.531}, {"text": "je crois que le vrai probl\u00e8me en france", "start": 13.65, "duration": 2.459}, {"text": "aujourd'hui c'est l'apprentissage du", "start": 14.67, "duration": 3.63}, {"text": "fran\u00e7ais que quand vous avez un jeune", "start": 16.109, "duration": 4.651}, {"text": "fran\u00e7ais sur cinq \u00e0 sa majorit\u00e9 qui", "start": 18.3, "duration": 4.08}, {"text": "essaient la statistique officielle qui", "start": 20.76, "duration": 3.09}, {"text": "nous le dit en difficult\u00e9 dans la", "start": 22.38, "duration": 2.58}, {"text": "ma\u00eetrise de la lecture et de l'\u00e9criture", "start": 23.85, "duration": 2.16}, {"text": "du fran\u00e7ais", "start": 24.96, "duration": 2.85}, {"text": "je crois que l'urgence c'est d'apprendre", "start": 26.01, "duration": 4.74}, {"text": "\u00e0 tous les enfants de france leur langue", "start": 27.81, "duration": 5.429}, {"text": "parce que c'est leur langue s'ils sont", "start": 30.75, "duration": 4.41}, {"text": "fran\u00e7ais il n'y a aucune raison de", "start": 33.239, "duration": 3.391}, {"text": "perp\u00e9tuer sur le sol fran\u00e7ais", "start": 35.16, "duration": 3.39}, {"text": "une pluralit\u00e9 de communaut\u00e9s de langues", "start": 36.63, "duration": 3.449}, {"text": "diff\u00e9rentes et que je crois que l'art", "start": 38.55, "duration": 2.82}, {"text": "matin le ministre de l'int\u00e9rieur dit", "start": 40.079, "duration": 2.311}, {"text": "qu'il vaut mieux que ces enfants", "start": 41.37, "duration": 2.4}, {"text": "apprennent l'arabe \u00e0 l'\u00e9cole parce que", "start": 42.39, "duration": 2.489}, {"text": "sinon ils vont la prendre dans les", "start": 43.77, "duration": 2.969}, {"text": "mosqu\u00e9es et que je le cite l'enseign\u00e9 \u00e0", "start": 44.879, "duration": 3.121}, {"text": "l'\u00e9cole c'est aussi un moyen de r\u00e9duire", "start": 46.739, "duration": 2.431}, {"text": "le pouvoir religieux", "start": 48.0, "duration": 2.67}, {"text": "est-ce qu'il n'a pas raison mais je", "start": 49.17, "duration": 6.42}, {"text": "crois qu'il de d'\u00e9tonnantes d\u00e9mission", "start": 50.67, "duration": 7.35}, {"text": "soit une curieuse na\u00efvet\u00e9 de la part du", "start": 55.59, "duration": 3.269}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur", "start": 58.02, "duration": 2.609}, {"text": "d'abord qui peut croire une seule", "start": 58.859, "duration": 3.27}, {"text": "seconde que les enfants qui aujourd'hui", "start": 60.629, "duration": 3.96}, {"text": "suivent des cours d'arabe \u00e0 la mosqu\u00e9e", "start": 62.129, "duration": 4.801}, {"text": "dans des \u00e9coles tenues par des religieux", "start": 64.589, "duration": 5.041}, {"text": "ou m\u00eame d'ailleurs dans les locaux qui", "start": 66.93, "duration": 5.36}, {"text": "sont vous le savez aujourd'hui", "start": 69.63, "duration": 5.4}, {"text": "l'occasion pour l'islam d'autres pays", "start": 72.29, "duration": 4.48}, {"text": "d'entrer dans notre propre syst\u00e8me", "start": 75.03, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9ducatif qui peut croire que pour ces", "start": 76.77, "duration": 4.169}, {"text": "jeunes apprendre l'islam se fera de", "start": 78.869, "duration": 3.811}, {"text": "mani\u00e8re \u00e9quivalente dans l'\u00e9cole de la", "start": 80.939, "duration": 2.22}, {"text": "r\u00e9publique", "start": 82.68, "duration": 2.189}, {"text": "on le sait les cours d'arabe ne sont pas", "start": 83.159, "duration": 3.511}, {"text": "que des cours d'arabe et il faut ne rien", "start": 84.869, "duration": 4.5}, {"text": "conna\u00eetre \u00e0 la culture de ces familles \u00e0", "start": 86.67, "duration": 5.19}, {"text": "la culture musulmane pour ne pas savoir", "start": 89.369, "duration": 4.441}, {"text": "que l'arabe est aussi et peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 91.86, "duration": 4.17}, {"text": "d'abord une langue religieuse c'est une", "start": 93.81, "duration": 5.309}, {"text": "langue qui porte avec elle le coran", "start": 96.03, "duration": 5.07}, {"text": "c'est la langue sacr\u00e9e et apprendre", "start": 99.119, "duration": 4.051}, {"text": "l'arabe c'est n\u00e9cessairement suivre un", "start": 101.1, "duration": 3.839}, {"text": "cours d'une nature religieuse et", "start": 103.17, "duration": 2.339}, {"text": "confessionnelle", "start": 104.939, "duration": 2.43}, {"text": "pour beaucoup de ces jeunes l\u00e0 je ne dis", "start": 105.509, "duration": 3.031}, {"text": "pas que on ne puisse pas apprendre", "start": 107.369, "duration": 2.671}, {"text": "l'arabe comme langue mais en tous les", "start": 108.54, "duration": 2.88}, {"text": "cas pour les familles qui choisissent de", "start": 110.04, "duration": 2.88}, {"text": "transmettre l'enseignement de l'arabe \u00e0", "start": 111.42, "duration": 3.269}, {"text": "leurs enfants via des formations", "start": 112.92, "duration": 2.82}, {"text": "religieuses", "start": 114.689, "duration": 3.331}, {"text": "il est clair que ces familles l\u00e0 ne se", "start": 115.74, "duration": 4.08}, {"text": "tourneront pas et c'est d\u00e9j\u00e0 le cas", "start": 118.02, "duration": 3.15}, {"text": "aujourd'hui vers l'\u00e9cole de la", "start": 119.82, "duration": 3.03}, {"text": "r\u00e9publique pour proposer un enseignement", "start": 121.17, "duration": 3.479}, {"text": "la\u00efque de l'arabe \u00e0 leurs enfants et", "start": 122.85, "duration": 3.809}, {"text": "surtout le point le plus important c'est", "start": 124.649, "duration": 4.11}, {"text": "que g\u00e9rard jerald \u00e0 lundi apr\u00e8s tout on", "start": 126.659, "duration": 3.24}, {"text": "enseigne aussi d'autres langues vivantes", "start": 128.759, "duration": 3.821}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole et d'autres enfants apprennent", "start": 129.899, "duration": 4.421}, {"text": "le portugais l'italien l'allemand mais", "start": 132.58, "duration": 4.07}, {"text": "enfin quand m\u00eame ne confondons pas tout", "start": 134.32, "duration": 5.16}, {"text": "nous avons un d\u00e9fi majeur en mati\u00e8re", "start": 136.65, "duration": 3.67}, {"text": "d'int\u00e9gration", "start": 139.48, "duration": 2.19}, {"text": "nous h\u00e9ritons d'une faillite collective", "start": 140.32, "duration": 3.45}, {"text": "immense sur ce sujet l\u00e0 il n'y a pas", "start": 141.67, "duration": 3.57}, {"text": "aujourd'hui dans notre pays une", "start": 143.77, "duration": 3.51}, {"text": "communaut\u00e9 de germanophones qui a du mal", "start": 145.24, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 s'int\u00e9grer \u00e0 la communaut\u00e9 nationale", "start": 147.28, "duration": 3.12}, {"text": "la ram n'est pas une langue vivante", "start": 149.08, "duration": 2.97}, {"text": "parmi d'autres aujourd'hui pour la", "start": 150.4, "duration": 3.87}, {"text": "france il y \u00e0 un d\u00e9fi majeur qui est", "start": 152.05, "duration": 4.38}, {"text": "celui de faire que tous ces enfants se", "start": 154.27, "duration": 4.2}, {"text": "sentent compl\u00e8tement fran\u00e7ais qu'ils le", "start": 156.43, "duration": 3.66}, {"text": "soient et ils en ont le droit", "start": 158.47, "duration": 3.54}, {"text": "et il le m\u00e9rite ils m\u00e9ritent qu'on leur", "start": 160.09, "duration": 3.99}, {"text": "dise tu es fran\u00e7ais tu n'as pas \u00e0", "start": 162.01, "duration": 4.2}, {"text": "entretenir une forme de double culture", "start": 164.08, "duration": 3.87}, {"text": "de double identit\u00e9", "start": 166.21, "duration": 4.11}, {"text": "il faut que tu puisse participer", "start": 167.95, "duration": 4.23}, {"text": "pleinement \u00e0 la communaut\u00e9 nationale", "start": 170.32, "duration": 3.54}, {"text": "et de ce point de vue l\u00e0 lutter vraiment", "start": 172.18, "duration": 3.48}, {"text": "contre le s\u00e9paratisme et regardez le", "start": 173.86, "duration": 3.63}, {"text": "contraste incroyable lutter vraiment", "start": 175.66, "duration": 3.42}, {"text": "contre le s\u00e9paratisme \u00e7a n'est pas", "start": 177.49, "duration": 3.21}, {"text": "promettre qu'on va apprendre plus", "start": 179.08, "duration": 3.87}, {"text": "l'arabe \u00e0 l'\u00e9cole aux enfants c'est leur", "start": 180.7, "duration": 4.53}, {"text": "promettre qu'on va leur apprendre enfin", "start": 182.95, "duration": 5.31}, {"text": "\u00e0 tous \u00e0 parler parfaitement le fran\u00e7ais", "start": 185.23, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e0 \u00e9crire parfaitement leur langue c'est", "start": 188.26, "duration": 3.99}, {"text": "leur langue il leur appartient de droit", "start": 190.93, "duration": 3.63}, {"text": "et nous devons la leur transmettre si", "start": 192.25, "duration": 3.45}, {"text": "nous voulons reconstruire une soci\u00e9t\u00e9", "start": 194.56, "duration": 3.63}, {"text": "qui puisse conna\u00eetre ce qui fait le lien", "start": 195.7, "duration": 4.38}, {"text": "de son unit\u00e9 demain c'est la langue mais", "start": 198.19, "duration": 2.85}, {"text": "\u00e7a n'est pas seulement la langue \u00e0", "start": 200.08, "duration": 2.909}, {"text": "travers elle c'est la culture c'est le", "start": 201.04, "duration": 3.419}, {"text": "sentiment d'appartenance c'est la", "start": 202.989, "duration": 3.481}, {"text": "capacit\u00e9 de s'int\u00e9grer pleinement \u00e0 la", "start": 204.459, "duration": 3.231}, {"text": "vie d'un pays dans toutes ses dimensions", "start": 206.47, "duration": 3.45}, {"text": "dans la vie de leur pays encore une fois", "start": 207.69, "duration": 3.82}, {"text": "je le r\u00e9p\u00e8te et je ne comprends pas que", "start": 209.92, "duration": 3.39}, {"text": "derri\u00e8re l'id\u00e9e de lutter contre le", "start": 211.51, "duration": 4.32}, {"text": "s\u00e9paratisme on entretienne en r\u00e9alit\u00e9 ce", "start": 213.31, "duration": 4.32}, {"text": "qui fait la fracturation de notre", "start": 215.83, "duration": 4.23}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et ce qui alimente \u00e9videmment la", "start": 217.63, "duration": 4.35}, {"text": "pluralit\u00e9 des communautarismes qui se", "start": 220.06, "duration": 4.82}, {"text": "feront pour demander ce que", "start": 221.98, "duration": 2.9}]}