{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "merci monsieur le pr\u00e9sident \u00e0 cet", "start": 0.0, "duration": 3.75}, {"text": "amendement nous souhaitons doter la", "start": 1.589, "duration": 3.651}, {"text": "puissance publique d'une participation", "start": 3.75, "duration": 3.39}, {"text": "significative \u00e0 l'administration de la", "start": 5.24, "duration": 3.91}, {"text": "fondation du patrimoine la capacit\u00e9 de", "start": 7.14, "duration": 3.57}, {"text": "cette fondation a octroy\u00e9 un label", "start": 9.15, "duration": 4.29}, {"text": "ouvrant droit \u00e0 d'importantes r\u00e9ductions", "start": 10.71, "duration": 4.29}, {"text": "d'imp\u00f4ts sur les op\u00e9rations de", "start": 13.44, "duration": 3.72}, {"text": "restauration engage les finances", "start": 15.0, "duration": 2.67}, {"text": "publiques", "start": 17.16, "duration": 2.22}, {"text": "ainsi rien ne justifie la pr\u00e9dominance", "start": 17.67, "duration": 4.619}, {"text": "de repr\u00e9sentants d'op\u00e9rateurs priv\u00e9s au", "start": 19.38, "duration": 4.409}, {"text": "sein du conseil d'administration de", "start": 22.289, "duration": 3.451}, {"text": "cette fondation au d\u00e9triment des membres", "start": 23.789, "duration": 3.66}, {"text": "garant de l'int\u00e9r\u00eat public telle", "start": 25.74, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9partition des voix et par ailleurs", "start": 27.449, "duration": 3.691}, {"text": "d\u00e9rogatoire au droit commun comme le", "start": 28.98, "duration": 3.299}, {"text": "rappelait la cour des comptes dans son", "start": 31.14, "duration": 3.48}, {"text": "rapport public annuel de 2013", "start": 32.279, "duration": 4.671}, {"text": "je cite les entreprises fondatrices", "start": 34.62, "duration": 5.34}, {"text": "dispose de la majorit\u00e9 des voix au sein", "start": 36.95, "duration": 4.449}, {"text": "du conseil d'administration de la", "start": 39.96, "duration": 3.3}, {"text": "fondation du patrimoine ce qui est", "start": 41.399, "duration": 3.75}, {"text": "contraire au principe g\u00e9n\u00e9ral qui", "start": 43.26, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tablit que les fondateurs ayant", "start": 45.149, "duration": 4.381}, {"text": "consenti au dessaisissement d\u00e9finitif de", "start": 46.86, "duration": 5.4}, {"text": "leurs fonds doivent \u00eatre minoritaire en", "start": 49.53, "duration": 4.349}, {"text": "supprimant le si\u00e8ge des repr\u00e9sentants du", "start": 52.26, "duration": 2.819}, {"text": "parlement au sein de ce conseil", "start": 53.879, "duration": 3.331}, {"text": "d'administration le pr\u00e9sent article ne", "start": 55.079, "duration": 3.841}, {"text": "fait qu'accentuer la mainmise des", "start": 57.21, "duration": 3.63}, {"text": "grandes entreprises priv\u00e9es sur", "start": 58.92, "duration": 3.06}, {"text": "l'administration d'une fondation", "start": 60.84, "duration": 3.929}, {"text": "pourtant reconnue d'utilit\u00e9 publique", "start": 61.98, "duration": 3.69}, {"text": "c'est pourquoi nous souhaitons r\u00e9tablir", "start": 64.769, "duration": 3.091}, {"text": "la pr\u00e9sence d'un d\u00e9put\u00e9 et d'un s\u00e9nateur", "start": 65.67, "duration": 4.44}, {"text": "au sein du conseil d'administration de", "start": 67.86, "duration": 3.54}, {"text": "la fondation du patrimoine", "start": 70.11, "duration": 4.079}, {"text": "nous vous proposons \u00e9galement de", "start": 71.4, "duration": 5.609}, {"text": "modifier leur mode de nomination pour", "start": 74.189, "duration": 4.171}, {"text": "qu'elle ait deux parlementaires d\u00e9sign\u00e9s", "start": 77.009, "duration": 2.701}, {"text": "ne soient plus nomm\u00e9s par les pr\u00e9sidents", "start": 78.36, "duration": 4.02}, {"text": "du s\u00e9nat et de l'assembl\u00e9e nationale", "start": 79.71, "duration": 5.699}, {"text": "mais par mes \u00e9lus pardon de", "start": 82.38, "duration": 4.62}, {"text": "respectivement par les membres de la", "start": 85.409, "duration": 3.811}, {"text": "commission culture \u00e9ducation et", "start": 87.0, "duration": 4.14}, {"text": "communication du s\u00e9nat et par les", "start": 89.22, "duration": 3.45}, {"text": "membres de la commission des affaires", "start": 91.14, "duration": 2.909}, {"text": "culturelles et de l'\u00e9ducation de", "start": 92.67, "duration": 6.269}, {"text": "l'assembl\u00e9e nationale madame la", "start": 94.049, "duration": 6.721}, {"text": "rapporteure quel est votre avis sur ces", "start": 98.939, "duration": 4.081}, {"text": "trois amendements que oui donc je", "start": 100.77, "duration": 4.5}, {"text": "r\u00e9pondrais globalement effectivement sur", "start": 103.02, "duration": 3.27}, {"text": "ces trois amendements", "start": 105.27, "duration": 3.0}, {"text": "tout d'abord il n'est pas souhaitable de", "start": 106.29, "duration": 4.289}, {"text": "pr\u00e9voir une disposition propre au", "start": 108.27, "duration": 4.349}, {"text": "pr\u00e9sident de la fondation du patrimoine", "start": 110.579, "duration": 5.881}, {"text": "cela ne correspond pas \u00e0 l'esprit de", "start": 112.619, "duration": 5.61}, {"text": "cette proposition de loi qui vise \u00e0", "start": 116.46, "duration": 3.869}, {"text": "simplifier la gouvernance de la", "start": 118.229, "duration": 4.201}, {"text": "fondation et \u00e0 la rapprocher", "start": 120.329, "duration": 3.72}, {"text": "vous l'avez dit des statuts de droit", "start": 122.43, "duration": 4.11}, {"text": "commun la suppression de la pr\u00e9sence des", "start": 124.049, "duration": 3.57}, {"text": "parlementaires au conseil", "start": 126.54, "duration": 3.27}, {"text": "d'administration de la fondation du", "start": 127.619, "duration": 4.211}, {"text": "patrimoine vot\u00e9 \u00e0 ligne", "start": 129.81, "duration": 5.35}, {"text": "si h\u00e2tive du s\u00e9nat s'inscrit s'inscrit", "start": 131.83, "duration": 5.76}, {"text": "dans le cadre de la r\u00e9flexion justement", "start": 135.16, "duration": 5.49}, {"text": "men\u00e9 par les assembl\u00e9es sur la pr\u00e9sence", "start": 137.59, "duration": 5.34}, {"text": "des parlementaires dans les organismes", "start": 140.65, "duration": 5.49}, {"text": "ext\u00e9rieurs au parlement par ailleurs il", "start": 142.93, "duration": 5.24}, {"text": "est inhabituel que des parlementaires", "start": 146.14, "duration": 4.68}, {"text": "si\u00e8gent au sein des conseils", "start": 148.17, "duration": 4.33}, {"text": "d'administration d'une fondation", "start": 150.82, "duration": 4.95}, {"text": "de plus il ne s'agit pas d'un principe", "start": 152.5, "duration": 6.3}, {"text": "retenu par les statuts types des", "start": 155.77, "duration": 5.4}, {"text": "fondations reconnues d'utilit\u00e9 publique", "start": 158.8, "duration": 5.55}, {"text": "en outre s'agissant d'une loi visant \u00e0", "start": 161.17, "duration": 4.86}, {"text": "simplifier ce que je faisais la", "start": 164.35, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernance de la fondation il ne me", "start": 166.03, "duration": 3.84}, {"text": "para\u00eet pas souhaitable de revenir sur", "start": 167.59, "duration": 3.38}, {"text": "cette \u00e9volution", "start": 169.87, "duration": 3.15}, {"text": "enfin les statuts des fondations", "start": 170.97, "duration": 4.93}, {"text": "reconnues d'utilit\u00e9 publique rel\u00e8ve d'un", "start": 173.02, "duration": 5.67}, {"text": "d\u00e9cret pris apr\u00e8s avis du conseil d'\u00e9tat", "start": 175.9, "duration": 5.13}, {"text": "r\u00e9dig\u00e9 sur la base des statuts types", "start": 178.69, "duration": 5.64}, {"text": "assis les modalit\u00e9s de d\u00e9signation des", "start": 181.03, "duration": 5.67}, {"text": "membres du conseil d'administration et", "start": 184.33, "duration": 5.46}, {"text": "leur nombre sera d\u00e9termin\u00e9 par ce d\u00e9cret", "start": 186.7, "duration": 5.46}, {"text": "cela constitue une garantie suffisante", "start": 189.79, "duration": 4.62}, {"text": "et c'est d'ailleurs celle qui est", "start": 192.16, "duration": 5.16}, {"text": "apport\u00e9 \u00e0 l'ensemble des fondations de", "start": 194.41, "duration": 4.28}, {"text": "notre pays", "start": 197.32, "duration": 4.38}, {"text": "je rel\u00e8ve du fait on a ajout\u00e9", "start": 198.69, "duration": 5.14}, {"text": "l'amendement ce acea", "start": 201.7, "duration": 5.55}, {"text": "je rel\u00e8ve je rappelle que l'objectif de", "start": 203.83, "duration": 5.129}, {"text": "la pr\u00e9sente proposition de loi et", "start": 207.25, "duration": 3.66}, {"text": "d'am\u00e9liorer donc toujours la gouvernance", "start": 208.959, "duration": 4.111}, {"text": "la composition du ca de la fondation du", "start": 210.91, "duration": 4.049}, {"text": "patrimoine et des gros gars thouars on", "start": 213.07, "duration": 5.52}, {"text": "le dit don pour ces trois amendements", "start": 214.959, "duration": 5.641}, {"text": "j'aimais un avis d\u00e9favorable", "start": 218.59, "duration": 4.86}, {"text": "c'est la rif oui madame la rapporteure", "start": 220.6, "duration": 5.09}, {"text": "alors la chose \u00e9tait peut-\u00eatre", "start": 223.45, "duration": 4.7}, {"text": "inhabituel mais jusqu'\u00e0 maintenant", "start": 225.69, "duration": 5.59}, {"text": "puisque avant il y avait donc bien des", "start": 228.15, "duration": 5.2}, {"text": "parlementaires dans cette fondation dont", "start": 231.28, "duration": 4.26}, {"text": "khaled c'\u00e9tait inhabituel mais jusqu'\u00e0", "start": 233.35, "duration": 5.43}, {"text": "maintenant bien ensuite les garanties", "start": 235.54, "duration": 4.65}, {"text": "suffisantes dont vous parlez non pour", "start": 238.78, "duration": 2.429}, {"text": "moi cette chose des garanties", "start": 240.19, "duration": 2.579}, {"text": "insuffisantes nous sommes ici pour faire", "start": 241.209, "duration": 3.931}, {"text": "la loi on dit \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et", "start": 242.769, "duration": 3.811}, {"text": "donc les garanties on doit les poser", "start": 245.14, "duration": 3.06}, {"text": "dans le cadre d'une proposition de loi", "start": 246.58, "duration": 3.97}, {"text": "que vous faites donc", "start": 248.2, "duration": 4.3}, {"text": "il ya anti que vous proposez sont", "start": 250.55, "duration": 4.35}, {"text": "toujours sp\u00e9culative est pour moi tr\u00e8s", "start": 252.5, "duration": 3.15}, {"text": "insuffisante", "start": 254.9, "duration": 4.44}, {"text": "merci ministre est bien \u00e9vident que ce", "start": 255.65, "duration": 5.73}, {"text": "genre de proposition de loi d'initiative", "start": 259.34, "duration": 4.62}, {"text": "parlementaire doit s'appuyer sur ce que", "start": 261.38, "duration": 4.68}, {"text": "les \u00e9changes qui peut y avoir avec une", "start": 263.96, "duration": 3.93}, {"text": "fondation enfin c'est pas n'importe quel", "start": 266.06, "duration": 3.09}, {"text": "fondation y compris la fondation du", "start": 267.89, "duration": 3.36}, {"text": "patrimoine qui elle-m\u00eame d\u00e9cide de ce", "start": 269.15, "duration": 4.65}, {"text": "que vote les parlementaires en tout en", "start": 271.25, "duration": 5.04}, {"text": "toute responsabilit\u00e9 il me semble en", "start": 273.8, "duration": 3.69}, {"text": "tout cas je pense que c'est le mode", "start": 276.29, "duration": 2.43}, {"text": "normal de fonctionnement", "start": 277.49, "duration": 4.14}, {"text": "apr\u00e8s sur cette question d\u00e8s pr\u00e9sence", "start": 278.72, "duration": 7.29}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s ou des s\u00e9nateurs dans le", "start": 281.63, "duration": 6.09}, {"text": "conseil d'administration d'une fondation", "start": 286.01, "duration": 3.03}, {"text": "je pense que c'est vraiment un film en", "start": 287.72, "duration": 3.54}, {"text": "un sujet de d\u00e9bat tr\u00e8s int\u00e9ressant qu'on", "start": 289.04, "duration": 4.68}, {"text": "doit avoir que vous devez avoir au", "start": 291.26, "duration": 3.24}, {"text": "niveau du parlement", "start": 293.72, "duration": 3.15}, {"text": "mais comme \u00e0 conviction est faite depuis", "start": 294.5, "duration": 3.63}, {"text": "longtemps il compris quand j'\u00e9tais", "start": 296.87, "duration": 5.31}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 c'est qu' il ne faut pas que les", "start": 298.13, "duration": 5.37}, {"text": "parlementaires soit juge et partie dans", "start": 302.18, "duration": 3.18}, {"text": "ce type d'institutions pour qu'ils", "start": 303.5, "duration": 3.33}, {"text": "puissent exercer mieux leur r\u00f4le de", "start": 305.36, "duration": 2.12}, {"text": "contr\u00f4le", "start": 306.83, "duration": 3.87}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e lev\u00e9 il ya certes les", "start": 307.48, "duration": 6.58}, {"text": "rapports que donnent ces organismes au", "start": 310.7, "duration": 5.219}, {"text": "parlement remettre au parlement europ\u00e9en", "start": 314.06, "duration": 3.6}, {"text": "et au gouvernement qui ensuite le", "start": 315.919, "duration": 3.931}, {"text": "transmet \u00e9ventuellement parlement mais", "start": 317.66, "duration": 3.45}, {"text": "il ya aussi les missions d'information", "start": 319.85, "duration": 3.78}, {"text": "et aussi les commission denqu\u00eate et vous", "start": 321.11, "duration": 3.48}, {"text": "rendez bien compte que c'est toujours", "start": 323.63, "duration": 3.12}, {"text": "plus difficile d'avoir un regard aff\u00fbt\u00e9", "start": 324.59, "duration": 3.6}, {"text": "quand vous avez un de vos coll\u00e8gues qui", "start": 326.75, "duration": 2.58}, {"text": "si\u00e8ge au conseil d'administration de", "start": 328.19, "duration": 3.27}, {"text": "l'institution on le sait tous et \u00e7a", "start": 329.33, "duration": 4.92}, {"text": "s'appelle \u00eatre un peu juge et partie", "start": 331.46, "duration": 4.76}, {"text": "donc moi je suis vraiment convaincu", "start": 334.25, "duration": 5.82}, {"text": "qu'il est beaucoup plus sain dans le", "start": 336.22, "duration": 6.88}, {"text": "fonctionnement de notre pays que le", "start": 340.07, "duration": 5.01}, {"text": "parlement ne celui que les membres du", "start": 343.1, "duration": 4.11}, {"text": "parlement ne soit pas des membres d'une", "start": 345.08, "duration": 5.69}, {"text": "certaine fa\u00e7on ayant un pouvoir", "start": 347.21, "duration": 5.58}, {"text": "importante dans les institutions que le", "start": 350.77, "duration": 4.81}, {"text": "parlement est en charge de contr\u00f4ler et", "start": 352.79, "duration": 4.08}, {"text": "c'est vrai pour la formation du", "start": 355.58, "duration": 2.61}, {"text": "patrimoine comme pour les autres", "start": 356.87, "duration": 2.12}, {"text": "fondations", "start": 358.19, "duration": 3.93}, {"text": "c'est la r\u00e8gle oui merci monsieur le", "start": 358.99, "duration": 5.41}, {"text": "pr\u00e9sident monsieur mini s'agit pas de", "start": 362.12, "duration": 5.16}, {"text": "c'est pas une question de deux juges et", "start": 364.4, "duration": 6.15}, {"text": "parties c'est juste une question que les", "start": 367.28, "duration": 5.88}, {"text": "s\u00e9nateurs et les d\u00e9put\u00e9s sont les seuls", "start": 370.55, "duration": 4.71}, {"text": "repr\u00e9sentants l\u00e9gitimes du peuple \u00e0 qui", "start": 373.16, "duration": 4.29}, {"text": "appartient le patrimoine fran\u00e7ais", "start": 375.26, "duration": 4.11}, {"text": "voil\u00e0 donc \u00e0 partir de ce moment l\u00e0", "start": 377.45, "duration": 3.01}, {"text": "c'est pour cela", "start": 379.37, "duration": 3.01}, {"text": "que nous insistons et le fait d'avoir", "start": 380.46, "duration": 4.62}, {"text": "ces deux parlementaires dans le conseil", "start": 382.38, "duration": 5.189}, {"text": "d'administration garantirait s\u00fbrement", "start": 385.08, "duration": 5.04}, {"text": "une partialit\u00e9 plus grande que s'il n'y", "start": 387.569, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tait pas et si le conseil", "start": 390.12, "duration": 3.51}, {"text": "d'administration \u00e9tait compos\u00e9e", "start": 392.009, "duration": 4.261}, {"text": "majoritairement d'int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s voil\u00e0", "start": 393.63, "duration": 4.409}, {"text": "pourquoi nous insistons lourdement l\u00e0", "start": 396.27, "duration": 4.2}, {"text": "dessus merci et le 1 de monsieur arrive", "start": 398.039, "duration": 5.401}, {"text": "m\u00eame avis \u00e0 la main rapporte adam smith", "start": 400.47, "duration": 6.03}, {"text": "qui est pour et qui est contre il n'est", "start": 403.44, "duration": 5.599}, {"text": "pas adopt\u00e9", "start": 406.5, "duration": 2.539}]}