{"label": "droite", "transcript": [{"text": "Bonjour \u00e0 tous, je suis aujourd'hui avec\nRoberta Metsola, qui est pr\u00e9sidente", "start": 0.05, "duration": 7.84}, {"text": "de la d\u00e9l\u00e9gation maltaise au sein de notre\nfamille politique le PPE, pour \u00e9voquer", "start": 7.89, "duration": 5.28}, {"text": "avec vous un sujet important,\nun sujet grave sur lequel il me semblait", "start": 13.17, "duration": 4.68}, {"text": "n\u00e9cessaire que nous puissions nous\nengager tous ensemble. Elle s'appelait", "start": 17.85, "duration": 3.75}, {"text": "Daphn\u00e9 Caruana Galizia, et le 16 octobre\n2017", "start": 21.6, "duration": 4.62}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e. Cette journaliste\nmaltaise avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9, avec le souci de", "start": 26.22, "duration": 7.769}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 qui caract\u00e9risait son travail,\ndes faits de corruption impliquant", "start": 33.989, "duration": 4.291}, {"text": "possiblement des membres du gouvernement\nmaltais et des proches du Premier", "start": 38.28, "duration": 3.18}, {"text": "ministre Joseph Muscat.\nIl semble que le Premier ministre socialiste de ce", "start": 41.46, "duration": 5.52}, {"text": "pays ait tent\u00e9 de freiner ou de bloquer", "start": 46.98, "duration": 4.89}, {"text": "l'enqu\u00eate concernant cet assassinat et\nce fait extr\u00eamement grave se passe", "start": 51.87, "duration": 5.16}, {"text": "aujourd'hui en Europe. L'Europe \u2013 et nous\nl'avons dit pendant toute notre campagne \u2013", "start": 57.03, "duration": 4.47}, {"text": "n'est pas une organisation\ninternationale comme une autre. L'Europe", "start": 61.5, "duration": 3.15}, {"text": "n'est pas seulement un grand march\u00e9, un\nlieu d'\u00e9changes ; l'Europe, c'est d'abord un", "start": 64.65, "duration": 3.69}, {"text": "ensemble de principes qui nous\nr\u00e9unissent et qui font que nous avons le", "start": 68.34, "duration": 4.2}, {"text": "devoir de d\u00e9fendre ce \u00e0 quoi nous tenons\nprofond\u00e9ment : l'attachement \u00e0 la libert\u00e9", "start": 72.54, "duration": 5.16}, {"text": "de conscience, le respect absolu de la\nqu\u00eate de v\u00e9rit\u00e9 qui doit \u00eatre au c\u0153ur,", "start": 77.7, "duration": 4.5}, {"text": "notamment, du travail des journalistes, et\nla protection, par cons\u00e9quent, de ceux qui", "start": 82.2, "duration": 3.989}, {"text": "exercent ce m\u00e9tier.\nAujourd'hui je suis avec Roberta Metsola", "start": 86.189, "duration": 4.171}, {"text": "pour dire le soutien de notre\nd\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise, et \u00e0 travers nous,", "start": 90.36, "duration": 4.92}, {"text": "de vous tous, \u00e0 nos coll\u00e8gues maltais et\n\u00e0 tous les citoyens maltais qui sont", "start": 95.28, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui r\u00e9volt\u00e9s contre la\ncorruption qui traverse leur pays, mais", "start": 99.72, "duration": 4.679}, {"text": "qui ne les repr\u00e9sente pas. Et nous voulons leur dire que nous sommes \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s", "start": 104.399, "duration": 3.301}, {"text": "pour pouvoir d\u00e9fendre avec eux la cause\nde la famille de Daphn\u00e9 Caruana Galizia", "start": 107.7, "duration": 6.69}, {"text": "et de tous ceux qui luttent pour\nque justice soit enfin rendue.", "start": 114.39, "duration": 3.659}, {"text": "Je suis tr\u00e8s heureux, Roberta, que tu aies\naccept\u00e9 de partager avec moi cet \u00e9change.", "start": 118.049, "duration": 4.271}, {"text": "\u2014 Merci Fran\u00e7ois-Xavier, merci \u00e0 tous, merci", "start": 122.32, "duration": 3.95}, {"text": "\u00e0 toute votre d\u00e9l\u00e9gation.", "start": 126.27, "duration": 3.041}, {"text": "Pour nous, en tant que maltais", "start": 129.311, "duration": 3.649}, {"text": "tout soutien, particuli\u00e8rement le v\u00f4tre, celui de votre pays, de votre d\u00e9l\u00e9gation, est extr\u00eamement important.", "start": 132.96, "duration": 9.65}, {"text": "Il y a des milliers de gens qui se r\u00e9voltent", "start": 142.61, "duration": 2.0}, {"text": "contre la corruption", "start": 144.61, "duration": 2.0}, {"text": "au plus haut niveau du gouvernement maltais.", "start": 146.61, "duration": 2.0}, {"text": "Mais Malte n'est pas le gouvernement maltais.", "start": 148.61, "duration": 2.0}, {"text": "Les maltais sont la famille de Daphn\u00e9,", "start": 150.61, "duration": 1.24}, {"text": " ", "start": 151.85, "duration": 2.0}, {"text": "qui recherchent la v\u00e9rit\u00e9 et la justice", "start": 153.85, "duration": 2.0}, {"text": "Pourquoi une m\u00e8re, une journaliste, a-t-elle \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e", "start": 155.85, "duration": 2.0}, {"text": "parce qu'elle recherchait la v\u00e9rit\u00e9 ?", "start": 157.85, "duration": 2.0}, {"text": " ", "start": 159.85, "duration": 2.0}, {"text": "Malte, ce sont ces gens qui se sont battus si vaillamment pour int\u00e9grer l'UE", "start": 161.85, "duration": 2.0}, {"text": " ", "start": 163.85, "duration": 2.0}, {"text": "parce que, pour eux, les principes/valeurs pr\u00e9sents dans ses trait\u00e9s,", "start": 165.85, "duration": 2.0}, {"text": "ceux de base,", "start": 167.85, "duration": 2.0}, {"text": "sont nos principes/nos valeurs.", "start": 169.85, "duration": 2.0}, {"text": "Le gouvernement maltais a d\u00e9cid\u00e9 d'ignorer ces principes", "start": 171.85, "duration": 2.0}, {"text": " ", "start": 173.85, "duration": 2.0}, {"text": "Nous avons la corruption pr\u00e9sente au plus haut niveau du gouvernement", "start": 175.85, "duration": 2.0}, {"text": "Nous avons un Premier ministre", "start": 177.85, "duration": 2.0}, {"text": "qui refuse de quitter son poste", "start": 179.85, "duration": 2.0}, {"text": "et qui, de ce fait, nous am\u00e8ne \u00e0 nous poser la question :", "start": 181.85, "duration": 2.0}, {"text": "\u00ab \u00cates-vous en train de faire obstruction \u00e0 la justice ?", "start": 183.85, "duration": 2.0}, {"text": "tentez-vous de cacher la v\u00e9rit\u00e9 ?", "start": 185.85, "duration": 2.0}, {"text": "Les criminels autour de vous", "start": 187.85, "duration": 2.0}, {"text": "vous permettent-ils ne ne pas chuter imm\u00e9diatement ?", "start": 189.85, "duration": 2.0}, {"text": "\u00cates-vous impliqu\u00e9 ?\n\u00cates-vous complice ?", "start": 191.85, "duration": 1.45}, {"text": "Ce sont des questions auxquelles", "start": 193.85, "duration": 2.0}, {"text": "non seulement nous, Maltais,", "start": 195.85, "duration": 2.0}, {"text": "mais \u00e9galement l'UE dans son ensemble,", "start": 197.85, "duration": 2.0}, {"text": "r\u00e9clamons que soient apport\u00e9es des r\u00e9ponses.", "start": 199.85, "duration": 2.0}, {"text": "Ce sont ces questions qui ont \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9es,", "start": 201.85, "duration": 2.0}, {"text": "par toi Fran\u00e7ois-Xavier, en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re aujourd'hui,", "start": 203.85, "duration": 2.0}, {"text": "par tous nos coll\u00e8gues, parfois m\u00eame", "start": 205.85, "duration": 2.0}, {"text": "d'autres groupes politiques que le n\u00f4tre,", "start": 207.85, "duration": 2.0}, {"text": "et c'est pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions que nous voterons demain [18 d\u00e9c. 2019].", "start": 209.85, "duration": 2.0}, {"text": "Nous esp\u00e9rons une forte majorit\u00e9,", "start": 211.85, "duration": 2.0}, {"text": "celle \u00e0 laquelle nous avons appel\u00e9", "start": 213.85, "duration": 2.0}, {"text": "de la part de vos coll\u00e8gues, de la part des autres groupes politiques", "start": 215.85, "duration": 2.0}, {"text": "dans ce Parlement", "start": 217.85, "duration": 2.0}, {"text": "\u2013 il est bon que tu aies pu lancer cet appel \u2013", "start": 219.85, "duration": 2.0}, {"text": "parce qu'ils sont \u00e9galement responsables, ils sont \u00e9galement citoyens de pays d'Europe.", "start": 221.85, "duration": 2.0}, {"text": "Tous les citoyens fran\u00e7ais", "start": 223.85, "duration": 2.0}, {"text": "devraient jeter un \u0153il \u00e0 ce qui se d\u00e9roule \u00e0 Malte,", "start": 225.85, "duration": 2.0}, {"text": "Nous avons un long historique", "start": 227.85, "duration": 2.0}, {"text": "de coop\u00e9ration ;", "start": 229.85, "duration": 2.0}, {"text": "et c'est maintenant que mon peuple", "start": 231.85, "duration": 2.0}, {"text": "vous regarde, pour de l'aide, du soutien,", "start": 233.85, "duration": 2.0}, {"text": "et pour une proclamation commune", "start": 235.85, "duration": 2.0}, {"text": "du fait que la justice ne conna\u00eet pas de fronti\u00e8re.", "start": 237.85, "duration": 2.0}]}