{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bien bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous pour", "start": 232.22, "duration": 5.019}, {"text": "cette troisi\u00e8me table ronde de ce", "start": 235.14, "duration": 4.44}, {"text": "colloque lutte contre le racisme et les", "start": 237.239, "duration": 3.841}, {"text": "discriminations bilan et perspectives", "start": 239.58, "duration": 4.019}, {"text": "que j'ai l'honneur d'animer je voulais", "start": 241.08, "duration": 4.799}, {"text": "remercier Daniel au Bono de cette", "start": 243.599, "duration": 3.961}, {"text": "initiative et puis aussi il faut pas", "start": 245.879, "duration": 4.56}, {"text": "l'oublier toutes nos collaboratrices et", "start": 247.56, "duration": 4.44}, {"text": "collaborateurs qui nous aident beaucoup", "start": 250.439, "duration": 3.36}, {"text": "la mienne notamment Manon Mireille qui", "start": 252.0, "duration": 3.659}, {"text": "m'a largement qui m'a aussi m'a", "start": 253.799, "duration": 3.78}, {"text": "suppl\u00e9ante qui m'a largement aid\u00e9 \u00e0", "start": 255.659, "duration": 3.14}, {"text": "pr\u00e9parer", "start": 257.579, "duration": 5.821}, {"text": "ce cette table ronde on est pas mal je", "start": 258.799, "duration": 6.581}, {"text": "trouve vu que c'est une journ\u00e9e qui", "start": 263.4, "duration": 3.6}, {"text": "mobilise beaucoup de personnes qui", "start": 265.38, "duration": 3.72}, {"text": "pourraient avoir envie de me manifester", "start": 267.0, "duration": 3.479}, {"text": "la rue mais je voudrais rassurer j'en", "start": 269.1, "duration": 3.659}, {"text": "viens et ce n'est pas les personnes qui", "start": 270.479, "duration": 3.481}, {"text": "sont ici qui vont manquer \u00e0 l'appel", "start": 272.759, "duration": 2.701}, {"text": "parce que il y a \u00e9norm\u00e9ment \u00e9norm\u00e9ment", "start": 273.96, "duration": 3.54}, {"text": "de monde notamment beaucoup de jeunes", "start": 275.46, "duration": 3.48}, {"text": "qui arrivent de partout toutes les rues", "start": 277.5, "duration": 3.3}, {"text": "c'est tr\u00e8s impressionnant donc je pense", "start": 278.94, "duration": 2.699}, {"text": "qu'on va atteindre des chiffres", "start": 280.8, "duration": 3.66}, {"text": "historiques et puis que apr\u00e8s la fin de", "start": 281.639, "duration": 3.78}, {"text": "la Table Ronde on pourra toujours", "start": 284.46, "duration": 2.459}, {"text": "retourner manifester parce que c'est \u00e0", "start": 285.419, "duration": 3.78}, {"text": "Op\u00e9ra que tout se termine bien n\u00e9anmoins", "start": 286.919, "duration": 4.861}, {"text": "c'est bien que \u00e7a cette journ\u00e9e se", "start": 289.199, "duration": 4.5}, {"text": "tienne aujourd'hui \u00e9videmment sur un sur", "start": 291.78, "duration": 3.66}, {"text": "un th\u00e8me chacun on conviendra qui m\u00eame", "start": 293.699, "duration": 5.041}, {"text": "en pleine mobilisation sociale \u00e0 toute", "start": 295.44, "duration": 4.92}, {"text": "son importance d'ailleurs qui a aussi un", "start": 298.74, "duration": 4.2}, {"text": "lien puisque les discriminations sont", "start": 300.36, "duration": 5.0}, {"text": "d'autant plus fortes on le sait selon", "start": 302.94, "duration": 5.039}, {"text": "justement votre couleur de peau selon", "start": 305.36, "duration": 4.6}, {"text": "vous soyez racis\u00e9 ou pas selon que vous", "start": 307.979, "duration": 3.301}, {"text": "habitiez les quartiers populaires ou pas", "start": 309.96, "duration": 3.299}, {"text": "et ils sont \u00e9galement plus fortes par", "start": 311.28, "duration": 3.78}, {"text": "rapport aux questions de retraite il", "start": 313.259, "duration": 4.021}, {"text": "faut pas l'oublier notamment touchant", "start": 315.06, "duration": 5.46}, {"text": "tous les jeunes pr\u00e9caris\u00e9s et toutes les", "start": 317.28, "duration": 5.16}, {"text": "personnes qui sont dans les situations", "start": 320.52, "duration": 3.239}, {"text": "qu'on conna\u00eet dans les quartiers alors", "start": 322.44, "duration": 3.42}, {"text": "le th\u00e8me l\u00e0 aujourd'hui c'est enfin ce", "start": 323.759, "duration": 3.601}, {"text": "premier c'est bilan des politiques", "start": 325.86, "duration": 3.179}, {"text": "publiques de lutte contre le racisme et", "start": 327.36, "duration": 4.04}, {"text": "les discriminations la sant\u00e9 emploi", "start": 329.039, "duration": 5.281}, {"text": "justice police je pense que Daniel a", "start": 331.4, "duration": 4.359}, {"text": "pens\u00e9 \u00e0 moi non seulement parce que j'ai", "start": 334.32, "duration": 5.64}, {"text": "un j'ai un certain comment dire \u00e0", "start": 335.759, "duration": 4.88}, {"text": "certains", "start": 339.96, "duration": 2.82}, {"text": "int\u00e9r\u00eats un int\u00e9r\u00eat \u00e9vident pour toutes", "start": 340.639, "duration": 3.4}, {"text": "ces questions mais aussi je suis d\u00e9put\u00e9", "start": 342.78, "duration": 2.639}, {"text": "de la Seine-Saint-Denis de la premi\u00e8re", "start": 344.039, "duration": 3.961}, {"text": "circonscription et qu'\u00e9videmment se", "start": 345.419, "duration": 3.961}, {"text": "concentre dans les quartiers populaires", "start": 348.0, "duration": 4.38}, {"text": "de Massia conscription toute le cumul de", "start": 349.38, "duration": 5.099}, {"text": "discrimination que nous avons l\u00e0 \u00e0", "start": 352.38, "duration": 5.46}, {"text": "traiter qui \u00e9videmment fait que je le", "start": 354.479, "duration": 5.341}, {"text": "vis il faudra pas moi mais en tout cas", "start": 357.84, "duration": 4.199}, {"text": "je vis au quotidien de ce que subissent", "start": 359.82, "duration": 4.439}, {"text": "beaucoup de gens l\u00e0 il y a une \u00e9tude qui", "start": 362.039, "duration": 4.261}, {"text": "vient de sortir qui est stick qui", "start": 364.259, "duration": 3.361}, {"text": "explique que les crimes et d\u00e9liracistes", "start": 366.3, "duration": 4.14}, {"text": "ont augment\u00e9 en 5% en 2022 par rapport \u00e0", "start": 367.62, "duration": 5.579}, {"text": "2021 selon le service statistique", "start": 370.44, "duration": 4.14}, {"text": "minist\u00e8re \u00e0 l'int\u00e9rieur alors c'est bon", "start": 373.199, "duration": 2.881}, {"text": "c'est toujours la m\u00eame chose dans ce", "start": 374.58, "duration": 3.179}, {"text": "genre de statistique on sait pas si", "start": 376.08, "duration": 3.36}, {"text": "c'est le fait que les gens portent plus", "start": 377.759, "duration": 4.621}, {"text": "plainte qui expliquent le gonflement de", "start": 379.44, "duration": 3.9}, {"text": "ces chiffres ou est-ce que c'est", "start": 382.38, "duration": 2.7}, {"text": "factuellement le fait qu'il y en a plus", "start": 383.34, "duration": 3.859}, {"text": "enfin en tout cas c'est une donn\u00e9e", "start": 385.08, "duration": 4.679}, {"text": "objective 12600", "start": 387.199, "duration": 3.94}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dont un jour", "start": 389.759, "duration": 3.0}, {"text": "provocation ou diffamation les hommes", "start": 391.139, "duration": 4.261}, {"text": "\u00e2g\u00e9s de 25 \u00e0 54 ans ressortissants d'un", "start": 392.759, "duration": 4.081}, {"text": "pays d'Afrique sont sur-repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0", "start": 395.4, "duration": 2.76}, {"text": "Paris Seine-Saint-Denis dans le Bas-Rhin", "start": 396.84, "duration": 3.359}, {"text": "o\u00f9 l'on d\u00e9nombe le plus de crimes des", "start": 398.16, "duration": 4.44}, {"text": "iris et face \u00e0 ces chiffres le", "start": 400.199, "duration": 4.201}, {"text": "gouvernement a annonc\u00e9 en janvier 2023", "start": 402.6, "duration": 3.84}, {"text": "un nouveau plan national contre la haine", "start": 404.4, "duration": 3.78}, {"text": "et les discriminations un rapport", "start": 406.44, "duration": 3.3}, {"text": "annonce ainsi chaque ann\u00e9e en France", "start": 408.18, "duration": 3.299}, {"text": "avec le 2 millions de victimes subissent", "start": 409.74, "duration": 3.36}, {"text": "une discrimination une atteinte \u00e0", "start": 411.479, "duration": 4.081}, {"text": "caract\u00e8re raciste ou antis\u00e9mitisme et", "start": 413.1, "duration": 4.02}, {"text": "donc ce plan poursuit cinq grandes", "start": 415.56, "duration": 3.18}, {"text": "ambitions mesurait la r\u00e9alit\u00e9 du racisme", "start": 417.12, "duration": 3.78}, {"text": "de l'antis\u00e9mitisme et discrimination", "start": 418.74, "duration": 3.6}, {"text": "os\u00e9 nommer la r\u00e9alit\u00e9 de la NBA \u00e9duquer", "start": 420.9, "duration": 2.639}, {"text": "et form\u00e9e sanctionner les auteurs", "start": 422.34, "duration": 3.18}, {"text": "accompagn\u00e9s les victimes alors je sais", "start": 423.539, "duration": 4.041}, {"text": "pas si ce plan donnera un num\u00e9ro vert", "start": 425.52, "duration": 4.44}, {"text": "nouveau num\u00e9ro vert peut-\u00eatre possible", "start": 427.58, "duration": 4.6}, {"text": "parce que malheureusement c'est \u00e0 \u00e7a que", "start": 429.96, "duration": 3.54}, {"text": "nous habill\u00e9 puisse voir parce que ce", "start": 432.18, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on regarde concr\u00e8tement les choses et", "start": 433.5, "duration": 4.319}, {"text": "je vais arr\u00eater l\u00e0 sur les domaines qui", "start": 435.3, "duration": 4.619}, {"text": "sont ceux justement des bilans des", "start": 437.819, "duration": 4.5}, {"text": "politiques publiques en termes de sant\u00e9", "start": 439.919, "duration": 5.28}, {"text": "moi je regarde justement mon d\u00e9partement", "start": 442.319, "duration": 5.341}, {"text": "il y a eu il y a quelques ann\u00e9es un", "start": 445.199, "duration": 4.261}, {"text": "rapport Cornu gentil qui a \u00e9t\u00e9 fait du", "start": 447.66, "duration": 3.539}, {"text": "nom d\u00e9put\u00e9s qui l'ont produit qui \u00e9tait", "start": 449.46, "duration": 3.6}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 LR qui expliquait qu'il y", "start": 451.199, "duration": 3.961}, {"text": "avait une rupture d'\u00e9galit\u00e9 manifeste", "start": 453.06, "duration": 3.18}, {"text": "dans tous les secteurs en", "start": 455.16, "duration": 2.64}, {"text": "Seine-Saint-Denis je vous dis pas \u00e7a", "start": 456.24, "duration": 3.12}, {"text": "parce que c'est la Seine-Saint-Denis", "start": 457.8, "duration": 2.7}, {"text": "mais parce que justement je pense que", "start": 459.36, "duration": 2.64}, {"text": "c'est un d\u00e9partement au coeur des", "start": 460.5, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e9matiques que nous vivons et que", "start": 462.0, "duration": 4.44}, {"text": "notamment en terme de sant\u00e9 et tr\u00e8s", "start": 464.34, "duration": 3.18}, {"text": "franchement je ne vois aucune", "start": 466.44, "duration": 3.3}, {"text": "am\u00e9lioration en terme d'oeuf de sant\u00e9 \u00e0", "start": 467.52, "duration": 3.899}, {"text": "tous niveaux que sur h\u00f4pitaux publics au", "start": 469.74, "duration": 3.54}, {"text": "contraire m\u00eame au contraire et de ce", "start": 471.419, "duration": 3.18}, {"text": "point de vue l\u00e0 la loi immigration alors", "start": 473.28, "duration": 2.819}, {"text": "j'ai compris qu'elle va \u00eatre scind\u00e9e en", "start": 474.599, "duration": 4.081}, {"text": "plusieurs en plusieurs p\u00e9riodes mais le", "start": 476.099, "duration": 4.621}, {"text": "fait de remettre en question \u00e0 nouveau", "start": 478.68, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre la MO dans un d\u00e9partement", "start": 480.72, "duration": 4.379}, {"text": "comme la Seine-Saint-Denis c'est quelque", "start": 483.0, "duration": 3.539}, {"text": "chose qui est totalement d\u00e9flagrateur", "start": 485.099, "duration": 3.121}, {"text": "totalement d\u00e9flagrateurs pour les", "start": 486.539, "duration": 3.541}, {"text": "populations qui les vivent la question", "start": 488.22, "duration": 3.44}, {"text": "de l'emploi", "start": 490.08, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e0 aussi on conna\u00eet les les", "start": 491.66, "duration": 5.92}, {"text": "probl\u00e9matiques le plus grand temple le", "start": 494.84, "duration": 5.02}, {"text": "plus grand employeur de le plus grandes", "start": 497.58, "duration": 3.54}, {"text": "cr\u00e9ation d'emploi Seine-Saint-Denis", "start": 499.86, "duration": 3.3}, {"text": "c'est Hubert voil\u00e0 c'est aujourd'hui", "start": 501.12, "duration": 3.6}, {"text": "chez les jeunes c'est Hubert qui cr\u00e9ent", "start": 503.16, "duration": 3.0}, {"text": "le plus d'emplois avec toutes les", "start": 504.72, "duration": 3.02}, {"text": "questions qu'on conna\u00eet en termes de", "start": 506.16, "duration": 4.08}, {"text": "quand je dis Hubert bien compris c'est", "start": 507.74, "duration": 3.82}, {"text": "les plateformes bon enfin bon c'est donc", "start": 510.24, "duration": 3.659}, {"text": "des emplois qui ressemblent au travail \u00e0", "start": 511.56, "duration": 3.839}, {"text": "la t\u00e2che du XIXe si\u00e8cle avec justement", "start": 513.899, "duration": 3.06}, {"text": "toutes les probl\u00e9matiques qu'on conna\u00eet", "start": 515.399, "duration": 3.241}, {"text": "sur le fait de pas avoir de cotisations", "start": 516.959, "duration": 5.161}, {"text": "protection etc donc Macron disait vaut", "start": 518.64, "duration": 5.279}, {"text": "mieux Hubert qui dit l'heure bah en tout", "start": 522.12, "duration": 4.86}, {"text": "cas il y a les deux voil\u00e0 et de ce point", "start": 523.919, "duration": 5.1}, {"text": "de vue l\u00e0 aussi on peut parler de", "start": 526.98, "duration": 3.72}, {"text": "discrimination pas seulement \u00e0 l'emploi", "start": 529.019, "duration": 2.76}, {"text": "mais disent qu'elles sont de type", "start": 530.7, "duration": 4.319}, {"text": "d'emploi qui sont r\u00e9serv\u00e9s aux", "start": 531.779, "duration": 4.62}, {"text": "populations des quartiers populaires et", "start": 535.019, "duration": 4.021}, {"text": "racis\u00e9es on a aussi \u00e9videmment les", "start": 536.399, "duration": 4.081}, {"text": "questions de justice et en fin de police", "start": 539.04, "duration": 3.78}, {"text": "on a fait avec Daniel au Bono notamment", "start": 540.48, "duration": 3.96}, {"text": "une loi sur le r\u00e9cipiss\u00e9 de contr\u00f4le", "start": 542.82, "duration": 3.72}, {"text": "d'identit\u00e9 d'un choix il y avait", "start": 544.44, "duration": 4.28}, {"text": "largement particip\u00e9 lors du dernier", "start": 546.54, "duration": 4.68}, {"text": "mandat il va nous en parler tr\u00e8s", "start": 548.72, "duration": 4.059}, {"text": "certainement bon qui vous connaissez les", "start": 551.22, "duration": 3.66}, {"text": "chiffres \u00e7a s'aggrave on \u00e9tait \u00e0 peu", "start": 552.779, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e8s \u00e0 6 fois plus de risques pour une", "start": 554.88, "duration": 3.12}, {"text": "personne qu'elle soit noire ou arabe", "start": 556.5, "duration": 5.22}, {"text": "d'\u00eatre contr\u00f4l\u00e9 par la police il y a je", "start": 558.0, "duration": 4.56}, {"text": "crois que c'\u00e9tait une dizaine d'ann\u00e9es", "start": 561.72, "duration": 2.46}, {"text": "on a \u00e0 peu pr\u00e8s doubl\u00e9 d'apr\u00e8s les", "start": 562.56, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9fenseur de droit ce risque bon donc", "start": 564.18, "duration": 3.779}, {"text": "tout \u00e9videmment le il y a aucune", "start": 566.04, "duration": 3.359}, {"text": "am\u00e9lioration de ce point de vue l\u00e0 au", "start": 567.959, "duration": 3.481}, {"text": "contraire car m\u00eame et je dirais que le", "start": 569.399, "duration": 3.961}, {"text": "premier service public connaisse les", "start": 571.44, "duration": 3.06}, {"text": "jeunes de nos quartiers c'est la police", "start": 573.36, "duration": 3.3}, {"text": "et avec une confrontation qui n'est pas", "start": 574.5, "duration": 3.66}, {"text": "celle de gardien de la paix comme on le", "start": 576.66, "duration": 2.94}, {"text": "souhaiterait donc l\u00e0 aussi je pense", "start": 578.16, "duration": 2.46}, {"text": "qu'on va pouvoir faire le bilan alors", "start": 579.6, "duration": 3.32}, {"text": "pour ce d\u00e9bat donc", "start": 580.62, "duration": 5.52}, {"text": "dans l'ordre pr\u00e9cis sauvegrin qui est", "start": 582.92, "duration": 5.74}, {"text": "sage-femme et sociologue et ma\u00eetresse de", "start": 586.14, "duration": 4.139}, {"text": "conf\u00e9rence au sein du Centre de", "start": 588.66, "duration": 3.0}, {"text": "recherche en \u00e9pid\u00e9miologie et", "start": 590.279, "duration": 3.481}, {"text": "statistique et ses recherches portent", "start": 591.66, "duration": 3.0}, {"text": "sur les soins diff\u00e9renci\u00e9s", "start": 593.76, "duration": 2.28}, {"text": "discriminations dans l'acc\u00e8s aux soins", "start": 594.66, "duration": 2.94}, {"text": "particuli\u00e8rement le domaine de la", "start": 596.04, "duration": 3.419}, {"text": "p\u00e9rinatalit\u00e9 \u00e0 la consacr\u00e9 sa th\u00e8se de", "start": 597.6, "duration": 3.359}, {"text": "doctorat au trajectoire de soins des", "start": 599.459, "duration": 3.481}, {"text": "femmes africaines entre guillemets en", "start": 600.959, "duration": 4.5}, {"text": "maternit\u00e9 publique slim benashour dont", "start": 602.94, "duration": 4.44}, {"text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 plusieurs reprises est", "start": 605.459, "duration": 3.661}, {"text": "avocat la cour d'appel de Paris engag\u00e9", "start": 607.38, "duration": 3.06}, {"text": "contre le racisme discrimination et", "start": 609.12, "duration": 3.24}, {"text": "notamment d\u00e9fendu les femmes de m\u00e9nage", "start": 610.44, "duration": 3.36}, {"text": "en gr\u00e8ve \u00e0 l'h\u00f4tel", "start": 612.36, "duration": 3.06}, {"text": "Ibis des Batignolles et donc une future", "start": 613.8, "duration": 3.86}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e Rachel k\u00e9k\u00e9", "start": 615.42, "duration": 4.68}, {"text": "ainsi que les trois hommes cibl\u00e9s par un", "start": 617.66, "duration": 3.52}, {"text": "contr\u00f4le faci\u00e8s dans l'affaire de la", "start": 620.1, "duration": 2.46}, {"text": "Gare du Nord qui \u00e9tait des jeunes hommes", "start": 621.18, "duration": 4.2}, {"text": "de d'\u00c9pinay dans ma circonscription et", "start": 622.56, "duration": 4.62}, {"text": "dans ce cadre il est parvenu \u00e0 faire", "start": 625.38, "duration": 2.82}, {"text": "condamner l'\u00c9tat pour justement", "start": 627.18, "duration": 4.08}, {"text": "contr\u00f4ler l'identit\u00e9 obligatoire il va", "start": 628.2, "duration": 4.86}, {"text": "lui aussi nous entretenir peut-\u00eatre plus", "start": 631.26, "duration": 3.18}, {"text": "particuli\u00e8rement de ces questions de", "start": 633.06, "duration": 3.42}, {"text": "rapport justice police Marie-Christine", "start": 634.44, "duration": 4.86}, {"text": "Cerato des B\u00e9n\u00e9dicte sociologues de", "start": 636.48, "duration": 5.039}, {"text": "l'action publique elle est chercheuse", "start": 639.3, "duration": 3.96}, {"text": "associ\u00e9e \u00e0 l'Institut irremam de", "start": 641.519, "duration": 3.721}, {"text": "l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille charg\u00e9 de", "start": 643.26, "duration": 2.88}, {"text": "mission de lutte contre les", "start": 645.24, "duration": 1.62}, {"text": "discrimination pour la ville de", "start": 646.14, "duration": 2.4}, {"text": "Villeurbanne c'\u00e9tait de recherche pour", "start": 646.86, "duration": 3.539}, {"text": "principalement sur la sociologie de", "start": 648.54, "duration": 3.06}, {"text": "l'action publique les politiques de", "start": 650.399, "duration": 2.581}, {"text": "lutte contre les discuter la mission et", "start": 651.6, "duration": 3.299}, {"text": "nos raciales et elle a publi\u00e9 en 2016", "start": 652.98, "duration": 3.479}, {"text": "l'ouvrage la lutte contre les", "start": 654.899, "duration": 4.081}, {"text": "discriminations ethnorasciales Fanta", "start": 656.459, "duration": 4.141}, {"text": "Qu\u00e9bec enfin journaliste ancienne", "start": 658.98, "duration": 4.32}, {"text": "polici\u00e8re donc c'est int\u00e9ressant \u00e0", "start": 660.6, "duration": 4.02}, {"text": "double titre j'allais dire journaliste", "start": 663.3, "duration": 3.06}, {"text": "Astrid presse m\u00e9dia bien connu ces", "start": 664.62, "duration": 3.48}, {"text": "articles traitent des cultures afro mais", "start": 666.36, "duration": 3.24}, {"text": "aussi du racisme et des discriminations", "start": 668.1, "duration": 3.6}, {"text": "anciennes polici\u00e8re elle milite contre", "start": 669.6, "duration": 3.299}, {"text": "les violences polici\u00e8res organisent des", "start": 671.7, "duration": 2.34}, {"text": "formations gratuites sur les droits des", "start": 672.899, "duration": 2.221}, {"text": "personnes face \u00e0 des contr\u00f4les", "start": 674.04, "duration": 3.06}, {"text": "d'identit\u00e9 je vais pas perdre plus de", "start": 675.12, "duration": 3.779}, {"text": "temps 15 minutes chacun pour une", "start": 677.1, "duration": 3.06}, {"text": "introduction enfin 15 minutes maximum", "start": 678.899, "duration": 4.38}, {"text": "vous pouvez faire moins et je vais", "start": 680.16, "duration": 5.1}, {"text": "commencer je vais commencer mais il n'y", "start": 683.279, "duration": 3.961}, {"text": "a pas de souci je vais commencer par", "start": 685.26, "duration": 5.1}, {"text": "l'Ordre des personnes qui vont euh qui", "start": 687.24, "duration": 4.52}, {"text": "sont toutes \u00e0 ma gauche \u00e7a tombe bien", "start": 690.36, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9cis Sauvegrain qui va introduire donc", "start": 691.76, "duration": 5.199}, {"text": "cette discussion ici c'est \u00e0 vous merci", "start": 694.26, "duration": 4.259}, {"text": "beaucoup", "start": 696.959, "duration": 3.241}, {"text": "pour cette introduction mesdames", "start": 698.519, "duration": 3.121}, {"text": "messieurs les d\u00e9put\u00e9s mesdames Messieurs", "start": 700.2, "duration": 3.24}, {"text": "les organisateurs merci beaucoup de", "start": 701.64, "duration": 3.72}, {"text": "votre invitation mesdames messieurs les", "start": 703.44, "duration": 3.839}, {"text": "membres du public merci d'\u00eatre avec nous", "start": 705.36, "duration": 4.979}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi donc il me revient de", "start": 707.279, "duration": 5.581}, {"text": "traiter de la lutte contre le racisme et", "start": 710.339, "duration": 4.021}, {"text": "les discriminations dans le champ de la", "start": 712.86, "duration": 2.94}, {"text": "sant\u00e9 c'est quand m\u00eame extr\u00eamement vaste", "start": 714.36, "duration": 2.88}, {"text": "et donc je vais me limiter pour cette", "start": 715.8, "duration": 3.539}, {"text": "intervention qui ne dure que 15 minutes", "start": 717.24, "duration": 4.5}, {"text": "au champ de la sant\u00e9 p\u00e9rinatale dont je", "start": 719.339, "duration": 4.141}, {"text": "suis plus sp\u00e9cialiste mais qui va", "start": 721.74, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement renvoyer \u00e0 d'autres champs", "start": 723.48, "duration": 4.2}, {"text": "de la sant\u00e9 diapositive suivante donc", "start": 725.22, "duration": 6.54}, {"text": "compliqu\u00e9 de ne pas parler de ce qui", "start": 727.68, "duration": 6.2}, {"text": "devient quand m\u00eame un peu un marronnier", "start": 731.76, "duration": 4.56}, {"text": "la remise en cause de l'aide m\u00e9dicale", "start": 733.88, "duration": 4.78}, {"text": "d'\u00c9tat pour \u00eatre remplac\u00e9 par une aide", "start": 736.32, "duration": 4.98}, {"text": "m\u00e9dicale d'urgence clairement je n'en", "start": 738.66, "duration": 5.22}, {"text": "suis pas sp\u00e9cialiste mais tr\u00e8s", "start": 741.3, "duration": 4.56}, {"text": "clairement en tant que soignante c'est", "start": 743.88, "duration": 4.56}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9occupant pour l'acc\u00e8s aux", "start": 745.86, "duration": 3.84}, {"text": "soins des femmes en situation de", "start": 748.44, "duration": 4.74}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 en in\u00e9galit\u00e9 en France et m\u00eame", "start": 749.7, "duration": 5.879}, {"text": "si le pas le panier de soins maternit\u00e9", "start": 753.18, "duration": 4.44}, {"text": "peut \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9 dans notre dispositif", "start": 755.579, "duration": 3.961}, {"text": "d'urgence vous avez toute la pr\u00e9vention", "start": 757.62, "duration": 3.899}, {"text": "au long cours de d\u00e9pistage des cancers", "start": 759.54, "duration": 4.08}, {"text": "etc qui ne seront plus pris en charge", "start": 761.519, "duration": 4.021}, {"text": "dans d'autres domaines de la sant\u00e9 ce", "start": 763.62, "duration": 3.779}, {"text": "sont des risques d'\u00e9pid\u00e9mies en fait si", "start": 765.54, "duration": 3.479}, {"text": "il y a des personnes ne sont pas prises", "start": 767.399, "duration": 2.641}, {"text": "en charge elles sont vectrices", "start": 769.019, "duration": 3.421}, {"text": "d'\u00e9pid\u00e9mie on le sait ou alors elles", "start": 770.04, "duration": 3.66}, {"text": "int\u00e8grent le syst\u00e8me de soins beaucoup", "start": 772.44, "duration": 3.12}, {"text": "plus tard et infinie \u00e7a devient beaucoup", "start": 773.7, "duration": 3.84}, {"text": "plus cher pour le syst\u00e8me de soins donc", "start": 775.56, "duration": 4.74}, {"text": "je vous renvoie au num\u00e9ro des facto qui", "start": 777.54, "duration": 4.26}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 conduit par des coll\u00e8gues", "start": 780.3, "duration": 2.82}, {"text": "chercheurs au sein de l'Institut", "start": 781.8, "duration": 3.779}, {"text": "convergence immigration dont j'ai", "start": 783.12, "duration": 4.74}, {"text": "l'honneur de pr\u00e9sider l'axe sant\u00e9 et l\u00e0", "start": 785.579, "duration": 4.38}, {"text": "se d\u00e9facto porte sur l'aide m\u00e9dicale", "start": 787.86, "duration": 3.62}, {"text": "d'\u00c9tat \u00e0 la Fabrique d'un faux probl\u00e8me", "start": 789.959, "duration": 3.901}, {"text": "il rassemble il a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en f\u00e9vrier", "start": 791.48, "duration": 4.299}, {"text": "2022 il est disponible sur le site de", "start": 793.86, "duration": 3.9}, {"text": "l'Institut et donc il rassemble des", "start": 795.779, "duration": 3.321}, {"text": "collaborations de vraiment", "start": 797.76, "duration": 2.639}, {"text": "interdisciplinaires de plusieurs", "start": 799.1, "duration": 2.76}, {"text": "chercheurs \u00e7a peut permettre", "start": 800.399, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9ventuellement ceux d'entre vous qui", "start": 801.86, "duration": 3.88}, {"text": "sont pas compl\u00e8tement au fait de la me", "start": 803.639, "duration": 4.2}, {"text": "de d'en avoir une vision vraiment la", "start": 805.74, "duration": 5.039}, {"text": "plus large et je pense objective", "start": 807.839, "duration": 5.881}, {"text": "possible voil\u00e0 donc on va maintenant se", "start": 810.779, "duration": 5.901}, {"text": "rapprocher du champ de la p\u00e9rinatalit\u00e9", "start": 813.72, "duration": 5.7}, {"text": "donc tout d'abord petite introduction", "start": 816.68, "duration": 4.899}, {"text": "sur les discriminations en sant\u00e9 donc l\u00e0", "start": 819.42, "duration": 4.859}, {"text": "si l'objet de ce colloque aujourd'hui et", "start": 821.579, "duration": 4.581}, {"text": "largement repris dans la presse m\u00e9dicale", "start": 824.279, "duration": 4.081}, {"text": "nord-am\u00e9ricaine et avec des intervalles", "start": 826.16, "duration": 3.82}, {"text": "tr\u00e8s rapproch\u00e9s ils sont vraiment tr\u00e8s", "start": 828.36, "duration": 3.3}, {"text": "alerte sur ces questions de", "start": 829.98, "duration": 3.84}, {"text": "discrimination raciale ethnique en sant\u00e9", "start": 831.66, "duration": 4.5}, {"text": "tr\u00e8s clairement en France il s'agit", "start": 833.82, "duration": 4.639}, {"text": "quasiment d'un tabou", "start": 836.16, "duration": 4.739}, {"text": "jusqu'aux ann\u00e9es 2010 il y a un vrai", "start": 838.459, "duration": 4.18}, {"text": "tournant dans les ann\u00e9es 2010 pour des", "start": 840.899, "duration": 3.18}, {"text": "recherches sur ces questions l\u00e0 je vais", "start": 842.639, "duration": 2.461}, {"text": "y revenir dans les diapositives", "start": 844.079, "duration": 2.521}, {"text": "suivantes ce qui est quand m\u00eame", "start": 845.1, "duration": 2.94}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que la sant\u00e9 c'est", "start": 846.6, "duration": 3.0}, {"text": "tout \u00e0 la fois un secteur de service", "start": 848.04, "duration": 3.299}, {"text": "dans lequel les personnes peuvent \u00eatre", "start": 849.6, "duration": 3.66}, {"text": "discrimin\u00e9es en raison de divers", "start": 851.339, "duration": 4.261}, {"text": "crit\u00e8res dont l'origine mais c'est aussi", "start": 853.26, "duration": 4.199}, {"text": "un facteur de discrimination si vous", "start": 855.6, "duration": 4.919}, {"text": "\u00eates en mauvaise en mauvaise sant\u00e9 et le", "start": 857.459, "duration": 5.641}, {"text": "produit de discrimination qui affecte la", "start": 860.519, "duration": 4.201}, {"text": "sant\u00e9 physique et mentale et sur ce", "start": 863.1, "duration": 3.9}, {"text": "dernier point on est extr\u00eamement en", "start": 864.72, "duration": 5.1}, {"text": "retard en France on a tr\u00e8s tr\u00e8s peu de", "start": 867.0, "duration": 4.62}, {"text": "donn\u00e9es sur ce que fait la", "start": 869.82, "duration": 4.579}, {"text": "discrimination \u00e0 la sant\u00e9 d'accord", "start": 871.62, "duration": 5.6}, {"text": "n\u00e9anmoins pour le dire aussi quand m\u00eame", "start": 874.399, "duration": 5.44}, {"text": "dans l'enqu\u00eate trajectoire et origine", "start": 877.22, "duration": 4.299}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 conduite par l'Inde et", "start": 879.839, "duration": 4.081}, {"text": "l'INSEE en 2009 et on fait r\u00e9sultat de", "start": 881.519, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9dition suivante ne sont pas encore", "start": 883.92, "duration": 4.56}, {"text": "tous parus le champ de la sant\u00e9 et quand", "start": 885.36, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame d\u00e9crit par les personnes", "start": 888.48, "duration": 2.88}, {"text": "interrog\u00e9es comme un des champs dans", "start": 889.56, "duration": 3.3}, {"text": "lesquels dit de se sentent le moins", "start": 891.36, "duration": 4.56}, {"text": "expos\u00e9s aux discriminations li\u00e9es \u00e0", "start": 892.86, "duration": 5.099}, {"text": "l'origine voil\u00e0", "start": 895.92, "duration": 4.08}, {"text": "c'est pas pour \u00e7a qu'on n'a pas des axes", "start": 897.959, "duration": 4.081}, {"text": "d'am\u00e9lioration", "start": 900.0, "duration": 4.62}, {"text": "diapositive suivante", "start": 902.04, "duration": 3.78}, {"text": "merci donc sur le champ de la", "start": 904.62, "duration": 3.959}, {"text": "p\u00e9rinatalit\u00e9 sur le papier un tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 905.82, "duration": 5.1}, {"text": "beau dispositif avec tout \u00e0 la fois des", "start": 908.579, "duration": 4.26}, {"text": "fonctionnaires hospitaliers des", "start": 910.92, "duration": 3.779}, {"text": "fonctionnaires territoriaux dans les PMI", "start": 912.839, "duration": 4.921}, {"text": "et des praticiens lib\u00e9raux qui", "start": 914.699, "duration": 5.94}, {"text": "travaillent \u00e0 la sant\u00e9 de la femme et de", "start": 917.76, "duration": 5.12}, {"text": "son nouveau-n\u00e9 malheureusement", "start": 920.639, "duration": 5.94}, {"text": "ces trois secteurs sont en souffrance on", "start": 922.88, "duration": 5.8}, {"text": "le sait je vais pas trop d\u00e9velopper le", "start": 926.579, "duration": 3.481}, {"text": "propos dessus je vais plut\u00f4t aller sur", "start": 928.68, "duration": 4.74}, {"text": "des donn\u00e9es de recherche et ces trois", "start": 930.06, "duration": 5.1}, {"text": "secteurs souffrent d'in\u00e9galit\u00e9s", "start": 933.42, "duration": 4.62}, {"text": "territoriales donc par exemple sur la", "start": 935.16, "duration": 5.16}, {"text": "Seine-Saint-Denis qui avait un maillage", "start": 938.04, "duration": 4.2}, {"text": "territorial absolument magnifique en", "start": 940.32, "duration": 3.42}, {"text": "termes de Centre de Protection", "start": 942.24, "duration": 4.32}, {"text": "Maternelle et Infantile et bien il y a", "start": 943.74, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de poste qui ne sont pas", "start": 946.56, "duration": 5.06}, {"text": "pourvus et donc le syst\u00e8me en fait", "start": 948.12, "duration": 7.56}, {"text": "s'\u00e9puise et s'enraye un peu sur lui-m\u00eame", "start": 951.62, "duration": 6.6}, {"text": "et aussi pardon", "start": 955.68, "duration": 4.8}, {"text": "c'est ce que je voulais rapporter c'est", "start": 958.22, "duration": 3.46}, {"text": "que quand m\u00eame dans les \u00e9tudes", "start": 960.48, "duration": 2.34}, {"text": "europ\u00e9ennes c'\u00e9tait sur la DIA", "start": 961.68, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente et excusez moi dans les", "start": 962.82, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9tudes dans la litt\u00e9rature europ\u00e9enne on", "start": 964.68, "duration": 3.18}, {"text": "trouve des in\u00e9galit\u00e9s de sant\u00e9", "start": 966.6, "duration": 3.479}, {"text": "maternelle entre les familles migr\u00e9es et", "start": 967.86, "duration": 4.14}, {"text": "les natives en Europe partout aussi ces", "start": 970.079, "duration": 4.081}, {"text": "donn\u00e9es sont disponibles et que les", "start": 972.0, "duration": 3.839}, {"text": "femmes n\u00e9es dans un des pays d'Afrique", "start": 974.16, "duration": 3.72}, {"text": "subsaharienne sont le groupe le plus \u00e0", "start": 975.839, "duration": 4.141}, {"text": "risque avec notamment une pr\u00e9valence", "start": 977.88, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e9lev\u00e9e de la pr\u00e9-\u00e9clampsie s\u00e9v\u00e8re et de", "start": 979.98, "duration": 2.88}, {"text": "les plus compliqu\u00e9es qui sont en fait", "start": 981.779, "duration": 3.601}, {"text": "des pathologies gravissimes du spectre", "start": 982.86, "duration": 4.38}, {"text": "hypertensif donc de l'hypertension", "start": 985.38, "duration": 5.88}, {"text": "art\u00e9rielle et mais aussi un surrisque de", "start": 987.24, "duration": 6.12}, {"text": "mentalit\u00e9 maternelle pour ces femmes qui", "start": 991.26, "duration": 4.079}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9 en France on est sur des", "start": 993.36, "duration": 4.8}, {"text": "tout petits effectifs c'est 80 morts", "start": 995.339, "duration": 4.201}, {"text": "maternels par an en France \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 998.16, "duration": 3.419}, {"text": "donc n'emp\u00eache que les tests", "start": 999.54, "duration": 3.78}, {"text": "statistiques adoc permettent de montrer", "start": 1001.579, "duration": 4.141}, {"text": "que le risque de ces femmes mais en", "start": 1003.32, "duration": 4.139}, {"text": "Afrique subsaharienne et multipli\u00e9e par", "start": 1005.72, "duration": 3.539}, {"text": "5 et que c'est une donn\u00e9e qu'on retrouve", "start": 1007.459, "duration": 4.38}, {"text": "dans d'autres pays dans lesquels ces", "start": 1009.259, "duration": 4.801}, {"text": "donn\u00e9es sont disponibles donc l\u00e0 on a", "start": 1011.839, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9ellement pour moi qui suis tout \u00e0 la", "start": 1014.06, "duration": 3.959}, {"text": "fois soignante et sociologue un poids", "start": 1016.04, "duration": 3.599}, {"text": "d'alerte sur lequel on a envie d'aller", "start": 1018.019, "duration": 6.601}, {"text": "travailler je vais vous diapositive", "start": 1019.639, "duration": 4.981}, {"text": "c'est pas grave donc sur le c'est pas", "start": 1029.38, "duration": 4.48}, {"text": "grave je vais continuer pour dire que", "start": 1032.54, "duration": 3.419}, {"text": "donc sur le dispositif anti", "start": 1033.86, "duration": 4.02}, {"text": "discriminatoire en lui-m\u00eame il y a quand", "start": 1035.959, "duration": 4.141}, {"text": "m\u00eame peu de choses dans le champ de la", "start": 1037.88, "duration": 3.62}, {"text": "sant\u00e9", "start": 1040.1, "duration": 4.38}, {"text": "n\u00e9anmoins il y a quand m\u00eame ce recours \u00e0", "start": 1041.5, "duration": 5.079}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat qui est vraiment", "start": 1044.48, "duration": 4.14}, {"text": "un recours qui est lou\u00e9 y compris par", "start": 1046.579, "duration": 3.781}, {"text": "l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 pour", "start": 1048.62, "duration": 4.26}, {"text": "son efficience il y a les structures", "start": 1050.36, "duration": 4.08}, {"text": "publiques quand elles sont en bon", "start": 1052.88, "duration": 3.299}, {"text": "fonctionnement qui prot\u00e8gent quand m\u00eame", "start": 1054.44, "duration": 4.739}, {"text": "me semble relativement bien aussi les", "start": 1056.179, "duration": 5.761}, {"text": "usagers et puis il y a des travaux qui", "start": 1059.179, "duration": 4.5}, {"text": "en revanche me semble extr\u00eamement", "start": 1061.94, "duration": 3.72}, {"text": "int\u00e9ressante qui sont ce Louise virole", "start": 1063.679, "duration": 3.421}, {"text": "qui montre que quand il y a des", "start": 1065.66, "duration": 3.6}, {"text": "dispositifs discriminatoires qui sont", "start": 1067.1, "duration": 4.5}, {"text": "mis en place et notamment par des", "start": 1069.26, "duration": 4.02}, {"text": "sages-femmes de PMI qui vont faire des", "start": 1071.6, "duration": 3.3}, {"text": "consultations sp\u00e9cifiques pour les", "start": 1073.28, "duration": 2.94}, {"text": "femmes en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9", "start": 1074.9, "duration": 4.2}, {"text": "dans les h\u00f4pitaux publics en fait les", "start": 1076.22, "duration": 4.26}, {"text": "femmes qui sont incluses dans ces", "start": 1079.1, "duration": 2.579}, {"text": "fili\u00e8res de soins n'en sont pas", "start": 1080.48, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9ellement inform\u00e9s donc ce que dit", "start": 1081.679, "duration": 3.541}, {"text": "Louise Virolle c'est que \u00e7a les emp\u00eache", "start": 1083.72, "duration": 3.54}, {"text": "de se mobiliser sur des crit\u00e8res de", "start": 1085.22, "duration": 4.459}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 commun puisqu'elles pas", "start": 1087.26, "duration": 4.68}, {"text": "alerter qu'elles sont inscrites dans ces", "start": 1089.679, "duration": 3.581}, {"text": "fili\u00e8res de soins plus sp\u00e9cifiques donc", "start": 1091.94, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e7a je trouve que c'est quelque part", "start": 1093.26, "duration": 4.799}, {"text": "renvers\u00e9 un peu le regard et \u00e7a \u00e7a", "start": 1095.36, "duration": 5.699}, {"text": "apporte une une un apport au d\u00e9bat que", "start": 1098.059, "duration": 4.021}, {"text": "je trouve que je trouve assez fort", "start": 1101.059, "duration": 3.48}, {"text": "ensuite sur la notion des soins", "start": 1102.08, "duration": 3.599}, {"text": "diff\u00e9rents c'est tels qu'elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 1104.539, "duration": 2.64}, {"text": "amen\u00e9e par Didier Fassin c'est \u00e0 dire", "start": 1105.679, "duration": 3.36}, {"text": "tout \u00e0 la fois un acc\u00e8s diff\u00e9renci\u00e9 aux", "start": 1107.179, "duration": 3.781}, {"text": "soins et annabaissement une housse de", "start": 1109.039, "duration": 4.14}, {"text": "normes des prises en charge des patients", "start": 1110.96, "duration": 3.959}, {"text": "il y a eu \u00e9norm\u00e9ment de travaux dans les", "start": 1113.179, "duration": 4.141}, {"text": "ann\u00e9es 2000 autour de la de l'\u00e9pid\u00e9mie", "start": 1114.919, "duration": 5.461}, {"text": "du VIH SIDA en p\u00e9rinatalit\u00e9 rien du tout", "start": 1117.32, "duration": 5.58}, {"text": "mais c'est vraiment un domaine dans", "start": 1120.38, "duration": 4.56}, {"text": "lequel les recherches vont croissantes", "start": 1122.9, "duration": 4.86}, {"text": "et moi quand j'ai publi\u00e9 les r\u00e9sultats", "start": 1124.94, "duration": 4.38}, {"text": "de ma th\u00e8se effectivement il y a un", "start": 1127.76, "duration": 2.88}, {"text": "certain nombre de sociologues ou", "start": 1129.32, "duration": 3.78}, {"text": "d'anthropologues qui ont publi\u00e9 des", "start": 1130.64, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9sultats tr\u00e8s tr\u00e8s proche des miens", "start": 1133.1, "duration": 3.78}, {"text": "donc il y a un ensemble de moments des", "start": 1134.6, "duration": 4.5}, {"text": "trajectoires de soins pr\u00e9natal de femmes", "start": 1136.88, "duration": 6.179}, {"text": "racis\u00e9es comme africaine comme Rome ou", "start": 1139.1, "duration": 7.079}, {"text": "comme nord-africaine", "start": 1143.059, "duration": 3.12}, {"text": "qui sont vraiment", "start": 1148.88, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e0 risque de pouvoir faire constater des", "start": 1151.059, "duration": 5.561}, {"text": "hausses ou des baisses des normes de", "start": 1154.22, "duration": 4.26}, {"text": "prise en charge beaucoup de st\u00e9r\u00e9otypes", "start": 1156.62, "duration": 4.08}, {"text": "qui circulent dans les maternit\u00e9s les", "start": 1158.48, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9tudiants les entendent ils les", "start": 1160.7, "duration": 3.42}, {"text": "int\u00e8grent ils les r\u00e9p\u00e8tent et donc \u00e7a se", "start": 1162.26, "duration": 4.38}, {"text": "perp\u00e9tue et donc notamment le syndrome", "start": 1164.12, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e9diterran\u00e9en elles sont plus", "start": 1166.64, "duration": 3.659}, {"text": "douillettes les femmes africaines sont", "start": 1168.44, "duration": 3.78}, {"text": "plus fortes donc elles ont moins mal \u00e0", "start": 1170.299, "duration": 3.24}, {"text": "l'accouchement elles accouchent mieux", "start": 1172.22, "duration": 3.24}, {"text": "elles allaient \u00eatre mieux voil\u00e0 donc", "start": 1173.539, "duration": 4.441}, {"text": "toute une st\u00e9r\u00e9otypie positive qui on le", "start": 1175.46, "duration": 5.219}, {"text": "sait bien se d\u00e9construit de par les", "start": 1177.98, "duration": 5.1}, {"text": "id\u00e9es essentialisantes qu'elle emm\u00e8ne", "start": 1180.679, "duration": 3.661}, {"text": "avec elle", "start": 1183.08, "duration": 3.719}, {"text": "voil\u00e0 et puis il y a aussi des donn\u00e9es", "start": 1184.34, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9pid\u00e9miologiques sur le sujet et donc", "start": 1186.799, "duration": 3.781}, {"text": "quand ces donn\u00e9es sont disponibles et", "start": 1188.48, "duration": 3.6}, {"text": "notamment l'\u00e9quipe de l'Inserm \u00e0", "start": 1190.58, "duration": 2.7}, {"text": "laquelle j'appartiens publie", "start": 1192.08, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement sur le sujet donc sont des", "start": 1193.28, "duration": 2.82}, {"text": "donn\u00e9es qu'on peut retrouver", "start": 1195.44, "duration": 3.66}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement dans le BH par exemple", "start": 1196.1, "duration": 5.9}, {"text": "diapositive suivante", "start": 1199.1, "duration": 2.9}, {"text": "alors on voulait mettre cette toutes ces", "start": 1202.96, "duration": 5.26}, {"text": "recherches en perspective avec la", "start": 1206.059, "duration": 3.781}, {"text": "question des biais implicites des", "start": 1208.22, "duration": 3.06}, {"text": "soignants donc les biens implicitent", "start": 1209.84, "duration": 4.079}, {"text": "c'est les st\u00e9r\u00e9otypes n\u00e9gatifs dont il a", "start": 1211.28, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 largement montr\u00e9 notamment dans le", "start": 1213.919, "duration": 3.841}, {"text": "champ de l'emploi qu'il conduit les", "start": 1215.72, "duration": 4.819}, {"text": "personnes en position de d\u00e9cider \u00e0", "start": 1217.76, "duration": 4.62}, {"text": "discriminer certaines personnes parce", "start": 1220.539, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elles ne correspondent pas \u00e0 leurs", "start": 1222.38, "duration": 3.679}, {"text": "crit\u00e8res notamment de recrutement pour", "start": 1224.419, "duration": 4.38}, {"text": "des postes plus ou moins \u00e9lev\u00e9s etc il y", "start": 1226.059, "duration": 4.12}, {"text": "a toute une litt\u00e9rature nord am\u00e9ricaine", "start": 1228.799, "duration": 3.901}, {"text": "sur ce que font les biens implicites des", "start": 1230.179, "duration": 4.801}, {"text": "soignants \u00e0 la sant\u00e9 donc notamment des", "start": 1232.7, "duration": 3.44}, {"text": "Noirs am\u00e9ricains", "start": 1234.98, "duration": 4.319}, {"text": "donc nous on a conduit le premier projet", "start": 1236.14, "duration": 5.08}, {"text": "fran\u00e7ais sur cette question des biens", "start": 1239.299, "duration": 3.841}, {"text": "implicites des soignants en p\u00e9rinatalit\u00e9", "start": 1241.22, "duration": 4.319}, {"text": "c'est un projet qui est coordonn\u00e9 par", "start": 1243.14, "duration": 5.52}, {"text": "eliezeria donc qui est pu de gyn\u00e9cologie", "start": 1245.539, "duration": 4.441}, {"text": "obst\u00e9trique on travaille dans le m\u00eame", "start": 1248.66, "duration": 4.08}, {"text": "labo on a fait financer par la NR on", "start": 1249.98, "duration": 4.38}, {"text": "travaille dessus avec des cliniciens des", "start": 1252.74, "duration": 2.66}, {"text": "sociologues et aussi des", "start": 1254.36, "duration": 3.42}, {"text": "psychosociologues et en fait les", "start": 1255.4, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9sultats de cette recherche ils sont", "start": 1257.78, "duration": 3.6}, {"text": "tous en cours de publication donc c'est", "start": 1259.28, "duration": 3.54}, {"text": "un peu difficile difficile de les", "start": 1261.38, "duration": 3.539}, {"text": "pr\u00e9senter ici de mani\u00e8re compl\u00e8tement", "start": 1262.82, "duration": 5.88}, {"text": "formelle \u00e7a se pr\u00eate pas tr\u00e8s bien ce", "start": 1264.919, "duration": 6.721}, {"text": "format de colloque mais effectivement on", "start": 1268.7, "duration": 6.3}, {"text": "a confort\u00e9 si vous voulez consolider les", "start": 1271.64, "duration": 5.1}, {"text": "r\u00e9sultats qu'on avait par ailleurs et", "start": 1275.0, "duration": 4.26}, {"text": "notamment sur la fl\u00e8che rouge c'est \u00e0", "start": 1276.74, "duration": 5.939}, {"text": "dire notamment de se dire que si les", "start": 1279.26, "duration": 4.919}, {"text": "suivis de grossesse sont un peu sous", "start": 1282.679, "duration": 3.841}, {"text": "optimaux et des qualit\u00e9s de soins sous", "start": 1284.179, "duration": 4.021}, {"text": "optimaux pour les familles grandes en", "start": 1286.52, "duration": 3.84}, {"text": "France avec des donn\u00e9es qui sont", "start": 1288.2, "duration": 4.14}, {"text": "probantes pour montrer que \u00e7a impacte", "start": 1290.36, "duration": 3.9}, {"text": "tout \u00e0 la fois leur sant\u00e9 maternelle et", "start": 1292.34, "duration": 4.68}, {"text": "la sant\u00e9 de leurs f\u0153tus et bien on", "start": 1294.26, "duration": 4.5}, {"text": "conna\u00eet des facteurs explicatifs autour", "start": 1297.02, "duration": 4.74}, {"text": "des modes de vie etc etc mais on conna\u00eet", "start": 1298.76, "duration": 4.56}, {"text": "un peu moins les facteurs explicatifs", "start": 1301.76, "duration": 3.419}, {"text": "autour des discriminations autour des", "start": 1303.32, "duration": 4.14}, {"text": "biens implicites cependant pour \u00eatre", "start": 1305.179, "duration": 3.781}, {"text": "bien clair dans la litt\u00e9rature", "start": 1307.46, "duration": 3.839}, {"text": "nord-am\u00e9ricaine les biens implicite des", "start": 1308.96, "duration": 5.339}, {"text": "soignants \u00e0 l'encontre de leur passion", "start": 1311.299, "duration": 4.461}, {"text": "nord-am\u00e9ricains", "start": 1314.299, "duration": 3.901}, {"text": "sont plus forts quand les soignants sont", "start": 1315.76, "duration": 3.82}, {"text": "blancs que quand les soignants sont", "start": 1318.2, "duration": 3.9}, {"text": "noirs eux-m\u00eames et", "start": 1319.58, "duration": 3.9}, {"text": "quand c'est bien implicite sont montr\u00e9s", "start": 1322.1, "duration": 4.319}, {"text": "en revanche leur implication sur la", "start": 1323.48, "duration": 5.16}, {"text": "dispensation vraiment de soins tr\u00e8s", "start": 1326.419, "duration": 4.74}, {"text": "diff\u00e9renci\u00e9s et montrer dans certains", "start": 1328.64, "duration": 4.2}, {"text": "secteurs notamment de prise en charge de", "start": 1331.159, "duration": 4.321}, {"text": "la douleur mais n'est pas montr\u00e9 de", "start": 1332.84, "duration": 4.98}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s probante surtout pas les", "start": 1335.48, "duration": 3.78}, {"text": "impacts sur un \u00e9tat de sant\u00e9 plus", "start": 1337.82, "duration": 2.82}, {"text": "d\u00e9favorable en fait \u00e7a reste quand m\u00eame", "start": 1339.26, "duration": 3.659}, {"text": "extr\u00eamement compliqu\u00e9 \u00e0 montrer donc", "start": 1340.64, "duration": 5.1}, {"text": "c'est vraiment des secteurs d'attention", "start": 1342.919, "duration": 4.861}, {"text": "il faut qu'on continue \u00e0 travailler ces", "start": 1345.74, "duration": 4.4}, {"text": "notions l\u00e0", "start": 1347.78, "duration": 2.36}, {"text": "et du coup", "start": 1350.84, "duration": 2.54}, {"text": "je termine avec quelques perspectives", "start": 1354.98, "duration": 7.38}, {"text": "plusieurs points d'attention tr\u00e8s", "start": 1359.14, "duration": 5.919}, {"text": "clairement les cadences actuelles \u00e0", "start": 1362.36, "duration": 4.679}, {"text": "l'h\u00f4pital ou m\u00eame dans les soins de", "start": 1365.059, "duration": 5.161}, {"text": "ville en fait renforce les processus de", "start": 1367.039, "duration": 5.221}, {"text": "cat\u00e9gorisation plus vous avez de femmes", "start": 1370.22, "duration": 4.86}, {"text": "\u00e0 voir dans un temps contraint plus vous", "start": 1372.26, "duration": 6.6}, {"text": "allez mobiliser une st\u00e9r\u00e9otypie et aussi", "start": 1375.08, "duration": 6.12}, {"text": "de type interracial pour se dire m\u00eame", "start": 1378.86, "duration": 4.38}, {"text": "Camara formidable votre allaitement \u00e7a", "start": 1381.2, "duration": 4.979}, {"text": "va rouler \u00e0 demain voil\u00e0 donc des faux", "start": 1383.24, "duration": 4.88}, {"text": "de soin sur une repr\u00e9sentation", "start": 1386.179, "duration": 4.5}, {"text": "st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e et positive donc l\u00e0", "start": 1388.12, "duration": 5.919}, {"text": "attention le soin individualis\u00e9 \u00e7a se", "start": 1390.679, "duration": 5.101}, {"text": "sacralise \u00e7a sacralise il faut", "start": 1394.039, "duration": 3.301}, {"text": "sacraliser des temps d'\u00e9changes pour", "start": 1395.78, "duration": 2.639}, {"text": "\u00eatre vraiment au plus proche des", "start": 1397.34, "duration": 3.8}, {"text": "attentes de chacun et de chacune", "start": 1398.419, "duration": 4.461}, {"text": "second", "start": 1401.14, "duration": 4.06}, {"text": "perspective vraiment continuer \u00e0", "start": 1402.88, "duration": 4.06}, {"text": "d\u00e9pister pour mieux les pr\u00e9venir les", "start": 1405.2, "duration": 4.08}, {"text": "violences dans les soins j'utilise", "start": 1406.94, "duration": 4.32}, {"text": "Express ce terme de violence dans les", "start": 1409.28, "duration": 3.6}, {"text": "soins plus que celui de violence", "start": 1411.26, "duration": 3.299}, {"text": "gyn\u00e9cologique et obst\u00e9tricale parce que", "start": 1412.88, "duration": 3.72}, {"text": "je pense que c'est un probl\u00e8me qui", "start": 1414.559, "duration": 3.661}, {"text": "touche plus largement tous les champs de", "start": 1416.6, "duration": 3.42}, {"text": "la sant\u00e9 et donc il faut vraiment que", "start": 1418.22, "duration": 4.68}, {"text": "nous minist\u00e8re de tutelle s'empare et le", "start": 1420.02, "duration": 5.519}, {"text": "minist\u00e8re de la sant\u00e9 et le minist\u00e8re de", "start": 1422.9, "duration": 4.38}, {"text": "l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la", "start": 1425.539, "duration": 3.441}, {"text": "Recherche", "start": 1427.28, "duration": 3.899}, {"text": "j'appelle de mes v\u0153ux mais je sais que", "start": 1428.98, "duration": 3.699}, {"text": "c'est un peu un vieux v\u0153ux pieux quand", "start": 1431.179, "duration": 3.961}, {"text": "m\u00eame mais la pr\u00e9servation de la", "start": 1432.679, "duration": 4.321}, {"text": "coh\u00e9rence de notre syst\u00e8me de soins voir", "start": 1435.14, "duration": 4.399}, {"text": "la diversification de cette offre", "start": 1437.0, "duration": 6.179}, {"text": "puisque \u00e7a garantit quand m\u00eame en soi", "start": 1439.539, "duration": 5.921}, {"text": "sur le papier des soins de haute qualit\u00e9", "start": 1443.179, "duration": 4.62}, {"text": "et des soins de haute s\u00e9curit\u00e9 et pour", "start": 1445.46, "duration": 3.78}, {"text": "l'accouchement tr\u00e8s clairement les", "start": 1447.799, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9sultats de la France reste quand m\u00eame", "start": 1449.24, "duration": 4.559}, {"text": "tr\u00e8s bon", "start": 1452.12, "duration": 4.02}, {"text": "en revanche quand il y a des situations", "start": 1453.799, "duration": 4.5}, {"text": "de discrimination voire de racisme dans", "start": 1456.14, "duration": 3.72}, {"text": "les soins qui \u00e9mergent le positionnement", "start": 1458.299, "duration": 3.301}, {"text": "institutionnel n'est pas au rendez-vous", "start": 1459.86, "duration": 4.5}, {"text": "il n'est pas assez fort et l\u00e0 il y a", "start": 1461.6, "duration": 3.9}, {"text": "vraiment qu'il y a s\u00fbrement quelque", "start": 1464.36, "duration": 3.179}, {"text": "chose \u00e0 faire cela derni\u00e8re recherche", "start": 1465.5, "duration": 3.659}, {"text": "que j'ai conduite on voit que les", "start": 1467.539, "duration": 3.62}, {"text": "recours au traducteurs ou aux m\u00e9diateurs", "start": 1469.159, "duration": 4.921}, {"text": "ne sont pas du tout fr\u00e9quents on peut", "start": 1471.159, "duration": 4.721}, {"text": "vraiment dans un ensemble de cas", "start": 1474.08, "duration": 4.74}, {"text": "absolument pas parl\u00e9 de recueil d'un", "start": 1475.88, "duration": 4.38}, {"text": "consentement libre et \u00e9clair\u00e9 donc \u00e7a", "start": 1478.82, "duration": 3.18}, {"text": "c'est un vrai point d'attention aussi", "start": 1480.26, "duration": 4.919}, {"text": "puisque c'est la porte ouverte \u00e0 des", "start": 1482.0, "duration": 4.32}, {"text": "repr\u00e9sentations \u00e9ventuellement", "start": 1485.179, "duration": 3.12}, {"text": "discriminatoires", "start": 1486.32, "duration": 5.64}, {"text": "enfin \u00e7a c'est une des demandes tr\u00e8s", "start": 1488.299, "duration": 5.341}, {"text": "tr\u00e8s forte des associations mais nous", "start": 1491.96, "duration": 3.3}, {"text": "aussi de nous aussi les chercheurs qui", "start": 1493.64, "duration": 2.94}, {"text": "travaillent dans le champ de la sant\u00e9", "start": 1495.26, "duration": 3.96}, {"text": "p\u00e9rinatale il faut une stabilisation", "start": 1496.58, "duration": 5.4}, {"text": "d'un d'h\u00e9bergement salut pendant la", "start": 1499.22, "duration": 5.1}, {"text": "p\u00e9riode des 1000 premiers jours la fin", "start": 1501.98, "duration": 4.02}, {"text": "de grossesse jusqu'au 2 ans de l'enfant", "start": 1504.32, "duration": 4.68}, {"text": "ce n'est pas normal que des femmes en", "start": 1506.0, "duration": 4.98}, {"text": "situation irr\u00e9guli\u00e8re soit balad\u00e9es", "start": 1509.0, "duration": 4.32}, {"text": "partout dans l'\u00eele de France sans aucune", "start": 1510.98, "duration": 4.74}, {"text": "possibilit\u00e9 d'ancrage de cr\u00e9ation de", "start": 1513.32, "duration": 4.44}, {"text": "liens sociaux et c'est vraiment le nid", "start": 1515.72, "duration": 4.439}, {"text": "c'est vraiment le lit pardon d'in\u00e9galit\u00e9", "start": 1517.76, "duration": 4.68}, {"text": "de sociale de sant\u00e9 extr\u00eamement pr\u00e9coce", "start": 1520.159, "duration": 4.62}, {"text": "donc il faut il faut absolument cette", "start": 1522.44, "duration": 4.56}, {"text": "stabilisation et ce sont majoritairement", "start": 1524.779, "duration": 5.64}, {"text": "en France en \u00cele-de-France des femmes", "start": 1527.0, "duration": 5.58}, {"text": "issues des migrations internationales et", "start": 1530.419, "duration": 4.021}, {"text": "enfin je termine je pense qu'il faut", "start": 1532.58, "duration": 3.479}, {"text": "qu'on aille tr\u00e8s fort sur la formation", "start": 1534.44, "duration": 3.479}, {"text": "des futurs soignants et la formation", "start": 1536.059, "duration": 5.041}, {"text": "continue sur ces questions de", "start": 1537.919, "duration": 5.461}, {"text": "cat\u00e9gorisation et de discrimination dans", "start": 1541.1, "duration": 4.74}, {"text": "les soins je continue \u00e0 croire \u00e0", "start": 1543.38, "duration": 4.5}, {"text": "l'altruisme des jeunes qui vont vers nos", "start": 1545.84, "duration": 3.959}, {"text": "professions de sant\u00e9 je pense qu'ils y", "start": 1547.88, "duration": 3.96}, {"text": "vont avec altruisme et qu'ils entendent", "start": 1549.799, "duration": 4.201}, {"text": "dans les services qui sont r\u00e9ellement", "start": 1551.84, "duration": 4.52}, {"text": "des choses qu'il est d\u00e9forme", "start": 1554.0, "duration": 5.52}, {"text": "professionnellement et qui en fait font", "start": 1556.36, "duration": 4.96}, {"text": "vraiment le lit de st\u00e9r\u00e9otypes donc l\u00e0", "start": 1559.52, "duration": 4.019}, {"text": "il faut qu'on les outils faut qu'on leur", "start": 1561.32, "duration": 4.859}, {"text": "apprenne \u00e0 penser tr\u00e8s fort les rapports", "start": 1563.539, "duration": 4.76}, {"text": "de domination dans la relation de soins", "start": 1566.179, "duration": 4.651}, {"text": "voil\u00e0 merci beaucoup de votre attention", "start": 1568.299, "duration": 8.801}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1570.83, "duration": 8.79}, {"text": "merci beaucoup donc on va passer puis", "start": 1577.1, "duration": 4.199}, {"text": "d'avoir plus que tenu le temps de parole", "start": 1579.62, "duration": 3.799}, {"text": "c'\u00e9tait extraordinaire", "start": 1581.299, "duration": 4.821}, {"text": "synth\u00e9tique et pr\u00e9cis et utile", "start": 1583.419, "duration": 5.62}, {"text": "Marie-Christine Cerato des B\u00e9n\u00e9dicte \u00e0", "start": 1586.12, "duration": 4.9}, {"text": "vous je vous ai pr\u00e9sent\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 1589.039, "duration": 4.74}, {"text": "donc pas directement la parole", "start": 1591.02, "duration": 5.279}, {"text": "c'est bien bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 1593.779, "duration": 6.061}, {"text": "merci pour cette invitation sur un sujet", "start": 1596.299, "duration": 7.321}, {"text": "qui me tient \u00e0 c\u0153ur puisque j'ai j'ai", "start": 1599.84, "duration": 6.24}, {"text": "consacr\u00e9 mon ma th\u00e8se sur cette question", "start": 1603.62, "duration": 4.62}, {"text": "sur les politiques publiques de lutte", "start": 1606.08, "duration": 4.14}, {"text": "contre les discriminations raciales en", "start": 1608.24, "duration": 3.86}, {"text": "France", "start": 1610.22, "duration": 5.939}, {"text": "j'ai donc publi\u00e9 un ouvrage \u00e0 l'issue de", "start": 1612.1, "duration": 6.04}, {"text": "cette th\u00e8se qui s'appelle la lutte", "start": 1616.159, "duration": 3.421}, {"text": "contre les discriminations \u00e0 celle en", "start": 1618.14, "duration": 3.36}, {"text": "France de l'annonce l'annonce \u00e0", "start": 1619.58, "duration": 4.68}, {"text": "l'esquive donc vous allez voir o\u00f9 je", "start": 1621.5, "duration": 5.179}, {"text": "vais aller assez rapidement", "start": 1624.26, "duration": 5.36}, {"text": "je crois que", "start": 1626.679, "duration": 7.0}, {"text": "le terme racial a disparu du vocabulaire", "start": 1629.62, "duration": 6.0}, {"text": "de la lutte contre les discriminations", "start": 1633.679, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s rapidement deux ou trois ans apr\u00e8s", "start": 1635.62, "duration": 6.88}, {"text": "la mise \u00e0 l'agenda en 98 pour autant les", "start": 1638.24, "duration": 5.76}, {"text": "discriminations raciales elles-m\u00eames", "start": 1642.5, "duration": 5.34}, {"text": "n'ont pas disparues donc ce probl\u00e8me est", "start": 1644.0, "duration": 7.62}, {"text": "non reconnu minimis\u00e9 malgr\u00e9 les enqu\u00eates", "start": 1647.84, "duration": 6.719}, {"text": "et les \u00e9tudes qui montrent sa et les", "start": 1651.62, "duration": 4.939}, {"text": "cons\u00e9quences n\u00e9fastes sur les individus", "start": 1654.559, "duration": 4.561}, {"text": "qui vivent les discriminations raciales", "start": 1656.559, "duration": 6.1}, {"text": "racis\u00e9es et sur la soci\u00e9t\u00e9 voir sur la", "start": 1659.12, "duration": 5.059}, {"text": "d\u00e9mocratie", "start": 1662.659, "duration": 4.62}, {"text": "nous pouvons dire comme le dit \u00e0", "start": 1664.179, "duration": 5.5}, {"text": "sociologue de l'action publique Emmanuel", "start": 1667.279, "duration": 4.26}, {"text": "Henry que nous sommes face \u00e0 la Fabrique", "start": 1669.679, "duration": 4.441}, {"text": "d'un noms probl\u00e8mes et \u00e0 la Fabrique", "start": 1671.539, "duration": 7.081}, {"text": "d'une non politique et ce constat je ne", "start": 1674.12, "duration": 5.96}, {"text": "le fais pas seul", "start": 1678.62, "duration": 4.32}, {"text": "et ce n'est par exemple D\u00e9fenseur des", "start": 1680.08, "duration": 5.26}, {"text": "droits Jacques Toubon et en tant que", "start": 1682.94, "duration": 4.14}, {"text": "d\u00e9fenseur des droits donc pas que", "start": 1685.34, "duration": 4.98}, {"text": "Jacques Toubon qui a en 2020 rendu un", "start": 1687.08, "duration": 6.74}, {"text": "rapport faisant ce constat et", "start": 1690.32, "duration": 5.94}, {"text": "qui titrait discrimination \u00e0 l'origine", "start": 1693.82, "duration": 5.44}, {"text": "l'urgence d'agir alors on m'a demand\u00e9", "start": 1696.26, "duration": 5.34}, {"text": "d'intervenir sur la seule politique", "start": 1699.26, "duration": 5.34}, {"text": "publique qui qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e dans", "start": 1701.6, "duration": 4.8}, {"text": "le domaine de l'emploi puisque dans les", "start": 1704.6, "duration": 4.679}, {"text": "autres domaines qui pourtant sont aussi", "start": 1706.4, "duration": 5.46}, {"text": "des domaines de discrimination c'est on", "start": 1709.279, "duration": 5.28}, {"text": "a on a moins d'int l'impression que sur", "start": 1711.86, "duration": 4.939}, {"text": "l'emploi n\u00e9anmoins", "start": 1714.559, "duration": 5.301}, {"text": "je vais faire un constat qui sera", "start": 1716.799, "duration": 6.36}, {"text": "quelque peu critique on va dire", "start": 1719.86, "duration": 5.679}, {"text": "je vais faire une intervention en trois", "start": 1723.159, "duration": 5.441}, {"text": "parties juste pour vous dire dans ces 15", "start": 1725.539, "duration": 4.981}, {"text": "minutes il faut quand m\u00eame faire le tour", "start": 1728.6, "duration": 3.6}, {"text": "de qu'est-ce que c'est que le probl\u00e8me", "start": 1730.52, "duration": 3.72}, {"text": "des discriminations raciales \u00e0 l'emploi", "start": 1732.2, "duration": 4.92}, {"text": "vous allez voir que la d\u00e9finition du", "start": 1734.24, "duration": 6.48}, {"text": "probl\u00e8me elle joue beaucoup sur sur la", "start": 1737.12, "duration": 5.52}, {"text": "non politique puisque si on a tendance \u00e0", "start": 1740.72, "duration": 3.559}, {"text": "minimiser le probl\u00e8me", "start": 1742.64, "duration": 4.139}, {"text": "et bien \u00e9videmment on peut pas mettre en", "start": 1744.279, "duration": 4.541}, {"text": "place des politiques publiques qui", "start": 1746.779, "duration": 4.741}, {"text": "permettent de le contrer je pr\u00e9senterai", "start": 1748.82, "duration": 4.2}, {"text": "quelques \u00e9l\u00e9ments de ce que j'appelle", "start": 1751.52, "duration": 2.94}, {"text": "l'esquille d'une politique publique de", "start": 1753.02, "duration": 2.519}, {"text": "lutte contre les discriminations", "start": 1754.46, "duration": 4.62}, {"text": "raciales y compris dans l'emploi et s'il", "start": 1755.539, "duration": 5.661}, {"text": "me reste un peu de temps aussi quelques", "start": 1759.08, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9conisations puisque nous sommes ici", "start": 1761.2, "duration": 4.959}, {"text": "dans le lieu o\u00f9 l'on fabrique les lois", "start": 1763.399, "duration": 5.581}, {"text": "et pour partie les politiques publiques", "start": 1766.159, "duration": 6.721}, {"text": "alors en ce qui concerne l'emploi il y a", "start": 1768.98, "duration": 6.6}, {"text": "des \u00e9tudes contrairement \u00e0 la sant\u00e9 o\u00f9", "start": 1772.88, "duration": 4.56}, {"text": "on les compte pratiquement sur le doigt", "start": 1775.58, "duration": 3.719}, {"text": "d'une main sur les discriminations", "start": 1777.44, "duration": 3.599}, {"text": "raciales \u00e0 l'emploi il y a des \u00e9tudes", "start": 1779.299, "duration": 4.5}, {"text": "mais avec la particularit\u00e9 de la", "start": 1781.039, "duration": 4.62}, {"text": "difficult\u00e9 de mesurer les", "start": 1783.799, "duration": 3.98}, {"text": "discriminations raciales", "start": 1785.659, "duration": 4.5}, {"text": "ce qui concerne le v\u00e9cu des", "start": 1787.779, "duration": 4.12}, {"text": "discriminations l'emploi reste le", "start": 1790.159, "duration": 3.961}, {"text": "premier secteur de la vie sociale ou les", "start": 1791.899, "duration": 5.101}, {"text": "discriminations sur le plus aigu\u00eb et que", "start": 1794.12, "duration": 6.0}, {"text": "ce soit dans l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi que au", "start": 1797.0, "duration": 5.88}, {"text": "cours de carri\u00e8re plus de la moiti\u00e9 des", "start": 1800.12, "duration": 4.98}, {"text": "discriminations \u00e0 l'origine d\u00e9clar\u00e9e", "start": 1802.88, "duration": 4.44}, {"text": "dans l'enqu\u00eate qui avait men\u00e9 le", "start": 1805.1, "duration": 3.78}, {"text": "D\u00e9fenseur des droits sur l'acc\u00e8s aux", "start": 1807.32, "duration": 3.959}, {"text": "droits se produisent dans la sph\u00e8re", "start": 1808.88, "duration": 4.76}, {"text": "professionnelle", "start": 1811.279, "duration": 4.801}, {"text": "l'\u00e9tape les travaux comparatifs", "start": 1813.64, "duration": 5.44}, {"text": "europ\u00e9ens montrent que les immigr\u00e9s", "start": 1816.08, "duration": 5.76}, {"text": "post-coloniaux sont d\u00e9favoris\u00e9s devant", "start": 1819.08, "duration": 5.4}, {"text": "l'emploi qu'ils sont plus vuln\u00e9rables au", "start": 1821.84, "duration": 5.04}, {"text": "ch\u00f4mage qu'ils sont concentr\u00e9s dans les", "start": 1824.48, "duration": 4.38}, {"text": "m\u00e9tiers les plus difficiles et qu'ils", "start": 1826.88, "duration": 4.32}, {"text": "per\u00e7oivent des salaires inf\u00e9rieurs aux", "start": 1828.86, "duration": 5.1}, {"text": "natifs cela est vrai pour les immigrer", "start": 1831.2, "duration": 4.68}, {"text": "mais cela est aussi vrai pour les", "start": 1833.96, "duration": 3.78}, {"text": "descendants d'immigr\u00e9s d'Afrique", "start": 1835.88, "duration": 5.34}, {"text": "subsaharienne et du Maghreb et une \u00e9tude", "start": 1837.74, "duration": 6.36}, {"text": "r\u00e9cente men\u00e9e en 2019 par quelques", "start": 1841.22, "duration": 6.179}, {"text": "chercheurs le montrent tr\u00e8s bien par", "start": 1844.1, "duration": 5.16}, {"text": "exemple dans l'acc\u00e8s aux fonctions", "start": 1847.399, "duration": 3.321}, {"text": "d'encadrement", "start": 1849.26, "duration": 3.899}, {"text": "l'acc\u00e8s aux fonctionnaires d'encadrement", "start": 1850.72, "duration": 4.839}, {"text": "et de 5 \u00e0 10 points inf\u00e9rieurs pour les", "start": 1853.159, "duration": 4.62}, {"text": "descendants d'immigr\u00e9s d'Afrique", "start": 1855.559, "duration": 4.801}, {"text": "subsaharienne et du Maghreb par rapport", "start": 1857.779, "duration": 5.101}, {"text": "au natifs et cela ne peut pas \u00eatre", "start": 1860.36, "duration": 5.4}, {"text": "expliqu\u00e9 par d'autres variables", "start": 1862.88, "duration": 5.159}, {"text": "au niveau de dipl\u00f4me et exp\u00e9rience", "start": 1865.76, "duration": 4.74}, {"text": "similaire les \u00e9carts inexplicables de", "start": 1868.039, "duration": 4.321}, {"text": "salaires sont aussi tr\u00e8s importants pour", "start": 1870.5, "duration": 3.919}, {"text": "les descendants et les immigr\u00e9s", "start": 1872.36, "duration": 5.16}, {"text": "d'Afrique subsaharienne et du Maghreb 5", "start": 1874.419, "duration": 6.221}, {"text": "\u00e0 10% de salaires plus bas pour les", "start": 1877.52, "duration": 5.46}, {"text": "salaires plus bas et 20 \u00e0 30 % de", "start": 1880.64, "duration": 4.44}, {"text": "diff\u00e9rentiel pour les salaires les plus", "start": 1882.98, "duration": 2.84}, {"text": "hauts", "start": 1885.08, "duration": 3.0}, {"text": "les discriminations raciales \u00e0 l'emploi", "start": 1885.82, "duration": 4.9}, {"text": "sont donc syst\u00e9miques elles concernent", "start": 1888.08, "duration": 5.579}, {"text": "pas uniquement l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi", "start": 1890.72, "duration": 5.4}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que annonce souvent", "start": 1893.659, "duration": 4.62}, {"text": "les politiques publiques elle concerne", "start": 1896.12, "duration": 4.62}, {"text": "la carri\u00e8re et elle ne concerne pas", "start": 1898.279, "duration": 4.5}, {"text": "uniquement les jeunes qui une fois qu'il", "start": 1900.74, "duration": 4.62}, {"text": "serait rentr\u00e9s dans l'emploi serait", "start": 1902.779, "duration": 5.041}, {"text": "tranquille pour le d\u00e9roulement de leur", "start": 1905.36, "duration": 4.039}, {"text": "carri\u00e8re m\u00eame si", "start": 1907.82, "duration": 4.02}, {"text": "ces discriminations raciales sont", "start": 1909.399, "duration": 6.76}, {"text": "accentu\u00e9es avec le jeune \u00e2ge", "start": 1911.84, "duration": 7.14}, {"text": "les discriminations raciales ont lieu", "start": 1916.159, "duration": 4.5}, {"text": "dans le secteur priv\u00e9 mais pas", "start": 1918.98, "duration": 4.199}, {"text": "uniquement le secteur public n'est pas", "start": 1920.659, "duration": 4.161}, {"text": "en reste", "start": 1923.179, "duration": 4.5}, {"text": "des mesures des testings ont montr\u00e9 des", "start": 1924.82, "duration": 6.04}, {"text": "discriminations \u00e0 l'embauche dans les", "start": 1927.679, "duration": 5.821}, {"text": "diff\u00e9rentes fonctions publiques et une", "start": 1930.86, "duration": 5.34}, {"text": "enqu\u00eate sortie tout r\u00e9cemment une \u00e9tude", "start": 1933.5, "duration": 5.34}, {"text": "de la DARES en 2002 montre un effet de", "start": 1936.2, "duration": 6.18}, {"text": "l'origine sur l'acc\u00e8s au concours de la", "start": 1938.84, "duration": 6.6}, {"text": "fonction publique d'\u00e9tat", "start": 1942.38, "duration": 5.94}, {"text": "dans ce constat il est important de", "start": 1945.44, "duration": 5.58}, {"text": "prendre en compte le croisement entre la", "start": 1948.32, "duration": 6.5}, {"text": "question du genre et la question raciale", "start": 1951.02, "duration": 7.5}, {"text": "les effets n\u00e9gatifs de l'origine sur les", "start": 1954.82, "duration": 8.2}, {"text": "descendants de natifs non europ\u00e9en dans", "start": 1958.52, "duration": 6.6}, {"text": "l'acc\u00e8s direct \u00e0 l'emploi sont plus", "start": 1963.02, "duration": 4.32}, {"text": "importants pour les femmes que pour les", "start": 1965.12, "duration": 5.82}, {"text": "hommes et des in\u00e9galit\u00e9s de genre sont", "start": 1967.34, "duration": 6.3}, {"text": "renforc\u00e9s sur le march\u00e9 du travail pour", "start": 1970.94, "duration": 5.78}, {"text": "les femmes visiblement musulmanes", "start": 1973.64, "duration": 6.56}, {"text": "et donc on est de ce point de vue l\u00e0", "start": 1976.72, "duration": 5.98}, {"text": "c'est des r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate Th\u00e9o", "start": 1980.2, "duration": 4.9}, {"text": "mais je pense qu'effectivement tout le", "start": 1982.7, "duration": 4.04}, {"text": "monde le constate", "start": 1985.1, "duration": 4.74}, {"text": "les femmes qui portent le voile sont", "start": 1986.74, "duration": 4.439}, {"text": "pratiquement syst\u00e9matiquement", "start": 1989.84, "duration": 5.459}, {"text": "discrimin\u00e9s dans l'emploi priv\u00e9 voil\u00e0 et", "start": 1991.179, "duration": 6.0}, {"text": "puis dans d'autres emplois", "start": 1995.299, "duration": 4.88}, {"text": "aussi", "start": 1997.179, "duration": 5.74}, {"text": "autre \u00e9l\u00e9ment qui est important \u00e0", "start": 2000.179, "duration": 4.061}, {"text": "prendre en compte dans ce constat c'est", "start": 2002.919, "duration": 3.421}, {"text": "que les discriminations raciales sont", "start": 2004.24, "duration": 4.08}, {"text": "coproduites par les interm\u00e9diaires de", "start": 2006.34, "duration": 5.54}, {"text": "l'emploi du service public mais aussi", "start": 2008.32, "duration": 6.479}, {"text": "des associations qui sont subventionn\u00e9es", "start": 2011.88, "duration": 6.159}, {"text": "et \u00e9videmment l'int\u00e9rim priv\u00e9 alors pour", "start": 2014.799, "duration": 4.98}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 on l'admet bien", "start": 2018.039, "duration": 4.321}, {"text": "violentier d'ailleurs sS6 vient de faire", "start": 2019.779, "duration": 6.9}, {"text": "un testing qui a montr\u00e9 que 45% des", "start": 2022.36, "duration": 6.6}, {"text": "agences sont des acceptaient de", "start": 2026.679, "duration": 4.5}, {"text": "discriminer les candidats \u00e0 l\u2019empoche \u00e0", "start": 2028.96, "duration": 4.5}, {"text": "l'embauche \u00e0 la demande de clients donc", "start": 2031.179, "duration": 4.801}, {"text": "c'est le testing invers\u00e9 on fait une", "start": 2033.46, "duration": 4.02}, {"text": "demande discriminatoire et on voit ce", "start": 2035.98, "duration": 4.079}, {"text": "qui se passe et des travaux similaires", "start": 2037.48, "duration": 4.62}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 conduits depuis de nombreuses", "start": 2040.059, "duration": 4.86}, {"text": "ann\u00e9es dans le secteur public aupr\u00e8s des", "start": 2042.1, "duration": 5.52}, {"text": "missions locales de P\u00f4le Emploi donc il", "start": 2044.919, "duration": 6.24}, {"text": "y a 20 ans on avait des codes BBR pas de", "start": 2047.62, "duration": 7.2}, {"text": "01 aujourd'hui on passe sur des on est", "start": 2051.159, "duration": 5.22}, {"text": "sur des m\u00e9canismes qui sont beaucoup", "start": 2054.82, "duration": 4.68}, {"text": "plus insidieux mais on n'a pas de", "start": 2056.379, "duration": 4.621}, {"text": "v\u00e9ritables politiques publiques qui ont", "start": 2059.5, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mises en place pour contrer cette", "start": 2061.0, "duration": 4.379}, {"text": "coproduction des discriminations", "start": 2062.74, "duration": 4.02}, {"text": "on a encore des \u00e9quipes qui sont trop", "start": 2065.379, "duration": 4.381}, {"text": "peu form\u00e9es on a des injonctions qui", "start": 2066.76, "duration": 4.74}, {"text": "sont celles du placement et non pas", "start": 2069.76, "duration": 5.04}, {"text": "celle de la non discrimination et enfin", "start": 2071.5, "duration": 5.879}, {"text": "tout derni\u00e8rement on recrute beaucoup", "start": 2074.8, "duration": 4.92}, {"text": "sur les savoir-\u00eatre qui sont de", "start": 2077.379, "duration": 6.3}, {"text": "v\u00e9ritables bo\u00eetes noires \u00e0 discriminer", "start": 2079.72, "duration": 6.6}, {"text": "puisque leur d\u00e9finition est tout \u00e0 fait", "start": 2083.679, "duration": 5.521}, {"text": "al\u00e9atoire et les pr\u00e9jug\u00e9s peuvent y", "start": 2086.32, "duration": 5.16}, {"text": "avoir une part tr\u00e8s importante", "start": 2089.2, "duration": 4.679}, {"text": "donc face \u00e0 ce constat que pouvons-nous", "start": 2091.48, "duration": 4.5}, {"text": "dire des politiques publiques mises en", "start": 2093.879, "duration": 4.801}, {"text": "place en France pour lutter contre ces", "start": 2095.98, "duration": 5.58}, {"text": "discriminations raciales \u00e0 l'emploi", "start": 2098.68, "duration": 5.64}, {"text": "je montre dans mes travaux et donc je", "start": 2101.56, "duration": 5.48}, {"text": "vais reprendre ces \u00e9l\u00e9ments qu'on a une", "start": 2104.32, "duration": 5.16}, {"text": "trois fa\u00e7ons on a eu trois fa\u00e7ons", "start": 2107.04, "duration": 4.66}, {"text": "d'esquiver une v\u00e9ritable politique", "start": 2109.48, "duration": 4.02}, {"text": "publique nationale de lutte contre les", "start": 2111.7, "duration": 3.62}, {"text": "discriminations raciales", "start": 2113.5, "duration": 5.4}, {"text": "on a esquiv\u00e9 la d\u00e9finition nationale par", "start": 2115.32, "duration": 6.18}, {"text": "la territorialisation de ces politiques", "start": 2118.9, "duration": 5.219}, {"text": "on a esquiv\u00e9 la dimension raciale de", "start": 2121.5, "duration": 4.56}, {"text": "diff\u00e9rentes fa\u00e7ons", "start": 2124.119, "duration": 5.701}, {"text": "par une j'y reviendrai et enfin on a", "start": 2126.06, "duration": 6.0}, {"text": "esquiv\u00e9 le d\u00e9bat politique", "start": 2129.82, "duration": 5.82}, {"text": "par des instruments plut\u00f4t consensuels", "start": 2132.06, "duration": 5.37}, {"text": "et", "start": 2135.64, "duration": 3.56}, {"text": "[Musique]", "start": 2137.43, "duration": 5.49}, {"text": "diff\u00e9rents diff\u00e9rents m\u00e9canismes donc", "start": 2139.2, "duration": 6.399}, {"text": "l'esquive de la d\u00e9finition de la prise", "start": 2142.92, "duration": 5.199}, {"text": "en charge nationale du probl\u00e8me des", "start": 2145.599, "duration": 4.141}, {"text": "discriminations raciales par la", "start": 2148.119, "duration": 4.261}, {"text": "territorialisation c'est traduit par la", "start": 2149.74, "duration": 4.92}, {"text": "mise en oeuvre de plan locaux de lutte", "start": 2152.38, "duration": 4.38}, {"text": "contre les discriminations", "start": 2154.66, "duration": 4.56}, {"text": "essentiellement \u00e0 l'emploi au d\u00e9part il", "start": 2156.76, "duration": 4.319}, {"text": "s'appelait plan locaux de lutte contre", "start": 2159.22, "duration": 3.42}, {"text": "les discriminations raciales \u00e0 l'emploi", "start": 2161.079, "duration": 3.54}, {"text": "aujourd'hui Isabelle plan locaux tout", "start": 2162.64, "duration": 3.78}, {"text": "court dans le cadre de la politique de", "start": 2164.619, "duration": 4.5}, {"text": "la ville or lutter contre les", "start": 2166.42, "duration": 5.4}, {"text": "discriminations \u00e7a n'est plus accompagn\u00e9", "start": 2169.119, "duration": 6.421}, {"text": "les publics il s'agit d\u00e9sormais dit face", "start": 2171.82, "duration": 6.06}, {"text": "\u00e0 lui dire ce matin d'un renversement de", "start": 2175.54, "duration": 3.38}, {"text": "paradis", "start": 2177.88, "duration": 3.9}, {"text": "la cible de l'action ce sont ceux qui", "start": 2178.92, "duration": 5.02}, {"text": "discriminent donc il s'agit de faire", "start": 2181.78, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9voluer les administrations les", "start": 2183.94, "duration": 6.26}, {"text": "entreprises les politiques publiques or", "start": 2185.8, "duration": 7.86}, {"text": "l'int\u00e9gration de cette politique et de", "start": 2190.2, "duration": 5.08}, {"text": "ces plans dans la politique de la ville", "start": 2193.66, "duration": 5.88}, {"text": "a priver les acteurs qui est les \u00e9lus", "start": 2195.28, "duration": 7.26}, {"text": "des moyens d'action dans un cadre de", "start": 2199.54, "duration": 4.26}, {"text": "politique publique nationale", "start": 2202.54, "duration": 4.44}, {"text": "pratiquement inexistante", "start": 2203.8, "duration": 5.58}, {"text": "\u00e9videmment le deuxi\u00e8me axe de politique", "start": 2206.98, "duration": 3.72}, {"text": "de lutte contre les discriminations", "start": 2209.38, "duration": 3.199}, {"text": "c'est le droit", "start": 2210.7, "duration": 5.58}, {"text": "le droit a aussi esquiv\u00e9 les", "start": 2212.579, "duration": 6.341}, {"text": "discriminations raciales notamment au", "start": 2216.28, "duration": 4.92}, {"text": "moment de la cr\u00e9ation de la halte par", "start": 2218.92, "duration": 6.14}, {"text": "une universalisation des motifs", "start": 2221.2, "duration": 8.58}, {"text": "mais aussi en promouvant une version de", "start": 2225.06, "duration": 6.519}, {"text": "la lutte par le droit qui est", "start": 2229.78, "duration": 3.839}, {"text": "essentiellement une lutte individuelle", "start": 2231.579, "duration": 4.321}, {"text": "il suffit de toquer \u00e0 la porte de la", "start": 2233.619, "duration": 5.101}, {"text": "halte pour r\u00e9soudre les discriminations", "start": 2235.9, "duration": 5.28}, {"text": "c'est un peu le discours que tenait la", "start": 2238.72, "duration": 5.24}, {"text": "Halles \u00e0 ce moment l\u00e0 or on sait que", "start": 2241.18, "duration": 5.04}, {"text": "la lutte contre les discriminations par", "start": 2243.96, "duration": 5.98}, {"text": "le droit individuel et co\u00fbteuse pour les", "start": 2246.22, "duration": 6.0}, {"text": "individus qui manquent de ressources et", "start": 2249.94, "duration": 3.96}, {"text": "elle est contraire \u00e0 ce que une", "start": 2252.22, "duration": 3.78}, {"text": "sercheuse am\u00e9ricaine a nomm\u00e9 l'\u00e9thique", "start": 2253.9, "duration": 3.959}, {"text": "de survie notamment pour les minorit\u00e9s", "start": 2256.0, "duration": 3.72}, {"text": "et non raciales", "start": 2257.859, "duration": 3.661}, {"text": "bon il faut pas non plus faire un", "start": 2259.72, "duration": 5.82}, {"text": "constat totalement n\u00e9gatif de cet axe", "start": 2261.52, "duration": 6.24}, {"text": "d'action qui a un axe essentiel de la", "start": 2265.54, "duration": 4.38}, {"text": "lutte contre les discriminations on peut", "start": 2267.76, "duration": 4.56}, {"text": "citer de par exemple une avanc\u00e9e tr\u00e8s", "start": 2269.92, "duration": 4.439}, {"text": "importante au tribunal des prud'hommes", "start": 2272.32, "duration": 5.58}, {"text": "de d\u00e9part de Paris avec un soutien du", "start": 2274.359, "duration": 5.461}, {"text": "D\u00e9fenseur des droits la reconnaissance", "start": 2277.9, "duration": 4.459}, {"text": "de discrimination syst\u00e9mique", "start": 2279.82, "duration": 4.98}, {"text": "raciale syst\u00e9mique dans une entreprise", "start": 2282.359, "duration": 5.98}, {"text": "de BTP \u00e0 l'appui des travaux d'un", "start": 2284.8, "duration": 5.46}, {"text": "sociologue s'appelle Nicolas jouuna qui", "start": 2288.339, "duration": 3.961}, {"text": "montre l\u00e0 qu'est-ce que c'est que des", "start": 2290.26, "duration": 4.5}, {"text": "discriminations syst\u00e9miques qui", "start": 2292.3, "duration": 4.68}, {"text": "s'inscrivent \u00e0 la fois dans des axes de", "start": 2294.76, "duration": 5.48}, {"text": "politique nationale d'immigration", "start": 2296.98, "duration": 6.72}, {"text": "dans l'organisation de tout un secteur", "start": 2300.24, "duration": 5.94}, {"text": "autour de la sous-traitance pour gagner", "start": 2303.7, "duration": 5.7}, {"text": "le plus de profits et enfin par", "start": 2306.18, "duration": 5.8}, {"text": "l'organisation raciale sur les chantiers", "start": 2309.4, "duration": 4.26}, {"text": "ou les t\u00e2ches sont attribu\u00e9es en", "start": 2311.98, "duration": 3.66}, {"text": "fonction de l'origine sans parler de", "start": 2313.66, "duration": 6.06}, {"text": "l'exploitation des salari\u00e9s", "start": 2315.64, "duration": 6.26}, {"text": "va pas salari\u00e9 sans papier", "start": 2319.72, "duration": 5.58}, {"text": "il se trouve que la lutte contre les", "start": 2321.9, "duration": 5.679}, {"text": "discriminations \u00e0 l'emploi rapidement", "start": 2325.3, "duration": 5.76}, {"text": "perdu son nom au profit d'avocable jug\u00e9", "start": 2327.579, "duration": 5.361}, {"text": "beaucoup plus", "start": 2331.06, "duration": 3.86}, {"text": "acceptable par les milieux", "start": 2332.94, "duration": 4.54}, {"text": "entreprenariaux qui s'est nomm\u00e9", "start": 2334.92, "duration": 5.939}, {"text": "promotion de la diversit\u00e9", "start": 2337.48, "duration": 6.0}, {"text": "et donc cette promotion de la diversit\u00e9", "start": 2340.859, "duration": 5.641}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 reprise par les gouvernements", "start": 2343.48, "duration": 6.359}, {"text": "suite aux propositions du patronat on va", "start": 2346.5, "duration": 5.74}, {"text": "dire comme \u00e7a \u00e0 la fois par les", "start": 2349.839, "duration": 5.101}, {"text": "gouvernements de droite \u00e0 partir du 2004", "start": 2352.24, "duration": 3.78}, {"text": "mais aussi par le gouvernement", "start": 2354.94, "duration": 3.6}, {"text": "socialiste de 2015 puisque le label", "start": 2356.02, "duration": 5.099}, {"text": "diversit\u00e9 est devenu aujourd'hui l'axe", "start": 2358.54, "duration": 4.98}, {"text": "majeur de l'engagement des", "start": 2361.119, "duration": 4.201}, {"text": "administrations publiques dans la lutte", "start": 2363.52, "duration": 3.62}, {"text": "contre les discriminations raciales", "start": 2365.32, "duration": 5.299}, {"text": "c'est non seulement une fa\u00e7on de", "start": 2367.14, "duration": 7.18}, {"text": "s'affranchir des contraintes juridiques", "start": 2370.619, "duration": 6.821}, {"text": "en faisant dispara\u00eetre le droit et le", "start": 2374.32, "duration": 5.7}, {"text": "terme de discrimination c'est aussi", "start": 2377.44, "duration": 5.28}, {"text": "malheureusement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une fa\u00e7on de ne", "start": 2380.02, "duration": 4.02}, {"text": "pas travailler les discriminations", "start": 2382.72, "duration": 3.899}, {"text": "raciales puisque les entreprises qui se", "start": 2384.04, "duration": 5.22}, {"text": "sont engag\u00e9es dans ces charts ou labels", "start": 2386.619, "duration": 5.761}, {"text": "ont travaill\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 femme homme les", "start": 2389.26, "duration": 5.28}, {"text": "questions de handicap et les seniors", "start": 2392.38, "duration": 4.56}, {"text": "mais les discriminations sont rest\u00e9es", "start": 2394.54, "duration": 3.6}, {"text": "tabous et d'ailleurs c'est m\u00eame une", "start": 2396.94, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tude de l'Association fran\u00e7aise des man", "start": 2398.14, "duration": 6.36}, {"text": "de la diversit\u00e9 de 2018 qui le montre et", "start": 2400.54, "duration": 5.94}, {"text": "je terminerai l\u00e0 dessus donc je ferai", "start": 2404.5, "duration": 3.48}, {"text": "pas de pr\u00e9conisations parce que j'ai pas", "start": 2406.48, "duration": 2.48}, {"text": "le temps", "start": 2407.98, "duration": 4.58}, {"text": "sur cette charge contre la diversit\u00e9", "start": 2408.96, "duration": 7.119}, {"text": "c'est que elle a permis de transformer", "start": 2412.56, "duration": 5.5}, {"text": "des contraintes juridiques en en jeu", "start": 2416.079, "duration": 4.341}, {"text": "manag\u00e9rio mais", "start": 2418.06, "duration": 6.059}, {"text": "en avec un discours que la diversit\u00e9 est", "start": 2420.42, "duration": 7.12}, {"text": "utile pour la performance mais il semble", "start": 2424.119, "duration": 5.101}, {"text": "qu'elle peut avoir des effets beaucoup", "start": 2427.54, "duration": 5.22}, {"text": "plus d\u00e9l\u00e9t\u00e8res Milena deceva parle de", "start": 2429.22, "duration": 6.72}, {"text": "l\u00e9galisation des discriminations en", "start": 2432.76, "duration": 5.46}, {"text": "effet des \u00e9tudes am\u00e9ricaines am\u00e9ricaines", "start": 2435.94, "duration": 4.02}, {"text": "ont montr\u00e9 que les salari\u00e9s qui", "start": 2438.22, "duration": 2.899}, {"text": "travaillent dans des entreprises", "start": 2439.96, "duration": 4.399}, {"text": "engag\u00e9es dans ces softlows chartes label", "start": 2441.119, "duration": 6.401}, {"text": "on perd beaucoup plus facilement leurs", "start": 2444.359, "duration": 5.021}, {"text": "proc\u00e8s", "start": 2447.52, "duration": 4.74}, {"text": "donc je terminerai l\u00e0-dessus et puis en", "start": 2449.38, "duration": 6.68}, {"text": "gros le MES pr\u00e9conisations d\u00e9coule", "start": 2452.26, "duration": 8.599}, {"text": "des constats que je voulais faire", "start": 2456.06, "duration": 4.799}, {"text": "un des derniers constats c'est quand", "start": 2461.339, "duration": 4.5}, {"text": "m\u00eame la d\u00e9politisation de cette question", "start": 2463.42, "duration": 4.74}, {"text": "notamment par des instruments de mesure", "start": 2465.839, "duration": 5.201}, {"text": "tels que le testing qui minimise le", "start": 2468.16, "duration": 5.76}, {"text": "probl\u00e8me en le focalisant sur l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 2471.04, "duration": 6.0}, {"text": "en cr\u00e9ant des profils toutes choses", "start": 2473.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9gales par ailleurs or la question", "start": 2477.04, "duration": 4.1}, {"text": "sociale et la question raciale sont", "start": 2478.72, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9troitement li\u00e9es et les profitent", "start": 2481.14, "duration": 4.3}, {"text": "toutes choses \u00e9gales par ailleurs \u00e7a", "start": 2483.64, "duration": 3.02}, {"text": "n'existe pas", "start": 2485.44, "duration": 5.399}, {"text": "et donc cette des politisations elle est", "start": 2486.66, "duration": 8.38}, {"text": "aussi pass\u00e9e par le fait de de mener des", "start": 2490.839, "duration": 6.5}, {"text": "politiques et de d\u00e9finir des politiques", "start": 2495.04, "duration": 5.039}, {"text": "sans ceux qui vivent les discriminations", "start": 2497.339, "duration": 5.02}, {"text": "raciales et on ne verrait pas", "start": 2500.079, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui des politiques \u00e9galit\u00e9s", "start": 2502.359, "duration": 5.041}, {"text": "femmes men\u00e9es sans les femmes or c'est", "start": 2504.52, "duration": 4.8}, {"text": "le cas pour les discriminations et", "start": 2507.4, "duration": 4.74}, {"text": "spatiale les personnes les groupes", "start": 2509.32, "duration": 5.4}, {"text": "minoris\u00e9s n'ont pas droit au chapitre", "start": 2512.14, "duration": 5.82}, {"text": "pour faire \u00e9voluer la prise en charge du", "start": 2514.72, "duration": 5.34}, {"text": "probl\u00e8me et pour d\u00e9finir les politiques", "start": 2517.96, "duration": 5.06}, {"text": "publiques donc a des une des grandes", "start": 2520.06, "duration": 7.76}, {"text": "mesures qui doit \u00eatre prise c'est de de", "start": 2523.02, "duration": 9.04}, {"text": "redonner cette place l\u00e0 par diff\u00e9rentes", "start": 2527.82, "duration": 6.64}, {"text": "fa\u00e7ons c'est tr\u00e8s bien faire des hauts", "start": 2532.06, "duration": 3.98}, {"text": "conseils \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9", "start": 2534.46, "duration": 4.5}, {"text": "on sait aussi donner des subventions \u00e0", "start": 2536.04, "duration": 5.579}, {"text": "des associations promouvoir", "start": 2538.96, "duration": 6.92}, {"text": "des mobilisations des alliances etc", "start": 2541.619, "duration": 7.301}, {"text": "et puis ensuite les pr\u00e9conisations je", "start": 2545.88, "duration": 4.479}, {"text": "vais tr\u00e8s vite mais c'est un petit peu", "start": 2548.92, "duration": 3.659}, {"text": "reprendre ce que le D\u00e9fenseur des droits", "start": 2550.359, "duration": 3.921}, {"text": "a propos\u00e9 dans son rapport", "start": 2552.579, "duration": 3.841}, {"text": "discrimination \u00e0 l'origine l'urgence", "start": 2554.28, "duration": 6.4}, {"text": "d'agir \u00e9tendre les obligations qui sont", "start": 2556.42, "duration": 5.939}, {"text": "faites aux entreprises aux collectivit\u00e9s", "start": 2560.68, "duration": 4.439}, {"text": "locales en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9 famome au", "start": 2562.359, "duration": 4.621}, {"text": "discriminations \u00e0 l'origine c'est", "start": 2565.119, "duration": 4.921}, {"text": "faisable \u00e9videmment on se met se doter", "start": 2566.98, "duration": 5.04}, {"text": "d'un syst\u00e8me de mesure des", "start": 2570.04, "duration": 4.799}, {"text": "discriminations raciales en France et \u00e7a", "start": 2572.02, "duration": 5.7}, {"text": "aussi le D\u00e9fenseur des droits le premier", "start": 2574.839, "duration": 5.341}, {"text": "donc je vais m'arr\u00eater l\u00e0 merci merci", "start": 2577.72, "duration": 5.34}, {"text": "beaucoup", "start": 2580.18, "duration": 5.88}, {"text": "on a parl\u00e9 sant\u00e9 on a parl\u00e9 en poids et", "start": 2583.06, "duration": 4.32}, {"text": "je suppose qu'on va parler police", "start": 2586.06, "duration": 3.48}, {"text": "justice et peut-\u00eatre des droits en", "start": 2587.38, "duration": 7.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral avec Ma\u00eetre slim benashour", "start": 2589.54, "duration": 4.88}, {"text": "merci Monsieur le l'\u00e9piteh merci ch\u00e9rie", "start": 2594.76, "duration": 5.099}, {"text": "bon moi d'abord je voudrais dire que je", "start": 2597.3, "duration": 4.66}, {"text": "suis tr\u00e8s heureux d'\u00eatre ici \u00e7a fait", "start": 2599.859, "duration": 4.26}, {"text": "beaucoup de bien de parler de d'un th\u00e8me", "start": 2601.96, "duration": 3.92}, {"text": "d'une fracture", "start": 2604.119, "duration": 4.381}, {"text": "au sein de la R\u00e9publique et apr\u00e8s la", "start": 2605.88, "duration": 5.02}, {"text": "p\u00e9riode de covid de se voir de se", "start": 2608.5, "duration": 3.96}, {"text": "toucher c'est quand m\u00eame c'est quand", "start": 2610.9, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame c'est quand m\u00eame tr\u00e8s important", "start": 2612.46, "duration": 3.139}, {"text": "pour parler de ces th\u00e8mes l\u00e0", "start": 2613.78, "duration": 5.9}, {"text": "deuxi\u00e8me propos liminaire", "start": 2615.599, "duration": 6.22}, {"text": "le droit parce que je parlais de droit", "start": 2619.68, "duration": 3.52}, {"text": "alors c'est un peu surprenant avec le", "start": 2621.819, "duration": 4.321}, {"text": "bilan des politiques publiques je tiens", "start": 2623.2, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 dire surtout apr\u00e8s ton intervention", "start": 2626.14, "duration": 4.199}, {"text": "Marie-Christine que le droit sans les", "start": 2628.119, "duration": 4.441}, {"text": "ressources sans les sciences sociales", "start": 2630.339, "duration": 5.461}, {"text": "sont ces ressources c'est pas possible", "start": 2632.56, "duration": 5.84}, {"text": "et puis c'est pas possible non plus", "start": 2635.8, "duration": 4.92}, {"text": "sans de faire du droit sans les", "start": 2638.4, "duration": 5.34}, {"text": "personnes sans le peuple sans la foule", "start": 2640.72, "duration": 7.619}, {"text": "donc alors quand j'ai vu le th\u00e8me je me", "start": 2643.74, "duration": 6.7}, {"text": "suis dit bon bilan des politiques", "start": 2648.339, "duration": 3.901}, {"text": "publiques je suis assez mal plac\u00e9 parce", "start": 2650.44, "duration": 4.379}, {"text": "que je fais du droit mais je fais du", "start": 2652.24, "duration": 4.02}, {"text": "droit justement pour les raisons", "start": 2654.819, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9es par Marie-Christine c'est \u00e0", "start": 2656.26, "duration": 4.14}, {"text": "dire que il y a pas de politique", "start": 2658.54, "duration": 3.779}, {"text": "publique en mati\u00e8re de discrimination", "start": 2660.4, "duration": 3.78}, {"text": "raciale alors il y en a sur d'autres", "start": 2662.319, "duration": 3.54}, {"text": "crit\u00e8res de discrimination qui sont pas", "start": 2664.18, "duration": 5.04}, {"text": "satisfaisantes mais l\u00e0 on l'esp\u00e8ce il y", "start": 2665.859, "duration": 4.401}, {"text": "a pas grand chose", "start": 2669.22, "duration": 3.599}, {"text": "derni\u00e8rement alors le th\u00e8me c'est pour", "start": 2670.26, "duration": 4.0}, {"text": "moi \u00e7a va \u00eatre discrimination raciale et", "start": 2672.819, "duration": 3.481}, {"text": "racisme il y a quand m\u00eame quelque chose", "start": 2674.26, "duration": 3.78}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 du fait des critiques", "start": 2676.3, "duration": 3.36}, {"text": "formul\u00e9es tout r\u00e9cemment par les", "start": 2678.04, "duration": 3.62}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes et", "start": 2679.66, "duration": 5.22}, {"text": "internationales que \u00e7a soit le comit\u00e9", "start": 2681.66, "duration": 6.22}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la convention de lutte contre les", "start": 2684.88, "duration": 4.62}, {"text": "discriminations raciales de 65 des", "start": 2687.88, "duration": 3.42}, {"text": "Nations Unies le Conseil de l'Europe de", "start": 2689.5, "duration": 4.14}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui quand m\u00eame met", "start": 2691.3, "duration": 4.019}, {"text": "une sacr\u00e9e pression sur l'\u00e9tat fran\u00e7ais", "start": 2693.64, "duration": 3.439}, {"text": "pour s'occuper", "start": 2695.319, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00e9rieusement des probl\u00e9matiques de", "start": 2697.079, "duration": 4.0}, {"text": "discrimination et notamment de", "start": 2699.28, "duration": 4.14}, {"text": "discrimination raciale le dernier", "start": 2701.079, "duration": 4.801}, {"text": "exemple c'est le plan 2023 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2703.42, "duration": 5.659}, {"text": "annonc\u00e9 par madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 2705.88, "duration": 5.939}, {"text": "il y a eu un grand Raoul je pense qu'il", "start": 2709.079, "duration": 4.901}, {"text": "est int\u00e9ressant de regarder c'est sur", "start": 2711.819, "duration": 4.381}, {"text": "Youtube \u00e7a dure 1h30 c'est un peu dur", "start": 2713.98, "duration": 5.4}, {"text": "mais l'annonce du plan contre le racisme", "start": 2716.2, "duration": 4.919}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et la discrimination", "start": 2719.38, "duration": 3.36}, {"text": "parce que vous avez tous les ministres", "start": 2721.119, "duration": 3.601}, {"text": "d'ailleurs sauf un par rapport au th\u00e8me", "start": 2722.74, "duration": 3.599}, {"text": "que je vais aborder qui est Monsieur", "start": 2724.72, "duration": 3.359}, {"text": "Darmanin et je comprends \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9", "start": 2726.339, "duration": 3.78}, {"text": "une sacr\u00e9e faute qui soit l\u00e0", "start": 2728.079, "duration": 5.221}, {"text": "mais je vais pas revenir sur comment", "start": 2730.119, "duration": 4.321}, {"text": "lutter contre la discrimination", "start": 2733.3, "duration": 3.299}, {"text": "notamment raciale sans pouvoir sans se", "start": 2734.44, "duration": 3.72}, {"text": "donner les moyens de mesurer la", "start": 2736.599, "duration": 2.821}, {"text": "discrimination raciale alors il y a des", "start": 2738.16, "duration": 2.4}, {"text": "trucs incroyables quand m\u00eame dans cette", "start": 2739.42, "duration": 2.939}, {"text": "annonce il y a un million 200000", "start": 2740.56, "duration": 4.14}, {"text": "personnes qui sont victimes d'acte de", "start": 2742.359, "duration": 4.201}, {"text": "racisme ou de discrimination alors qu'on", "start": 2744.7, "duration": 4.08}, {"text": "peut pas mesurer fin on peut mesurer", "start": 2746.56, "duration": 3.42}, {"text": "mais vous voyez il y a plein de choses", "start": 2748.78, "duration": 3.12}, {"text": "qui sont surprenantes on s'int\u00e9resse", "start": 2749.98, "duration": 3.839}, {"text": "beaucoup aux enfants \u00e0 l'\u00e9ducation pas", "start": 2751.9, "duration": 3.84}, {"text": "aux adultes je dirais que c'est pas", "start": 2753.819, "duration": 4.201}, {"text": "surprenant quand on voit les r\u00e9sultats", "start": 2755.74, "duration": 4.82}, {"text": "des derni\u00e8res \u00e9lections en France", "start": 2758.02, "duration": 5.88}, {"text": "sur il y a pas de budget il y a pas il y", "start": 2760.56, "duration": 4.72}, {"text": "a un coordonnateur il y a un contr\u00f4le", "start": 2763.9, "duration": 2.88}, {"text": "qui va \u00eatre op\u00e9r\u00e9 par une association", "start": 2765.28, "duration": 5.64}, {"text": "qui est la CNCDH et puis la dilkra tout", "start": 2766.78, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e7a est-ce que \u00e7a constitue une politique", "start": 2770.92, "duration": 3.8}, {"text": "publique non un tr\u00e8s clairement donc", "start": 2772.42, "duration": 6.5}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de faire du droit alors", "start": 2774.72, "duration": 7.24}, {"text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 en raison de mon \u00e9tat", "start": 2778.92, "duration": 6.28}, {"text": "d'esprit le d'\u00eatre tr\u00e8s positif et de", "start": 2781.96, "duration": 5.54}, {"text": "partager \u00e7a avec vous", "start": 2785.2, "duration": 4.76}, {"text": "l'arme du droit c'est pas", "start": 2787.5, "duration": 5.319}, {"text": "c'est pas la panac\u00e9e", "start": 2789.96, "duration": 4.359}, {"text": "c'est pas du tout la panac\u00e9e mais \u00e7a", "start": 2792.819, "duration": 4.921}, {"text": "peut servir et je vais partager avec", "start": 2794.319, "duration": 7.701}, {"text": "vous deux exp\u00e9riences qui sont actuelles", "start": 2797.74, "duration": 7.56}, {"text": "et qui permettent gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation", "start": 2802.02, "duration": 5.02}, {"text": "alors j'allais dire du troisi\u00e8me pouvoir", "start": 2805.3, "duration": 3.299}, {"text": "le pouvoir judiciaire mais vous le savez", "start": 2807.04, "duration": 3.72}, {"text": "en France un pouvoir d\u00e9class\u00e9 qui", "start": 2808.599, "duration": 4.821}, {"text": "s'appelle l'autorit\u00e9 judiciaire comment", "start": 2810.76, "duration": 4.92}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile les politiques", "start": 2813.42, "duration": 5.08}, {"text": "pourraient utiliser deux contentieux", "start": 2815.68, "duration": 5.34}, {"text": "pour se mobiliser alors le premier", "start": 2818.5, "duration": 3.8}, {"text": "contentieux", "start": 2821.02, "duration": 3.42}, {"text": "je suis le d\u00e9put\u00e9 il y a fait r\u00e9f\u00e9rence", "start": 2822.3, "duration": 4.66}, {"text": "c'est c'est le contentieux sur les", "start": 2824.44, "duration": 4.02}, {"text": "contr\u00f4les offens\u00e9s et puis je vais", "start": 2826.96, "duration": 3.859}, {"text": "partager aussi avec vous", "start": 2828.46, "duration": 6.3}, {"text": "un contentieux qui va avoir lieu dont", "start": 2830.819, "duration": 7.26}, {"text": "l'audience va avoir lieu en d\u00e9but 2024", "start": 2834.76, "duration": 6.66}, {"text": "concernant la priorit\u00e9 nationale alors", "start": 2838.079, "duration": 5.401}, {"text": "j'ai commenc\u00e9 par les contr\u00f4les offens", "start": 2841.42, "duration": 5.04}, {"text": "je vais \u00eatre je vais pas revenir sur ce", "start": 2843.48, "duration": 4.78}, {"text": "qu'a dit puisque \u00e7a a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 par", "start": 2846.46, "duration": 4.68}, {"text": "Monsieur fassens ce matin je vais pas", "start": 2848.26, "duration": 5.4}, {"text": "revenir sur ce qu'est le contr\u00f4le je", "start": 2851.14, "duration": 3.959}, {"text": "dirais juste que c'est ce que les", "start": 2853.66, "duration": 2.459}, {"text": "policiers appellent le contr\u00f4le de", "start": 2855.099, "duration": 3.301}, {"text": "routine c'est \u00e0 dire c'est un contr\u00f4le", "start": 2856.119, "duration": 4.801}, {"text": "qui n'a pas de fondement juridique et", "start": 2858.4, "duration": 4.56}, {"text": "dont on dispense une grande partie de la", "start": 2860.92, "duration": 3.72}, {"text": "population fran\u00e7aise ou j'imagine que", "start": 2862.96, "duration": 3.48}, {"text": "vous avez fait le test moi j'ai des", "start": 2864.64, "duration": 4.219}, {"text": "proches qui ont pratiquement 80 ans", "start": 2866.44, "duration": 4.8}, {"text": "et qui ne sont pas racis\u00e9es qui n'ont", "start": 2868.859, "duration": 4.48}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9s de leur vie en", "start": 2871.24, "duration": 4.02}, {"text": "qualit\u00e9 de pi\u00e9ton et donc \u00e7a c'est", "start": 2873.339, "duration": 3.361}, {"text": "vraiment une indication sur ce que", "start": 2875.26, "duration": 4.859}, {"text": "serait une soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en termes de", "start": 2876.7, "duration": 6.18}, {"text": "respect notamment des mineurs parce que", "start": 2880.119, "duration": 5.161}, {"text": "on commence et contr\u00f4le de routine selon", "start": 2882.88, "duration": 6.18}, {"text": "les policiers nagent tr\u00e8s avanc\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2885.28, "duration": 5.819}, {"text": "jeune je voudrais aussi partager avec", "start": 2889.06, "duration": 4.2}, {"text": "vous que on ne mesure pas les actes", "start": 2891.099, "duration": 4.441}, {"text": "discriminatoires mais \u00e0 l'occasion d'un", "start": 2893.26, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00e9bat parlementaire en 2016 sont sortis", "start": 2895.54, "duration": 4.14}, {"text": "quand m\u00eame de la part du gouvernement en", "start": 2897.76, "duration": 4.74}, {"text": "2015 entre 10 \u00e0 14 millions de contr\u00f4les", "start": 2899.68, "duration": 4.679}, {"text": "d'identit\u00e9", "start": 2902.5, "duration": 4.74}, {"text": "et si on associe ou on le met en", "start": 2904.359, "duration": 4.74}, {"text": "correspondance avec d'autres \u00e9tudes qui", "start": 2907.24, "duration": 3.14}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 faites en", "start": 2909.099, "duration": 4.26}, {"text": "2000-2015 sur le fait que il se passe", "start": 2910.38, "duration": 4.719}, {"text": "quelque chose \u00e0 l'occasion des contr\u00f4les", "start": 2913.359, "duration": 3.901}, {"text": "de routine \u00e0 hauteur de 4%. c'\u00e9tait dans", "start": 2915.099, "duration": 3.781}, {"text": "le Val-d'Oise et dans la banlieue de", "start": 2917.26, "duration": 4.98}, {"text": "Montpellier quand je dis 4%, c'est il y", "start": 2918.88, "duration": 4.439}, {"text": "a une interpellation ce qui ne veut pas", "start": 2922.24, "duration": 2.7}, {"text": "dire qu'il y a une infraction p\u00e9nale il", "start": 2923.319, "duration": 2.941}, {"text": "peut avoir une v\u00e9rification d'identit\u00e9", "start": 2924.94, "duration": 3.78}, {"text": "peut avoir une garde \u00e0 vue et d'apr\u00e8s", "start": 2926.26, "duration": 4.319}, {"text": "certains sociologues dans ces 4% vous", "start": 2928.72, "duration": 3.96}, {"text": "avez le fameux outrage et R\u00e9union c'est", "start": 2930.579, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e0 dire le contr\u00f4le discriminatoire", "start": 2932.68, "duration": 5.36}, {"text": "ill\u00e9gal qui cr\u00e9e lui-m\u00eame son infraction", "start": 2933.94, "duration": 6.96}, {"text": "tr\u00e8s rapidement le contr\u00f4le \u00e0 la", "start": 2938.04, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7aise le routine c'est \u00e0 dire le", "start": 2940.9, "duration": 3.12}, {"text": "contr\u00f4le offensi\u00e8s a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli je", "start": 2942.28, "duration": 4.02}, {"text": "reviens pas par nombreuses instituts on", "start": 2944.02, "duration": 4.02}, {"text": "a parl\u00e9 du DDD mais tout d'abord c'\u00e9tait", "start": 2946.3, "duration": 4.62}, {"text": "le CNRS c'est ill\u00e9gal c'est inutile", "start": 2948.04, "duration": 7.02}, {"text": "c'est dangereux pour les plus anciens il", "start": 2950.92, "duration": 5.88}, {"text": "y a des Bouna c'est quand m\u00eame c'est", "start": 2955.06, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9tat d'urgence et c'est li\u00e9 \u00e0 une", "start": 2956.8, "duration": 4.2}, {"text": "probl\u00e9matique de contr\u00f4le d'identit\u00e9 et", "start": 2959.02, "duration": 5.28}, {"text": "je tiens j'ai on en a parl\u00e9 \u00e0 midi", "start": 2961.0, "duration": 5.339}, {"text": "\u00e7a \u00e9volue dans d'autres pays le Canada", "start": 2964.3, "duration": 5.279}, {"text": "les \u00c9tats-Unis en Angleterre il y a des", "start": 2966.339, "duration": 6.421}, {"text": "choses alors on d\u00e9fendent de police aux", "start": 2969.579, "duration": 5.301}, {"text": "\u00c9tats-Unis aujourd'hui les gens les plus", "start": 2972.76, "duration": 4.38}, {"text": "centristes parlent define de police", "start": 2974.88, "duration": 3.82}, {"text": "c'est-\u00e0-dire red\u00e9finir les objectifs", "start": 2977.14, "duration": 3.719}, {"text": "c'est quelque chose d'important c'est un", "start": 2978.7, "duration": 3.8}, {"text": "vrai projet", "start": 2980.859, "duration": 4.201}, {"text": "en Grande-Bretagne apr\u00e8s le rapport", "start": 2982.5, "duration": 5.46}, {"text": "McPherson apr\u00e8s la mort d'un jeune", "start": 2985.06, "duration": 7.039}, {"text": "afro cara\u00efbien anglais et bien", "start": 2987.96, "duration": 6.46}, {"text": "Scotland Yard qui a \u00e9t\u00e9 remise en cause", "start": 2992.099, "duration": 4.48}, {"text": "vous l'avez vu probablement hier et bien", "start": 2994.42, "duration": 4.26}, {"text": "on s'est aper\u00e7u que l'enqu\u00eate \u00e9tait", "start": 2996.579, "duration": 3.081}, {"text": "totalement", "start": 2998.68, "duration": 3.36}, {"text": "b\u00e2cl\u00e9e parce qu'il s'agissait d'un jeune", "start": 2999.66, "duration": 4.959}, {"text": "Noir assassin\u00e9 et donc c'est \u00e0 ce moment", "start": 3002.04, "duration": 5.16}, {"text": "l\u00e0 qui est sorti dans l'espace public", "start": 3004.619, "duration": 5.881}, {"text": "anglais l'histoire de la police la", "start": 3007.2, "duration": 5.82}, {"text": "police anglaise le mette ou Scotland", "start": 3010.5, "duration": 5.88}, {"text": "Yard est institutionnellement raciste et", "start": 3013.02, "duration": 5.16}, {"text": "vous l'avez probablement vu la semaine", "start": 3016.38, "duration": 3.36}, {"text": "derni\u00e8re et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9 par le", "start": 3018.18, "duration": 4.62}, {"text": "monde hier soir et bien un rapport le", "start": 3019.74, "duration": 5.96}, {"text": "rapport CACES cette fois-ci une baronne", "start": 3022.8, "duration": 5.22}, {"text": "estime que non seulement la police", "start": 3025.7, "duration": 3.659}, {"text": "anglaise est raciste", "start": 3028.02, "duration": 3.299}, {"text": "institutionnellement mais ont \u00e9galement", "start": 3029.359, "duration": 5.081}, {"text": "sexiste et homophobe donc vous voyez o\u00f9", "start": 3031.319, "duration": 5.28}, {"text": "on en est en France par rapport \u00e0 ces", "start": 3034.44, "duration": 5.52}, {"text": "enjeux-l\u00e0 quand je tiens \u00e0 dire que je", "start": 3036.599, "duration": 5.661}, {"text": "vais \u00eatre positif alors tr\u00e8s rapidement", "start": 3039.96, "duration": 4.74}, {"text": "on a eu des victoires sur les contr\u00f4le", "start": 3042.26, "duration": 5.44}, {"text": "offices officiels la Cour de cassation a", "start": 3044.7, "duration": 5.1}, {"text": "condamn\u00e9 l'\u00c9tat pour faute lourd mais \u00e0", "start": 3047.7, "duration": 5.58}, {"text": "des dommages int\u00e9r\u00eats et je tiens \u00e0", "start": 3049.8, "duration": 5.46}, {"text": "rappeler quand m\u00eame pour ceux qui ne le", "start": 3053.28, "duration": 3.66}, {"text": "savent pas que pendant toute cette", "start": 3055.26, "duration": 4.2}, {"text": "proc\u00e9dure et c'est quelque part la magie", "start": 3056.94, "duration": 4.159}, {"text": "aussi du contradictoire judiciaire", "start": 3059.46, "duration": 4.26}, {"text": "l'\u00c9tat est oblig\u00e9 de r\u00e9pondre il a", "start": 3061.099, "duration": 4.661}, {"text": "r\u00e9pondu deux choses qui me font penser", "start": 3063.72, "duration": 4.2}, {"text": "quand m\u00eame que l'\u00c9tat n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 3065.76, "duration": 3.54}, {"text": "l'\u00e9cole de la R\u00e9publique puisque dans un", "start": 3067.92, "duration": 4.439}, {"text": "premier temps il exprime que les", "start": 3069.3, "duration": 4.799}, {"text": "policiers doivent respecter les", "start": 3072.359, "duration": 3.72}, {"text": "dispositions du Code p\u00e9nal du code de", "start": 3074.099, "duration": 3.301}, {"text": "proc\u00e9dure p\u00e9nale sur les contr\u00f4les", "start": 3076.079, "duration": 2.641}, {"text": "d'identit\u00e9 c'est les disposition de", "start": 3077.4, "duration": 3.54}, {"text": "l'article 78 2 mais pas les principes", "start": 3078.72, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 de discrimination", "start": 3080.94, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e7a para\u00eet fou je vois certains d'entre", "start": 3082.68, "duration": 4.5}, {"text": "vous oui mais l'\u00c9tat a dit \u00e7a et l'\u00c9tat", "start": 3084.24, "duration": 4.56}, {"text": "a dit quelque chose d'encore plus grand", "start": 3087.18, "duration": 3.6}, {"text": "et devant la Cour supr\u00eame il est normal", "start": 3088.8, "duration": 3.48}, {"text": "de contr\u00f4ler trois jeunes noires", "start": 3090.78, "duration": 2.48}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 3092.28, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9fense parce que ils \u00e9taient noirs", "start": 3093.26, "duration": 5.92}, {"text": "et probablement sans papier ce qui dit", "start": 3096.9, "duration": 4.86}, {"text": "quelque chose de la conception et pour", "start": 3099.18, "duration": 4.32}, {"text": "vous dire pour vous dire et sans faire", "start": 3101.76, "duration": 4.2}, {"text": "de pol\u00e9mique cette d\u00e9cision elle est en", "start": 3103.5, "duration": 5.64}, {"text": "2016 donc vous voyez qui est qui est", "start": 3105.96, "duration": 4.92}, {"text": "l'ex\u00e9cutif en place et \u00e7a n'est pas un", "start": 3109.14, "duration": 5.4}, {"text": "ex\u00e9cutif de droite voil\u00e0", "start": 3110.88, "duration": 3.66}, {"text": "Eric monsieur le d\u00e9put\u00e9 a fait r\u00e9f\u00e9rence", "start": 3115.619, "duration": 3.781}, {"text": "au proc\u00e8s de la gare de Lyon donc il y a", "start": 3116.88, "duration": 5.4}, {"text": "des condamnations de l'\u00c9tat et c'est", "start": 3119.4, "duration": 5.459}, {"text": "pour \u00e7a que je suis je suis plein", "start": 3122.28, "duration": 4.86}, {"text": "d'espoir et j'esp\u00e8re le partager c'est", "start": 3124.859, "duration": 3.021}, {"text": "que", "start": 3127.14, "duration": 3.12}, {"text": "il s'est pass\u00e9 deux choses apr\u00e8s la", "start": 3127.88, "duration": 5.08}, {"text": "condamnation de l'\u00c9tat en 2016 d'une", "start": 3130.26, "duration": 4.92}, {"text": "part heureusement on a perdu certains", "start": 3132.96, "duration": 3.54}, {"text": "dossiers", "start": 3135.18, "duration": 3.24}, {"text": "ce qui fait que on est \u00e0 Strasbourg", "start": 3136.5, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la Cour europ\u00e9enne des", "start": 3138.42, "duration": 3.6}, {"text": "droits de l'homme est saisie sur la", "start": 3140.22, "duration": 3.72}, {"text": "probl\u00e9matique des contr\u00f4les d'identit\u00e9 \u00e0", "start": 3142.02, "duration": 4.68}, {"text": "la fran\u00e7aise donc Strasbourg nous", "start": 3143.94, "duration": 4.44}, {"text": "l'esp\u00e9rons condamnera la France et la", "start": 3146.7, "duration": 4.26}, {"text": "force sera \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la", "start": 3148.38, "duration": 3.9}, {"text": "probl\u00e9matique des contr\u00f4les de routine", "start": 3150.96, "duration": 3.859}, {"text": "\u00e9gale discriminationales et puis", "start": 3152.28, "duration": 5.819}, {"text": "deuxi\u00e8mement raison de l'absence de de", "start": 3154.819, "duration": 5.141}, {"text": "politique publique apr\u00e8s la condamnation", "start": 3158.099, "duration": 3.921}, {"text": "quand m\u00eame par la Cour supr\u00eame", "start": 3159.96, "duration": 7.26}, {"text": "l'\u00e9tat aussi gay entre d\u00e9ni cynisme et", "start": 3162.02, "duration": 7.78}, {"text": "en tout cas inertie et l\u00e0 c'est le grand", "start": 3167.22, "duration": 4.16}, {"text": "espoir", "start": 3169.8, "duration": 6.72}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la loi Taubira de 2018 sur la", "start": 3171.38, "duration": 8.439}, {"text": "justice du 21e si\u00e8cle vous avez la", "start": 3176.52, "duration": 4.98}, {"text": "fameuse action de groupe la classe", "start": 3179.819, "duration": 4.201}, {"text": "action qui est entr\u00e9e en vigueur alors", "start": 3181.5, "duration": 4.74}, {"text": "elle est un peu difficile \u00e0 mettre en", "start": 3184.02, "duration": 4.079}, {"text": "place mais vous voulez partager avec", "start": 3186.24, "duration": 4.98}, {"text": "vous que normalement en 2023", "start": 3188.099, "duration": 5.821}, {"text": "on devrait avoir une audience devant le", "start": 3191.22, "duration": 4.859}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat je vous renvoie parce que", "start": 3193.92, "duration": 3.84}, {"text": "je veux pas je vais \u00e9conomiser un peu", "start": 3196.079, "duration": 3.861}, {"text": "mon temps et aborder le deuxi\u00e8me proc\u00e8s", "start": 3197.76, "duration": 4.68}, {"text": "je vous renvoie \u00e0 ma rue mes droits qui", "start": 3199.94, "duration": 4.72}, {"text": "est ainsi qui explique l'action de", "start": 3202.44, "duration": 3.96}, {"text": "groupe et l'action de groupe en gros", "start": 3204.66, "duration": 3.899}, {"text": "c'est on ne demande pas c'est la vieille", "start": 3206.4, "duration": 3.719}, {"text": "tradition fran\u00e7aise on ne me demande pas", "start": 3208.559, "duration": 5.28}, {"text": "des dommages d'int\u00e9r\u00eat l\u00e0 on demande au", "start": 3210.119, "duration": 5.341}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat de faire injonction \u00e0", "start": 3213.839, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00e9tat d'adopter une r\u00e9forme voil\u00e0 \u00e7a va", "start": 3215.46, "duration": 5.24}, {"text": "du r\u00e9c\u00e9pisser de contr\u00f4le \u00e0 la formation", "start": 3218.16, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e0 l'IGPN qui s'en va au b\u00e9n\u00e9fice d'une", "start": 3220.7, "duration": 4.72}, {"text": "vraie instance qui contr\u00f4le et qui", "start": 3223.38, "duration": 3.959}, {"text": "permet \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile politique", "start": 3225.42, "duration": 3.96}, {"text": "d'avoir des chiffres sur les contr\u00f4les", "start": 3227.339, "duration": 3.541}, {"text": "enfin \u00e7a sera aussi beaucoup de travail", "start": 3229.38, "duration": 4.14}, {"text": "pour les pour les statisticiens et les", "start": 3230.88, "duration": 5.16}, {"text": "sociologues voil\u00e0 je vous renvoie 5", "start": 3233.52, "duration": 6.24}, {"text": "minutes je vous renvoie voil\u00e0 en tout", "start": 3236.04, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9tat de cause le l'action de groupe", "start": 3239.76, "duration": 4.5}, {"text": "c'est en r\u00e9sum\u00e9 c'est un r\u00eave de juriste", "start": 3241.319, "duration": 5.161}, {"text": "c'est probl\u00e9matique syst\u00e9mique solution", "start": 3244.26, "duration": 5.64}, {"text": "syst\u00e9mique donc l\u00e0 on esp\u00e8re que l'\u00c9tat", "start": 3246.48, "duration": 4.74}, {"text": "va sortir", "start": 3249.9, "duration": 3.719}, {"text": "de sa logique qui est alors c'est un", "start": 3251.22, "duration": 3.359}, {"text": "terme anglais qui me vient parce que", "start": 3253.619, "duration": 2.72}, {"text": "c'est un terme r\u00e9current", "start": 3254.579, "duration": 3.961}, {"text": "concernant la police mais c'est un peu", "start": 3256.339, "duration": 3.76}, {"text": "partout pareil il s'agit pas de", "start": 3258.54, "duration": 3.14}, {"text": "comportement individuel", "start": 3260.099, "duration": 4.201}, {"text": "il s'agit pas de Bad apres comme on dit", "start": 3261.68, "duration": 5.399}, {"text": "non il s'agit de d'une histoire", "start": 3264.3, "duration": 4.92}, {"text": "d'objectifs et d'une organisation", "start": 3267.079, "duration": 5.201}, {"text": "sociale donc l'audience et cette ann\u00e9e", "start": 3269.22, "duration": 4.74}, {"text": "vous l'avez compris sur les contr\u00f4les", "start": 3272.28, "duration": 4.319}, {"text": "officiels l'\u00c9tat", "start": 3273.96, "duration": 4.08}, {"text": "j'ai l'impression d'\u00eatre un ambianceur", "start": 3276.599, "duration": 4.861}, {"text": "mais l'\u00c9tat est pris en est pris en \u00e9tau", "start": 3278.04, "duration": 5.7}, {"text": "entre la CEDH la Cour europ\u00e9enne des", "start": 3281.46, "duration": 3.48}, {"text": "droits de l'homme et la classe fashion", "start": 3283.74, "duration": 3.359}, {"text": "devant le Conseil d'\u00c9tat le deuxi\u00e8me", "start": 3284.94, "duration": 5.159}, {"text": "action que je partage avec vous et j'ai", "start": 3287.099, "duration": 6.541}, {"text": "4 minutes ou 3 audience en janvier 2024", "start": 3290.099, "duration": 6.781}, {"text": "et l\u00e0 c'est un dossier j'ai \u00e9t\u00e9 saisi et", "start": 3293.64, "duration": 6.3}, {"text": "je vous en parle pas parce que c'est un", "start": 3296.88, "duration": 4.439}, {"text": "exercice narcissique c'est tout", "start": 3299.94, "duration": 2.82}, {"text": "simplement parce que je trouve que les", "start": 3301.319, "duration": 4.74}, {"text": "la possibilit\u00e9 politique", "start": 3302.76, "duration": 5.78}, {"text": "est importante sur un dossier", "start": 3306.059, "duration": 5.52}, {"text": "un dossier un dossier judiciaire je vous", "start": 3308.54, "duration": 4.84}, {"text": "dirais que si politiquement on y arrive", "start": 3311.579, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e7a ne me d\u00e9rangerait pas de perdre", "start": 3313.38, "duration": 5.219}, {"text": "judiciairement il s'agit d'une grande", "start": 3315.98, "duration": 4.24}, {"text": "intuition de la maison des potes il y a", "start": 3318.599, "duration": 3.781}, {"text": "10 ans \u00e0 l'occasion des \u00e9lections", "start": 3320.22, "duration": 5.04}, {"text": "municipales la maison des potes a d\u00e9pos\u00e9", "start": 3322.38, "duration": 6.42}, {"text": "plainte au p\u00e9nal ce qui est assez", "start": 3325.26, "duration": 7.02}, {"text": "assez costaud contre le geek du Front", "start": 3328.8, "duration": 6.96}, {"text": "National et qui consid\u00e8re qui a une", "start": 3332.28, "duration": 5.579}, {"text": "\u00e9quation il y a une signe d'\u00e9galit\u00e9", "start": 3335.76, "duration": 4.26}, {"text": "entre priorit\u00e9 nationale et", "start": 3337.859, "duration": 3.72}, {"text": "discrimination", "start": 3340.02, "duration": 4.44}, {"text": "discrimination nationale religieuse et", "start": 3341.579, "duration": 3.98}, {"text": "raciale", "start": 3344.46, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e0 on touche le c\u0153ur du Front national", "start": 3345.559, "duration": 5.381}, {"text": "enfin du rassemblement national et des", "start": 3348.54, "duration": 3.72}, {"text": "projets politiques de monsieur Zemmour", "start": 3350.94, "duration": 3.74}, {"text": "de tous ces projets mortif\u00e8res", "start": 3352.26, "duration": 5.22}, {"text": "ce qui est cherch\u00e9 je dirais c'est moins", "start": 3354.68, "duration": 4.78}, {"text": "sexy pour un juriste c'est une sanction", "start": 3357.48, "duration": 4.8}, {"text": "p\u00e9nale mais vous voyez bien que si \u00e7a", "start": 3359.46, "duration": 5.399}, {"text": "marche si vous avez des hi\u00e9rards du", "start": 3362.28, "duration": 4.14}, {"text": "Front national du rassemblement national", "start": 3364.859, "duration": 3.781}, {"text": "qui sont condamn\u00e9s p\u00e9nalement pour", "start": 3366.42, "duration": 5.28}, {"text": "utiliser ou exprimer le mot priorit\u00e9", "start": 3368.64, "duration": 4.62}, {"text": "nationale", "start": 3371.7, "duration": 2.94}, {"text": "politiquement \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 3373.26, "duration": 2.94}, {"text": "pour l'exprimer alors je dis pas que", "start": 3374.64, "duration": 3.06}, {"text": "c'est la panac\u00e9e mais il y a une vraie", "start": 3376.2, "duration": 3.359}, {"text": "limite qui peut s'exprimer en revanche", "start": 3377.7, "duration": 4.2}, {"text": "si on perd \u00e7a devient compliqu\u00e9 c'est", "start": 3379.559, "duration": 5.401}, {"text": "pour \u00e7a que les juges les juges les", "start": 3381.9, "duration": 6.48}, {"text": "juges sont sensibles enfin je vais le", "start": 3384.96, "duration": 4.859}, {"text": "faire en r\u00e9sum\u00e9 \u00e7a n'est pas deux", "start": 3388.38, "duration": 3.479}, {"text": "avocats plus une association qui vont", "start": 3389.819, "duration": 5.661}, {"text": "permettre \u00e0 un juge d'avoir le courage", "start": 3391.859, "duration": 7.141}, {"text": "de condamner des \u00e9lus qui sont", "start": 3395.48, "duration": 6.28}, {"text": "pratiquement 90 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 3399.0, "duration": 4.859}, {"text": "donc il faut \u00e0 mon avis une vraie", "start": 3401.76, "duration": 3.78}, {"text": "mobilisation des citoyens de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 3403.859, "duration": 4.141}, {"text": "civile et des politiques parce que parce", "start": 3405.54, "duration": 5.4}, {"text": "que je pense c'est mon r\u00eave que cette", "start": 3408.0, "duration": 5.16}, {"text": "action l\u00e0 aujourd'hui \u00e7a soit le d\u00e9but", "start": 3410.94, "duration": 4.86}, {"text": "du reflux du reflux et que les", "start": 3413.16, "duration": 4.38}, {"text": "associations les politiques se", "start": 3415.8, "duration": 3.96}, {"text": "souviennent alors c'est probablement pas", "start": 3417.54, "duration": 4.079}, {"text": "le lieu le plus appropri\u00e9 pour parler de", "start": 3419.76, "duration": 3.66}, {"text": "souvenirs mais que les gens se", "start": 3421.619, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9approprissent qu'est la France", "start": 3423.42, "duration": 3.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'article premier de la", "start": 3424.74, "duration": 3.24}, {"text": "Constitution tout en haut de l'\u00e9difice", "start": 3426.42, "duration": 3.899}, {"text": "r\u00e9publicain c'est l'\u00e9galit\u00e9 c'est la non", "start": 3427.98, "duration": 4.2}, {"text": "discrimination c'est l'\u00e9galit\u00e9 devant la", "start": 3430.319, "duration": 3.361}, {"text": "loi je vais pas rappeler les textes", "start": 3432.18, "duration": 4.919}, {"text": "internationaux en revanche si on perd et", "start": 3433.68, "duration": 7.22}, {"text": "l\u00e0 je pense \u00e0 plus tard l\u00e0 on a la", "start": 3437.099, "duration": 6.48}, {"text": "quasi certitude on en a la certitude", "start": 3440.9, "duration": 5.199}, {"text": "d'avoir un r\u00e9gime autoritaire raciste", "start": 3443.579, "duration": 5.401}, {"text": "qui donc qui fera du droit commun la", "start": 3446.099, "duration": 5.22}, {"text": "discrimination la s\u00e9gr\u00e9gation qui mettra", "start": 3448.98, "duration": 6.0}, {"text": "en place en r\u00e9alit\u00e9 un droit un droit", "start": 3451.319, "duration": 7.02}, {"text": "monstrueux et qui d\u00e9cuplera d\u00e9j\u00e0 ce que", "start": 3454.98, "duration": 6.0}, {"text": "ce qui est insupportable pour nous j'ai", "start": 3458.339, "duration": 4.821}, {"text": "termin\u00e9", "start": 3460.98, "duration": 2.18}, {"text": "30 secondes", "start": 3466.559, "duration": 5.161}, {"text": "merci d'avoir respect\u00e9 aussi bien le", "start": 3468.079, "duration": 5.801}, {"text": "temps de parole allez on termine avec", "start": 3471.72, "duration": 4.8}, {"text": "Fanta Kebe donc qui est journaliste", "start": 3473.88, "duration": 4.02}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 Street presse je l'ai dit", "start": 3476.52, "duration": 3.539}, {"text": "tout \u00e0 l'heure et ancienne polici\u00e8re et", "start": 3477.9, "duration": 3.9}, {"text": "qui elle aussi milite contre les", "start": 3480.059, "duration": 3.3}, {"text": "violences polici\u00e8res et formation", "start": 3481.8, "duration": 2.779}, {"text": "gratuite sous le droit des personnes", "start": 3483.359, "duration": 4.441}, {"text": "face \u00e0 des contr\u00f4les d'identit\u00e9 Fanta", "start": 3484.579, "duration": 5.881}, {"text": "c'est \u00e0 vous", "start": 3487.8, "duration": 2.66}, {"text": "bonjour \u00e0 tous Alors moi c'est ma", "start": 3491.059, "duration": 4.54}, {"text": "premi\u00e8re fois donc soyez un petit peu", "start": 3494.04, "duration": 3.38}, {"text": "indulgent", "start": 3495.599, "duration": 4.201}, {"text": "je vais pas vous raconter mais 11 ann\u00e9es", "start": 3497.42, "duration": 4.659}, {"text": "de police parce que 15 minutes c'est pas", "start": 3499.8, "duration": 5.0}, {"text": "du tout suffisant", "start": 3502.079, "duration": 5.221}, {"text": "tout d'abord je voulais remercier Madame", "start": 3504.8, "duration": 4.299}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9s Daniel Boudou de m'avoir", "start": 3507.3, "duration": 5.34}, {"text": "convi\u00e9 \u00e0 cette table ronde je suis tr\u00e8s", "start": 3509.099, "duration": 5.041}, {"text": "honor\u00e9e de me tenir devant vous", "start": 3512.64, "duration": 2.58}, {"text": "aujourd'hui en tant qu' ancienne", "start": 3514.14, "duration": 3.419}, {"text": "polici\u00e8re pour partager les raisons pour", "start": 3515.22, "duration": 3.839}, {"text": "lesquelles j'ai choisi de faire ce", "start": 3517.559, "duration": 3.841}, {"text": "m\u00e9tier pour moi c'\u00e9tait bien plus qu'un", "start": 3519.059, "duration": 5.161}, {"text": "35 heures qu'un travail simple c'\u00e9tait", "start": 3521.4, "duration": 6.0}, {"text": "une vocation une passion profonde pour", "start": 3524.22, "duration": 5.46}, {"text": "prot\u00e9ger les plus vuln\u00e9rables et surtout", "start": 3527.4, "duration": 4.1}, {"text": "d\u00e9fendre la justice", "start": 3529.68, "duration": 4.139}, {"text": "cette vocation m'est venue pour faire un", "start": 3531.5, "duration": 4.839}, {"text": "petit une petite histoire mais tr\u00e8s", "start": 3533.819, "duration": 4.321}, {"text": "rapide mais venu lors de ma journ\u00e9e", "start": 3536.339, "duration": 4.081}, {"text": "d'appel citoyenne il y a 17 ans alors", "start": 3538.14, "duration": 5.479}, {"text": "s'il vous pla\u00eet \u00e7a ne me rajeunit pas", "start": 3540.42, "duration": 5.58}, {"text": "ce jour l\u00e0 j'ai \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9 par les", "start": 3543.619, "duration": 4.561}, {"text": "policiers qui \u00e9taient pr\u00e9sents", "start": 3546.0, "duration": 4.799}, {"text": "ils \u00e9taient dignes et passionn\u00e9s par", "start": 3548.18, "duration": 4.86}, {"text": "leur m\u00e9tier", "start": 3550.799, "duration": 4.741}, {"text": "mais je ne savais pas qu'apr\u00e8s enfin", "start": 3553.04, "duration": 4.72}, {"text": "apr\u00e8s cette journ\u00e9e mon r\u00eave allait se", "start": 3555.54, "duration": 3.9}, {"text": "transformer en v\u00e9ritable cauchemar", "start": 3557.76, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9veill\u00e9 parce que c'est le terme j'ai", "start": 3559.44, "duration": 4.04}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 l'\u00e9cole de police avec", "start": 3562.14, "duration": 3.02}, {"text": "enthousiasme", "start": 3563.48, "duration": 4.119}, {"text": "impatient de r\u00e9aliser ce dont pourquoi", "start": 3565.16, "duration": 5.28}, {"text": "j'\u00e9tais faite mais tr\u00e8s vite j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 3567.599, "duration": 6.48}, {"text": "confront\u00e9e \u00e0 une sombre r\u00e9alit\u00e9", "start": 3570.44, "duration": 6.04}, {"text": "une de mes camarades avait \u00e9t\u00e9 enfin \u00e9t\u00e9", "start": 3574.079, "duration": 4.621}, {"text": "victime de harc\u00e8lement sexuel et morale", "start": 3576.48, "duration": 5.52}, {"text": "par deux de notre deux autres \u00e9l\u00e8ves de", "start": 3578.7, "duration": 5.52}, {"text": "la m\u00eame promotion que nous dont l'une", "start": 3582.0, "duration": 4.819}, {"text": "\u00e9tait la fille d'un policier", "start": 3584.22, "duration": 6.359}, {"text": "je ne pouvais \u00e9videmment pas rester l\u00e0", "start": 3586.819, "duration": 6.28}, {"text": "sans rien faire donc comme toute", "start": 3590.579, "duration": 3.5}, {"text": "personne", "start": 3593.099, "duration": 5.161}, {"text": "naturellement constitu\u00e9e je l'ai d\u00e9fendu", "start": 3594.079, "duration": 7.061}, {"text": "mais c'est \u00e0 ce moment pr\u00e9cis que que", "start": 3598.26, "duration": 4.64}, {"text": "tout a bascul\u00e9 pour moi du coup", "start": 3601.14, "duration": 6.479}, {"text": "le racisme et le harc\u00e8lement dont j'ai", "start": 3602.9, "duration": 8.14}, {"text": "subi pardon \u00e9tait intol\u00e9rable mais mes", "start": 3607.619, "duration": 5.521}, {"text": "camarades me lan\u00e7aient des par", "start": 3611.04, "duration": 4.68}, {"text": "ci des par l\u00e0 ils me disait", "start": 3613.14, "duration": 5.959}, {"text": "que je n'avais rien \u00e0 faire ici", "start": 3615.72, "duration": 3.379}, {"text": "donc alors je me mettais \u00e0 leur niveau", "start": 3619.44, "duration": 3.44}, {"text": "en leur demandant", "start": 3621.72, "duration": 3.3}, {"text": "ce que c'\u00e9tait que d'\u00eatre une vraie", "start": 3622.88, "duration": 3.34}, {"text": "polici\u00e8re du coup et je me souviens", "start": 3625.02, "duration": 2.339}, {"text": "qu'il y a l'un d'entre eux qui m'a", "start": 3626.22, "duration": 3.619}, {"text": "montr\u00e9 sans verbaliser", "start": 3627.359, "duration": 7.341}, {"text": "c'est dire sa couleur voil\u00e0", "start": 3629.839, "duration": 9.76}, {"text": "cet ancien camarade \u00e9tait blanc c'est", "start": 3634.7, "duration": 4.899}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9", "start": 3640.98, "duration": 2.48}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3645.23, "duration": 6.57}, {"text": "pendant", "start": 3662.88, "duration": 5.239}, {"text": "mes heures de", "start": 3665.24, "duration": 8.04}, {"text": "cours j'\u00e9tais litt\u00e9ralement anesth\u00e9si\u00e9", "start": 3668.119, "duration": 5.161}, {"text": "m'\u00e9nerve l\u00e2cher une fois que je veux", "start": 3674.579, "duration": 6.78}, {"text": "terminer les cours \u00e0 17 heures du coup", "start": 3678.14, "duration": 4.719}, {"text": "je me suis donc tourn\u00e9e tout", "start": 3681.359, "duration": 4.821}, {"text": "naturellement vers vers maison cadran", "start": 3682.859, "duration": 5.96}, {"text": "qui \u00e9tait des formateurs", "start": 3686.18, "duration": 4.32}, {"text": "titulaires", "start": 3688.819, "duration": 5.441}, {"text": "mais ils m'ont gentiment ordonn\u00e9 de", "start": 3690.5, "duration": 5.619}, {"text": "m'\u00e9loigner de cette victime de cette", "start": 3694.26, "duration": 3.539}, {"text": "camarade que je d\u00e9fendais du coup qui a", "start": 3696.119, "duration": 5.341}, {"text": "bancaire contraire il merci il ne serait", "start": 3697.799, "duration": 5.76}, {"text": "pas responsable de ce qu'il de ce qu'il", "start": 3701.46, "duration": 3.839}, {"text": "m'arrive", "start": 3703.559, "duration": 5.181}, {"text": "donc sur le coup je n'y croyais", "start": 3705.299, "duration": 3.441}, {"text": "sur le coup je n'y croyais pas du tout", "start": 3711.54, "duration": 4.279}, {"text": "mais", "start": 3714.26, "duration": 5.28}, {"text": "j'y ai cru le jour o\u00f9", "start": 3715.819, "duration": 3.721}, {"text": "ou mes formateurs ont fait mine de de", "start": 3720.119, "duration": 6.621}, {"text": "ne pas voir mon", "start": 3723.72, "duration": 3.02}, {"text": "je l'ai su et j'ai su que les formateurs", "start": 3729.599, "duration": 4.7}, {"text": "ne plaisantait pas", "start": 3732.0, "duration": 4.38}, {"text": "quand ils ont fait mine de ne pas avoir", "start": 3734.299, "duration": 3.881}, {"text": "vu ni entendu mon camarade de promotion", "start": 3736.38, "duration": 4.56}, {"text": "faire un salut nazi en Belgique on me", "start": 3738.18, "duration": 3.679}, {"text": "regardant", "start": 3740.94, "duration": 3.96}, {"text": "droit dans les yeux et en hurlant on", "start": 3741.859, "duration": 4.661}, {"text": "aura", "start": 3744.9, "duration": 2.959}, {"text": "j'\u00e9tais", "start": 3746.52, "duration": 5.64}, {"text": "j'ai su ce jour-l\u00e0 que j'\u00e9tais seul", "start": 3747.859, "duration": 6.401}, {"text": "et qu'il ne plaisantait pas du coup ils", "start": 3752.16, "duration": 3.3}, {"text": "se sont litt\u00e9ralement des donn\u00e9es de", "start": 3754.26, "duration": 3.24}, {"text": "toute responsabilit\u00e9", "start": 3755.46, "duration": 4.74}, {"text": "il me disait que je devais apprendre \u00e0", "start": 3757.5, "duration": 5.099}, {"text": "me conformer \u00e0 l'ordre et \u00e0 l'ordre", "start": 3760.2, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9tabli si je voulais r\u00e9ussir dans ce", "start": 3762.599, "duration": 5.101}, {"text": "m\u00e9tier alors malgr\u00e9 tout alors je sais", "start": 3765.24, "duration": 5.28}, {"text": "pas si tu m'as zoomer j'ai continu\u00e9 ma", "start": 3767.7, "duration": 4.619}, {"text": "formation jusqu'au bout et j'\u00e9tais", "start": 3770.52, "duration": 3.5}, {"text": "affect\u00e9 en service", "start": 3772.319, "duration": 4.02}, {"text": "mais l\u00e0 encore j'ai \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 des", "start": 3774.02, "duration": 4.72}, {"text": "pratiques inacceptables violences", "start": 3776.339, "duration": 4.98}, {"text": "polici\u00e8res contre labusif racisme et", "start": 3778.74, "duration": 3.78}, {"text": "discrimination envers les minorit\u00e9s", "start": 3781.319, "duration": 3.361}, {"text": "ethniques dont moi-m\u00eame", "start": 3782.52, "duration": 5.22}, {"text": "je ne pouvais une fois de plus pas", "start": 3784.68, "duration": 4.86}, {"text": "fermer les yeux", "start": 3787.74, "duration": 3.0}, {"text": "sur ces agissements qui \u00e9taient", "start": 3789.54, "duration": 2.759}, {"text": "totalement contraires \u00e0 mes valeurs et \u00e0", "start": 3790.74, "duration": 3.78}, {"text": "l'\u00e9thique que je pensais \u00eatre au c\u0153ur de", "start": 3792.299, "duration": 4.941}, {"text": "ce m\u00e9tier que j'adorais", "start": 3794.52, "duration": 5.76}, {"text": "j'ai donc d\u00e9cid\u00e9 en une fois de plus de", "start": 3797.24, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9noncer ces faits \u00e0 la hi\u00e9rarchie et", "start": 3800.28, "duration": 6.24}, {"text": "une fois plus au lieu d'\u00eatre \u00e9cout\u00e9 j'ai", "start": 3803.76, "duration": 5.819}, {"text": "\u00e9t\u00e9 harcel\u00e9 victime de proportistes et", "start": 3806.52, "duration": 4.98}, {"text": "convoqu\u00e9 officieusement et tous les", "start": 3809.579, "duration": 4.561}, {"text": "jours dans les bureaux de mes chefs pour", "start": 3811.5, "duration": 8.22}, {"text": "y \u00eatre humili\u00e9 et insulter de tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 3814.14, "duration": 8.04}, {"text": "on m'a assez comprendre que je n'\u00e9tais", "start": 3819.72, "duration": 4.74}, {"text": "pas l\u00e0 bienvenu et que je devais", "start": 3822.18, "duration": 4.379}, {"text": "d\u00e9missionner si je ne supportais pas les", "start": 3824.46, "duration": 3.5}, {"text": "r\u00e8gles du jeu", "start": 3826.559, "duration": 4.321}, {"text": "qui sont", "start": 3827.96, "duration": 5.32}, {"text": "de filer droit du moins de filer dans", "start": 3830.88, "duration": 3.959}, {"text": "leur sens qui n'est pour toute \u00e9vidence", "start": 3833.28, "duration": 3.019}, {"text": "pas du tout droit", "start": 3834.839, "duration": 3.24}, {"text": "d'encaisser et de me la fermer", "start": 3836.299, "duration": 3.06}, {"text": "clairement", "start": 3838.079, "duration": 5.04}, {"text": "j'\u00e9tais compl\u00e8tement d\u00e9sempar\u00e9e seul et", "start": 3839.359, "duration": 8.44}, {"text": "isol\u00e9 sans et sans soutien face \u00e0 un", "start": 3843.119, "duration": 6.18}, {"text": "syst\u00e8me qui ne voulait pas entendre la", "start": 3847.799, "duration": 4.341}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 qui ne vous pla\u00eet pas la voir", "start": 3849.299, "duration": 5.581}, {"text": "c'\u00e9tait un cauchemar \u00e9veill\u00e9 comme je", "start": 3852.14, "duration": 4.179}, {"text": "vous l'ai dit o\u00f9 je ne reconnaissais", "start": 3854.88, "duration": 4.08}, {"text": "plus du tout les valeurs que j'admirais", "start": 3856.319, "duration": 5.061}, {"text": "tant dans ce m\u00e9tier", "start": 3858.96, "duration": 4.98}, {"text": "l'institution polici\u00e8re a", "start": 3861.38, "duration": 3.88}, {"text": "syst\u00e9matiquement couvert les m\u00e9faits de", "start": 3863.94, "duration": 3.679}, {"text": "ses fonctionnaires rendant impossible", "start": 3865.26, "duration": 5.46}, {"text": "toutes formes de de justice pour les", "start": 3867.619, "duration": 6.46}, {"text": "victimes j'ai travaill\u00e9 dans 6 services", "start": 3870.72, "duration": 5.099}, {"text": "de police diff\u00e9rents", "start": 3874.079, "duration": 4.22}, {"text": "et malheureusement j'ai constat\u00e9 que la", "start": 3875.819, "duration": 4.381}, {"text": "discrimination et le racisme \u00e9tait", "start": 3878.299, "duration": 3.601}, {"text": "banalis\u00e9 tous les r\u00e9 voire m\u00eame", "start": 3880.2, "duration": 4.919}, {"text": "recommander pour un si un policier ne", "start": 3881.9, "duration": 4.84}, {"text": "voulait pas \u00eatre vu ou consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 3885.119, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9tant un fragile", "start": 3886.74, "duration": 3.78}, {"text": "j'ai refus\u00e9 de me taire m\u00eame si cela", "start": 3888.079, "duration": 3.881}, {"text": "signifie aller \u00e0 l'encontre de mes", "start": 3890.52, "duration": 4.2}, {"text": "sup\u00e9rieurs j'ai \u00e9t\u00e9 devenu tr\u00e8s g\u00eanante", "start": 3891.96, "duration": 4.8}, {"text": "j'ai donc \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 de la police", "start": 3894.72, "duration": 3.02}, {"text": "nationale", "start": 3896.76, "duration": 3.24}, {"text": "ceci dit je m'y attendais un petit peu", "start": 3897.74, "duration": 3.46}, {"text": "mais ils m'ont quand m\u00eame coup\u00e9 l'herbe", "start": 3900.0, "duration": 2.52}, {"text": "parce que le pied c'\u00e9tait pendant le", "start": 3901.2, "duration": 3.8}, {"text": "covid en plus c'\u00e9tait le bordel", "start": 3902.52, "duration": 6.059}, {"text": "et aujourd'hui avec du recul je leur dis", "start": 3905.0, "duration": 7.18}, {"text": "merci sans sarcasme merci de m'avoir", "start": 3908.579, "duration": 6.421}, {"text": "rendu ma libert\u00e9 j'aime toujours autant", "start": 3912.18, "duration": 5.1}, {"text": "l'id\u00e9e de ce m\u00e9tier de policier qui est", "start": 3915.0, "duration": 5.0}, {"text": "avant tout un m\u00e9tier de service", "start": 3917.28, "duration": 5.1}, {"text": "un m\u00e9tier totalement louable mais la", "start": 3920.0, "duration": 3.94}, {"text": "culture polici\u00e8re actuelle en tout cas", "start": 3922.38, "duration": 4.8}, {"text": "est \u00e0 revoir dans son int\u00e9gralit\u00e9", "start": 3923.94, "duration": 6.139}, {"text": "devenir journaliste n'\u00e9tait donc pas", "start": 3927.18, "duration": 6.48}, {"text": "anodin c'\u00e9tait le fruit de de mon v\u00e9cu", "start": 3930.079, "duration": 6.76}, {"text": "en tant que ancienne fonctionnaire de", "start": 3933.66, "duration": 5.399}, {"text": "police victime de racisme et de", "start": 3936.839, "duration": 4.101}, {"text": "discrimination par la police elle-m\u00eame", "start": 3939.059, "duration": 4.26}, {"text": "j'ai longtemps subi ces injustices et", "start": 3940.94, "duration": 5.32}, {"text": "cela m'a pouss\u00e9 \u00e0 agir en cr\u00e9ant une", "start": 3943.319, "duration": 4.921}, {"text": "formation sur les droits pour les", "start": 3946.26, "duration": 3.599}, {"text": "citoyens face \u00e0 la police dans l'espoir", "start": 3948.24, "duration": 3.96}, {"text": "de donner \u00e0 chacun les outils", "start": 3949.859, "duration": 4.321}, {"text": "n\u00e9cessaires pour se d\u00e9fendre l\u00e9galement", "start": 3952.2, "duration": 5.639}, {"text": "bien s\u00fbr face aux abus policiers mais", "start": 3954.18, "duration": 5.04}, {"text": "cela ne suffit pas je ne peux pas faire", "start": 3957.839, "duration": 4.321}, {"text": "de miracle le racisme et la", "start": 3959.22, "duration": 4.5}, {"text": "discrimination dans la dans la police", "start": 3962.16, "duration": 3.659}, {"text": "sont des probl\u00e8mes syst\u00e9miques qui", "start": 3963.72, "duration": 3.54}, {"text": "n\u00e9cessitent une r\u00e9ponse \u00e0 la fois", "start": 3965.819, "duration": 3.8}, {"text": "globale et profonde", "start": 3967.26, "duration": 4.92}, {"text": "ce qui nous am\u00e8ne aux politiques mises", "start": 3969.619, "duration": 5.5}, {"text": "en place pour \u00e9liminer ce ph\u00e9nom\u00e8ne dans", "start": 3972.18, "duration": 4.8}, {"text": "la police nationale alors bien que", "start": 3975.119, "duration": 4.261}, {"text": "certaines mesures \u00e9taient prises comme", "start": 3976.98, "duration": 3.599}, {"text": "la formation des policiers ou", "start": 3979.38, "duration": 3.3}, {"text": "l'aggravation des peines pour les agents", "start": 3980.579, "duration": 3.72}, {"text": "publics coupables enfin reconnus", "start": 3982.68, "duration": 4.439}, {"text": "coupables de racisme d'antis\u00e9mitisme et", "start": 3984.299, "duration": 4.441}, {"text": "discrimination elle reste n\u00e9anmoins", "start": 3987.119, "duration": 4.261}, {"text": "encore beaucoup trop timide et beaucoup", "start": 3988.74, "duration": 5.16}, {"text": "trop hypocrite pour traiter le probl\u00e8me", "start": 3991.38, "duration": 4.219}, {"text": "\u00e0 la racine", "start": 3993.9, "duration": 5.28}, {"text": "dans la police je il y a trois grands", "start": 3995.599, "duration": 5.381}, {"text": "axes \u00e0 prendre en consid\u00e9ration le", "start": 3999.18, "duration": 3.899}, {"text": "premier c'est le recrutement je pense", "start": 4000.98, "duration": 6.059}, {"text": "qu'inclure une \u00e9preuve \u00e9liminatoire ax\u00e9e", "start": 4003.079, "duration": 5.821}, {"text": "sur la psychologie du candidat en", "start": 4007.039, "duration": 4.201}, {"text": "mati\u00e8re de racisme d'antis\u00e9mitisme et de", "start": 4008.9, "duration": 3.719}, {"text": "discrimination pourra aider \u00e0 faire le", "start": 4011.24, "duration": 3.839}, {"text": "tri cette \u00e9preuve pourrait \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e", "start": 4012.619, "duration": 4.68}, {"text": "au processus de s\u00e9lection des futurs", "start": 4015.079, "duration": 4.381}, {"text": "policiers les candidats seraient donc", "start": 4017.299, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9valu\u00e9es sur leur comportement et leur", "start": 4019.46, "duration": 3.48}, {"text": "capacit\u00e9s \u00e0 traiter les personnes de", "start": 4021.619, "duration": 3.2}, {"text": "mani\u00e8re \u00e9quitable et respectueuse", "start": 4022.94, "duration": 4.02}, {"text": "ind\u00e9pendamment de leurs origines de leur", "start": 4024.819, "duration": 6.22}, {"text": "de leur de leur ethnie ou encore de leur", "start": 4026.96, "duration": 6.0}, {"text": "statut social", "start": 4031.039, "duration": 4.461}, {"text": "cette \u00e9preuve pourrait \u00e9galement", "start": 4032.96, "duration": 4.8}, {"text": "filtrer les candidats ayant des pr\u00e9jug\u00e9s", "start": 4035.5, "duration": 4.18}, {"text": "et des comportements discriminatoires", "start": 4037.76, "duration": 4.64}, {"text": "ainsi que", "start": 4039.68, "duration": 5.159}, {"text": "assurant ainsi surtout que seuls les", "start": 4042.4, "duration": 5.56}, {"text": "individus les plus aptes \u00e0 respecter les", "start": 4044.839, "duration": 4.441}, {"text": "principes d'\u00e9galit\u00e9 et de justice", "start": 4047.96, "duration": 3.359}, {"text": "int\u00e8gre les forces de l'ordre le", "start": 4049.28, "duration": 4.68}, {"text": "deuxi\u00e8me grand axe c'est l'\u00e9cole de", "start": 4051.319, "duration": 3.381}, {"text": "police", "start": 4053.96, "duration": 2.879}, {"text": "je pense \u00e0 mon sens qu'il faudrait", "start": 4054.7, "duration": 3.82}, {"text": "int\u00e9grer au sein de ces \u00e9tablissements", "start": 4056.839, "duration": 4.561}, {"text": "des observateurs ind\u00e9pendants ayant", "start": 4058.52, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00eat\u00e9 serment au pr\u00e9alable pour", "start": 4061.4, "duration": 3.659}, {"text": "surveiller et signaler tous les", "start": 4063.68, "duration": 2.939}, {"text": "comportements discriminatoires racistes", "start": 4065.059, "duration": 2.941}, {"text": "et antis\u00e9mites au sein des \u00e9coles de", "start": 4066.619, "duration": 3.781}, {"text": "police ces observateurs pourraient \u00eatre", "start": 4068.0, "duration": 4.559}, {"text": "des repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 4070.4, "duration": 4.8}, {"text": "des experts en mati\u00e8re de de de droit de", "start": 4072.559, "duration": 4.321}, {"text": "l'homme ou encore d'autres parties", "start": 4075.2, "duration": 4.139}, {"text": "prenantes cr\u00e9dibles leurs pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 4076.88, "duration": 4.219}, {"text": "enfin leur pardon leur pr\u00e9sence", "start": 4079.339, "duration": 3.661}, {"text": "garantiraient que les futurs policiers", "start": 4081.099, "duration": 3.181}, {"text": "sont form\u00e9s dans un environnement", "start": 4083.0, "duration": 4.52}, {"text": "exemple de discrimination et de racisme", "start": 4084.28, "duration": 5.5}, {"text": "et encouragerait une culture de respect", "start": 4087.52, "duration": 3.88}, {"text": "et de tol\u00e9rance d\u00e8s le d\u00e9but de leur", "start": 4089.78, "duration": 3.44}, {"text": "carri\u00e8re de plus", "start": 4091.4, "duration": 4.859}, {"text": "cette solution pourrait permettre de", "start": 4093.22, "duration": 5.979}, {"text": "d\u00e9tecter et de rem\u00e9dier rapidement \u00e0", "start": 4096.259, "duration": 5.361}, {"text": "tout comportement inappropri\u00e9 assurant", "start": 4099.199, "duration": 4.62}, {"text": "ainsi que tous les futurs policiers", "start": 4101.62, "duration": 3.4}, {"text": "soient pleinement conscients des enjeux", "start": 4103.819, "duration": 3.841}, {"text": "et des cons\u00e9quences de tels actes et le", "start": 4105.02, "duration": 4.199}, {"text": "dernier volet apr\u00e8s je vous laisse", "start": 4107.66, "duration": 4.679}, {"text": "tranquille c'est l'affectation en", "start": 4109.219, "duration": 5.6}, {"text": "service l'affectation en service alors", "start": 4112.339, "duration": 7.161}, {"text": "je pense que ok je pense que former", "start": 4114.819, "duration": 6.52}, {"text": "je pense qu'il faut former les", "start": 4119.5, "duration": 2.799}, {"text": "fonctionnaires des polices mais surtout", "start": 4121.339, "duration": 3.0}, {"text": "les \u00e9valuer parce que la formation c'est", "start": 4122.299, "duration": 3.0}, {"text": "bien beau mais il faut une \u00e9valuation", "start": 4124.339, "duration": 3.241}, {"text": "derri\u00e8re \u00e9valuer les policiers en", "start": 4125.299, "duration": 3.9}, {"text": "service sur le racisme l'antis\u00e9mitisme", "start": 4127.58, "duration": 2.94}, {"text": "et les discriminations de mani\u00e8re", "start": 4129.199, "duration": 4.08}, {"text": "continue pas juste une seule fois cette", "start": 4130.52, "duration": 4.259}, {"text": "solution impliquerait la mise en place", "start": 4133.279, "duration": 4.94}, {"text": "de programme de formation obligatoire", "start": 4134.779, "duration": 6.241}, {"text": "pour tous les policiers qui seraient qui", "start": 4138.219, "duration": 4.6}, {"text": "seraient compl\u00e9t\u00e9s par des des", "start": 4141.02, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9valuations r\u00e9guli\u00e8res pour s'assurer", "start": 4142.819, "duration": 4.081}, {"text": "que les agents appliquent correctement", "start": 4145.699, "duration": 4.861}, {"text": "les principes appris et respectent les", "start": 4146.9, "duration": 4.74}, {"text": "droits de tous les citoyens", "start": 4150.56, "duration": 3.36}, {"text": "ind\u00e9pendamment de d'origine et de leurs", "start": 4151.64, "duration": 5.219}, {"text": "croyance une moyenne minimale \u00e0 cette", "start": 4153.92, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9valuation pourrait \u00e9galement \u00eatre", "start": 4156.859, "duration": 4.741}, {"text": "impos\u00e9e et les policiers qui ne", "start": 4158.239, "duration": 5.761}, {"text": "parviennent pas \u00e0 atteindre cette cette", "start": 4161.6, "duration": 4.5}, {"text": "moyenne serait soumis \u00e0 des mesures de", "start": 4164.0, "duration": 3.6}, {"text": "sanctions qui s'aggraveraient en cas de", "start": 4166.1, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9cidive en instaurant un tel un tel", "start": 4167.6, "duration": 5.34}, {"text": "syst\u00e8me de formation et d'\u00e9valuation la", "start": 4171.02, "duration": 4.62}, {"text": "police et le gouvernement montrerait son", "start": 4172.94, "duration": 4.68}, {"text": "langagement \u00e0 la population contre la", "start": 4175.64, "duration": 4.079}, {"text": "lutte contre le racisme et les", "start": 4177.62, "duration": 4.92}, {"text": "discriminations au sein de ses rangs et", "start": 4179.719, "duration": 4.56}, {"text": "contribuerait surtout \u00e0 un climat de", "start": 4182.54, "duration": 3.6}, {"text": "confiance entre les forces de l'ordre et", "start": 4184.279, "duration": 4.261}, {"text": "la population cette d\u00e9marche pour finir", "start": 4186.14, "duration": 5.099}, {"text": "permettrait aussi de responsabiliser les", "start": 4188.54, "duration": 4.04}, {"text": "fonctionnaires de police", "start": 4191.239, "duration": 4.44}, {"text": "et de s'assurer qu'il soit constamment \u00e0", "start": 4192.58, "duration": 4.36}, {"text": "jour sur les meilleures pratiques pour", "start": 4195.679, "duration": 3.121}, {"text": "garantir le respect des droits de tous", "start": 4196.94, "duration": 4.62}, {"text": "les citoyens merci", "start": 4198.8, "duration": 6.18}, {"text": "merci beaucoup", "start": 4201.56, "duration": 3.42}, {"text": "merci beaucoup Tentacle", "start": 4207.1, "duration": 4.3}, {"text": "je crois que je suis pas le seul mais on", "start": 4211.46, "duration": 3.48}, {"text": "vous \u00e9coutant je me disais que je", "start": 4212.719, "duration": 3.601}, {"text": "regrettais vivement que vous ne soyez", "start": 4214.94, "duration": 2.88}, {"text": "pas rester dans la police pour ce que", "start": 4216.32, "duration": 4.02}, {"text": "c'est pour ce que \u00e7a dit de la police et", "start": 4217.82, "duration": 4.98}, {"text": "que c'est celle-ci qui vous a quitt\u00e9 qui", "start": 4220.34, "duration": 4.02}, {"text": "a quitt\u00e9 un peu plus la R\u00e9publique et", "start": 4222.8, "duration": 3.72}, {"text": "non l'inverse \u00e7a me faisait aussi penser", "start": 4224.36, "duration": 4.62}, {"text": "que finalement le seul ministre de", "start": 4226.52, "duration": 4.8}, {"text": "l'Int\u00e9rieur \u00e0 \u00eatre parti depuis quelques", "start": 4228.98, "duration": 4.86}, {"text": "temps et je sais que il n'avait vraiment", "start": 4231.32, "duration": 3.72}, {"text": "pas que des qualit\u00e9s mais c'\u00e9tait", "start": 4233.84, "duration": 3.56}, {"text": "Castaner quand juste apr\u00e8s avoir", "start": 4235.04, "duration": 4.619}, {"text": "expliqu\u00e9 qu'il y avait du racisme dans", "start": 4237.4, "duration": 5.56}, {"text": "la police qui \u00e9tait pourtant c'\u00e9tait il", "start": 4239.659, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9tait plus que mod\u00e9r\u00e9 mais qui", "start": 4242.96, "duration": 3.12}, {"text": "manifestement a \u00e9t\u00e9 un mot de trop pour", "start": 4244.1, "duration": 3.78}, {"text": "les syndicats de policiers enfin si on", "start": 4246.08, "duration": 4.2}, {"text": "peut dire syndicat qui ont eu si ont eu", "start": 4247.88, "duration": 6.06}, {"text": "sa peau voil\u00e0 merci beaucoup \u00e0 vous", "start": 4250.28, "duration": 5.34}, {"text": "quatre il va falloir qu'on s'arr\u00eate", "start": 4253.94, "duration": 3.96}, {"text": "parce que on est un petit peu en retard", "start": 4255.62, "duration": 3.86}, {"text": "et que tout \u00e0 l'heure on a", "start": 4257.9, "duration": 5.12}, {"text": "une carte blanche chaque kawattard archi", "start": 4259.48, "duration": 5.98}, {"text": "que je pense pr\u00e9sentera peut-\u00eatre Daniel", "start": 4263.02, "duration": 4.78}, {"text": "lobaudeau je sais pas qui pr\u00e9sente mais", "start": 4265.46, "duration": 4.62}, {"text": "bon \u00e7a sera pr\u00eat merci beaucoup en tout", "start": 4267.8, "duration": 3.96}, {"text": "cas et je pense qu'on a bien \u00e9cout\u00e9 vos", "start": 4270.08, "duration": 3.079}, {"text": "pr\u00e9conisations", "start": 4271.76, "duration": 4.38}, {"text": "avec Daniel et les d\u00e9put\u00e9s qui \u00e9taient", "start": 4273.159, "duration": 4.741}, {"text": "pr\u00e9sents pour", "start": 4276.14, "duration": 4.86}, {"text": "en faire des propositions comportoires", "start": 4277.9, "duration": 4.52}, {"text": "merci beaucoup merci \u00e0 vous", "start": 4281.0, "duration": 9.26}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4282.42, "duration": 7.84}]}