{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "mon cher Pascal \u00e0 11h \u00e0 13h de quoi", "start": 0.24, "duration": 4.84}, {"text": "va-t-on parler ce matin d'abord il y a", "start": 2.879, "duration": 4.321}, {"text": "beaucoup de tristesse forc\u00e9ment parce", "start": 5.08, "duration": 3.68}, {"text": "que vous savez de quoi on va parler et", "start": 7.2, "duration": 4.359}, {"text": "nous allons nous allons parler de cette", "start": 8.76, "duration": 5.759}, {"text": "jeune femme jeune fille jeune", "start": 11.559, "duration": 5.521}, {"text": "adolescente philippine 19 ans avec cette", "start": 14.519, "duration": 5.001}, {"text": "peine qui est incommensurable pour les", "start": 17.08, "duration": 4.48}, {"text": "parents et qui se disent comment est-ce", "start": 19.52, "duration": 3.8}, {"text": "possible parce que ils ont sans doute le", "start": 21.56, "duration": 4.24}, {"text": "sentiment que cette mort est", "start": 23.32, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9vitable lorsqu'on lorsqu'on voit tout", "start": 25.8, "duration": 5.12}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 depuis l'arriv\u00e9e de", "start": 29.119, "duration": 5.001}, {"text": "ce jeune homme qui avait 17 ans sur le", "start": 30.92, "duration": 6.72}, {"text": "sol d'Espagne il a 17 ans il est mineur", "start": 34.12, "duration": 5.959}, {"text": "isol\u00e9 nous ditons je sais pas sil \u00e9tait", "start": 37.64, "duration": 5.439}, {"text": "v\u00e9ritablement mineur mais vous vous", "start": 40.079, "duration": 4.761}, {"text": "apercevez de tout un syst\u00e8me qui ne", "start": 43.079, "duration": 3.64}, {"text": "fonctionne pas c'estd qu'il arrive en", "start": 44.84, "duration": 4.719}, {"text": "Espagne comme il est en Espagne avec les", "start": 46.719, "duration": 4.36}, {"text": "accords de l'Union europ\u00e9enne et les", "start": 49.559, "duration": 2.68}, {"text": "accords de Schengen il a le droit de", "start": 51.079, "duration": 2.64}, {"text": "venir en France il est en France", "start": 52.239, "duration": 3.12}, {"text": "quelques semaines plus tard on est en", "start": 53.719, "duration": 6.48}, {"text": "2019 il viole une jeune femme \u00e0 taverern", "start": 55.359, "duration": 7.961}, {"text": "de 23 ans il est en prison il est", "start": 60.199, "duration": 6.441}, {"text": "condamn\u00e9 en 2021 \u00e0 7 ans de prison il", "start": 63.32, "duration": 6.2}, {"text": "sort au bout de 2 ans et demi 2 ans et", "start": 66.64, "duration": 5.0}, {"text": "demi il est sorti en juin dernier \u00e0 ce", "start": 69.52, "duration": 3.52}, {"text": "momentl tu ne peux pas le renvoyer au", "start": 71.64, "duration": 3.839}, {"text": "Maroc donc tu le mets dans un centre de", "start": 73.04, "duration": 6.68}, {"text": "r\u00e9tention administrative bon o\u00f9 il reste", "start": 75.479, "duration": 7.841}, {"text": "3 mois et il sort le 3 septembre c'est", "start": 79.72, "duration": 5.6}, {"text": "une sorte de bombe humaine qu'on met", "start": 83.32, "duration": 3.6}, {"text": "dans la nature parce qu'on peut pas", "start": 85.32, "duration": 2.92}, {"text": "faire autrement parce que les lois sont", "start": 86.92, "duration": 3.0}, {"text": "comme \u00e7a on ne peut pas faire autre", "start": 88.24, "duration": 3.559}, {"text": "autrement c'est en fait c'est c'est", "start": 89.92, "duration": 4.96}, {"text": "terrifiant parce que c'est quelqu'un qui", "start": 91.799, "duration": 6.921}, {"text": "a tu\u00e9 qui a viol\u00e9 et la loi c'est", "start": 94.88, "duration": 5.48}, {"text": "appliqu\u00e9 on peut m\u00eame pas parler d'un", "start": 98.72, "duration": 3.16}, {"text": "dysfonctionnement de la justice donc", "start": 100.36, "duration": 3.32}, {"text": "faut tout changer ce n'est m\u00eame pas la", "start": 101.88, "duration": 3.239}, {"text": "justice qui est responsable c'est", "start": 103.68, "duration": 4.24}, {"text": "simplement les lois les remise de peine", "start": 105.119, "duration": 5.841}, {"text": "le CR et cetera c'est bon et cet homme", "start": 107.92, "duration": 6.96}, {"text": "donc tue et viole une jeune femme donc", "start": 110.96, "duration": 5.56}, {"text": "je trouve que c'est une histoire il", "start": 114.88, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tait sous OCF bien \u00e9videmment donc", "start": 116.52, "duration": 6.08}, {"text": "c'est une hisire terrifiante qui montre", "start": 119.24, "duration": 6.159}, {"text": "l'\u00e9tat des lois de notre soci\u00e9t\u00e9 et du", "start": 122.6, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9ni vous avez un ministre hier qui dit", "start": 125.399, "duration": 6.001}, {"text": "les peines sont ex\u00e9cut\u00e9es en France donc", "start": 128.399, "duration": 5.161}, {"text": "en fait \u00e7a ne changera pas donc \u00e7a ne", "start": 131.4, "duration": 4.199}, {"text": "sert \u00e0 rien que nous parlions \u00e7a ne", "start": 133.56, "duration": 6.52}, {"text": "changera pas rien ne changera hier Lola", "start": 135.599, "duration": 6.72}, {"text": "aujourd'hui philippine demain \u00e7a sera", "start": 140.08, "duration": 4.56}, {"text": "quelqu'un d'autre on en parle tous", "start": 142.319, "duration": 3.841}, {"text": "ensemble de cette triste affaire", "start": 144.64, "duration": 3.319}, {"text": "philippine sur l'antenne d'Europe 1 \u00e0", "start": 146.16, "duration": 4.359}, {"text": "partir de 11h avec Pascal et vous \u00e0", "start": 147.959, "duration": 4.041}, {"text": "l'antenne on vous attend nombreux le", "start": 150.519, "duration": 2.841}, {"text": "num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone pour participer \u00e0", "start": 152.0, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9mission C'est le 01 80 20 39 21", "start": 153.36, "duration": 5.48}, {"text": "num\u00e9ro non surtax\u00e9 Pascal pro et vous", "start": 156.64, "duration": 5.92}, {"text": "11h 13h sur eurort", "start": 158.84, "duration": 3.72}]}