{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "Donc je\nvais ouvrir cet atelier", "start": 0.04, "duration": 3.52}, {"text": "dont l'intitul\u00e9", "start": 5.08, "duration": 1.4}, {"text": "je vais le lire pour \u00eatre\nbien s\u00fbr, c'est Afrique.", "start": 6.48, "duration": 3.48}, {"text": "La r\u00e9sistance des peuples\naux imp\u00e9rialismes", "start": 9.96, "duration": 1.8}, {"text": "en concurrence\net aux r\u00e9gimes autocratiques.", "start": 11.76, "duration": 2.96}, {"text": "Donc la pr\u00e9sentation.", "start": 15.6, "duration": 2.88}, {"text": "On avait pr\u00e9vu que Gilbert\nAkkar soit pr\u00e9sent aussi", "start": 18.48, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 cet atelier\npour pour l'animer notamment.", "start": 23.8, "duration": 3.0}, {"text": "Il avait envisag\u00e9\nde d\u00e9velopper longuement", "start": 26.8, "duration": 2.56}, {"text": "sur la question du Soudan", "start": 29.36, "duration": 2.48}, {"text": "qui malheureusement est", "start": 32.28, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 la fois tr\u00e8s importante\net un peu peu relay\u00e9e", "start": 35.76, "duration": 3.24}, {"text": "dans la presse,\ny compris la presse militante.", "start": 39.6, "duration": 2.48}, {"text": "Donc il est indisponible\npour des raisons de sant\u00e9.", "start": 42.6, "duration": 3.8}, {"text": "Donc cet atelier, c'est\nRapha\u00ebl Rapha\u00ebl Grandvaux", "start": 47.24, "duration": 4.88}, {"text": "qui va essentiellement\nl'animer", "start": 52.12, "duration": 2.52}, {"text": "pour repr\u00e9senter Rapha\u00ebl.", "start": 55.4, "duration": 1.96}, {"text": "Il est le r\u00e9dacteur en chef,", "start": 57.36, "duration": 2.48}, {"text": "alors pas chef.", "start": 60.36, "duration": 0.88}, {"text": "Il est r\u00e9dacteur de\nun journal qui", "start": 61.24, "duration": 3.72}, {"text": "s'appelle Billets d'Afrique", "start": 66.12, "duration": 1.8}, {"text": "et qui est \u00e9dit\u00e9\npar une association.", "start": 67.92, "duration": 3.56}, {"text": "Une association", "start": 72.36, "duration": 2.52}, {"text": "qui s'appelle Survie\net qui combat le n\u00e9o", "start": 74.88, "duration": 3.8}, {"text": "colonialisme fran\u00e7ais\nsous ses diff\u00e9rentes formes", "start": 78.68, "duration": 4.32}, {"text": "en Afrique, mais pas seulement", "start": 84.2, "duration": 2.16}, {"text": "et qui, je crois, a f\u00eat\u00e9", "start": 86.36, "duration": 2.0}, {"text": "cette ann\u00e9e ses 40 ans.", "start": 88.36, "duration": 2.52}, {"text": "Je ne sais pas si vraiment\nvous l'avez f\u00eat\u00e9,", "start": 91.36, "duration": 1.52}, {"text": "mais en tout cas c'est.", "start": 92.88, "duration": 1.68}, {"text": "\u00c7a fait 40 ans\nque Survie existe et", "start": 94.56, "duration": 2.88}, {"text": "et se bat sur un terrain\nqui est un terrain que nous,", "start": 97.8, "duration": 2.88}, {"text": "au niveau du NPA, on partage.", "start": 100.68, "duration": 3.12}, {"text": "C'est un objectif\nqui est aussi", "start": 104.56, "duration": 2.72}, {"text": "le n\u00f4tre, internationaliste,\nde combattre le n\u00e9o", "start": 107.28, "duration": 4.08}, {"text": "colonialisme fran\u00e7ais,", "start": 112.08, "duration": 2.8}, {"text": "notre propre imp\u00e9rialisme,", "start": 114.88, "duration": 2.52}, {"text": "et donc sur lequel on doit,", "start": 117.4, "duration": 2.48}, {"text": "y compris au niveau du NPA,\ncontinuer et m\u00eame, disons,", "start": 119.88, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9velopper notre intervention\nsur ce terrain l\u00e0", "start": 124.24, "duration": 3.52}, {"text": "avec les forces qui sont,\non le sait, modeste,", "start": 128.28, "duration": 3.68}, {"text": "mais n\u00e9anmoins c'est une t\u00e2che\nextr\u00eamement importante.", "start": 131.96, "duration": 3.52}, {"text": "Internationaliste\nde notre organisation", "start": 135.88, "duration": 2.52}, {"text": "d'intervenir\nsur ce terrain l\u00e0.", "start": 138.4, "duration": 2.24}, {"text": "Donc, Rapha\u00ebl", "start": 141.76, "duration": 1.32}, {"text": "Rapha\u00ebl Et je\nl'ai pr\u00e9sent\u00e9 comme r\u00e9dacteur,", "start": 143.08, "duration": 2.52}, {"text": "donc pas en chef,\nmais r\u00e9dacteur", "start": 146.04, "duration": 2.24}, {"text": "des billets d'Afrique.", "start": 148.28, "duration": 1.36}, {"text": "Rapha\u00ebl a \u00e9crit\nde nombreux articles", "start": 149.64, "duration": 3.92}, {"text": "dans Billets d'Afrique,\nmais il a \u00e9crit aussi", "start": 153.96, "duration": 1.56}, {"text": "pas mal de bouquins\nsur la question de l'Afrique.", "start": 155.52, "duration": 2.4}, {"text": "Je ne vais pas faire la liste\nparce qu'il y en a vraiment,", "start": 157.92, "duration": 2.48}, {"text": "mais un bon paquet.", "start": 160.44, "duration": 2.48}, {"text": "Le dernier en date, c'est", "start": 162.96, "duration": 2.52}, {"text": "date d'il y a du para\u00eetre\nil y a deux ou trois mois,", "start": 166.24, "duration": 2.12}, {"text": "quelque chose comme \u00e7a,\nquand c'est", "start": 168.36, "duration": 2.48}, {"text": "vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9cent,\n\u00e7a s'appelle de l'huile", "start": 170.84, "duration": 2.76}, {"text": "sur le feu.", "start": 173.6, "duration": 1.56}, {"text": "La France et la guerre contre\nle terrorisme en Afrique.", "start": 175.16, "duration": 3.76}, {"text": "Donc c'est\nun livre effectivement", "start": 179.6, "duration": 3.28}, {"text": "qui porte beaucoup\nsur la question du Sahel.", "start": 182.88, "duration": 2.28}, {"text": "Je pense que Rapha\u00ebl va\nne pas mal parler", "start": 185.16, "duration": 2.92}, {"text": "du Sahel, mais sous un axe\nun petit peu diff\u00e9rent aussi.", "start": 188.24, "duration": 3.4}, {"text": "Et il a aussi particip\u00e9\n\u00e0 un bouquin, Moi que je", "start": 192.16, "duration": 2.52}, {"text": "que je pense\n\u00e9tait un bouquin de r\u00e9f\u00e9rence", "start": 194.88, "duration": 2.28}, {"text": "qui s'appelle l'Empire\nqui ne veut pas", "start": 197.16, "duration": 2.52}, {"text": "mourir, Une histoire de\nla Fran\u00e7afrique.", "start": 199.68, "duration": 2.52}, {"text": "Alors il y a eu\nplusieurs bouquins,", "start": 202.72, "duration": 1.24}, {"text": "de plusieurs livres,\nplusieurs ouvrages", "start": 203.96, "duration": 2.12}, {"text": "sur la question\nde la Fran\u00e7afrique.", "start": 206.08, "duration": 1.92}, {"text": "Je pense que c'est\nun des bouquins de r\u00e9f\u00e9rence", "start": 208.0, "duration": 2.84}, {"text": "et je pense\nque c'est le dernier en date", "start": 210.84, "duration": 1.84}, {"text": "qu'il faut.", "start": 214.32, "duration": 0.52}, {"text": "Il faut vraiment le lire.", "start": 214.84, "duration": 2.0}, {"text": "Je le conseille\nfortement, m\u00eame s'il", "start": 216.84, "duration": 2.72}, {"text": "est tr\u00e8s consistant, \ntr\u00e8s consistant.", "start": 219.56, "duration": 2.92}, {"text": "Donc les r\u00e9sistances\net les r\u00e9sistances en Afrique.", "start": 223.6, "duration": 3.8}, {"text": "Bon,", "start": 228.04, "duration": 1.76}, {"text": "Rapha\u00ebl pr\u00e9cisera le", "start": 229.8, "duration": 2.44}, {"text": "le contre,\nle contour exact de \u00e7a,", "start": 232.24, "duration": 2.52}, {"text": "mais je crois que c'est\nvraiment", "start": 235.04, "duration": 1.12}, {"text": "extr\u00eamement important,\nparce que longtemps", "start": 236.16, "duration": 2.16}, {"text": "et c'est toujours\nvrai, l'Afrique est consid\u00e9r\u00e9e", "start": 238.32, "duration": 2.92}, {"text": "comme un continent\nsans histoire.", "start": 241.24, "duration": 2.76}, {"text": "\u00c7a a \u00e9t\u00e9 un des moyens\nde justifier la colonisation", "start": 244.72, "duration": 3.8}, {"text": "et la civilisation\nque nous allions y apporter.", "start": 248.88, "duration": 2.72}, {"text": "Bien \u00e9videmment, \u00e0 ces peuples\nbarbares sauvages", "start": 251.6, "duration": 3.16}, {"text": "et africains.", "start": 255.28, "duration": 2.48}, {"text": "Mais \u00e7a aussi, et \u00e7a,\n\u00e7a reste vrai.", "start": 258.08, "duration": 2.48}, {"text": "l'Afrique", "start": 260.8, "duration": 2.52}, {"text": "est consid\u00e9r\u00e9e aussi souvent", "start": 263.76, "duration": 1.72}, {"text": "comme un continent\nsans lutte, sans r\u00e9sistance.", "start": 265.48, "duration": 3.44}, {"text": "On en parle peu,\non en parle tr\u00e8s peu,", "start": 269.2, "duration": 2.48}, {"text": "ou alors \u00e0 l'occasion", "start": 271.68, "duration": 2.52}, {"text": "de telle ou telle expulsion\nde la France, de l'arm\u00e9e", "start": 274.2, "duration": 3.92}, {"text": "fran\u00e7aise, de tel ou tel pays\ncomme le Mali et d'autres.", "start": 278.12, "duration": 2.72}, {"text": "Donc il est vraiment tr\u00e8s\nimportant aussi de consid\u00e9rer,", "start": 281.52, "duration": 2.96}, {"text": "et je pense qu'on\nva avoir de plus en plus \u00e0 le", "start": 284.48, "duration": 2.8}, {"text": "consid\u00e9rer comme un continent\nr\u00e9sistance par rapport", "start": 287.28, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 l'ordre imp\u00e9rialiste\nn\u00e9olib\u00e9ral qui s'impose.", "start": 291.96, "duration": 4.2}, {"text": "Donc je veux maintenant\npasser la parole directement", "start": 296.64, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 Rapha\u00ebl qui va pr\u00e9ciser\ncertains monde,", "start": 300.36, "duration": 2.48}, {"text": "un certain nombre de choses\nsur \u00e0 la fois sur vie", "start": 302.84, "duration": 2.04}, {"text": "mais aussi sur sur l'expos\u00e9\nqui va, qui va faire.", "start": 304.88, "duration": 3.48}, {"text": "Merci et merci", "start": 310.72, "duration": 1.32}, {"text": "au NPA pour son invitation.", "start": 312.04, "duration": 2.52}, {"text": "Alors je vais vous demander\nd'\u00eatre un petit peu indulgent", "start": 314.64, "duration": 2.84}, {"text": "parce que d\u00e9j\u00e0 c'est", "start": 317.48, "duration": 0.8}, {"text": "un peu intimidant\nd'\u00eatre aussi haut plac\u00e9,", "start": 318.28, "duration": 3.2}, {"text": "mais c'est", "start": 321.88, "duration": 0.36}, {"text": "pour des raisons techniques\napparemment,", "start": 322.24, "duration": 1.32}, {"text": "pour que \u00e7a puisse\n\u00eatre enregistr\u00e9.", "start": 323.56, "duration": 1.72}, {"text": "Donc on n'a pas le choix.", "start": 325.28, "duration": 1.6}, {"text": "Pour compl\u00e9ter\nla page de publicit\u00e9,", "start": 326.88, "duration": 2.52}, {"text": "j'ai amen\u00e9 quelques\nexemplaires du Petit bulletin", "start": 329.52, "duration": 2.44}, {"text": "Billet d'Afrique publi\u00e9\npar l'association Survie,", "start": 331.96, "duration": 2.48}, {"text": "que je laisserai\n\u00e9ventuellement s'il", "start": 334.44, "duration": 1.24}, {"text": "y en a\nqui veulent le feuilleter.", "start": 335.68, "duration": 1.64}, {"text": "Et on peut s'y abonner,\nbien entendu.", "start": 337.32, "duration": 2.12}, {"text": "Et ils sont disponibles en\nligne sur le site de Survie.", "start": 339.44, "duration": 3.32}, {"text": "Deux mois\napr\u00e8s leur publication,", "start": 343.28, "duration": 2.48}, {"text": "ils sont disponibles\ngratuitement.", "start": 346.08, "duration": 1.88}, {"text": "Voil\u00e0, on essaye de\npromouvoir la version papier,", "start": 347.96, "duration": 2.44}, {"text": "mais ensuite", "start": 350.4, "duration": 0.48}, {"text": "la version web est accessible\npour tout le monde.", "start": 350.88, "duration": 3.36}, {"text": "Alors indulgence aussi\nparce que le par rapport aux.", "start": 355.04, "duration": 4.4}, {"text": "Euh. Je me mets un\nchronom\u00e8tre et je vais essayer", "start": 362.76, "duration": 2.76}, {"text": "d'\u00eatre raisonnable,\nmais si tu peux", "start": 365.52, "duration": 1.36}, {"text": "me pr\u00e9venir \u00e0 30 minutes\nsi jamais je", "start": 366.88, "duration": 2.56}, {"text": "puis,\nj'essaierai de ne pas trop", "start": 370.4, "duration": 2.48}, {"text": "indulgence\nparce que l'intitul\u00e9", "start": 373.52, "duration": 4.0}, {"text": "qui \u00e9tait propos\u00e9 \nest un peu vaste pour moi.", "start": 377.52, "duration": 3.24}, {"text": "Donc on aurait d\u00fb \u00eatre deux\net Gilbert H.", "start": 380.76, "duration": 2.2}, {"text": "Car comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9\ndit, ne pouvait pas \u00eatre l\u00e0.", "start": 382.96, "duration": 2.52}, {"text": "Et moi je vais me limiter", "start": 385.56, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 trois", "start": 389.84, "duration": 1.96}, {"text": "pays, essentiellement \ndu Sahel le Niger,", "start": 391.8, "duration": 3.4}, {"text": "le Burkina Faso, le Mali,\navec quelques incursions", "start": 395.2, "duration": 3.6}, {"text": "dans les pays voisins\npour faire des comparaisons.", "start": 398.8, "duration": 2.84}, {"text": "Et puis je vais aussi\nparfois un peu sortir", "start": 402.32, "duration": 3.0}, {"text": "de mon champ de comp\u00e9tence,\ndonc je vous en avertirai", "start": 405.32, "duration": 2.88}, {"text": "puisque comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit,", "start": 408.92, "duration": 1.24}, {"text": "je travaille surtout", "start": 410.16, "duration": 0.88}, {"text": "sur la question\nde l'imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais", "start": 411.04, "duration": 2.6}, {"text": "en Afrique et particuli\u00e8rement\nson volet militaire.", "start": 413.64, "duration": 2.52}, {"text": "Et l\u00e0,\non me demandait de traiter", "start": 416.44, "duration": 1.64}, {"text": "surtout les r\u00e9actions\n\u00e0 cet imp\u00e9rialisme.", "start": 418.08, "duration": 2.76}, {"text": "Alors bon, j'ai accept\u00e9\nparce que", "start": 420.84, "duration": 1.56}, {"text": "les deux sont quand m\u00eame li\u00e9es\nmalgr\u00e9 tout", "start": 422.4, "duration": 2.4}, {"text": "et voil\u00e0,\nje vais essayer quand m\u00eame", "start": 424.8, "duration": 2.48}, {"text": "de vous proposer quelque chose\nd'int\u00e9ressant \u00e0 ce sujet.", "start": 427.28, "duration": 2.8}, {"text": "Alors pourquoi Mali,", "start": 430.8, "duration": 2.56}, {"text": "Burkina Faso et Niger ?", "start": 433.36, "duration": 2.52}, {"text": "Parce que ce sont trois pays\nqui ont en commun.", "start": 436.2, "duration": 2.76}, {"text": "D'\u00eatre", "start": 439.52, "duration": 2.32}, {"text": "confront\u00e9s\n\u00e0 des mouvements djihadistes", "start": 442.8, "duration": 2.4}, {"text": "depuis maintenant \nune dizaine d'ann\u00e9es,", "start": 445.2, "duration": 2.8}, {"text": "D'avoir \u00e9t\u00e9,\nd'avoir men\u00e9 une guerre", "start": 448.76, "duration": 3.04}, {"text": "contre le terrorisme aux c\u00f4t\u00e9s\net sous la supervision", "start": 451.8, "duration": 3.48}, {"text": "de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise,\nl\u00e0 aussi,", "start": 455.96, "duration": 1.48}, {"text": "pendant \u00e0 peu pr\u00e8s\nune dizaine d'ann\u00e9es.", "start": 457.44, "duration": 2.52}, {"text": "D'avoir connu\nces derniers mois", "start": 460.24, "duration": 2.48}, {"text": "des coups d'\u00c9tat qui ont port\u00e9\nles militaires au pouvoir", "start": 462.72, "duration": 4.32}, {"text": "et un coup d'\u00c9tat\nqui ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9gitim\u00e9s", "start": 467.84, "duration": 4.36}, {"text": "par de fortes\nmobilisations populaires,", "start": 472.32, "duration": 2.48}, {"text": "notamment contre la pr\u00e9sence\nmilitaire fran\u00e7aise.", "start": 475.04, "duration": 3.2}, {"text": "Et dans ces trois pays,\nau terme de ces deux", "start": 479.36, "duration": 2.92}, {"text": "bras de fer\net de ces mobilisations,", "start": 482.28, "duration": 2.52}, {"text": "l'arm\u00e9e fran\u00e7aise\na d\u00fb plier bagages.", "start": 484.8, "duration": 2.52}, {"text": "Donc, en creux,\nce qui me semblait", "start": 488.64, "duration": 4.32}, {"text": "int\u00e9ressant\npar rapport \u00e0 ce sujet,", "start": 492.96, "duration": 2.52}, {"text": "c'\u00e9tait l'enjeu", "start": 495.92, "duration": 3.0}, {"text": "d'un positionnement \u00e9ventuel\nen particulier.", "start": 498.92, "duration": 2.84}, {"text": "Alors peut \u00eatre pas", "start": 501.76, "duration": 0.88}, {"text": "tant pour l'association Survie\ndont ce n'est pas l'objet,", "start": 502.64, "duration": 3.08}, {"text": "mais pour les organisations\npolitiques, le NPA ou d'autres", "start": 505.72, "duration": 2.96}, {"text": "ou d'autres\nmouvements de positionnement", "start": 509.44, "duration": 2.68}, {"text": "par rapport \u00e0 ces nouveaux\nr\u00e9gimes dans ces pays", "start": 512.12, "duration": 2.64}, {"text": "qui se sont oppos\u00e9s et qui", "start": 515.76, "duration": 1.56}, {"text": "s'opposent encore\n\u00e0 l'imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais.", "start": 517.32, "duration": 2.64}, {"text": "Et de la lecture qu'on peut\nfaire de ces \u00e9v\u00e9nements ?", "start": 520.76, "duration": 3.44}, {"text": "Est ce qu'il s'agit\nd'une nouvelle \u00e9tape de la", "start": 524.2, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9colonisation, de lutte,\nde lib\u00e9ration nationale ?", "start": 527.28, "duration": 2.8}, {"text": "Et quel soutien est ce qu'on\npeut \u00e9ventuellement", "start": 530.68, "duration": 4.76}, {"text": "envisager de leur accorder\nde ce point de vue l\u00e0 ?", "start": 535.44, "duration": 3.12}, {"text": "C'est un d\u00e9bat que j'ai,\nque je n'ai pas vu formaliser", "start": 539.12, "duration": 4.24}, {"text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s claire", "start": 543.48, "duration": 1.28}, {"text": "dans les mouvances,\nmais qui traverse un petit peu", "start": 544.76, "duration": 2.0}, {"text": "quand m\u00eame les organisations.", "start": 546.76, "duration": 2.52}, {"text": "De gauche radicale\net les mouvements panafricains", "start": 550.76, "duration": 2.68}, {"text": "qui a travers\u00e9\nl'association Survie.", "start": 553.96, "duration": 2.32}, {"text": "M\u00eame si on n'a pas vocation\n\u00e0 se positionner en soutien", "start": 556.28, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 des \u00c9tats ou \u00e0 des r\u00e9gimes\nafricains, on est l\u00e0", "start": 560.0, "duration": 2.48}, {"text": "pour d\u00e9noncer, analyser\nl'imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais", "start": 562.48, "duration": 3.96}, {"text": "et qui conna\u00eet\ndes r\u00e9ponses diverses.", "start": 566.44, "duration": 5.0}, {"text": "Pour en donner\nquelques exemples", "start": 571.8, "duration": 2.12}, {"text": "qui me semblent\nassez embl\u00e9matiques.", "start": 573.92, "duration": 2.56}, {"text": "Sa\u00efd Bouamama,\nque vous connaissez", "start": 576.88, "duration": 2.96}, {"text": "sans doute, ce sociologue\nmilitant du FG, \u00e9quip\u00e9.", "start": 579.84, "duration": 3.8}, {"text": "Et puis Hamza Boukari,\nIl y a Bara,", "start": 584.52, "duration": 2.52}, {"text": "militant\nde la Ligue panafricaine MOJA", "start": 587.52, "duration": 2.36}, {"text": "et qui sont tous les\ndeux par ailleurs, des auteurs", "start": 590.84, "duration": 2.0}, {"text": "reconnus sur la question\ndu panafricanisme.", "start": 592.84, "duration": 2.72}, {"text": "Je les ai vus \u00e0 deux reprises\nen conf\u00e9rence tous les deux.", "start": 596.16, "duration": 2.64}, {"text": "Intervenant conjointement\net apportant un soutien", "start": 598.8, "duration": 3.92}, {"text": "que je qualifierais", "start": 602.72, "duration": 0.76}, {"text": "presque d'inconditionnels\n\u00e0 ces r\u00e9gimes", "start": 603.48, "duration": 2.52}, {"text": "en raison\njustement de leur position", "start": 606.2, "duration": 2.28}, {"text": "anti-imp\u00e9rialiste contre\nl'imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais.", "start": 608.48, "duration": 2.56}, {"text": "Alors personnellement,\nj'aurais une position", "start": 611.88, "duration": 2.52}, {"text": "un petit peu plus nuanc\u00e9e\nque \u00e7a,", "start": 614.4, "duration": 2.16}, {"text": "et pour essayer d'expliquer\npourquoi,", "start": 616.56, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e7a me semble int\u00e9ressant\nde revenir sur", "start": 619.16, "duration": 3.68}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments factuels\net chronologiques", "start": 622.84, "duration": 3.0}, {"text": "pour essayer de comprendre\nce qui s'est pass\u00e9", "start": 626.2, "duration": 2.12}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es,\nce qui s'est jou\u00e9.", "start": 628.32, "duration": 2.28}, {"text": "Et voil\u00e0, avant d'en tirer\npeut \u00eatre des cons\u00e9quences", "start": 630.6, "duration": 2.28}, {"text": "plus th\u00e9oriques, mais \u00e7a,\nje vous laisserai faire.", "start": 632.88, "duration": 2.52}, {"text": "Alors je ne vais pas remonter\ntr\u00e8s loin pour", "start": 636.08, "duration": 3.88}, {"text": "les rappels chronologiques\net ces \u00e9l\u00e9ments factuels.", "start": 640.08, "duration": 3.84}, {"text": "Je ne vais pas refaire tout", "start": 644.6, "duration": 0.96}, {"text": "l'historique\nde la crise malienne.", "start": 645.56, "duration": 1.64}, {"text": "Voil\u00e0, je vais me contenter\nde revenir tr\u00e8s rapidement", "start": 647.2, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 d\u00e9but 2013,\nlorsque la France lance", "start": 651.56, "duration": 4.12}, {"text": "l'op\u00e9ration Serval\npour intervenir au Mali", "start": 655.68, "duration": 2.92}, {"text": "et essayer d'en finir", "start": 658.92, "duration": 2.76}, {"text": "avec la pr\u00e9sence d'Al-Qa\u00efda\nau Maghreb islamique", "start": 662.48, "duration": 3.64}, {"text": "et de quelques autres groupes\nalli\u00e9s", "start": 666.6, "duration": 2.4}, {"text": "qui ont pris", "start": 669.0, "duration": 2.0}, {"text": "possession du Nord du pays,\nqui l'administre", "start": 671.0, "duration": 3.68}, {"text": "et qui ont instaur\u00e9\nune zone sous leur contr\u00f4le.", "start": 674.68, "duration": 2.76}, {"text": "Suite \u00e0 cette intervention", "start": 678.6, "duration": 2.52}, {"text": "qui, dans un premier temps,\na \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9e de succ\u00e8s.", "start": 681.36, "duration": 3.84}, {"text": "Vont avoir lieu des \u00e9lections\nparce que, par ailleurs,", "start": 685.96, "duration": 4.2}, {"text": "le pays avait connu\nplusieurs soubresauts", "start": 690.16, "duration": 2.16}, {"text": "politico militaires et \u00e9tait \nsous un r\u00e9gime de transition", "start": 692.32, "duration": 4.84}, {"text": "avec des militaires\net des civils.", "start": 697.56, "duration": 2.44}, {"text": "Et le candidat soutenu", "start": 700.0, "duration": 2.56}, {"text": "par la France, Ibrahim\nBoubacar Ke\u00efta,", "start": 702.56, "duration": 2.52}, {"text": "membre de l'Internationale\nsocialiste, ami de Fran\u00e7ois", "start": 705.12, "duration": 3.24}, {"text": "Hollande et port\u00e9 au pouvoir\npar des \u00e9lections", "start": 708.52, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9mocratiques\ndans le sens o\u00f9 il n'y", "start": 713.64, "duration": 2.76}, {"text": "a pas eu sans doute trucage\nmais et", "start": 716.4, "duration": 2.52}, {"text": "quand m\u00eame r\u00e9alis\u00e9 de mani\u00e8re\nun peu pr\u00e9cipit\u00e9e", "start": 718.92, "duration": 3.64}, {"text": "alors que tous les r\u00e9fugi\u00e9s\nne sont pas revenus au pays", "start": 722.56, "duration": 2.64}, {"text": "alors que les conditions\nne sont pas.", "start": 725.36, "duration": 1.48}, {"text": "Il n'y a pas eu de d\u00e9bat non\nplus demand\u00e9", "start": 726.84, "duration": 2.28}, {"text": "par les mouvements maliens\nsur le bilan", "start": 729.12, "duration": 3.2}, {"text": "de ce qui venait de se passer\ndans la p\u00e9riode pass\u00e9e, etc.", "start": 732.32, "duration": 2.48}, {"text": "Mais \u00e9lection n\u00e9anmoins", "start": 735.48, "duration": 2.16}, {"text": "d'un pr\u00e9sident civil", "start": 737.64, "duration": 2.52}, {"text": "et qui dans un premier temps", "start": 740.32, "duration": 2.4}, {"text": "va \u00eatre dans les bonnes\ngr\u00e2ces de la France,", "start": 742.72, "duration": 3.32}, {"text": "mais qui apr\u00e8s l'\u00e9lection\nde Macron, les relations", "start": 746.52, "duration": 3.24}, {"text": "entre les deux pays\nvont se tendre un petit peu", "start": 749.76, "duration": 2.52}, {"text": "la France, Macron et Le Drian", "start": 752.28, "duration": 2.52}, {"text": "lui reprochant notamment\nde ne pas mettre suffisamment", "start": 755.32, "duration": 3.76}, {"text": "d'ardeur \u00e0 appliquer\nles accords de paix", "start": 759.08, "duration": 2.48}, {"text": "que la France \navait promu en 2015,", "start": 761.72, "duration": 3.04}, {"text": "sur lesquels je reviendrai\ntout \u00e0 l'heure.", "start": 765.24, "duration": 2.4}, {"text": "Entre l'\u00c9tat malien\net les mouvements", "start": 767.64, "duration": 3.2}, {"text": "non pas djihadistes\nmais ind\u00e9pendantistes", "start": 770.84, "duration": 2.04}, {"text": "qui avaient au d\u00e9part\nd\u00e9clench\u00e9 la crise malienne", "start": 772.88, "duration": 3.6}, {"text": "dans les ann\u00e9es 2010 et \net qui se plaignaient aussi.", "start": 776.48, "duration": 6.36}, {"text": "La France se plaignait\n\u00e9galement", "start": 782.84, "duration": 1.4}, {"text": "que lorsque la France\npr\u00e9tendait avoir lib\u00e9r\u00e9", "start": 784.24, "duration": 2.96}, {"text": "telle ou telle zone de \nla pr\u00e9sence djihadiste,", "start": 787.2, "duration": 2.96}, {"text": "eh bien l'\u00c9tat\nmalien ne revenait pas,", "start": 790.72, "duration": 2.72}, {"text": "ne faisait pas suffisamment\nd'efforts pour r\u00e9implanter", "start": 793.48, "duration": 2.72}, {"text": "une administration sur place\net concurrencer", "start": 796.2, "duration": 2.6}, {"text": "la pr\u00e9sence des djihadistes.", "start": 799.28, "duration": 2.16}, {"text": "Et IBK est un peu tomb\u00e9 en\ndisgr\u00e2ce pour ces raisons l\u00e0.", "start": 801.44, "duration": 3.96}, {"text": "Sans compter en plus\nune corruption galopante", "start": 805.4, "duration": 2.8}, {"text": "du r\u00e9gime \nde plus en plus visible", "start": 808.2, "duration": 3.64}, {"text": "et de plus en plus g\u00eanante", "start": 811.84, "duration": 2.4}, {"text": "et le pays a \u00e9t\u00e9 \u00e0 partir", "start": 814.24, "duration": 3.88}, {"text": "d'ao\u00fbt 2020 \nvictime de deux coups d'\u00c9tat,", "start": 818.12, "duration": 3.88}, {"text": "un premier en ao\u00fbt 2020,", "start": 822.52, "duration": 2.52}, {"text": "au terme d'une\ncrise politique o\u00f9 Ibrahim", "start": 825.08, "duration": 5.08}, {"text": "Boubacar Keita avait d'abord\n\u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.", "start": 830.16, "duration": 2.8}, {"text": "Et puis ensuite,", "start": 832.96, "duration": 0.48}, {"text": "il y a eu des l\u00e9gislatives\nextr\u00eamement contest\u00e9es", "start": 833.44, "duration": 2.52}, {"text": "avec des mobilisations\npopulaires extr\u00eamement fortes", "start": 836.04, "duration": 2.52}, {"text": "pour contester\nla victoire de son camp.", "start": 838.56, "duration": 3.68}, {"text": "Et les militaires\nsont finalement intervenus", "start": 842.84, "duration": 3.64}, {"text": "pour en quelque sorte \nd\u00e9nouer", "start": 846.68, "duration": 4.36}, {"text": "la paralysie politique\nqui \u00e9tait annonc\u00e9e", "start": 851.16, "duration": 3.72}, {"text": "et se sont pr\u00e9sent\u00e9s\ndans un premier temps, comme", "start": 855.6, "duration": 3.24}, {"text": "dans la continuation de\nces mobilisations populaires.", "start": 858.84, "duration": 2.76}, {"text": "Et il faut rappeler que c'est\nun \u00e9l\u00e9ment important", "start": 861.6, "duration": 3.2}, {"text": "et qui n'est pas dit,", "start": 864.8, "duration": 1.12}, {"text": "ni dans les discours fran\u00e7ais,\nni dans les", "start": 865.92, "duration": 2.04}, {"text": "discours africains,\nque dans un premier temps,", "start": 867.96, "duration": 2.48}, {"text": "il n'y a pas eu\ndu tout de condamnations", "start": 870.6, "duration": 2.52}, {"text": "de la part de la France.", "start": 873.12, "duration": 1.24}, {"text": "Et les relations ont d'abord\n\u00e9t\u00e9 extr\u00eamement bonnes", "start": 874.36, "duration": 3.44}, {"text": "entre cette junte militaire \net les autorit\u00e9s fran\u00e7aises.", "start": 877.8, "duration": 3.84}, {"text": "Il y a eu m\u00eame des lauriers\ntress\u00e9s par Macron", "start": 882.24, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 au nouveau dirigeant,\nexpliquant", "start": 886.12, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il trouvait que justement,\nsur l'application", "start": 890.08, "duration": 2.52}, {"text": "des accords de paix de 2015,\neh bien c'est nous.", "start": 892.6, "duration": 4.0}, {"text": "Ce nouveau pouvoir faisaient\nbeaucoup plus d'efforts", "start": 896.6, "duration": 2.4}, {"text": "et avaient r\u00e9alis\u00e9\nbeaucoup plus d'avanc\u00e9es", "start": 899.0, "duration": 2.36}, {"text": "que le r\u00e9gime\nd'IBK les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.", "start": 901.36, "duration": 3.08}, {"text": "En r\u00e9alit\u00e9,\nil n'en est pas grand chose.", "start": 905.52, "duration": 2.48}, {"text": "Mais.", "start": 908.0, "duration": 2.48}, {"text": "Et puis cette idylle\nva \u00eatre de courte dur\u00e9e", "start": 910.48, "duration": 3.36}, {"text": "et il va y avoir un deuxi\u00e8me\ndeuxi\u00e8me coup d'\u00c9tat en 2021.", "start": 914.52, "duration": 4.76}, {"text": "Quelques mois plus tard.", "start": 919.28, "duration": 2.48}, {"text": "Pour officiellement,", "start": 922.68, "duration": 1.6}, {"text": "des raisons d\u00e9mocratiques.", "start": 924.28, "duration": 2.52}, {"text": "Apr\u00e8s le premier coup d'\u00c9tat,\nil y avait eu pr\u00e9sence", "start": 928.4, "duration": 3.48}, {"text": "des militaires\nau gouvernement,", "start": 931.88, "duration": 1.32}, {"text": "mais \u00e9galement \nune vitrine civile", "start": 933.2, "duration": 2.48}, {"text": "du gouvernement int\u00e9rimaire\nqui avait \u00e9t\u00e9 adoub\u00e9", "start": 935.92, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 l'Elys\u00e9e peu de mois\napr\u00e8s.", "start": 939.4, "duration": 2.52}, {"text": "Et lorsque", "start": 942.44, "duration": 3.24}, {"text": "les civils au gouvernement\nont voulu \u00e9vincer", "start": 945.68, "duration": 2.68}, {"text": "certains militaires,\neh bien c'est eux", "start": 948.36, "duration": 1.6}, {"text": "qui se sont fait des ma\u00eetres\net on a assist\u00e9", "start": 949.96, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 la mise en place", "start": 953.6, "duration": 0.72}, {"text": "d'un nouveau gouvernement\nquasiment 100\u00a0% militaire.", "start": 954.32, "duration": 2.8}, {"text": "Enfin, pas tout \u00e0 fait.", "start": 957.12, "duration": 0.64}, {"text": "Et ils ont gard\u00e9 un premier\nministre, ensuite civil,", "start": 957.76, "duration": 2.64}, {"text": "mais l\u00e0,\nqui a entra\u00een\u00e9 une r\u00e9action", "start": 961.0, "duration": 3.96}, {"text": "extr\u00eamement virulente \nde la part de la France,", "start": 964.96, "duration": 3.2}, {"text": "qui a jug\u00e9 que ce coup d'\u00c9tat\ndans le coup d'\u00c9tat,", "start": 968.16, "duration": 2.24}, {"text": "pour reprendre l'expression\nde Macron de Macron,", "start": 970.4, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9tait absolument inacceptable", "start": 973.16, "duration": 2.48}, {"text": "avec une rupture\nde la coop\u00e9ration militaire,", "start": 975.96, "duration": 3.8}, {"text": "ce qui est un \u00e9v\u00e9nement\ntr\u00e8s rare dans les relations", "start": 979.76, "duration": 3.4}, {"text": "entre la France et les pays", "start": 983.52, "duration": 1.96}, {"text": "africains avec lesquels\nil y a des accords militaires", "start": 985.48, "duration": 2.52}, {"text": "et qui plus est,", "start": 988.12, "duration": 1.56}, {"text": "\u00e0 un moment o\u00f9 la France\nest engag\u00e9e dans une guerre", "start": 989.68, "duration": 1.92}, {"text": "contre le terrorisme avec\ncette arm\u00e9e en premier chef.", "start": 991.6, "duration": 3.8}, {"text": "Donc vraiment une r\u00e9action\nextr\u00eamement virulente,", "start": 996.0, "duration": 2.76}, {"text": "justifi\u00e9e par le fait que", "start": 999.24, "duration": 2.64}, {"text": "la junte au pouvoir refuserait", "start": 1001.88, "duration": 2.48}, {"text": "un processus de transition\npour un retour", "start": 1004.64, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 l'ordre constitutionnel\net d\u00e9mocratique.", "start": 1007.6, "duration": 2.48}, {"text": "Mais en r\u00e9alit\u00e9 \npour vraisemblablement", "start": 1010.56, "duration": 3.32}, {"text": "d'autres raisons.", "start": 1013.88, "duration": 1.36}, {"text": "Et pour s'en convaincre,\nil y a qu'\u00e0 comparer avec", "start": 1015.24, "duration": 3.4}, {"text": "les \u00e9v\u00e9nements survenus", "start": 1018.64, "duration": 1.12}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame moment\ndans les pays voisins.", "start": 1019.76, "duration": 2.48}, {"text": "Et comme souvent en\nla mati\u00e8re, la question", "start": 1022.48, "duration": 3.16}, {"text": "du respect de la d\u00e9mocratie\net des droits de l'homme", "start": 1025.96, "duration": 1.96}, {"text": "est \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie\nextr\u00eamement variable", "start": 1027.92, "duration": 3.8}, {"text": "dans la diplomatie fran\u00e7aise,\nen Afrique et ailleurs.", "start": 1031.72, "duration": 3.84}, {"text": "Et quelques mois auparavant,\npar exemple,", "start": 1036.2, "duration": 2.84}, {"text": "il y a eu un autre coup\nd'\u00c9tat au Tchad", "start": 1039.04, "duration": 2.52}, {"text": "puisque le dictateur\nqui r\u00e9gnait sur le pays.", "start": 1042.28, "duration": 3.0}, {"text": "Qui avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 au pouvoir\nen 1990", "start": 1047.4, "duration": 2.64}, {"text": "par les services\nsecrets fran\u00e7ais,", "start": 1050.04, "duration": 1.84}, {"text": "est mort", "start": 1051.88, "duration": 1.24}, {"text": "dans des circonstances\nun petit peu obscures, mais", "start": 1053.12, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e0 l'occasion de combats\ncontre des rebelles.", "start": 1055.48, "duration": 2.48}, {"text": "Et la France s'est\n\u00e0 cette occasion", "start": 1058.48, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9cipit\u00e9e\npour adouber son fils", "start": 1061.44, "duration": 2.72}, {"text": "dans le cadre\nd'une succession dynastique", "start": 1064.44, "duration": 2.56}, {"text": "et et a soutenu le maintien", "start": 1068.0, "duration": 2.84}, {"text": "au pouvoir de son fils\njusqu'\u00e0 aujourd'hui,", "start": 1070.84, "duration": 3.32}, {"text": "malgr\u00e9 des massacres", "start": 1074.32, "duration": 2.56}, {"text": "contre l'opposition", "start": 1076.88, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 ce coup d'\u00c9tat\nqui ne disait pas son nom", "start": 1079.48, "duration": 2.52}, {"text": "de plusieurs centaines\nde militants politiques", "start": 1082.28, "duration": 3.16}, {"text": "et l'arrestation de plusieurs\ncentaines d'autres et", "start": 1085.44, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9portation dans un horrible\nau nord du pays, etc.", "start": 1088.52, "duration": 3.08}, {"text": "Et donc, malgr\u00e9 \u00e7a,\nla France a soutenu", "start": 1092.32, "duration": 1.92}, {"text": "et soutenu le soutien\nencore jusqu'\u00e0 aujourd'hui", "start": 1094.24, "duration": 2.72}, {"text": "de la dictature tchadienne\ndu fils Deby.", "start": 1096.96, "duration": 3.0}, {"text": "Donc aujourd'hui, parce qu'il\ny a une base militaire", "start": 1099.96, "duration": 3.8}, {"text": "et des int\u00e9r\u00eats qu'elle\nne veut pas voir dispara\u00eetre.", "start": 1103.76, "duration": 2.64}, {"text": "On peut constater\n\u00e9galement le m\u00eame soutien,", "start": 1107.4, "duration": 4.52}, {"text": "par exemple accord\u00e9 \naux autorit\u00e9s guin\u00e9ennes", "start": 1111.92, "duration": 3.88}, {"text": "qui \u00e9galement sont issues\nd'un coup d'\u00c9tat", "start": 1115.96, "duration": 3.24}, {"text": "qui a eu lieu en septembre\n2021.", "start": 1120.04, "duration": 2.48}, {"text": "L\u00e0 aussi, au terme\nde turbulences politiques", "start": 1122.76, "duration": 3.8}, {"text": "importantes.", "start": 1126.56, "duration": 2.52}, {"text": "Alpha Cond\u00e9,\nl'ancien pr\u00e9sident,", "start": 1129.16, "duration": 2.48}, {"text": "qui, dans un premier temps,\n\u00e9tait parvenu au pouvoir", "start": 1131.8, "duration": 2.6}, {"text": "contre un r\u00e9gime\ndictatorial militaire", "start": 1134.4, "duration": 3.28}, {"text": "et qui faisait figure\nd'opposant", "start": 1138.24, "duration": 2.4}, {"text": "de longue date\naux dictatures dans son pays,", "start": 1140.64, "duration": 2.52}, {"text": "s'est lui m\u00eame transform\u00e9 en \nun homme \u00e0 poigne", "start": 1143.64, "duration": 3.48}, {"text": "et en r\u00e9gime autoritaire\navec la volont\u00e9", "start": 1147.12, "duration": 2.24}, {"text": "de se maintenir au pouvoir\npour un troisi\u00e8me mandat.", "start": 1149.36, "duration": 2.52}, {"text": "A \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 l\u00e0 aussi\n\u00e0 des mobilisations", "start": 1152.24, "duration": 2.76}, {"text": "extr\u00eamement importantes\net les militaires", "start": 1155.12, "duration": 4.4}, {"text": "sont arriv\u00e9s \npour, sous couvert de d\u00e9nouer", "start": 1159.52, "duration": 3.8}, {"text": "la crise politique\npour prendre le pouvoir.", "start": 1163.32, "duration": 2.52}, {"text": "Et c'est un ancien militaire\npass\u00e9 par la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re", "start": 1165.92, "duration": 4.48}, {"text": "fran\u00e7aise qui est aujourd'hui\nau pouvoir en Guin\u00e9e", "start": 1170.96, "duration": 3.12}, {"text": "et qui,", "start": 1174.72, "duration": 3.08}, {"text": "jusqu'\u00e0 aujourd'hui,\nentretient des relations", "start": 1177.8, "duration": 2.88}, {"text": "toujours soutenu\navec la coop\u00e9ration militaire", "start": 1180.72, "duration": 2.76}, {"text": "fran\u00e7aise\npuisque la France forme", "start": 1183.48, "duration": 2.84}, {"text": "les forces sp\u00e9ciales du pays\ndans le cadre de la lutte", "start": 1186.92, "duration": 2.88}, {"text": "contre le terrorisme.", "start": 1189.8, "duration": 0.88}, {"text": "Toujours et dans une.", "start": 1190.68, "duration": 2.56}, {"text": "Avec des consignes de relative\ndiscr\u00e9tion parce que", "start": 1193.24, "duration": 2.84}, {"text": "le climat,\ny compris dans la r\u00e9gion,", "start": 1196.08, "duration": 2.72}, {"text": "ne s'y pr\u00eate", "start": 1200.08, "duration": 0.56}, {"text": "plus beaucoup et \nla France se maintient", "start": 1200.64, "duration": 3.2}, {"text": "malgr\u00e9 les consignes de", "start": 1204.08, "duration": 1.24}, {"text": "discr\u00e9tion qu'elle donne\n\u00e0 ses coop\u00e9rants.", "start": 1205.32, "duration": 2.52}, {"text": "Donc, de toute \u00e9vidence,\nce n'est pas la question de", "start": 1208.16, "duration": 3.4}, {"text": "la r\u00e9pression de la d\u00e9mocratie\nou du retour", "start": 1211.56, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 l'ordre constitutionnel", "start": 1215.24, "duration": 1.24}, {"text": "qui est la boussole\nde la diplomatie fran\u00e7aise.", "start": 1216.48, "duration": 2.52}, {"text": "Ni dans la r\u00e9gion ni ailleurs,", "start": 1219.48, "duration": 1.76}, {"text": "mais ce qui d\u00e9termine\nsa position,", "start": 1221.24, "duration": 3.8}, {"text": "c'est le fait de savoir\nsi ces pays l\u00e0", "start": 1225.52, "duration": 3.28}, {"text": "s'inscrivent toujours\ndans le cadre d'une alliance", "start": 1229.28, "duration": 2.64}, {"text": "avec la France pour continuer\n\u00e0 mener le combat", "start": 1231.92, "duration": 2.72}, {"text": "contre les groupes djihadistes", "start": 1234.88, "duration": 1.28}, {"text": "dans le cadre de la guerre\ncontre le terrorisme", "start": 1236.16, "duration": 2.36}, {"text": "qu'elle m\u00e8ne\ndepuis les ann\u00e9es 2010", "start": 1238.52, "duration": 2.16}, {"text": "et en r\u00e9alit\u00e9 un peu\navant de mani\u00e8re secr\u00e8te.", "start": 1240.68, "duration": 2.48}, {"text": "Et le rattachement\nau camp occidental", "start": 1243.64, "duration": 3.4}, {"text": "et le fait de ne pas,\ndans ce cadre l\u00e0,", "start": 1247.52, "duration": 2.96}, {"text": "nouer des alliances\navec la Russie.", "start": 1250.52, "duration": 2.48}, {"text": "Ce que le Mali a fait.", "start": 1253.36, "duration": 2.36}, {"text": "Et donc,", "start": 1256.68, "duration": 2.0}, {"text": "apr\u00e8s ce premier coup d'\u00c9tat,", "start": 1258.68, "duration": 3.92}, {"text": "il y a eu d\u00e9j\u00e0\ndes premi\u00e8res entorses", "start": 1262.6, "duration": 1.84}, {"text": "\u00e0 ces deux r\u00e8gles que je viens\nd'\u00e9noncer et qui constituent", "start": 1264.44, "duration": 2.76}, {"text": "des lignes rouges\npour la diplomatie fran\u00e7aise.", "start": 1267.2, "duration": 2.52}, {"text": "La question de la guerre", "start": 1270.12, "duration": 0.68}, {"text": "contre le terrorisme\net la question du corps", "start": 1270.8, "duration": 2.04}, {"text": "occidental\net de l'hostilit\u00e9 \u00e0 la Russie", "start": 1272.84, "duration": 2.52}, {"text": "avec des vell\u00e9it\u00e9s de", "start": 1275.76, "duration": 4.28}, {"text": "reprendre \nou d'entamer des dialogues", "start": 1280.04, "duration": 3.48}, {"text": "avec certains\ndes groupes djihadistes,", "start": 1284.08, "duration": 2.2}, {"text": "ce qui correspondait\n\u00e0 une demande r\u00e9p\u00e9t\u00e9", "start": 1286.28, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 plusieurs occasions\nde Conf\u00e9rence", "start": 1289.92, "duration": 2.24}, {"text": "nationale malienne\nqui r\u00e9unissait", "start": 1292.16, "duration": 2.48}, {"text": "des \u00e9lites de diverses\ncat\u00e9gories politiques,", "start": 1295.32, "duration": 3.96}, {"text": "sociales,\nde diff\u00e9rentes r\u00e9gions, etc.", "start": 1299.28, "duration": 4.4}, {"text": "Et qui faisait l'objet\nd'un pas,", "start": 1304.2, "duration": 3.12}, {"text": "d'un consensus,\nmais d'un accord", "start": 1307.32, "duration": 1.64}, {"text": "relativement large, y compris\ndans la classe politique.", "start": 1308.96, "duration": 2.52}, {"text": "Face \u00e0 l'\u00e9chec\nd'une situation", "start": 1311.48, "duration": 4.2}, {"text": "o\u00f9 la seule r\u00e9ponse apport\u00e9e\npour lutter contre les groupes", "start": 1315.68, "duration": 3.32}, {"text": "djihadistes \u00e9tait une r\u00e9ponse\ns\u00e9curitaire et militaire", "start": 1319.0, "duration": 2.52}, {"text": "et qui \u00e9chouait\n\u00e0 les endiguer.", "start": 1321.8, "duration": 2.56}, {"text": "La solution d'une n\u00e9gociation\npour ramener certains", "start": 1324.92, "duration": 2.64}, {"text": "d'entre eux dans le.", "start": 1327.56, "duration": 1.28}, {"text": "Dans le jeu politique\nplus classique", "start": 1328.84, "duration": 3.72}, {"text": "et qui \u00e9tait une ligne rouge, \nun veto mis par", "start": 1333.0, "duration": 3.8}, {"text": "les autorit\u00e9s fran\u00e7aises\n\u00e0 plusieurs de mani\u00e8re", "start": 1336.8, "duration": 2.04}, {"text": "explicite,\n\u00e0 plusieurs occasions", "start": 1338.84, "duration": 2.2}, {"text": "et apr\u00e8s\nle premier coup d'\u00c9tat,", "start": 1341.04, "duration": 2.68}, {"text": "Il y a m\u00eame eu un moment\no\u00f9 ces nouvelles autorit\u00e9s", "start": 1343.72, "duration": 3.44}, {"text": "se sont permises,\ncrime de l\u00e8se majest\u00e9", "start": 1347.6, "duration": 2.64}, {"text": "de contredire Le Drian,\nen visite dans le pays", "start": 1350.68, "duration": 2.64}, {"text": "pour apporter", "start": 1353.48, "duration": 1.12}, {"text": "un soutien budg\u00e9taire\naux nouvelles autorit\u00e9s.", "start": 1354.6, "duration": 2.52}, {"text": "Et alors que Le Drian\nrappelait cette ligne rouge,", "start": 1357.32, "duration": 2.72}, {"text": "et bien\ncette nouvelle autorit\u00e9 disait", "start": 1360.04, "duration": 1.36}, {"text": "qu'elle \u00e9tait souveraine\nen la mati\u00e8re", "start": 1361.4, "duration": 2.12}, {"text": "et que toutes les voies", "start": 1363.52, "duration": 1.12}, {"text": "devaient \u00eatre explor\u00e9es,\ny compris celle du dialogue.", "start": 1364.64, "duration": 1.68}, {"text": "Et puis,", "start": 1367.6, "duration": 0.32}, {"text": "deuxi\u00e8me ligne rouge franchie \nquelques mois plus tard,", "start": 1367.92, "duration": 3.68}, {"text": "et cette fois\napr\u00e8s le deuxi\u00e8me coup d'\u00c9tat,", "start": 1371.6, "duration": 2.48}, {"text": "lorsque la France a commenc\u00e9", "start": 1374.56, "duration": 2.24}, {"text": "\u00e0 envisager un d\u00e9sengagement,\nun all\u00e8gement", "start": 1376.8, "duration": 3.2}, {"text": "de son dispositif\nde l'op\u00e9ration Barkhane", "start": 1380.36, "duration": 2.44}, {"text": "qui \u00e9tait l\u00e0, qui s'enlisait\nmaintenant depuis 2014", "start": 1382.8, "duration": 3.32}, {"text": "et que la France a annonc\u00e9\nqu'elle allait fermer", "start": 1387.56, "duration": 4.84}, {"text": "certaines bases dans le nord\ndu pays, \u00e0 Gao par exemple.", "start": 1392.4, "duration": 2.6}, {"text": "Et certaines\nautorit\u00e9s maliennes", "start": 1396.52, "duration": 2.68}, {"text": "ont expliqu\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 mis\ndevant le fait accompli.", "start": 1399.2, "duration": 2.88}, {"text": "Il y a eu un discours fameux", "start": 1402.08, "duration": 2.48}, {"text": "du Premier ministre malien\nexpliquant", "start": 1405.32, "duration": 1.72}, {"text": "qu'il avait appris la nouvelle\n\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 1407.04, "duration": 2.52}, {"text": "qui qui consid\u00e9rait\nque c'\u00e9tait", "start": 1409.92, "duration": 3.56}, {"text": "un abandon en plein vol,\nun l\u00e2chage des accords sign\u00e9s", "start": 1413.48, "duration": 3.72}, {"text": "et que dans ce cadre l\u00e0,\net bien son pays", "start": 1417.92, "duration": 2.68}, {"text": "ne s'interdisait pas\nde diversifier", "start": 1420.6, "duration": 2.92}, {"text": "sa coop\u00e9ration militaire\navec d'autres pays.", "start": 1423.52, "duration": 2.48}, {"text": "Et on a appris\ntr\u00e8s peu de temps", "start": 1426.44, "duration": 1.44}, {"text": "apr\u00e8s que des accords\navaient \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s", "start": 1427.88, "duration": 2.0}, {"text": "avec la soci\u00e9t\u00e9 militaire\npriv\u00e9e Wagner,", "start": 1429.88, "duration": 2.72}, {"text": "qui sert de bras arm\u00e9\nofficieux", "start": 1433.28, "duration": 2.32}, {"text": "au Kremlin\npour intervenir en Afrique", "start": 1435.6, "duration": 2.88}, {"text": "et dans quelques\nautres pays du monde.", "start": 1438.48, "duration": 1.64}, {"text": "Suite \u00e0 cette d\u00e9cision, on a", "start": 1441.6, "duration": 2.6}, {"text": "assist\u00e9 \u00e0 une surench\u00e8re\nverbale entre", "start": 1444.2, "duration": 3.44}, {"text": "les autorit\u00e9s fran\u00e7aises\net les autorit\u00e9s maliennes", "start": 1447.64, "duration": 2.48}, {"text": "qui ont d\u00e9bouch\u00e9 sur le renvoi\nde l'ambassadeur", "start": 1450.32, "duration": 3.48}, {"text": "de France sur la rupture\ndes accords militaires", "start": 1453.8, "duration": 3.12}, {"text": "entre le Mali et la France.", "start": 1457.32, "duration": 3.76}, {"text": "Enfin, sur la d\u00e9nonciation\nplus exactement", "start": 1461.08, "duration": 2.04}, {"text": "des accords militaires\npar le Mali", "start": 1463.12, "duration": 2.48}, {"text": "et sur le d\u00e9part de l'arm\u00e9e\nfran\u00e7aise et in fine,", "start": 1466.04, "duration": 4.4}, {"text": "donc sur la fin de l'op\u00e9ration\nBarkhane qui se d\u00e9ployait", "start": 1470.48, "duration": 3.12}, {"text": "sur cinq pays, \u00e0 commencer\npar le Mali o\u00f9 elle \u00e9tait", "start": 1473.6, "duration": 2.92}, {"text": "intervenue avec l'op\u00e9ration\nServal en 2013.", "start": 1476.52, "duration": 3.4}, {"text": "Et puis, petit \u00e0 petit,\ndans les mois qui ont suivi,", "start": 1480.32, "duration": 2.4}, {"text": "c'est tout le ch\u00e2teau\nde cartes politico militaire", "start": 1482.72, "duration": 3.24}, {"text": "qui s'\u00e9tait b\u00e2ti autour\nde l'op\u00e9ration militaire", "start": 1486.44, "duration": 3.2}, {"text": "Barkhane de la France\nqui s'est d\u00e9mantel\u00e9e et donc", "start": 1489.64, "duration": 3.36}, {"text": "l'op\u00e9ration militaire", "start": 1494.68, "duration": 1.6}, {"text": "de formation europ\u00e9enne,\nl'op\u00e9ration", "start": 1496.28, "duration": 4.72}, {"text": "militaire de l'ONU \net quelques autres dispositifs", "start": 1501.0, "duration": 4.08}, {"text": "qui, petit \u00e0 petit,\nsont entr\u00e9s", "start": 1505.08, "duration": 3.8}, {"text": "en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale,\npour reprendre une expression", "start": 1508.88, "duration": 2.72}, {"text": "des autorit\u00e9s de l'\u00e9poque\n\u00e0 propos de l'OTAN.", "start": 1512.28, "duration": 1.84}, {"text": "Et puis ensuite\nse sont finalement purement", "start": 1514.12, "duration": 5.16}, {"text": "et simplement d\u00e9lit\u00e9 ou\nont annonc\u00e9 leur dissolution.", "start": 1519.28, "duration": 2.8}, {"text": "Au moment o\u00f9 il y a eu", "start": 1524.28, "duration": 4.2}, {"text": "ce bras de fer", "start": 1528.48, "duration": 1.12}, {"text": "entre les autorit\u00e9s\nputschistes militaires au Mali", "start": 1529.6, "duration": 3.44}, {"text": "et la France et une partie de\nla communaut\u00e9 internationale", "start": 1533.6, "duration": 4.08}, {"text": "derri\u00e8re la France\nou au c\u00f4t\u00e9 de la France", "start": 1537.68, "duration": 2.52}, {"text": "notamment un certain nombre\nde pays europ\u00e9ens", "start": 1540.48, "duration": 2.52}, {"text": "et les Am\u00e9ricains \u00e9galement.", "start": 1543.0, "duration": 2.76}, {"text": "Les pays de la CEDEAO,\nla Communaut\u00e9 europ\u00e9enne,", "start": 1545.76, "duration": 3.4}, {"text": "des \u00c9tats", "start": 1549.16, "duration": 1.6}, {"text": "de l'Afrique de l'Ouest\nqui est", "start": 1550.76, "duration": 2.12}, {"text": "une sorte de regroupement \npolitico \u00e9conomique des pays", "start": 1552.88, "duration": 3.64}, {"text": "de la sous r\u00e9gion", "start": 1556.52, "duration": 1.2}, {"text": "qui ont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 des sanctions\n\u00e0 ce moment l\u00e0,", "start": 1557.72, "duration": 2.36}, {"text": "des sanctions \u00e9conomiques\nextr\u00eamement fortes", "start": 1560.08, "duration": 1.92}, {"text": "contre le Mali et en r\u00e9alit\u00e9\ncontre le peuple malien", "start": 1562.0, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9poque.", "start": 1565.44, "duration": 2.0}, {"text": "Eh bien, la\njunte militaire a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "start": 1567.44, "duration": 4.32}, {"text": "d'un mouvement", "start": 1573.16, "duration": 2.44}, {"text": "tr\u00e8s fort\nde mobilisation populaire", "start": 1575.6, "duration": 2.92}, {"text": "contre la pr\u00e9sence\nmilitaire fran\u00e7aise", "start": 1579.08, "duration": 2.52}, {"text": "et en soutien de son maintien\nau pouvoir dans le.", "start": 1581.6, "duration": 4.24}, {"text": "Par la m\u00eame occasion,", "start": 1585.84, "duration": 2.52}, {"text": "et c'est \u00e0 ce moment l\u00e0 \nqu'est apparu", "start": 1588.36, "duration": 3.32}, {"text": "dans les m\u00e9dias fran\u00e7ais\nl'expression de d\u00e9veloppement", "start": 1591.68, "duration": 3.12}, {"text": "d'un sentiment anti-fran\u00e7ais\nen Afrique qui reste", "start": 1594.8, "duration": 3.64}, {"text": "jusqu'\u00e0 aujourd'hui\nl'expression consacr\u00e9e", "start": 1598.44, "duration": 3.04}, {"text": "et qui est un terme \nextr\u00eamement probl\u00e9matique.", "start": 1602.0, "duration": 4.16}, {"text": "\u00c0 plusieurs titres.", "start": 1606.92, "duration": 2.52}, {"text": "D'abord parce que sentiment,", "start": 1610.0, "duration": 1.96}, {"text": "on est du c\u00f4t\u00e9 de la passion,\nde l'absence de raisonnement,", "start": 1611.96, "duration": 3.64}, {"text": "on est du c\u00f4t\u00e9 de \nce n'est pas une nouveaut\u00e9", "start": 1615.6, "duration": 2.8}, {"text": "que les populations africaines\nsont du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1618.4, "duration": 4.88}, {"text": "des r\u00e9actions irraisonn\u00e9es", "start": 1623.28, "duration": 1.92}, {"text": "et passionnelles\net pas du tout de la", "start": 1625.2, "duration": 2.6}, {"text": "rationnalisme politique", "start": 1629.04, "duration": 2.08}, {"text": "et conception\ndonc teint\u00e9e quand m\u00eame", "start": 1631.12, "duration": 2.44}, {"text": "d'un certain\nfond de racisme colonial.", "start": 1633.56, "duration": 2.48}, {"text": "Par ailleurs, ce n'est\npas du tout", "start": 1636.72, "duration": 3.2}, {"text": "un sentiment", "start": 1639.92, "duration": 0.84}, {"text": "contre la population\nfran\u00e7aise,", "start": 1640.76, "duration": 1.8}, {"text": "ce n'est pas", "start": 1642.56, "duration": 0.4}, {"text": "un sentiment anti-fran\u00e7ais,\nmais c'est bel et bien.", "start": 1642.96, "duration": 2.52}, {"text": "Et quand on prend le temps\nde discuter", "start": 1645.68, "duration": 1.44}, {"text": "un peu", "start": 1647.12, "duration": 0.36}, {"text": "avec les gens sur place,\nils expliquent", "start": 1647.48, "duration": 1.8}, {"text": "de tout, de mani\u00e8re\ntout \u00e0 fait claire.", "start": 1649.28, "duration": 1.76}, {"text": "C'est un rejet profond", "start": 1651.04, "duration": 2.48}, {"text": "de la politique africaine \nde la France", "start": 1653.88, "duration": 2.68}, {"text": "et notamment", "start": 1656.64, "duration": 0.96}, {"text": "de sa composante militaire,\nmais pas exclusivement.", "start": 1657.6, "duration": 2.36}, {"text": "Alors pour", "start": 1661.24, "duration": 0.4}, {"text": "parcourir, pour mesurer\nun peu l'\u00e9tendue du chemin", "start": 1661.64, "duration": 4.64}, {"text": "parcouru, pour en arriver\n\u00e0 ces mobilisations", "start": 1666.28, "duration": 2.2}, {"text": "extr\u00eamement massives au Mali,\nd'abord,", "start": 1668.48, "duration": 2.48}, {"text": "il faut se rappeler \nde l'accueil", "start": 1671.24, "duration": 2.2}, {"text": "extr\u00eamement favorable", "start": 1673.44, "duration": 1.88}, {"text": "dont avaient b\u00e9n\u00e9fici\u00e9\nles militaires fran\u00e7ais", "start": 1675.32, "duration": 2.32}, {"text": "lorsqu'il \u00e9tait intervenu\nen 2013 au Mali", "start": 1677.64, "duration": 3.32}, {"text": "et qu'il avait \u00e9t\u00e9 acclam\u00e9\ncomme une arm\u00e9e de lib\u00e9ration.", "start": 1680.96, "duration": 3.36}, {"text": "Ce qui rendait d'ailleurs\n\u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1685.16, "duration": 1.56}, {"text": "extr\u00eamement compliqu\u00e9\npour l'association Survie", "start": 1686.72, "duration": 2.76}, {"text": "ou quelque autre organisation\nd'avoir un discours", "start": 1689.48, "duration": 2.44}, {"text": "un petit peu critique\nsur cette intervention.", "start": 1691.92, "duration": 3.64}, {"text": "Tenter d'expliquer\nmalgr\u00e9 tout", "start": 1695.56, "duration": 1.6}, {"text": "qu'elle n'\u00e9tait pas d\u00e9nu\u00e9e\nd'arri\u00e8re pens\u00e9es", "start": 1697.16, "duration": 2.32}, {"text": "et qu'elle ne risquait pas\npeut \u00eatre d'avoir", "start": 1699.48, "duration": 2.12}, {"text": "des effets b\u00e9n\u00e9fiques\n\u00e0 tr\u00e8s long terme.", "start": 1701.6, "duration": 1.6}, {"text": "Et ce qui s'est bien r\u00e9v\u00e9l\u00e9\npar la suite.", "start": 1703.2, "duration": 2.52}, {"text": "Mais en tout cas,\nelle a \u00e9t\u00e9 accueillie", "start": 1705.88, "duration": 3.0}, {"text": "dans un premier temps\nde mani\u00e8re", "start": 1708.88, "duration": 1.64}, {"text": "extr\u00eamement favorable,\nnon seulement \u00e9videmment", "start": 1710.52, "duration": 2.6}, {"text": "de la part de la", "start": 1713.88, "duration": 1.28}, {"text": "des populations\nqui vivaient sous la coupe", "start": 1715.16, "duration": 2.4}, {"text": "des djihadistes\ndans le nord du pays", "start": 1717.56, "duration": 2.16}, {"text": "et on peut les comprendre,\net \u00e9galement", "start": 1719.72, "duration": 2.88}, {"text": "de la part\ndes populations du Sud", "start": 1722.6, "duration": 2.88}, {"text": "du Mali dans la capitale\nBamako,", "start": 1726.16, "duration": 2.08}, {"text": "et qui voyaient leur pays\namput\u00e9 d'une partie", "start": 1728.24, "duration": 3.36}, {"text": "du territoire et qui\nle vivaient extr\u00eamement mal.", "start": 1731.6, "duration": 3.6}, {"text": "Cette.", "start": 1736.6, "duration": 0.52}, {"text": "Lune de miel", "start": 1737.12, "duration": 3.12}, {"text": "entre la population, l'\u00c9tat", "start": 1740.24, "duration": 3.64}, {"text": "et l'opinion publique malienne\net les autorit\u00e9s fran\u00e7aises", "start": 1743.88, "duration": 4.8}, {"text": "va n\u00e9anmoins\ns'\u00e9roder assez rapidement", "start": 1749.08, "duration": 2.96}, {"text": "puisque quelques mois\nseulement", "start": 1752.56, "duration": 2.56}, {"text": "apr\u00e8s avoir d\u00e9clench\u00e9\nl'op\u00e9ration Serval.", "start": 1755.12, "duration": 2.56}, {"text": "Eh bien, l'arm\u00e9e fran\u00e7aise, \narriv\u00e9e au nord du pays,", "start": 1758.04, "duration": 3.56}, {"text": "a fait le choix\nde remettre en selle", "start": 1761.96, "duration": 4.8}, {"text": "les autonomistes touaregs\npar lesquels la crise", "start": 1766.76, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tait arriv\u00e9e\nquelques mois plus t\u00f4t", "start": 1770.72, "duration": 2.16}, {"text": "et de leur laisser le contr\u00f4le\nde certaines villes,", "start": 1772.88, "duration": 2.04}, {"text": "dont M\u00e9naka.", "start": 1774.92, "duration": 1.12}, {"text": "A la grande fureur\ndes militaires", "start": 1776.04, "duration": 3.08}, {"text": "et de la classe politique\net de beaucoup de mouvements", "start": 1779.12, "duration": 3.64}, {"text": "maliens\nqui y voyaient une trahison.", "start": 1783.6, "duration": 2.64}, {"text": "La France, \u00e0 l'\u00e9poque,\navait des otages, comptaient", "start": 1786.8, "duration": 5.88}, {"text": "sur la ma\u00eetrise du terrain\ndes mouvements touaregs", "start": 1792.68, "duration": 3.68}, {"text": "pour essayer de les retrouver\net pour continuer", "start": 1796.36, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 traquer les djihadistes \nqu'elle avait un peu dispers\u00e9s", "start": 1799.8, "duration": 3.08}, {"text": "dans les montagnes\net dans les pays voisins.", "start": 1802.88, "duration": 2.32}, {"text": "Et cette nouvelle alliance\nest extr\u00eamement mal pass\u00e9e.", "start": 1805.2, "duration": 4.04}, {"text": "Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment \nqui est venu", "start": 1809.6, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9corner un peu plus\ncette cette sympathie pour", "start": 1811.92, "duration": 5.2}, {"text": "la France, pour les autorit\u00e9s\npolitiques fran\u00e7aises.", "start": 1817.28, "duration": 2.52}, {"text": "C'est en 2015.", "start": 1820.16, "duration": 1.8}, {"text": "J'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure\nde l'accord de paix", "start": 1821.96, "duration": 2.08}, {"text": "que la France\na avec d'autres \u00c9tats,", "start": 1824.04, "duration": 3.12}, {"text": "notamment l'Alg\u00e9rie,\nqui parrain\u00e9 l'accord impos\u00e9", "start": 1827.16, "duration": 4.76}, {"text": "en quelque sorte au Mali,\nparce qu'il a fallu", "start": 1831.92, "duration": 1.64}, {"text": "tordre le bras \u00e0 la fois", "start": 1833.56, "duration": 1.56}, {"text": "des autorit\u00e9s maliennes\net puis des mouvements", "start": 1835.12, "duration": 1.88}, {"text": "ind\u00e9pendantistes\nou autonomistes", "start": 1837.0, "duration": 2.52}, {"text": "pour se mettre autour de\nla table et signer un accord", "start": 1839.68, "duration": 3.72}, {"text": "qui n'a jamais v\u00e9ritablement\nensuite pu \u00eatre.", "start": 1843.6, "duration": 2.72}, {"text": "Mis en\napplication compl\u00e8tement", "start": 1848.12, "duration": 2.52}, {"text": "et qui pr\u00e9voyait\nune forme d'autonomie", "start": 1851.16, "duration": 2.52}, {"text": "pour le nord du Mali\net qui \u00e9tait v\u00e9cu par", "start": 1853.88, "duration": 4.24}, {"text": "une partie", "start": 1858.36, "duration": 0.84}, {"text": "de la classe politique", "start": 1859.2, "duration": 0.8}, {"text": "malienne,\nune partie importante", "start": 1860.0, "duration": 1.32}, {"text": "et par des mouvements\nd'opinion", "start": 1861.32, "duration": 2.28}, {"text": "comme une volont\u00e9\npour la France", "start": 1863.6, "duration": 2.96}, {"text": "d'imposer\nune partition du pays", "start": 1866.96, "duration": 2.48}, {"text": "qui lui permettrait\nde faire main basse", "start": 1869.44, "duration": 1.96}, {"text": "sur les richesses mini\u00e8res\ndu nord du pays", "start": 1871.4, "duration": 2.52}, {"text": "uranium, p\u00e9trole, etc.", "start": 1874.44, "duration": 1.64}, {"text": "J'ai montr\u00e9 dans mon bouquin", "start": 1876.08, "duration": 2.52}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9,\nces accusations", "start": 1879.28, "duration": 2.32}, {"text": "l\u00e0, \u00e0 mon avis,\ntombent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la cible.", "start": 1881.6, "duration": 3.48}, {"text": "C'est \u00e0 dire\nqu'il n'y a pas de l'appareil,", "start": 1885.08, "duration": 1.64}, {"text": "il n'y avait pas\net rien montre", "start": 1886.72, "duration": 1.36}, {"text": "qu'il y avait de la part\nde la France un une volont\u00e9", "start": 1888.08, "duration": 3.8}, {"text": "de faire main", "start": 1891.88, "duration": 0.44}, {"text": "basse sur des ressources\nqui par ailleurs", "start": 1892.32, "duration": 1.64}, {"text": "sont soit surestim\u00e9es,\nsoit tr\u00e8s difficile", "start": 1893.96, "duration": 1.8}, {"text": "\u00e0 exploiter en l'\u00e9tat\ndans le nord du Mali", "start": 1895.76, "duration": 3.56}, {"text": "et que plus raisonnablement,\non peut lui reprocher", "start": 1899.88, "duration": 3.92}, {"text": "d'avoir, comme je l'ai\ndit, voulu nouer des alliances", "start": 1904.24, "duration": 4.08}, {"text": "parfois \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable\navec certains groupes,", "start": 1908.32, "duration": 3.28}, {"text": "certaines milices,", "start": 1911.6, "duration": 0.84}, {"text": "certaines ou certains\ngroupes arm\u00e9s communautaires", "start": 1912.44, "duration": 2.52}, {"text": "pour mener sa guerre\ncontre le terrorisme,", "start": 1915.28, "duration": 2.48}, {"text": "avec des cons\u00e9quences parfois", "start": 1917.8, "duration": 1.32}, {"text": "d'ailleurs catastrophiques\nsur les \u00e9quilibres", "start": 1919.12, "duration": 3.56}, {"text": "dans la r\u00e9gion.", "start": 1924.2, "duration": 1.8}, {"text": "Mais en tout cas.", "start": 1926.0, "duration": 1.68}, {"text": "Donc, on a l\u00e0 d\u00e9j\u00e0\nun premier,", "start": 1927.68, "duration": 2.64}, {"text": "une des premi\u00e8res explications\nde la mont\u00e9e de l'hostilit\u00e9", "start": 1930.32, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 la politique africaine\nde la France,", "start": 1933.64, "duration": 2.4}, {"text": "alors qu'il \u00e9tait\nsur une p\u00e9riode d'embellie.", "start": 1936.04, "duration": 2.92}, {"text": "Et puis.", "start": 1939.68, "duration": 2.48}, {"text": "Qui commence \u00e0 \u00eatre per\u00e7ue\nen France.", "start": 1942.76, "duration": 2.92}, {"text": "Il y a un rapport\nparlementaire,", "start": 1945.68, "duration": 1.44}, {"text": "par exemple, de 2018,\no\u00f9 des \u00e9lus reviennent", "start": 1947.12, "duration": 3.72}, {"text": "de mission du Mali\net s'en inqui\u00e8tent un peu de", "start": 1950.84, "duration": 3.4}, {"text": "percevoir ces signes\nl\u00e0 et distillent jusque", "start": 1954.28, "duration": 3.76}, {"text": "dans les rangs des \u00e9lus de\nla classe politique malienne", "start": 1958.04, "duration": 3.12}, {"text": "et pas simplement\ndes mouvements", "start": 1961.6, "duration": 1.72}, {"text": "traditionnellement anti", "start": 1963.32, "duration": 1.28}, {"text": "imp\u00e9rialistes\nou anticolonialistes.", "start": 1964.6, "duration": 2.48}, {"text": "Mais du c\u00f4t\u00e9 de l'ex\u00e9cutif,", "start": 1967.44, "duration": 2.24}, {"text": "on est toujours sur une forme\nde d\u00e9ni, d'aveuglement", "start": 1969.68, "duration": 3.08}, {"text": "ou de minimisation", "start": 1973.36, "duration": 2.0}, {"text": "et ou on se contente\nd'expliquer.", "start": 1975.36, "duration": 2.72}, {"text": "C'est cette mont\u00e9e de \ndes th\u00e9matiques", "start": 1978.08, "duration": 6.68}, {"text": "contre la pr\u00e9sence fran\u00e7aise\nuniquement par la question", "start": 1984.76, "duration": 5.04}, {"text": "des luttes d'influence op\u00e9r\u00e9es\npar des puissances", "start": 1989.8, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res,\n\u00e0 commencer par la Russie,", "start": 1992.72, "duration": 2.72}, {"text": "mais \u00e9galement par la Turquie\nou quelques autres", "start": 1995.44, "duration": 3.4}, {"text": "luttes d'influence\nqui sont une r\u00e9alit\u00e9.", "start": 1999.6, "duration": 2.2}, {"text": "Il ne s'agit pas du tout\nde les nier", "start": 2001.8, "duration": 1.44}, {"text": "et il y a eu effectivement", "start": 2003.24, "duration": 0.88}, {"text": "une propagande tr\u00e8s intense\nde la Russie", "start": 2004.12, "duration": 2.48}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux,\nnotamment pour d\u00e9nigrer", "start": 2006.88, "duration": 3.32}, {"text": "l'action militaire fran\u00e7aise\navec des arguments divers", "start": 2010.2, "duration": 3.6}, {"text": "et variables\net une tentative de riposte", "start": 2013.8, "duration": 5.04}, {"text": "sur avec les m\u00eames moyens de\nl'arm\u00e9e fran\u00e7aise pour essayer", "start": 2018.84, "duration": 2.92}, {"text": "au contraire de contrebalancer\ncette influence.", "start": 2022.6, "duration": 2.48}, {"text": "Mais si cette propagande", "start": 2025.44, "duration": 2.32}, {"text": "russe a mordu sur l'opinion\npublique fran\u00e7aise,", "start": 2027.76, "duration": 3.6}, {"text": "c'est qu'il y avait un terreau\nextr\u00eamement favorable", "start": 2031.36, "duration": 2.72}, {"text": "qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0\net non pas du tout.", "start": 2034.32, "duration": 3.16}, {"text": "Ce n'est pas\nla propagande russe", "start": 2037.64, "duration": 2.12}, {"text": "qui est venue cr\u00e9er", "start": 2039.76, "duration": 1.36}, {"text": "l'hostilit\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence\nmilitaire fran\u00e7aise.", "start": 2041.12, "duration": 2.52}, {"text": "C'est, c'est", "start": 2043.72, "duration": 1.24}, {"text": "au contraire un sympt\u00f4me\nplus qu'autre chose.", "start": 2044.96, "duration": 3.16}, {"text": "Alors certes,", "start": 2048.84, "duration": 0.96}, {"text": "il faut se rappeler \u00e9galement\nque cette hostilit\u00e9", "start": 2049.8, "duration": 2.16}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sence militaire\nfran\u00e7aise", "start": 2051.96, "duration": 1.6}, {"text": "n'est pas compl\u00e8tement \nune nouveaut\u00e9 non plus", "start": 2053.56, "duration": 3.56}, {"text": "dans l'histoire\ndes pays africains", "start": 2057.76, "duration": 3.6}, {"text": "de la r\u00e9gion,\nou un petit peu plus large", "start": 2061.36, "duration": 2.12}, {"text": "dans les ann\u00e9es qui pr\u00e9c\u00e8dent,\npour rappeler", "start": 2063.48, "duration": 2.08}, {"text": "quelques p\u00e9riodes\nun peu chaudes.", "start": 2065.56, "duration": 2.08}, {"text": "En 2004,\nlorsque l'arm\u00e9e fran\u00e7aise,", "start": 2067.64, "duration": 4.2}, {"text": "dans des circonstances\nun peu troubles,", "start": 2072.28, "duration": 3.48}, {"text": "prend possession\nmilitairement", "start": 2076.32, "duration": 3.2}, {"text": "de la capitale et d\u00e9truit\nl'arm\u00e9e ivoirienne.", "start": 2079.52, "duration": 4.32}, {"text": "Apr\u00e8s une tentative de contre", "start": 2083.84, "duration": 1.52}, {"text": "offensive contre la r\u00e9bellion\nqui occupe le nord du pays", "start": 2085.36, "duration": 3.0}, {"text": "et puis voit ses blind\u00e9s", "start": 2088.88, "duration": 2.96}, {"text": "arriver par une erreur\nd'orientation devant", "start": 2092.04, "duration": 2.6}, {"text": "la r\u00e9sidence de l'ancien\npr\u00e9sident Laurent Gbagbo", "start": 2094.64, "duration": 2.72}, {"text": "et que des milliers\net des milliers d'Ivoiriens", "start": 2098.04, "duration": 2.8}, {"text": "se pr\u00e9cipitent dans la rue", "start": 2100.84, "duration": 1.64}, {"text": "pour combattre\ncette pr\u00e9sence militaire", "start": 2102.48, "duration": 2.32}, {"text": "et que l'arm\u00e9e fran\u00e7aise\ntire \u00e0 plusieurs reprises", "start": 2104.8, "duration": 2.64}, {"text": "sur des Ivoiriens d\u00e9sarm\u00e9s.", "start": 2107.76, "duration": 2.52}, {"text": "Bien \u00e9videmment,\nil y a des mouvements", "start": 2110.32, "duration": 2.48}, {"text": "d'opinion extr\u00eamement\nvirulents, extr\u00eamement forts", "start": 2112.8, "duration": 2.8}, {"text": "contre cette pr\u00e9sence\nmilitaire.", "start": 2115.88, "duration": 1.56}, {"text": "M\u00eame chose l'ann\u00e9e suivante\nau Togo, en 2005,", "start": 2117.44, "duration": 2.96}, {"text": "lorsque l\u00e0 aussi,\nla France soutient", "start": 2121.08, "duration": 3.28}, {"text": "la succession dynastique\napr\u00e8s la mort du dictateur", "start": 2124.36, "duration": 3.4}, {"text": "qui se trouvait l\u00e0 au pouvoir\ndepuis 40 ans et que c'est", "start": 2127.76, "duration": 3.4}, {"text": "un constitutionnaliste\nfran\u00e7ais qui bricole la", "start": 2131.16, "duration": 4.36}, {"text": "la l\u00e9gislation\nqui va permettre \u00e0 son fils", "start": 2137.36, "duration": 2.6}, {"text": "de prendre le pouvoir \net que l'arm\u00e9e fran\u00e7aise", "start": 2139.96, "duration": 3.84}, {"text": "va encore continuer \u00e0 former", "start": 2143.8, "duration": 1.36}, {"text": "les forces r\u00e9pressives\ndu pays.", "start": 2145.16, "duration": 1.4}, {"text": "L\u00e0 encore, effectivement,", "start": 2146.56, "duration": 1.68}, {"text": "il y a des mouvements\nextr\u00eamement forts", "start": 2148.24, "duration": 1.28}, {"text": "pour d\u00e9noncer\nl'ing\u00e9rence fran\u00e7aise.", "start": 2149.52, "duration": 2.44}, {"text": "M\u00eame chose\nencore au Cameroun en 2008,", "start": 2151.96, "duration": 2.24}, {"text": "lorsque le dictateur\nBiya fait sauter", "start": 2154.2, "duration": 3.52}, {"text": "les verrous constitutionnels", "start": 2157.72, "duration": 1.12}, {"text": "qui lui permettent\nde se maintenir au pouvoir", "start": 2158.84, "duration": 2.52}, {"text": "et que la France\nne trouve rien \u00e0 se dire.", "start": 2161.44, "duration": 2.4}, {"text": "Certaines enseignes fran\u00e7aises", "start": 2163.84, "duration": 2.52}, {"text": "Total,\nle PMU et quelques Orange", "start": 2166.48, "duration": 3.36}, {"text": "et quelques firmes fran\u00e7aises\nsont pill\u00e9es", "start": 2169.84, "duration": 2.36}, {"text": "par les manifestants\net prise pour cible.", "start": 2172.2, "duration": 2.48}, {"text": "Et m\u00eame chose\nencore au S\u00e9n\u00e9gal par exemple.", "start": 2174.72, "duration": 2.4}, {"text": "Plus r\u00e9cemment, en mars 2021,", "start": 2177.12, "duration": 2.52}, {"text": "lorsque l'opposant \n\u00e0 Macky Sall,", "start": 2179.76, "duration": 5.12}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais", "start": 2184.88, "duration": 2.0}, {"text": "Ousmane Sonko est emprisonn\u00e9\nalors qu'il constitue", "start": 2186.88, "duration": 3.92}, {"text": "un challenger\nde plus en plus s\u00e9rieux,", "start": 2190.8, "duration": 2.48}, {"text": "que la France\nne trouve rien \u00e0 redire.", "start": 2193.4, "duration": 1.8}, {"text": "Et bien l\u00e0", "start": 2195.2, "duration": 0.52}, {"text": "encore, des enseignes\nfran\u00e7aises sont pill\u00e9es", "start": 2195.72, "duration": 2.48}, {"text": "et j'en profite\npour faire quand m\u00eame", "start": 2198.68, "duration": 1.8}, {"text": "une petite", "start": 2200.48, "duration": 0.44}, {"text": "digression sur le S\u00e9n\u00e9gal\nparce que c'est int\u00e9ressant,", "start": 2200.92, "duration": 3.04}, {"text": "depuis cet opposant\nqui avait \u00e9t\u00e9 mis, emprisonn\u00e9", "start": 2204.6, "duration": 4.6}, {"text": "sans que la France\nne trouve rien \u00e0 redire,", "start": 2209.2, "duration": 2.84}, {"text": "qui se retrouve\nau pouvoir au S\u00e9n\u00e9gal", "start": 2212.04, "duration": 2.4}, {"text": "puisque son parti, le pasteur,", "start": 2214.44, "duration": 1.44}, {"text": "a gagn\u00e9\nles \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "start": 2216.88, "duration": 1.84}, {"text": "au premier tour\navec une majorit\u00e9", "start": 2218.72, "duration": 1.84}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s confortable\net se retrouve donc en \u00e9tat", "start": 2220.56, "duration": 3.28}, {"text": "de discuter maintenant\navec les autorit\u00e9s fran\u00e7aises", "start": 2223.84, "duration": 2.48}, {"text": "sur les bases annonc\u00e9es\nd'un programme", "start": 2226.72, "duration": 2.52}, {"text": "qui est int\u00e9ressant du point\nde vue panafricaniste,", "start": 2229.84, "duration": 2.52}, {"text": "puisqu'il \u00e9tait question de \nd\u00e9mant\u00e8lement", "start": 2232.36, "duration": 4.44}, {"text": "de la base militaire fran\u00e7aise\npr\u00e9sente au S\u00e9n\u00e9gal,", "start": 2236.8, "duration": 2.48}, {"text": "de la sortie du franc CFA", "start": 2239.4, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 plus ou moins\nlongue \u00e9ch\u00e9ance,", "start": 2242.68, "duration": 2.48}, {"text": "et de mesures d'autres,\nde quelques", "start": 2245.48, "duration": 2.92}, {"text": "mesures souverainistes\nde cet ordre l\u00e0.", "start": 2248.44, "duration": 2.48}, {"text": "Les autorit\u00e9s s\u00e9n\u00e9galaises", "start": 2251.24, "duration": 2.04}, {"text": "ne sont pas du tout\nsur la m\u00eame ligne diplomatique", "start": 2253.28, "duration": 2.36}, {"text": "que les autorit\u00e9s maliennes,\nburkinab\u00e8 ou nig\u00e9riennes", "start": 2255.64, "duration": 3.36}, {"text": "qui ont rompu v\u00e9ritablement\navec la France,", "start": 2259.0, "duration": 2.6}, {"text": "qu'elles essaient de faire\nun peu l'interface", "start": 2262.12, "duration": 2.88}, {"text": "de certains jeux", "start": 2265.0, "duration": 0.72}, {"text": "diplomatiques avec ces r\u00e9gimes\net leurs pays voisins.", "start": 2265.72, "duration": 3.28}, {"text": "Mais n\u00e9anmoins, il y a on est\ndans une situation politique.", "start": 2269.84, "duration": 2.44}, {"text": "Il sera int\u00e9ressant \nde continuer \u00e0 suivre", "start": 2272.28, "duration": 2.52}, {"text": "puisqu'il y avait l'annonce\nd'un programme", "start": 2275.12, "duration": 2.52}, {"text": "de d\u00e9colonisation \nqui est qui reste \u00e0 mener", "start": 2277.64, "duration": 4.72}, {"text": "et on verra\ncomment cela va se d\u00e9rouler.", "start": 2282.36, "duration": 4.16}, {"text": "Mais j'en reviens\ndonc \u00e0 mes pays sah\u00e9liens", "start": 2286.72, "duration": 3.04}, {"text": "et pour revenir", "start": 2290.6, "duration": 1.72}, {"text": "aux caract\u00e9ristiques propres \ndu Sahel,", "start": 2292.32, "duration": 3.36}, {"text": "en plus des", "start": 2296.12, "duration": 3.48}, {"text": "des raisons communes\n\u00e0 tous les pays", "start": 2299.6, "duration": 3.76}, {"text": "que je viens de citer,\nc'est \u00e0 dire", "start": 2303.52, "duration": 1.6}, {"text": "le rejet de l'ing\u00e9rence\nfran\u00e7aise,", "start": 2305.12, "duration": 2.72}, {"text": "qu'elle soit militaire\nou politique ou \u00e9conomique,", "start": 2307.84, "duration": 2.48}, {"text": "en particulier dans\nses formes les plus visibles.", "start": 2310.68, "duration": 3.16}, {"text": "Eh bien, il y a eu\nun autre \u00e9l\u00e9ment", "start": 2314.32, "duration": 1.8}, {"text": "qui a pes\u00e9 de mani\u00e8re\ntout \u00e0 fait d\u00e9terminante", "start": 2316.12, "duration": 2.08}, {"text": "sur les opinions publiques\nsah\u00e9liennes,", "start": 2318.2, "duration": 2.48}, {"text": "c'est l'\u00e9chec de la guerre\ncontre le terrorisme", "start": 2320.68, "duration": 2.88}, {"text": "men\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s et en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2324.04, "duration": 2.6}, {"text": "sous la supervision\nde l'arm\u00e9e fran\u00e7aise.", "start": 2326.64, "duration": 3.2}, {"text": "Depuis 2010 2013.", "start": 2330.16, "duration": 4.96}, {"text": "Officiellement,\nmais en r\u00e9alit\u00e9 quelques mois,", "start": 2335.12, "duration": 2.72}, {"text": "quelques ann\u00e9es auparavant,\navec les", "start": 2337.84, "duration": 1.28}, {"text": "forces sp\u00e9ciales fran\u00e7aises.", "start": 2339.12, "duration": 1.2}, {"text": "Incompr\u00e9hension", "start": 2343.2, "duration": 1.64}, {"text": "assez importante et", "start": 2344.84, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9ception compl\u00e8te\ndes autorit\u00e9s et des opinions", "start": 2348.08, "duration": 3.28}, {"text": "publiques maliennes,\nnig\u00e9riennes et burkinab\u00e8.", "start": 2351.36, "duration": 2.92}, {"text": "Et incompr\u00e9hension\ndevant ce fait qu'une arm\u00e9e", "start": 2355.0, "duration": 2.84}, {"text": "moderne, dot\u00e9e de moyens\nou de moyens militaires", "start": 2358.0, "duration": 3.28}, {"text": "cons\u00e9quents,\nqui poss\u00e8de des drones,", "start": 2361.28, "duration": 3.68}, {"text": "qui poss\u00e8dent\ndes moyens de surveillance,", "start": 2364.96, "duration": 3.24}, {"text": "qui poss\u00e8de de l'armement \nextr\u00eamement sophistiqu\u00e9,", "start": 2368.2, "duration": 2.88}, {"text": "se r\u00e9v\u00e8le incapable\nde venir \u00e0 bout", "start": 2371.56, "duration": 3.08}, {"text": "de quelques centaines", "start": 2375.52, "duration": 2.52}, {"text": "de militants djihadistes", "start": 2378.08, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9quip\u00e9s militairement\nquand m\u00eame,", "start": 2381.4, "duration": 1.2}, {"text": "de mani\u00e8re\nextr\u00eamement rudimentaire,", "start": 2382.6, "duration": 2.52}, {"text": "au point\nque cette incompr\u00e9hension", "start": 2385.12, "duration": 3.96}, {"text": "va alimenter un sentiment", "start": 2389.08, "duration": 3.04}, {"text": "des m\u00e9canismes de rejet\nde plus en plus forts", "start": 2392.12, "duration": 4.24}, {"text": "de la pr\u00e9sence militaire\nfran\u00e7aise", "start": 2396.84, "duration": 3.76}, {"text": "et aliment\u00e9e \u00e9galement \ndes th\u00e8ses complotistes", "start": 2401.24, "duration": 3.32}, {"text": "accusant l'arm\u00e9e fran\u00e7aise\nfinalement", "start": 2404.56, "duration": 1.96}, {"text": "d'\u00eatre complice\ndes djihadistes,", "start": 2406.52, "duration": 1.72}, {"text": "de faire semblant\nde les combattre", "start": 2408.24, "duration": 2.28}, {"text": "alors qu'en r\u00e9alit\u00e9\nelle leur livrerait des armes", "start": 2410.52, "duration": 2.56}, {"text": "de mani\u00e8re dissimul\u00e9e,", "start": 2413.08, "duration": 1.48}, {"text": "tout \u00e7a", "start": 2414.56, "duration": 0.36}, {"text": "pour avoir un pr\u00e9texte pour\nmaintenir sa pr\u00e9sence, etc.", "start": 2414.92, "duration": 2.72}, {"text": "Argument\nqui ne repose sur aucun", "start": 2418.4, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment mat\u00e9riel pertinent.", "start": 2421.96, "duration": 3.28}, {"text": "J'en parle assez longuement\ndans mon livre", "start": 2425.44, "duration": 3.4}, {"text": "et en r\u00e9alit\u00e9.", "start": 2429.36, "duration": 2.2}, {"text": "L'\u00e9chec de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise", "start": 2433.88, "duration": 2.0}, {"text": "et de la politique\nantiterroriste dans la r\u00e9gion,", "start": 2435.88, "duration": 2.64}, {"text": "qui fait l'objet du livre\nque j'ai \u00e9crit, est", "start": 2439.48, "duration": 3.0}, {"text": "donc le dernier \nqui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 l\u00e0,", "start": 2443.04, "duration": 2.52}, {"text": "repose, pour aller vite,", "start": 2446.52, "duration": 1.68}, {"text": "un peu\nsur les m\u00eames m\u00e9canismes", "start": 2448.2, "duration": 2.48}, {"text": "qui expliquent\nl'\u00e9chec de la guerre", "start": 2450.92, "duration": 2.48}, {"text": "contre le terrorisme\ndes Am\u00e9ricains en Afghanistan.", "start": 2453.4, "duration": 2.84}, {"text": "Et si, au lendemain de \nplus d'une d\u00e9cennie de guerre,", "start": 2456.64, "duration": 3.72}, {"text": "voire plus, en Afghanistan,\neh bien, les talibans", "start": 2460.36, "duration": 3.4}, {"text": "sont finalement ressortis\nplus forts de ce conflit", "start": 2463.76, "duration": 3.8}, {"text": "que lorsque les \u00c9tats-Unis\nsont entr\u00e9s en guerre ?", "start": 2467.8, "duration": 3.44}, {"text": "Ce n'est pas du tout", "start": 2471.24, "duration": 0.52}, {"text": "parce que les \u00c9tats-Unis\nmenaient", "start": 2471.76, "duration": 2.16}, {"text": "un double jeu \u00e0 leur \u00e9gard\net les ont arm\u00e9s secr\u00e8tement.", "start": 2473.92, "duration": 2.8}, {"text": "Mais c'est que l'arm\u00e9e,\nl'ing\u00e9rence militaire", "start": 2476.72, "duration": 3.88}, {"text": "d'une", "start": 2480.88, "duration": 0.8}, {"text": "arm\u00e9e \u00e9trang\u00e8re dans un pays\na des effets secondaires", "start": 2481.68, "duration": 3.16}, {"text": "que je tente\nd'analyser dans le bouquin,", "start": 2485.28, "duration": 2.32}, {"text": "qui vont fournir du carburant,\nqui vont alimenter", "start": 2487.6, "duration": 3.36}, {"text": "la rh\u00e9torique\ndes groupes djihadistes", "start": 2490.96, "duration": 1.48}, {"text": "qui vont leur permettre\nde recruter", "start": 2492.44, "duration": 3.16}, {"text": "plus rapidement que les pertes\nqui leur sont inflig\u00e9es.", "start": 2496.24, "duration": 2.72}, {"text": "Et voil\u00e0, dans le bouquin,\nj'essaie de montrer", "start": 2499.48, "duration": 2.36}, {"text": "comment diff\u00e9rentes", "start": 2501.84, "duration": 0.88}, {"text": "modalit\u00e9s d'intervention\nmilitaire de la France", "start": 2502.72, "duration": 2.52}, {"text": "le contre terrorisme a\u00e9rien\net les bombardements,", "start": 2505.64, "duration": 2.52}, {"text": "la contre insurrection,", "start": 2508.84, "duration": 1.16}, {"text": "la r\u00e9habilitation de la contre\ninsurrection", "start": 2510.0, "duration": 1.8}, {"text": "de certaines\nth\u00e9ories coloniales,", "start": 2511.8, "duration": 1.8}, {"text": "le soutien au nom de la lutte\ncontre le", "start": 2513.6, "duration": 2.4}, {"text": "terrorisme \u00e0 des r\u00e9gimes\ncompl\u00e8tement discr\u00e9dit\u00e9s,", "start": 2516.0, "duration": 2.6}, {"text": "corrompus, autoritaires, etc.", "start": 2518.6, "duration": 2.52}, {"text": "Et le fait\nque cette ing\u00e9rence", "start": 2521.12, "duration": 3.12}, {"text": "permanente participe\nfinalement du discr\u00e9dit", "start": 2524.24, "duration": 2.6}, {"text": "des \u00c9tats africains.", "start": 2526.84, "duration": 1.32}, {"text": "Tout \u00e7a est bien a nourri\nles groupes djihadistes,", "start": 2528.16, "duration": 4.84}, {"text": "c'est \u00e0 dire autant les A,\nles op\u00e9rations militaires les", "start": 2533.0, "duration": 4.08}, {"text": "ont affaiblis militairement,\n\u00e7a c'est incontestable.", "start": 2537.08, "duration": 2.28}, {"text": "Il y a eu des\ncentaines et des centaines de", "start": 2539.36, "duration": 2.52}, {"text": "djihadistes qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s,", "start": 2543.08, "duration": 2.36}, {"text": "plusieurs milliers,\nm\u00eame de plusieurs dizaines", "start": 2545.44, "duration": 2.52}, {"text": "de leurs cadres qui ont \u00e9t\u00e9\nm\u00e9thodiquement \u00e9limin\u00e9s.", "start": 2547.96, "duration": 2.88}, {"text": "Mais simultan\u00e9ment,\ncette pr\u00e9sence", "start": 2551.24, "duration": 2.76}, {"text": "et les modalit\u00e9s\nde cette pr\u00e9sence", "start": 2554.0, "duration": 1.44}, {"text": "leur ont permis de continuer\n\u00e0 recruter", "start": 2555.44, "duration": 2.4}, {"text": "toujours davantage, au point\nqu'ils sont aujourd'hui", "start": 2557.84, "duration": 3.92}, {"text": "de plus en plus forts,\nqu'ils n'ont cess\u00e9 de cro\u00eetre.", "start": 2561.92, "duration": 3.12}, {"text": "Et \u00e7a,\npas uniquement au Mali,", "start": 2565.8, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9galement au Burkina Faso\net au Niger.", "start": 2568.44, "duration": 2.72}, {"text": "Et les m\u00eames m\u00e9canismes", "start": 2571.16, "duration": 1.76}, {"text": "qu'on avait vu\nse d\u00e9velopper au Mali", "start": 2572.92, "duration": 2.52}, {"text": "se sont d\u00e9velopp\u00e9s \u00e9galement\nau Burkina Faso et au Niger.", "start": 2575.52, "duration": 3.24}, {"text": "Le Burkina Faso a connu\nlui aussi", "start": 2579.4, "duration": 2.0}, {"text": "un coup d'\u00c9tat en janvier 2022", "start": 2581.4, "duration": 2.48}, {"text": "o\u00f9 le pr\u00e9sident\nKabor\u00e9 a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9", "start": 2584.24, "duration": 3.2}, {"text": "par un lieutenant\ncolonel nomm\u00e9 MIBA", "start": 2587.44, "duration": 2.52}, {"text": "au motif, disait l'arm\u00e9e,\nqu'il \u00e9tait incapable", "start": 2590.2, "duration": 3.12}, {"text": "de mener la lutte\ncontre le terrorisme", "start": 2593.32, "duration": 2.04}, {"text": "et que l'arm\u00e9e b\u00e9n\u00e9ficiait", "start": 2595.36, "duration": 3.92}, {"text": "pas des moyens qui \u00e9taient\nn\u00e9cessaires pour cela.", "start": 2599.28, "duration": 3.88}, {"text": "Et il y a huit ans pass\u00e9s,\nc'\u00e9tait en partie", "start": 2603.16, "duration": 2.64}, {"text": "vrai dans la mesure\no\u00f9 une partie des d\u00e9penses", "start": 2605.8, "duration": 2.64}, {"text": "du minist\u00e8re du Budget de\nla D\u00e9fense \u00e9tait d\u00e9tourn\u00e9e.", "start": 2608.44, "duration": 3.48}, {"text": "Il y a eu des \u00e9normes\nscandales de corruption.", "start": 2611.92, "duration": 2.52}, {"text": "Mais ce qui est int\u00e9ressant,\nc'est qu'il", "start": 2614.6, "duration": 3.16}, {"text": "y a eu \u00e9galement\nun deuxi\u00e8me coup d'Etat", "start": 2618.32, "duration": 3.08}, {"text": "six mois plus tard,", "start": 2621.4, "duration": 1.16}, {"text": "cette fois\nmen\u00e9e par un capitaine", "start": 2622.56, "duration": 1.56}, {"text": "pour les m\u00eames raisons,\nexpliquant que", "start": 2624.12, "duration": 2.4}, {"text": "les conditions\nn'\u00e9tait toujours pas r\u00e9unies", "start": 2626.52, "duration": 1.96}, {"text": "pour assurer correctement\nla lutte contre le terrorisme.", "start": 2628.48, "duration": 2.76}, {"text": "Et ce qui est int\u00e9ressant\ndans cette s\u00e9quence, c'est", "start": 2631.92, "duration": 2.72}, {"text": "qu'on a failli assister\ndans un premier temps \u00e0", "start": 2634.64, "duration": 3.08}, {"text": "une guerre entre ces deux\nfactions de l'arm\u00e9e burkinab\u00e9", "start": 2637.72, "duration": 4.08}, {"text": "et que ce qui l'a emp\u00each\u00e9,\nc'est", "start": 2642.28, "duration": 1.8}, {"text": "une mobilisation populaire", "start": 2644.08, "duration": 2.36}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e\npar des rumeurs.", "start": 2646.44, "duration": 3.52}, {"text": "Lorsque le deuxi\u00e8me,\nl'\u00e9quipe du deuxi\u00e8me", "start": 2650.16, "duration": 3.88}, {"text": "putschiste \ndu capitaine Ibrahim Traor\u00e9,", "start": 2654.04, "duration": 2.6}, {"text": "qui est toujours au pouvoir\naujourd'hui,", "start": 2656.64, "duration": 2.0}, {"text": "a fait croire \u00e0 la population", "start": 2658.64, "duration": 2.12}, {"text": "que le premier de MIBA", "start": 2660.76, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 sur la base\nmilitaire fran\u00e7aise", "start": 2663.24, "duration": 2.6}, {"text": "et qu'il \u00e9tait prot\u00e9g\u00e9\npar les militaires fran\u00e7ais.", "start": 2666.12, "duration": 2.48}, {"text": "Et \u00e0 ce moment l\u00e0,\non a assist\u00e9", "start": 2668.8, "duration": 2.0}, {"text": "\u00e0 des manifestations\ntr\u00e8s importantes", "start": 2670.8, "duration": 2.36}, {"text": "de la population burkinab\u00e9\nautour de la base militaire", "start": 2673.16, "duration": 3.4}, {"text": "des forces sp\u00e9ciales\nfran\u00e7aises", "start": 2676.56, "duration": 1.76}, {"text": "et dans la capitale.", "start": 2678.32, "duration": 1.08}, {"text": "Et c'est \u00e7a\nqui a finalement permis.", "start": 2679.4, "duration": 2.12}, {"text": "Et \u00e0 ma connaissance,\nc'\u00e9tait quand m\u00eame", "start": 2681.52, "duration": 1.32}, {"text": "une premi\u00e8re\nque des autorit\u00e9s quand m\u00eame", "start": 2682.84, "duration": 3.44}, {"text": "parviennent \u00e0 se\nparvenir au pouvoir,", "start": 2686.28, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 conqu\u00e9rir le pouvoir\navec comme carburant politique", "start": 2690.76, "duration": 3.68}, {"text": "des mobilisations contre la\npr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise.", "start": 2694.44, "duration": 2.64}, {"text": "Face \u00e0\ncette situation, la France a", "start": 2698.84, "duration": 3.88}, {"text": "dans un premier temps essay\u00e9\nd'agir un peu diff\u00e9remment", "start": 2702.72, "duration": 3.04}, {"text": "qu'au Mali,", "start": 2705.76, "duration": 0.92}, {"text": "en essayant d'agir", "start": 2706.68, "duration": 1.28}, {"text": "plus prudemment", "start": 2707.96, "duration": 0.8}, {"text": "et de conserver ses int\u00e9r\u00eats\nmilitaires sur place,", "start": 2708.76, "duration": 2.52}, {"text": "mais finalement\navec le m\u00eame r\u00e9sultat,", "start": 2711.72, "duration": 3.32}, {"text": "notamment parce que la France\na refus\u00e9 de livrer des armes", "start": 2715.04, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 une organisation\nqui s'appelle les Volontaires", "start": 2718.56, "duration": 3.04}, {"text": "pour la d\u00e9fense de la patrie,\nqui sont des milices", "start": 2721.6, "duration": 2.44}, {"text": "d'autod\u00e9fense\ncr\u00e9\u00e9es par le r\u00e9gime", "start": 2724.04, "duration": 2.32}, {"text": "pour appuyer l'arm\u00e9e\nburkinab\u00e8,", "start": 2726.36, "duration": 2.56}, {"text": "qui se livrent\n\u00e0 des exactions,", "start": 2729.32, "duration": 2.48}, {"text": "y compris contre\nles populations civiles,", "start": 2731.84, "duration": 1.6}, {"text": "au nom de la guerre\ncontre le terrorisme,", "start": 2733.44, "duration": 2.2}, {"text": "et qui justifiaient\n\u00e0 mon avis l\u00e9gitimement", "start": 2735.64, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on y regarde \u00e0 deux fois", "start": 2739.24, "duration": 1.48}, {"text": "avant de leur livrer\ndu mat\u00e9riel militaire", "start": 2740.72, "duration": 2.52}, {"text": "et \u00eatre \u00e0 son tour,", "start": 2743.56, "duration": 3.28}, {"text": "les autorit\u00e9s burkinab\u00e8\nont d\u00e9nonc\u00e9", "start": 2746.84, "duration": 3.64}, {"text": "les accords de coop\u00e9ration", "start": 2750.48, "duration": 1.16}, {"text": "militaire, exig\u00e9\nle d\u00e9part de la base militaire", "start": 2751.64, "duration": 2.88}, {"text": "des forces sp\u00e9ciales\nfran\u00e7aises", "start": 2755.2, "duration": 1.16}, {"text": "qui \u00e9taient pr\u00e9sentes\ndans le pays depuis 2010", "start": 2756.36, "duration": 2.48}, {"text": "et nouer des alliances,", "start": 2759.04, "duration": 2.16}, {"text": "au contraire\navec le r\u00e9gime malien.", "start": 2761.2, "duration": 2.48}, {"text": "Et puis, le dernier pays\nen date, le Niger, avec", "start": 2764.32, "duration": 4.32}, {"text": "un coup d'Etat qui a eu lieu\nl'\u00e9t\u00e9 dernier en juillet 2023,", "start": 2768.64, "duration": 3.44}, {"text": "avec des acteurs qui, l\u00e0,\npour le coup, n'\u00e9taient pas", "start": 2773.32, "duration": 2.4}, {"text": "des jeunes militaires,\nqui \u00e9taient plut\u00f4t", "start": 2775.72, "duration": 1.8}, {"text": "la vieille garde\ndes militaires nig\u00e9riens qui", "start": 2777.52, "duration": 2.92}, {"text": "jusqu'\u00e0 y'a pas tr\u00e8s longtemps\nop\u00e9raient conjointement", "start": 2780.44, "duration": 2.6}, {"text": "avec les autorit\u00e9s militaires\nfran\u00e7aises dans le pays,", "start": 2783.6, "duration": 3.16}, {"text": "mais qui ont jou\u00e9 la", "start": 2787.32, "duration": 1.16}, {"text": "m\u00eame carte de la mobilisation\npuisque quand", "start": 2788.48, "duration": 3.16}, {"text": "alors les motivations du coup\nd'Etat \u00e9taient plus li\u00e9es", "start": 2792.04, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 la question du contr\u00f4le\nde la rente p\u00e9troli\u00e8re du pays", "start": 2795.04, "duration": 3.44}, {"text": "et de la question\n\u00e9galement de la possibilit\u00e9", "start": 2798.48, "duration": 4.24}, {"text": "de certains militaires\nd'\u00eatre \u00e9cart\u00e9s", "start": 2802.72, "duration": 2.52}, {"text": "des sph\u00e8res de l'Etat et", "start": 2805.88, "duration": 2.48}, {"text": "n\u00e9anmoins, \non a vu un sc\u00e9nario", "start": 2809.16, "duration": 3.04}, {"text": "qui a ressembl\u00e9\nassez fortement", "start": 2812.2, "duration": 1.56}, {"text": "aux deux pays pr\u00e9c\u00e9dents\ndu point de vue des dynamiques", "start": 2813.76, "duration": 2.48}, {"text": "de mobilisation\nqui sont mises en place", "start": 2817.36, "duration": 1.64}, {"text": "puisque lorsque la France \na dans un premier temps", "start": 2819.0, "duration": 3.84}, {"text": "essay\u00e9 de mettre en place", "start": 2822.84, "duration": 1.6}, {"text": "une intervention\nde ces forces sp\u00e9ciales", "start": 2824.44, "duration": 2.48}, {"text": "pour intervenir et pour\nr\u00e9tablir le Pr\u00e9sident Bazoum", "start": 2827.32, "duration": 2.64}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 destitu\u00e9 \npar un de ses anciens fid\u00e8les,", "start": 2829.96, "duration": 4.08}, {"text": "eh bien alors", "start": 2834.4, "duration": 2.64}, {"text": "l'intervention fran\u00e7aise\nne s'est pas faite.", "start": 2837.84, "duration": 2.32}, {"text": "D'une part\nparce que le pr\u00e9sident Bazoum", "start": 2840.16, "duration": 2.16}, {"text": "a lui m\u00eame demand\u00e9\nqu'elle soit diff\u00e9r\u00e9e,", "start": 2842.32, "duration": 2.52}, {"text": "esp\u00e9rant qu'on puisse arriver\n\u00e0 r\u00e9gler les choses", "start": 2844.84, "duration": 2.64}, {"text": "par la n\u00e9gociation,", "start": 2847.48, "duration": 1.32}, {"text": "et d'autre part,", "start": 2848.8, "duration": 0.72}, {"text": "parce que la majorit\u00e9\nde l'arm\u00e9e nig\u00e9rienne", "start": 2849.52, "duration": 2.52}, {"text": "a finalement ralli\u00e9\nles putschistes", "start": 2852.32, "duration": 1.72}, {"text": "et que \u00e7a devenait\nplus d\u00e9licat \u00e0 mettre en \u0153uvre", "start": 2854.04, "duration": 2.48}, {"text": "et \u00e0 ce moment l\u00e0,", "start": 2856.6, "duration": 2.64}, {"text": "la France s'est\ncontent\u00e9e, entre guillemets,", "start": 2859.96, "duration": 2.88}, {"text": "de soutenir et d'essayer de\npromouvoir assez bruyamment", "start": 2862.84, "duration": 2.92}, {"text": "une intervention militaire\nde la CEDEAO", "start": 2865.76, "duration": 2.52}, {"text": "qui restait assez\npeu probable.", "start": 2868.36, "duration": 1.56}, {"text": "Mais qui a contribu\u00e9 \u00e0 aider", "start": 2869.92, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 cr\u00e9er les conditions\nd'une mobilisation", "start": 2873.88, "duration": 2.68}, {"text": "tr\u00e8s importante,\nl\u00e0 encore \u00e0 la fois", "start": 2877.08, "duration": 2.84}, {"text": "contre la pr\u00e9sence militaire\nfran\u00e7aise et en soutien", "start": 2880.28, "duration": 3.2}, {"text": "des militaires qui venaient\nde prendre le pouvoir", "start": 2883.48, "duration": 2.52}, {"text": "et qui s'opposaient \u00e0 cette\npr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise.", "start": 2886.08, "duration": 3.0}, {"text": "Et au terme de ce bras de fer\nqui a dur\u00e9 plusieurs mois,", "start": 2889.84, "duration": 3.68}, {"text": "et bien on a vu l\u00e0 aussi", "start": 2893.52, "duration": 1.64}, {"text": "la base militaire fran\u00e7aise\ncontrainte de fermer.", "start": 2895.16, "duration": 2.52}, {"text": "Et puis dans la foul\u00e9e,\nil y a quelques semaines,", "start": 2898.4, "duration": 3.04}, {"text": "celle des USA, \nle d\u00e9part \u00e9galement", "start": 2901.44, "duration": 2.28}, {"text": "des militaires allemands\net \u00e0 ma connaissance,", "start": 2903.72, "duration": 1.68}, {"text": "il ne reste plus que quelques\nItaliens", "start": 2905.4, "duration": 2.24}, {"text": "pour le camp occidental.", "start": 2907.64, "duration": 1.28}, {"text": "Avec comme point", "start": 2910.24, "duration": 0.72}, {"text": "commun\ndonc de ces trois pays,", "start": 2910.96, "duration": 2.48}, {"text": "le fait\nque les nouveaux r\u00e9gimes", "start": 2913.72, "duration": 2.12}, {"text": "qui se sont mis en place\nsont pour partie", "start": 2915.84, "duration": 2.48}, {"text": "le produit de la guerre\ncontre le terrorisme", "start": 2918.52, "duration": 3.6}, {"text": "qui a eu lieu dans le pays", "start": 2922.6, "duration": 1.48}, {"text": "pendant dans ces pays\npendant une dizaine d'ann\u00e9es,", "start": 2924.08, "duration": 2.52}, {"text": "et de leur \u00e9chec\nde cet \u00e9chec de la guerre", "start": 2926.72, "duration": 2.28}, {"text": "contre le terrorisme.", "start": 2929.0, "duration": 1.44}, {"text": "\u00c9chec puisque \u00e7a a cr\u00e9\u00e9", "start": 2930.44, "duration": 2.0}, {"text": "les conditions\nde mobilisation populaire,", "start": 2932.44, "duration": 2.88}, {"text": "d'hostilit\u00e9\n\u00e0 l'arm\u00e9e fran\u00e7aise", "start": 2935.84, "duration": 2.52}, {"text": "et et donc\nune remise en cause", "start": 2938.92, "duration": 2.4}, {"text": "de la tutelle militaire\nfran\u00e7aise qui s'exer\u00e7ait", "start": 2941.32, "duration": 2.56}, {"text": "depuis une dizaine d'ann\u00e9es,\nvoire plus.", "start": 2943.88, "duration": 2.8}, {"text": "Si on remonte plus loin\nencore, et le produit", "start": 2946.72, "duration": 3.72}, {"text": "n\u00e9anmoins de cette guerre\ncontre le terrorisme, puisque", "start": 2950.44, "duration": 4.08}, {"text": "c'est \u00e9galement cette guerre\ncontre le terrorisme", "start": 2954.68, "duration": 3.56}, {"text": "sous contr\u00f4le fran\u00e7ais\nqui avait contribu\u00e9", "start": 2958.24, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 donner aux militaires\nde ces diff\u00e9rents pays", "start": 2961.96, "duration": 3.12}, {"text": "un poids politique\nde plus en plus important", "start": 2965.08, "duration": 2.88}, {"text": "puisque tout \u00e9tait vu\nd\u00e9sormais", "start": 2968.6, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e0 travers le prisme\nde la question s\u00e9curitaire.", "start": 2971.2, "duration": 2.72}, {"text": "Alors j'en viens \u00e0\nla question du positionnement", "start": 2975.8, "duration": 4.0}, {"text": "par rapport \u00e0 ces r\u00e9gimes\nqui ont tous adopt\u00e9", "start": 2979.8, "duration": 3.4}, {"text": "des accents de rh\u00e9torique\nanciens imp\u00e9rialistes", "start": 2983.2, "duration": 2.96}, {"text": "panafricains\nqui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9,", "start": 2986.84, "duration": 3.24}, {"text": "au moins au d\u00e9but,\nd'un soutien populaire", "start": 2990.08, "duration": 1.56}, {"text": "absolument ind\u00e9niable,\nau moins dans les capitales,", "start": 2991.64, "duration": 2.76}, {"text": "pour ce qu'on a pu voir\nen termes de mobilisation,", "start": 2994.4, "duration": 2.52}, {"text": "qui ont cr\u00e9\u00e9\nun embryon de conf\u00e9d\u00e9ration", "start": 2997.16, "duration": 3.6}, {"text": "qui s'appelle la U.S et", "start": 3000.76, "duration": 3.8}, {"text": "qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9\ndu soutien de mouvements", "start": 3005.68, "duration": 3.0}, {"text": "de certains mouvements,\nen tout cas anti-imp\u00e9rialiste,", "start": 3008.68, "duration": 2.52}, {"text": "qui pour certains d'ailleurs,\navaient \u00e9t\u00e9 criminalis\u00e9s", "start": 3011.6, "duration": 3.28}, {"text": "ou emprisonn\u00e9s ou harcel\u00e9s\nsous les r\u00e9gimes d\u00e9mocratiques", "start": 3014.88, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents, notamment\nlorsqu'ils s'opposaient", "start": 3018.36, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sence militaire\nfran\u00e7aise.", "start": 3021.12, "duration": 2.48}, {"text": "Alors quid de \nderri\u00e8re les paroles", "start": 3024.28, "duration": 3.36}, {"text": "et la rh\u00e9torique\ndes \u00e9l\u00e9ments concrets", "start": 3027.64, "duration": 2.76}, {"text": "et d'abord de la question\nd'une", "start": 3030.96, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9ventuelle\nou de plusieurs \u00e9ventuelles", "start": 3033.84, "duration": 2.2}, {"text": "nouvelles tutelles\npolitiques ?", "start": 3036.04, "duration": 1.76}, {"text": "Est ce qu'on est\ndans une logique", "start": 3037.8, "duration": 1.68}, {"text": "qui est simplement d'une\ndiversification", "start": 3039.48, "duration": 2.48}, {"text": "des coop\u00e9rations\nde la part de", "start": 3042.52, "duration": 2.08}, {"text": "ces \u00c9tats, ou bien est\nce qu'on les voit basculer", "start": 3044.6, "duration": 2.48}, {"text": "sous la tutelle\nd'un nouvel imp\u00e9rialisme ?", "start": 3047.52, "duration": 2.52}, {"text": "Alors c'est pour certains\nune r\u00e9ponse dans la voie", "start": 3050.56, "duration": 3.6}, {"text": "par la voie des autorit\u00e9s\npolitiques fran\u00e7aises.", "start": 3054.16, "duration": 1.76}, {"text": "\u00c7a ne fait pas l'ombre\nd'un doute.", "start": 3055.92, "duration": 1.28}, {"text": "Ces \u00c9tats sont d'ores et d\u00e9j\u00e0\ncompl\u00e8tement subordonn\u00e9s", "start": 3057.2, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 la Russie \net lui sont soumis.", "start": 3061.4, "duration": 3.28}, {"text": "Pour ma part, j'aurai", "start": 3064.68, "duration": 1.16}, {"text": "une r\u00e9ponse\nun petit peu plus nuanc\u00e9e", "start": 3065.84, "duration": 2.48}, {"text": "et je te dirais\nque tout n'est pas jou\u00e9", "start": 3068.6, "duration": 2.0}, {"text": "de ce point de vue l\u00e0", "start": 3070.6, "duration": 1.56}, {"text": "et qu'en tout cas,\nla pr\u00e9sence militaire russe", "start": 3072.16, "duration": 1.72}, {"text": "est diff\u00e9rente\nselon les pays.", "start": 3073.88, "duration": 2.48}, {"text": "Pr\u00e9sence militaire\nsous la forme", "start": 3076.72, "duration": 2.44}, {"text": "de de Wagner.", "start": 3079.16, "duration": 2.92}, {"text": "Je le dis\nAfrika Corpse aujourd'hui,", "start": 3082.16, "duration": 2.2}, {"text": "qui participe aux combats\nau Mali, qui se contente", "start": 3084.36, "duration": 4.2}, {"text": "de s\u00e9curiser le r\u00e9gime\nau Burkina,", "start": 3088.56, "duration": 2.8}, {"text": "qui a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 quelques\ninstructeurs au Niger.", "start": 3091.8, "duration": 3.64}, {"text": "Niger qui par ailleurs\na \u00e9galement fait appel", "start": 3095.44, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e0 une autre soci\u00e9t\u00e9 militaire\npriv\u00e9e turque celle l\u00e0,", "start": 3098.12, "duration": 3.64}, {"text": "donc pas exclusivement\nrusse.", "start": 3102.36, "duration": 3.48}, {"text": "Donc \u00e0 mon avis,\ndes enjeux politiques", "start": 3106.68, "duration": 2.24}, {"text": "qui, de ce point de vue\nl\u00e0, ne sont pas encore", "start": 3108.92, "duration": 1.24}, {"text": "compl\u00e8tement jou\u00e9s,\npas compl\u00e8tement ferm\u00e9s", "start": 3110.16, "duration": 1.92}, {"text": "sur le point\nsur le terrain \u00e9conomique,", "start": 3113.04, "duration": 2.48}, {"text": "il y a eu des d\u00e9clarations", "start": 3115.72, "duration": 1.76}, {"text": "\u00e0 plusieurs reprises\ndes \u00c9tats de ces r\u00e9gions", "start": 3117.48, "duration": 2.64}, {"text": "de d\u00e9nonciation\ndu fran\u00e7ais et fort.", "start": 3120.12, "duration": 4.36}, {"text": "Mais pour l'instant", "start": 3124.48, "duration": 1.04}, {"text": "rien de concret de mise\nen \u0153uvre pour en sortir.", "start": 3125.52, "duration": 3.36}, {"text": "Bon, ce qui peut peut\n\u00eatre \u00e9galement se comprendre", "start": 3129.28, "duration": 2.96}, {"text": "par la volont\u00e9\nde ne pas multiplier", "start": 3132.24, "duration": 2.6}, {"text": "les fronts\nd'un seul coup, j'imagine.", "start": 3134.84, "duration": 3.76}, {"text": "Mais \u00e0 voir l\u00e0 aussi si on\naura une traduction concr\u00e8te", "start": 3138.6, "duration": 3.8}, {"text": "ou si on restera uniquement\ndu c\u00f4t\u00e9 de la rh\u00e9torique.", "start": 3142.4, "duration": 3.32}, {"text": "Et on a \u00e9galement", "start": 3146.56, "duration": 2.52}, {"text": "dans certains pays\nmise en place de mesures,", "start": 3149.92, "duration": 3.2}, {"text": "on va dire souverainiste\nou de protection \u00e9conomique", "start": 3153.12, "duration": 3.0}, {"text": "ou de d'aures orientations\nvers un d\u00e9veloppement", "start": 3156.12, "duration": 2.52}, {"text": "plus endog\u00e8ne qu'il\nfaut signaler.", "start": 3159.04, "duration": 3.92}, {"text": "Alors pour aller\ntr\u00e8s tr\u00e8s vite et de mani\u00e8re", "start": 3163.44, "duration": 4.08}, {"text": "pas du tout exhaustive\nen plus, c'est", "start": 3167.52, "duration": 1.88}, {"text": "pas du tout\nmon champ de comp\u00e9tence.", "start": 3169.4, "duration": 1.92}, {"text": "Au Niger,\npar exemple, r\u00e9cemment,", "start": 3171.32, "duration": 2.52}, {"text": "le Niger a remis en cause\nun permis minier d'Areva,", "start": 3174.32, "duration": 3.28}, {"text": "Orano\nil \u00e0 Rennes pour un permis", "start": 3177.64, "duration": 3.36}, {"text": "qui n'\u00e9tait pas exploit\u00e9\net pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'il", "start": 3181.0, "duration": 2.4}, {"text": "n'\u00e9tait pas exploit\u00e9\ndepuis plusieurs ann\u00e9es", "start": 3183.4, "duration": 2.2}, {"text": "et que la junte voulait\nle voir exploiter,", "start": 3185.6, "duration": 2.16}, {"text": "elle a fini par le retirer\n\u00e0 Orano.", "start": 3187.76, "duration": 2.96}, {"text": "Mais c'\u00e9tait quand m\u00eame un\npetit crime de l\u00e8se majest\u00e9.", "start": 3190.72, "duration": 2.12}, {"text": "Il n'y avait pas que Orano,", "start": 3194.32, "duration": 1.0}, {"text": "il y a eu \u00e9galement", "start": 3195.32, "duration": 0.64}, {"text": "des mines canadiennes\nqui ont \u00e9t\u00e9 remises en cause", "start": 3195.96, "duration": 2.52}, {"text": "au Mali.", "start": 3198.76, "duration": 1.16}, {"text": "Il y a eu des mesures,\nnotamment", "start": 3199.92, "duration": 2.04}, {"text": "pour r\u00e9approvisionner\nles caisses de l'Etat", "start": 3201.96, "duration": 2.04}, {"text": "parce que ces \u00c9tats\nfont \u00e9galement l'objet", "start": 3204.0, "duration": 2.52}, {"text": "d'une crise \u00e9conomique,\nnotamment du du point de vue", "start": 3206.52, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 cause des sanctions\nprises par la C\u00e9d\u00e9ao", "start": 3209.44, "duration": 2.76}, {"text": "et des mesures par le biais\nd'un nouveau code minier", "start": 3212.72, "duration": 4.2}, {"text": "qui vise par exemple \u00e0 limiter\nles exemptions fiscales", "start": 3217.64, "duration": 3.64}, {"text": "dont b\u00e9n\u00e9ficient", "start": 3221.28, "duration": 0.68}, {"text": "les multinationales \u00e9trang\u00e8res\nou qui permettent \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 3221.96, "duration": 2.84}, {"text": "de paix de prendre", "start": 3224.8, "duration": 0.76}, {"text": "une part grandissante\ndans ses entreprises mini\u00e8res,", "start": 3225.56, "duration": 3.6}, {"text": "donc jusqu'\u00e0\n30\u00a0% pour le cas du Mali.", "start": 3229.16, "duration": 2.48}, {"text": "M\u00eame chose\nau Mali, au Burkina Faso,", "start": 3231.84, "duration": 2.36}, {"text": "avec une r\u00e9vision du code\nminier, notamment pour", "start": 3234.2, "duration": 2.6}, {"text": "ce qui concerne l'or,\navec la hausse de la fiscalit\u00e9", "start": 3236.8, "duration": 2.52}, {"text": "de la part gratuite\nque l'\u00c9tat peut prendre dans", "start": 3239.56, "duration": 2.04}, {"text": "ses soci\u00e9t\u00e9s mini\u00e8res,", "start": 3241.6, "duration": 1.16}, {"text": "avec la volont\u00e9 \u00e9galement de", "start": 3243.76, "duration": 2.04}, {"text": "promouvoir des actionnaires\nnationaux et \u00e9trangers,", "start": 3245.8, "duration": 2.8}, {"text": "mais \u00e9galement de valoriser", "start": 3249.36, "duration": 1.96}, {"text": "alors distillent au moins 50\npour 100 de la production", "start": 3251.32, "duration": 4.52}, {"text": "dans le pays, ce qui serait\nun progr\u00e8s consid\u00e9rable,", "start": 3256.2, "duration": 3.2}, {"text": "avec \u00e9galement des annonces\net une volont\u00e9", "start": 3259.96, "duration": 2.84}, {"text": "d'un d\u00e9veloppement industriel\nlocal et \u00e9galement l'amorce", "start": 3262.8, "duration": 5.04}, {"text": "d'un programme de\nd\u00e9veloppement de souverainet\u00e9", "start": 3267.84, "duration": 2.24}, {"text": "alimentaire, notamment avec \nune exp\u00e9rience de culture", "start": 3270.08, "duration": 3.76}, {"text": "un peu volontariste du bl\u00e9\ndans des r\u00e9gions", "start": 3274.16, "duration": 2.48}, {"text": "o\u00f9 il n'\u00e9tait pas cultiv\u00e9\njusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 3276.8, "duration": 2.6}, {"text": "et avec un bilan\nun peu mitig\u00e9.", "start": 3279.84, "duration": 2.48}, {"text": "Mais il y a des articles\nsur le site Afrique 21.", "start": 3282.32, "duration": 2.2}, {"text": "Pour ceux que \u00e7a int\u00e9resse,\nvous pouvez vous y reporter.", "start": 3284.52, "duration": 2.32}, {"text": "Voil\u00e0 donc", "start": 3286.84, "duration": 0.48}, {"text": "\u00e0 la fois des exp\u00e9riences,\nsurtout pour le cas du Burkina", "start": 3287.32, "duration": 2.84}, {"text": "me semble t il,", "start": 3290.16, "duration": 1.08}, {"text": "qui peuvent \u00eatre int\u00e9ressantes\nde ce point de vue l\u00e0.", "start": 3291.24, "duration": 2.6}, {"text": "Entre un d\u00e9veloppement\nendog\u00e8ne plus qu'au Niger", "start": 3293.92, "duration": 4.68}, {"text": "et au Mali o\u00f9 je\nn'ai pas vu grand chose et o\u00f9", "start": 3298.6, "duration": 2.84}, {"text": "la priorit\u00e9\nbudg\u00e9taire reste quand m\u00eame", "start": 3302.64, "duration": 2.48}, {"text": "tr\u00e8s fortement d\u00e9termin\u00e9e\npar les achats d'armes", "start": 3305.12, "duration": 2.96}, {"text": "dans le contexte de lutte", "start": 3308.6, "duration": 3.2}, {"text": "continue contre\nles groupes djihadistes.", "start": 3311.8, "duration": 2.52}, {"text": "Auxquels ces \u00c9tats", "start": 3316.56, "duration": 1.2}, {"text": "sont toujours confront\u00e9s.", "start": 3317.76, "duration": 2.52}, {"text": "Alors, point", "start": 3323.28, "duration": 0.88}, {"text": "n\u00e9gatif du point de vue\nde l'ind\u00e9pendance \u00e9conomique.", "start": 3324.16, "duration": 3.6}, {"text": "Par contre,", "start": 3327.76, "duration": 1.16}, {"text": "ces trois \u00c9tats\nont tous les trois sign\u00e9", "start": 3328.92, "duration": 3.36}, {"text": "des accords de coop\u00e9ration\navec le FMI", "start": 3332.4, "duration": 3.4}, {"text": "pour b\u00e9n\u00e9ficier\ndes fonds d'urgence", "start": 3336.52, "duration": 3.32}, {"text": "et \u00e0 la fois\npouvoir s'acquitter de", "start": 3339.84, "duration": 4.0}, {"text": "du paiement de l'heure\ndu service de la dette", "start": 3344.0, "duration": 4.08}, {"text": "sur les pr\u00eats ant\u00e9rieurs,", "start": 3348.08, "duration": 1.52}, {"text": "et puis ne pas \u00eatre\nen cessation de paiement", "start": 3349.6, "duration": 2.2}, {"text": "et pouvoir\ncontinuer \u00e0 payer \u00e9galement", "start": 3351.8, "duration": 2.16}, {"text": "leurs militaires\net leurs fonctionnaires.", "start": 3353.96, "duration": 2.0}, {"text": "Et donc je ne d\u00e9taille pas\nparce que", "start": 3355.96, "duration": 1.44}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 un peu long,\nmais donc", "start": 3357.4, "duration": 2.16}, {"text": "tous les trois ont sign\u00e9 l\u00e0\nces derniers mois des accords", "start": 3359.56, "duration": 3.28}, {"text": "sur portant\nsur plusieurs dizaines", "start": 3362.84, "duration": 2.88}, {"text": "ou centaines\nde millions d'euros", "start": 3365.72, "duration": 1.24}, {"text": "d'aide de la part du FMI\net et donc", "start": 3366.96, "duration": 3.76}, {"text": "pas du tout\ndans une logique de refus", "start": 3370.72, "duration": 3.68}, {"text": "du n\u0153ud coulant de la dette et\ndu pi\u00e8ge que \u00e7a repr\u00e9sente.", "start": 3374.4, "duration": 3.72}, {"text": "De ce point de vue l\u00e0,\navec \u00e9videmment", "start": 3378.12, "duration": 2.16}, {"text": "toutes les cons\u00e9quences\nen termes", "start": 3380.28, "duration": 1.52}, {"text": "qui sont exig\u00e9es de la part\ndu FMI, de l'application", "start": 3381.8, "duration": 2.08}, {"text": "des politiques lib\u00e9rales\nensuite,", "start": 3383.88, "duration": 2.16}, {"text": "qui vont \u00e0 l'encontre, bien\nentendu, de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 3386.04, "duration": 2.84}, {"text": "des populations.", "start": 3388.88, "duration": 1.04}, {"text": "Et on n'a pas non\nplus de rupture de la part de", "start": 3391.48, "duration": 3.2}, {"text": "ces \u00c9tats sur la question", "start": 3394.68, "duration": 3.28}, {"text": "de la corruption,\ndes d\u00e9tournements,", "start": 3397.96, "duration": 3.08}, {"text": "du n\u00e9potisme\nen mati\u00e8re de nomination.", "start": 3401.04, "duration": 3.2}, {"text": "Et par ailleurs,\non assiste \u00e0", "start": 3404.8, "duration": 3.64}, {"text": "une r\u00e9pression grandissante\net tout \u00e0 fait alarmante", "start": 3408.44, "duration": 3.64}, {"text": "dans ces trois pays,\navec des politiques", "start": 3412.08, "duration": 4.32}, {"text": "qui \u00e9voquent quand m\u00eame \ndes retour", "start": 3416.4, "duration": 3.88}, {"text": "aux dictatures militaires", "start": 3420.28, "duration": 1.32}, {"text": "qui avait cours\ndans les ann\u00e9es 70 et 80 avec", "start": 3421.6, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9pression,\nintimidations, arrestations", "start": 3425.4, "duration": 2.96}, {"text": "des militants", "start": 3428.36, "duration": 2.48}, {"text": "politiques et syndicaux", "start": 3431.04, "duration": 1.96}, {"text": "de la presse, des voix\ncritiques de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale", "start": 3433.0, "duration": 3.2}, {"text": "qui ne visent pas simplement\nles anciennes,", "start": 3436.8, "duration": 2.8}, {"text": "enfin les militants politiques", "start": 3439.6, "duration": 1.52}, {"text": "dont on pourrait dire\nde l'ancienne classe politique", "start": 3441.12, "duration": 1.92}, {"text": "et des anciennes \u00e9lites,\nmais y compris", "start": 3443.04, "duration": 2.56}, {"text": "des militants syndicaux,\ndes militants", "start": 3445.96, "duration": 3.24}, {"text": "anti-imp\u00e9rialistes\npanafricains", "start": 3449.32, "duration": 2.52}, {"text": "de la premi\u00e8re heure.", "start": 3451.92, "duration": 1.6}, {"text": "Alors bon,\nje passe rapidement sur le cas", "start": 3453.52, "duration": 3.68}, {"text": "du Niger \net je vais d\u00e9velopper un tout", "start": 3457.2, "duration": 2.92}, {"text": "petit peu termin\u00e9 sur le cas\ndu Mali et du Burkina", "start": 3460.12, "duration": 3.0}, {"text": "Faso, qui sont les cas\nles plus graves de ce point", "start": 3463.12, "duration": 3.68}, {"text": "de vue l\u00e0.", "start": 3466.8, "duration": 0.32}, {"text": "Pour l'instant o\u00f9 le.", "start": 3467.12, "duration": 3.08}, {"text": "Au Mali notamment.", "start": 3470.2, "duration": 3.2}, {"text": "Donc,\npour donner quelques exemples", "start": 3473.4, "duration": 2.04}, {"text": "de cette r\u00e9pression\nqui s'exerce", "start": 3475.44, "duration": 1.76}, {"text": "y compris sur des militants \npanafricains,", "start": 3477.2, "duration": 2.8}, {"text": "il y a eu des", "start": 3480.72, "duration": 2.52}, {"text": "un bras de fer entre, \npar exemple des organisations", "start": 3483.44, "duration": 3.56}, {"text": "syndicales \u00e9tudiantes\ndissoutes par le pouvoir", "start": 3487.0, "duration": 3.8}, {"text": "et qui ont malgr\u00e9 tout \u00e9mis\nleur v\u0153u, leur souhait", "start": 3491.16, "duration": 3.76}, {"text": "et leur volont\u00e9\nde continuer \u00e0 lutter.", "start": 3494.92, "duration": 2.52}, {"text": "Il y a eu \u00e9galement\nun bras de fer avec", "start": 3497.48, "duration": 3.32}, {"text": "une conf\u00e9d\u00e9ration,", "start": 3500.8, "duration": 0.88}, {"text": "la plus importante\nconf\u00e9d\u00e9ration syndicale,", "start": 3501.68, "duration": 2.84}, {"text": "apr\u00e8s l'arrestation\nde son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3504.52, "duration": 3.8}, {"text": "et qui a \u00e9t\u00e9 victorieuse", "start": 3508.8, "duration": 2.36}, {"text": "puisqu'il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9\nen juin dernier.", "start": 3511.16, "duration": 2.48}, {"text": "Il y a eu \u00e9galement \ntentative d'arrestation", "start": 3513.8, "duration": 3.72}, {"text": "du leader\nd'un mouvement politique", "start": 3517.52, "duration": 3.4}, {"text": "d'extr\u00eame gauche, le SADI,\nqui est assez bien implant\u00e9", "start": 3520.92, "duration": 3.48}, {"text": "au Mali, Omar Mariko,\nqui a du partir", "start": 3524.6, "duration": 3.28}, {"text": "en clandestinit\u00e9\net en exil et son mouvement", "start": 3527.88, "duration": 4.64}, {"text": "qui a fait l'objet", "start": 3532.52, "duration": 0.64}, {"text": "d'une tentative de dissolution\nde la part des autorit\u00e9s,", "start": 3533.16, "duration": 2.48}, {"text": "dissolution\nqui heureusement vient d'\u00eatre", "start": 3536.28, "duration": 1.88}, {"text": "rejet\u00e9e\npar la justice malienne.", "start": 3538.16, "duration": 2.48}, {"text": "Mais donc la justice malienne\nqui n'est pas", "start": 3540.68, "duration": 2.08}, {"text": "compl\u00e8tement instrumentalis\u00e9e\nencore par le pouvoir.", "start": 3542.76, "duration": 2.52}, {"text": "Mais il y a quand m\u00eame\nqui se pr\u00eate n\u00e9anmoins \u00e0", "start": 3545.28, "duration": 3.52}, {"text": "la r\u00e9pression malgr\u00e9 tout,\npuisque dans le m\u00eame temps,", "start": 3549.72, "duration": 2.16}, {"text": "par exemple, \nun animateur radio populaire", "start": 3551.88, "duration": 3.84}, {"text": "et contestataire, \nRaz Bath, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9", "start": 3555.72, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 18 mois de prison\npar cette m\u00eame justice.", "start": 3559.88, "duration": 3.6}, {"text": "Dans le m\u00eame temps\nau Burkina Faso.", "start": 3563.64, "duration": 3.32}, {"text": "M\u00eame genre de mesures\nd'intimidation,", "start": 3566.96, "duration": 2.72}, {"text": "d'arrestations, etc.", "start": 3569.68, "duration": 1.64}, {"text": "Et m\u00eame pire encore,\npuisque les voix critiques", "start": 3571.32, "duration": 2.72}, {"text": "font l'objet\nde disparitions forc\u00e9es", "start": 3574.56, "duration": 2.48}, {"text": "et pour certaines", "start": 3577.44, "duration": 2.2}, {"text": "d'entre elles, soient\ndes actes de mobilisation.", "start": 3579.64, "duration": 3.64}, {"text": "Donc ils sont envoy\u00e9s\nau front,", "start": 3583.28, "duration": 1.96}, {"text": "soit de disparition fran\u00e7ais\net on les retrouve au front", "start": 3585.24, "duration": 2.76}, {"text": "sans que \u00e7a ait fait l'objet\nde proc\u00e9dures officielles.", "start": 3588.12, "duration": 2.64}, {"text": "Et l\u00e0 encore,\ndes figures embl\u00e9matiques", "start": 3591.48, "duration": 4.52}, {"text": "des mouvements d\u00e9mocratiques\net panafricanistes ont fait", "start": 3596.0, "duration": 3.68}, {"text": "l'objet, ont \u00e9t\u00e9 la cible\ndu nouveau r\u00e9gime.", "start": 3599.68, "duration": 2.92}, {"text": "Et par exemple, Guy Herv\u00e9\nAndr\u00e9 Kam, qui \u00e9tait", "start": 3603.08, "duration": 3.52}, {"text": "un des co-fondateurs\ndu mouvement Balai Citoyen,", "start": 3606.6, "duration": 2.72}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 notamment\nun des fers de lance", "start": 3609.96, "duration": 2.88}, {"text": "de des mobilisations\npopulaires", "start": 3613.4, "duration": 1.72}, {"text": "et de l'insurrection", "start": 3615.12, "duration": 0.96}, {"text": "qui avait men\u00e9 \u00e0 qui\navait contribu\u00e9 \u00e0 la chute", "start": 3616.08, "duration": 3.0}, {"text": "de la dictature en 2014,", "start": 3619.68, "duration": 2.4}, {"text": "de Blaise Compaor\u00e9,\nde cette vieille dictature", "start": 3622.08, "duration": 2.52}, {"text": "africaine\nsoutenue par la France", "start": 3624.72, "duration": 1.36}, {"text": "et quelques autres militants.", "start": 3627.36, "duration": 1.88}, {"text": "L\u00e0 aussi, je ne d\u00e9veloppe pas,\nje vais m'arr\u00eater l\u00e0.", "start": 3629.24, "duration": 2.04}, {"text": "Tout \u00e7a dans un climat de peur", "start": 3631.28, "duration": 1.48}, {"text": "et d'intimidation\nassez pr\u00e9occupant.", "start": 3632.76, "duration": 2.48}, {"text": "Et pour terminer, vraiment,\ndeux phrases pour signaler", "start": 3635.36, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9galement des mobilisations,\ncette fois", "start": 3639.04, "duration": 3.12}, {"text": "sur la question s\u00e9curitaire\nde la part des", "start": 3642.16, "duration": 2.88}, {"text": "des personnes concern\u00e9es\nau premier chef,", "start": 3646.08, "duration": 2.96}, {"text": "puisque dans une ville\nqui s'appelle Djibo,", "start": 3649.04, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 200 kilom\u00e8tres\nau nord de Ouagadougou,", "start": 3651.96, "duration": 3.6}, {"text": "qui est en proie\n\u00e0 un blocus des djihadistes", "start": 3656.04, "duration": 3.32}, {"text": "depuis maintenant\nplusieurs mois", "start": 3659.36, "duration": 1.88}, {"text": "et plusieurs ann\u00e9es", "start": 3661.24, "duration": 1.36}, {"text": "de la part des djihadistes\ncontre lequel se battent", "start": 3662.6, "duration": 3.52}, {"text": "la population et plus ou\nmoins bien les forces arm\u00e9es.", "start": 3666.12, "duration": 3.44}, {"text": "Il y a eu\ndes mobilisations importantes", "start": 3670.12, "duration": 1.56}, {"text": "la semaine derni\u00e8re", "start": 3671.68, "duration": 1.12}, {"text": "pour protester contre\nl'incapacit\u00e9 du gouvernement", "start": 3672.8, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 r\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9\net l'approvisionnement", "start": 3675.44, "duration": 2.28}, {"text": "de la ville.", "start": 3677.72, "duration": 1.2}, {"text": "Et \u00e0 mon avis, c'est\npeut \u00eatre sur cette question", "start": 3678.92, "duration": 3.04}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 que s'est\nb\u00e2tie en grande partie", "start": 3681.96, "duration": 3.68}, {"text": "la justification\ndes coups d'Etat militaires", "start": 3685.64, "duration": 2.08}, {"text": "et que pourrait demain\nse jouer", "start": 3687.72, "duration": 1.96}, {"text": "le clivage de plus en plus\nimportant, important,", "start": 3689.68, "duration": 2.92}, {"text": "entre les autorit\u00e9s \net leurs populations.", "start": 3693.08, "duration": 2.8}, {"text": "Si ces autorit\u00e9s", "start": 3696.36, "duration": 1.12}, {"text": "ne parviennent pas \u00e0 r\u00e9tablir\nla s\u00e9curit\u00e9 dans le pays", "start": 3697.48, "duration": 2.52}, {"text": "et tout montre que jusqu'\u00e0\npr\u00e9sent, la strat\u00e9gie", "start": 3700.32, "duration": 3.24}, {"text": "exclusivement militaire\nqui est men\u00e9e n'\u00e9tant", "start": 3703.56, "duration": 2.12}, {"text": "pas tr\u00e8s diff\u00e9rente\nde celle qui \u00e9tait men\u00e9e", "start": 3705.68, "duration": 2.2}, {"text": "du temps de l'alliance\navec les Fran\u00e7ais,", "start": 3707.88, "duration": 2.12}, {"text": "le r\u00e9sultat est\npour l'instant le m\u00eame", "start": 3710.0, "duration": 2.68}, {"text": "et la situation reste\nextr\u00eamement pr\u00e9occupante.", "start": 3712.92, "duration": 2.48}]}