{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "club des territoires on viendra sur le", "start": 0.04, "duration": 2.56}, {"text": "discours d'Emmanuel Macron hier \u00e0 la", "start": 1.16, "duration": 3.32}, {"text": "Sorbonne o\u00f9 il a d\u00e9livr\u00e9 sa vision de", "start": 2.6, "duration": 3.04}, {"text": "l'Europe on va en parler tout de suite", "start": 4.48, "duration": 3.68}, {"text": "avec notre invit\u00e9 Olivier fort nous", "start": 5.64, "duration": 5.52}, {"text": "rejoint", "start": 8.16, "duration": 3.0}, {"text": "merci et notre invit\u00e9 politique ce matin", "start": 19.519, "duration": 4.561}, {"text": "c'est Olivier fort bonjour merci", "start": 22.279, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9 de", "start": 24.08, "duration": 3.68}, {"text": "premier secr\u00e9taire du Parti socialiste", "start": 26.039, "duration": 2.761}, {"text": "on va commencer en parlant de ce", "start": 27.76, "duration": 2.759}, {"text": "discours hier d'Emmanuel ce long", "start": 28.8, "duration": 3.599}, {"text": "discours d'Emmanuel Macron \u00e0 la Sorbonne", "start": 30.519, "duration": 3.241}, {"text": "et cette phrase notre Europe est", "start": 32.399, "duration": 2.961}, {"text": "mortelle elle peut mourir est-ce que", "start": 33.76, "duration": 3.2}, {"text": "vous aussi vous pensez que l'Europe peut", "start": 35.36, "duration": 5.48}, {"text": "mourir bon d'abord sur la", "start": 36.96, "duration": 6.72}, {"text": "forme je trouis curieux que le chef de", "start": 40.84, "duration": 8.0}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e0 ce moment-l\u00e0 de de la s\u00e9quence", "start": 43.68, "duration": 7.48}, {"text": "prennent la parole mobilisent les", "start": 48.84, "duration": 4.6}, {"text": "cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision le fassent comme", "start": 51.16, "duration": 4.8}, {"text": "s'il \u00e9ta la t\u00eate de liste de sa propre", "start": 53.44, "duration": 4.799}, {"text": "liste mais sans \u00eatre d\u00e9compt\u00e9 il y a l\u00e0", "start": 55.96, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un premier sujet qui est un sujet", "start": 58.239, "duration": 5.081}, {"text": "d'in\u00e9quit\u00e9 entre les candidatures et on", "start": 61.0, "duration": 3.839}, {"text": "voit bien que le chef de l'\u00c9tat est", "start": 63.32, "duration": 3.32}, {"text": "devenu le directeur de campagne pour ne", "start": 64.839, "duration": 3.121}, {"text": "pas dire qu'il est devenu le candidat", "start": 66.64, "duration": 3.76}, {"text": "lui-m\u00eame \u00e0 cette \u00e9lection europ\u00e9enne ce", "start": 67.96, "duration": 4.64}, {"text": "qui pose une vraie difficult\u00e9 vous allez", "start": 70.4, "duration": 3.24}, {"text": "demander \u00e0 ce que le temps de parole", "start": 72.6, "duration": 2.559}, {"text": "soit et moi je souhaite que le temps de", "start": 73.64, "duration": 3.64}, {"text": "parole du chef de l'\u00c9tat soit d\u00e9compt\u00e9", "start": 75.159, "duration": 4.0}, {"text": "et que les autres listes puissent", "start": 77.28, "duration": 3.92}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier du m\u00eame traitement ce serait", "start": 79.159, "duration": 4.881}, {"text": "l\u00e0 quand m\u00eame le minimum parce que hier", "start": 81.2, "duration": 5.72}, {"text": "il n'a rien dit qu' n'est d\u00e9j\u00e0 dit et", "start": 84.04, "duration": 7.0}, {"text": "qui fasse en r\u00e9alit\u00e9 bouger l'Europe il", "start": 86.92, "duration": 6.519}, {"text": "n'y avait aucune raison particuli\u00e8re \u00e0", "start": 91.04, "duration": 4.64}, {"text": "ce \u00e0 cette prise de parole si ce n'est", "start": 93.439, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il y a une campagne \u00e9lectorale et", "start": 95.68, "duration": 2.92}, {"text": "qu'il entend il prendre toute sa part ce", "start": 97.079, "duration": 3.201}, {"text": "qui est tout \u00e0 fait respectable mais", "start": 98.6, "duration": 2.799}, {"text": "vous allez faire quoi vous allez saisir", "start": 100.28, "duration": 4.839}, {"text": "l'arcom oui parce que en fait autant il", "start": 101.399, "duration": 5.281}, {"text": "me para\u00eet absolument l\u00e9gitime qu'il", "start": 105.119, "duration": 2.561}, {"text": "prennent la parole je n'ai pas de", "start": 106.68, "duration": 3.52}, {"text": "probl\u00e8me avec \u00e7a mais il faut apr\u00e8s dans", "start": 107.68, "duration": 4.68}, {"text": "ces cas-l\u00e0 traiter les les candidatures", "start": 110.2, "duration": 3.959}, {"text": "avec \u00e9quit\u00e9 et donc faire en sorte que", "start": 112.36, "duration": 3.759}, {"text": "chacun puisse disposer d'un m\u00eame temps", "start": 114.159, "duration": 3.6}, {"text": "de parole d'une m\u00eame exposition et", "start": 116.119, "duration": 3.801}, {"text": "pouvoir faire en sorte que cette", "start": 117.759, "duration": 3.72}, {"text": "campagne se d\u00e9roule dans des conditions", "start": 119.92, "duration": 3.72}, {"text": "qui sont celles du libre choix pour les", "start": 121.479, "duration": 4.481}, {"text": "Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais projet contre", "start": 123.64, "duration": 3.92}, {"text": "projet mais comment vous allez", "start": 125.96, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9 par exemple qu'est-ce que", "start": 127.56, "duration": 3.16}, {"text": "vous demandez pour rfhael Luxman mais je", "start": 128.879, "duration": 3.0}, {"text": "demande qu'il puisse avoir les m\u00eames", "start": 130.72, "duration": 3.64}, {"text": "conditions qu'il puisse avoir lui aussi", "start": 131.879, "duration": 4.961}, {"text": "1 he et3 d'exposition m\u00e9diatique sur", "start": 134.36, "duration": 3.959}, {"text": "toutes les cha\u00eenes et qu'il ait la", "start": 136.84, "duration": 3.92}, {"text": "possibilit\u00e9 de venir exposer son propre", "start": 138.319, "duration": 4.121}, {"text": "projet et dire mais voil\u00e0 il y a", "start": 140.76, "duration": 4.16}, {"text": "l'Europe de Macron et puis \u00e0 l'Europe", "start": 142.44, "duration": 4.879}, {"text": "que la gauche porte avec Rapha\u00ebl glxman", "start": 144.92, "duration": 3.599}, {"text": "et donc je souhaite que \u00e7a soit", "start": 147.319, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 148.519, "duration": 2.761}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 fait mercredi soir c'est un peu", "start": 150.08, "duration": 3.159}, {"text": "ceourou alors ce qu'il a fait mais enfin", "start": 151.28, "duration": 3.28}, {"text": "tout le monde fait des meetings", "start": 153.239, "duration": 3.161}, {"text": "simplement aucun a l'exposition du chef", "start": 154.56, "duration": 2.959}, {"text": "de l'\u00c9tat c'est\u00e0dire que aucun n'est", "start": 156.4, "duration": 2.839}, {"text": "retransmis sur toutes les cha\u00eenes aucun", "start": 157.519, "duration": 4.041}, {"text": "n' le droit \u00e0 ce traitement de faveur et", "start": 159.239, "duration": 4.241}, {"text": "je dois dire aucun n' aussi les moyens", "start": 161.56, "duration": 4.759}, {"text": "techniques de l'\u00c9lys\u00e9e pour pouvoir", "start": 163.48, "duration": 5.2}, {"text": "occuper un amphith\u00e9\u00e2tre \u00e0 la Sorbonne", "start": 166.319, "duration": 4.961}, {"text": "mobiliser les cartes de CRS pour bloquer", "start": 168.68, "duration": 4.52}, {"text": "les rues enfin j'en passe c'est les", "start": 171.28, "duration": 3.599}, {"text": "meilleurs doncand un d\u00e9cte du temps de", "start": 173.2, "duration": 3.24}, {"text": "parole et aussi que les moyens", "start": 174.879, "duration": 3.0}, {"text": "financiers qui \u00e9taient mis soient dans", "start": 176.44, "duration": 3.36}, {"text": "les comptes de campagne de Val\u00e9rie", "start": 177.879, "duration": 4.681}, {"text": "absolument vous demandez les deux euh", "start": 179.8, "duration": 4.96}, {"text": "sur sur le reviens sur le fond ouais sur", "start": 182.56, "duration": 3.759}, {"text": "le fond du discours est-ce que vous", "start": 184.76, "duration": 2.68}, {"text": "dites vous aussi que l'Europe est", "start": 186.319, "duration": 2.401}, {"text": "mortelle et qu'elle peut", "start": 187.44, "duration": 3.76}, {"text": "mourir \u00e9coutez en je sais pas s'il faut", "start": 188.72, "duration": 4.92}, {"text": "parler de mortel parce que je n'aime pas", "start": 191.2, "duration": 4.92}, {"text": "qu'on joue avec les peurs et je pr\u00e9f\u00e8it", "start": 193.64, "duration": 4.48}, {"text": "qu'on on mobilise les gens avec", "start": 196.12, "duration": 4.16}, {"text": "l'enthousiasme n\u00e9cessaire pour", "start": 198.12, "duration": 3.759}, {"text": "reconqu\u00e9rir les c\u0153urs sur la question", "start": 200.28, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne parce que il a jou avec les", "start": 201.879, "duration": 3.841}, {"text": "peurs en disant \u00e7a c'est pas c'est pas", "start": 203.56, "duration": 3.599}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est jouer avec les peurs", "start": 205.72, "duration": 3.719}, {"text": "des gens ce qui est certain c'est que il", "start": 207.159, "duration": 5.16}, {"text": "n a pas une marche irr\u00e9versible vers", "start": 209.439, "duration": 5.36}, {"text": "plus d'Europe le brexit l'a montr\u00e9 il", "start": 212.319, "duration": 4.801}, {"text": "n'y a pas tout est r\u00e9versible et", "start": 214.799, "duration": 4.44}, {"text": "malheureusement ce que nous avons r\u00e9ussi", "start": 217.12, "duration": 7.039}, {"text": "\u00e0 construire pendant plus de 75 ans avec", "start": 219.239, "duration": 6.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui est une", "start": 224.159, "duration": 3.0}, {"text": "construction in\u00e9dite dans le monde", "start": 225.519, "duration": 3.44}, {"text": "imaginons quand m\u00eame les choses enfin", "start": 227.159, "duration": 3.16}, {"text": "rappelons-nous les choses c'est\u00e0d que", "start": 228.959, "duration": 3.681}, {"text": "c'est la le seul endroit au monde o\u00f9", "start": 230.319, "duration": 4.56}, {"text": "vous avez des pays qui se sont fait la", "start": 232.64, "duration": 3.519}, {"text": "guerre qui ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 234.879, "duration": 4.08}, {"text": "provoquer deux guerres mondiales qui ont", "start": 236.159, "duration": 5.121}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 se assembl\u00e9 et \u00e0 faire en sorte", "start": 238.959, "duration": 4.601}, {"text": "d'unir leur destin c'est effectivement", "start": 241.28, "duration": 5.08}, {"text": "in\u00e9dit et c'est absolument exceptionnel", "start": 243.56, "duration": 4.959}, {"text": "dans l'histoire du monde donc c'est", "start": 246.36, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement \u00e0 pr\u00e9server mais la", "start": 248.519, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que malheureusement", "start": 250.56, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9videmment tout \u00e7a est r\u00e9versible donc", "start": 252.56, "duration": 3.919}, {"text": "il est possible que l'Europe se d\u00e9fasse", "start": 254.599, "duration": 3.76}, {"text": "et notamment sous le poids des", "start": 256.479, "duration": 3.921}, {"text": "nationalistes de ces extr\u00eames droites", "start": 258.359, "duration": 3.761}, {"text": "qui partout en Europe cherchent \u00e0", "start": 260.4, "duration": 5.16}, {"text": "reconqu\u00e9rir du terrain et cherche \u00e0", "start": 262.12, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9tricoter ce qui a \u00e9t\u00e9 patiemment", "start": 265.56, "duration": 4.479}, {"text": "construit pendant ce C l\u00e0-dessus vous", "start": 267.84, "duration": 3.16}, {"text": "\u00eates d'accord avec lui quand il dit que", "start": 270.039, "duration": 2.361}, {"text": "nos valeurs d\u00e9mocratiques aujourd'hui", "start": 271.0, "duration": 2.6}, {"text": "sont en danger l\u00e0-dessus vous \u00eates", "start": 272.4, "duration": 3.92}, {"text": "d'accord oui il y a effectivement un", "start": 273.6, "duration": 5.439}, {"text": "constat que l'on peut faire tous qui est", "start": 276.32, "duration": 6.36}, {"text": "de voir se d\u00e9velopper une offre", "start": 279.039, "duration": 7.921}, {"text": "illib\u00e9rale avec des partis politiqu qui", "start": 282.68, "duration": 5.88}, {"text": "sont les premiers \u00e0 restreindre les", "start": 286.96, "duration": 2.72}, {"text": "droits des femmes les droits des", "start": 288.56, "duration": 4.079}, {"text": "minorit\u00e9s \u00e0 revenir sur l'accueil des", "start": 289.68, "duration": 6.079}, {"text": "migrants qui sont \u00e0 mener des politiques", "start": 292.639, "duration": 6.12}, {"text": "sont des politiques ultra conservatrices", "start": 295.759, "duration": 6.521}, {"text": "et ultra lib\u00e9ral et donc oui il y a de", "start": 298.759, "duration": 6.72}, {"text": "quoi s'inqui\u00e9ter sur le cours que prend", "start": 302.28, "duration": 5.08}, {"text": "l'Europe mais c'est \u00e0 nous maintenant", "start": 305.479, "duration": 3.521}, {"text": "non pas de chercher uniquement \u00e0", "start": 307.36, "duration": 3.559}, {"text": "travailler sur les peurs mais aussi \u00e0", "start": 309.0, "duration": 4.039}, {"text": "faire en sorte de rendre l'Europe \u00e0", "start": 310.919, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau attractive et de dire qu'elle", "start": 313.039, "duration": 3.961}, {"text": "est un grand projet qu'il est le seul", "start": 314.639, "duration": 5.0}, {"text": "grand projet qui permettre de r\u00e9pondre", "start": 317.0, "duration": 4.4}, {"text": "aux grands d\u00e9fis de l'avenir qu'il", "start": 319.639, "duration": 3.321}, {"text": "s'agisse des crises sanitaires qu'il", "start": 321.4, "duration": 2.96}, {"text": "s'agisse de la crise \u00e9cologique qui", "start": 322.96, "duration": 3.4}, {"text": "s'agisse de la crise g\u00e9opolitique", "start": 324.36, "duration": 4.04}, {"text": "comment pouvons-nous y r\u00e9pondre", "start": 326.36, "duration": 3.8}, {"text": "autrement que par", "start": 328.4, "duration": 3.4}, {"text": "le rassemblement de nos forces \u00e0", "start": 330.16, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9chelle continentale et faire en sorte", "start": 331.8, "duration": 4.64}, {"text": "que nous puissions entra\u00eener derri\u00e8re", "start": 334.16, "duration": 4.24}, {"text": "nous le monde je pense \u00e0 la question", "start": 336.44, "duration": 3.84}, {"text": "climatique par exemple \u00e9videmment nous", "start": 338.4, "duration": 4.28}, {"text": "ne sommes pas les seuls \u00e0 l'origine de", "start": 340.28, "duration": 5.0}, {"text": "l'anthropoc\u00e8ne mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 342.68, "duration": 5.16}, {"text": "si l'Europe ne prend pas les devants si", "start": 345.28, "duration": 5.479}, {"text": "elle n'est pas l'instrument de cette", "start": 347.84, "duration": 5.479}, {"text": "reconqu\u00eate historique sur le climat et", "start": 350.759, "duration": 4.28}, {"text": "bien rien ne se passera et c'est pas le", "start": 353.319, "duration": 3.201}, {"text": "cas aujourd'hui Emmanuel Macron est-ce", "start": 355.039, "duration": 2.961}, {"text": "qu'il a contribu\u00e9 \u00e0 r\u00e9veiller l'Europe", "start": 356.52, "duration": 4.32}, {"text": "je reprends votre slogan \u00e9coutez je ne", "start": 358.0, "duration": 4.28}, {"text": "sais pas en quoi il aurait r\u00e9veill\u00e9", "start": 360.84, "duration": 3.4}, {"text": "l'Europe il suffit de regarder \u00e7a fait 7", "start": 362.28, "duration": 3.44}, {"text": "ans que le premier Tiour de la Sorbonne", "start": 364.24, "duration": 2.359}, {"text": "a \u00e9t\u00e9", "start": 365.72, "duration": 4.319}, {"text": "prononc\u00e9 7 ans en r\u00e9alit\u00e9 au terme", "start": 366.599, "duration": 6.841}, {"text": "desquels il y a il a quoi 7 ans de", "start": 370.039, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9ception la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'Emmanuel", "start": 373.44, "duration": 4.8}, {"text": "Macron a toujours cherch\u00e9 pour des", "start": 375.759, "duration": 4.601}, {"text": "raisons int\u00e9rieures \u00e0 faire comme s'il", "start": 378.24, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9tait celui qui conduisait le destin", "start": 380.36, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9en quelle est la r\u00e9alit\u00e9 elle est", "start": 382.639, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rente en r\u00e9alit\u00e9 il a divis\u00e9", "start": 385.12, "duration": 3.88}, {"text": "les Europ\u00e9ens le dernier exemple en date", "start": 387.199, "duration": 4.761}, {"text": "c'est exemple sur la guerre en Ukraine", "start": 389.0, "duration": 4.919}, {"text": "o\u00f9 apr\u00e8s avoir", "start": 391.96, "duration": 6.239}, {"text": "euh rassembl\u00e9 les 27 \u00e0 Paris il a pris", "start": 393.919, "duration": 5.881}, {"text": "la parole le soir pour expliquer qu'il", "start": 398.199, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9tait pr\u00eat \u00e0 envoyer des troupes au sol", "start": 399.8, "duration": 3.959}, {"text": "et au lieu de cr\u00e9er une ambigu\u00e9", "start": 401.72, "duration": 3.84}, {"text": "strat\u00e9gique comme il l'a souvent", "start": 403.759, "duration": 4.241}, {"text": "revendiquer il a au contraire donn\u00e9 une", "start": 405.56, "duration": 4.639}, {"text": "clart\u00e9 strat\u00e9gique \u00e0 Vladimir Poutine", "start": 408.0, "duration": 4.759}, {"text": "puisque tous les europ\u00e9ens ou presque ce", "start": 410.199, "duration": 5.12}, {"text": "sont dans la foul\u00e9e r\u00e9cr\u00e9\u00e9 en expliquant", "start": 412.759, "duration": 4.56}, {"text": "que il n'\u00e9tait pas question pour eux", "start": 415.319, "duration": 4.32}, {"text": "d'envoyer des troupes au sol et donc la", "start": 417.319, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'emuel Macron cherche", "start": 419.639, "duration": 2.84}, {"text": "souvent \u00e0 faire croire qu'il est le chef", "start": 420.8, "duration": 3.56}, {"text": "des Europ\u00e9ens mais en r\u00e9alit\u00e9 il les", "start": 422.479, "duration": 5.0}, {"text": "divise en r\u00e9alit\u00e9 il\u00e9 a il a menti hier", "start": 424.36, "duration": 5.04}, {"text": "quand il a dit que la la l'id\u00e9e de", "start": 427.479, "duration": 3.521}, {"text": "souverainet\u00e9 fran\u00e7aise s'\u00e9tait impos\u00e9e \u00e0", "start": 429.4, "duration": 3.12}, {"text": "l'Europe quand il a dit qu'il y a eu", "start": 431.0, "duration": 3.08}, {"text": "plus d'unit\u00e9 face aux crises qu'\u00e0", "start": 432.52, "duration": 3.2}, {"text": "traverser l'Europe sur la guerre sur le", "start": 434.08, "duration": 3.44}, {"text": "covid pour vous c'\u00e9tait des mensonges", "start": 435.72, "duration": 3.52}, {"text": "mais il y a eu plus unit\u00e9 mais est-ce", "start": 437.52, "duration": 4.119}, {"text": "que c'est li\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 439.24, "duration": 4.679}, {"text": "sinc\u00e8rement non \u00e7a n'\u00e9tait pas li\u00e9 \u00e0", "start": 441.639, "duration": 4.041}, {"text": "emmanuelon c'\u00e9tait li\u00e9 aux crise", "start": 443.919, "duration": 4.361}, {"text": "effectivement l'Europe a beaucoup \u00e9volu\u00e9", "start": 445.68, "duration": 4.0}, {"text": "gr\u00e2ce", "start": 448.28, "duration": 2.8}, {"text": "cause mais", "start": 449.68, "duration": 3.48}, {"text": "essayons d'envoyer voir le meilleur les", "start": 451.08, "duration": 4.36}, {"text": "crises ont permis \u00e0 l'Europe parfois de", "start": 453.16, "duration": 5.12}, {"text": "se d\u00e9passer le pacte de saabilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 455.44, "duration": 5.24}, {"text": "suspendu par par la crise covid pour la", "start": 458.28, "duration": 4.479}, {"text": "premi\u00e8re fois on a r\u00e9ussi \u00e0 mutualiser", "start": 460.68, "duration": 3.919}, {"text": "de la dette pour la premi\u00e8re fois on", "start": 462.759, "duration": 3.72}, {"text": "s'est pos\u00e9 la question effectivement", "start": 464.599, "duration": 3.841}, {"text": "d'un Green Deal pour la premi\u00e8re fois on", "start": 466.479, "duration": 6.12}, {"text": "s'est pos\u00e9 la question de la d\u00e9fense de", "start": 468.44, "duration": 6.159}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et d'une r\u00e9ponse", "start": 472.599, "duration": 5.121}, {"text": "collective \u00e0 l'agression que subissait", "start": 474.599, "duration": 5.841}, {"text": "l'Ukraine mais je n'ai pas vu l\u00e0 la", "start": 477.72, "duration": 5.64}, {"text": "trace de ce que le chef de l'\u00c9tat aurait", "start": 480.44, "duration": 5.36}, {"text": "prononc\u00e9 il y a 7 ans j'ai vu la trace", "start": 483.36, "duration": 5.64}, {"text": "de de l'\u00e9vidence de l'obligation faite", "start": 485.8, "duration": 5.2}, {"text": "aux Europ\u00e9ens de r\u00e9agir face \u00e0 des", "start": 489.0, "duration": 3.36}, {"text": "dangers qui \u00e9taient plus grands qu'eux", "start": 491.0, "duration": 2.96}, {"text": "alors sur la d\u00e9fense justement il a pl\u00e9", "start": 492.36, "duration": 3.0}, {"text": "hier pour un nouvel emprunt europ\u00e9en", "start": 493.96, "duration": 3.04}, {"text": "pour financer l'effort de d\u00e9fense avec", "start": 495.36, "duration": 3.239}, {"text": "une pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne dans l'achat", "start": 497.0, "duration": 3.12}, {"text": "de mat\u00e9riel militaire est-ce que c'est", "start": 498.599, "duration": 2.961}, {"text": "pas exactement ce qu'a demand\u00e9 Raphael", "start": 500.12, "duration": 3.88}, {"text": "Luxman mercredi soir \u00e0 Strasbourg il y a", "start": 501.56, "duration": 4.24}, {"text": "des proximit\u00e9s l\u00e0-dessus effectivement", "start": 504.0, "duration": 3.159}, {"text": "il est n\u00e9cessaire aujourd'hui que les", "start": 505.8, "duration": 3.359}, {"text": "Europ\u00e9ens se prennent en charge est-ce", "start": 507.159, "duration": 3.76}, {"text": "que nous nous pouvons encore tr\u00e8s", "start": 509.159, "duration": 5.601}, {"text": "longtemps \u00eatre d\u00e9pendre exclusivement du", "start": 510.919, "duration": 6.92}, {"text": "parapluie am\u00e9ricain alors m\u00eame qu'on", "start": 514.76, "duration": 5.8}, {"text": "sait que en novembre il y a une \u00e9lection", "start": 517.839, "duration": 4.401}, {"text": "am\u00e9ricaine qui pourrait conduire au", "start": 520.56, "duration": 3.92}, {"text": "retour de Donald Trump auquel cas nous", "start": 522.24, "duration": 4.76}, {"text": "soyons \u00e0 nouveau seul face \u00e0 notre", "start": 524.48, "duration": 4.72}, {"text": "destin et donc \u00e7a suppose effectivement", "start": 527.0, "duration": 6.48}, {"text": "que les Europ\u00e9ens se prennent pour des", "start": 529.2, "duration": 6.24}, {"text": "adultes et qu'ils arr\u00eatent de tenir la", "start": 533.48, "duration": 4.039}, {"text": "main du grand fr\u00e8re am\u00e9ricain et qu'ils", "start": 535.44, "duration": 4.32}, {"text": "consid\u00e8rent que d\u00e9sormais ils doivent", "start": 537.519, "duration": 3.721}, {"text": "pour des raisons qui sont des raisons", "start": 539.76, "duration": 4.44}, {"text": "li\u00e9es donc \u00e0 l'abandon que pourrait", "start": 541.24, "duration": 4.8}, {"text": "provoquer l'arriv\u00e9e de Trump mais aussi", "start": 544.2, "duration": 2.84}, {"text": "tout simplement parce que nous avons", "start": 546.04, "duration": 2.76}, {"text": "besoin d'une autonomie autonomie", "start": 547.04, "duration": 3.08}, {"text": "strat\u00e9gique ne pas d\u00e9pendre", "start": 548.8, "duration": 2.599}, {"text": "politiquement des", "start": 550.12, "duration": 3.08}, {"text": "\u00c9tats-Unis donc l\u00e0 vous \u00eatre", "start": 551.399, "duration": 3.321}, {"text": "compl\u00e8tement d'accord avec lui sur ce", "start": 553.2, "duration": 4.56}, {"text": "point sur l'objectif de d'une Europe qui", "start": 554.72, "duration": 5.76}, {"text": "soit une Europe qui se prenne en charge", "start": 557.76, "duration": 4.56}, {"text": "par elle-m\u00eame oui l\u00e0 par nous sommes", "start": 560.48, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement en accord sur l'obtif", "start": 562.32, "duration": 3.959}, {"text": "strat\u00e9gique qui devrait d'ailleurs \u00eatre", "start": 564.2, "duration": 4.28}, {"text": "partag\u00e9 par toutes et tous j'entends des", "start": 566.279, "duration": 3.761}, {"text": "gens qui disent il faut pas s'aligner", "start": 568.48, "duration": 2.599}, {"text": "sur les Am\u00e9ricains d'autres qu'il faut", "start": 570.04, "duration": 2.52}, {"text": "pas s'aligner sur les Russes tout \u00e7a est", "start": 571.079, "duration": 3.161}, {"text": "vrai mais si on veut s'aligner sur", "start": 572.56, "duration": 3.839}, {"text": "personne et si on veut d\u00e9pendre de", "start": 574.24, "duration": 3.88}, {"text": "proc\u00e9der uniquement de nous-m\u00eames cela", "start": 576.399, "duration": 3.201}, {"text": "suppose effectivement que nous en ayons", "start": 578.12, "duration": 3.04}, {"text": "les moyens sur la question de", "start": 579.6, "duration": 3.2}, {"text": "l'immigration il a dit hier il y a pas", "start": 581.16, "duration": 2.56}, {"text": "de souverainet\u00e9 s'il y a pas de", "start": 582.8, "duration": 3.039}, {"text": "fronti\u00e8res il a raison il y a des", "start": 583.72, "duration": 3.679}, {"text": "fronti\u00e8res la question n'est pas", "start": 585.839, "duration": 2.921}, {"text": "celle-l\u00e0 la question c'est com il dit", "start": 587.399, "duration": 2.841}, {"text": "qu'il faut renforcer nos fronti\u00e8res", "start": 588.76, "duration": 4.96}, {"text": "ext\u00e9rieures je ne vois pas de sujet au", "start": 590.24, "duration": 6.08}, {"text": "fait d'avoir des fronti\u00e8res mais je vois", "start": 593.72, "duration": 4.32}, {"text": "un sujet au fait de laisser mourir les", "start": 596.32, "duration": 5.4}, {"text": "gens en mer je vois un sujet au fait de", "start": 598.04, "duration": 5.76}, {"text": "traiter de mani\u00e8re indigne les gens qui", "start": 601.72, "duration": 3.84}, {"text": "sont tenus en centre de r\u00e9tention y", "start": 603.8, "duration": 3.96}, {"text": "compris les enfants je vois un sujet au", "start": 605.56, "duration": 3.959}, {"text": "fait qu'aujourd'hui on n'est pas remis", "start": 607.76, "duration": 4.36}, {"text": "en cause les accords de Dublin qui", "start": 609.519, "duration": 5.121}, {"text": "malheureusement font peser l'essentiel", "start": 612.12, "duration": 4.399}, {"text": "de la charge sur les pays de premier", "start": 614.64, "duration": 3.4}, {"text": "accueil \u00e7a effectivement c'est des", "start": 616.519, "duration": 3.521}, {"text": "sujets qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par le", "start": 618.04, "duration": 4.039}, {"text": "fameux pacte asile immigration et donc", "start": 620.04, "duration": 3.76}, {"text": "pour l'instant on en est encore qui", "start": 622.079, "duration": 3.2}, {"text": "impose quand m\u00eame plus de solidarit\u00e9", "start": 623.8, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9enne bah moyen en finances vous", "start": 625.279, "duration": 4.56}, {"text": "pouvez y \u00e9chapper mais euh qui n'a pas", "start": 627.44, "duration": 4.16}, {"text": "trait\u00e9 la question aussi de la", "start": 629.839, "duration": 4.161}, {"text": "sous-traitance ext\u00e9rieure de nos", "start": 631.6, "duration": 4.039}, {"text": "fronti\u00e8res au garde de c\u00f4te libien par", "start": 634.0, "duration": 3.44}, {"text": "exemple alors m\u00eame qu'on sait que ces", "start": 635.639, "duration": 3.601}, {"text": "gardes de c\u00f4te sont des esclavagistes", "start": 637.44, "duration": 4.199}, {"text": "sont des violeurs sont des gens qui tout", "start": 639.24, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 document\u00e9 que le traitement est", "start": 641.639, "duration": 5.281}, {"text": "proprement inhumain de ces gens qui euh", "start": 644.2, "duration": 4.48}, {"text": "sont pay\u00e9s par nous pour garder nos", "start": 646.92, "duration": 3.32}, {"text": "fronti\u00e8res effectivement l\u00e0 il y a des", "start": 648.68, "duration": 4.24}, {"text": "sujets et l'humanit\u00e9 c'est un devoir \u00e7a", "start": 650.24, "duration": 5.64}, {"text": "n'est pas simplement une option mercredi", "start": 652.92, "duration": 4.24}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en c'\u00e9tait la", "start": 655.88, "duration": 2.639}, {"text": "derni\u00e8re session cette semaine Fran\u00e7ois", "start": 657.16, "duration": 3.52}, {"text": "Xavier b\u00e9ami interpell\u00e9 Rapha\u00ebl Luxman", "start": 658.519, "duration": 4.081}, {"text": "sur la position du Parti socialiste sur", "start": 660.68, "duration": 4.44}, {"text": "Isra\u00ebl il vous reproche un communiqu\u00e9", "start": 662.6, "duration": 4.479}, {"text": "publi\u00e9 par le PS demandant \u00e0 la France", "start": 665.12, "duration": 3.92}, {"text": "de suspendre par embargo toute livraison", "start": 667.079, "duration": 3.841}, {"text": "d'armes et de munition \u00e0 Isra\u00ebl est-ce", "start": 669.04, "duration": 3.28}, {"text": "qu'apr\u00e8s l'attaque de l'Iran vous", "start": 670.92, "duration": 3.599}, {"text": "regrettez ce communiqu\u00e9 absolument pas", "start": 672.32, "duration": 4.04}, {"text": "euh vous demandez encore la m\u00eame chose", "start": 674.519, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui mais moi je demande que il", "start": 676.36, "duration": 4.039}, {"text": "n'y ait aucune arme qui puisse servir", "start": 678.079, "duration": 4.721}, {"text": "aujourd'hui au massacre \u00e0 la trag\u00e9die", "start": 680.399, "duration": 5.12}, {"text": "que V Gaza \u00e9videmment quand Isra\u00ebl est", "start": 682.8, "duration": 5.159}, {"text": "menac\u00e9 je comprends parfaitement que la", "start": 685.519, "duration": 4.44}, {"text": "France apporte son aide logistique", "start": 687.959, "duration": 4.12}, {"text": "militaire pour d\u00e9fendre Isra\u00ebl je suis", "start": 689.959, "duration": 4.68}, {"text": "un partisan du \u00e9videmment de l'existence", "start": 692.079, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl j'ai toujours d\u00e9fendu", "start": 694.639, "duration": 4.521}, {"text": "l'existence d'Isra\u00ebl et son droit \u00e0 \u00eatre", "start": 696.399, "duration": 5.361}, {"text": "garanti pour sa s\u00e9curit\u00e9 mais \u00e7a j", "start": 699.16, "duration": 3.919}, {"text": "embargo sur les armes et les munitions", "start": 701.76, "duration": 2.84}, {"text": "c'est pas priv\u00e9 Isra\u00ebl du droit de se", "start": 703.079, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9fendre face aux attaques dont est Vic", "start": 704.6, "duration": 3.64}, {"text": "C prochain ces derniers jours crois pas", "start": 706.72, "duration": 3.04}, {"text": "je ne crois pas aujourd'hui que les", "start": 708.24, "duration": 2.96}, {"text": "armes d'ailleurs le gouvernement", "start": 709.76, "duration": 2.879}, {"text": "fran\u00e7ais nous expliqu\u00e9 c'\u00e9tait des armes", "start": 711.2, "duration": 3.48}, {"text": "uniquement d\u00e9fensive et nous a expliqu\u00e9", "start": 712.639, "duration": 3.721}, {"text": "que il s'agissait en fait de pieds", "start": 714.68, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9 pour des armes de point et donc", "start": 716.36, "duration": 6.24}, {"text": "je ne crois pas que on n attaque les", "start": 720.32, "duration": 6.4}, {"text": "missiles iraniens avec un fusil ZI donc", "start": 722.6, "duration": 6.44}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que cette histoire est", "start": 726.72, "duration": 4.6}, {"text": "une pol\u00e9mique qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par la", "start": 729.04, "duration": 3.96}, {"text": "droite et l'extr\u00eame droite mais qui n'a", "start": 731.32, "duration": 4.28}, {"text": "aucun sens moi ce que je dis est simple", "start": 733.0, "duration": 3.92}, {"text": "c'est que si nous d\u00e9fendons le droit", "start": 735.6, "duration": 4.0}, {"text": "international \u00e0 Odessa on doit le", "start": 736.92, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9fendre aussi \u00e0 Gaza c'est aussi simple", "start": 739.6, "duration": 4.44}, {"text": "que cela et que nous ne pouvons pas", "start": 742.32, "duration": 3.199}, {"text": "accepter qu'un gouvernement d'extr\u00eame", "start": 744.04, "duration": 3.76}, {"text": "droite celui de netanahou continue \u00e0", "start": 745.519, "duration": 4.12}, {"text": "frapper indistinct", "start": 747.8, "duration": 4.8}, {"text": "les civils et les femmes les enfants", "start": 749.639, "duration": 4.361}, {"text": "comme les combattants comme les", "start": 752.6, "duration": 3.56}, {"text": "journalistes comme les humanitaires", "start": 754.0, "duration": 6.519}, {"text": "et affam\u00e9 assoifer une population qui en", "start": 756.16, "duration": 7.799}, {"text": "est quand m\u00eame \u00e0 35000 morts le double", "start": 760.519, "duration": 5.801}, {"text": "de bless\u00e9s mais imaginez ce que cela", "start": 763.959, "duration": 3.761}, {"text": "produit est-ce que cela produit de la", "start": 766.32, "duration": 4.079}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour Isra\u00ebl non vous avez l\u00e0", "start": 767.72, "duration": 4.799}, {"text": "des enfants qui sont d\u00e9sormais orphelins", "start": 770.399, "duration": 4.521}, {"text": "qui sont estropiers qui sont des enfants", "start": 772.519, "duration": 3.76}, {"text": "qui n'auront aucune envie dans", "start": 774.92, "duration": 3.12}, {"text": "l'existence et se venger de ce qu'ils", "start": 776.279, "duration": 4.081}, {"text": "ont subi est-ce que que on va accepter", "start": 778.04, "duration": 5.2}, {"text": "encore un si\u00e8cle pendant lequel", "start": 780.36, "duration": 5.279}, {"text": "Isra\u00e9liens et Palestiniens devront vivre", "start": 783.24, "duration": 4.2}, {"text": "face- \u00e0 face alors qu'il pourrait vivre", "start": 785.639, "duration": 4.88}, {"text": "c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te je d\u00e9fends depuis toujours", "start": 787.44, "duration": 5.0}, {"text": "une solution \u00e0 deux \u00e9tates parce qu'elle", "start": 790.519, "duration": 3.921}, {"text": "est la seule qui garantit \u00e0 la fois la", "start": 792.44, "duration": 4.519}, {"text": "dignit\u00e9 pour les Palestiniens et la", "start": 794.44, "duration": 4.839}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour Isra\u00ebl et donc c'est la", "start": 796.959, "duration": 4.44}, {"text": "seule solution et l'Europe puisqu'on", "start": 799.279, "duration": 4.081}, {"text": "parle d'Europe elle doit peser de tout", "start": 801.399, "duration": 4.44}, {"text": "son poids faire en sorte d'\u00eatre un", "start": 803.36, "duration": 6.479}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui oblige et comme p ch je", "start": 805.839, "duration": 6.0}, {"text": "plaide aujourd'hui pour la suspension de", "start": 809.839, "duration": 4.12}, {"text": "l'accord entre Isra\u00ebl et l'Union", "start": 811.839, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne pour que nous puissions peser", "start": 813.959, "duration": 4.041}, {"text": "de toutes nos forces faire en sorte que", "start": 815.839, "duration": 3.8}, {"text": "l'Europe ne soit pas simplement l\u00e0", "start": 818.0, "duration": 4.279}, {"text": "encore align\u00e9e sur les \u00c9tats-Unis et", "start": 819.639, "duration": 4.521}, {"text": "fasse ses propres choix et qu'elle", "start": 822.279, "duration": 3.961}, {"text": "puisse conduire \u00e0 une solution qui", "start": 824.16, "duration": 4.72}, {"text": "aboutisent \u00e0 la paix \u00e0 une paix durable", "start": 826.24, "duration": 4.64}, {"text": "et au refus de la colonisation et vous", "start": 828.88, "duration": 3.519}, {"text": "voyez ce qui se passe aujourd'hui ce qui", "start": 830.88, "duration": 3.72}, {"text": "se passe estre affreux et donc on ne", "start": 832.399, "duration": 4.401}, {"text": "peut pas accepter ni tol\u00e9rer on va", "start": 834.6, "duration": 3.56}, {"text": "parler de la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 836.8, "duration": 3.159}, {"text": "Jordan berdel qui a dit hier qu'en cas", "start": 838.16, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9chec Emmanuel Macron devrait", "start": 839.959, "duration": 3.8}, {"text": "dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale le 9", "start": 841.72, "duration": 3.72}, {"text": "juin est-ce que vous demandez \u00e7a aussi", "start": 843.759, "duration": 2.961}, {"text": "je ne le demande pas mais je ne le", "start": 845.44, "duration": 3.319}, {"text": "crains pas mais vous le demandez pas", "start": 846.72, "duration": 4.08}, {"text": "forc\u00e9ment bah je pour vous il doit pas y", "start": 848.759, "duration": 3.44}, {"text": "avoir de cons\u00e9quenceces nationales si la", "start": 850.8, "duration": 2.8}, {"text": "liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle est", "start": 852.199, "duration": 3.521}, {"text": "distanc\u00e9e la cons\u00e9quence politique c'est", "start": 853.6, "duration": 3.679}, {"text": "que le chef de l'\u00c9tat devra se poser", "start": 855.72, "duration": 3.679}, {"text": "quelques questions quand on a la", "start": 857.279, "duration": 4.601}, {"text": "disolution mais \u00e7a c'est sa d\u00e9cision il", "start": 859.399, "duration": 4.88}, {"text": "fera ce qu'il voudra parce que et je", "start": 861.88, "duration": 4.04}, {"text": "n'ai pas de crainte par rapport \u00e0 une", "start": 864.279, "duration": 4.441}, {"text": "dissolution mais \u00e7a n'est pas je ne veux", "start": 865.92, "duration": 4.56}, {"text": "pas non plus que l'on m\u00e9lange", "start": 868.72, "duration": 4.119}, {"text": "compl\u00e8tement les \u00e9ch\u00e9ances et qu'on", "start": 870.48, "duration": 5.84}, {"text": "laisse penser que voter demain aux", "start": 872.839, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne conduirait une", "start": 876.32, "duration": 4.519}, {"text": "dissolution je vois bien lesbrouf de", "start": 877.959, "duration": 4.921}, {"text": "Jordan bardelin qui cherche \u00e0", "start": 880.839, "duration": 5.401}, {"text": "capitaliser sur l'antipathie que suscite", "start": 882.88, "duration": 6.079}, {"text": "le chef de l'\u00c9tat et donc expliquer que", "start": 886.24, "duration": 4.839}, {"text": "au fond voter bardellaa c'est produire", "start": 888.959, "duration": 4.161}, {"text": "une dissolution non en fait Bardella n'a", "start": 891.079, "duration": 4.081}, {"text": "absolument aucun pouvoir en la mati\u00e8re", "start": 893.12, "duration": 3.279}, {"text": "peut-\u00eatre que le chef de l'\u00c9tat en", "start": 895.16, "duration": 3.2}, {"text": "prendra la d\u00e9cision grand bien lui fasse", "start": 896.399, "duration": 3.201}, {"text": "mais la r\u00e9alit", "start": 898.36, "duration": 2.56}, {"text": "c'est que on vote pour des \u00e9lections", "start": 899.6, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ennes rap Raphael Luxman pardon", "start": 900.92, "duration": 4.68}, {"text": "qui est au plus haut dans les sondages", "start": 904.16, "duration": 3.28}, {"text": "13 % dans le dernier barom\u00e8tre de", "start": 905.6, "duration": 3.64}, {"text": "l'ifope est-ce que c'est plus un vote", "start": 907.44, "duration": 3.92}, {"text": "glxman qu'un vote Parti socialiste mais", "start": 909.24, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un vote des deux je vois pas", "start": 911.36, "duration": 3.0}, {"text": "comment vous pouvez distinguer les uns", "start": 912.88, "duration": 5.319}, {"text": "des autres et il y a l\u00e0 \u00e9videmment une", "start": 914.36, "duration": 6.039}, {"text": "source de satisfaction \u00e0 la fois pour", "start": 918.199, "duration": 4.241}, {"text": "notre t\u00eate de liste pour Raphael glman", "start": 920.399, "duration": 3.921}, {"text": "et \u00e9videmment une satisfaction pour le", "start": 922.44, "duration": 3.839}, {"text": "premier secr\u00e9taire que je suis parce que", "start": 924.32, "duration": 4.04}, {"text": "c'est le r\u00e9sultat de l'ffirmation d'un", "start": 926.279, "duration": 4.841}, {"text": "projet europ\u00e9en clairement identifi\u00e9 et", "start": 928.36, "duration": 4.88}, {"text": "qui permet \u00e0 chacun de comprendre que", "start": 931.12, "duration": 4.159}, {"text": "avec nous l'Europe peut prendre un", "start": 933.24, "duration": 4.519}, {"text": "nouveau cours et qu'elle peut sortir de", "start": 935.279, "duration": 6.36}, {"text": "son l n\u00e9olib\u00e9rale \u00e7a fait maintenant des", "start": 937.759, "duration": 5.961}, {"text": "d\u00e9cennies que l'Europe est conduite par", "start": 941.639, "duration": 5.161}, {"text": "les lib\u00e9raux et la crise europ\u00e9enne que", "start": 943.72, "duration": 5.08}, {"text": "nous vivons c'est une crise du monde", "start": 946.8, "duration": 3.479}, {"text": "lib\u00e9ral quelles sont vos ambitions", "start": 948.8, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui on voit que l'cart se", "start": 950.279, "duration": 2.68}, {"text": "resserre entre Val\u00e9rie ey et Raphael", "start": 951.44, "duration": 2.92}, {"text": "Luxman vous avez pour objectif de", "start": 952.959, "duration": 3.24}, {"text": "terminer seconde cette \u00e9lection", "start": 954.36, "duration": 3.56}, {"text": "l'objectif c'est de faire le mieux", "start": 956.199, "duration": 4.08}, {"text": "possible je ne donnerai pas d'objectif", "start": 957.92, "duration": 5.839}, {"text": "parce que ce serait se mettre dans une", "start": 960.279, "duration": 5.521}, {"text": "situation o\u00f9 vous commenteriez", "start": 963.759, "duration": 3.481}, {"text": "uniquement les objectifs et non pas le", "start": 965.8, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9sultat donc moi je veux qu'on commente", "start": 967.24, "duration": 4.48}, {"text": "le r\u00e9sultat le 9 juin mais et ce serait", "start": 969.519, "duration": 3.24}, {"text": "quoi un bon r\u00e9sultat pour le premier", "start": 971.72, "duration": 2.599}, {"text": "secr\u00e9taire que vous \u00eates un bon r\u00e9sultat", "start": 972.759, "duration": 3.44}, {"text": "les sondages donne un bon r\u00e9sultat et on", "start": 974.319, "duration": 3.161}, {"text": "peut faire mieux donc on va essayer de", "start": 976.199, "duration": 3.0}, {"text": "faire mieux et d'expliquer aux Fran\u00e7ais", "start": 977.48, "duration": 3.24}, {"text": "et aux Fran\u00e7ais que s'ils veulent que", "start": 979.199, "duration": 3.801}, {"text": "l'Europe change le mieux c'est de faire", "start": 980.72, "duration": 3.64}, {"text": "en sorte que nous puissions porter cette", "start": 983.0, "duration": 4.6}, {"text": "liste au plus haut et \u00e9videmment \u00eatre en", "start": 984.36, "duration": 6.64}, {"text": "mesure de talonner de rattraper la liste", "start": 987.6, "duration": 5.679}, {"text": "du chef de l'\u00c9tat parce que aujourd'hui", "start": 991.0, "duration": 4.12}, {"text": "et de la d\u00e9passer mais aujourd'hui il y", "start": 993.279, "duration": 3.881}, {"text": "a une \u00e9vidence au fait que il n'pporte", "start": 995.12, "duration": 4.68}, {"text": "rien au d\u00e9bat europ\u00e9en et que il y a", "start": 997.16, "duration": 5.56}, {"text": "besoin au contraire de la deuxi\u00e8me force", "start": 999.8, "duration": 5.0}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en il y a d'abord la", "start": 1002.72, "duration": 5.359}, {"text": "droite conservatrice le PPE qui est avec", "start": 1004.8, "duration": 4.839}, {"text": "les r\u00e9publicains et puis la deuxi\u00e8me", "start": 1008.079, "duration": 3.161}, {"text": "force au Parlement europ\u00e9en c'est les", "start": 1009.639, "duration": 3.12}, {"text": "socialistes europ\u00e9ens et donc nous", "start": 1011.24, "duration": 3.8}, {"text": "sommes la seule force en mesure de", "start": 1012.759, "duration": 5.401}, {"text": "passer devant le PPE et donc d'obtenir", "start": 1015.04, "duration": 5.2}, {"text": "demain la pr\u00e9sidence de la commission et", "start": 1018.16, "duration": 3.679}, {"text": "reconnaissez que \u00e7a n'est pas la m\u00eame", "start": 1020.24, "duration": 3.519}, {"text": "chose d'avoir Jacques Delor comme", "start": 1021.839, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission d'avoir", "start": 1023.759, "duration": 3.481}, {"text": "oursola vanlayen et donc moi je", "start": 1025.319, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rais que ce soit Nicolas schmidth", "start": 1027.24, "duration": 3.0}, {"text": "qui est notre candidat \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1028.839, "duration": 3.041}, {"text": "continentale pour vous Jordan Bardella a", "start": 1030.24, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 cette \u00e9lection non il a gagn\u00e9", "start": 1031.88, "duration": 5.319}, {"text": "il ne gagnera pas cette \u00e9lection la", "start": 1035.199, "duration": 4.12}, {"text": "France n'est pas le seul pays qui vote", "start": 1037.199, "duration": 4.521}, {"text": "donc dans les 27 il y aura en France il", "start": 1039.319, "duration": 4.48}, {"text": "la gagnera bah il est vraisemblable que", "start": 1041.72, "duration": 4.599}, {"text": "il soit le premier mais il est", "start": 1043.799, "duration": 5.441}, {"text": "vraisemblable aussi que et j'esp\u00e8re ce", "start": 1046.319, "duration": 4.561}, {"text": "sera l'occasion d'un r\u00e9veil apr\u00e8s avoir", "start": 1049.24, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9veill\u00e9 l'Europe il fauda r\u00e9veiller la", "start": 1050.88, "duration": 4.08}, {"text": "France et se dire que la seule", "start": 1052.16, "duration": 5.0}, {"text": "possibilit\u00e9 de vaincre l'extr\u00eame droite", "start": 1054.96, "duration": 5.12}, {"text": "en 2027 ce sera avec la gauche la droite", "start": 1057.16, "duration": 4.96}, {"text": "lib\u00e9rale est aujourd'hui dans une", "start": 1060.08, "duration": 4.12}, {"text": "difficult\u00e9 que chacun a bien bien", "start": 1062.12, "duration": 5.6}, {"text": "comprise avec un parti Renaissance qui", "start": 1064.2, "duration": 5.12}, {"text": "est autour de 17", "start": 1067.72, "duration": 4.4}, {"text": "% chacun a compris que seule la gauche", "start": 1069.32, "duration": 4.359}, {"text": "est en mesure deain d'affronter", "start": 1072.12, "duration": 3.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite et donc il faut la", "start": 1073.679, "duration": 3.801}, {"text": "renforcer maintenant rapel Luxman dans", "start": 1075.36, "duration": 3.88}, {"text": "ses discours de campagne ligne tr\u00e8s", "start": 1077.48, "duration": 3.04}, {"text": "claire de rupture avec la France", "start": 1079.24, "duration": 2.52}, {"text": "insoumise est-ce que vous allez vous en", "start": 1080.52, "duration": 4.24}, {"text": "inspirer pour la suite mais il a une", "start": 1081.76, "duration": 6.52}, {"text": "ligne tr\u00e8s claire avec les position", "start": 1084.76, "duration": 7.399}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon M\u00e9lenchon et je", "start": 1088.28, "duration": 5.12}, {"text": "crois que nous avons \u00e9t\u00e9 nous-m\u00eamees", "start": 1092.159, "duration": 3.041}, {"text": "tr\u00e8s clair et pas seulement sur le 7", "start": 1093.4, "duration": 3.24}, {"text": "octobre nous l'avons \u00e9t\u00e9 \u00e0 d'autres", "start": 1095.2, "duration": 3.599}, {"text": "reprises nous avons alert\u00e9 et compris", "start": 1096.64, "duration": 4.08}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon en lui disant une", "start": 1098.799, "duration": 3.281}, {"text": "coalition \u00e7a ne peut pas \u00eatre", "start": 1100.72, "duration": 3.68}, {"text": "l'alignement sur un seul \u00e7a ne peut pas", "start": 1102.08, "duration": 5.68}, {"text": "\u00eatre je d\u00e9cide vous ex\u00e9cuter \u00e7a \u00e7a", "start": 1104.4, "duration": 5.12}, {"text": "n'existe pas dans une coalition on", "start": 1107.76, "duration": 3.76}, {"text": "respecte chaque membre de la coalition", "start": 1109.52, "duration": 3.76}, {"text": "et on cherche \u00e0 en respecter le centre", "start": 1111.52, "duration": 4.2}, {"text": "de gravit\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 sur la question", "start": 1113.28, "duration": 4.879}, {"text": "europ\u00e9enne internationale si on prend la", "start": 1115.72, "duration": 6.12}, {"text": "liste socialiste et la liste \u00e9cologiste", "start": 1118.159, "duration": 4.801}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que le centre de", "start": 1121.84, "duration": 3.56}, {"text": "gravit\u00e9 il est tr\u00e8s europ\u00e9en le centre", "start": 1122.96, "duration": 5.719}, {"text": "de gravit\u00e9 il est aussi en faveur de la", "start": 1125.4, "duration": 5.759}, {"text": "d\u00e9fense de la d\u00e9mocratie ou qu'elle soit", "start": 1128.679, "duration": 4.681}, {"text": "en danger aujourd'hui dans le monde et", "start": 1131.159, "duration": 4.281}, {"text": "bien si on ne respecte pas cette ligne", "start": 1133.36, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0 on ne peut pas r\u00e9unir une coalition", "start": 1135.44, "duration": 3.96}, {"text": "et donc moi je souhaite une coalition", "start": 1137.84, "duration": 4.56}, {"text": "qui soit respectueuse de ce que sont en", "start": 1139.4, "duration": 5.279}, {"text": "fait les d\u00e9sid\u00e9ratas de l'opinion", "start": 1142.4, "duration": 4.519}, {"text": "publique de gauche et que nous puissions", "start": 1144.679, "duration": 4.281}, {"text": "faire en sorte d'avancer sur des bases", "start": 1146.919, "duration": 4.481}, {"text": "qui soi qui soient claires et qui soient", "start": 1148.96, "duration": 4.24}, {"text": "celles qui peuvent est-ce que clairement", "start": 1151.4, "duration": 3.639}, {"text": "vous dites si Rapha\u00ebl glxman est en t\u00eate", "start": 1153.2, "duration": 3.64}, {"text": "le 9 juin en t\u00eate des forces de gauche", "start": 1155.039, "duration": 4.481}, {"text": "il faut recomposer l'anupe autour du PS", "start": 1156.84, "duration": 4.56}, {"text": "mais moi je ne dis pas autour de qui que", "start": 1159.52, "duration": 4.6}, {"text": "ce soit je dis qu'une coalition c'est", "start": 1161.4, "duration": 4.8}, {"text": "une coalition qui doit respecter chacun", "start": 1164.12, "duration": 4.28}, {"text": "de ses membres et donc il ne s'agit pas", "start": 1166.2, "duration": 4.359}, {"text": "de proc\u00e9der\u00e9 par ce que nous avons", "start": 1168.4, "duration": 4.159}, {"text": "souvent fait avec une volont\u00e9", "start": 1170.559, "duration": 3.841}, {"text": "h\u00e9g\u00e9monique moi je souhaite que nous", "start": 1172.559, "duration": 3.24}, {"text": "puissions \u00eatre en mesure de travailler", "start": 1174.4, "duration": 2.8}, {"text": "avec toutes celles et ceux qui veulent", "start": 1175.799, "duration": 2.601}, {"text": "travailler avec nous est-ce que vous", "start": 1177.2, "duration": 2.359}, {"text": "pourrez retravailler avec Jean-Luc", "start": 1178.4, "duration": 3.32}, {"text": "M\u00e9lenchon mais Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 la", "start": 1179.559, "duration": 3.881}, {"text": "condition qu'il accepte de se placer sur", "start": 1181.72, "duration": 3.0}, {"text": "une ligne qui est celle qui est la ligne", "start": 1183.44, "duration": 4.32}, {"text": "majoritaire si la LI si si demain bah", "start": 1184.72, "duration": 6.64}, {"text": "oui donc s'il renonce \u00e0 euh plaider", "start": 1187.76, "duration": 6.12}, {"text": "aujourd'hui pour le renoncement euh en", "start": 1191.36, "duration": 6.799}, {"text": "Ukraine en acceptant les enfin de de de", "start": 1193.88, "duration": 6.76}, {"text": "consider dir que sur nos fronti\u00e8res", "start": 1198.159, "duration": 4.561}, {"text": "ext\u00e9rieures les fronti\u00e8res de l'Ukraine", "start": 1200.64, "duration": 3.8}, {"text": "et bien nous avons l\u00e0 le desesstin de", "start": 1202.72, "duration": 4.72}, {"text": "l'Europe qui se joue pourquoi pas mais", "start": 1204.44, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e7a supposerait que il change beaucoup et", "start": 1207.44, "duration": 3.8}, {"text": "vous savez tr\u00e8s bien qu'il fera pas je", "start": 1209.88, "duration": 2.6}, {"text": "sais tr\u00e8s bien qu'il ne le fera pas donc", "start": 1211.24, "duration": 2.2}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'il faudra actter la", "start": 1212.48, "duration": 2.6}, {"text": "rupture avec Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e7a veut", "start": 1213.44, "duration": 4.44}, {"text": "dire que depuis \u00e0 certain nombre de mois", "start": 1215.08, "duration": 5.479}, {"text": "il y a une rupture qui a", "start": 1217.88, "duration": 6.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e en esp\u00e9rant que \u00e7a le fasse", "start": 1220.559, "duration": 6.401}, {"text": "changer bouger c'est l'inverse qui se", "start": 1224.72, "duration": 4.12}, {"text": "produit j'observe qu'aujourd'hui an lu", "start": 1226.96, "duration": 2.959}, {"text": "M\u00e9lenchon ne fait pas campagne contre la", "start": 1228.84, "duration": 2.12}, {"text": "droite et l'extr\u00eame droite il fait", "start": 1229.919, "duration": 2.921}, {"text": "campagne contre Raphael Luxman \u00e7a dit", "start": 1230.96, "duration": 3.56}, {"text": "aussi quelque chose de sa volont\u00e9 sa", "start": 1232.84, "duration": 2.959}, {"text": "volont\u00e9 n'est pas de faire gagner la", "start": 1234.52, "duration": 3.399}, {"text": "gauche elle est de s'assurer d'un", "start": 1235.799, "duration": 3.921}, {"text": "leadership durable sur la gauche \u00e7a", "start": 1237.919, "duration": 3.281}, {"text": "n'est pas le bon \u00e7a n'est pas le bon", "start": 1239.72, "duration": 2.8}, {"text": "choix moi ce que je souhaite ce n'est", "start": 1241.2, "duration": 3.8}, {"text": "pas de faire la guerre \u00e0 la gauche je", "start": 1242.52, "duration": 4.68}, {"text": "souhaite faire gagner la gauche face \u00e0", "start": 1245.0, "duration": 4.32}, {"text": "la droite et l'extr\u00eame droite et donc", "start": 1247.2, "duration": 3.76}, {"text": "vous remarquerez que dans cette campagne", "start": 1249.32, "duration": 4.4}, {"text": "je ne cherche pas \u00e0 chaque fois \u00e0 aller", "start": 1250.96, "duration": 5.599}, {"text": "pilonner ceux qui sont nos partenaires", "start": 1253.72, "duration": 4.92}, {"text": "d'hier et volon et potentiellement de", "start": 1256.559, "duration": 4.281}, {"text": "demain mais \u00e0 faire en sorte de de dire", "start": 1258.64, "duration": 3.96}, {"text": "quelle est la direction que doit que", "start": 1260.84, "duration": 3.719}, {"text": "peut prendre la gauche et comment elle", "start": 1262.6, "duration": 4.36}, {"text": "peut l'emporter demain avec celles et", "start": 1264.559, "duration": 4.161}, {"text": "ceux qui sont pr\u00eats deux autres", "start": 1266.96, "duration": 3.319}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 Olivier fort lundi", "start": 1268.72, "duration": 3.12}, {"text": "aura lieu \u00e0 l'Assembl\u00e9e le d\u00e9bat sur les", "start": 1270.279, "duration": 2.961}, {"text": "finances publiques et sur le programme", "start": 1271.84, "duration": 3.839}, {"text": "de stabilit\u00e9 est-ce que le Parti", "start": 1273.24, "duration": 3.799}, {"text": "socialiste a pr\u00e9vu de d\u00e9poser une motion", "start": 1275.679, "duration": 4.12}, {"text": "de censure non nous avavons pas pr\u00e9vu de", "start": 1277.039, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9poser une motion de censure mais nous", "start": 1279.799, "duration": 5.48}, {"text": "allons dire notre f\u00eate au chef de l'\u00c9tat", "start": 1282.279, "duration": 7.161}, {"text": "parce que il y a l\u00e0 aujourd'hui une for", "start": 1285.279, "duration": 6.4}, {"text": "de", "start": 1289.44, "duration": 5.32}, {"text": "d'incons\u00e9quence voil\u00e0 des gens qui", "start": 1291.679, "duration": 5.761}, {"text": "viennent maintenant plaider des \u00e9conomie", "start": 1294.76, "duration": 4.2}, {"text": "mais qui sont au pouvoir depuis combien", "start": 1297.44, "duration": 3.76}, {"text": "de temps depuis 7 ans pr le maire qui", "start": 1298.96, "duration": 4.56}, {"text": "nous dit ah je d\u00e9couvre d'un seul coup", "start": 1301.2, "duration": 4.64}, {"text": "que il me manque 10 milliards cette", "start": 1303.52, "duration": 3.48}, {"text": "ann\u00e9e et puis 200 milliards l'ann\u00e9e", "start": 1305.84, "duration": 4.04}, {"text": "prochaine mais Bruno tu \u00e9tais o\u00f9 pendant", "start": 1307.0, "duration": 4.36}, {"text": "7 ans qu'est-ce que tu as fait mais", "start": 1309.88, "duration": 4.679}, {"text": "Bruno mais c cet argent qui manque tu te", "start": 1311.36, "duration": 4.439}, {"text": "rends compte que c'est toi qui l'a donn\u00e9", "start": 1314.559, "duration": 3.48}, {"text": "au plus au plus grandes fortune c'est", "start": 1315.799, "duration": 4.321}, {"text": "toi qui a multiplier les cadeaux qui a", "start": 1318.039, "duration": 4.401}, {"text": "priv\u00e9 l'\u00e9tat de 50 milliards par an", "start": 1320.12, "duration": 4.2}, {"text": "alors il faut se r\u00e9veiller il faut", "start": 1322.44, "duration": 3.599}, {"text": "effectivement maintenant se poser les", "start": 1324.32, "duration": 3.2}, {"text": "bonnes questions est-ce que on doit", "start": 1326.039, "duration": 3.12}, {"text": "aller piquer dans la poche des Fran\u00e7ais", "start": 1327.52, "duration": 3.279}, {"text": "les plus modestes et r\u00e9former", "start": 1329.159, "duration": 4.12}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage et priver les", "start": 1330.799, "duration": 5.281}, {"text": "malades d'une part de leur droit en", "start": 1333.279, "duration": 4.801}, {"text": "doublant les franchises", "start": 1336.08, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9dicales est-ce que c'est s\u00e9rieux tout", "start": 1338.08, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e7a moi je dis que il y a l\u00e0 un probl\u00e8me", "start": 1340.12, "duration": 5.24}, {"text": "le probl\u00e8me c'est que on a priv\u00e9 on a", "start": 1342.679, "duration": 6.081}, {"text": "priv\u00e9 l'\u00c9tat fran\u00e7ais de 50000 Milard", "start": 1345.36, "duration": 6.36}, {"text": "par an et puis par ailleurs on a aussi", "start": 1348.76, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dans une situation o\u00f9 nous aurions", "start": 1351.72, "duration": 3.92}, {"text": "pu aller chercher l'argent des super", "start": 1353.72, "duration": 4.36}, {"text": "profits de ces gens qui ont profit\u00e9 de", "start": 1355.64, "duration": 4.8}, {"text": "la crise sanitaire pour faire de", "start": 1358.08, "duration": 4.76}, {"text": "l'argent pour je pense par exemple \u00e0", "start": 1360.44, "duration": 4.08}, {"text": "Sanofi qui n'a pas trouv\u00e9 le vaccin et", "start": 1362.84, "duration": 3.0}, {"text": "pourtant qui s'est beaucoup enrichi", "start": 1364.52, "duration": 2.44}, {"text": "pendant la crise sanitaire et qui", "start": 1365.84, "duration": 3.959}, {"text": "maintenant licencie en masse mardi", "start": 1366.96, "duration": 4.48}, {"text": "prochain il y aura un rassemblement", "start": 1369.799, "duration": 3.801}, {"text": "devant Sanofi parce que ils sont en", "start": 1371.44, "duration": 4.08}, {"text": "train de licencier toutes les \u00e9quipes de", "start": 1373.6, "duration": 3.84}, {"text": "recherche et d\u00e9veloppement alors m\u00eame", "start": 1375.52, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il touche le cr\u00e9di recherche mais il", "start": 1377.44, "duration": 4.44}, {"text": "a quelque chose qui ne va pas donc il", "start": 1380.12, "duration": 4.919}, {"text": "est temps effectivement qu'on prenne nos", "start": 1381.88, "duration": 6.159}, {"text": "responsabilit\u00e9s et que Bruno les prenne", "start": 1385.039, "duration": 5.24}, {"text": "aussi et que Bruno se dise oui peut-\u00eatre", "start": 1388.039, "duration": 4.601}, {"text": "que l\u00e0 j'ai un peu d\u00e9conn\u00e9 donc je vais", "start": 1390.279, "duration": 3.4}, {"text": "mais \u00e7a veut dire quoi prendre sa", "start": 1392.64, "duration": 3.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 d\u00e9missionner ah bah il", "start": 1393.679, "duration": 3.401}, {"text": "peut d\u00e9missionner s'il veut mais surtout", "start": 1395.679, "duration": 2.401}, {"text": "mais vous demandez pas forc\u00e9ment", "start": 1397.08, "duration": 2.959}, {"text": "d\u00e9mission les d\u00e9missions servent pas \u00e0", "start": 1398.08, "duration": 3.4}, {"text": "grandchose c'est pour remplacer Bruno", "start": 1400.039, "duration": 3.961}, {"text": "par Bruno bis donc moi j'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que", "start": 1401.48, "duration": 4.4}, {"text": "Bruno se r\u00e9veille et Bruno se dise oui", "start": 1404.0, "duration": 3.48}, {"text": "j'ai d\u00e9conn\u00e9 pendant 7 ans et donc", "start": 1405.88, "duration": 4.12}, {"text": "maintenant je prend le taureau par les", "start": 1407.48, "duration": 4.16}, {"text": "cornes et le taureau en l'occurrence", "start": 1410.0, "duration": 4.08}, {"text": "c'est je vais chercher l'argent l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 1411.64, "duration": 4.56}, {"text": "se trouve et l'argent il se trouve l\u00e0 o\u00f9", "start": 1414.08, "duration": 3.36}, {"text": "il y a des professeurs de crise des", "start": 1416.2, "duration": 3.16}, {"text": "professurs de guerre des gens qui \u00e0", "start": 1417.44, "duration": 4.239}, {"text": "chaque fois que c'est possible utilisent", "start": 1419.36, "duration": 4.52}, {"text": "ce qui le malheur des autres pour", "start": 1421.679, "duration": 4.081}, {"text": "pouvoir s'en mettre plein les poches une", "start": 1423.88, "duration": 3.24}, {"text": "derni\u00e8re question Olivier fort puisque", "start": 1425.76, "duration": 2.96}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites revient sur la", "start": 1427.12, "duration": 3.12}, {"text": "table avec cet accord qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9", "start": 1428.72, "duration": 3.16}, {"text": "entre la direction de la SNCF et les", "start": 1430.24, "duration": 3.88}, {"text": "syndicats pour permettre aux agents de", "start": 1431.88, "duration": 4.56}, {"text": "la SNCF un d\u00e9part avant l'\u00e2ge l\u00e9gal de", "start": 1434.12, "duration": 3.84}, {"text": "la retraite est-ce que pour vous ce", "start": 1436.44, "duration": 3.28}, {"text": "combat contre la r\u00e9forme des retraites", "start": 1437.96, "duration": 3.24}, {"text": "il est derri\u00e8re vous ou est-ce que vous", "start": 1439.72, "duration": 2.92}, {"text": "allez relancer des initiatives pour", "start": 1441.2, "duration": 3.28}, {"text": "revenir sur cette r\u00e9forme mais il est", "start": 1442.64, "duration": 4.039}, {"text": "pas derri\u00e8re nous en fait voil\u00e0 pourquoi", "start": 1444.48, "duration": 5.079}, {"text": "on aurait plaid\u00e9 pendant plusieurs mois", "start": 1446.679, "duration": 5.521}, {"text": "pendant un trimestre complet contre", "start": 1449.559, "duration": 4.921}, {"text": "cette r\u00e9forme et que maintenant on on", "start": 1452.2, "duration": 4.56}, {"text": "consid\u00e9rerait que tout \u00e7a est derri\u00e8re", "start": 1454.48, "duration": 3.559}, {"text": "nous que c'est pass\u00e9 et que tout \u00e7a va", "start": 1456.76, "duration": 4.279}, {"text": "tr\u00e8s bien mais comment alors bah comment", "start": 1458.039, "duration": 5.441}, {"text": "reprant le pouvoir l\u00e0 il y a un accord", "start": 1461.039, "duration": 3.801}, {"text": "qui est pass\u00e9 entre la direction de la", "start": 1463.48, "duration": 2.76}, {"text": "SNC et le monde syndical je m'en", "start": 1464.84, "duration": 3.6}, {"text": "f\u00e9licite mais je souhaiterais que \u00e7a se", "start": 1466.24, "duration": 4.2}, {"text": "limite pas la SNCF je souhaiterais qu'on", "start": 1468.44, "duration": 3.68}, {"text": "puisse effectivement revenir cette", "start": 1470.44, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9forme faire en sorte avant 202 parce", "start": 1472.12, "duration": 3.84}, {"text": "que l\u00e0 \u00e7a fait un an qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1474.919, "duration": 3.041}, {"text": "promulgu\u00e9e vous avez des moyens d'agir", "start": 1475.96, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9sormais oui et non en fait vous savez", "start": 1477.96, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s bien que malheureusement nous avons", "start": 1480.48, "duration": 3.919}, {"text": "cherch\u00e9 \u00e0 d\u00e9poser un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1482.52, "duration": 4.039}, {"text": "d'initiative partag\u00e9 qu'il a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9", "start": 1484.399, "duration": 3.841}, {"text": "par le Conseil constitutionnel qui", "start": 1486.559, "duration": 4.201}, {"text": "consid\u00e8re que sur cette question l\u00e0 on", "start": 1488.24, "duration": 5.28}, {"text": "ne peut pas d\u00e9poser donc on est un peu", "start": 1490.76, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9muni alors on essaie de le faire par", "start": 1493.52, "duration": 3.6}, {"text": "le BIA de proposition de loi mais l\u00e0 il", "start": 1495.88, "duration": 3.279}, {"text": "y a l'article 40 qui s posose \u00e0 nous", "start": 1497.12, "duration": 3.72}, {"text": "donc nous sommes effectivement dans une", "start": 1499.159, "duration": 3.52}, {"text": "situation o\u00f9 nous devons dire aux", "start": 1500.84, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ais et aux Fran\u00e7ais si vous", "start": 1502.679, "duration": 3.12}, {"text": "souhaitez vraiment que cette r\u00e9forme et", "start": 1504.08, "duration": 3.92}, {"text": "bien soit abrog\u00e9 la meilleure fa\u00e7on de", "start": 1505.799, "duration": 3.6}, {"text": "le faire c'est de voter pour la gauche", "start": 1508.0, "duration": 3.919}, {"text": "en 2027 merci Olivier fort merci", "start": 1509.399, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 ce", "start": 1511.919, "duration": 2.841}, {"text": "matin on revient sur le discours du chef", "start": 1513.559, "duration": 2.24}, {"text": "de l'\u00c9tat tout de suite dans le club des", "start": 1514.76, "duration": 3.44}, {"text": "territoires", "start": 1515.799, "duration": 2.401}]}