{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "ce qui est important c'est avant vous", "start": 1.4, "duration": 3.28}, {"text": "parle vous savez qui est qui est cette", "start": 2.56, "duration": 6.319}, {"text": "femme parce que dans le des femmes", "start": 4.68, "duration": 4.199}, {"text": "tr\u00e8s et bien bonjour bonjour \u00e0 tous et \u00e0", "start": 21.08, "duration": 6.64}, {"text": "toutes et bienvenue au d\u00e9bat consacr\u00e9", "start": 24.519, "duration": 5.92}, {"text": "aujourd'hui au wisme plus concr nous", "start": 27.72, "duration": 4.08}, {"text": "allons tenter de r\u00e9pondre \u00e0 la question", "start": 30.439, "duration": 4.201}, {"text": "suivante f\u00e9ministe antiraciste", "start": 31.8, "duration": 5.16}, {"text": "antihomophobe la gauche est-elle devenue", "start": 34.64, "duration": 5.28}, {"text": "W et pour d\u00e9battre de cette vaste", "start": 36.96, "duration": 4.56}, {"text": "question nous avons deux \u00e9minents", "start": 39.92, "duration": 3.52}, {"text": "intervenants tout d'abord Corine", "start": 41.52, "duration": 3.8}, {"text": "Narassiguin qui est s\u00e9natrice de sc\u00e8", "start": 43.44, "duration": 3.72}, {"text": "Saint-Denis et secr\u00e9taire national \u00e0 la", "start": 45.32, "duration": 4.239}, {"text": "coordination du Parti socialiste et \u00c9ric", "start": 47.16, "duration": 4.76}, {"text": "Fassin qui est sociologue fran\u00e7ais", "start": 49.559, "duration": 4.0}, {"text": "professeur au D\u00e9partement des Sciences", "start": 51.92, "duration": 4.2}, {"text": "Politiques de Paris 8 et sp\u00e9cialiste des", "start": 53.559, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9tudes de genre et de politisation des", "start": 56.12, "duration": 4.32}, {"text": "questions sexuelles et raciales", "start": 58.28, "duration": 4.32}, {"text": "et qui a un prochain ouvrage je me pret", "start": 60.44, "duration": 3.999}, {"text": "une petite promo pour commencer qui est", "start": 62.6, "duration": 3.44}, {"text": "mis\u00e8re de l'anti-intellectualisme du", "start": 64.439, "duration": 3.72}, {"text": "proc\u00e8s du wisme au chantage \u00e0", "start": 66.04, "duration": 4.24}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme qui sort en octobre", "start": 68.159, "duration": 5.201}, {"text": "prochain et donc pour d\u00e9marrer ce d\u00e9bat", "start": 70.28, "duration": 5.159}, {"text": "parce que les mots ont un sens et que le", "start": 73.36, "duration": 6.04}, {"text": "mot wisme peut peut porter question sur", "start": 75.439, "duration": 5.761}, {"text": "la d\u00e9finition m\u00eame je propose de", "start": 79.4, "duration": 4.0}, {"text": "commencer par une d\u00e9finition du wokisme", "start": 81.2, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 travers deux d\u00e9finitions la premi\u00e8re", "start": 83.4, "duration": 4.759}, {"text": "du Petit Larousse qui dit que W est un", "start": 85.56, "duration": 4.72}, {"text": "adjectif d'origine afro-am\u00e9ricaine", "start": 88.159, "duration": 4.32}, {"text": "signifiant en \u00e9veil qui se dit d'un", "start": 90.28, "duration": 3.92}, {"text": "courant de pens\u00e9e d\u00e9non\u00e7ant toute forme", "start": 92.479, "duration": 4.361}, {"text": "d'injustice et de discrimination subie", "start": 94.2, "duration": 4.879}, {"text": "par les minorit\u00e9s ethnique sexuel ou", "start": 96.84, "duration": 4.239}, {"text": "religieuse ce terme est fr\u00e9quemment", "start": 99.079, "duration": 3.161}, {"text": "utilis\u00e9 par les tenants de", "start": 101.079, "duration": 3.121}, {"text": "l'universalisme r\u00e9publicain pour", "start": 102.24, "duration": 3.64}, {"text": "qualifier les exc\u00e8s relatifs au", "start": 104.2, "duration": 3.4}, {"text": "militantisme des d\u00e9fenseurs des", "start": 105.88, "duration": 4.559}, {"text": "minorit\u00e9s et la d\u00e9finition du Petit", "start": 107.6, "duration": 6.28}, {"text": "Robert donc c'est un anglicisme souvent", "start": 110.439, "duration": 5.481}, {"text": "p\u00e9joratif courant de pens\u00e9e d'origine", "start": 113.88, "duration": 3.839}, {"text": "am\u00e9ricaine qui d\u00e9nonce parfois de", "start": 115.92, "duration": 4.32}, {"text": "mani\u00e8re intransigente les injustices C", "start": 117.719, "duration": 5.36}, {"text": "discrimination subie par les minorit\u00e9s", "start": 120.24, "duration": 5.76}, {"text": "voil\u00e0 qu'en pensez-vous que vous inspire", "start": 123.079, "duration": 5.52}, {"text": "cette d\u00e9finition la trouvez-vous juste", "start": 126.0, "duration": 6.16}, {"text": "auriez-vous des compl\u00e9ments \u00e0 y", "start": 128.599, "duration": 3.561}, {"text": "faire d'abord merci pour cette", "start": 133.04, "duration": 3.96}, {"text": "invitation et je suis content d'avoir", "start": 135.56, "duration": 4.08}, {"text": "l'occasion de d'\u00e9changer autour de cette", "start": 137.0, "duration": 5.879}, {"text": "question le terme", "start": 139.64, "duration": 6.599}, {"text": "wisme on va \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 le dire bah on", "start": 142.879, "duration": 6.401}, {"text": "l'a surtout d\u00e9couvert dans une pol\u00e9mique", "start": 146.239, "duration": 6.441}, {"text": "contre les gens dont je fais partie qui", "start": 149.28, "duration": 5.239}, {"text": "sont engag\u00e9s sur les questions", "start": 152.68, "duration": 3.48}, {"text": "minoritaires les questions minoritaires", "start": 154.519, "duration": 4.961}, {"text": "c'est quoi c'est les questions de genre", "start": 156.16, "duration": 5.359}, {"text": "les questions qui touchent aux minorit\u00e9s", "start": 159.48, "duration": 4.32}, {"text": "sexuelles les questions qui touchent aux", "start": 161.519, "duration": 4.201}, {"text": "minorit\u00e9s raciales sur toutes ces", "start": 163.8, "duration": 5.56}, {"text": "questions et bien les une critique", "start": 165.72, "duration": 6.36}, {"text": "minoritaire de l'ordre des choses est", "start": 169.36, "duration": 5.36}, {"text": "disqualifi\u00e9e parce qu'elle serait W et", "start": 172.08, "duration": 5.4}, {"text": "c'est l\u00e0 qu'on voit que il est difficile", "start": 174.72, "duration": 5.28}, {"text": "de savoir si on doit revendiquer ce", "start": 177.48, "duration": 5.039}, {"text": "label ou si on doit au contraire le", "start": 180.0, "duration": 5.0}, {"text": "tenir \u00e0 distance c'est-\u00e0-dire", "start": 182.519, "duration": 4.561}, {"text": "effectivement pour ma part et depuis", "start": 185.0, "duration": 5.08}, {"text": "plus de 30 ans j'\u00e9cris dans mon travail", "start": 187.08, "duration": 5.32}, {"text": "de sociologue et je m'engage en tant que", "start": 190.08, "duration": 4.04}, {"text": "citoyen mais aussi en tant que", "start": 192.4, "duration": 4.32}, {"text": "sociologue je m'engage pour essayer de", "start": 194.12, "duration": 5.32}, {"text": "dire des choses en faisant entendre les", "start": 196.72, "duration": 4.32}, {"text": "questions minoritaires c'est-\u00e0-dire", "start": 199.44, "duration": 3.92}, {"text": "celles qu'on a pas envie d'entendre par", "start": 201.04, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9finition est-ce que donc on doit", "start": 203.36, "duration": 5.36}, {"text": "revendiquer ce terme il a bien s\u00fbr \u00e9t\u00e9", "start": 205.48, "duration": 5.8}, {"text": "utilis\u00e9 aux \u00c9tats-Unis par des personnes", "start": 208.72, "duration": 6.48}, {"text": "noires qui mobilis\u00e9 ont souhait\u00e9 se", "start": 211.28, "duration": 8.159}, {"text": "d\u00e9finir \u00e0 partir de \u00e7a mais c'est pas le", "start": 215.2, "duration": 6.679}, {"text": "cas par exemple particuli\u00e8rement des", "start": 219.439, "duration": 4.761}, {"text": "f\u00e9ministes c'est pas le cas", "start": 221.879, "duration": 3.961}, {"text": "particuli\u00e8rement des", "start": 224.2, "duration": 4.679}, {"text": "LGBT donc est-ce que ce terme pol\u00e9mique", "start": 225.84, "duration": 5.759}, {"text": "on a int\u00e9r\u00eat \u00e0 le retourner ou pas c'est", "start": 228.879, "duration": 4.36}, {"text": "par exemple la question qui s'est pos\u00e9e", "start": 231.599, "duration": 5.72}, {"text": "en anglais avec le mot cuir cuir c'est", "start": 233.239, "duration": 6.681}, {"text": "un terme stigmatisant qui a pu \u00eatre", "start": 237.319, "duration": 5.401}, {"text": "retourner de mani\u00e8re positive donc le", "start": 239.92, "duration": 4.599}, {"text": "retournement du stigmat c'est un truc", "start": 242.72, "duration": 3.64}, {"text": "dont on parle en sociologie c'est une", "start": 244.519, "duration": 5.481}, {"text": "mani\u00e8re de dire et bien en fait apr\u00e8s", "start": 246.36, "duration": 6.76}, {"text": "tout vous m'appelez comme \u00e7a je vais le", "start": 250.0, "duration": 5.919}, {"text": "revendiquer merci", "start": 253.12, "duration": 5.399}, {"text": "beaucoup merci oui et bonjour \u00e0 toutes", "start": 255.919, "duration": 5.441}, {"text": "et tous effectivement on", "start": 258.519, "duration": 7.24}, {"text": "a on a eu cette importation du mot du", "start": 261.36, "duration": 6.68}, {"text": "des mots W et wisme effectivement \u00e0", "start": 265.759, "duration": 3.521}, {"text": "partir des pol\u00e9miques je crois qu'on est", "start": 268.04, "duration": 3.04}, {"text": "absolument d'accord l\u00e0-dessus et je", "start": 269.28, "duration": 3.4}, {"text": "pense que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 alors c'est", "start": 271.08, "duration": 3.76}, {"text": "int\u00e9ressant parce que le Laros dit c'est", "start": 272.68, "duration": 4.48}, {"text": "pour c'est les les tenantes de", "start": 274.84, "duration": 5.199}, {"text": "l'universalisme r\u00e9publicain qui alors", "start": 277.16, "duration": 3.759}, {"text": "qu'en", "start": 280.039, "duration": 3.561}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je crois que c'est beaucoup", "start": 280.919, "duration": 5.761}, {"text": "c'est d'abord beaucoup ceux qui sont \u00e0", "start": 283.6, "duration": 5.24}, {"text": "tr\u00e8s \u00e0 droite la droite identitaire eu", "start": 286.68, "duration": 7.32}, {"text": "m\u00eame les et l'extr\u00eame droite qui ont vu", "start": 288.84, "duration": 7.52}, {"text": "l\u00e0 une mani\u00e8re de", "start": 294.0, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9noncer des luttes contre le racisme et", "start": 296.36, "duration": 4.279}, {"text": "des luttes pour les droit des minorit\u00e9s", "start": 299.08, "duration": 3.24}, {"text": "et une mani\u00e8re de fracturer la gauche", "start": 300.639, "duration": 2.921}, {"text": "parce que je pense qu'il faut pas non", "start": 302.32, "duration": 4.28}, {"text": "plus euh on en parlera encore plus au", "start": 303.56, "duration": 5.0}, {"text": "fil de ce d\u00e9bat il faut pas ignorer le", "start": 306.6, "duration": 3.599}, {"text": "fait qu'il y a aujourd'hui un d\u00e9bat \u00e0", "start": 308.56, "duration": 3.52}, {"text": "gauche sur la mani\u00e8re de porter les", "start": 310.199, "duration": 3.521}, {"text": "luttes contre les discriminations et que", "start": 312.08, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 instrumentalis\u00e9 aussi \u00e0 la fois", "start": 313.72, "duration": 6.599}, {"text": "pour pour disqualifier toute la gauche", "start": 316.96, "duration": 5.2}, {"text": "mais aussi pour encourager les fractures", "start": 320.319, "duration": 3.521}, {"text": "au sein de la gauche et c'est l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 322.16, "duration": 4.159}, {"text": "faut effectivement revenir \u00e0 l'origine", "start": 323.84, "duration": 5.12}, {"text": "de de de ce mot-l\u00e0 je vais pas reprendre", "start": 326.319, "duration": 4.481}, {"text": "ce que vient de dire fin sur la la fa\u00e7on", "start": 328.96, "duration": 3.64}, {"text": "dont \u00e7a a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 aux \u00c9tats-Unis mais", "start": 330.8, "duration": 3.679}, {"text": "quand c'est Martin Luther King au moment", "start": 332.6, "duration": 5.48}, {"text": "de la la des des grandes luttes pour les", "start": 334.479, "duration": 6.481}, {"text": "droits CIVIS aux \u00c9tats-Unis parle lance", "start": 338.08, "duration": 5.36}, {"text": "un appel \u00e0 rester et veiller c'est un", "start": 340.96, "duration": 4.12}, {"text": "appel universaliste en r\u00e9alit\u00e9 c'est un", "start": 343.44, "duration": 4.12}, {"text": "appel pour la fraternit\u00e9 universelle euh", "start": 345.08, "duration": 4.92}, {"text": "c'est c'est un appel pour dire euh pour", "start": 347.56, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 la fois euh euh que ceux qui ne se", "start": 350.0, "duration": 3.88}, {"text": "rendent pas compte qu'il existe un", "start": 352.4, "duration": 4.2}, {"text": "racisme syst\u00e9mique euh qui qui qui", "start": 353.88, "duration": 4.319}, {"text": "doivent prendre conscience de de tous", "start": 356.6, "duration": 4.12}, {"text": "les d\u00e9g\u00e2ts de la s\u00e9gr\u00e9gation euh et que", "start": 358.199, "duration": 4.12}, {"text": "le fait que c'est ancr\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 360.72, "duration": 4.319}, {"text": "qui doivent \u00eatre \u00e9veill\u00e9s \u00e0 \u00e0 ces \u00e0 ces", "start": 362.319, "duration": 5.081}, {"text": "discriminations que subissent les noirs", "start": 365.039, "duration": 4.44}, {"text": "qui s'y \u00e9veillent mais aussi que les", "start": 367.4, "duration": 4.12}, {"text": "populations qui sont discrimin\u00e9es soient", "start": 369.479, "duration": 4.881}, {"text": "aussi \u00e9veill\u00e9 aux int\u00e9riorisations euh", "start": 371.52, "duration": 5.64}, {"text": "que ont caus\u00e9 ces ces d\u00e9cennies et puis", "start": 374.36, "duration": 4.88}, {"text": "encore avant avec l'esclavage ces", "start": 377.16, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9cennies voires ces si\u00e8cles de", "start": 379.24, "duration": 6.76}, {"text": "domination et donc euh c'est un appel \u00e0", "start": 381.8, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e9sessentialiser les les les personnes", "start": 386.0, "duration": 5.52}, {"text": "les les les les les hommes femmes et \u00e0", "start": 388.08, "duration": 5.04}, {"text": "retrouver le sens de notre humanit\u00e9", "start": 391.52, "duration": 3.76}, {"text": "partag\u00e9 et donc \u00e0 s'\u00e9veiller \u00e0 \u00e7a et", "start": 393.12, "duration": 4.84}, {"text": "puis effectivement euh il y a eu des", "start": 395.28, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9rives parce qu'il y a eu moi j'ai v\u00e9cu", "start": 397.96, "duration": 2.72}, {"text": "longtemps aux \u00c9tats-Unis je je crois", "start": 399.24, "duration": 3.2}, {"text": "qu'on a eu maintenant peut-\u00eatre on", "start": 400.68, "duration": 3.4}, {"text": "commence peut-\u00eatre \u00e0 en sortir un petit", "start": 402.44, "duration": 5.68}, {"text": "peu il y a eu une d\u00e9rive vers un des", "start": 404.08, "duration": 5.64}, {"text": "combats pour les droits des minorit\u00e9s", "start": 408.12, "duration": 4.12}, {"text": "qui est tout \u00e0 fait finalement logique", "start": 409.72, "duration": 4.4}, {"text": "avec la la culture am\u00e9ricaine qui est", "start": 412.24, "duration": 4.88}, {"text": "une culture communautaire euh et qui et", "start": 414.12, "duration": 4.519}, {"text": "qui donc s'adapte tout \u00e0 fait \u00e0 cette", "start": 417.12, "duration": 4.04}, {"text": "culture l\u00e0 et moi je je vais pas juger", "start": 418.639, "duration": 4.761}, {"text": "je vais pas \u00e9mettre des avis critiques", "start": 421.16, "duration": 4.24}, {"text": "ou ou ou ENF n\u00e9gatif ou positif par", "start": 423.4, "duration": 3.76}, {"text": "rapport \u00e0 ce qui est leur histoire c'est", "start": 425.4, "duration": 3.28}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 de leur histoire c'est ce qui", "start": 427.16, "duration": 2.92}, {"text": "a produit leur histoire leur histoire de", "start": 428.68, "duration": 3.12}, {"text": "peuplement c'est c'est un pays", "start": 430.08, "duration": 3.44}, {"text": "communautaire et et je pense qu'il faut", "start": 431.8, "duration": 3.079}, {"text": "faire la diff\u00e9rence entre un pays", "start": 433.52, "duration": 3.0}, {"text": "communautaire et puis sombrer dans le", "start": 434.879, "duration": 2.801}, {"text": "communautarisme", "start": 436.52, "duration": 3.079}, {"text": "essentialisant et donc et donc les", "start": 437.68, "duration": 3.16}, {"text": "luttes des minorit\u00e9s son sont", "start": 439.599, "duration": 2.921}, {"text": "construites comme \u00e7a mais nous c'est pas", "start": 440.84, "duration": 3.32}, {"text": "notre culture c'est pas comme \u00e7a qu'on a", "start": 442.52, "duration": 3.04}, {"text": "on a toujours construit la lutte contre", "start": 444.16, "duration": 2.96}, {"text": "les discriminations et donc on en a", "start": 445.56, "duration": 3.96}, {"text": "emport\u00e9 import\u00e9 finalement Essen", "start": 447.12, "duration": 5.72}, {"text": "iellement les d\u00e9rives et les pol\u00e9miques", "start": 449.52, "duration": 5.239}, {"text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 on a un probl\u00e8me et c'est", "start": 452.84, "duration": 4.359}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 je crois qu'il faut que on puisse", "start": 454.759, "duration": 4.72}, {"text": "aller au bout de ces d\u00e9bats ensemble \u00e0", "start": 457.199, "duration": 5.361}, {"text": "gauche parce que on a besoin justement", "start": 459.479, "duration": 4.84}, {"text": "parce que le le le vrai combat c'est pas", "start": 462.56, "duration": 4.24}, {"text": "entre nous c'est contre la droite dure", "start": 464.319, "duration": 3.88}, {"text": "contre la droite identitaire contre", "start": 466.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite parce que \u00e0 la fin on", "start": 468.199, "duration": 5.56}, {"text": "partage tous tous le m\u00eame objectif qui", "start": 470.68, "duration": 4.56}, {"text": "est comment est-ce qu'on lutte", "start": 473.759, "duration": 3.12}, {"text": "efficacement contre toutes ces", "start": 475.24, "duration": 3.56}, {"text": "discriminations merci merci beaucoup", "start": 476.879, "duration": 4.32}, {"text": "Corine euh tu parlais justement donc de", "start": 478.8, "duration": 3.76}, {"text": "l'importation de la naissance de ce", "start": 481.199, "duration": 2.361}, {"text": "mouvement aux \u00c9tats-Unis et de la", "start": 482.56, "duration": 2.96}, {"text": "mani\u00e8re dont il a \u00e9t\u00e9 import\u00e9 en France", "start": 483.56, "duration": 5.039}, {"text": "et euh et quelque part de de des d\u00e9rives", "start": 485.52, "duration": 4.44}, {"text": "que \u00e7a a pu amener est-ce que vous", "start": 488.599, "duration": 2.88}, {"text": "pourvez nous en dire un mot et de la", "start": 489.96, "duration": 3.919}, {"text": "mani\u00e8re dont a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 le mot wisme", "start": 491.479, "duration": 4.961}, {"text": "dans son importation en France d'abord", "start": 493.879, "duration": 4.521}, {"text": "il faut voir qu'il y a pas que le mot", "start": 496.44, "duration": 4.319}, {"text": "wisme vous avez remarqu\u00e9 depuis quelques", "start": 498.4, "duration": 5.44}, {"text": "ann\u00e9es il y a tout un lexique par", "start": 500.759, "duration": 6.4}, {"text": "exemple on parle de cancel culture euh", "start": 503.84, "duration": 5.68}, {"text": "mais il y a 30 ans on parlait de", "start": 507.159, "duration": 4.04}, {"text": "politiquement correct ou de potic", "start": 509.52, "duration": 4.199}, {"text": "correct ou et cetera mais on parle aussi", "start": 511.199, "duration": 4.801}, {"text": "d'Islam gauchisme on a toute une", "start": 513.719, "duration": 6.56}, {"text": "kirrielle de mots qui servent", "start": 516.0, "duration": 7.12}, {"text": "essentiellement une fonction", "start": 520.279, "duration": 5.041}, {"text": "pol\u00e9mique toujours plus", "start": 523.12, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e8s donc la", "start": 525.32, "duration": 5.28}, {"text": "pol\u00e9mique ne porte pas seulement sur un", "start": 527.92, "duration": 5.24}, {"text": "mot mais sur tout un vocabulaire il y a", "start": 530.6, "duration": 6.799}, {"text": "tout un vocabulaire qui vise \u00e0 \u00e9carter", "start": 533.16, "duration": 7.239}, {"text": "alors on peut prendre les exemple du mot", "start": 537.399, "duration": 4.041}, {"text": "cancer", "start": 540.399, "duration": 5.44}, {"text": "culture en fait autour de 202021", "start": 541.44, "duration": 5.8}, {"text": "personne n'avait entendu parler de ce", "start": 545.839, "duration": 5.281}, {"text": "mot et d'un seul coup on se met \u00e0 parler", "start": 547.24, "duration": 6.279}, {"text": "de Canel culture partout c'est\u00e0-dire pas", "start": 551.12, "duration": 4.04}, {"text": "seulement aux \u00c9tats-Unis pas seulement", "start": 553.519, "duration": 4.841}, {"text": "en France mais en Am\u00e9rique latine un peu", "start": 555.16, "duration": 6.359}, {"text": "partout pourquoi et bien parce que ce", "start": 558.36, "duration": 5.4}, {"text": "sont des pol\u00e9miques qui sont construites", "start": 561.519, "duration": 4.801}, {"text": "par exemple il y a eu une p\u00e9tition qui a", "start": 563.76, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 publi\u00e9e dans un magazine aux", "start": 566.32, "duration": 3.48}, {"text": "\u00c9tats-Unis Harpers elle est \u00e9tait le", "start": 567.68, "duration": 5.48}, {"text": "lendemain dans le monde et elle \u00e9tait", "start": 569.8, "duration": 5.479}, {"text": "reproduite dans beaucoup d'autres", "start": 573.16, "duration": 4.88}, {"text": "journaux de par le monde donc en fait", "start": 575.279, "duration": 4.761}, {"text": "c'est quelque chose qui est", "start": 578.04, "duration": 3.76}, {"text": "organis\u00e9 le probl\u00e8me c'est", "start": 580.04, "duration": 3.84}, {"text": "qu'effectivement \u00e7a peut reposer sur des", "start": 581.8, "duration": 4.92}, {"text": "divisions au sein de la gauche parce que", "start": 583.88, "duration": 5.88}, {"text": "une gauche qu'on va dire lib\u00e9rale qui", "start": 586.72, "duration": 6.239}, {"text": "est attentive davantage aux exc\u00e8s et", "start": 589.76, "duration": 5.6}, {"text": "bien peut se dire c'est la priorit\u00e9 de", "start": 592.959, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9noncer \u00e7a mais au risque de se", "start": 595.36, "duration": 4.919}, {"text": "retrouver du m\u00eame c\u00f4t\u00e9 que des", "start": 598.12, "duration": 4.68}, {"text": "conservateurs donc un des enjeux c'est", "start": 600.279, "duration": 4.24}, {"text": "de bien voir ce qui se passe", "start": 602.8, "duration": 3.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qui dit quoi et pourquoi", "start": 604.519, "duration": 5.081}, {"text": "alors ce que ce que Corine narassigin a", "start": 606.64, "duration": 4.96}, {"text": "dit \u00e0 juste titre c'est que un des", "start": 609.6, "duration": 3.76}, {"text": "enjeux ce serait des politiques", "start": 611.6, "duration": 4.56}, {"text": "identitaires c'est-\u00e0-dire ce qui est", "start": 613.36, "duration": 5.479}, {"text": "tr\u00e8s critiqu\u00e9 aux \u00c9tats-Unis d\u00e9j\u00e0 mais", "start": 616.16, "duration": 4.76}, {"text": "tr\u00e8s critiqu\u00e9 peut-\u00eatre encore plus en", "start": 618.839, "duration": 3.801}, {"text": "France ce sont les politiques", "start": 620.92, "duration": 4.159}, {"text": "identitaires est-ce que les politiques", "start": 622.64, "duration": 4.759}, {"text": "minoritaires sont condamn\u00e9 \u00e0 \u00eatre", "start": 625.079, "duration": 4.44}, {"text": "minoritair \u00e0 \u00eatre pardon euh", "start": 627.399, "duration": 4.761}, {"text": "communautariste bah", "start": 629.519, "duration": 6.041}, {"text": "non pour ma part je suis un homme blanc", "start": 632.16, "duration": 5.64}, {"text": "et je suis engag\u00e9 sur les combats", "start": 635.56, "duration": 4.64}, {"text": "minoritaires donc j'aurais du mal \u00e0", "start": 637.8, "duration": 5.2}, {"text": "croire qu'il est n\u00e9cessaire d'\u00eatre dans", "start": 640.2, "duration": 4.8}, {"text": "une logique identitaire en fait il", "start": 643.0, "duration": 4.36}, {"text": "s'agit d'une critique des normes et donc", "start": 645.0, "duration": 4.12}, {"text": "il est tr\u00e8s important \u00e0 mon sens de", "start": 647.36, "duration": 4.52}, {"text": "distinguer les communaut\u00e9s avec", "start": 649.12, "duration": 4.2}, {"text": "l'accusation de", "start": 651.88, "duration": 3.199}, {"text": "communautarisme depuis le d\u00e9but des", "start": 653.32, "duration": 4.079}, {"text": "ann\u00e9es 90 on entend dire", "start": 655.079, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e7a aujourd'hui parle plut\u00f4t de", "start": 657.399, "duration": 6.361}, {"text": "s\u00e9paratisme mais \u00e7a revient au m\u00eame donc", "start": 660.72, "duration": 4.64}, {"text": "au fond l'id\u00e9e c'est que les minorit\u00e9s", "start": 663.76, "duration": 3.079}, {"text": "voudrai rester entre", "start": 665.36, "duration": 3.8}, {"text": "elles mon exp\u00e9rience c'est que les", "start": 666.839, "duration": 4.56}, {"text": "minorit\u00e9s veulent l'\u00e9galit\u00e9 des droits", "start": 669.16, "duration": 5.2}, {"text": "et que elles ne l'ont pas c'est ce qui", "start": 671.399, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9finit une minorit\u00e9 une minorit\u00e9 c'est", "start": 674.36, "duration": 5.88}, {"text": "des gens qui ont en commun non pas une", "start": 676.48, "duration": 5.799}, {"text": "origine non pas une couleur de peau non", "start": 680.24, "duration": 4.68}, {"text": "pas m\u00eame pas une sexualit\u00e9 rien", "start": 682.279, "duration": 5.961}, {"text": "simplement l'exp\u00e9rience d'une", "start": 684.92, "duration": 5.32}, {"text": "discrimination minorit\u00e9 et communaut\u00e9", "start": 688.24, "duration": 4.2}, {"text": "c'est pas la m\u00eame chose il est tr\u00e8s", "start": 690.24, "duration": 4.2}, {"text": "important \u00e0 mon sens de revendiquer tout", "start": 692.44, "duration": 3.48}, {"text": "le monde une politique minoritaire", "start": 694.44, "duration": 4.199}, {"text": "c'est\u00e0dire une politique qui interroge", "start": 695.92, "duration": 5.359}, {"text": "le fait qu'il y a des gens parmi nous", "start": 698.639, "duration": 4.64}, {"text": "qui sont assign\u00e9s \u00e0 des places", "start": 701.279, "duration": 5.201}, {"text": "subalternes et \u00e7a on le voit c'est en", "start": 703.279, "duration": 5.68}, {"text": "particulier ce que dit le f\u00e9minisme le", "start": 706.48, "duration": 5.919}, {"text": "f\u00e9minisme n'arr\u00eate pas depuis de si\u00e8cles", "start": 708.959, "duration": 5.801}, {"text": "et davantage de d\u00e9noncer cette", "start": 712.399, "duration": 4.24}, {"text": "assignation des femmes \u00e0 des places", "start": 714.76, "duration": 4.12}, {"text": "inf\u00e9rieures mais on peut d\u00e9multiplier", "start": 716.639, "duration": 3.681}, {"text": "c'est c'est sur les questions de", "start": 718.88, "duration": 2.72}, {"text": "minorit\u00e9 raciale c'est sur les questions", "start": 720.32, "duration": 2.84}, {"text": "de minorit\u00e9 sexuelle mais vous voyez", "start": 721.6, "duration": 4.28}, {"text": "bien par exemple que il y a l'irruption", "start": 723.16, "duration": 5.799}, {"text": "de toute une pol\u00e9mique transphobe la", "start": 725.88, "duration": 5.28}, {"text": "transphobie c'est un des vocabulaires de", "start": 728.959, "duration": 4.68}, {"text": "l'extr\u00eame droite aujourd'hui alors bien", "start": 731.16, "duration": 4.88}, {"text": "s\u00fbr ils disent pas on est transphobe ils", "start": 733.639, "duration": 4.801}, {"text": "disent non mais faut faire attention aux", "start": 736.04, "duration": 4.4}, {"text": "enfants bien s\u00fbr qu'il faut faire", "start": 738.44, "duration": 3.839}, {"text": "attention aux enfants mais lorsque comme", "start": 740.44, "duration": 4.079}, {"text": "moi on a particip\u00e9 aux controverses sur", "start": 742.279, "duration": 4.401}, {"text": "le Pax il y a plus de 25 ans qu'est-ce", "start": 744.519, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on nous disait on nous disait", "start": 746.68, "duration": 3.24}, {"text": "attention aux enfants donc \u00e0 chaque fois", "start": 747.72, "duration": 4.119}, {"text": "on va trouver des bons arguments pour", "start": 749.92, "duration": 4.56}, {"text": "dire aux minorit\u00e9s taisez-vous et je", "start": 751.839, "duration": 4.36}, {"text": "crois qu'il est tr\u00e8s important de", "start": 754.48, "duration": 3.919}, {"text": "commencer de m\u00eame que aujourd'hui le", "start": 756.199, "duration": 4.041}, {"text": "mouvement Mitou", "start": 758.399, "duration": 5.0}, {"text": "dit il faut nous \u00e9couter donc", "start": 760.24, "duration": 5.56}, {"text": "croyez-nous et bien je crois qu'il est", "start": 763.399, "duration": 3.841}, {"text": "tr\u00e8s important sur l'ensemble des", "start": 765.8, "duration": 3.32}, {"text": "questions minoritaires qu'on se dise et", "start": 767.24, "duration": 4.08}, {"text": "si on ouvrait les oreilles au lieu de", "start": 769.12, "duration": 5.04}, {"text": "commencer d'embl\u00e9 \u00e0 dire oh ils arr\u00eatent", "start": 771.32, "duration": 6.48}, {"text": "pas de parler de leurs histoires", "start": 774.16, "duration": 3.64}, {"text": "oui une petite r\u00e9action tr\u00e8s tr\u00e8s courte", "start": 781.36, "duration": 6.0}, {"text": "je pense je pense que on on a ce d\u00e9bat", "start": 784.6, "duration": 5.28}, {"text": "aujourd'hui en France sur y compris au", "start": 787.36, "duration": 5.039}, {"text": "sein de la gauche entre wisme et et", "start": 789.88, "duration": 5.04}, {"text": "universalisme essentiellement parce que", "start": 792.399, "duration": 4.641}, {"text": "justement il y a sa question de comment", "start": 794.92, "duration": 4.56}, {"text": "est-ce qu'on lutte efficacement contre", "start": 797.04, "duration": 5.72}, {"text": "les discriminations et et et du fait que", "start": 799.48, "duration": 5.56}, {"text": "il faut quand m\u00eame un peu l'admettre", "start": 802.76, "duration": 5.92}, {"text": "euh on a eu tendance \u00e0 gauche et moi je", "start": 805.04, "duration": 5.479}, {"text": "reste farouchement universaliste mais il", "start": 808.68, "duration": 3.24}, {"text": "faut reconna\u00eetre qui compris nous les", "start": 810.519, "duration": 3.201}, {"text": "socialistes quand on a \u00e9t\u00e9 au pouvoir", "start": 811.92, "duration": 6.919}, {"text": "euh depuis 81 c'est pas r\u00e9cent euh on a", "start": 813.72, "duration": 7.679}, {"text": "on a fait progresser les droits des", "start": 818.839, "duration": 4.881}, {"text": "minorit\u00e9s on a fait progresser la lutte", "start": 821.399, "duration": 3.921}, {"text": "contre les discriminations dans le droit", "start": 823.72, "duration": 3.32}, {"text": "et et dans les faits mais pas", "start": 825.32, "duration": 5.28}, {"text": "suffisamment et il y a encore beaucoup", "start": 827.04, "duration": 5.479}, {"text": "trop de discrimination qui en reste en", "start": 830.6, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 reste sont syst\u00e9miques il faut", "start": 832.519, "duration": 5.201}, {"text": "aussi savoir l'admettre et donc", "start": 834.8, "duration": 6.08}, {"text": "euh si on en reste \u00e0 donner l'impression", "start": 837.72, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on pense qu'on va traiter la question", "start": 840.88, "duration": 3.28}, {"text": "des discriminations uniquement par les", "start": 842.24, "duration": 3.68}, {"text": "par la la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 844.16, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales sans traiter les", "start": 845.92, "duration": 5.479}, {"text": "causes profondes que sont le racisme le", "start": 848.6, "duration": 4.679}, {"text": "sexisme", "start": 851.399, "duration": 4.081}, {"text": "l'homophobie sans les traiter", "start": 853.279, "duration": 6.8}, {"text": "frontalement et et et et en se en se", "start": 855.48, "duration": 6.039}, {"text": "contentant d'une certaine mani\u00e8re", "start": 860.079, "duration": 3.961}, {"text": "d'affirmation de valeurs sententieuse on", "start": 861.519, "duration": 4.201}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 convaincre que c'est le", "start": 864.04, "duration": 3.44}, {"text": "mod\u00e8le universaliste qui permet de", "start": 865.72, "duration": 4.32}, {"text": "sortir les gens des de ces assignation", "start": 867.48, "duration": 5.2}, {"text": "et donc il y a un repli identitaire qui", "start": 870.04, "duration": 5.76}, {"text": "est euh qui est quasiment in\u00e9vitable et", "start": 872.68, "duration": 4.8}, {"text": "une revendication identitaire dans la", "start": 875.8, "duration": 3.2}, {"text": "lutte contre les minorit\u00e9s et c'est l\u00e0", "start": 877.48, "duration": 4.919}, {"text": "o\u00f9 pour moi les d\u00e9rives du wokisme sont", "start": 879.0, "duration": 6.44}, {"text": "sont inqui\u00e9tantes parce que on doit", "start": 882.399, "duration": 5.321}, {"text": "refaire la preuve que l'universalisme", "start": 885.44, "duration": 4.16}, {"text": "c'est le meilleur chemin et on peut pas", "start": 887.72, "duration": 3.239}, {"text": "reprocher \u00e0 des gens qui souffrent", "start": 889.6, "duration": 2.76}, {"text": "encore aujourd'hui de discrimination et", "start": 890.959, "duration": 3.521}, {"text": "de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration", "start": 892.36, "duration": 5.0}, {"text": "euh bah de chercher d'autres moyens qui", "start": 894.48, "duration": 5.12}, {"text": "leur paraissent plus", "start": 897.36, "duration": 5.159}, {"text": "plus visible qui \u00e7a \u00e7a cogne plus fort", "start": 899.6, "duration": 5.56}, {"text": "o\u00f9 \u00e7a va plus frontalement \u00e0 la", "start": 902.519, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 dans le dans le l'affrontement avec", "start": 905.16, "duration": 5.44}, {"text": "les id\u00e9es de de l'extr\u00eame droite je je", "start": 907.759, "duration": 6.08}, {"text": "crois que on a aussi ce travail \u00e0 faire", "start": 910.6, "duration": 7.52}, {"text": "nous au Parti socialiste pour convaincre", "start": 913.839, "duration": 8.481}, {"text": "que on peut porter les droits des", "start": 918.12, "duration": 6.92}, {"text": "minorit\u00e9s et qui sont mieux port\u00e9s quand", "start": 922.32, "duration": 4.92}, {"text": "ils sont port\u00e9s par des principes", "start": 925.04, "duration": 4.84}, {"text": "universalistes qui refus", "start": 927.24, "duration": 4.159}, {"text": "les replilis", "start": 929.88, "duration": 4.6}, {"text": "Identitaires merci beaucoup et du coup", "start": 931.399, "duration": 4.68}, {"text": "j'ai \u00e0 ce moment du d\u00e9bat je vais", "start": 934.48, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre revenir \u00e0 la question initiale", "start": 936.079, "duration": 4.641}, {"text": "de ce d\u00e9bat qui est f\u00e9ministe", "start": 938.56, "duration": 4.6}, {"text": "antiraciste antihomophobe la gauche", "start": 940.72, "duration": 5.0}, {"text": "est-elle devenue W qu'est-ce que \u00e7a veut", "start": 943.16, "duration": 3.799}, {"text": "dire cette question est-ce que \u00e7a veut", "start": 945.72, "duration": 2.64}, {"text": "dire que la gauche n'a pas toujours", "start": 946.959, "duration": 3.641}, {"text": "port\u00e9 ses causes ou est-ce qu'elle s'est", "start": 948.36, "duration": 3.839}, {"text": "radicalis\u00e9e dans la mani\u00e8re d'abordter", "start": 950.6, "duration": 3.479}, {"text": "ses luttes et est-ce qu'elle le doit", "start": 952.199, "duration": 3.76}, {"text": "commencer par", "start": 954.079, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9c d'abord le terme radicalis\u00e9", "start": 955.959, "duration": 7.161}, {"text": "d'ordinaire \u00e0 un sens n\u00e9gatif euh donc", "start": 958.959, "duration": 6.081}, {"text": "est-ce que on peut consid\u00e9r que la", "start": 963.12, "duration": 3.04}, {"text": "consid\u00e9rer que la gauche s'est", "start": 965.04, "duration": 4.239}, {"text": "radicalis\u00e9e parce que elle serait", "start": 966.16, "duration": 5.479}, {"text": "f\u00e9ministe est-ce que ou qu'elle le", "start": 969.279, "duration": 4.12}, {"text": "serait devenue est-ce qu'on peut", "start": 971.639, "duration": 4.601}, {"text": "consid\u00e9rer que \u00eatre antiraciste c'est", "start": 973.399, "duration": 6.321}, {"text": "radical euh \u00e7a d\u00e9pend vraiment du sens", "start": 976.24, "duration": 7.0}, {"text": "qu'on donne au mot donc pour ma part ce", "start": 979.72, "duration": 6.32}, {"text": "que je dirais c'est que il y a une", "start": 983.24, "duration": 6.519}, {"text": "tendance longue \u00e0 gauche", "start": 986.04, "duration": 7.279}, {"text": "comme vous l'avez dit de sous-estimer", "start": 989.759, "duration": 5.56}, {"text": "les questions minoritaires et de mettre", "start": 993.319, "duration": 4.921}, {"text": "en avant les questions socio-\u00e9conomiques", "start": 995.319, "duration": 4.361}, {"text": "les questions de", "start": 998.24, "duration": 3.839}, {"text": "classe il se", "start": 999.68, "duration": 6.279}, {"text": "trouve que aujourd'hui un des reproches", "start": 1002.079, "duration": 5.721}, {"text": "qui est fait \u00e0 la gauche par beaucoup de", "start": 1005.959, "duration": 3.201}, {"text": "gens c'est d'avoir un peu oubli\u00e9 la", "start": 1007.8, "duration": 3.599}, {"text": "classe et donc on dit ah c'est parce que", "start": 1009.16, "duration": 4.919}, {"text": "vous parlez des minorit\u00e9s \u00e7a voudrait", "start": 1011.399, "duration": 4.841}, {"text": "dire qu'il faut choisir que soit on", "start": 1014.079, "duration": 5.801}, {"text": "parle des questions de classe soit on", "start": 1016.24, "duration": 5.719}, {"text": "parle des questions minoritaires or je", "start": 1019.88, "duration": 4.84}, {"text": "crois qu'il est pour la gauche d\u00e9cisif", "start": 1021.959, "duration": 6.201}, {"text": "d'essayer de refuser cette alternative", "start": 1024.72, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire que par", "start": 1028.16, "duration": 3.279}, {"text": "exemple quand on parle des retraites il", "start": 1029.439, "duration": 4.0}, {"text": "me semble que tout le monde comprend", "start": 1031.439, "duration": 3.201}, {"text": "bien que \u00e7a a des rapports avec la", "start": 1033.439, "duration": 2.921}, {"text": "classe et avec les questions", "start": 1034.64, "duration": 4.96}, {"text": "socio-\u00e9conomiques c'est \u00e9vident mais 5", "start": 1036.36, "duration": 4.679}, {"text": "minutes apr\u00e8s il y a les f\u00e9ministes qui", "start": 1039.6, "duration": 3.92}, {"text": "disent vous avez vu ce que \u00e7a fait aux", "start": 1041.039, "duration": 5.441}, {"text": "femmes si on parle par exemple des", "start": 1043.52, "duration": 4.439}, {"text": "questions de minorit\u00e9 raciale", "start": 1046.48, "duration": 3.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire non pas des personnes qui", "start": 1047.959, "duration": 4.201}, {"text": "seraient d\u00e9finies par une identit\u00e9", "start": 1049.76, "duration": 5.039}, {"text": "raciale mais par la discrimination", "start": 1052.16, "duration": 5.12}, {"text": "raciale si on parle de ces personnes", "start": 1054.799, "duration": 4.801}, {"text": "tr\u00e8s souvent elles appartiennent aux", "start": 1057.28, "duration": 3.399}, {"text": "classes", "start": 1059.6, "duration": 3.76}, {"text": "populairire donc lorsqu'on est en train", "start": 1060.679, "duration": 5.201}, {"text": "de parler bah par exemple de protection", "start": 1063.36, "duration": 5.96}, {"text": "sociale lorsqu'on est en train de parler", "start": 1065.88, "duration": 6.08}, {"text": "de ch\u00f4mage lorsqu'on est en train de", "start": 1069.32, "duration": 4.839}, {"text": "parler de la pr\u00e9carisation de", "start": 1071.96, "duration": 5.56}, {"text": "l'emploi \u00e7a concerne beaucoup des", "start": 1074.159, "duration": 6.201}, {"text": "personnes qui sont par ailleurs en m\u00eame", "start": 1077.52, "duration": 6.24}, {"text": "temps victime de discrimination raciale", "start": 1080.36, "duration": 5.679}, {"text": "donc je crois que il est tr\u00e8s", "start": 1083.76, "duration": 5.039}, {"text": "important non seulement de ne pas", "start": 1086.039, "duration": 5.041}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter les erreurs du pass\u00e9 mais de ne", "start": 1088.799, "duration": 4.441}, {"text": "pas introduire aujourd'hui vous le savez", "start": 1091.08, "duration": 5.44}, {"text": "il y a dans le vocabulaire l'opposition", "start": 1093.24, "duration": 5.04}, {"text": "entre sociale et", "start": 1096.52, "duration": 5.48}, {"text": "soci\u00e9tale et bien \u00e7a n'a aucun", "start": 1098.28, "duration": 6.879}, {"text": "sens je je recommande \u00e0 tout le monde de", "start": 1102.0, "duration": 5.919}, {"text": "faire v\u0153ux en sortant de ce d\u00e9bat de ne", "start": 1105.159, "duration": 5.201}, {"text": "plus utiliser au moins pendant un an le", "start": 1107.919, "duration": 5.801}, {"text": "terme soci\u00e9tal pourquoi parce que et", "start": 1110.36, "duration": 5.04}, {"text": "bien les questions minoritaires sont", "start": 1113.72, "duration": 3.4}, {"text": "forc\u00e9ment des questions sociales c'est", "start": 1115.4, "duration": 4.36}, {"text": "quoi si c'est pas social est-ce que \u00e7a", "start": 1117.12, "duration": 4.16}, {"text": "voudrait dire que le social c'est", "start": 1119.76, "duration": 3.96}, {"text": "uniquement l'\u00e9conomie mais \u00e7a n'a pas de", "start": 1121.28, "duration": 3.84}, {"text": "sens regarder le mouvement des gilets", "start": 1123.72, "duration": 4.439}, {"text": "jaunes les gilets jaunes se mobilisent \u00e0", "start": 1125.12, "duration": 6.0}, {"text": "la fois dans un registre de", "start": 1128.159, "duration": 6.161}, {"text": "classe mais plus ou moins mais en m\u00eame", "start": 1131.12, "duration": 5.16}, {"text": "socio-\u00e9conomique si vous voulez mais en", "start": 1134.32, "duration": 4.839}, {"text": "m\u00eame temps en revendiquant d'\u00eatre", "start": 1136.28, "duration": 5.32}, {"text": "reconnu d'\u00eatre visible \u00e7a veut dire quoi", "start": 1139.159, "duration": 4.281}, {"text": "de porter un gilet jaune \u00e7a veut dire je", "start": 1141.6, "duration": 3.8}, {"text": "suis l\u00e0 vous ne pouvez pas ne pas me", "start": 1143.44, "duration": 4.119}, {"text": "voir il faut me voir donc c'est une", "start": 1145.4, "duration": 4.48}, {"text": "demande de reconnaissance aussi et je", "start": 1147.559, "duration": 4.6}, {"text": "crois que tout ce qui va reconduire", "start": 1149.88, "duration": 5.36}, {"text": "l'opposition sociale soci\u00e9tale \u00e7a voudra", "start": 1152.159, "duration": 5.76}, {"text": "dire il y aura une gauche traditionnelle", "start": 1155.24, "duration": 5.319}, {"text": "qui va s'int\u00e9resser aux ouvriers et puis", "start": 1157.919, "duration": 4.561}, {"text": "il y aura une gauche qui se veut moderne", "start": 1160.559, "duration": 3.201}, {"text": "et qui va s'int\u00e9resser seulement aux", "start": 1162.48, "duration": 3.439}, {"text": "minorit\u00e9s et ben \u00e7a c'est terrible parce", "start": 1163.76, "duration": 3.72}, {"text": "que \u00e7a sous-entendrait que quand on", "start": 1165.919, "duration": 3.321}, {"text": "parle des ouvriers on on parle seulement", "start": 1167.48, "duration": 4.439}, {"text": "des hommes on parle seulement des blancs", "start": 1169.24, "duration": 4.72}, {"text": "et on parle seulement des h\u00e9t\u00e9rosexuels", "start": 1171.919, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a n'a pas de sens et c'est tr\u00e8s", "start": 1173.96, "duration": 3.199}, {"text": "dangereux pour la", "start": 1175.799, "duration": 4.921}, {"text": "gauche donc Corine est-ce que la gauche", "start": 1177.159, "duration": 5.721}, {"text": "divise le social et le", "start": 1180.72, "duration": 4.079}, {"text": "soci\u00e9tal et par ailleurs est-ce qu'elle", "start": 1182.88, "duration": 3.76}, {"text": "a toujours port\u00e9 ses Lutes ou est-ce que", "start": 1184.799, "duration": 3.441}, {"text": "elle s'est radicalis\u00e9e dans ses luttes", "start": 1186.64, "duration": 3.48}, {"text": "oui je je je pense qu'on on a toujours", "start": 1188.24, "duration": 3.6}, {"text": "port\u00e9 ses luttes et \u00e7a il y a pas de il", "start": 1190.12, "duration": 3.439}, {"text": "y a pas de doute sur cette question l\u00e0", "start": 1191.84, "duration": 3.52}, {"text": "on a toujours pens\u00e9 ces Lutes mais je je", "start": 1193.559, "duration": 3.281}, {"text": "pense effectivement qu'on doit repenser", "start": 1195.36, "duration": 4.799}, {"text": "la mani\u00e8re dont on les porte et que", "start": 1196.84, "duration": 7.8}, {"text": "euh euh on peut pas effectivement l\u00e0 on", "start": 1200.159, "duration": 6.201}, {"text": "on est d'accord on peut pas dissocier on", "start": 1204.64, "duration": 2.64}, {"text": "peut", "start": 1206.36, "duration": 3.92}, {"text": "pas dissocier le fait que il y a mais on", "start": 1207.28, "duration": 4.32}, {"text": "en parlera peut-\u00eatre encore apr\u00e8s des", "start": 1210.28, "duration": 4.6}, {"text": "intersections entre les les les les les", "start": 1211.6, "duration": 5.439}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s qui naissent les les", "start": 1214.88, "duration": 4.52}, {"text": "injustices qui naissent des in\u00e9galit\u00e9s", "start": 1217.039, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales et les", "start": 1219.4, "duration": 2.399}, {"text": "injustices qui naissent des", "start": 1220.679, "duration": 2.681}, {"text": "discriminations et que donc il y a des", "start": 1221.799, "duration": 4.201}, {"text": "personnes qui subissent les deux et que", "start": 1223.36, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e7a doit \u00eatre reconnu maintenant", "start": 1226.0, "duration": 5.32}, {"text": "euh et je et je l'ai dit tout \u00e0 l'heure", "start": 1229.52, "duration": 4.279}, {"text": "je je pense qu'on a souvent trop souvent", "start": 1231.32, "duration": 6.479}, {"text": "eu le le ce d\u00e9faut de penser quand on", "start": 1233.799, "duration": 6.081}, {"text": "est socialiste que parce que on le sait", "start": 1237.799, "duration": 3.401}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 que quand on vit dans les", "start": 1239.88, "duration": 3.88}, {"text": "quartiers populaires m\u00eame si il y a pas", "start": 1241.2, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9videmment que des que des des \u00e9trangers", "start": 1243.76, "duration": 4.919}, {"text": "des descendants d'immigration qui sont", "start": 1246.88, "duration": 4.279}, {"text": "dans les quartiers populaires que c'est", "start": 1248.679, "duration": 4.961}, {"text": "quand m\u00eame eux qui sont souvent dans les", "start": 1251.159, "duration": 3.921}, {"text": "m\u00e9tiers les plus pr\u00e9caires on l'a vu", "start": 1253.64, "duration": 2.56}, {"text": "dans la p\u00e9riode covid moi je suis en", "start": 1255.08, "duration": 3.64}, {"text": "sainte saint voil\u00e0 c'est les femmes", "start": 1256.2, "duration": 6.28}, {"text": "souvent euh issu d'immigration qui font", "start": 1258.72, "duration": 6.16}, {"text": "les m\u00e9tiers p\u00e9nibles \u00eates soignante dans", "start": 1262.48, "duration": 3.04}, {"text": "les", "start": 1264.88, "duration": 3.12}, {"text": "h\u00f4pitaux enfin bon donc donc tout \u00e7a on", "start": 1265.52, "duration": 5.08}, {"text": "le sait mais et donc on pense que si on", "start": 1268.0, "duration": 5.08}, {"text": "va traiter les questions des in\u00e9galit\u00e9s", "start": 1270.6, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales qu'elles", "start": 1273.08, "duration": 3.719}, {"text": "subissent \u00e7a va suffire \u00e0 traiter toutes", "start": 1274.159, "duration": 5.441}, {"text": "les injustices qu'elles subissent euh je", "start": 1276.799, "duration": 4.0}, {"text": "et je pense que c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 1279.6, "duration": 3.28}, {"text": "effectivement nous il faut qu'on on on", "start": 1280.799, "duration": 6.721}, {"text": "soit euh attentif au fait que euh m\u00eame", "start": 1282.88, "duration": 6.6}, {"text": "si on am\u00e9liore le vie sur les les", "start": 1287.52, "duration": 3.639}, {"text": "questions \u00e9conomiques et sociales si on", "start": 1289.48, "duration": 4.439}, {"text": "lutte pas contre le fond du probl\u00e8me qui", "start": 1291.159, "duration": 5.081}, {"text": "est le racisme bah il s'exprimera", "start": 1293.919, "duration": 3.561}, {"text": "diff\u00e9remment peut-\u00eatre qu'elles auront", "start": 1296.24, "duration": 2.4}, {"text": "un peu des meilleures conditions de vie", "start": 1297.48, "duration": 2.76}, {"text": "mais bah ce sera des progressions de", "start": 1298.64, "duration": 3.039}, {"text": "carri\u00e8re qui seront plus compliqu\u00e9 ce", "start": 1300.24, "duration": 3.16}, {"text": "sera ce sera d'autres choses qui feront", "start": 1301.679, "duration": 3.401}, {"text": "que elles subiront des", "start": 1303.4, "duration": 3.759}, {"text": "discrimination ces femmes d'origine", "start": 1305.08, "duration": 3.56}, {"text": "africaine souvent qui voil\u00e0 qui font les", "start": 1307.159, "duration": 5.321}, {"text": "m\u00e9nages qui sont bon euh donc donc on on", "start": 1308.64, "duration": 4.56}, {"text": "peut", "start": 1312.48, "duration": 3.28}, {"text": "pas s\u00e9parer les deux en m\u00eame temps je", "start": 1313.2, "duration": 4.8}, {"text": "pense qu'il faut qu'on ait conscience", "start": 1315.76, "duration": 4.08}, {"text": "que il y a a tout de m\u00eame des fois des", "start": 1318.0, "duration": 4.4}, {"text": "tentations on a eu quelques d\u00e9bats ici", "start": 1319.84, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00eame sur la f\u00eate de l'umage qu'on prend", "start": 1322.4, "duration": 3.2}, {"text": "pendant le weekend sur ces", "start": 1324.039, "duration": 4.52}, {"text": "questionsl sur le fait que faut pas", "start": 1325.6, "duration": 5.16}, {"text": "donner l'impression qu'on segmente notre", "start": 1328.559, "duration": 5.161}, {"text": "discours et qu'on communautarise notre", "start": 1330.76, "duration": 5.2}, {"text": "discours qu'on essaie de s'adresser", "start": 1333.72, "duration": 4.839}, {"text": "diff\u00e9remment \u00e0 diff\u00e9rentes parties de la", "start": 1335.96, "duration": 4.88}, {"text": "population sur les", "start": 1338.559, "duration": 4.441}, {"text": "questions que ce soit sur les questions", "start": 1340.84, "duration": 3.48}, {"text": "de de lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 1343.0, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales ou m\u00eame sur la", "start": 1344.32, "duration": 3.92}, {"text": "mani\u00e8re dont on choisit de lutter contre", "start": 1345.72, "duration": 3.6}, {"text": "les", "start": 1348.24, "duration": 3.64}, {"text": "discrimination moi j'ai beaucoup port\u00e9", "start": 1349.32, "duration": 4.52}, {"text": "le le mariage pour tous J'ai j'ai j'ai", "start": 1351.88, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 1353.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9poque d\u00e9put\u00e9 pendant toute une partie", "start": 1355.52, "duration": 4.84}, {"text": "du du de la bataille sur le mariage pour", "start": 1357.76, "duration": 4.72}, {"text": "tous j'is chef de fil des socialistes", "start": 1360.36, "duration": 3.4}, {"text": "sur toute la premi\u00e8re lecture de ce", "start": 1362.48, "duration": 4.16}, {"text": "projet de loi et j'ai \u00e9t\u00e9 parce que je", "start": 1363.76, "duration": 4.279}, {"text": "venais des \u00c9tats-Unis j'ai vivais encore", "start": 1366.64, "duration": 3.96}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis \u00e0 l'\u00e9poque j'\u00e9tis", "start": 1368.039, "duration": 4.441}, {"text": "particuli\u00e8rement attentive \u00e0 ce qu'on ne", "start": 1370.6, "duration": 4.8}, {"text": "porte pas le mariage gay c'\u00e9tait le", "start": 1372.48, "duration": 5.6}, {"text": "mariage pour tous c'\u00e9tait une bataille", "start": 1375.4, "duration": 5.2}, {"text": "une universaliste c'\u00e9tait pour l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1378.08, "duration": 3.76}, {"text": "des droits c'\u00e9tait pour que tout le", "start": 1380.6, "duration": 3.6}, {"text": "monde ait acc\u00e8s \u00e0 la m\u00eame libert\u00e9 de", "start": 1381.84, "duration": 4.24}, {"text": "choisir ou pas de se marier de fonder", "start": 1384.2, "duration": 3.599}, {"text": "une famille dans un cadre juridique qui", "start": 1386.08, "duration": 2.4}, {"text": "est le", "start": 1387.799, "duration": 3.24}, {"text": "mariage et effectivement \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1388.48, "duration": 4.36}, {"text": "aussi l\u00e0 on avait exp nous avait", "start": 1391.039, "duration": 2.921}, {"text": "expliqu\u00e9 que c'\u00e9tait dangereux pour les", "start": 1392.84, "duration": 2.839}, {"text": "enfants he c'est toujours la m\u00eame", "start": 1393.96, "duration": 4.48}, {"text": "instrumentalisation des enfants et donc", "start": 1395.679, "duration": 4.441}, {"text": "je pense que c'est c'est extr\u00eamement", "start": 1398.44, "duration": 5.68}, {"text": "important de de toujours se rappeler que", "start": 1400.12, "duration": 6.0}, {"text": "quand on se bat contre une", "start": 1404.12, "duration": 3.64}, {"text": "discrimination c'est aussi une fa\u00e7on de", "start": 1406.12, "duration": 2.679}, {"text": "se battre contre toutes les", "start": 1407.76, "duration": 2.64}, {"text": "discriminations que que c'est pas", "start": 1408.799, "duration": 3.76}, {"text": "cat\u00e9goriel que c'est pas on s'adresse", "start": 1410.4, "duration": 4.44}, {"text": "pas \u00e0 une minorit\u00e9 en particulier et en", "start": 1412.559, "duration": 3.401}, {"text": "essayant de leur donner des droits", "start": 1414.84, "duration": 2.36}, {"text": "particuliers parce que c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 1415.96, "duration": 3.28}, {"text": "parfois il y a des confusions et que le", "start": 1417.2, "duration": 5.719}, {"text": "but c'est d'arriver vraiment \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1419.24, "duration": 7.24}, {"text": "r\u00e9elle apr\u00e8s c'est compliqu\u00e9 de de", "start": 1422.919, "duration": 6.041}, {"text": "compl\u00e8tement s\u00e9parer et \u00e0 l'\u00e9poque il y", "start": 1426.48, "duration": 4.28}, {"text": "avait compris au sein des socialistes", "start": 1428.96, "duration": 3.04}, {"text": "des gens qui \u00e9taient agac\u00e9s en disant", "start": 1430.76, "duration": 2.799}, {"text": "oui on s'occupe du mariage pour tous", "start": 1432.0, "duration": 3.159}, {"text": "mais on fait pas des grandes lois", "start": 1433.559, "duration": 3.681}, {"text": "sociales comme s'il fallait choisir", "start": 1435.159, "duration": 4.4}, {"text": "effectivement l'un et l'autre aut bien", "start": 1437.24, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00fbr il fallait faire un mariage pour", "start": 1439.559, "duration": 2.641}, {"text": "tous il fallait aussi faire des grandes", "start": 1440.76, "duration": 2.36}, {"text": "lois sociales dans ce dans cette", "start": 1442.2, "duration": 2.32}, {"text": "premi\u00e8re ann\u00e9e du kinena et peut-\u00eatre", "start": 1443.12, "duration": 2.679}, {"text": "qu'il se serait pass\u00e9 diff\u00e9remment si on", "start": 1444.52, "duration": 3.44}, {"text": "l'avait fait", "start": 1445.799, "duration": 4.721}, {"text": "mais mais c'est parfois c'est difficile", "start": 1447.96, "duration": 4.599}, {"text": "de pas de pas compl\u00e8tement enfin de de", "start": 1450.52, "duration": 3.159}, {"text": "de tout traiter uniquement par la", "start": 1452.559, "duration": 2.761}, {"text": "question \u00e9conomique ou sociale parce que", "start": 1453.679, "duration": 3.88}, {"text": "le mariage pour tous c'est c'est pas CIT", "start": 1455.32, "duration": 3.64}, {"text": "pas une question sociale de la m\u00eame", "start": 1457.559, "duration": 3.401}, {"text": "mani\u00e8re la question aujourd'hui de la", "start": 1458.96, "duration": 4.52}, {"text": "transphobie bah c'est une question en", "start": 1460.96, "duration": 3.439}, {"text": "soi sur", "start": 1463.48, "duration": 2.96}, {"text": "l'identit\u00e9 l'identit\u00e9 des personnes et", "start": 1464.399, "duration": 5.76}, {"text": "le leur libert\u00e9 \u00e0 \u00e0 \u00eatre \u00e0 \u00e0 vivre leur", "start": 1466.44, "duration": 6.32}, {"text": "vie comme comme elles l'entendent et", "start": 1470.159, "duration": 4.921}, {"text": "c'est et et c'est pas la m\u00eame chose que", "start": 1472.76, "duration": 4.279}, {"text": "enfin on va pas traiter \u00e7a par des", "start": 1475.08, "duration": 4.04}, {"text": "questions par des politiques \u00e9conomiques", "start": 1477.039, "duration": 3.921}, {"text": "ou sociales donc donc parfois il y a", "start": 1479.12, "duration": 3.48}, {"text": "cette diff\u00e9rence quand m\u00eame qu'on qu'on", "start": 1480.96, "duration": 3.8}, {"text": "peut pas \u00e9viter mais c'est vrai qu'il", "start": 1482.6, "duration": 4.16}, {"text": "faut toujours se rappeler que tout \u00e7a", "start": 1484.76, "duration": 3.919}, {"text": "est toujours li\u00e9 et que il y a", "start": 1486.76, "duration": 4.88}, {"text": "effectivement des gens qui subissent une", "start": 1488.679, "duration": 5.081}, {"text": "une accumulation d'in\u00e9galit\u00e9s qui sont", "start": 1491.64, "duration": 4.24}, {"text": "plus grandes que d'autres euh mais \u00e7a", "start": 1493.76, "duration": 3.12}, {"text": "veut pas dire non plus qu'il faut", "start": 1495.88, "duration": 2.6}, {"text": "commencer \u00e0 faire la hi\u00e9rarchisation", "start": 1496.88, "duration": 3.24}, {"text": "victimes c'est c'est c'est toujours la", "start": 1498.48, "duration": 5.6}, {"text": "le le le le le la difficult\u00e9 entre le", "start": 1500.12, "duration": 5.799}, {"text": "constat qui permet d'\u00eatre plus efficace", "start": 1504.08, "duration": 4.8}, {"text": "dans les action et toujours le faire sur", "start": 1505.919, "duration": 5.521}, {"text": "des principes qui sont des principes", "start": 1508.88, "duration": 5.519}, {"text": "universels et justement tu tu as", "start": 1511.44, "duration": 5.92}, {"text": "commmentence \u00e0 effleurer le sujet et", "start": 1514.399, "duration": 4.76}, {"text": "effectivement quand on parle au wisme on", "start": 1517.36, "duration": 3.76}, {"text": "pense toujours \u00e0 la question de", "start": 1519.159, "duration": 4.201}, {"text": "l'intersectionnalit\u00e9 que l'on oppose \u00e0", "start": 1521.12, "duration": 6.919}, {"text": "l'universalisme qu'en pensez-vous \u00e9c", "start": 1523.36, "duration": 4.679}, {"text": "je je pense enfin y compris moi-m\u00eame", "start": 1528.96, "duration": 5.959}, {"text": "donc je suis souvent tax\u00e9 euh d'\u00eatre", "start": 1531.76, "duration": 5.279}, {"text": "wokiste", "start": 1534.919, "duration": 6.561}, {"text": "d'\u00eatre enfin complice du terrorisme et", "start": 1537.039, "duration": 6.76}, {"text": "cetera", "start": 1541.48, "duration": 2.319}, {"text": "euh je r\u00e9p\u00e8te que il me serait difficile", "start": 1543.88, "duration": 5.76}, {"text": "de revendiquer une logique identitaire", "start": 1547.679, "duration": 3.761}, {"text": "sauf si je voulais participer \u00e0 un", "start": 1549.64, "duration": 3.8}, {"text": "mouvement d'homme blanc or le", "start": 1551.44, "duration": 4.239}, {"text": "supr\u00e9matisme blanc n'est pas une", "start": 1553.44, "duration": 6.32}, {"text": "tentation pour moi donc \u00e7a veut dire que", "start": 1555.679, "duration": 6.0}, {"text": "l'engagement qu'on peut avoir c'est au", "start": 1559.76, "duration": 5.0}, {"text": "nom de quoi bah c'est au nom de principe", "start": 1561.679, "duration": 6.12}, {"text": "universaliste par exemple", "start": 1564.76, "duration": 5.799}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 donc", "start": 1567.799, "duration": 7.041}, {"text": "opposer l'universalisme au wisme \u00e0 mon", "start": 1570.559, "duration": 6.961}, {"text": "sens ne correspond pas \u00e0 la", "start": 1574.84, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 parce que le probl\u00e8me lorsqu'il", "start": 1577.52, "duration": 4.36}, {"text": "y a des gens qui d\u00e9fendent les questions", "start": 1580.44, "duration": 3.2}, {"text": "minoritaire et qui critique", "start": 1581.88, "duration": 3.519}, {"text": "l'universalisme c'est pour la raison que", "start": 1583.64, "duration": 3.0}, {"text": "vous avez rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure c'est", "start": 1585.399, "duration": 4.16}, {"text": "parce que souvent l'inoc l'universalisme", "start": 1586.64, "duration": 4.039}, {"text": "est", "start": 1589.559, "duration": 4.441}, {"text": "creuse \u00e7a co\u00fbte rien \u00e7a co\u00fbte rien de", "start": 1590.679, "duration": 5.761}, {"text": "dire je suis universaliste la question", "start": 1594.0, "duration": 4.64}, {"text": "c'est on fait quoi pour que tout le", "start": 1596.44, "duration": 4.04}, {"text": "monde soit trait\u00e9", "start": 1598.64, "duration": 5.279}, {"text": "pareil donc je crois qu'il est tr\u00e8s", "start": 1600.48, "duration": 5.72}, {"text": "important de ne pas se laisser pi\u00e9ger", "start": 1603.919, "duration": 3.601}, {"text": "par le", "start": 1606.2, "duration": 4.44}, {"text": "vocabulaire je pense que la gauche", "start": 1607.52, "duration": 5.519}, {"text": "depuis un certain nombre d'ann\u00e9es perd", "start": 1610.64, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup de temps \u00e0 se battre sur des", "start": 1613.039, "duration": 6.281}, {"text": "mots moi par exemple", "start": 1615.36, "duration": 9.199}, {"text": "j'ai particip\u00e9 \u00e0 des choses avec Assad", "start": 1619.32, "duration": 9.28}, {"text": "Traor\u00e9 dont j'admire l'engagement \u00e0 Sat", "start": 1624.559, "duration": 5.72}, {"text": "Traor\u00e9 elle aime pas le mot race moi", "start": 1628.6, "duration": 4.0}, {"text": "j'utilise le mot race on pourra dire", "start": 1630.279, "duration": 5.52}, {"text": "pourquoi et cetera mais peu importe la", "start": 1632.6, "duration": 4.439}, {"text": "question c'est de savoir est-ce qu'on se", "start": 1635.799, "duration": 3.681}, {"text": "bat contre les m\u00eames", "start": 1637.039, "duration": 4.52}, {"text": "choses c'est pareil pour le terme", "start": 1639.48, "duration": 4.799}, {"text": "islamophobie il y a d'interminabl", "start": 1641.559, "duration": 5.081}, {"text": "discussions pour savoir est-ce que le", "start": 1644.279, "duration": 5.201}, {"text": "terme est le bon ou et ca oui mais enfin", "start": 1646.64, "duration": 4.36}, {"text": "quand m\u00eame on sait bien qu'il y a des", "start": 1649.48, "duration": 3.72}, {"text": "gens qui se font taper dessus parce que", "start": 1651.0, "duration": 5.0}, {"text": "musulman pr\u00e9sumer tel c'est un bon point", "start": 1653.2, "duration": 4.64}, {"text": "de d\u00e9part pour se dire c'est pas une", "start": 1656.0, "duration": 4.6}, {"text": "bonne id\u00e9e donc je crois qu'il faut", "start": 1657.84, "duration": 4.12}, {"text": "faire tr\u00e8s attention c'est pareil pour", "start": 1660.6, "duration": 3.12}, {"text": "le terme intersectionnalit\u00e9 aujourd'hui", "start": 1661.96, "duration": 3.839}, {"text": "on dit les intersectionnels sont", "start": 1663.72, "duration": 4.4}, {"text": "dangereux parce que ils serai", "start": 1665.799, "duration": 3.72}, {"text": "identitaire et", "start": 1668.12, "duration": 4.48}, {"text": "cetera d'abord c'est compliqu\u00e9 parce", "start": 1669.519, "duration": 4.561}, {"text": "queinsexalit\u00e9 \u00e7a veut dire des choses", "start": 1672.6, "duration": 2.919}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 1674.08, "duration": 3.599}, {"text": "diff\u00e9rentes c'est d'abord un terme qui a", "start": 1675.519, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "start": 1677.679, "duration": 3.921}, {"text": "dans le droit et il a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 dans", "start": 1678.799, "duration": 5.681}, {"text": "le droit pour dire qu'est-ce qu'on fait", "start": 1681.6, "duration": 5.28}, {"text": "lorsque les femmes sont", "start": 1684.48, "duration": 5.76}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s contre la discrimination par le", "start": 1686.88, "duration": 5.799}, {"text": "droit les minorit\u00e9s raciales sont", "start": 1690.24, "duration": 5.159}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 par le droit contre les", "start": 1692.679, "duration": 4.0}, {"text": "discriminations oui mais quand c'est des", "start": 1695.399, "duration": 5.12}, {"text": "femmes noires donc c'est \u00e7a le point de", "start": 1696.679, "duration": 6.72}, {"text": "d\u00e9part donc l\u00e0 c'est effectivement", "start": 1700.519, "duration": 5.081}, {"text": "l'intersection apr\u00e8s la question c'est", "start": 1703.399, "duration": 5.481}, {"text": "que si on dit ce qu'on dit plut\u00f4t", "start": 1705.6, "duration": 5.48}, {"text": "ologie bah oui il y a plusieurs", "start": 1708.88, "duration": 3.679}, {"text": "dimensions il y a une dimension de", "start": 1711.08, "duration": 2.839}, {"text": "classe il y a une dimension de genre il", "start": 1712.559, "duration": 2.6}, {"text": "y a une dimension de race et encore une", "start": 1713.919, "duration": 2.721}, {"text": "fois si on aime pas le mot race mettez", "start": 1715.159, "duration": 3.88}, {"text": "autre chose peu importe mais il y a", "start": 1716.64, "duration": 4.48}, {"text": "plusieurs dimensions qui organisent la", "start": 1719.039, "duration": 4.681}, {"text": "domination dans notre soci\u00e9t\u00e9 qui font", "start": 1721.12, "duration": 4.72}, {"text": "qui font que on n pas tous et toutes", "start": 1723.72, "duration": 4.52}, {"text": "trait\u00e9s pareil donc s'il y a plusieurs", "start": 1725.84, "duration": 5.28}, {"text": "dimensions et ben \u00e7a veut dire que B moi", "start": 1728.24, "duration": 5.0}, {"text": "j'ai plusieurs caract\u00e9ristiques qui", "start": 1731.12, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9finissent ma position sociale des", "start": 1733.24, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de classe de genre de couleur", "start": 1735.32, "duration": 5.239}, {"text": "de peau de et cetera et cetera mais tout", "start": 1737.0, "duration": 5.32}, {"text": "le monde donc c'est pas simplement qu'il", "start": 1740.559, "duration": 3.48}, {"text": "y a les gens qui sont \u00e0 l'intersection", "start": 1742.32, "duration": 3.88}, {"text": "qui sont les pires des pires qui sont", "start": 1744.039, "duration": 3.601}, {"text": "les", "start": 1746.2, "duration": 3.719}, {"text": "plus victimes et cetera il y a pas", "start": 1747.64, "duration": 4.0}, {"text": "besoin d'entrer l\u00e0-dedans c'est pas", "start": 1749.919, "duration": 4.041}, {"text": "n\u00e9cessaire en revanche ce qu'on peut", "start": 1751.64, "duration": 4.8}, {"text": "voir c'est que aujourd'hui l'extr\u00eame", "start": 1753.96, "duration": 4.599}, {"text": "droite elle est intersectionnelle", "start": 1756.44, "duration": 3.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'elle mobilise", "start": 1758.559, "duration": 4.12}, {"text": "constamment tous les registres", "start": 1760.2, "duration": 6.04}, {"text": "elle va jouer la carte du sexisme la", "start": 1762.679, "duration": 5.961}, {"text": "carte de l'homophobie la carte", "start": 1766.24, "duration": 5.679}, {"text": "de la transphobie la carte du racisme la", "start": 1768.64, "duration": 6.0}, {"text": "carte de l'antis\u00e9mitisme la carte et", "start": 1771.919, "duration": 5.401}, {"text": "cetera et cetera et cetera donc je crois", "start": 1774.64, "duration": 5.24}, {"text": "que face \u00e0 l'intelligence de l'extr\u00eame", "start": 1777.32, "duration": 4.959}, {"text": "droite nous avons une obligation", "start": 1779.88, "duration": 5.08}, {"text": "collective d'essayer de ne pas perdre", "start": 1782.279, "duration": 5.321}, {"text": "notre temps \u00e0 des b\u00eatises et donc de ne", "start": 1784.96, "duration": 3.92}, {"text": "pas nous laisser pi\u00e9ger par des", "start": 1787.6, "duration": 3.4}, {"text": "batailles sur les mots la question c'est", "start": 1788.88, "duration": 3.519}, {"text": "de savoir est-ce qu'on veut lutter", "start": 1791.0, "duration": 2.6}, {"text": "contre le fait que les gens sont pas", "start": 1792.399, "duration": 3.561}, {"text": "tout et tous trait\u00e9s pareil si on est", "start": 1793.6, "duration": 4.52}, {"text": "d'accord l\u00e0-dessus apr\u00e8s on peut choisir", "start": 1795.96, "duration": 3.559}, {"text": "des vocabulaires diff\u00e9rents et cetera", "start": 1798.12, "duration": 2.679}, {"text": "mais tant que les gens auront le", "start": 1799.519, "duration": 3.561}, {"text": "sentiment que c'est une rh\u00e9torique", "start": 1800.799, "duration": 4.281}, {"text": "creuse qui est invoqu\u00e9e \u00e0 chaque fois", "start": 1803.08, "duration": 4.12}, {"text": "qu'ils prennent la parole pour demander", "start": 1805.08, "duration": 4.24}, {"text": "des droits et qu'on leur dit vous n'\u00eates", "start": 1807.2, "duration": 4.52}, {"text": "pas universaliste on obtiendra l'effet", "start": 1809.32, "duration": 5.599}, {"text": "inverse de celui que nous revendiquons", "start": 1811.72, "duration": 6.04}, {"text": "parfois de bonne foi parfois", "start": 1814.919, "duration": 6.401}, {"text": "moins merci merci Eric donc Corine", "start": 1817.76, "duration": 5.759}, {"text": "doit-on faire fi des mots est-ce que la", "start": 1821.32, "duration": 3.719}, {"text": "gauche faire fi des mots et est-ce qu'il", "start": 1823.519, "duration": 3.081}, {"text": "y a une diff\u00e9rence enfin est-ce qu'il y", "start": 1825.039, "duration": 3.201}, {"text": "a une opposition claire entre", "start": 1826.6, "duration": 2.919}, {"text": "intersectionnalit\u00e9 je vais arriver", "start": 1828.24, "duration": 5.039}, {"text": "l'\u00e9motion difficile et universalisme euh", "start": 1829.519, "duration": 4.921}, {"text": "oui moi je pense qu'il faut quand m\u00eame", "start": 1833.279, "duration": 2.24}, {"text": "faire attention effectivement au mots", "start": 1834.44, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on utilisent parce que parfois ils", "start": 1835.519, "duration": 4.16}, {"text": "sont d\u00e9tourn\u00e9s et ils sont d\u00e9tourn\u00e9s", "start": 1837.36, "duration": 4.319}, {"text": "parfois ils sont d\u00e9tourn\u00e9s avec des gens", "start": 1839.679, "duration": 4.84}, {"text": "qui ont des des intentions orthogonal", "start": 1841.679, "duration": 4.88}, {"text": "voire diam\u00e9tralement oppos\u00e9 \u00e0 ce qu'on", "start": 1844.519, "duration": 3.361}, {"text": "porte et donc c'est l\u00e0 o\u00f9 il faut quand", "start": 1846.559, "duration": 2.761}, {"text": "m\u00eame faire attention aux mots qu'on", "start": 1847.88, "duration": 5.36}, {"text": "utilise et et qui et qui parfois ab\u00eeme", "start": 1849.32, "duration": 6.52}, {"text": "les luttes ou facilite les caricatures", "start": 1853.24, "duration": 6.799}, {"text": "euh et euh et donc autant", "start": 1855.84, "duration": 5.959}, {"text": "l'intersectionnalit\u00e9 d'abord comme un", "start": 1860.039, "duration": 5.321}, {"text": "sujet de droit et ensuite comme aussi un", "start": 1861.799, "duration": 6.041}, {"text": "domaine d'\u00e9tudes sociologiques qui", "start": 1865.36, "duration": 6.679}, {"text": "permet justement de mieux", "start": 1867.84, "duration": 6.719}, {"text": "comprendre quelle est la r\u00e9alit\u00e9 v\u00e9cu", "start": 1872.039, "duration": 4.36}, {"text": "quel est le niveau de discrimination", "start": 1874.559, "duration": 4.321}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9 d'injustice subie par des", "start": 1876.399, "duration": 3.4}, {"text": "personnes qui sont \u00e0", "start": 1878.88, "duration": 2.679}, {"text": "l'intersectionnalit\u00e9 de plusieurs types", "start": 1879.799, "duration": 4.401}, {"text": "de discrimination et d'in\u00e9galit\u00e9 qu'elle", "start": 1881.559, "duration": 5.6}, {"text": "soit \u00e9conomique sociale territoriale", "start": 1884.2, "duration": 5.28}, {"text": "voil\u00e0 je pense que c'est toutes ces", "start": 1887.159, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9tudesl sont tr\u00e8s utiles et que on", "start": 1889.48, "duration": 4.199}, {"text": "devrait m\u00eame les \u00e9tendre et qu'on", "start": 1891.44, "duration": 4.239}, {"text": "devrait m\u00eame beaucoup plus s'en inspirer", "start": 1893.679, "duration": 5.081}, {"text": "parce qu'on a besoin d'avoir une vraie", "start": 1895.679, "duration": 5.641}, {"text": "compr\u00e9hension beaucoup plus fine de ce", "start": 1898.76, "duration": 3.84}, {"text": "que sont les in\u00e9galit\u00e9s et les", "start": 1901.32, "duration": 3.12}, {"text": "discriminations aujourd'hui de comment", "start": 1902.6, "duration": 3.36}, {"text": "elles se", "start": 1904.44, "duration": 3.44}, {"text": "elles affectent la vie des gens dans le", "start": 1905.96, "duration": 5.079}, {"text": "dans dans quotidien et et par quel", "start": 1907.88, "duration": 6.0}, {"text": "m\u00e9canisme elles se maintiennent elles", "start": 1911.039, "duration": 4.64}, {"text": "persistent malgr\u00e9 les politiques qui ont", "start": 1913.88, "duration": 3.24}, {"text": "pu \u00eatre men\u00e9es et qui n'ont pas toujours", "start": 1915.679, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 suffisamment", "start": 1917.12, "duration": 4.08}, {"text": "efficace l\u00e0 o\u00f9 j'ai un probl\u00e8me c'est", "start": 1918.519, "duration": 4.841}, {"text": "euh plut\u00f4t avec qu'avec", "start": 1921.2, "duration": 3.68}, {"text": "l'intersectionnalit\u00e9 c'est avec ce que", "start": 1923.36, "duration": 3.159}, {"text": "j'appelleraiis l'intersectionnalisme", "start": 1924.88, "duration": 5.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire quand on essaie d'en faire", "start": 1926.519, "duration": 6.64}, {"text": "un un objet de militantisme un un une", "start": 1929.88, "duration": 6.12}, {"text": "id\u00e9ologie militante quand on essaie de", "start": 1933.159, "duration": 6.681}, {"text": "euh de de bah on essentialise les gens", "start": 1936.0, "duration": 6.039}, {"text": "en fait on essaie de leur dire alors toi", "start": 1939.84, "duration": 5.0}, {"text": "parce que tu es une femme noire", "start": 1942.039, "duration": 5.281}, {"text": "lesbienne tu appartiens \u00e0 cette", "start": 1944.84, "duration": 5.199}, {"text": "cat\u00e9gorie tr\u00e8s sp\u00e9cifique et donc tu", "start": 1947.32, "duration": 4.8}, {"text": "incarnes et donc on on enferme les gens", "start": 1950.039, "duration": 7.081}, {"text": "dans leur diff\u00e9ren euh et et et en en en", "start": 1952.12, "duration": 6.399}, {"text": "faisant l'exerg en fait de ces", "start": 1957.12, "duration": 5.48}, {"text": "diff\u00e9rences euh et et en en donnant", "start": 1958.519, "duration": 7.28}, {"text": "l'impression que ces combatsl B ils sont", "start": 1962.6, "duration": 5.28}, {"text": "c'est pas exactement les m\u00eames que ceux", "start": 1965.799, "duration": 3.48}, {"text": "qui sont men\u00e9s par d'autres personnes", "start": 1967.88, "duration": 2.56}, {"text": "qui sont victimes d'autres types de", "start": 1969.279, "duration": 3.201}, {"text": "discrimination et peut-\u00eatre qu' sont", "start": 1970.44, "duration": 4.079}, {"text": "plus importants et et c'est l\u00e0 o\u00f9 c'est", "start": 1972.48, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 moi je je \u00e7a m'inqui\u00e8te qu parce", "start": 1974.519, "duration": 4.321}, {"text": "que m\u00eame si elles sont sont minoritaires", "start": 1976.44, "duration": 4.92}, {"text": "ces d\u00e9rives l\u00e0 elles existent et donc je", "start": 1978.84, "duration": 4.959}, {"text": "je pense qu'on peut pas les laisser", "start": 1981.36, "duration": 4.159}, {"text": "exister dans le champ de la gauche et et", "start": 1983.799, "duration": 4.521}, {"text": "qu'on doit les on doit les combattre", "start": 1985.519, "duration": 4.721}, {"text": "quand j'entends des gens", "start": 1988.32, "duration": 5.56}, {"text": "qui justement expliquent que quand on", "start": 1990.24, "duration": 5.319}, {"text": "est blanc on peut pas vraiment", "start": 1993.88, "duration": 3.0}, {"text": "comprendre le racisme et qu'on peut pas", "start": 1995.559, "duration": 3.521}, {"text": "donc lutter l\u00e9gitimement contre le", "start": 1996.88, "duration": 5.44}, {"text": "racisme bah \u00e7a me pose", "start": 1999.08, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8me quand on est quand on est", "start": 2004.2, "duration": 6.24}, {"text": "quand on est dans un groupe de parole et", "start": 2008.72, "duration": 3.319}, {"text": "que il", "start": 2010.44, "duration": 3.719}, {"text": "s'agit je sais pas dans une association", "start": 2012.039, "duration": 5.681}, {"text": "d'aide \u00e0 des femmes qui sont victimes de", "start": 2014.159, "duration": 6.801}, {"text": "violence sexiste et sexuelle que on", "start": 2017.72, "duration": 5.28}, {"text": "priorise la parole des femmes que on", "start": 2020.96, "duration": 3.839}, {"text": "voil\u00e0 que \u00e7a \u00e7a me para\u00eet normal que", "start": 2023.0, "duration": 3.159}, {"text": "m\u00eame parfois parce qu'on a besoin", "start": 2024.799, "duration": 2.681}, {"text": "d'espac de confiance que ce soit des", "start": 2026.159, "duration": 2.721}, {"text": "endroits o\u00f9 il y a que des femmes qui", "start": 2027.48, "duration": 3.84}, {"text": "puissent y \u00eatre c'est normal quand on", "start": 2028.88, "duration": 4.039}, {"text": "est dans un parti politique ou dans un", "start": 2031.32, "duration": 4.079}, {"text": "syndicat et que le but c'est de", "start": 2032.919, "duration": 4.281}, {"text": "construire ensemble des combats", "start": 2035.399, "duration": 4.0}, {"text": "politiques on doit mener collectivement", "start": 2037.2, "duration": 4.88}, {"text": "pour la soci\u00e9t\u00e9 l'id\u00e9e de faire des", "start": 2039.399, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9unions intersectionnelles pour moi", "start": 2042.08, "duration": 4.439}, {"text": "c'est une h\u00e9r\u00e9sie \u00e7a n'a aucun sens", "start": 2043.799, "duration": 4.761}, {"text": "c'est pas acceptable voil\u00e0 et donc il y", "start": 2046.519, "duration": 3.961}, {"text": "a il faut savoir faire les diff\u00e9rences", "start": 2048.56, "duration": 3.16}, {"text": "entre la mani\u00e8re dont on m\u00e8ne les", "start": 2050.48, "duration": 6.08}, {"text": "combats et et et et et donc et donc", "start": 2051.72, "duration": 6.24}, {"text": "aussi utiliser les mots justes moi", "start": 2056.56, "duration": 2.96}, {"text": "j'utilise par exemple j'utilise jamais", "start": 2057.96, "duration": 4.719}, {"text": "jamais le mot racis\u00e9 je sais qu'il y a", "start": 2059.52, "duration": 4.04}, {"text": "plein de gens et compris chez les", "start": 2062.679, "duration": 2.521}, {"text": "socialistes qui le font parce que on n", "start": 2063.56, "duration": 3.279}, {"text": "pas trouv\u00e9 d'autres mots parce que avant", "start": 2065.2, "duration": 3.24}, {"text": "on disait la diversit\u00e9 mais \u00e7a veut", "start": 2066.839, "duration": 2.76}, {"text": "absolument rien dire c'est franchement", "start": 2068.44, "duration": 4.239}, {"text": "c'est voil\u00e0 donc et puis minorit\u00e9", "start": 2069.599, "duration": 5.28}, {"text": "visible c'est c'est c'est beaucoup trop", "start": 2072.679, "duration": 4.4}, {"text": "anglosaxon mais mais le probl\u00e8me que", "start": 2074.879, "duration": 3.921}, {"text": "j'ai avec le mot racis\u00e9 c'est que ce mot", "start": 2077.079, "duration": 4.04}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 sp\u00e9cifiquement pour", "start": 2078.8, "duration": 4.96}, {"text": "euh d\u00e9finir les gens par rapport au fait", "start": 2081.119, "duration": 5.121}, {"text": "qu' seraiit n\u00e9cessairement victime de", "start": 2083.76, "duration": 4.72}, {"text": "racisme de fait de leur appartenance", "start": 2086.24, "duration": 4.159}, {"text": "ethnique ou de leur et de leur couleur", "start": 2088.48, "duration": 3.879}, {"text": "de peau et donc c'est sans arr\u00eat", "start": 2090.399, "duration": 3.641}, {"text": "demander aux gens de de", "start": 2092.359, "duration": 4.281}, {"text": "s'auto-identifier", "start": 2094.04, "duration": 5.12}, {"text": "euh par rapport \u00e0 un esp\u00e8ce de statut de", "start": 2096.64, "duration": 4.16}, {"text": "victime permanente et moi je ne supporte", "start": 2099.16, "duration": 4.04}, {"text": "pas \u00e7a voil\u00e0 et donc je je je je je suis", "start": 2100.8, "duration": 4.0}, {"text": "assez humble l\u00e0-dessus j'ai pas inv j'ai", "start": 2103.2, "duration": 3.84}, {"text": "pas trouv\u00e9 un nouveau mot qu'on pourrait", "start": 2104.8, "duration": 3.559}, {"text": "utiliser de mani\u00e8re plus utile mais je", "start": 2107.04, "duration": 2.36}, {"text": "pense qu'il faut faire attention aux", "start": 2108.359, "duration": 2.841}, {"text": "mots qu'on utilise et \u00e0 ce qui se cache", "start": 2109.4, "duration": 4.0}, {"text": "derri\u00e8re le mot islamophobie je sais", "start": 2111.2, "duration": 3.6}, {"text": "qu'ussi m\u00eame chez les socialistes", "start": 2113.4, "duration": 2.32}, {"text": "maintenant il y en a qui commencent \u00e0", "start": 2114.8, "duration": 3.0}, {"text": "l'utiliser de plus en plus parce que je", "start": 2115.72, "duration": 4.04}, {"text": "comprends tout \u00e0 fait cette volont\u00e9", "start": 2117.8, "duration": 5.68}, {"text": "euh de de dire qu'il y a des il y a des", "start": 2119.76, "duration": 5.2}, {"text": "discriminations il y a une haine contre", "start": 2123.48, "duration": 3.0}, {"text": "les musulmans il y a des discriminations", "start": 2124.96, "duration": 3.48}, {"text": "syst\u00e9matiques contre des musulmans qui", "start": 2126.48, "duration": 3.48}, {"text": "sont absolument insupportables qui", "start": 2128.44, "duration": 4.12}, {"text": "existent qui qui qui sont le qui qui", "start": 2129.96, "duration": 4.119}, {"text": "cr\u00e9ent des fractures dans notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 2132.56, "duration": 3.0}, {"text": "et qu'on doit absolument combattre et", "start": 2134.079, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on doit d\u00e9noncer qu'on doit combattre", "start": 2135.56, "duration": 4.039}, {"text": "et donc le mot islamophobie bah c'est un", "start": 2137.079, "duration": 4.881}, {"text": "mot qui qui est simple voil\u00e0 les gens", "start": 2139.599, "duration": 5.161}, {"text": "comprennent malheureusement c'est aussi", "start": 2141.96, "duration": 4.96}, {"text": "un mot qui est qui a \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9", "start": 2144.76, "duration": 5.24}, {"text": "d'abord et qui est instrumentalis\u00e9 par", "start": 2146.92, "duration": 6.8}, {"text": "des islamistes qui cherche \u00e0 pousser", "start": 2150.0, "duration": 5.359}, {"text": "toute la toute une partie de la", "start": 2153.72, "duration": 4.119}, {"text": "communaut\u00e9 musulmane vers un", "start": 2155.359, "duration": 4.561}, {"text": "identitarisme et et et pour les rendre", "start": 2157.839, "duration": 4.881}, {"text": "perm\u00e9abl aux th\u00e8ses islamistes et", "start": 2159.92, "duration": 5.04}, {"text": "l'islamisme c'est pas une religion c'est", "start": 2162.72, "duration": 4.2}, {"text": "l'instrumentalisation de l'islam \u00e0 des", "start": 2164.96, "duration": 4.76}, {"text": "fins politiques pour pour instaurer un", "start": 2166.92, "duration": 7.0}, {"text": "r\u00e9gime politique qui est qui est et dont", "start": 2169.72, "duration": 6.359}, {"text": "le le premier objectif dans la", "start": 2173.92, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique c'est de combattre les lois", "start": 2176.079, "duration": 5.201}, {"text": "de la\u00efcit\u00e9 voil\u00e0 et donc et et et donc", "start": 2177.48, "duration": 6.44}, {"text": "aussi d'interdire au sein m\u00eame de", "start": 2181.28, "duration": 4.88}, {"text": "l'Islam le mot islamophobie c'est aussi", "start": 2183.92, "duration": 3.76}, {"text": "toute fa\u00e7on pour les islamistes", "start": 2186.16, "duration": 3.4}, {"text": "d'interdire au SAM m\u00eame de l'Islam les", "start": 2187.68, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9bats sur l'islam voil\u00e0 et donc c'est", "start": 2189.56, "duration": 4.4}, {"text": "pour \u00e7a que il faut faire attention aux", "start": 2192.599, "duration": 2.961}, {"text": "mots qu'on utilise parce que parfois ils", "start": 2193.96, "duration": 4.0}, {"text": "sont aussi utilis\u00e9s par d'autres qui", "start": 2195.56, "duration": 3.88}, {"text": "l'utiliseent avec des intentions qui", "start": 2197.96, "duration": 2.879}, {"text": "sont compl\u00e8tement contraires \u00e0 ce qu'on", "start": 2199.44, "duration": 2.919}, {"text": "porte donc moi c'est pour \u00e7a que je il y", "start": 2200.839, "duration": 3.681}, {"text": "a des mots que je choisis de ne pas", "start": 2202.359, "duration": 3.681}, {"text": "utiliser et je pense qu'il faut \u00eatre", "start": 2204.52, "duration": 4.599}, {"text": "vigilant l\u00e0-dessus si on veut \u00eatre clair", "start": 2206.04, "duration": 4.72}, {"text": "et efficace dans les dans les luttes", "start": 2209.119, "duration": 4.521}, {"text": "qu'on m\u00e8ne et et puisque vous vous", "start": 2210.76, "duration": 7.0}, {"text": "mentionnez \u00e0 Traor\u00e9 tout \u00e0 l'heure je", "start": 2213.64, "duration": 5.16}, {"text": "pense aussi qu'il faut faire attention", "start": 2217.76, "duration": 2.359}, {"text": "dans la mani\u00e8re dont on m\u00e8ne les luttes", "start": 2218.8, "duration": 3.16}, {"text": "antiracisme de pas donner l'impression", "start": 2220.119, "duration": 3.281}, {"text": "tout \u00e0 l'heure j'ai parl\u00e9 de racisme", "start": 2221.96, "duration": 2.8}, {"text": "syst\u00e9mique et moi j'ai pas de probl\u00e8me \u00e0", "start": 2223.4, "duration": 3.12}, {"text": "le dire il y a il y a des des", "start": 2224.76, "duration": 3.28}, {"text": "discriminations dans dans notre pays qui", "start": 2226.52, "duration": 3.799}, {"text": "sont syst\u00e9miques parce que il y a un", "start": 2228.04, "duration": 5.92}, {"text": "h\u00e9ritage colonial un h\u00e9ritage", "start": 2230.319, "duration": 6.241}, {"text": "patriarcal et donc qui patriarcal qui", "start": 2233.96, "duration": 4.6}, {"text": "donc affect les femmes et aussi les", "start": 2236.56, "duration": 4.4}, {"text": "personnes qui sont victimes de toutes", "start": 2238.56, "duration": 3.64}, {"text": "sortes de discrimination de genre et", "start": 2240.96, "duration": 2.879}, {"text": "d'orientation", "start": 2242.2, "duration": 5.84}, {"text": "sexuelle et et et et il y a des inertie", "start": 2243.839, "duration": 6.48}, {"text": "dans notre dans notre dans nos syst\u00e8m il", "start": 2248.04, "duration": 4.4}, {"text": "y a des inerties politiques des inerties", "start": 2250.319, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9conomiques des parfois des aveuglements", "start": 2252.44, "duration": 5.0}, {"text": "parfois des des des des vra mauvaises", "start": 2255.079, "duration": 5.561}, {"text": "volont\u00e9s qui qui font syst\u00e8me et qui et", "start": 2257.44, "duration": 6.159}, {"text": "qui font que cette discrimination se", "start": 2260.64, "duration": 5.24}, {"text": "perp\u00e9tue mais les institutions", "start": 2263.599, "duration": 4.841}, {"text": "fran\u00e7aises ne sont pas ni racistes ni", "start": 2265.88, "duration": 5.36}, {"text": "sexistes ni homophobes enfin elles le", "start": 2268.44, "duration": 4.159}, {"text": "sont elles le sont plus il y avait", "start": 2271.24, "duration": 2.8}, {"text": "encore des discriminations jusqu'\u00e0 il y", "start": 2272.599, "duration": 2.841}, {"text": "a pas si longtemps dans le droit", "start": 2274.04, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7ais mais elles le sont plus euh il", "start": 2275.44, "duration": 4.56}, {"text": "y a on n pas euh il faut faire la", "start": 2277.68, "duration": 3.52}, {"text": "distinction on n'est pas enfin je sais", "start": 2280.0, "duration": 2.72}, {"text": "pas on n'est pas la France aujourd'hui", "start": 2281.2, "duration": 3.639}, {"text": "c'est pas euh c'est pas l'Afrique du Sud", "start": 2282.72, "duration": 3.48}, {"text": "de la parteille par exemple ou c'est pas", "start": 2284.839, "duration": 3.561}, {"text": "les \u00c9tats-Unis de la s\u00e9gr\u00e9gation et donc", "start": 2286.2, "duration": 3.96}, {"text": "faut faire attention moi j'ai j'ai j'ai", "start": 2288.4, "duration": 4.08}, {"text": "je crains toujours quand on tombe dans", "start": 2290.16, "duration": 4.919}, {"text": "euh l'exc\u00e8s qui donnerait l'impression", "start": 2292.48, "duration": 5.72}, {"text": "que euh on se on combat euh un \u00e9tat", "start": 2295.079, "duration": 5.961}, {"text": "raciste euh parce que l\u00e0 c'est c'est \u00e7a", "start": 2298.2, "duration": 4.48}, {"text": "devient tellement excessif que \u00e7a perd", "start": 2301.04, "duration": 3.24}, {"text": "en cr\u00e9dibilit\u00e9 et on peut pas emmener", "start": 2302.68, "duration": 3.32}, {"text": "une majorit\u00e9 de la population avec nous", "start": 2304.28, "duration": 3.24}, {"text": "quand on est dans des mots excessifs", "start": 2306.0, "duration": 2.88}, {"text": "quand on est dans des dans des", "start": 2307.52, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9nonciations", "start": 2308.88, "duration": 4.0}, {"text": "excessives il faut qu'on puisse", "start": 2310.28, "duration": 4.88}, {"text": "emmener avec nous tous ceux qui luttent", "start": 2312.88, "duration": 3.56}, {"text": "contre toutes les in\u00e9galit\u00e9s qu'ell soit", "start": 2315.16, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9conomique qu'elle soit sociale qu'elle", "start": 2316.44, "duration": 4.2}, {"text": "soi sur des bases de de racisme de", "start": 2317.72, "duration": 5.599}, {"text": "sexisme d'homophobie et et donc il faut", "start": 2320.64, "duration": 5.04}, {"text": "employer les mots justes et il faut", "start": 2323.319, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9crire les situations de mani\u00e8re", "start": 2325.68, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9cise si on veut que les solutions", "start": 2328.96, "duration": 4.56}, {"text": "qu'on apporte soit", "start": 2331.079, "duration": 7.52}, {"text": "efficace tu voulais r\u00e9agir le sensti", "start": 2333.52, "duration": 8.64}, {"text": "euh en d'abord je crois enfin je l'ai", "start": 2338.599, "duration": 5.24}, {"text": "dit \u00e0 deux reprises mais je me permets", "start": 2342.16, "duration": 3.6}, {"text": "de le dire une troisi\u00e8me fois moi je", "start": 2343.839, "duration": 3.561}, {"text": "suis engag\u00e9 sur ces questions sans", "start": 2345.76, "duration": 3.2}, {"text": "appartenir \u00e0 une minorit\u00e9 \u00e7a veut dire", "start": 2347.4, "duration": 2.719}, {"text": "quoi \u00e7a veut dire que par exemple", "start": 2348.96, "duration": 3.52}, {"text": "j'\u00e9tais avant-hier \u00e0 Nancy \u00e0 un", "start": 2350.119, "duration": 5.96}, {"text": "collocque sur la transphobie et o\u00f9 il y", "start": 2352.48, "duration": 5.08}, {"text": "avait des repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9", "start": 2356.079, "duration": 4.481}, {"text": "trans \u00e0 aucun moment je n'ai \u00e9t\u00e9", "start": 2357.56, "duration": 6.039}, {"text": "interrog\u00e9 sur le fait que je ne sois pas", "start": 2360.56, "duration": 5.24}, {"text": "trans c'est-\u00e0-dire je sois 6 dans ce", "start": 2363.599, "duration": 5.081}, {"text": "vocabulaire l\u00e0 et c'est mon exp\u00e9rience", "start": 2365.8, "duration": 4.72}, {"text": "en fait en travaillant sur ces questions", "start": 2368.68, "duration": 3.8}, {"text": "et en \u00e9tant engag\u00e9 sur ces questions on", "start": 2370.52, "duration": 5.559}, {"text": "n'est pas assign\u00e9 \u00e0 cette place quand on", "start": 2372.48, "duration": 6.08}, {"text": "nassigne pas les autres \u00e0 cette place", "start": 2376.079, "duration": 4.161}, {"text": "c'est en tout cas mon", "start": 2378.56, "duration": 3.799}, {"text": "exp\u00e9rience bien s\u00fbr il y a des gens qui", "start": 2380.24, "duration": 4.119}, {"text": "peuvent le faire mais il se trouve que", "start": 2382.359, "duration": 4.201}, {"text": "les minorit\u00e9s quel qu'elles soi n'ont", "start": 2384.359, "duration": 5.161}, {"text": "pas int\u00e9r\u00eat objectivement \u00e0 des", "start": 2386.56, "duration": 5.36}, {"text": "politiques identitaires parce que", "start": 2389.52, "duration": 3.96}, {"text": "qu'est-ce qui d\u00e9finit une minorit\u00e9 c'est", "start": 2391.92, "duration": 4.84}, {"text": "d'\u00eatre plut\u00f4t en position domin\u00e9e donc", "start": 2393.48, "duration": 6.08}, {"text": "en fait les minorit\u00e9s ont toujours", "start": 2396.76, "duration": 4.92}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire des alliances avec", "start": 2399.56, "duration": 4.279}, {"text": "d'autres et qu'est-ce qu'elles vont", "start": 2401.68, "duration": 4.28}, {"text": "faire comme alliance et bien \u00e7a va \u00eatre", "start": 2403.839, "duration": 5.121}, {"text": "tr\u00e8s souvent avec d'autres", "start": 2405.96, "duration": 5.879}, {"text": "minorit\u00e9s par exemple il va y avoir des", "start": 2408.96, "duration": 4.76}, {"text": "tentatives pour voir comment des", "start": 2411.839, "duration": 3.401}, {"text": "mouvements autour des questions", "start": 2413.72, "duration": 3.52}, {"text": "f\u00e9ministes vont pouvoir rejoindre les", "start": 2415.24, "duration": 4.2}, {"text": "mouvements autour des questions", "start": 2417.24, "duration": 6.24}, {"text": "antiracistes donc le risque principal", "start": 2419.44, "duration": 6.36}, {"text": "n'est pas que les minorit\u00e9s se replient", "start": 2423.48, "duration": 4.52}, {"text": "sur elles-m\u00eam pour une raison simple", "start": 2425.8, "duration": 4.76}, {"text": "c'est qu'elles n'y ont pas int\u00e9r\u00eat \u00e7a", "start": 2428.0, "duration": 4.839}, {"text": "aggrave leur position de", "start": 2430.56, "duration": 6.64}, {"text": "faiblesse en revanche je crois que la", "start": 2432.839, "duration": 6.48}, {"text": "droite et l'extr\u00eame droite ont int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 2437.2, "duration": 4.44}, {"text": "toujours mettre l'accent l\u00e0-dessus et je", "start": 2439.319, "duration": 3.8}, {"text": "crois que donc il faut bien distinguer", "start": 2441.64, "duration": 4.24}, {"text": "les choses alors sur le", "start": 2443.119, "duration": 5.561}, {"text": "vocabulaire encore une fois je j'essaie", "start": 2445.88, "duration": 4.32}, {"text": "de ne pas utiliser les mots n'importe", "start": 2448.68, "duration": 3.76}, {"text": "comment et je vois bien qu'il y a", "start": 2450.2, "duration": 4.919}, {"text": "toujours un risque que les mots qu'on", "start": 2452.44, "duration": 7.0}, {"text": "utilise soi d\u00e9tourn\u00e9 qu'il soit utilis\u00e9", "start": 2455.119, "duration": 6.601}, {"text": "dans un sens qui n'est pas celui que je", "start": 2459.44, "duration": 4.44}, {"text": "revendique ou que nous revendiquons mais", "start": 2461.72, "duration": 4.76}, {"text": "c'est vrai aussi pour la\u00efcit\u00e9 le terme", "start": 2463.88, "duration": 5.64}, {"text": "de la\u00efcit\u00e9 et bien on a des gens qui", "start": 2466.48, "duration": 4.599}, {"text": "nous expliquent que le premier parti", "start": 2469.52, "duration": 3.559}, {"text": "la\u00efque de France c'est le rassemblement", "start": 2471.079, "duration": 5.321}, {"text": "national c'est ce qu'avait ditab B d\u00e9j\u00e0", "start": 2473.079, "duration": 4.681}, {"text": "il y a des", "start": 2476.4, "duration": 5.679}, {"text": "ann\u00e9es on a aussi des gens qui nous", "start": 2477.76, "duration": 7.4}, {"text": "explique que l'universalisme c'est tr\u00e8s", "start": 2482.079, "duration": 5.481}, {"text": "bien et qui sont \u00e0 l'extr\u00eame droite de", "start": 2485.16, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00eame que l'extr\u00eame droite aujourd'hui", "start": 2487.56, "duration": 5.36}, {"text": "vous l'avez vu r\u00e9cup\u00e8re la lutte contre", "start": 2489.359, "duration": 6.681}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme donc quel que soit nos", "start": 2492.92, "duration": 5.439}, {"text": "positions il faut nous rappeler que les", "start": 2496.04, "duration": 4.24}, {"text": "termes que nous utilisons peuvent \u00eatre", "start": 2498.359, "duration": 4.561}, {"text": "utilis\u00e9s dans des sens oppos\u00e9s au nres", "start": 2500.28, "duration": 4.68}, {"text": "mais pas seulement quand on dit race ou", "start": 2502.92, "duration": 4.48}, {"text": "racis\u00e9 ou et cetera aussi quand on dit", "start": 2504.96, "duration": 4.52}, {"text": "universaliste quand on dit la\u00efcit\u00e9 tout", "start": 2507.4, "duration": 4.52}, {"text": "le vocabulaire l'extr\u00eame droite est tr\u00e8s", "start": 2509.48, "duration": 5.56}, {"text": "habile \u00e0 retourner les vocabulaires donc", "start": 2511.92, "duration": 6.159}, {"text": "je crois que on peut l\u00e9gitimer se dire", "start": 2515.04, "duration": 4.36}, {"text": "il y a des avantages et les", "start": 2518.079, "duration": 3.801}, {"text": "inconv\u00e9nients \u00e0 tous les vocabulaires", "start": 2519.4, "duration": 5.12}, {"text": "tous les vocables que nous utilisons", "start": 2521.88, "duration": 6.36}, {"text": "c'est vrai mais tous pas seulement ceux", "start": 2524.52, "duration": 6.52}, {"text": "qui utilisent les", "start": 2528.24, "duration": 2.8}, {"text": "minorit\u00e9s merci", "start": 2532.28, "duration": 4.839}, {"text": "beaucoup et juste du coup pour pour", "start": 2534.359, "duration": 5.321}, {"text": "finir un peu ces riches d\u00e9bats et pour", "start": 2537.119, "duration": 4.401}, {"text": "surtout se donner des des perspective", "start": 2539.68, "duration": 3.36}, {"text": "parce qu'en fait on est aussi l\u00e0 pour", "start": 2541.52, "duration": 3.92}, {"text": "penser la gauche de demain et les luttes", "start": 2543.04, "duration": 3.48}, {"text": "de demain on a parl\u00e9 de beaucoup de", "start": 2545.44, "duration": 3.24}, {"text": "luttes euh et dans ce contexte et et", "start": 2546.52, "duration": 4.2}, {"text": "avec toutes les d\u00e9rives qu'on a pu voir", "start": 2548.68, "duration": 4.08}, {"text": "comment peut-on au sein de la gauche", "start": 2550.72, "duration": 6.399}, {"text": "porter ces ces luttes de front euh sans", "start": 2552.76, "duration": 6.24}, {"text": "sans tomber dans les desrives de", "start": 2557.119, "duration": 4.601}, {"text": "politiciennes", "start": 2559.0, "duration": 4.76}, {"text": "oui alors je pour rebondir ce que vous", "start": 2561.72, "duration": 4.599}, {"text": "disiez avant sur le sur le l'extr\u00eame", "start": 2563.76, "duration": 3.76}, {"text": "droite c'est ce que fait l'extr\u00eame", "start": 2566.319, "duration": 3.8}, {"text": "droite c'est l\u00e0 o\u00f9 vraiment il faut que", "start": 2567.52, "duration": 4.559}, {"text": "on sait bien que c'est le le le combat", "start": 2570.119, "duration": 4.161}, {"text": "qu'on a devant nous on vient de sortir", "start": 2572.079, "duration": 5.081}, {"text": "l\u00e0 d'une p\u00e9riode o\u00f9 miraculeusement euh", "start": 2574.28, "duration": 4.72}, {"text": "euh enfin on a un petit espoir", "start": 2577.16, "duration": 4.0}, {"text": "quialement le Front r\u00e9publicain a mieux", "start": 2579.0, "duration": 4.0}, {"text": "tenu que ce qu'on que ce qu'on esp\u00e9rait", "start": 2581.16, "duration": 3.48}, {"text": "qui fait que l'extr\u00eame droite alors", "start": 2583.0, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on craignait au soir de la", "start": 2584.64, "duration": 3.4}, {"text": "dissolution qu'elle puisse prendre le", "start": 2586.16, "duration": 3.88}, {"text": "pouvoir en France et finalement arriver", "start": 2588.04, "duration": 3.88}, {"text": "3\u00e8 aux \u00e9lections l\u00e9gislatives donc on a", "start": 2590.04, "duration": 4.36}, {"text": "un petit r\u00e9pi mais on sait qu'elle reste", "start": 2591.92, "duration": 4.439}, {"text": "en embuscade cette extr\u00eame droite en", "start": 2594.4, "duration": 3.28}, {"text": "plus maintenant elle va pouvoir jouer", "start": 2596.359, "duration": 3.48}, {"text": "les arbitres elle va mettre sous", "start": 2597.68, "duration": 3.84}, {"text": "surveillance le gouvernement donc on", "start": 2599.839, "duration": 4.041}, {"text": "voit bien d\u00e9j\u00e0 ce qui va arriver l\u00e0 les", "start": 2601.52, "duration": 4.079}, {"text": "lois s\u00e9curitaires les lois sur", "start": 2603.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'immigration avec tous les amalgames", "start": 2605.599, "duration": 3.881}, {"text": "racistes et x\u00e9nophobes qui vont venir", "start": 2607.88, "duration": 5.439}, {"text": "avec et bien s\u00fbr et et bien s\u00fbr la haine", "start": 2609.48, "duration": 5.879}, {"text": "contre les musulmans et l'islam et avec", "start": 2613.319, "duration": 3.601}, {"text": "les amagames entre islam et islamisme", "start": 2615.359, "duration": 2.841}, {"text": "qui vont qui", "start": 2616.92, "duration": 5.24}, {"text": "vont s'amplifier de nouveau et donc tout", "start": 2618.2, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e7a c'est la banalisation des id\u00e9es de", "start": 2622.16, "duration": 4.439}, {"text": "l'extr\u00eame droite et c'est c'est ce", "start": 2624.24, "duration": 5.44}, {"text": "combatl qui doit nous pr\u00e9occuper et je", "start": 2626.599, "duration": 5.841}, {"text": "pense que euh c'est pour \u00e7a qu'il faut", "start": 2629.68, "duration": 4.36}, {"text": "qu'on accepte d'avoir ces d\u00e9bats au sein", "start": 2632.44, "duration": 4.84}, {"text": "de la gauche euh pour voir comment se", "start": 2634.04, "duration": 7.079}, {"text": "retrouve comment on d\u00e9passe parfois euh", "start": 2637.28, "duration": 5.64}, {"text": "les divergences qu'on a sur les chemins", "start": 2641.119, "duration": 4.841}, {"text": "pour arriver au m\u00eame endroit qui est", "start": 2642.92, "duration": 5.08}, {"text": "combattre le Pire des identitarismes qui", "start": 2645.96, "duration": 5.359}, {"text": "est l'identitarisme port\u00e9 par par", "start": 2648.0, "duration": 6.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui est celui qui", "start": 2651.319, "duration": 6.081}, {"text": "divise les Fran\u00e7ais selon justement leur", "start": 2654.48, "duration": 4.96}, {"text": "couleur de peau leur genre leur", "start": 2657.4, "duration": 7.36}, {"text": "orientation sexuelle et qui explique que", "start": 2659.44, "duration": 7.84}, {"text": "finalement l'identit\u00e9 fran\u00e7aise devrait", "start": 2664.76, "duration": 4.24}, {"text": "se r\u00e9sumer", "start": 2667.28, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 une couleur de peau une religion et un", "start": 2669.0, "duration": 6.8}, {"text": "mod\u00e8le familial voil\u00e0 et donc \u00e7a euh", "start": 2672.359, "duration": 5.641}, {"text": "c'est c'est c'est ce cheminl qu'on doit", "start": 2675.8, "duration": 4.36}, {"text": "qu'on doit trouver ensemble", "start": 2678.0, "duration": 4.68}, {"text": "et je je pense qu'il faut retrouver moi", "start": 2680.16, "duration": 4.199}, {"text": "je pense que y compris en tant que en", "start": 2682.68, "duration": 2.8}, {"text": "tant", "start": 2684.359, "duration": 3.641}, {"text": "qu'universaliste et et sur la la\u00efcit\u00e9 je", "start": 2685.48, "duration": 3.839}, {"text": "pense qu'il faut qu'on soit aussi tr\u00e8s", "start": 2688.0, "duration": 2.8}, {"text": "ferme sur les", "start": 2689.319, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9rives sur les perversions qui sont", "start": 2690.8, "duration": 5.2}, {"text": "faites par l'extr\u00eame droite de du", "start": 2693.4, "duration": 4.48}, {"text": "principe de la\u00efcit\u00e9 qui est utilis\u00e9", "start": 2696.0, "duration": 3.16}, {"text": "uniquement quand \u00e7a les arrange pour", "start": 2697.88, "duration": 4.479}, {"text": "taper sur les musulmans sur l'islam euh", "start": 2699.16, "duration": 7.36}, {"text": "euh mais et et sur et sur cette aussi ce", "start": 2702.359, "duration": 7.081}, {"text": "d\u00e9voiement de de l'universalisme le", "start": 2706.52, "duration": 4.76}, {"text": "principe de la\u00eficit\u00e9 c'est un c'est un", "start": 2709.44, "duration": 3.04}, {"text": "c'est un principe qui c'est un cadre", "start": 2711.28, "duration": 2.6}, {"text": "juridique qui est d\u00e9fini dans la loi en", "start": 2712.48, "duration": 3.52}, {"text": "fait donc il faut revenir \u00e0 \u00e7a euh", "start": 2713.88, "duration": 4.28}, {"text": "l'universalisme ce sont les valeurs des", "start": 2716.0, "duration": 3.64}, {"text": "lumi\u00e8res qui sont aussi tr\u00e8s bien", "start": 2718.16, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9finies donc il faut aussi savoir", "start": 2719.64, "duration": 5.52}, {"text": "revenir \u00e0 \u00e7a et euh et y compris euh", "start": 2721.24, "duration": 6.56}, {"text": "prendre je dirais finalement qui a de", "start": 2725.16, "duration": 3.64}, {"text": "mieux", "start": 2727.8, "duration": 5.039}, {"text": "dans ce qui nous est venu des \u00c9tats-Unis", "start": 2728.8, "duration": 6.36}, {"text": "dans les lutw et", "start": 2732.839, "duration": 4.081}, {"text": "intersectionnel parce que comme je le", "start": 2735.16, "duration": 5.12}, {"text": "disais il y a des \u00e9l\u00e9ments qui doivent", "start": 2736.92, "duration": 5.36}, {"text": "pouvoir nous obliger \u00e0 penser", "start": 2740.28, "duration": 4.64}, {"text": "diff\u00e9remment notre action pour la lutte", "start": 2742.28, "duration": 5.24}, {"text": "contre les discriminations", "start": 2744.92, "duration": 5.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire cette id\u00e9e que il y a", "start": 2747.52, "duration": 4.36}, {"text": "encore justement plein de de", "start": 2750.2, "duration": 3.159}, {"text": "discrimination que beaucoup ne voient", "start": 2751.88, "duration": 3.16}, {"text": "pas ou que d'autres ont int\u00e9rioris\u00e9 qui", "start": 2753.359, "duration": 2.96}, {"text": "on qui en sont victime et qui on", "start": 2755.04, "duration": 5.12}, {"text": "int\u00e9rioris\u00e9 euh et c'est vrai c'est", "start": 2756.319, "duration": 6.121}, {"text": "aussi vrai notamment tu sais Alexandra", "start": 2760.16, "duration": 5.959}, {"text": "pour les femmes voil\u00e0 donc c'est et et", "start": 2762.44, "duration": 7.04}, {"text": "donc et donc l'\u00e9veil \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de ces", "start": 2766.119, "duration": 5.081}, {"text": "discriminations de de ces syst\u00e8mes qui", "start": 2769.48, "duration": 4.0}, {"text": "se perd p\u00e9tu c'est une bonne chose", "start": 2771.2, "duration": 4.879}, {"text": "comprendre je le disais par les \u00e9tudes", "start": 2773.48, "duration": 4.52}, {"text": "de d'intersectionnalit\u00e9 comment est-ce", "start": 2776.079, "duration": 4.52}, {"text": "que tout \u00e7a affect la", "start": 2778.0, "duration": 6.64}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est bien apr\u00e8s je pense que", "start": 2780.599, "duration": 5.681}, {"text": "par contre dans la mani\u00e8re dont ensuite", "start": 2784.64, "duration": 3.28}, {"text": "on propose des solutions et on m\u00e8ne les", "start": 2786.28, "duration": 3.12}, {"text": "luttes", "start": 2787.92, "duration": 3.88}, {"text": "euh il faut il faut s'assurer qu'\u00e0", "start": 2789.4, "duration": 4.48}, {"text": "chaque fois on revient \u00e0 l'universalisme", "start": 2791.8, "duration": 4.039}, {"text": "mais qu'on lui donne plus de corps plus", "start": 2793.88, "duration": 5.76}, {"text": "de r\u00e9alit\u00e9 plus de de de bah de qu'on", "start": 2795.839, "duration": 5.401}, {"text": "aille dans des solutions tr\u00e8s concr\u00e8tes", "start": 2799.64, "duration": 3.6}, {"text": "parce que on a su se renouveler et", "start": 2801.24, "duration": 3.76}, {"text": "s'interroger sur ce qui n'a pas march\u00e9", "start": 2803.24, "duration": 4.119}, {"text": "avant et sur ce qu'on peut apprendre de", "start": 2805.0, "duration": 4.2}, {"text": "de positif", "start": 2807.359, "duration": 4.24}, {"text": "finalement qui qui peuvent", "start": 2809.2, "duration": 6.68}, {"text": "venir d'autres d'autres pays et que on", "start": 2811.599, "duration": 5.921}, {"text": "arr\u00eate de", "start": 2815.88, "duration": 3.8}, {"text": "de chercher \u00e0", "start": 2817.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 \u00e0", "start": 2819.68, "duration": 5.439}, {"text": "exacerber ce qui ce qui parfois semble", "start": 2821.76, "duration": 5.24}, {"text": "nous s\u00e9parer parce que je crois que", "start": 2825.119, "duration": 3.361}, {"text": "souvent ce sont des postures et ce sont", "start": 2827.0, "duration": 3.599}, {"text": "des ce sont des", "start": 2828.48, "duration": 4.72}, {"text": "des des incompr\u00e9hensions je pense qu'il", "start": 2830.599, "duration": 4.201}, {"text": "y a une petite partie de la gauche he je", "start": 2833.2, "duration": 3.119}, {"text": "vais pas faire semblant que \u00e7a existe", "start": 2834.8, "duration": 2.92}, {"text": "pas il y a une petite partie de la", "start": 2836.319, "duration": 5.601}, {"text": "gauche qui est indig\u00e9niste qui est", "start": 2837.72, "duration": 7.399}, {"text": "antir\u00e9publicaine qui ne ne fonctionne", "start": 2841.92, "duration": 6.04}, {"text": "pas sur les valeurs universalistes", "start": 2845.119, "duration": 5.0}, {"text": "mais je pense qu'elle est toute petite", "start": 2847.96, "duration": 5.52}, {"text": "et et je pense que la majorit\u00e9 des gens", "start": 2850.119, "duration": 4.601}, {"text": "qui se reconnaissent dans les valeurs de", "start": 2853.48, "duration": 2.24}, {"text": "la gauche tout ce qu'ils veulent c'est", "start": 2854.72, "duration": 2.8}, {"text": "comment est-ce qu'on lutte effectivement", "start": 2855.72, "duration": 3.0}, {"text": "de mani\u00e8re effective contre ces", "start": 2857.52, "duration": 2.72}, {"text": "discriminations et donc c'est l\u00e0-dessus", "start": 2858.72, "duration": 2.48}, {"text": "qu'il faut qu'on se retrouve c'est", "start": 2860.24, "duration": 3.76}, {"text": "comment est-ce que bah on arrive agir", "start": 2861.2, "duration": 4.56}, {"text": "dans le concret et comment est-ce qu'on", "start": 2864.0, "duration": 3.28}, {"text": "construit", "start": 2865.76, "duration": 5.079}, {"text": "un une une fa\u00e7on de porter l'identit\u00e9", "start": 2867.28, "duration": 5.839}, {"text": "r\u00e9publicaine qui soit ouverte qui soit", "start": 2870.839, "duration": 4.361}, {"text": "inclusive et qui puisse aller", "start": 2873.119, "duration": 5.121}, {"text": "frontalement contre cette identit\u00e9", "start": 2875.2, "duration": 5.48}, {"text": "nationale compl\u00e8tement rabouger raciste", "start": 2878.24, "duration": 5.079}, {"text": "x\u00e9nophobe sexiste homophobe que d\u00e9fend", "start": 2880.68, "duration": 4.08}, {"text": "l'extr\u00eame", "start": 2883.319, "duration": 4.321}, {"text": "droite merci beaucoup Corine et donc er", "start": 2884.76, "duration": 4.48}, {"text": "toi ton point de vue d'expert de", "start": 2887.64, "duration": 4.64}, {"text": "sociologue qui point de vue ext\u00e9rieur \u00e0", "start": 2889.24, "duration": 5.68}, {"text": "la gauche quel est le chemin pour la", "start": 2892.28, "duration": 4.319}, {"text": "gauche pour r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 mener ces", "start": 2894.92, "duration": 5.56}, {"text": "diff\u00e9rentes luttes sans sans sans passer", "start": 2896.599, "duration": 4.76}, {"text": "dans les", "start": 2900.48, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9rive d'abord vous ne m'avez pas", "start": 2901.359, "duration": 4.681}, {"text": "entendu \u00e0 un seul moment critiquer", "start": 2904.319, "duration": 3.361}, {"text": "l'Universal au contraire je l'ai", "start": 2906.04, "duration": 5.0}, {"text": "revendiqu\u00e9 en disant attention aux", "start": 2907.68, "duration": 6.28}, {"text": "usages du mot universalisme qui", "start": 2911.04, "duration": 5.519}, {"text": "disqualifie en r\u00e9alit\u00e9 les", "start": 2913.96, "duration": 4.84}, {"text": "revendications de libert\u00e9 et d'\u00e9galit\u00e9", "start": 2916.559, "duration": 4.721}, {"text": "donc moi le mot universalisme \u00e0 la fin", "start": 2918.8, "duration": 3.759}, {"text": "plus personne ne sait ce que \u00e7a veut", "start": 2921.28, "duration": 3.4}, {"text": "dire mais si on dit libert\u00e9 et \u00e9galit\u00e9", "start": 2922.559, "duration": 3.601}, {"text": "l\u00e0 on sait ce que \u00e7a veut dire on n'est", "start": 2924.68, "duration": 3.76}, {"text": "pas forc\u00e9ment d'accord sur la mani\u00e8re de", "start": 2926.16, "duration": 4.84}, {"text": "le mettre en \u0153uvre mais en tout cas on", "start": 2928.44, "duration": 4.159}, {"text": "est d'accord sur le fait que ces mots", "start": 2931.0, "duration": 4.28}, {"text": "ont un sens alors comment bien s\u00fbr on", "start": 2932.599, "duration": 4.96}, {"text": "peut s'affronter en disant sur sur la", "start": 2935.28, "duration": 3.96}, {"text": "prostitution le travail sexuel qu'est-ce", "start": 2937.559, "duration": 3.28}, {"text": "qui'est la libert\u00e9 qu'est-ce que tr\u00e8s", "start": 2939.24, "duration": 4.359}, {"text": "bien sur le voile sur tr\u00e8s bien mais", "start": 2940.839, "duration": 4.641}, {"text": "quand m\u00eame on est d'accord sur des", "start": 2943.599, "duration": 4.281}, {"text": "valeurs donc \u00e7a \u00e7a me para\u00eet un point de", "start": 2945.48, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9part c'est\u00e0-dire revenons non pas \u00e0 un", "start": 2947.88, "duration": 4.439}, {"text": "mot abstrait o\u00f9 on peut dire vous \u00eates", "start": 2950.359, "duration": 3.48}, {"text": "pas universaliste je le suis et cetera", "start": 2952.319, "duration": 4.361}, {"text": "mais libert\u00e9 ou \u00e9galit\u00e9 et fraternit\u00e9", "start": 2953.839, "duration": 5.52}, {"text": "c'est pas mal non plus donc je pense", "start": 2956.68, "duration": 4.8}, {"text": "qu'on peut partir de l\u00e0 deuxi\u00e8mement je", "start": 2959.359, "duration": 3.401}, {"text": "crois que ce qui se", "start": 2961.48, "duration": 3.68}, {"text": "passe puisqu'on parle ici \u00e0 la F\u00eate de", "start": 2962.76, "duration": 4.12}, {"text": "l'Huma puisqu'on parle \u00e0 l'invitation du", "start": 2965.16, "duration": 3.8}, {"text": "Parti socialiste et bien on parle des", "start": 2966.88, "duration": 3.64}, {"text": "partis politiques et donc on parle aussi", "start": 2968.96, "duration": 4.32}, {"text": "de l'\u00e9tat quel est le r\u00f4le de l'\u00c9tat", "start": 2970.52, "duration": 3.599}, {"text": "dans tout", "start": 2973.28, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a je ne crois pas que l'\u00c9tat soit", "start": 2974.119, "duration": 7.361}, {"text": "neutre l'\u00c9tat a des rapports avec", "start": 2977.04, "duration": 8.44}, {"text": "l'ordre des choses euh par exemple vous", "start": 2981.48, "duration": 5.319}, {"text": "savez bien qu'on a un pr\u00e9sident de la", "start": 2985.48, "duration": 2.68}, {"text": "R\u00e9publique qui ne veut pas qu'on dise", "start": 2986.799, "duration": 4.841}, {"text": "violence polici\u00e8re pourquoi parce que \u00e7a", "start": 2988.16, "duration": 5.12}, {"text": "donne l'impression que l'institution", "start": 2991.64, "duration": 5.16}, {"text": "polici\u00e8re a des responsabilit\u00e9s bah oui", "start": 2993.28, "duration": 4.88}, {"text": "[Musique]", "start": 2996.8, "duration": 4.559}, {"text": "le D\u00e9fenseur des droits dit bien Jacques", "start": 2998.16, "duration": 5.84}, {"text": "Toubon dans son dernier rapport dit bien", "start": 3001.359, "duration": 4.641}, {"text": "discrimination", "start": 3004.0, "duration": 4.04}, {"text": "syst\u00e9mique et les", "start": 3006.0, "duration": 4.559}, {"text": "enqu\u00eates publi\u00e9es par le D\u00e9fenseur des", "start": 3008.04, "duration": 5.039}, {"text": "droits montrent bien que c'est", "start": 3010.559, "duration": 4.24}, {"text": "syst\u00e9mique c'est-\u00e0-dire 20 fois plus", "start": 3013.079, "duration": 3.801}, {"text": "pour un homme jeune arabe ou noir ou et", "start": 3014.799, "duration": 4.32}, {"text": "cetera le risque de contr\u00f4le avec toutes", "start": 3016.88, "duration": 4.32}, {"text": "les cons\u00e9quences et cetera mais tout le", "start": 3019.119, "duration": 3.96}, {"text": "monde le sait par", "start": 3021.2, "duration": 4.04}, {"text": "ailleurs ce que je vois aussi c'est que", "start": 3023.079, "duration": 4.961}, {"text": "l'\u00c9tat et bien ex y compris quand les", "start": 3025.24, "duration": 5.72}, {"text": "socialistes \u00e9taient au", "start": 3028.04, "duration": 6.24}, {"text": "pouvoir l'\u00c9tat a \u00e9t condamn\u00e9 pour faute", "start": 3030.96, "duration": 5.119}, {"text": "lourde pour", "start": 3034.28, "duration": 4.6}, {"text": "discrimination \u00e0 partir d'une plainte", "start": 3036.079, "duration": 4.801}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par des gens qui se", "start": 3038.88, "duration": 4.919}, {"text": "faisaient contr\u00f4ler arr\u00eater \u00e0 la gare du", "start": 3040.88, "duration": 7.439}, {"text": "Nord et qu'a fait l'\u00e9tat en l'occurrence", "start": 3043.799, "duration": 6.601}, {"text": "avec celui qui \u00e9tait devenu premier", "start": 3048.319, "duration": 4.961}, {"text": "ministre manuel \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 3050.4, "duration": 7.08}, {"text": "de faire appel non pas sur les faits qui", "start": 3053.28, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9taient \u00e9tablis mais sur le principe en", "start": 3057.48, "duration": 3.76}, {"text": "disant si on veut arr\u00eater des \u00e9trangers", "start": 3059.4, "duration": 4.08}, {"text": "bah c'est quand m\u00eame normal qu'on", "start": 3061.24, "duration": 4.4}, {"text": "contr\u00f4le les gens qui ont des t\u00eates", "start": 3063.48, "duration": 6.96}, {"text": "d'\u00e9tranger \u00e7a c'est l'\u00e9tat donc il y a", "start": 3065.64, "duration": 7.0}, {"text": "une responsabilit\u00e9 lorsque par exemple", "start": 3070.44, "duration": 3.44}, {"text": "le m\u00eame manuel", "start": 3072.64, "duration": 4.04}, {"text": "Vals a \u00e9t\u00e9 poursuivi en justice pour ses", "start": 3073.88, "duration": 4.679}, {"text": "propos sur les Romes quelle a \u00e9t\u00e9 sa", "start": 3076.68, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9fense \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de dire mais c'est je", "start": 3078.559, "duration": 6.081}, {"text": "ne faisais que dire la politique de mon", "start": 3081.68, "duration": 5.159}, {"text": "gouvernement alors qu'il \u00e9tait ministre", "start": 3084.64, "duration": 4.84}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur donc je crois qu'on doit", "start": 3086.839, "duration": 4.041}, {"text": "se dire que le probl\u00e8me c'est pas", "start": 3089.48, "duration": 3.879}, {"text": "simplement qu'il y a des gens qui sont", "start": 3090.88, "duration": 4.959}, {"text": "racistes ou qu'il y a des gens qui sont", "start": 3093.359, "duration": 4.76}, {"text": "sexistes ou qu'il y a des gens qui sont", "start": 3095.839, "duration": 5.28}, {"text": "homophobes ou transphobes et cetera \u00e7a", "start": 3098.119, "duration": 5.801}, {"text": "touche les institutions \u00e7a veut pas dire", "start": 3101.119, "duration": 4.881}, {"text": "que tout le monde", "start": 3103.92, "duration": 5.439}, {"text": "est disons le je ne veux pas dire que", "start": 3106.0, "duration": 6.92}, {"text": "tout le monde est manuel Vals mais et je", "start": 3109.359, "duration": 6.361}, {"text": "m'en f\u00e9licite personnellement mais ce", "start": 3112.92, "duration": 5.04}, {"text": "que \u00e7a veut dire c'est les", "start": 3115.72, "duration": 4.32}, {"text": "institutions et en l'occurrence l\u00e0", "start": 3117.96, "duration": 3.639}, {"text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame le gouvernement et un", "start": 3120.04, "duration": 2.84}, {"text": "gouvernement", "start": 3121.599, "duration": 3.52}, {"text": "socialiste donc je crois qu'il est", "start": 3122.88, "duration": 3.88}, {"text": "important de se dire on ne va pas", "start": 3125.119, "duration": 3.561}, {"text": "simplement se dire on va lutter contre", "start": 3126.76, "duration": 3.92}, {"text": "tout \u00e7a mais bien s\u00fbr ne critiquez pas", "start": 3128.68, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9tat il faut commencer par critiquer", "start": 3130.68, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9tat parce que c'est l'\u00c9tat qui", "start": 3133.04, "duration": 5.16}, {"text": "organise la soci\u00e9t\u00e9 donc je crois que", "start": 3135.04, "duration": 4.84}, {"text": "bien s\u00fbr c'est douloureux et bien s\u00fbr on", "start": 3138.2, "duration": 3.8}, {"text": "peut se dire racisme d'\u00c9tat \u00e7a veut dire", "start": 3139.88, "duration": 3.959}, {"text": "quoi bah oui mais par exemple quand il y", "start": 3142.0, "duration": 3.319}, {"text": "a eu une politique qui s'est arr\u00eat\u00e9", "start": 3143.839, "duration": 3.321}, {"text": "seulement il y a quelques ann\u00e9es avec", "start": 3145.319, "duration": 3.721}, {"text": "des carnets pour contr\u00f4ler les gens du", "start": 3147.16, "duration": 4.28}, {"text": "voyage bah c'est une politique d'\u00c9tat", "start": 3149.04, "duration": 4.16}, {"text": "qui traite une partie de la population", "start": 3151.44, "duration": 3.76}, {"text": "comme diff\u00e9rente qu'est-ce qui se passe", "start": 3153.2, "duration": 3.52}, {"text": "dans les", "start": 3155.2, "duration": 3.24}, {"text": "territoires les territoires et", "start": 3156.72, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9partement d'outrem et bien tr\u00e8s", "start": 3158.44, "duration": 3.2}, {"text": "clairement tout le monde n'est pas", "start": 3160.64, "duration": 4.12}, {"text": "trait\u00e9 pareil c'est une politique d'\u00c9tat", "start": 3161.64, "duration": 5.64}, {"text": "donc on ne pourra pas se dire que l'\u00c9tat", "start": 3164.76, "duration": 5.76}, {"text": "est sympa par nature sous pr\u00e9texte que", "start": 3167.28, "duration": 6.64}, {"text": "il invoque des beaux principes c'est la", "start": 3170.52, "duration": 5.44}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui doit constamment demander \u00e0", "start": 3173.92, "duration": 3.639}, {"text": "l'\u00c9tat", "start": 3175.96, "duration": 3.839}, {"text": "de donner un contenu \u00e0 ces principes", "start": 3177.559, "duration": 3.361}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 puisqu'on", "start": 3179.799, "duration": 5.161}, {"text": "disait fraternit\u00e9 et bien il a fallu", "start": 3180.92, "duration": 6.639}, {"text": "c\u00e9dricou pour que le Conseil", "start": 3184.96, "duration": 4.399}, {"text": "constitutionnel reconnaisse la", "start": 3187.559, "duration": 4.361}, {"text": "fraternit\u00e9 comme un principe qui voulait", "start": 3189.359, "duration": 5.76}, {"text": "dire que au moin en th\u00e9orie on a on va", "start": 3191.92, "duration": 5.12}, {"text": "pas avoir de d\u00e9l de", "start": 3195.119, "duration": 3.801}, {"text": "solidarit\u00e9 je crois que c'est une", "start": 3197.04, "duration": 4.799}, {"text": "bataille \u00e0 mener pour que l'\u00c9tat soit \u00e0", "start": 3198.92, "duration": 7.26}, {"text": "la hauteur des principes de la devise", "start": 3201.839, "duration": 7.441}, {"text": "[Musique]", "start": 3206.18, "duration": 3.1}, {"text": "il nous reste quelques minutes je sais", "start": 3210.16, "duration": 3.399}, {"text": "pas s'il y avait des questions VO je", "start": 3212.16, "duration": 5.32}, {"text": "vois une main Alley", "start": 3213.559, "duration": 3.921}, {"text": "oui bonjour il y a a beaucoup de mots", "start": 3220.2, "duration": 4.919}, {"text": "qui sont", "start": 3223.96, "duration": 4.639}, {"text": "abstraits je voudrais revenir \u00e0 du", "start": 3225.119, "duration": 6.361}, {"text": "concret", "start": 3228.599, "duration": 5.321}, {"text": "1989 coll\u00e8ge", "start": 3231.48, "duration": 4.48}, {"text": "Gabriel ministre de l'\u00e9ducation", "start": 3233.92, "duration": 3.6}, {"text": "nationale", "start": 3235.96, "duration": 2.96}, {"text": "Lionel", "start": 3237.52, "duration": 5.88}, {"text": "Jospin un p\u00e8re avec musulman avec deux", "start": 3238.92, "duration": 8.399}, {"text": "filles on parle de coll\u00e8ge hein", "start": 3243.4, "duration": 7.399}, {"text": "pr\u00e9pubert il demande \u00e0 ses filles de", "start": 3247.319, "duration": 6.04}, {"text": "rentrer dans le coll\u00e8ge Gabriel", "start": 3250.799, "duration": 7.121}, {"text": "avvez avec leur voile on est en", "start": 3253.359, "duration": 8.521}, {"text": "1989 il y a un ministre de", "start": 3257.92, "duration": 7.72}, {"text": "l'\u00e9ducation dont on est l\u00e9gitime \u00e0", "start": 3261.88, "duration": 5.199}, {"text": "penser", "start": 3265.64, "duration": 6.4}, {"text": "qu'il est la\u00efque issu du parti", "start": 3267.079, "duration": 4.961}, {"text": "socialiste il est confront\u00e9 \u00e0 un", "start": 3272.28, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e8me", "start": 3274.559, "duration": 6.121}, {"text": "politique et sa r\u00e9ponse est de", "start": 3276.16, "duration": 8.28}, {"text": "dire moi je ne prends pas position je", "start": 3280.68, "duration": 7.96}, {"text": "donne la d\u00e9cision au Conseil d'\u00c9tat et", "start": 3284.44, "duration": 5.919}, {"text": "le Conseil", "start": 3288.64, "duration": 5.199}, {"text": "d'\u00c9tat juge qui n'a aucune fonction", "start": 3290.359, "duration": 6.121}, {"text": "politique", "start": 3293.839, "duration": 5.28}, {"text": "chacun a le droit d'exprimer il se base", "start": 3296.48, "duration": 4.599}, {"text": "sur des textes et il rappelle la loi et", "start": 3299.119, "duration": 4.321}, {"text": "chacun a le droit d'exprimer ce qu'il a", "start": 3301.079, "duration": 4.201}, {"text": "envie notamment \u00e0 condition que ce soit", "start": 3303.44, "duration": 3.56}, {"text": "pas du pros\u00e9litisme et tout tout ce", "start": 3305.28, "duration": 2.64}, {"text": "qu'on en", "start": 3307.0, "duration": 4.96}, {"text": "suite je veux rappeler \u00e7a parce que la", "start": 3307.92, "duration": 6.48}, {"text": "l\u00e2chet\u00e9 de ce", "start": 3311.96, "duration": 4.28}, {"text": "dirigeant", "start": 3314.4, "duration": 5.679}, {"text": "politique on est en", "start": 3316.24, "duration": 3.839}, {"text": "1989 tout le monde a compris qu'il y", "start": 3321.039, "duration": 4.28}, {"text": "avait un", "start": 3323.88, "duration": 5.8}, {"text": "probl\u00e8me qui avait une attaque qui \u00e9tait", "start": 3325.319, "duration": 6.52}, {"text": "c'\u00e9tait les chevaux l\u00e9gers de", "start": 3329.68, "duration": 4.52}, {"text": "l'islamisme qui", "start": 3331.839, "duration": 6.081}, {"text": "attaquait le pouvoir politique a refus\u00e9", "start": 3334.2, "duration": 5.56}, {"text": "d'assumer ses responsabilit\u00e9s l'a", "start": 3337.92, "duration": 4.879}, {"text": "transf\u00e9r\u00e9 au pouvoir judiciaire qui", "start": 3339.76, "duration": 5.96}, {"text": "s'est content\u00e9 de dire bah c'est la loi", "start": 3342.799, "duration": 6.081}, {"text": "et il n'a rien fait et donc tout le", "start": 3345.72, "duration": 4.599}, {"text": "monde s'est", "start": 3348.88, "duration": 6.199}, {"text": "tu et je revois le r\u00e9sultat du premier", "start": 3350.319, "duration": 6.841}, {"text": "tour de 2002", "start": 3355.079, "duration": 4.361}, {"text": "ou la personne qui n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 3357.16, "duration": 5.6}, {"text": "courageuse pour assumer le probl\u00e8me qui", "start": 3359.44, "duration": 6.679}, {"text": "allait devenir un probl\u00e8me majeur 30 ans", "start": 3362.76, "duration": 4.039}, {"text": "plus", "start": 3366.119, "duration": 4.881}, {"text": "tard au limites de l'\u00e9motion submerg\u00e9", "start": 3366.799, "duration": 4.8}, {"text": "par", "start": 3371.0, "duration": 2.839}, {"text": "l'\u00e9motion mais ce qui est plus grave", "start": 3371.599, "duration": 5.401}, {"text": "encore c'est qu'il ne comprend pas", "start": 3373.839, "duration": 6.441}, {"text": "malgr\u00e9 tout le travail qu'il a fait la", "start": 3377.0, "duration": 5.2}, {"text": "qualit\u00e9 du travail qu'il a fourni en", "start": 3380.28, "duration": 5.0}, {"text": "tant que Premier ministre pendant 5 ans", "start": 3382.2, "duration": 5.879}, {"text": "qui ne qui s'est disqualifi\u00e9 aux yeux", "start": 3385.28, "duration": 4.279}, {"text": "des", "start": 3388.079, "duration": 5.401}, {"text": "Fran\u00e7ais et je vous pose la question", "start": 3389.559, "duration": 8.0}, {"text": "est-ce que les hommes politiques n'ont", "start": 3393.48, "duration": 6.319}, {"text": "pas une obligation une", "start": 3397.559, "duration": 6.48}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'affirmer avec force", "start": 3399.799, "duration": 8.0}, {"text": "leur conviction parce que ce que j'ai vu", "start": 3404.039, "duration": 7.841}, {"text": "avec Leonel Jospin estcalit\u00e9 il \u00e9tait", "start": 3407.799, "duration": 6.121}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation", "start": 3411.88, "duration": 5.28}, {"text": "nationale l'attaque a \u00e9t\u00e9", "start": 3413.92, "duration": 5.24}, {"text": "par les islamistes parce que je peux je", "start": 3417.16, "duration": 3.84}, {"text": "ne peux pas imaginer que \u00e7a n'ait pas", "start": 3419.16, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 coordonn\u00e9 nous on a les montre ils", "start": 3421.0, "duration": 7.68}, {"text": "ont le temps et donc ils ont cibl\u00e9", "start": 3425.2, "duration": 6.28}, {"text": "l'endroit ils ont port\u00e9 leur attaque ils", "start": 3428.68, "duration": 5.52}, {"text": "savaient que il connaiss d'avance le", "start": 3431.48, "duration": 5.879}, {"text": "r\u00e9sultat parce que c'\u00e9tait", "start": 3434.2, "duration": 6.2}, {"text": "dangereux il y a pas eu d'analyse", "start": 3437.359, "duration": 6.801}, {"text": "politique s\u00e9rieuse sur le sujet et une", "start": 3440.4, "duration": 8.04}, {"text": "incompr\u00e9hension totale en 2002 \u00e0 l'issue", "start": 3444.16, "duration": 8.04}, {"text": "du premier tour aujourd'hui", "start": 3448.44, "duration": 7.639}, {"text": "crille est un territoire perdu de la", "start": 3452.2, "duration": 6.76}, {"text": "R\u00e9publique et ce qui est", "start": 3456.079, "duration": 5.24}, {"text": "choquant ce qui est choquant pour moi", "start": 3458.96, "duration": 3.96}, {"text": "j'habite dans", "start": 3461.319, "duration": 5.52}, {"text": "l'Oise c'est que les services sociaux", "start": 3462.92, "duration": 5.6}, {"text": "l'investissement massif des", "start": 3466.839, "duration": 3.28}, {"text": "collectivit\u00e9s", "start": 3468.52, "duration": 4.839}, {"text": "locales pour la revalorisation du cadre", "start": 3470.119, "duration": 6.72}, {"text": "de vie de crille en terme de m\u00e9decin", "start": 3473.359, "duration": 7.48}, {"text": "en terme enfin tout le cadre social est", "start": 3476.839, "duration": 8.2}, {"text": "majeur et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 il y a des peties ville", "start": 3480.839, "duration": 9.601}, {"text": "l'Oise pour m\u00e9moire \u00e9tait un un lieu", "start": 3485.039, "duration": 7.601}, {"text": "industriel aujourd'hui ce sont des", "start": 3490.44, "duration": 5.08}, {"text": "friches industrielles il n'y a plus", "start": 3492.64, "duration": 6.479}, {"text": "d'ouvriers et tous les pouvoirs", "start": 3495.52, "duration": 7.079}, {"text": "\u00e9conomiques est transf\u00e9r\u00e9 pour assumer", "start": 3499.119, "duration": 7.361}, {"text": "assurer un niveau de vie qui est euh", "start": 3502.599, "duration": 5.801}, {"text": "discriminant alors on pourrait dire", "start": 3506.48, "duration": 5.72}, {"text": "c'est pas grave c'est pas grave sauf", "start": 3508.4, "duration": 6.08}, {"text": "qu'aujourd'hui la gauche \u00e9tait au", "start": 3512.2, "duration": 6.0}, {"text": "pouvoir dans l'Oise et ils ont fait 100", "start": 3514.48, "duration": 7.04}, {"text": "% le rassemblement national a fait 100%", "start": 3518.2, "duration": 5.919}, {"text": "au derni\u00e8re l\u00e9gislative malgr\u00e9 le", "start": 3521.52, "duration": 4.36}, {"text": "nouveau front populaire malgr\u00e9 tout ce", "start": 3524.119, "duration": 4.281}, {"text": "que vous voulez donc je ne peux pas", "start": 3525.88, "duration": 5.159}, {"text": "m'emp\u00eacher de dire que le l'absence de", "start": 3528.4, "duration": 5.56}, {"text": "courage d'un", "start": 3531.039, "duration": 6.721}, {"text": "ministre sur qui \u00e9tait l\u00e0 pour d\u00e9fendre", "start": 3533.96, "duration": 5.159}, {"text": "des valeurs de la R\u00e9publique et en", "start": 3537.76, "duration": 2.92}, {"text": "particulier la la\u00efcit\u00e9 au sein de", "start": 3539.119, "duration": 5.44}, {"text": "l'\u00e9cole qui n'a pas assum\u00e9 avec courage", "start": 3540.68, "duration": 7.639}, {"text": "ses valeurs aujourd'hui nous a mis sous", "start": 3544.559, "duration": 6.76}, {"text": "la tutelle en particulier dans l'Oise", "start": 3548.319, "duration": 4.561}, {"text": "sous la tutelle du rassemblement", "start": 3551.319, "duration": 2.841}, {"text": "national j'aimerais bien avir votre", "start": 3552.88, "duration": 3.479}, {"text": "point de vue et pas sur des grands mots", "start": 3554.16, "duration": 3.959}, {"text": "sur", "start": 3556.359, "duration": 4.361}, {"text": "merci de TR questions et comme \u00e7a on", "start": 3558.119, "duration": 3.881}, {"text": "pour", "start": 3560.72, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9pondreendre plusieurs questions \u00e0 la", "start": 3562.0, "duration": 4.72}, {"text": "foisieur", "start": 3563.72, "duration": 3.0}, {"text": "oui bonjour et merci pour pour ce d\u00e9bat", "start": 3568.359, "duration": 4.641}, {"text": "pour en revenir au sujet du du", "start": 3570.839, "duration": 5.121}, {"text": "wisme je pense que les mots ont un sens", "start": 3573.0, "duration": 6.2}, {"text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit et en fait c'est pour", "start": 3575.96, "duration": 5.52}, {"text": "nous depuis quelques ann\u00e9es un pi\u00e8ge un", "start": 3579.2, "duration": 4.839}, {"text": "pi\u00e8ge qui Provin finalement d'un yatus", "start": 3581.48, "duration": 4.28}, {"text": "entre l'usage qui on est fait aux", "start": 3584.039, "duration": 3.76}, {"text": "\u00c9tats-Unis avec une culture", "start": 3585.76, "duration": 5.52}, {"text": "communautaire lib\u00e9rale et notre culture", "start": 3587.799, "duration": 6.481}, {"text": "r\u00e9publicaine fran\u00e7aise historique la\u00efque", "start": 3591.28, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit et", "start": 3594.28, "duration": 4.279}, {"text": "on se referme tout doucement le pi\u00e8ge s", "start": 3596.92, "duration": 2.919}, {"text": "referm\u00e9 en fait quelque part sur la", "start": 3598.559, "duration": 3.601}, {"text": "gauche la droite sen est saisie", "start": 3599.839, "duration": 4.161}, {"text": "l'extr\u00eame droite sonen est saisie", "start": 3602.16, "duration": 3.72}, {"text": "en a fait un de ces pifs qu'on entend un", "start": 3604.0, "duration": 3.68}, {"text": "tour de bras sur les cha\u00eenes et Cera je", "start": 3605.88, "duration": 2.959}, {"text": "va pas les citer mais on les connait", "start": 3607.68, "duration": 4.439}, {"text": "bien malheureusement et tout \u00e7a conf", "start": 3608.839, "duration": 5.441}, {"text": "lexique qui fait partie par exemple on", "start": 3612.119, "duration": 4.841}, {"text": "par du Grand remplacement des qui comme", "start": 3614.28, "duration": 5.2}, {"text": "si c'\u00e9tait finalement un danger voil\u00e0 et", "start": 3616.96, "duration": 4.52}, {"text": "tout", "start": 3619.48, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a \u00e7a veut dire qu'il faut vraiment", "start": 3621.48, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9finir ce que c'est que le hisme est-ce", "start": 3623.92, "duration": 4.84}, {"text": "que pour", "start": 3626.599, "duration": 4.601}, {"text": "justement ne pas subir ce pi\u00e8ge et se", "start": 3628.76, "duration": 4.319}, {"text": "laisser enfermer dedans il ne faudrait", "start": 3631.2, "duration": 3.72}, {"text": "pas r\u00e9inventer des mots francis\u00e9s qui", "start": 3633.079, "duration": 3.76}, {"text": "ont un sens par rapport \u00e0 notre culture", "start": 3634.92, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e9publicaine et notre culture", "start": 3636.839, "duration": 3.28}, {"text": "universaliste et pas se laisser", "start": 3638.039, "duration": 4.241}, {"text": "embringuer comme \u00e7a parce que finalement", "start": 3640.119, "duration": 4.161}, {"text": "les forces conservatrices r\u00e9actionnaires", "start": 3642.28, "duration": 4.6}, {"text": "l'ont bien exploit\u00e9 plteur d'ouvrage en", "start": 3644.28, "duration": 4.12}, {"text": "se faisant peur en disant ils vont nous", "start": 3646.88, "duration": 3.52}, {"text": "remplacer bient\u00f4t il y aura que il y", "start": 3648.4, "duration": 4.28}, {"text": "aura plus\u00e9rosexuel d'ailleurs certains", "start": 3650.4, "duration": 4.36}, {"text": "propos r\u00e9cemment de gens qui disaient", "start": 3652.68, "duration": 3.159}, {"text": "j'ai l'impression d'\u00eatre malade parce", "start": 3654.76, "duration": 2.52}, {"text": "que je suis h\u00e9t\u00e9rosexuel on entend des", "start": 3655.839, "duration": 3.041}, {"text": "choses quand m\u00eame qui sont \u00e9normes je", "start": 3657.28, "duration": 3.519}, {"text": "pense que l\u00e0dessus faut recentrer le", "start": 3658.88, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9bat et sortir de \u00e7a en disant voil\u00e0", "start": 3660.799, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9affirmer nos valeurs de lutte contre", "start": 3663.96, "duration": 3.599}, {"text": "les discrimination c'est notre ADN de la", "start": 3665.76, "duration": 4.48}, {"text": "gauche tout en \u00e9tant clair parce que tu", "start": 3667.559, "duration": 4.52}, {"text": "l'as dit Corine je me Deyer est dans le", "start": 3670.24, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame parti donc tu l'as dit Corine il", "start": 3672.079, "duration": 4.841}, {"text": "faut \u00e9viter aussi nous-m\u00eame de", "start": 3675.24, "duration": 4.2}, {"text": "s'autopi\u00e9ger en appliquant nous-m\u00eame des", "start": 3676.92, "duration": 4.679}, {"text": "discrimination que par ailleurs on est", "start": 3679.44, "duration": 4.879}, {"text": "cens\u00e9 d\u00e9noncer et lutter contre je pense", "start": 3681.599, "duration": 4.801}, {"text": "par exemple au r\u00e9union ferm\u00e9 moi je", "start": 3684.319, "duration": 4.48}, {"text": "regrette tu l'as d\u00e9nonc\u00e9 moi je l'ai vu", "start": 3686.4, "duration": 4.919}, {"text": "pratiquer dans des run enfin proche de", "start": 3688.799, "duration": 4.881}, {"text": "notre parti o\u00f9 on discrimine quand m\u00eame", "start": 3691.319, "duration": 3.72}, {"text": "en disant voil\u00e0 c'est les femmes elles", "start": 3693.68, "duration": 3.28}, {"text": "sont entre elles faut parler c'est", "start": 3695.039, "duration": 3.52}, {"text": "pareil dans les associations par exemple", "start": 3696.96, "duration": 3.119}, {"text": "je pense \u00e0 des certaines associations de", "start": 3698.559, "duration": 4.201}, {"text": "lutte contre les discrimination envers", "start": 3700.079, "duration": 4.801}, {"text": "les homosexuels il y a des associations", "start": 3702.76, "duration": 3.2}, {"text": "qui disent bah non mais non si tu es", "start": 3704.88, "duration": 4.919}, {"text": "ht\u00e9ro ou si tu es m\u00eame bisexuel tu tu tu", "start": 3705.96, "duration": 5.319}, {"text": "n'a pas acc\u00e8s aux r\u00e9unions qui sont", "start": 3709.799, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 au aux homosexuels donc quelque", "start": 3711.279, "duration": 5.32}, {"text": "part c'est de la disciplination donc", "start": 3714.279, "duration": 4.881}, {"text": "appliquer nous-m\u00eame des r\u00e8gles sur un", "start": 3716.599, "duration": 4.2}, {"text": "bon principe de d\u00e9part mais pour", "start": 3719.16, "duration": 4.32}, {"text": "lesquels apr\u00e8s on est cens\u00e9 lutter", "start": 3720.799, "duration": 3.8}, {"text": "contre donc je trouve que c'est vraiment", "start": 3723.48, "duration": 3.16}, {"text": "des travers qu'il faut absolument \u00e9viter", "start": 3724.599, "duration": 3.921}, {"text": "et deuxi\u00e8me point pour donner de la", "start": 3726.64, "duration": 3.8}, {"text": "perspective \u00e0 tout \u00e7a parce que c'est", "start": 3728.52, "duration": 3.2}, {"text": "quand m\u00eame la lutte contre les", "start": 3730.44, "duration": 3.0}, {"text": "discrimination qui nous int\u00e9resse moi je", "start": 3731.72, "duration": 3.16}, {"text": "trouve qu'il y a un secteur il y a un", "start": 3733.44, "duration": 3.24}, {"text": "terrain finalement de d'application et", "start": 3734.88, "duration": 3.52}, {"text": "de lutte dont on ne parle pas assez", "start": 3736.68, "duration": 3.0}, {"text": "c'est quand m\u00eame le milieu d'entreprise", "start": 3738.4, "duration": 3.56}, {"text": "le milieu du travail dans lequel les", "start": 3739.68, "duration": 4.24}, {"text": "discriminations sont r\u00e9elles c'est\u00e0d par", "start": 3741.96, "duration": 4.68}, {"text": "exemple j'en prends une l'\u00e9galit\u00e9 homme", "start": 3743.92, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 la fois sur les salaires \u00e0 la fois sur", "start": 3746.64, "duration": 4.04}, {"text": "les retraites on en a parl\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 3748.88, "duration": 4.04}, {"text": "mais \u00e0 la fois aussi sur les salaires", "start": 3750.68, "duration": 4.639}, {"text": "qui sont compl\u00e8tement injuste euh on", "start": 3752.92, "duration": 3.639}, {"text": "peut parler aussi par exemple de", "start": 3755.319, "duration": 3.921}, {"text": "discrimination sur tout ce qui est", "start": 3756.559, "duration": 5.0}, {"text": "origine origine pareil on sait tr\u00e8s bien", "start": 3759.24, "duration": 3.799}, {"text": "qu'\u00e0 l'embauchche il y a quand m\u00eame des", "start": 3761.559, "duration": 4.72}, {"text": "des et donc \u00e7a nous para\u00eet euh id\u00e9al ce", "start": 3763.039, "duration": 5.32}, {"text": "lieu pour justement lutter contre les", "start": 3766.279, "duration": 3.161}, {"text": "discriminations en \u00e9tant dans des", "start": 3768.359, "duration": 3.24}, {"text": "implications syndical par exemple en", "start": 3769.44, "duration": 3.8}, {"text": "ayant des accords pr\u00e9cis qui nous", "start": 3771.599, "duration": 3.44}, {"text": "permettent de lutter contre \u00e7a et de", "start": 3773.24, "duration": 5.039}, {"text": "favoriser la la politique de diversit\u00e9", "start": 3775.039, "duration": 5.121}, {"text": "et la politique d'inclusion et \u00e7a \u00e7a", "start": 3778.279, "duration": 4.0}, {"text": "fait sens notamment dans les grandes", "start": 3780.16, "duration": 4.679}, {"text": "entreprises on voit bien que ces", "start": 3782.279, "duration": 4.401}, {"text": "entreprises maintenant sont tr\u00e8s", "start": 3784.839, "duration": 3.48}, {"text": "scrupuleuses et sourcilleuses sur leur", "start": 3786.68, "duration": 3.159}, {"text": "image aupr\u00e8s des jeunes notamment des", "start": 3788.319, "duration": 3.8}, {"text": "jeunes talents notamment il y a le volet", "start": 3789.839, "duration": 4.681}, {"text": "RSE alors effectivement pour reprendre", "start": 3792.119, "duration": 3.48}, {"text": "ce que disait monsieur on sa pas si on", "start": 3794.52, "duration": 3.24}, {"text": "dit responsabilit\u00e9 sociale ou", "start": 3795.599, "duration": 3.561}, {"text": "responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale dans", "start": 3797.76, "duration": 2.839}, {"text": "l'entreprise enfin les deux sont sont", "start": 3799.16, "duration": 3.0}, {"text": "applicables mais voil\u00e0 donc je pense", "start": 3800.599, "duration": 3.321}, {"text": "qu'il y a pour donner une perspective \u00e0", "start": 3802.16, "duration": 3.119}, {"text": "tout \u00e7a je pense qu'effectivement", "start": 3803.92, "duration": 3.439}, {"text": "l'action en entreprise dans le milieu du", "start": 3805.279, "duration": 4.76}, {"text": "travail couvre tout un champ et y", "start": 3807.359, "duration": 4.76}, {"text": "compris j'entendais pareil le milieu", "start": 3810.039, "duration": 4.601}, {"text": "rural versus le milieu populaire des", "start": 3812.119, "duration": 4.521}, {"text": "cit\u00e9s entre guillemets pour faire cours", "start": 3814.64, "duration": 4.04}, {"text": "en entreprise on a aussi bien des gens", "start": 3816.64, "duration": 3.88}, {"text": "qui viennent de la ruralit\u00e9 que des gens", "start": 3818.68, "duration": 4.24}, {"text": "qui viennent des milieux des cit\u00e9s voil\u00e0", "start": 3820.52, "duration": 5.72}, {"text": "donc en fait l\u00e0 pour le coup on est", "start": 3822.92, "duration": 5.359}, {"text": "universaliste merci beaucoup je crois", "start": 3826.24, "duration": 5.44}, {"text": "qu'il y avait une autre question l\u00e0bas", "start": 3828.279, "duration": 8.161}, {"text": "ou passage au micro merci", "start": 3831.68, "duration": 6.04}, {"text": "je vais faire vite c'est enfin c'est une", "start": 3836.44, "duration": 2.399}, {"text": "remarque mais en m\u00eame temps une question", "start": 3837.72, "duration": 3.559}, {"text": "aussi d'un point de vue du militantisme", "start": 3838.839, "duration": 5.361}, {"text": "parce que bon je je suis peut-\u00eatre enfin", "start": 3841.279, "duration": 4.161}, {"text": "la plus en tout cas qui va poser la", "start": 3844.2, "duration": 2.52}, {"text": "question ici donc je pense qu'il y a", "start": 3845.44, "duration": 2.879}, {"text": "aussi un c\u00f4t\u00e9", "start": 3846.72, "duration": 5.119}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel le l'Universal moi comment", "start": 3848.319, "duration": 4.921}, {"text": "je le vois c'est l'universalisme en fait", "start": 3851.839, "duration": 4.361}, {"text": "est un peu un objectif \u00e0 atteindre et", "start": 3853.24, "duration": 5.16}, {"text": "l'intersectionnalisme est un outil comme", "start": 3856.2, "duration": 3.879}, {"text": "on peut utiliser en sociologie des", "start": 3858.4, "duration": 3.6}, {"text": "outils pour notamment se rendre compte", "start": 3860.079, "duration": 3.48}, {"text": "de certains BIA se rendre compte de", "start": 3862.0, "duration": 3.319}, {"text": "certains de certaines choses qu'on avait", "start": 3863.559, "duration": 3.401}, {"text": "pas vu avant avant et qui en fait fausse", "start": 3865.319, "duration": 2.841}, {"text": "compl\u00e8tement l'analyse qu'on peut avoir", "start": 3866.96, "duration": 3.159}, {"text": "des choses et l'univ c'est pour \u00e7a que", "start": 3868.16, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e7a s'oppose pas pour moi puisque", "start": 3870.119, "duration": 3.321}, {"text": "l'universalisme en fait est la mani\u00e8re", "start": 3871.16, "duration": 4.6}, {"text": "d'arriver l'objectif qu'on vise tous et", "start": 3873.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'intersectionnalisme et l'outil pour y", "start": 3875.76, "duration": 2.76}, {"text": "arriver", "start": 3877.44, "duration": 3.28}, {"text": "euh enfin une petite r\u00e9flexion l\u00e0-dessus", "start": 3878.52, "duration": 3.48}, {"text": "et l'autre \u00e9tant aussi en tant que", "start": 3880.72, "duration": 3.28}, {"text": "militant je pense qu'il y a des choses", "start": 3882.0, "duration": 3.279}, {"text": "qu'on conscientise gr\u00e2ce \u00e0", "start": 3884.0, "duration": 2.92}, {"text": "l'intersectionnalisme qu'on soit on va", "start": 3885.279, "duration": 3.04}, {"text": "dire pour ou contre", "start": 3886.92, "duration": 3.879}, {"text": "l'intersectionnalisme il y a peut-\u00eatre", "start": 3888.319, "duration": 4.121}, {"text": "moi j'ai j'avais peut-\u00eatre j'\u00e9tais pan\u00e9", "start": 3890.799, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9poque l\u00e0 mais il y a il y a 40", "start": 3892.44, "duration": 3.679}, {"text": "ans est-ce queon se rendait compte voil\u00e0", "start": 3893.76, "duration": 3.88}, {"text": "de est-ce que en tant par exemple que", "start": 3896.119, "duration": 3.16}, {"text": "militante femme est-ce qu'on se disait", "start": 3897.64, "duration": 3.919}, {"text": "ben en tant que femme blanche issue on", "start": 3899.279, "duration": 3.681}, {"text": "va dire d'une classe moyenne qui n'a pas", "start": 3901.559, "duration": 2.72}, {"text": "eu de souci est-ce que je suis", "start": 3902.96, "duration": 3.319}, {"text": "potentiellement une victime est-ce que", "start": 3904.279, "duration": 3.52}, {"text": "il y a des choses on peut on peut dire", "start": 3906.279, "duration": 3.52}, {"text": "on passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de plein de plein de", "start": 3907.799, "duration": 3.24}, {"text": "jugements qu'on a pu avoir plein de", "start": 3909.799, "duration": 2.32}, {"text": "choses parce qu'en disant ben non c'est", "start": 3911.039, "duration": 2.601}, {"text": "pas quelque chose qui me concerne et le", "start": 3912.119, "duration": 3.081}, {"text": "fait de s'int\u00e9resser \u00e0 un cas tr\u00e8s", "start": 3913.64, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9cis de qu'est-ce qu'on est qu'est-ce", "start": 3915.2, "duration": 2.879}, {"text": "qu'on a comme identit\u00e9 et comment les", "start": 3916.72, "duration": 3.359}, {"text": "autres nous per\u00e7oivent \u00e7a nous permet", "start": 3918.079, "duration": 3.401}, {"text": "aussi de r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 nous-m\u00eame certains", "start": 3920.079, "duration": 2.601}, {"text": "probl\u00e8mes qu'on avait peut-\u00eatre pas", "start": 3921.48, "duration": 3.599}, {"text": "consci conscientis\u00e9 avant et du coup", "start": 3922.68, "duration": 3.639}, {"text": "c'est peut-\u00eatre plut\u00f4t une question", "start": 3925.079, "duration": 2.681}, {"text": "enfin politique mais militante de", "start": 3926.319, "duration": 2.921}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale pas forc\u00e9ment que", "start": 3927.76, "duration": 3.319}, {"text": "politique est-ce que il faudrait pas", "start": 3929.24, "duration": 3.879}, {"text": "qu'on insiste sur le fait que c'est un", "start": 3931.079, "duration": 6.0}, {"text": "outil de r\u00e9flexion plus que une identit\u00e9", "start": 3933.119, "duration": 5.801}, {"text": "intersectionnalisme en", "start": 3937.079, "duration": 3.76}, {"text": "soi", "start": 3938.92, "duration": 5.04}, {"text": "merci bonjour bah du coup je suis tout \u00e0", "start": 3940.839, "duration": 6.321}, {"text": "fait d'accord avec son intervention sur", "start": 3943.96, "duration": 5.28}, {"text": "universalisme et", "start": 3947.16, "duration": 3.879}, {"text": "intersectionnalit\u00e9 d'autant plus qu'il y", "start": 3949.24, "duration": 3.48}, {"text": "a eu un article extraordinaire du Monde", "start": 3951.039, "duration": 4.601}, {"text": "diplomatique en 2002 sur l'univers", "start": 3952.72, "duration": 6.48}, {"text": "universalit\u00e9 des luttes en tant que", "start": 3955.64, "duration": 5.12}, {"text": "toutes les populations tous les mondes", "start": 3959.2, "duration": 4.0}, {"text": "tout toutes les discriminations sont", "start": 3960.76, "duration": 4.2}, {"text": "dans un m\u00eame contexte de lutte des", "start": 3963.2, "duration": 4.76}, {"text": "classes et d'opposition on a disons", "start": 3964.96, "duration": 5.639}, {"text": "grosso modo on a les m\u00eames gens qui nous", "start": 3967.96, "duration": 4.68}, {"text": "exploitent quelle que soit la", "start": 3970.599, "duration": 3.641}, {"text": "discrimination qu'on a bon pour faire", "start": 3972.64, "duration": 4.04}, {"text": "simple moi je voulais juste revenir sur", "start": 3974.24, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9tat l'\u00c9tat c'est pas quelque chose en", "start": 3976.68, "duration": 5.0}, {"text": "dehors du politique c'est tellement vrai", "start": 3979.16, "duration": 4.439}, {"text": "que en fonction des \u00e9poques on n' pas", "start": 3981.68, "duration": 4.24}, {"text": "les m\u00eames constitutions et on a une", "start": 3983.599, "duration": 4.641}, {"text": "Constitution qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e dans un", "start": 3985.92, "duration": 4.84}, {"text": "coup de force d'un g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au", "start": 3988.24, "duration": 4.4}, {"text": "moment de l'OAS qui a dit c'est moi ou", "start": 3990.76, "duration": 4.44}, {"text": "les GERES civiles qui a amen\u00e9 la 5e", "start": 3992.64, "duration": 3.679}, {"text": "R\u00e9publique qui est totalement", "start": 3995.2, "duration": 2.96}, {"text": "antid\u00e9mocratique elle est tellement", "start": 3996.319, "duration": 3.28}, {"text": "antid\u00e9mocratique que dans le programme", "start": 3998.16, "duration": 4.08}, {"text": "de 81 que n'a pas respect\u00e9 miteran on", "start": 3999.599, "duration": 4.361}, {"text": "avait dit qu'on l'abogit et qu'on en", "start": 4002.24, "duration": 4.079}, {"text": "ferait une autre et dans normalement si", "start": 4003.96, "duration": 4.24}, {"text": "je me trompe pas dans la nouvelle dans", "start": 4006.319, "duration": 3.601}, {"text": "le nouveau front populaire on a dit", "start": 4008.2, "duration": 4.48}, {"text": "qu'on abrocherait les les les comment", "start": 4009.92, "duration": 4.32}, {"text": "dirais-je ce qui est le plus", "start": 4012.68, "duration": 3.84}, {"text": "antid\u00e9mocratique c'est\u00e0dire le 493", "start": 4014.24, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9lection du pr\u00e9sident au suffrage", "start": 4016.52, "duration": 5.039}, {"text": "universel il faut se rappeler qu'en 62", "start": 4018.839, "duration": 5.561}, {"text": "quand de Gaulle a voulu mettre dans sa", "start": 4021.559, "duration": 7.04}, {"text": "5e R\u00e9publique le le l'\u00e9lection du", "start": 4024.4, "duration": 6.36}, {"text": "pr\u00e9sident au suffrage universel il a", "start": 4028.599, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00eame eu la droite contre lui ce qui fait", "start": 4030.76, "duration": 3.319}, {"text": "que du coup il a fait le coup de force", "start": 4032.559, "duration": 3.601}, {"text": "par un r\u00e9f\u00e9rendum et c'est pas du tout", "start": 4034.079, "duration": 5.361}, {"text": "les \u00e9lus qui ont d\u00e9cid\u00e9 \u00e7a c'est le un", "start": 4036.16, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur la base du du gaulisme", "start": 4039.44, "duration": 3.48}, {"text": "quoi donc c'est totalement", "start": 4042.0, "duration": 2.839}, {"text": "antid\u00e9mocratique et je voudrais rajouter", "start": 4042.92, "duration": 3.439}, {"text": "qu'il y a quelque chose chose qu'il faut", "start": 4044.839, "duration": 3.44}, {"text": "c'est le voquis qui m'a fait penser \u00e0 \u00e7a", "start": 4046.359, "duration": 3.24}, {"text": "il y a quelque chose qu' va falloir", "start": 4048.279, "duration": 3.121}, {"text": "qu'on qu'on d\u00e9finisse r\u00e9ellement et", "start": 4049.599, "duration": 3.361}, {"text": "clairement sinon on pourra pas lutter", "start": 4051.4, "duration": 3.24}, {"text": "contre le Front national qu'est-ce que", "start": 4052.96, "duration": 4.76}, {"text": "c'est d'\u00eatre de gauche est-ce que c'est", "start": 4054.64, "duration": 6.32}, {"text": "uniquement les valeurs sur je d\u00e9fends je", "start": 4057.72, "duration": 4.96}, {"text": "suis contre les discriminations ou", "start": 4060.96, "duration": 4.079}, {"text": "est-ce qu'enfin on va faire ce qui nous", "start": 4062.68, "duration": 4.32}, {"text": "a manqu\u00e9 \u00e0 chaque fois qu'on a \u00e9t\u00e9 au", "start": 4065.039, "duration": 3.841}, {"text": "gouvernement une politique de gauche", "start": 4067.0, "duration": 4.359}, {"text": "c'est\u00e0-dire arr\u00eater avec les fermetures", "start": 4068.88, "duration": 4.64}, {"text": "d'h\u00f4pital arr\u00eater avec la fermeture des", "start": 4071.359, "duration": 4.401}, {"text": "services publics sous pr\u00e9texte il faut", "start": 4073.52, "duration": 3.44}, {"text": "moins de d\u00e9penses publiqu c'est ce que", "start": 4075.76, "duration": 2.72}, {"text": "nous demande l'Europe donc quelle", "start": 4076.96, "duration": 3.72}, {"text": "position par rapport \u00e0 l'Europe je dis", "start": 4078.48, "duration": 3.599}, {"text": "pas qu'il faut sortir de l'Europe je dis", "start": 4080.68, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il faut se red\u00e9finir par rapport \u00e0 ce", "start": 4082.079, "duration": 6.04}, {"text": "qui est le le le le la loi le ce qui est", "start": 4084.4, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9crit dans le fronton de l'Europe", "start": 4088.119, "duration": 4.44}, {"text": "ultralib\u00e9raliste pas de d\u00e9pense publ et", "start": 4090.0, "duration": 5.92}, {"text": "sur ce point-l\u00e0 deux r\u00e9flexions \u00e7a c'est", "start": 4092.559, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 possible de ne plus pouvoir", "start": 4095.92, "duration": 4.64}, {"text": "faire des politiques d'\u00e9tat depuis", "start": 4097.799, "duration": 5.48}, {"text": "recard puisque recard a verrouill\u00e9 la", "start": 4100.56, "duration": 4.56}, {"text": "Constitution quand il a \u00e9t\u00e9 premier", "start": 4103.279, "duration": 4.04}, {"text": "ministre et dans le Monde diplomatique", "start": 4105.12, "duration": 4.039}, {"text": "de je sais plus dans des deux ou TR", "start": 4107.319, "duration": 3.92}, {"text": "derniers mois des juristes ont donn\u00e9 les", "start": 4109.159, "duration": 4.6}, {"text": "pistes pour que s'il y a de demain un", "start": 4111.239, "duration": 4.6}, {"text": "nouveau front populaire enfin la gauche", "start": 4113.759, "duration": 3.92}, {"text": "on puisse rechanger deux ou trois", "start": 4115.839, "duration": 3.88}, {"text": "articles de la Constitution pour que par", "start": 4117.679, "duration": 4.361}, {"text": "exemple si on nationalisait par exemple", "start": 4119.719, "duration": 5.281}, {"text": "les banques aucun actionnaire n'attaque", "start": 4122.04, "duration": 4.44}, {"text": "le gouvernement fran\u00e7ais aupr\u00e8s de", "start": 4125.0, "duration": 4.279}, {"text": "l'Europe et remett en cause", "start": 4126.48, "duration": 5.44}, {"text": "la le service public de la banque voil\u00e0", "start": 4129.279, "duration": 4.641}, {"text": "c'\u00e9tait deux petites r\u00e9flexions comme \u00e7a", "start": 4131.92, "duration": 5.439}, {"text": "merci beaucoup", "start": 4133.92, "duration": 3.439}, {"text": "alors beaucoup beaucoup beaucoup de", "start": 4137.64, "duration": 4.8}, {"text": "sujets euh faut-il changer la", "start": 4139.799, "duration": 4.801}, {"text": "constitution on en fera un autre d\u00e9bat", "start": 4142.44, "duration": 5.12}, {"text": "je pense euh est-ce que les politiques", "start": 4144.6, "duration": 5.559}, {"text": "se sont d\u00e9responsabilis\u00e9s et ont fait", "start": 4147.56, "duration": 6.119}, {"text": "notamment sont responsable de la la", "start": 4150.159, "duration": 5.761}, {"text": "mont\u00e9e du rassemblement national faut-il", "start": 4153.679, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9inventer les mots l'entreprise", "start": 4155.92, "duration": 5.64}, {"text": "est-elle un laboratoire pour justement", "start": 4158.359, "duration": 4.96}, {"text": "les luttes conjointes et", "start": 4161.56, "duration": 3.799}, {"text": "l'intersectionnalit\u00e9 \u00e9it un outil", "start": 4163.319, "duration": 5.52}, {"text": "globalement si je r\u00e9sume un peu tout oui", "start": 4165.359, "duration": 5.8}, {"text": "je je vais essayer de r\u00e9pondre \u00e0 peu", "start": 4168.839, "duration": 5.121}, {"text": "pr\u00e8s \u00e0 tout le monde sur sur vous", "start": 4171.159, "duration": 5.961}, {"text": "m'entendez mal avec ce micro", "start": 4173.96, "duration": 3.16}, {"text": "l\u00e0", "start": 4180.679, "duration": 4.921}, {"text": "alors", "start": 4182.92, "duration": 6.52}, {"text": "sur je veux pas faire ici l'ex\u00e9g\u00e8se", "start": 4185.6, "duration": 7.52}, {"text": "de de de la d\u00e9faite de 2002 pour du coup", "start": 4189.44, "duration": 5.32}, {"text": "tonnerner de 2002 \u00e7a sera un peu \u00e7a sera", "start": 4193.12, "duration": 4.28}, {"text": "un peu comp enfin puis \u00e7a sera \u00e7a sera", "start": 4194.76, "duration": 5.56}, {"text": "un long d\u00e9bat ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 Cray", "start": 4197.4, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque en en 89 c'est effectivement", "start": 4200.32, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a pose question mais \u00e7a pose question", "start": 4202.56, "duration": 2.96}, {"text": "sur le fait que en", "start": 4203.96, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a \u00e7a c'est \u00e9t\u00e9 le d\u00e9but de la", "start": 4205.52, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9alisation que il fallait qu'on", "start": 4209.28, "duration": 2.84}, {"text": "s'interroge de nouveau sur ce que", "start": 4211.0, "duration": 2.88}, {"text": "voulait dire cette loi de", "start": 4212.12, "duration": 4.88}, {"text": "1905 appliqu\u00e9 \u00e0 autre chose que la", "start": 4213.88, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat \u00e0", "start": 4217.0, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e9poque o\u00f9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mis en place donc", "start": 4218.4, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00c9glise catholique et donc le le le le", "start": 4220.159, "duration": 5.681}, {"text": "la lutte de pouvoir entre les l'\u00c9tat et", "start": 4223.76, "duration": 5.479}, {"text": "et la papot\u00e9 sur la France donc c'\u00e9tait", "start": 4225.84, "duration": 4.92}, {"text": "un contexte totalement diff\u00e9rent parce", "start": 4229.239, "duration": 5.041}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 le m\u00eame si la la loi 1905", "start": 4230.76, "duration": 5.56}, {"text": "et une loi universaliste qui s'applique", "start": 4234.28, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 toutes les religions en r\u00e9alit\u00e9 elle a", "start": 4236.32, "duration": 3.12}, {"text": "jamais elle avait jamais \u00e9t\u00e9 mise en", "start": 4237.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u0153uvre par rapport \u00e0 des probl\u00e9matiques", "start": 4239.44, "duration": 3.36}, {"text": "qui concernait", "start": 4241.44, "duration": 4.759}, {"text": "sp\u00e9cifiquement la pratique de l'Islam et", "start": 4242.8, "duration": 6.28}, {"text": "et compris parce que on l'avait pas mis", "start": 4246.199, "duration": 6.04}, {"text": "en \u0153uvre ou ou de mani\u00e8re tellement", "start": 4249.08, "duration": 5.24}, {"text": "vid\u00e9e de son sens que dans dans les", "start": 4252.239, "duration": 3.801}, {"text": "colonies euh", "start": 4254.32, "duration": 3.68}, {"text": "puisque la la R\u00e9publique \u00e7a fait", "start": 4256.04, "duration": 3.48}, {"text": "longtemps que \u00e7a fait longtemps", "start": 4258.0, "duration": 2.719}, {"text": "malheureusement que la R\u00e9publique est", "start": 4259.52, "duration": 3.12}, {"text": "pas est pas fid\u00e8le \u00e0 ses \u00e0 ses principes", "start": 4260.719, "duration": 3.401}, {"text": "et \u00e0 ses valeurs c'est pas c'est pas", "start": 4262.64, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau", "start": 4264.12, "duration": 5.64}, {"text": "euh et et donc \u00e7a a ouvert quelque chose", "start": 4266.36, "duration": 6.4}, {"text": "de de un nouveau d\u00e9bat et et je pense", "start": 4269.76, "duration": 5.919}, {"text": "que \u00e0 l'image des d\u00e9bats qu'il y a eu en", "start": 4272.76, "duration": 6.88}, {"text": "2004 sur justement la loi contre les", "start": 4275.679, "duration": 6.601}, {"text": "signes ostensibles religieux ostensibles", "start": 4279.64, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole donc cette loi cette nouvelle", "start": 4282.28, "duration": 3.919}, {"text": "loi de la\u00efcit\u00e9 euh appliqu\u00e9", "start": 4284.0, "duration": 4.84}, {"text": "sp\u00e9cifiquement au milieu scolaire euh", "start": 4286.199, "duration": 4.04}, {"text": "montre que justement c'\u00e9tait une", "start": 4288.84, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9flexion \u00e0 l'\u00e9poque qui \u00e9tait", "start": 4290.239, "duration": 4.041}, {"text": "compliqu\u00e9e parce que il y avait euh je", "start": 4291.48, "duration": 4.56}, {"text": "pense une r\u00e9alisation qu'il y avait", "start": 4294.28, "duration": 3.0}, {"text": "derri\u00e8re effectivement une volont\u00e9", "start": 4296.04, "duration": 2.36}, {"text": "islamiste c'est pour \u00e7a qu'\u00e0 la fin", "start": 4297.28, "duration": 3.8}, {"text": "cette loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e euh et tout temps", "start": 4298.4, "duration": 4.12}, {"text": "en m\u00eame temps il y avait aussi \u00e0 gauche", "start": 4301.08, "duration": 3.079}, {"text": "des d\u00e9bats sur mais est-ce que on va", "start": 4302.52, "duration": 4.28}, {"text": "faire des lois euh qui concernent en", "start": 4304.159, "duration": 5.361}, {"text": "fait 15 personnes en France euh et", "start": 4306.8, "duration": 6.04}, {"text": "est-ce que vraiment euh on va euh pas en", "start": 4309.52, "duration": 5.0}, {"text": "faisant \u00e7a euh augmenter la", "start": 4312.84, "duration": 3.44}, {"text": "stigmatisation des musulmans et donc au", "start": 4314.52, "duration": 4.08}, {"text": "contraire encourager un repli", "start": 4316.28, "duration": 4.12}, {"text": "identitariste et donc je je pense que", "start": 4318.6, "duration": 3.88}, {"text": "ces d\u00e9batl \u00e9taaient l\u00e9gitime \u00e0 \u00e0", "start": 4320.4, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9poque mais je pense aussi qu'on", "start": 4322.48, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment on a eu raison de voter la", "start": 4324.32, "duration": 3.319}, {"text": "loi de 2004 et qu'on a raison de", "start": 4325.6, "duration": 3.36}, {"text": "continuer \u00e0 la d\u00e9fendre et que les", "start": 4327.639, "duration": 3.801}, {"text": "socialistes on nont jamais manqu\u00e9 depuis", "start": 4328.96, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 l'appel pour d\u00e9fendre l'application de", "start": 4331.44, "duration": 3.92}, {"text": "cette", "start": 4333.6, "duration": 5.039}, {"text": "loi parce que l'\u00e9cole doit \u00eatre un", "start": 4335.36, "duration": 5.68}, {"text": "endroit o\u00f9 chacun apprend \u00e0 se", "start": 4338.639, "duration": 4.56}, {"text": "construire \u00e0 construire sa propre", "start": 4341.04, "duration": 5.56}, {"text": "identit\u00e9 \u00e0 s'\u00e9manciper y compris par", "start": 4343.199, "duration": 5.96}, {"text": "rapport \u00e0 \u00e0 son milieu familial \u00e0 son", "start": 4346.6, "duration": 4.8}, {"text": "milieu social \u00e0 son milieu familial et", "start": 4349.159, "duration": 5.681}, {"text": "et donc bah c'est ces ces filles elles", "start": 4351.4, "duration": 4.799}, {"text": "doivent pouvoir grandir en en", "start": 4354.84, "duration": 2.92}, {"text": "s'interrogeant sur la mani\u00e8re dont elles", "start": 4356.199, "duration": 3.361}, {"text": "veulent vivre y compris leur religion et", "start": 4357.76, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9cider \u00e0 l'\u00e2ge adulte ensuite si elles", "start": 4359.56, "duration": 4.599}, {"text": "veulent porter le voile ou pas et \u00e7a", "start": 4362.28, "duration": 3.68}, {"text": "c'est leur droit et la la\u00efcit\u00e9 leur", "start": 4364.159, "duration": 4.0}, {"text": "garantit aussi le droit de porter le", "start": 4365.96, "duration": 4.12}, {"text": "voile m\u00eame si moi en tant que en tant", "start": 4368.159, "duration": 4.0}, {"text": "que la\u00efque je d\u00e9fendrai toujours le", "start": 4370.08, "duration": 4.0}, {"text": "droit des femmes \u00e0 porter le voile dans", "start": 4372.159, "duration": 3.361}, {"text": "l'espace public en tant que f\u00e9ministre", "start": 4374.08, "duration": 3.36}, {"text": "j'en ferai jamais la promotion et je", "start": 4375.52, "duration": 3.6}, {"text": "continuerai \u00e0 penser que c'est un", "start": 4377.44, "duration": 3.88}, {"text": "instrument de soumission des femmes donc", "start": 4379.12, "duration": 3.32}, {"text": "je pense qu'on peut faire les deux \u00e0 la", "start": 4381.32, "duration": 3.04}, {"text": "fois euh", "start": 4382.44, "duration": 4.48}, {"text": "mais je pense que l\u00e0 \u00e7a ouvre un d\u00e9bat", "start": 4384.36, "duration": 4.4}, {"text": "plus large sur la mani\u00e8re dont on fait", "start": 4386.92, "duration": 4.52}, {"text": "appliquer et il y a il y a eu et parfois", "start": 4388.76, "duration": 4.0}, {"text": "de passer par le Conseil d'\u00c9tat c'est", "start": 4391.44, "duration": 3.56}, {"text": "c'est utile on a eu plein de d\u00e9bats sur", "start": 4392.76, "duration": 4.479}, {"text": "les est-ce que la est-ce que c'est", "start": 4395.0, "duration": 4.679}, {"text": "contraire \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 ou pas les les", "start": 4397.239, "duration": 4.561}, {"text": "menus de substitution et finalement", "start": 4399.679, "duration": 3.641}, {"text": "c'est un avis du Conseil d'\u00c9tat qui a", "start": 4401.8, "duration": 3.04}, {"text": "clarifi\u00e9 les choses et qui a fait a fait", "start": 4403.32, "duration": 2.8}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s bien", "start": 4404.84, "duration": 4.28}, {"text": "euh mais je pense qu'effectivement les", "start": 4406.12, "duration": 4.4}, {"text": "politiques parfois doivent prendre leur", "start": 4409.12, "duration": 2.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 je pense que quand", "start": 4410.52, "duration": 4.4}, {"text": "Gabriel Atal quand il est devenu", "start": 4411.84, "duration": 4.68}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale a", "start": 4414.92, "duration": 5.16}, {"text": "interdit la BA et les camis \u00e0", "start": 4416.52, "duration": 6.24}, {"text": "l'\u00e9cole sur le fond moi c'\u00e9tait quelque", "start": 4420.08, "duration": 4.88}, {"text": "chose que je demandais d\u00e9j\u00e0 je je pense", "start": 4422.76, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il y avait de nouveau une offensive", "start": 4424.96, "duration": 3.84}, {"text": "islamiste derri\u00e8re l\u00e0-dessus m\u00eame si", "start": 4426.52, "duration": 3.8}, {"text": "c'\u00e9tait quelque chose qui concernait", "start": 4428.8, "duration": 3.08}, {"text": "finalement peu d'\u00e9l\u00e8ves il y avait une", "start": 4430.32, "duration": 3.8}, {"text": "vraie offensive islamiste par contre je", "start": 4431.88, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9plore absolument la mani\u00e8re dont il", "start": 4434.12, "duration": 3.84}, {"text": "l'a fait je pense que ce qu'il a fait", "start": 4435.96, "duration": 4.679}, {"text": "c'est d\u00e9sastreux parce que il l'a pas", "start": 4437.96, "duration": 4.44}, {"text": "fait c'est pas une circulaire qui a \u00e9t\u00e9", "start": 4440.639, "duration": 5.481}, {"text": "ce qui aurait d\u00fb \u00eatre FA", "start": 4442.4, "duration": 3.72}]}