{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "Mesdames et Messieurs chers amis mais", "start": 0.64, "duration": 3.56}, {"text": "c'est toujours un bonheur et vous le", "start": 2.639, "duration": 4.68}, {"text": "savez de nous retrouver ici \u00e0 Perpignan", "start": 4.2, "duration": 4.2}, {"text": "ville", "start": 7.319, "duration": 3.24}, {"text": "renaissante dans une ambiance", "start": 8.4, "duration": 4.359}, {"text": "printanini\u00e8re qui annonce les beaux", "start": 10.559, "duration": 4.521}, {"text": "jours de tr\u00e8s beaux", "start": 12.759, "duration": 4.721}, {"text": "jours merci \u00e0 Louis pour ce mot", "start": 15.08, "duration": 5.52}, {"text": "chaleureux et merci \u00e0 vous mes", "start": 17.48, "duration": 5.879}, {"text": "amis merci", "start": 20.6, "duration": 8.999}, {"text": "aussi pour notre prestataire du son", "start": 23.359, "duration": 6.24}, {"text": "merci aussi de nous donner l'occasion de", "start": 30.8, "duration": 5.04}, {"text": "nous retrouver cet apr\u00e8s-midi pour", "start": 33.44, "duration": 4.639}, {"text": "parler bien s\u00fbr de l'Europe mais aussi", "start": 35.84, "duration": 6.8}, {"text": "et c'est li\u00e9 du sort de notre peuple et", "start": 38.079, "duration": 8.041}, {"text": "de ce qui nous unit tous ici l'amour de", "start": 42.64, "duration": 4.6}, {"text": "la", "start": 46.12, "duration": 7.279}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 47.24, "duration": 9.839}, {"text": "France en ce 1er mai f\u00eate de jeun d'Arc", "start": 53.399, "duration": 6.8}, {"text": "et f\u00eate du travail je vous parler pas", "start": 57.079, "duration": 4.8}, {"text": "seulement de la France mais parce que", "start": 60.199, "duration": 4.361}, {"text": "nous sommes un seul et m\u00eame peuple de la", "start": 61.879, "duration": 6.6}, {"text": "fraternit\u00e9 sociale qui unit les Fran\u00e7ais", "start": 64.56, "duration": 6.16}, {"text": "la nation vous le savez c'est pour", "start": 68.479, "duration": 3.96}, {"text": "chacun d'entre nous l'\u00e9chelon le plus", "start": 70.72, "duration": 4.28}, {"text": "protecteur celui qui permet au fran\u00e7ais", "start": 72.439, "duration": 4.401}, {"text": "d'o\u00f9 qu'ils soit o\u00f9 d'o\u00f9 qu'ils viennent", "start": 75.0, "duration": 7.479}, {"text": "d'\u00eatre d\u00e9fendu et qui les fran\u00e7ais si ne", "start": 76.84, "duration": 8.0}, {"text": "ce sont pas les Fran\u00e7ais", "start": 82.479, "duration": 6.081}, {"text": "euxm\u00eam nous vivons un moment o\u00f9 se joue", "start": 84.84, "duration": 5.639}, {"text": "pour l'Europe et par voie de ence pour", "start": 88.56, "duration": 4.199}, {"text": "la France une partie", "start": 90.479, "duration": 4.841}, {"text": "essentielle derri\u00e8re le d\u00e9bat europ\u00e9en", "start": 92.759, "duration": 4.201}, {"text": "en effet ce qui se profile c'est notre", "start": 95.32, "duration": 4.52}, {"text": "existence en tant qu'\u00c9tat nos droits en", "start": 96.96, "duration": 5.799}, {"text": "tant que peuple notre destin en tant que", "start": 99.84, "duration": 5.44}, {"text": "nation l'alternative qui nous est", "start": 102.759, "duration": 4.96}, {"text": "propos\u00e9 le 9 juin est simple elle est", "start": 105.28, "duration": 5.6}, {"text": "binaire elle est implacable soit", "start": 107.719, "duration": 5.801}, {"text": "l'option que nous proposons la France en", "start": 110.88, "duration": 5.239}, {"text": "Europe soit l'Union europ\u00e9enne de nos", "start": 113.52, "duration": 4.879}, {"text": "adversaires mais alors il n'y aura plus", "start": 116.119, "duration": 6.6}, {"text": "la France il n'y aura plus qu'une r\u00e9gion", "start": 118.399, "duration": 7.601}, {"text": "une petite province d'un \u00c9tat unitaire", "start": 122.719, "duration": 6.561}, {"text": "centralis\u00e9 dirig\u00e9 d'une main de fer par", "start": 126.0, "duration": 5.64}, {"text": "Bruxelles face \u00e0 une union europ\u00e9enne", "start": 129.28, "duration": 4.8}, {"text": "qui cherche \u00e0 dominer nos nations qui a", "start": 131.64, "duration": 5.28}, {"text": "programm\u00e9 leur dilusion et sans le dire", "start": 134.08, "duration": 5.72}, {"text": "ouvertement leur disparition face \u00e0", "start": 136.92, "duration": 4.599}, {"text": "Emmanuel Macron qui a fait clairement le", "start": 139.8, "duration": 5.6}, {"text": "choix d'un basculement poste", "start": 141.519, "duration": 7.401}, {"text": "nationale cette \u00e9lection du 9 juin", "start": 145.4, "duration": 5.479}, {"text": "constitue avez compris pour tous les", "start": 148.92, "duration": 5.399}, {"text": "Fran\u00e7ais de c\u0153ur et d'esprit un appel \u00e0", "start": 150.879, "duration": 6.961}, {"text": "la mobilisation", "start": 154.319, "duration": 3.521}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale bien s\u00fbr bien s\u00fbr c'est une", "start": 161.36, "duration": 5.64}, {"text": "invitation d\u00e9mocratique \u00e0 s'exprimer", "start": 164.72, "duration": 3.84}, {"text": "comme dans toutes les \u00e9lections et il", "start": 167.0, "duration": 3.4}, {"text": "n'y en a pas de petites il n'y en a pas", "start": 168.56, "duration": 4.72}, {"text": "de subalterne toutes sont importantes", "start": 170.4, "duration": 5.32}, {"text": "mais celle-l\u00e0", "start": 173.28, "duration": 4.56}, {"text": "particuli\u00e8rement mais c'est aussi une", "start": 175.72, "duration": 4.48}, {"text": "occasion de contredire publiquement ce", "start": 177.84, "duration": 5.28}, {"text": "dont la mis\u00e9rable ambition est de rayer", "start": 180.2, "duration": 5.52}, {"text": "1500 ans d'histoire glorieuse de la", "start": 183.12, "duration": 5.44}, {"text": "France et de r\u00e9duire son peuple notre", "start": 185.72, "duration": 5.64}, {"text": "peuple au", "start": 188.56, "duration": 2.8}, {"text": "silence cette \u00e9lection vous l'avez", "start": 191.599, "duration": 4.401}, {"text": "compris elle met face- \u00e0 face ceux qui", "start": 193.76, "duration": 3.92}, {"text": "ne croi plus en la France et ceux qui", "start": 196.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'aime par-dessus tout ceux qui", "start": 197.68, "duration": 4.479}, {"text": "acceptent la soumission et ceux qui se", "start": 199.92, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e8vent ceux qui veulent se laisser", "start": 202.159, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9river et ceux qui veulent \u00e9crire", "start": 204.2, "duration": 6.48}, {"text": "l'histoire je sais que vous \u00eates de ceux", "start": 207.0, "duration": 7.48}, {"text": "qui se tiennent debout et", "start": 210.68, "duration": 3.8}, {"text": "combattent pour tout patriote fran\u00e7ais", "start": 217.799, "duration": 5.241}, {"text": "la participation \u00e0 un scrutin dont", "start": 221.159, "duration": 3.601}, {"text": "l'enjeu est le sort du pays est un", "start": 223.04, "duration": 6.52}, {"text": "imp\u00e9ratif un devoir un commandement et", "start": 224.76, "duration": 5.839}, {"text": "puis nous", "start": 229.56, "duration": 3.64}, {"text": "savons nous devons les", "start": 230.599, "duration": 4.801}, {"text": "contrer nous devons les", "start": 233.2, "duration": 4.679}, {"text": "sanctionner nous devons les", "start": 235.4, "duration": 4.8}, {"text": "cong\u00e9dier nous devons donner \u00e0 ce", "start": 237.879, "duration": 4.2}, {"text": "pouvoir la plus singlante sanction", "start": 240.2, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9lectorale qu'on puisse lui infliger et", "start": 242.079, "duration": 4.72}, {"text": "cette sanction elle sera mesur\u00e9e n'en", "start": 244.879, "duration": 5.28}, {"text": "doutez pas \u00e0 l'\u00e9cart entre la liste", "start": 246.799, "duration": 5.64}, {"text": "emmen\u00e9e par Jordane Bardella et celle", "start": 250.159, "duration": 5.481}, {"text": "des d\u00e9constructeurs macronistes donc le", "start": 252.439, "duration": 6.04}, {"text": "fjint pas d'abstention mais pas de", "start": 255.64, "duration": 7.6}, {"text": "dispersion non plus et oui quand le sort", "start": 258.479, "duration": 7.921}, {"text": "du pays", "start": 263.24, "duration": 3.16}, {"text": "quand le sort du pays est en jeu on ne", "start": 270.039, "duration": 6.081}, {"text": "s'\u00e9gare pas on groupe les forces de la", "start": 272.68, "duration": 7.72}, {"text": "France un seul jour un seul tour un seul", "start": 276.12, "duration": 8.48}, {"text": "vote parz l\u00e0", "start": 280.4, "duration": 4.2}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 296.15, "duration": 14.01}, {"text": "et croyez-moi et croyez-moi votre vote", "start": 306.68, "duration": 7.04}, {"text": "il peut tout changer d\u00e8s le 9 juin \u00e0 20h", "start": 310.16, "duration": 5.96}, {"text": "dites-vous que le seul instant o\u00f9 tout", "start": 313.72, "duration": 5.4}, {"text": "le monde est \u00e9gal c'est devant l'urne de", "start": 316.12, "duration": 6.12}, {"text": "vote la voix du plus humble vaut celle", "start": 319.12, "duration": 4.28}, {"text": "du plus", "start": 322.24, "duration": 3.72}, {"text": "puissant jamais peut-\u00eatre l'\u00e9lection du", "start": 323.4, "duration": 4.079}, {"text": "Parlement europ\u00e9en la possibilit\u00e9 de", "start": 325.96, "duration": 3.92}, {"text": "mettre en minorit\u00e9 sur de nombreux su", "start": 327.479, "duration": 3.801}, {"text": "les fausoyeurs des nations dans", "start": 329.88, "duration": 3.96}, {"text": "l'h\u00e9micycle de Strasbourg n'a \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 331.28, "duration": 4.8}, {"text": "plausible la pouss\u00e9e des mouvements", "start": 333.84, "duration": 4.52}, {"text": "nationaux dans toute l'Europe rend cette", "start": 336.08, "duration": 4.92}, {"text": "perspective atteignable et c'est une", "start": 338.36, "duration": 4.16}, {"text": "perspective \u00e0 laquelle nous devons", "start": 341.0, "duration": 3.96}, {"text": "travailler sans rel\u00e2che durant les 39", "start": 342.52, "duration": 3.959}, {"text": "jours qui nous", "start": 344.96, "duration": 5.12}, {"text": "reste l'Union europ\u00e9enne est une", "start": 346.479, "duration": 4.961}, {"text": "cr\u00e9ature", "start": 350.08, "duration": 5.44}, {"text": "curieuse une cr\u00e9ature orol qui ne doute", "start": 351.44, "duration": 6.879}, {"text": "de rien et surtout pas d'elle-m\u00eame", "start": 355.52, "duration": 4.56}, {"text": "elle n'admet pas qu' elles doivent", "start": 358.319, "duration": 4.401}, {"text": "parfois s'interroger et douter qu'elles", "start": 360.08, "duration": 4.52}, {"text": "doivent s'analyser et s'amander qu'elles", "start": 362.72, "duration": 3.879}, {"text": "doivent entendre la critique et", "start": 364.6, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9ventuellement se r\u00e9former", "start": 366.599, "duration": 5.32}, {"text": "elle est sourde \u00e0 toute alerte \u00e0 tout", "start": 369.479, "duration": 4.681}, {"text": "avertissement que ce soit le r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 371.919, "duration": 5.56}, {"text": "de 2005 le brexit la mont\u00e9e partout en", "start": 374.16, "duration": 5.56}, {"text": "Europe des opinions divergentes ou m\u00eame", "start": 377.479, "duration": 4.521}, {"text": "aujourd'hui la r\u00e9volte paysane dans", "start": 379.72, "duration": 3.479}, {"text": "toute", "start": 382.0, "duration": 5.28}, {"text": "l'Europe la moindre critique contre elle", "start": 383.199, "duration": 7.0}, {"text": "et vous l'avez vu est frapp\u00e9 interdit", "start": 387.28, "duration": 7.16}, {"text": "comme si le vl\u00e9isme \u00e9tait une religion", "start": 390.199, "duration": 6.641}, {"text": "[Musique]", "start": 394.44, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9e attention au blasph\u00e8me mes chers", "start": 396.84, "duration": 6.72}, {"text": "amis un nouveau rit auquel il faudrait", "start": 399.84, "duration": 5.759}, {"text": "se soumettre sous peine", "start": 403.56, "duration": 4.16}, {"text": "d'excommunication une voix en sens", "start": 405.599, "duration": 4.281}, {"text": "unique qu'il faudit suivre aveugl\u00e9ment", "start": 407.72, "duration": 4.919}, {"text": "jusqu'au pr\u00e9cipice vous l'avez constat\u00e9", "start": 409.88, "duration": 4.56}, {"text": "durant la campagne si vous osez \u00e9mettre", "start": 412.639, "duration": 4.161}, {"text": "la moindre objection c'est que vous \u00eates", "start": 414.44, "duration": 4.4}, {"text": "pour le frxit pour le chaos pour la", "start": 416.8, "duration": 4.44}, {"text": "ruine et en passe et ce sont les m\u00eames", "start": 418.84, "duration": 4.6}, {"text": "qui d\u00e9noncent je cite ceux qui surfent", "start": 421.24, "duration": 5.639}, {"text": "sur la peur ne c\u00e9dez pas \u00e0 ce terrorisme", "start": 423.44, "duration": 5.599}, {"text": "intellectuel nous avons raison d'\u00eatre", "start": 426.879, "duration": 4.201}, {"text": "critique nous avons raison de vouloir", "start": 429.039, "duration": 3.961}, {"text": "autre chose pour l'Europe et pour la", "start": 431.08, "duration": 4.72}, {"text": "France et pour", "start": 433.0, "duration": 2.8}, {"text": "nous-m\u00eames les partisans de l'Union", "start": 440.96, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne voudrait nous faire croire", "start": 443.12, "duration": 2.56}, {"text": "qu'il n'y a pas d'autre solution que", "start": 444.24, "duration": 3.32}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne actuelle pas d'autre", "start": 445.68, "duration": 4.4}, {"text": "alternative une absence alternative en", "start": 447.56, "duration": 4.84}, {"text": "forme d'injonction \u00e0 interdire la", "start": 450.08, "duration": 4.799}, {"text": "critique et \u00e0 proposer une autre mani\u00e8re", "start": 452.4, "duration": 5.639}, {"text": "de voir ce circuler il y a rien \u00e0oir", "start": 454.879, "duration": 4.0}, {"text": "nous", "start": 458.039, "duration": 4.041}, {"text": "Gaulois d\u00e9cid\u00e9ment irr\u00e9m\u00e9diablement", "start": 458.879, "duration": 6.72}, {"text": "r\u00e9fractairire nous n'en voulons", "start": 462.08, "duration": 6.519}, {"text": "pas", "start": 465.599, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord d'abord parce que lorsque l'on", "start": 470.52, "duration": 5.079}, {"text": "parle de construction europ\u00e9enne pardon", "start": 473.56, "duration": 4.72}, {"text": "mais il s'agit juste de notre argent de", "start": 475.599, "duration": 6.121}, {"text": "nos libert\u00e9s de notre pays et finalement", "start": 478.28, "duration": 6.359}, {"text": "de nos vies ensuite parce que pr\u00e9tendre", "start": 481.72, "duration": 4.479}, {"text": "qu'il n'y aurait pas d'alternative ce", "start": 484.639, "duration": 4.721}, {"text": "serait nier l'id\u00e9e m\u00eame d'un d\u00e9bat d'une", "start": 486.199, "duration": 5.921}, {"text": "opposition d'un progr\u00e8s ce serait nier", "start": 489.36, "duration": 5.32}, {"text": "l'id\u00e9e de la d\u00e9mocratie tout simplement", "start": 492.12, "duration": 4.759}, {"text": "c'est pourquoi il est on peu plus", "start": 494.68, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e9gitime de ne pas vivre comme des", "start": 496.879, "duration": 4.361}, {"text": "somnambules et de ne pas s'interdire les", "start": 498.8, "duration": 4.239}, {"text": "questionnements ou les critiques elles", "start": 501.24, "duration": 5.959}, {"text": "sont nombreuse pertinente \u00e9crasante m\u00eame", "start": 503.039, "duration": 7.56}, {"text": "au seil de la campagne pour d\u00e9sembourber", "start": 507.199, "duration": 5.2}, {"text": "sa candidate", "start": 510.599, "duration": 3.641}, {"text": "Emmanuel Macron a tent\u00e9 de nous invoter", "start": 512.399, "duration": 3.801}, {"text": "un nouveau narratif europ\u00e9en avec un", "start": 514.24, "duration": 4.52}, {"text": "torent de concept issu de son", "start": 516.2, "duration": 5.36}, {"text": "imagination envahissante sans craindre", "start": 518.76, "duration": 5.759}, {"text": "d'abuser d'une pens\u00e9e slogan mais", "start": 521.56, "duration": 5.279}, {"text": "derri\u00e8re les pens\u00e9es il y a les arri\u00e8res", "start": 524.519, "duration": 4.161}, {"text": "pens\u00e9es et derri\u00e8re les postures", "start": 526.839, "duration": 4.321}, {"text": "th\u00e9\u00e2trales les impostures", "start": 528.68, "duration": 5.12}, {"text": "intellectuelles la pens\u00e9e c'est l'Union", "start": 531.16, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne mais l'arri\u00e8re-pens\u00e9e c'est", "start": 533.8, "duration": 3.719}, {"text": "la n\u00e9gation des nations la pens\u00e9e c'est", "start": 535.16, "duration": 4.48}, {"text": "la coop\u00e9ration mais l'arri\u00e8repens\u00e9e", "start": 537.519, "duration": 4.281}, {"text": "c'est la soumission des \u00e9tats la pens\u00e9e", "start": 539.64, "duration": 4.36}, {"text": "c'est la d\u00e9mocratie l'arri\u00e8repens\u00e9e", "start": 541.8, "duration": 3.599}, {"text": "c'est une Europe qui avance pour", "start": 544.0, "duration": 2.959}, {"text": "reprendre l'expression d'ailleurs", "start": 545.399, "duration": 4.841}, {"text": "d'Emmanuel Macron lui-m\u00eame en 2017 \u00e0", "start": 546.959, "duration": 7.161}, {"text": "l'abri des peuples \u00e0 l'abri des peuples", "start": 550.24, "duration": 6.08}, {"text": "comme si la nation \u00e9tait une maladie", "start": 554.12, "duration": 5.36}, {"text": "mortelle c'est-\u00e0-dire en r\u00e9alit\u00e9 vous", "start": 556.32, "duration": 5.28}, {"text": "l'aurez compris dans l'opacit\u00e9 dans la", "start": 559.48, "duration": 5.56}, {"text": "tromperie je le dis ici et vous devez le", "start": 561.6, "duration": 6.6}, {"text": "dire partout l'Union europ\u00e9enne n'est", "start": 565.04, "duration": 5.64}, {"text": "pas l'Europe l'Union europ\u00e9enne est un", "start": 568.2, "duration": 4.319}, {"text": "march\u00e9 quand l'Europe est une", "start": 570.68, "duration": 5.08}, {"text": "civilisation l'Union europ\u00e9enne a 70 ans", "start": 572.519, "duration": 6.041}, {"text": "quand l'Europe est plurimilinaire il n'y", "start": 575.76, "duration": 4.88}, {"text": "a pas de nation europ\u00e9enne parce qu'il", "start": 578.56, "duration": 4.519}, {"text": "n'y a pas de peuple europ\u00e9en il n'y a", "start": 580.64, "duration": 4.08}, {"text": "pas de souverainet\u00e9 europ\u00e9enne parce", "start": 583.079, "duration": 4.361}, {"text": "qu'il n'y a pas d'\u00c9tat europ\u00e9ens il n'y", "start": 584.72, "duration": 4.84}, {"text": "a pas de puissance possible de l'Europe", "start": 587.44, "duration": 5.32}, {"text": "et en Europe sans les nations dans", "start": 589.56, "duration": 4.519}, {"text": "l'histoire en effet ce n'est pas", "start": 592.76, "duration": 2.8}, {"text": "l'Europe qui a fait le rayonnement de", "start": 594.079, "duration": 4.601}, {"text": "notre civilisation et lui a conf\u00e9r\u00e9 sa", "start": 595.56, "duration": 5.399}, {"text": "puissance mais le g\u00e9nie propre des", "start": 598.68, "duration": 3.48}, {"text": "nations qui la", "start": 600.959, "duration": 3.681}, {"text": "composent l'Union europ\u00e9enne de Madame", "start": 602.16, "duration": 4.56}, {"text": "Van derleen est dans la ligne du projet", "start": 604.64, "duration": 4.8}, {"text": "d'Emmanuel Macron de la Sorbonne ou dans", "start": 606.72, "duration": 4.6}, {"text": "un discours de", "start": 609.44, "duration": 4.399}, {"text": "1h45 j'esp\u00e8re qu'on vous fera pas subir", "start": 611.32, "duration": 3.48}, {"text": "aussi", "start": 613.839, "duration": 3.601}, {"text": "longtemps il prononce si peu le mot", "start": 614.8, "duration": 6.56}, {"text": "France et six fois seulement le mot \u00e9tat", "start": 617.44, "duration": 5.6}, {"text": "il est conforme d'ailleurs au rapport", "start": 621.36, "duration": 3.44}, {"text": "verostad dont vous avez d\u00e9j\u00e0 entendu", "start": 623.04, "duration": 3.68}, {"text": "parler qui entend priv\u00e9 les \u00e9tats de", "start": 624.8, "duration": 4.159}, {"text": "leur droit de vetto le droit de veto", "start": 626.72, "duration": 4.48}, {"text": "c'est quoi c'est le droit de dire non y", "start": 628.959, "duration": 5.041}, {"text": "compris et bien s\u00fbr en premier lorsque", "start": 631.2, "duration": 6.72}, {"text": "nos int\u00e9r\u00eats vitaux sont en jeu nous", "start": 634.0, "duration": 6.88}, {"text": "nous voulons pouvoir dire non si on veut", "start": 637.92, "duration": 4.52}, {"text": "envoyer des Fran\u00e7ais mourir dans des", "start": 640.88, "duration": 3.759}, {"text": "guerres qui ne sont pas les n\u00f4tres nous", "start": 642.44, "duration": 4.28}, {"text": "voulons pouvoir dire non \u00e0 la submersion", "start": 644.639, "duration": 4.681}, {"text": "migratoire de notre pays nous voulons", "start": 646.72, "duration": 4.239}, {"text": "pouvoir dire non \u00e0 la destruction de", "start": 649.32, "duration": 3.6}, {"text": "notre \u00e9conomie au nom d'une \u00e9cologie", "start": 650.959, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9croissantiste devenu folle nous", "start": 652.92, "duration": 4.8}, {"text": "voulons pouvoir dire non \u00e0 des imp\u00f4ts", "start": 655.56, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9ens qui s'ajouteraient \u00e0 nos", "start": 657.72, "duration": 4.4}, {"text": "imp\u00f4ts nationaux ainsi qu'\u00e0 une dette", "start": 659.839, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9enne suppl\u00e9mentaire qui", "start": 662.12, "duration": 5.159}, {"text": "aggraverait l'avenir de nos enfants nous", "start": 664.079, "duration": 4.521}, {"text": "nous voulons pouvoir dire non au", "start": 667.279, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement technocratique de Bruxelles", "start": 668.6, "duration": 2.64}, {"text": "ou", "start": 670.639, "duration": 2.76}, {"text": "d'ailleurs l'Union europ\u00e9enne c'est une", "start": 671.24, "duration": 4.039}, {"text": "vision imp\u00e9riale elle se veut une", "start": 673.399, "duration": 4.401}, {"text": "autorit\u00e9 centrale qui \u00e9crase les nations", "start": 675.279, "duration": 4.881}, {"text": "leur impose des valeurs pr\u00e9tendument", "start": 677.8, "duration": 4.92}, {"text": "sup\u00e9rieures et r\u00e9duit les peuples \u00e0 des", "start": 680.16, "duration": 4.119}, {"text": "populations interchangeable \u00e0", "start": 682.72, "duration": 3.48}, {"text": "administrer", "start": 684.279, "duration": 3.36}, {"text": "elle s'envisage non pas comme une", "start": 686.2, "duration": 3.199}, {"text": "communaut\u00e9 de peuple partageant une", "start": 687.639, "duration": 3.0}, {"text": "histoire commune mais comme un march\u00e9", "start": 689.399, "duration": 4.761}, {"text": "mondialis\u00e9 mais un march\u00e9 je vous le dis", "start": 690.639, "duration": 5.841}, {"text": "tout de m\u00eame sans aucune r\u00e8gle sans", "start": 694.16, "duration": 4.16}, {"text": "aucune r\u00e8gle autre que la loi de la", "start": 696.48, "duration": 4.919}, {"text": "jungle c'est la concurrence des loyales", "start": 698.32, "duration": 6.4}, {"text": "sacralis\u00e9 la loi du plus cupide un", "start": 701.399, "duration": 6.361}, {"text": "syst\u00e8me pervers o\u00f9 les appels d'offre", "start": 704.72, "duration": 4.64}, {"text": "par exemple sont gagn\u00e9s toujours", "start": 707.76, "duration": 3.4}, {"text": "quasiment par des entreprises extra", "start": 709.36, "duration": 4.32}, {"text": "eururop\u00e9ennes pourquoi mais gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 711.16, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e8gle du Mo- 10 ans la r\u00e8gle du moins 10", "start": 713.68, "duration": 4.76}, {"text": "ans c'est la r\u00e8gle du moins cher mois", "start": 715.959, "duration": 4.401}, {"text": "vous respecter l' environnement moins", "start": 718.44, "duration": 3.839}, {"text": "vous prot\u00e9gez vos salari\u00e9s moins vous", "start": 720.36, "duration": 3.479}, {"text": "les payez moins vous respectez la", "start": 722.279, "duration": 3.761}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des consommateurs et plus vous", "start": 723.839, "duration": 4.961}, {"text": "arrivez \u00e0 obtenir un prix bas et donc", "start": 726.04, "duration": 5.0}, {"text": "plus grande est votre chance de gagner", "start": 728.8, "duration": 4.88}, {"text": "le march\u00e9 et comme il n'existe pas de", "start": 731.04, "duration": 4.84}, {"text": "patriotisme \u00e9conomique ni de pr\u00e9f\u00e9rences", "start": 733.68, "duration": 4.399}, {"text": "europ\u00e9ennes et bien nos entreprises", "start": 735.88, "duration": 5.12}, {"text": "perdront toujours on marche sur la t\u00eate", "start": 738.079, "duration": 8.281}, {"text": "et cela non plus nous n'en voulons pas", "start": 741.0, "duration": 5.36}, {"text": "Emmanuel Macron qui a quand\u00eame toujours", "start": 754.68, "duration": 4.64}, {"text": "le don de nous rassurer dans ses prises", "start": 757.399, "duration": 4.081}, {"text": "de parole a trouv\u00e9 une nouvelle", "start": 759.32, "duration": 5.68}, {"text": "expression l'Europe serait un continent", "start": 761.48, "duration": 7.84}, {"text": "monde c'est un H de gare quoi dont on a", "start": 765.0, "duration": 5.92}, {"text": "ouvert grand les portes d\u00e9monter les", "start": 769.32, "duration": 3.48}, {"text": "fen\u00eatres supprimer le toit et dont", "start": 770.92, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9videmment l'attractivit\u00e9 \u00e0 toutes les", "start": 772.8, "duration": 4.32}, {"text": "migrations mondiales est port\u00e9e par un", "start": 775.12, "duration": 4.159}, {"text": "syst\u00e8me de protection sociale qu'on a", "start": 777.12, "duration": 5.079}, {"text": "universalis\u00e9 au lieu de les r\u00e9server", "start": 779.279, "duration": 5.161}, {"text": "prioritairement aux nationaux et ben", "start": 782.199, "duration": 4.08}, {"text": "cela aussi vous l'imaginez nous n'en", "start": 784.44, "duration": 5.72}, {"text": "voulons pas mais je vous le disais nous", "start": 786.279, "duration": 5.521}, {"text": "ne confondons pas l'Union europ\u00e9enne et", "start": 790.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'Europe nous nous pensons que l'Europe", "start": 791.8, "duration": 4.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la coop\u00e9ration entre les", "start": 794.0, "duration": 3.92}, {"text": "nations de notre continent \u00e7a doit \u00eatre", "start": 796.04, "duration": 4.84}, {"text": "un plus et pas un moins qu'elle doit", "start": 797.92, "duration": 4.64}, {"text": "nous donner de l'\u00e9nergie et pas nous la", "start": 800.88, "duration": 4.079}, {"text": "confisquer qu'elle doit concourir au", "start": 802.56, "duration": 4.36}, {"text": "bonheur des fran\u00e7ais et non \u00e0 leur", "start": 804.959, "duration": 4.521}, {"text": "appauvrissement \u00e0 leur promotion et non", "start": 806.92, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 leur d\u00e9classement \u00e0 leur libert\u00e9 et", "start": 809.48, "duration": 5.24}, {"text": "non \u00e0 leur", "start": 812.32, "duration": 2.4}, {"text": "asservicement \u00e0 ceux qui nous regardent", "start": 822.199, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 ceux qui nous", "start": 824.959, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9coutent j'ai envie de leur dire mais", "start": 826.36, "duration": 4.76}, {"text": "avant d'aller voter posez-vous tout de", "start": 828.399, "duration": 5.521}, {"text": "m\u00eame quelques questions qui peut", "start": 831.12, "duration": 5.8}, {"text": "pr\u00e9tendre que l'Union europ\u00e9enne a", "start": 833.92, "duration": 6.52}, {"text": "am\u00e9lior\u00e9 notre prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 836.92, "duration": 5.479}, {"text": "le PIB par habitant des Europ\u00e9ens qui", "start": 840.44, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9tait \u00e9gal \u00e0 celui des Am\u00e9ricains en", "start": 842.399, "duration": 3.601}, {"text": "l'an 2000 est aujourd'hui deux fois", "start": 843.959, "duration": 4.88}, {"text": "moins \u00e9lev\u00e9 que le l'URE le d\u00e9crochage", "start": 846.0, "duration": 5.839}, {"text": "est dramatique quant au pouvoir d'achat", "start": 848.839, "duration": 6.081}, {"text": "rien qu'en 1 an le CAD a augment\u00e9 de 22", "start": 851.839, "duration": 5.44}, {"text": "% est-ce que vos salaires ont augment\u00e9", "start": 854.92, "duration": 4.4}, {"text": "de la m\u00eame", "start": 857.279, "duration": 5.881}, {"text": "mani\u00e8re qui peut affirmer que l'arimage", "start": 859.32, "duration": 6.519}, {"text": "irr\u00e9fl\u00e9chi de l'\u00e9nergie \u00e0 l'usine \u00e0 gaz", "start": 863.16, "duration": 4.0}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne n'a pas eu pour", "start": 865.839, "duration": 3.641}, {"text": "cons\u00e9quence concr\u00e8te l'explosion", "start": 867.16, "duration": 4.76}, {"text": "factures alors m\u00eame que la France avait", "start": 869.48, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e0 l'origine et a toujours l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 871.92, "duration": 6.44}, {"text": "la moins ch\u00e8re d'Europe elle aura donc", "start": 875.56, "duration": 7.0}, {"text": "augment\u00e9 pour les particuliers de 45 %", "start": 878.36, "duration": 8.919}, {"text": "depuis mai 2017 et ce sera 58 % avec la", "start": 882.56, "duration": 8.92}, {"text": "hausse annonc\u00e9e de 2025", "start": 887.279, "duration": 4.201}, {"text": "am j'ai pas termin\u00e9 dans les mauvaises", "start": 892.199, "duration": 5.361}, {"text": "nouvelles parce que vous le prez deux", "start": 895.04, "duration": 4.56}, {"text": "fois", "start": 897.56, "duration": 4.36}, {"text": "oui par l'augmentation de votre facture", "start": 899.6, "duration": 3.919}, {"text": "mais aussi par vos imp\u00f4ts parce qu'il", "start": 901.92, "duration": 2.88}, {"text": "faudra bien trouver des ressources", "start": 903.519, "duration": 3.961}, {"text": "fiscales pour combler les 60 milliards", "start": 904.8, "duration": 4.479}, {"text": "de boucliers", "start": 907.48, "duration": 4.159}, {"text": "tarifaires le Portugal et l'Espagne qui", "start": 909.279, "duration": 3.721}, {"text": "sont dans une situation pourtant bien", "start": 911.639, "duration": 2.841}, {"text": "moins favorable en terme de souverainet\u00e9", "start": 913.0, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique ont trouv\u00e9 des alternatives", "start": 914.48, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 cette situation ruineuse pourquoi pas", "start": 916.639, "duration": 5.32}, {"text": "nous nous n pouvons plus de payer leur", "start": 919.04, "duration": 5.56}, {"text": "folie id\u00e9ologique leur ent\u00eaement", "start": 921.959, "duration": 5.32}, {"text": "id\u00e9ologique qui sacrifie les m\u00e9nages et", "start": 924.6, "duration": 5.239}, {"text": "les entreprises fran\u00e7aises qui peut", "start": 927.279, "duration": 5.161}, {"text": "pr\u00e9tendre qu'il serait juste de faire", "start": 929.839, "duration": 4.24}, {"text": "payer au plus pauvres ce qu'ils", "start": 932.44, "duration": 3.8}, {"text": "appellent la transition \u00e9cologique et", "start": 934.079, "duration": 3.921}, {"text": "qui n\u00e9tait l\u00e0 souvent que la mise en", "start": 936.24, "duration": 4.92}, {"text": "\u0153uvre IR r\u00e9fl\u00e9chit de normes abusives de", "start": 938.0, "duration": 5.12}, {"text": "limitations de restrictions et", "start": 941.16, "duration": 4.2}, {"text": "d'interdiction impos\u00e9 par les ver", "start": 943.12, "duration": 4.959}, {"text": "allemands dont les mensonges gravissimes", "start": 945.36, "duration": 5.2}, {"text": "sur le nucl\u00e9aire viennent d'\u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s", "start": 948.079, "duration": 5.721}, {"text": "d'ailleurs aux yeux de tous qui en", "start": 950.56, "duration": 5.719}, {"text": "France a les moyens de remplacer sa", "start": 953.8, "duration": 3.839}, {"text": "vieille voiture \u00e0 essence par un", "start": 956.279, "duration": 4.161}, {"text": "v\u00e9hicule \u00e9lectrique \u00e0 45000", "start": 957.639, "duration": 5.44}, {"text": "\u20ac des voitures par ailleurs sans", "start": 960.44, "duration": 4.959}, {"text": "autonomie dont l'explosion du prix de", "start": 963.079, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 ranchira le co\u00fbt du", "start": 965.399, "duration": 3.92}, {"text": "kilom\u00e8tre dont l'absence de pi\u00e8ces de", "start": 967.079, "duration": 4.12}, {"text": "remplacement la complexit\u00e9 des", "start": 969.319, "duration": 3.32}, {"text": "composants et l'obsolescence des", "start": 971.199, "duration": 3.481}, {"text": "batteries en feront des voitures", "start": 972.639, "duration": 5.041}, {"text": "jetables", "start": 974.68, "duration": 3.0}, {"text": "faut-il faut-il se", "start": 983.079, "duration": 6.401}, {"text": "satisfaire sans rien dire que Bruxelles", "start": 986.44, "duration": 4.72}, {"text": "vous oblige presque du jour au lendemain", "start": 989.48, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e0 changer votre chaudi\u00e8re pour 15000 \u20ac", "start": 991.16, "duration": 5.08}, {"text": "ou \u00e0 faire 30000 \u20ac de travaux sous peine", "start": 993.959, "duration": 5.481}, {"text": "de perdre le droit de louer ou de vendre", "start": 996.24, "duration": 4.2}, {"text": "votre", "start": 999.44, "duration": 3.6}, {"text": "maison que dire de ces diminutions", "start": 1000.44, "duration": 4.68}, {"text": "autoritaires des surfaces agricoles et", "start": 1003.04, "duration": 3.2}, {"text": "des rendements quand beaucoup", "start": 1005.12, "duration": 3.0}, {"text": "d'agriculteurs gagnent souvent moins de", "start": 1006.24, "duration": 4.8}, {"text": "800 \u20ac par mois et que d\u00e9j\u00e0 la moiti\u00e9 des", "start": 1008.12, "duration": 4.839}, {"text": "fruits et l\u00e9gumes que nous consommons", "start": 1011.04, "duration": 3.039}, {"text": "sont", "start": 1012.959, "duration": 3.041}, {"text": "import\u00e9s dois je rappeler qu'un", "start": 1014.079, "duration": 4.801}, {"text": "agriculteur se suicide tous les 2 jours", "start": 1016.0, "duration": 4.16}, {"text": "et que ces drames ne semblent pas", "start": 1018.88, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9mouvoir une commission europ\u00e9enne sans", "start": 1020.16, "duration": 3.879}, {"text": "c\u0153ur qui se pique pour la forme de", "start": 1021.959, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9fendre les droits humains mais surtout", "start": 1024.039, "duration": 6.16}, {"text": "loin tr\u00e8s loin de l'Europe qui peut", "start": 1026.16, "duration": 5.6}, {"text": "accepter que le syst\u00e8me du travail", "start": 1030.199, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9tach\u00e9 impos\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne", "start": 1031.76, "duration": 5.24}, {"text": "sorte de d\u00e9localisation sur place", "start": 1034.16, "duration": 5.6}, {"text": "finit par cr\u00e9er une pr\u00e9f\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re", "start": 1037.0, "duration": 4.64}, {"text": "parce que vous le comprenez bien d\u00e8s", "start": 1039.76, "duration": 3.279}, {"text": "qu'une entreprise fait le choix de", "start": 1041.64, "duration": 5.279}, {"text": "recourir au euh au au travail d\u00e9tach\u00e9 et", "start": 1043.039, "duration": 5.28}, {"text": "bien toutes les entreprises du m\u00eame", "start": 1046.919, "duration": 4.241}, {"text": "secteur sont oblig\u00e9 de faire de m\u00eame", "start": 1048.319, "duration": 4.841}, {"text": "parce que sinon et bien \u00e9videmment elles", "start": 1051.16, "duration": 3.04}, {"text": "ne sont pas", "start": 1053.16, "duration": 3.48}, {"text": "comp\u00e9titives l'Union europ\u00e9enne la", "start": 1054.2, "duration": 5.24}, {"text": "machine \u00e0 fabriquer des syst\u00e8mes vicieux", "start": 1056.64, "duration": 6.159}, {"text": "au lieu de prener des syst\u00e8mes vertueux", "start": 1059.44, "duration": 5.44}, {"text": "faut-il qu'elle soit donc d\u00e9connect\u00e9 des", "start": 1062.799, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du monde r\u00e9el de la vie normale", "start": 1064.88, "duration": 3.919}, {"text": "pour \u00eatre aveugle et sourde \u00e0 la", "start": 1067.0, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9tresse des gens pour ignorer les", "start": 1068.799, "duration": 4.88}, {"text": "drames dont all est la cause pour ne pas", "start": 1071.32, "duration": 4.719}, {"text": "voir qu'elle nous m\u00e8ne \u00e0 la ruine \u00e0 la", "start": 1073.679, "duration": 5.561}, {"text": "d\u00e9pendance et au d\u00e9couragement", "start": 1076.039, "duration": 4.681}, {"text": "ces malheurs qui nous arrivent ne sont", "start": 1079.24, "duration": 3.4}, {"text": "pas le fruit de la fatalit\u00e9 du hasard ou", "start": 1080.72, "duration": 4.199}, {"text": "du pas de chance mais je vous l'ai dit", "start": 1082.64, "duration": 4.68}, {"text": "souvent la cons\u00e9quence de d\u00e9cision", "start": 1084.919, "duration": 5.481}, {"text": "politique prise \u00e0 Paris et \u00e0", "start": 1087.32, "duration": 6.239}, {"text": "Bruxelles bon pour la facture d'\u00e9nergie", "start": 1090.4, "duration": 4.56}, {"text": "vous avez \u00e9videmment bien compris c'est", "start": 1093.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'abandon du nucl\u00e9aire et c'est une", "start": 1094.96, "duration": 4.599}, {"text": "Europe de l'\u00e9nergie mal ficel\u00e9e mais", "start": 1096.88, "duration": 4.36}, {"text": "voyez on finit par s'interroger tout de", "start": 1099.559, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame sur l'objectif de ceux qui", "start": 1101.24, "duration": 4.0}, {"text": "entretiennent des prix de l'\u00e9nergie", "start": 1103.799, "duration": 4.24}, {"text": "aussi haut mais n'ont-ils pas comme", "start": 1105.24, "duration": 4.72}, {"text": "objectif la r\u00e9duction de l'activit\u00e9", "start": 1108.039, "duration": 5.0}, {"text": "humaine dans son ensemble ce qui en", "start": 1109.96, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 correspond \u00e0 l'id\u00e9ologie tr\u00e8s en", "start": 1113.039, "duration": 3.76}, {"text": "vogue \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de la", "start": 1115.12, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9croissance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e il faut moins", "start": 1116.799, "duration": 4.721}, {"text": "de tout il faut moins d'industrie moins", "start": 1118.84, "duration": 5.16}, {"text": "d'\u00e9nergie moins d'agriculture moins de", "start": 1121.52, "duration": 4.84}, {"text": "voiture moins de maisons individuelles", "start": 1124.0, "duration": 3.919}, {"text": "moins d'enfants m\u00eame nous disent", "start": 1126.36, "duration": 4.0}, {"text": "certains c'est cette m\u00eame logique de la", "start": 1127.919, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9croissance qui les pousse \u00e0 r\u00e9duire", "start": 1130.36, "duration": 2.88}, {"text": "volontairement les surface et les", "start": 1132.0, "duration": 3.2}, {"text": "rendements agricoles alors m\u00eame que", "start": 1133.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'alimentation la souverainet\u00e9 et la", "start": 1135.2, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de nos pays vont", "start": 1137.2, "duration": 4.24}, {"text": "constituer les grands d\u00e9fis du 21e", "start": 1139.2, "duration": 4.76}, {"text": "si\u00e8cle c'est toujours la m\u00eame logique de", "start": 1141.44, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9croissance qui les conduit \u00e0 interdire", "start": 1143.96, "duration": 5.64}, {"text": "la vente des moteur thermique en 2035 et", "start": 1146.24, "duration": 5.24}, {"text": "programme ainsi volontairement la mise \u00e0", "start": 1149.6, "duration": 4.36}, {"text": "sac de notre industrie automobile et la", "start": 1151.48, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9pendance \u00e0 la Chine il n'y a en", "start": 1153.96, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 que pour l'accueil des migrants", "start": 1156.88, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il refuseent de mettre en place la", "start": 1158.559, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9croissance et c'est bien", "start": 1160.32, "duration": 5.16}, {"text": "dommage en fait tout \u00e7a c'est une", "start": 1163.36, "duration": 4.679}, {"text": "logique perdant perdant et il l'impose", "start": 1165.48, "duration": 3.76}, {"text": "dans des domaines de de plus en plus", "start": 1168.039, "duration": 4.081}, {"text": "divers alors non nous ne voulons pas que", "start": 1169.24, "duration": 4.64}, {"text": "les technocrates de Bruxelles s'emparent", "start": 1172.12, "duration": 3.96}, {"text": "de la comp\u00e9tence de sant\u00e9 par exemple", "start": 1173.88, "duration": 4.4}, {"text": "pour nous imposer une m\u00e9decine", "start": 1176.08, "duration": 3.88}, {"text": "ultralib\u00e9rale o\u00f9 la carte bleue", "start": 1178.28, "duration": 4.48}, {"text": "remplacera la carte vitale de la m\u00eame", "start": 1179.96, "duration": 4.36}, {"text": "mani\u00e8re nous refusons les injonctions", "start": 1182.76, "duration": 3.039}, {"text": "ultralib\u00e9ral de Bruxelles de", "start": 1184.32, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9mantellement de nos services publics", "start": 1185.799, "duration": 4.721}, {"text": "alors la vraie question aussi qui se", "start": 1188.24, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9terminera le 9 juin faut-il continuer", "start": 1190.52, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 accepter ces transferts de comp\u00e9tences", "start": 1193.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9enne sans que les", "start": 1195.4, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais n'aient \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s", "start": 1197.0, "duration": 4.159}, {"text": "aujourd'hui c'est le commerce", "start": 1199.64, "duration": 3.76}, {"text": "l'immigration l'\u00e9nergie demain la", "start": 1201.159, "duration": 5.76}, {"text": "diplomatie la fiscalit\u00e9 la d\u00e9fense la", "start": 1203.4, "duration": 6.08}, {"text": "sant\u00e9 nous n'acceptons pas par exemple", "start": 1206.919, "duration": 3.76}, {"text": "que la r\u00e9forme des retraites des", "start": 1209.48, "duration": 3.4}, {"text": "Fran\u00e7ais soit dict\u00e9e du berl\u00e9mont ce", "start": 1210.679, "duration": 4.161}, {"text": "b\u00e2timent de verre o\u00f9 si\u00e8ge la Commission", "start": 1212.88, "duration": 4.72}, {"text": "de Bruxelles et o\u00f9 se d\u00e9cide aujourd'hui", "start": 1214.84, "duration": 5.76}, {"text": "le moindre de nos de nos droits la", "start": 1217.6, "duration": 4.319}, {"text": "retraite c'est \u00e9videmment un choix", "start": 1220.6, "duration": 2.72}, {"text": "technique et comptable mais c'est aussi", "start": 1221.919, "duration": 4.24}, {"text": "un choix de vie un choix de soci\u00e9t\u00e9 un", "start": 1223.32, "duration": 5.4}, {"text": "choix de souverainet\u00e9 et ce choix il n", "start": 1226.159, "duration": 4.681}, {"text": "appartient qu'au peuple fran\u00e7ais et \u00e0", "start": 1228.72, "duration": 2.959}, {"text": "lui", "start": 1230.84, "duration": 3.4}, {"text": "seul et parall\u00e8lement mais nous ne", "start": 1231.679, "duration": 3.921}, {"text": "voulons pas que la Commission nous", "start": 1234.24, "duration": 4.0}, {"text": "emp\u00eache de prot\u00e9ger nos fronti\u00e8res qui", "start": 1235.6, "duration": 5.8}, {"text": "est le premier droit d'un \u00e9tat l'id\u00e9e", "start": 1238.24, "duration": 6.04}, {"text": "europ\u00e9enne la belle id\u00e9e europ\u00e9enne est", "start": 1241.4, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9voy\u00e9e nous ce que nous voulons c'est", "start": 1244.28, "duration": 4.16}, {"text": "une Europe", "start": 1246.6, "duration": 5.68}, {"text": "sociale une vraie Europe sociale pas les", "start": 1248.44, "duration": 5.8}, {"text": "promesses que nous avons pu entendre", "start": 1252.28, "duration": 5.2}, {"text": "depuis des ann\u00e9es e parce qu'on nous l'a", "start": 1254.24, "duration": 6.36}, {"text": "fait hein plusieurs fois", "start": 1257.48, "duration": 3.12}, {"text": "nous voulons une Europe qui croit que", "start": 1262.84, "duration": 4.12}, {"text": "notre continent n'est pas un TER un", "start": 1265.44, "duration": 4.119}, {"text": "vague ouvert sans aucune autre r\u00e8gle que", "start": 1266.96, "duration": 4.839}, {"text": "celle des puissances financi\u00e8res mais un", "start": 1269.559, "duration": 3.921}, {"text": "espace r\u00e9gul\u00e9 d'une coop\u00e9ration", "start": 1271.799, "duration": 4.281}, {"text": "respectueuse de tous d'une attention \u00e0", "start": 1273.48, "duration": 5.799}, {"text": "tous et singuli\u00e8rement au plus faible", "start": 1276.08, "duration": 4.92}, {"text": "une Europe qui ne sacrifie pas la", "start": 1279.279, "duration": 3.64}, {"text": "condition humaine au logique marchand et", "start": 1281.0, "duration": 4.44}, {"text": "aux sp\u00e9culateurs mais d\u00e9fend l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1282.919, "duration": 3.921}, {"text": "bien compris de tous \u00e0 commencer par", "start": 1285.44, "duration": 4.16}, {"text": "celui des peuples c'est une Europe juste", "start": 1286.84, "duration": 4.68}, {"text": "qui r\u00e9compense le travail l'effort le", "start": 1289.6, "duration": 4.439}, {"text": "m\u00e9rite mais qui ne laisse pas tomber ses", "start": 1291.52, "duration": 5.36}, {"text": "enfants aucun de ces enfants ni sur le", "start": 1294.039, "duration": 6.201}, {"text": "continent ni en NRE mer c'est une Europe", "start": 1296.88, "duration": 4.96}, {"text": "qui voit dans l'homme un \u00eatre enracin\u00e9", "start": 1300.24, "duration": 3.679}, {"text": "dans son histoire dans sa culture et par", "start": 1301.84, "duration": 4.24}, {"text": "cons\u00e9quent reconnaissent consid\u00e8re et", "start": 1303.919, "duration": 5.041}, {"text": "valorise l'attachement national ce que", "start": 1306.08, "duration": 4.36}, {"text": "nous voulons est", "start": 1308.96, "duration": 4.36}, {"text": "simple nous voulons que la France d\u00e9fend", "start": 1310.44, "duration": 5.599}, {"text": "ses enfants d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats en", "start": 1313.32, "duration": 4.52}, {"text": "Europe comme le fait actuellement", "start": 1316.039, "duration": 5.441}, {"text": "l'Allemagne et tous les pays du", "start": 1317.84, "duration": 7.92}, {"text": "monde ils ont raison de le faire et nous", "start": 1321.48, "duration": 6.72}, {"text": "avons raison d'exiger de nos dirigeants", "start": 1325.76, "duration": 5.72}, {"text": "qu'ils nous d\u00e9fendent nous cultivons un", "start": 1328.2, "duration": 4.32}, {"text": "esprit", "start": 1331.48, "duration": 3.679}, {"text": "fran\u00e7ais qui se fait un devoir d'\u00e9couter", "start": 1332.52, "duration": 4.08}, {"text": "la parole de tous parce que c'est une", "start": 1335.159, "duration": 3.361}, {"text": "marque de respect de l'autre une", "start": 1336.6, "duration": 3.679}, {"text": "exigence pour progresser et un", "start": 1338.52, "duration": 3.039}, {"text": "commandement", "start": 1340.279, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9mocratique un esprit fran\u00e7ais un", "start": 1341.559, "duration": 5.6}, {"text": "esprit fran\u00e7ais qui s'est invent\u00e9 les", "start": 1344.84, "duration": 4.199}, {"text": "voies nouvelles les les id\u00e9es qui", "start": 1347.159, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9l\u00e8vent l'homme les syst\u00e8mes qui le", "start": 1349.039, "duration": 5.081}, {"text": "prot\u00e8gent le cadre de vie qui lui permet", "start": 1351.4, "duration": 5.639}, {"text": "de s'\u00e9panouir librement sereinement", "start": 1354.12, "duration": 5.48}, {"text": "naturellement c'est l\u00e0 le projet de", "start": 1357.039, "duration": 5.52}, {"text": "notre liste que nos d\u00e9put\u00e9s porteront au", "start": 1359.6, "duration": 5.439}, {"text": "Parlement", "start": 1362.559, "duration": 2.48}, {"text": "europ\u00e9en oui nous voulons que soit", "start": 1373.52, "duration": 4.0}, {"text": "reconnu de mani\u00e8rer\u00e9versible droit pour", "start": 1375.72, "duration": 5.28}, {"text": "chaque \u00e9tat quer son int\u00e9r\u00eat vital", "start": 1377.52, "duration": 5.0}, {"text": "oui nous voulons une Europe qui refuse", "start": 1381.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'injustice de la concurrence d\u00e9loyal et", "start": 1382.52, "duration": 4.68}, {"text": "du dumping social oui nous voulons une", "start": 1384.52, "duration": 6.519}, {"text": "Europe qui respecte les peuples du monde", "start": 1387.2, "duration": 7.28}, {"text": "qui ront avec le moralisme plan\u00e9taire", "start": 1391.039, "duration": 4.921}, {"text": "dont l'Union europ\u00e9enne a fait sa", "start": 1394.48, "duration": 4.52}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9 et qui exc\u00e8de le reste du", "start": 1395.96, "duration": 5.8}, {"text": "monde c'est une Europe qui refuse les", "start": 1399.0, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9largissements successif et", "start": 1401.76, "duration": 4.36}, {"text": "inconsid\u00e9r\u00e9 dont l'objectif n'est pas du", "start": 1403.919, "duration": 3.401}, {"text": "tout contrairement \u00e0 ce que vous pouvez", "start": 1406.12, "duration": 2.76}, {"text": "croire l'am\u00e9lioration des condition de", "start": 1407.32, "duration": 5.16}, {"text": "ses \u00c9tats-membres non mais non mais", "start": 1408.88, "duration": 5.0}, {"text": "c'est pour la Commission europ\u00e9enne de", "start": 1412.48, "duration": 4.079}, {"text": "se constituer une majorit\u00e9 s\u00fbre quand", "start": 1413.88, "duration": 4.08}, {"text": "celle-ci aura eu la peau du droit de", "start": 1416.559, "duration": 3.761}, {"text": "vetto bah oui parce qu'ils seront", "start": 1417.96, "duration": 4.12}, {"text": "reconnaissants les nouveaux pays qui", "start": 1420.32, "duration": 3.839}, {"text": "seront entr\u00e9s d'autant que ils", "start": 1422.08, "duration": 5.44}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficieront de dizaines de milliards", "start": 1424.159, "duration": 4.481}, {"text": "pour leur", "start": 1427.52, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9veloppement pour en faire autant de", "start": 1428.64, "duration": 5.159}, {"text": "concurrents d'ailleurs nouveaux \u00e0 nos", "start": 1430.84, "duration": 5.16}, {"text": "propres industries et \u00e0 nos propres", "start": 1433.799, "duration": 4.201}, {"text": "agriculteurs notre Europe ce sera une", "start": 1436.0, "duration": 3.32}, {"text": "Europe de la la paix parce qu'il n'y a", "start": 1438.0, "duration": 2.36}, {"text": "pas de plus grand malheur pour nos", "start": 1439.32, "duration": 3.839}, {"text": "peuples que la guerre notre Europe c'est", "start": 1440.36, "duration": 5.0}, {"text": "un espace de coop\u00e9ration libre qui", "start": 1443.159, "duration": 3.52}, {"text": "laissera aux \u00c9tats la capacit\u00e9 de", "start": 1445.36, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9cider de leurs syst\u00e8mes sociaux des", "start": 1446.679, "duration": 3.561}, {"text": "protections individuelles et collectives", "start": 1448.76, "duration": 3.56}, {"text": "qu'ils souhaitent mettre en \u0153uvre pour", "start": 1450.24, "duration": 4.48}, {"text": "au service de leurs citoyens des choix", "start": 1452.32, "duration": 5.12}, {"text": "de soci\u00e9t\u00e9 qui lui sont propre aussi on", "start": 1454.72, "duration": 4.16}, {"text": "a bien vu la mani\u00e8re dont les trait\u00e9s de", "start": 1457.44, "duration": 3.839}, {"text": "libre \u00e9change sont utilis\u00e9s en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1458.88, "duration": 4.24}, {"text": "pour institutionnaliser une injustice \u00e0", "start": 1461.279, "duration": 4.361}, {"text": "l'\u00e9gard de nos producteurs alors \u00e0 nos", "start": 1463.12, "duration": 4.84}, {"text": "producteurs on impose toute une s\u00e9rie de", "start": 1465.64, "duration": 3.6}, {"text": "normes", "start": 1467.96, "duration": 2.719}, {"text": "qui sont \u00e9videmment extr\u00eamement", "start": 1469.24, "duration": 4.08}, {"text": "co\u00fbteuses mais dans le m\u00eame temps on les", "start": 1470.679, "duration": 4.561}, {"text": "met en concurrence d\u00e9loyale avec des", "start": 1473.32, "duration": 4.719}, {"text": "productions qui elles ne respectent ou", "start": 1475.24, "duration": 5.439}, {"text": "ne sont soumis \u00e0 aucune", "start": 1478.039, "duration": 5.801}, {"text": "norme j'ai not\u00e9 on a nous on avait", "start": 1480.679, "duration": 4.801}, {"text": "appel\u00e9 \u00e7a il y a des ann\u00e9es le juste", "start": 1483.84, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9change en contradiction avec le libre", "start": 1485.48, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9change j'ai vu que madame", "start": 1488.6, "duration": 6.92}, {"text": "a sans doute en panne", "start": 1491.64, "duration": 3.88}, {"text": "[Musique]", "start": 1495.67, "duration": 3.81}, {"text": "d'inspiration qu'elle en m\u00e9rite", "start": 1497.32, "duration": 5.2}, {"text": "temps a repris ce terme de juste \u00e9change", "start": 1499.48, "duration": 4.079}, {"text": "mais c'est bien c'est une victoire", "start": 1502.52, "duration": 2.279}, {"text": "id\u00e9ologique suppl\u00e9mentaire pour notre", "start": 1503.559, "duration": 3.24}, {"text": "famille politique mais nous savons tous", "start": 1504.799, "duration": 4.0}, {"text": "que ce sont que des mots pour la mise en", "start": 1506.799, "duration": 3.88}, {"text": "place il va falloir attendre que nous", "start": 1508.799, "duration": 6.24}, {"text": "soyons au pouvoir cette", "start": 1510.679, "duration": 4.36}, {"text": "exigence", "start": 1517.48, "duration": 3.0}, {"text": "alors il arr\u00eate pas de dire que nous", "start": 1521.799, "duration": 4.201}, {"text": "n'avons rien \u00e0 dire nous n'avons pas de", "start": 1524.64, "duration": 2.56}, {"text": "projet mais \u00e0 chaque fois qu'il sont ple", "start": 1526.0, "duration": 2.559}, {"text": "d'inpiration c'est quand m\u00eame dans are", "start": 1527.2, "duration": 3.359}, {"text": "panier qui viennent chercher les", "start": 1528.559, "duration": 3.84}, {"text": "quelques id\u00e9es qu'ils aent d\u00e9velopper je", "start": 1530.559, "duration": 3.6}, {"text": "tiens \u00e0 dire j'aimerais bien qu'il", "start": 1532.399, "duration": 4.561}, {"text": "reprenne celle-l\u00e0 donc si Madame A", "start": 1534.159, "duration": 5.961}, {"text": "pouvait m'\u00e9couter l\u00e0 au moment o\u00f9 je", "start": 1536.96, "duration": 5.92}, {"text": "parle la politique migratoire dont nous", "start": 1540.12, "duration": 5.64}, {"text": "devons observer la ma\u00eetrise doit", "start": 1542.88, "duration": 5.159}, {"text": "conduire \u00e0 \u00e9radiquer le trafic d'\u00eatres", "start": 1545.76, "duration": 4.279}, {"text": "humains en traquant les passeurs en", "start": 1548.039, "duration": 3.64}, {"text": "condamnant les ONG qui sont leurs", "start": 1550.039, "duration": 4.321}, {"text": "complices en saisissant syst\u00e9matiquement", "start": 1551.679, "duration": 4.661}, {"text": "tous les moyens de traverser\u00e9gal", "start": 1554.36, "duration": 17.199}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1556.34, "duration": 16.939}, {"text": "cette politique d'ailleurs de fermet\u00e9 \u00e0", "start": 1571.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'\u00e9gard de l'immigration ill\u00e9gale elle", "start": 1573.279, "duration": 3.241}, {"text": "permettra de redonner au droit d'asile", "start": 1574.88, "duration": 4.6}, {"text": "sa v\u00e9ritable finalit\u00e9 que certains ont", "start": 1576.52, "duration": 5.2}, {"text": "compl\u00e8tement oubli\u00e9 prot\u00e9ger les vrais", "start": 1579.48, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s c'est\u00e0dire ENIT les personnes", "start": 1581.72, "duration": 3.76}, {"text": "dont la vie est effectivement mise en", "start": 1584.12, "duration": 3.2}, {"text": "danger par les autorit\u00e9s de leur \u00e9tat", "start": 1585.48, "duration": 4.52}, {"text": "pour des raisons politique ou personnel", "start": 1587.32, "duration": 4.359}, {"text": "elle nous permettra au passage de faire", "start": 1590.0, "duration": 3.36}, {"text": "dispara\u00eetre les fav\u00e9las indignes que", "start": 1591.679, "duration": 3.24}, {"text": "l'on voit fleurir aux abords des villes", "start": 1593.36, "duration": 3.88}, {"text": "et parfois m\u00eame au centre des villes ces", "start": 1594.919, "duration": 4.321}, {"text": "villages de tentes en r\u00e9alit\u00e9 sont le", "start": 1597.24, "duration": 3.439}, {"text": "triste spectacle de ce que nous propose", "start": 1599.24, "duration": 3.799}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne notre vision de", "start": 1600.679, "duration": 3.88}, {"text": "l'Europe n'est pas une vision de repli", "start": 1603.039, "duration": 2.721}, {"text": "comme voudrait le faire croire nos", "start": 1604.559, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9tracteurs \u00e7a n'est pas une vision", "start": 1605.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9go\u00efste ou irr\u00e9aliste elle est tout le", "start": 1608.159, "duration": 4.52}, {"text": "contraire elle est immerg\u00e9e dans le r\u00e9el", "start": 1610.32, "duration": 4.56}, {"text": "et prend en compte la vie des citoyens", "start": 1612.679, "duration": 4.161}, {"text": "elle est humaniste en ce qu'elle place", "start": 1614.88, "duration": 3.519}, {"text": "l'homme et les communaut\u00e9s nationales a", "start": 1616.84, "duration": 5.0}, {"text": "le c\u0153ur de nos politiques", "start": 1618.399, "duration": 5.081}, {"text": "elle", "start": 1621.84, "duration": 4.839}, {"text": "cro elle croit au", "start": 1623.48, "duration": 6.88}, {"text": "progr\u00e8s car nous croyons que c'est le", "start": 1626.679, "duration": 5.681}, {"text": "progr\u00e8s qui sera la solution au", "start": 1630.36, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8mes que peuvent poser l'activit\u00e9", "start": 1632.36, "duration": 3.52}, {"text": "humaines au regard des exigences", "start": 1633.96, "duration": 3.64}, {"text": "environnementales", "start": 1635.88, "duration": 3.799}, {"text": "elle croit au progr\u00e8s elle croit en la", "start": 1637.6, "duration": 5.28}, {"text": "science pas \u00e0 la d\u00e9croissance", "start": 1639.679, "duration": 5.48}, {"text": "elle est ouverte et se fonde sur le", "start": 1642.88, "duration": 3.88}, {"text": "respect de tous les peuples et de toutes", "start": 1645.159, "duration": 3.961}, {"text": "les cultures", "start": 1646.76, "duration": 3.68}, {"text": "cette vision", "start": 1649.12, "duration": 4.12}, {"text": "sociale que nous portons pour l'Europe", "start": 1650.44, "duration": 5.16}, {"text": "est le prolongement du projet que nous", "start": 1653.24, "duration": 5.88}, {"text": "avons pour la France et cette Europe l\u00e0", "start": 1655.6, "duration": 5.439}, {"text": "ce sera la vraie", "start": 1659.12, "duration": 4.799}, {"text": "Europe la vraie Europe que nous appelons", "start": 1661.039, "duration": 4.88}, {"text": "nos ve que nous allons", "start": 1663.919, "duration": 4.561}, {"text": "construire nous n'pposons pas les riches", "start": 1665.919, "duration": 4.441}, {"text": "au pauvres l'ouvrier au cadre les", "start": 1668.48, "duration": 3.319}, {"text": "Fran\u00e7ais des villes au fran\u00e7ais des", "start": 1670.36, "duration": 3.12}, {"text": "campagne tout cela conduit \u00e0 la haine", "start": 1671.799, "duration": 4.72}, {"text": "sociale \u00e0 la division \u00e0 la fragmentation", "start": 1673.48, "duration": 5.199}, {"text": "nous ne dissocions pas l'\u00e9conomie social", "start": 1676.519, "duration": 4.201}, {"text": "on ne cr\u00e9e rien de solide mes chers amis", "start": 1678.679, "duration": 4.72}, {"text": "de p\u00e9renne de beau sur la pas du gain", "start": 1680.72, "duration": 6.76}, {"text": "imm\u00e9diat la sp\u00e9culation et la", "start": 1683.399, "duration": 8.081}, {"text": "pr\u00e9dation alors aux entrepreneurs comme", "start": 1687.48, "duration": 6.559}, {"text": "aux salari\u00e9s qui nous \u00e9coutent je leur", "start": 1691.48, "duration": 5.799}, {"text": "dis nous vous laisserons travailler nous", "start": 1694.039, "duration": 6.081}, {"text": "vous rendrons le fruit de votre travail", "start": 1697.279, "duration": 4.4}, {"text": "nous permettrons \u00e0 vos enfants de", "start": 1700.12, "duration": 5.24}, {"text": "profiter de vos efforts de vie en", "start": 1701.679, "duration": 5.84}, {"text": "votant mes chers amis mes chers", "start": 1705.36, "duration": 5.159}, {"text": "compatriotes fait donc que le 9 juin", "start": 1707.519, "duration": 5.361}, {"text": "soit la premi\u00e8re \u00e9tape d'une grande", "start": 1710.519, "duration": 5.28}, {"text": "alternance en Europe mais aussi vous le", "start": 1712.88, "duration": 4.32}, {"text": "savez parce qu'il y a des \u00e9lections", "start": 1715.799, "duration": 5.051}, {"text": "pr\u00e9sidentielles en 2027 en", "start": 1717.2, "duration": 3.92}, {"text": "[Musique]", "start": 1720.85, "duration": 10.61}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1721.12, "duration": 10.34}, {"text": "France voation", "start": 1735.159, "duration": 4.0}, {"text": "et de porter ha les tards des peuples et", "start": 1739.24, "duration": 3.36}, {"text": "de la", "start": 1741.64, "duration": 3.32}, {"text": "libert\u00e9 c'est pour nous Fran\u00e7ais une", "start": 1742.6, "duration": 5.0}, {"text": "fiert\u00e9 mais c'est aussi une", "start": 1744.96, "duration": 5.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 l'Europe nous regarde", "start": 1747.6, "duration": 8.04}, {"text": "l'Europe nous attend nous ne nous d\u00e9rob", "start": 1750.84, "duration": 7.959}, {"text": "pas mes", "start": 1755.64, "duration": 3.159}, {"text": "amis l'histoire prochaine", "start": 1759.0, "duration": 5.64}, {"text": "s\u00e9crira de votre", "start": 1762.159, "duration": 6.481}, {"text": "main avec ce geste", "start": 1764.64, "duration": 7.56}, {"text": "simple et pourtant si", "start": 1768.64, "duration": 6.56}, {"text": "puissant par le geste du", "start": 1772.2, "duration": 7.0}, {"text": "vote vive la R\u00e9publique vive la France", "start": 1775.2, "duration": 7.479}, {"text": "vive la vraie", "start": 1779.2, "duration": 3.479}]}