{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "En refusant de nommer un Premier ministre", "start": 1.28, "duration": 1.72}, {"text": "issu du nouveau Front populaire,", "start": 3.0, "duration": 1.68}, {"text": "Macron continue de diriger le pays", "start": 4.68, "duration": 1.56}, {"text": "comme une monarchie,", "start": 6.24, "duration": 1.04}, {"text": "et ce malgr\u00e9 les d\u00e9faites subies", "start": 7.28, "duration": 2.08}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 9.36, "duration": 1.28}, {"text": "puis aux l\u00e9gislatives.", "start": 10.64, "duration": 1.24}, {"text": "Macron nous a convoqu\u00e9 dans les urnes", "start": 11.88, "duration": 1.48}, {"text": "de toute urgence en juin dernier,", "start": 13.36, "duration": 1.64}, {"text": "au risque de donner le pouvoir", "start": 15.0, "duration": 1.24}, {"text": "au RN avec lequel il pr\u00e9parait d\u00e9j\u00e0", "start": 16.24, "duration": 1.92}, {"text": "la cohabitation.", "start": 18.16, "duration": 0.88}, {"text": "Mais le r\u00e9sultat des \u00e9lections", "start": 19.04, "duration": 1.2}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 sans appel.", "start": 20.24, "duration": 1.12}, {"text": "Macron a non seulement subi", "start": 21.36, "duration": 1.24}, {"text": "une nouvelle d\u00e9faite,", "start": 22.6, "duration": 0.92}, {"text": "mais c'est m\u00eame", "start": 23.52, "duration": 0.52}, {"text": "le NFP qui est arriv\u00e9 en t\u00eate", "start": 24.04, "duration": 1.6}, {"text": "sur un programme de rupture", "start": 25.64, "duration": 1.24}, {"text": "avec le macronisme.", "start": 26.88, "duration": 1.08}, {"text": "Au m\u00e9pris de toutes les r\u00e8gles et valeurs", "start": 27.96, "duration": 1.8}, {"text": "dont il se r\u00e9clame pourtant :", "start": 29.76, "duration": 1.32}, {"text": "la R\u00e9publique,", "start": 31.08, "duration": 1.12}, {"text": "les institutions, la stabilit\u00e9,", "start": 32.2, "duration": 1.8}, {"text": "la responsabilit\u00e9.", "start": 34.0, "duration": 1.16}, {"text": "Macron a d\u00e9cid\u00e9", "start": 35.16, "duration": 0.88}, {"text": "d'ignorer le message des urnes", "start": 36.04, "duration": 1.4}, {"text": "en maintenant un gouvernement ill\u00e9gitime", "start": 37.44, "duration": 2.36}, {"text": "tout l'\u00e9t\u00e9.", "start": 39.8, "duration": 0.72}, {"text": "Il utilise toutes les ficelles anti-d\u00e9mocratiques ", "start": 40.52, "duration": 2.36}, {"text": "de la V\u00e8 R\u00e9publique.", "start": 42.88, "duration": 1.2}, {"text": "Sa strat\u00e9gie est maintenant", "start": 44.08, "duration": 1.28}, {"text": "de chercher un Premier ministre", "start": 45.36, "duration": 1.32}, {"text": "susceptible de continuer", "start": 46.68, "duration": 1.16}, {"text": "comme avant sa politique", "start": 47.84, "duration": 1.32}, {"text": "pourtant profond\u00e9ment", "start": 49.2, "duration": 1.16}, {"text": "rejet\u00e9e par la population.", "start": 50.36, "duration": 1.32}, {"text": "Et tant pis si,", "start": 51.72, "duration": 0.92}, {"text": "pour atteindre cet objectif,", "start": 52.64, "duration": 1.08}, {"text": "il lui faudra composer avec le RN.", "start": 53.72, "duration": 2.0}, {"text": "Marine Le Pen et Bardella", "start": 55.72, "duration": 1.16}, {"text": "ont d'ailleurs annonc\u00e9", "start": 56.88, "duration": 0.92}, {"text": "qu'ils \u00e9taient pr\u00eats", "start": 57.8, "duration": 0.6}, {"text": "\u00e0 entrer dans le jeu,", "start": 58.4, "duration": 1.04}, {"text": "certainement en \u00e9change", "start": 59.44, "duration": 0.96}, {"text": "de nouvelles offensives", "start": 60.4, "duration": 1.0}, {"text": "racistes, s\u00e9curitaires qui posent", "start": 61.4, "duration": 1.84}, {"text": "aucun probl\u00e8me \u00e0 Macron.", "start": 63.24, "duration": 1.04}, {"text": "Pour d\u00e9noncer ce scandale d\u00e9mocratique,", "start": 64.36, "duration": 2.08}, {"text": "des manifestations se mettent en place", "start": 66.44, "duration": 1.4}, {"text": "pour le 7 septembre.", "start": 67.84, "duration": 1.0}, {"text": "D'abord \u00e0 l'appel", "start": 68.84, "duration": 0.76}, {"text": "d'organisations de jeunesse,", "start": 69.6, "duration": 1.16}, {"text": "le NPA L\u2019Anticapitaliste", "start": 70.76, "duration": 1.48}, {"text": "participera \u00e0 ces manifestations", "start": 72.24, "duration": 1.68}, {"text": "et appelle d'ores et d\u00e9j\u00e0", "start": 73.92, "duration": 1.08}, {"text": "\u00e0 les poursuivre dans la dur\u00e9e.", "start": 75.0, "duration": 1.2}, {"text": "Le d\u00e9ni de d\u00e9mocratie doit prendre fin.", "start": 76.2, "duration": 2.04}, {"text": "Il faut imposer le programme", "start": 78.24, "duration": 1.68}, {"text": "du nouveau Front populaire,", "start": 79.92, "duration": 1.08}, {"text": "l'augmentation des salaires et revenus", "start": 81.0, "duration": 1.84}, {"text": "l'abrogation", "start": 82.84, "duration": 0.68}, {"text": "de la r\u00e9forme des retraites,", "start": 83.52, "duration": 1.12}, {"text": "des moyens pour les services publics,", "start": 84.64, "duration": 1.48}, {"text": "une planification \u00e9cologique.", "start": 86.12, "duration": 1.68}, {"text": "La cinqui\u00e8me R\u00e9publique a fait son temps.", "start": 87.8, "duration": 1.76}, {"text": "Pour changer cette soci\u00e9t\u00e9 us\u00e9e,", "start": 89.56, "duration": 1.84}, {"text": "une assembl\u00e9e constituante", "start": 91.4, "duration": 1.24}, {"text": "repr\u00e9sentative de notre camp social,", "start": 92.64, "duration": 2.16}, {"text": "issue des luttes et d\u00e9mocratiquement \u00e9lue,", "start": 94.8, "duration": 2.28}, {"text": "doit renouveler en profondeur", "start": 97.08, "duration": 1.68}, {"text": "les institutions.", "start": 98.76, "duration": 0.88}, {"text": "Il faut en finir avec la concentration", "start": 99.64, "duration": 2.24}, {"text": "des pouvoirs par un pr\u00e9sident.", "start": 101.88, "duration": 1.68}, {"text": "Nous voulons une v\u00e9ritable d\u00e9mocratie.", "start": 103.56, "duration": 1.92}, {"text": "Fond\u00e9e sur le d\u00e9bat d\u00e9mocratique \u00e0 la base", "start": 105.48, "duration": 2.2}, {"text": "sur les besoins de la population ", "start": 107.68, "duration": 1.4}, {"text": "organis\u00e9e et active.", "start": 109.08, "duration": 1.56}, {"text": "Partis,", "start": 110.64, "duration": 0.6}, {"text": "syndicats, associations, \u00e9lectrices", "start": 111.24, "duration": 2.12}, {"text": "et \u00e9lecteurs du NFP ensemble,", "start": 113.36, "duration": 1.84}, {"text": "L'heure est \u00e0 l'unit\u00e9", "start": 115.2, "duration": 1.28}, {"text": "des forces de gauche,", "start": 116.48, "duration": 0.92}, {"text": "sociales et politiques.", "start": 117.4, "duration": 1.44}, {"text": "L'heure est \u00e0 la mobilisation", "start": 118.84, "duration": 1.24}, {"text": "contre Macron et sa politique", "start": 120.08, "duration": 1.4}, {"text": "pour faire reculer l'extr\u00eame droite.", "start": 121.48, "duration": 1.76}, {"text": "Alors toutes et tous dans la rue", "start": 123.24, "duration": 1.32}, {"text": "le 7 septembre et ce n'est que le d\u00e9but.", "start": 124.56, "duration": 2.04}]}