{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonjour merci beaucoup d'\u00eatre l\u00e0 donc", "start": 0.399, "duration": 4.121}, {"text": "sur le stand de la France insoumise on", "start": 2.32, "duration": 4.72}, {"text": "va avoir un moment d'\u00e9change sur", "start": 4.52, "duration": 5.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite les strat\u00e9gies pour la", "start": 7.04, "duration": 5.32}, {"text": "combattre notamment autour du bouquin et", "start": 9.88, "duration": 5.52}, {"text": "on en a pas un exemplaire mais \u00e7a arrive", "start": 12.36, "duration": 4.56}, {"text": "autour du livre qu'on a sorti avec", "start": 15.4, "duration": 4.44}, {"text": "l'Institut laboessi coordonn\u00e9 par Hugo", "start": 16.92, "duration": 5.08}, {"text": "paletta qui s'appelle extr\u00eame droite la", "start": 19.84, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9sistible", "start": 22.0, "duration": 3.32}, {"text": "ascension donc d'abord je veux dire un", "start": 23.32, "duration": 3.92}, {"text": "grand merci aux deux intervenants de", "start": 25.32, "duration": 6.64}, {"text": "cette conf\u00e9rence Solen brin et Hugo", "start": 27.24, "duration": 4.72}, {"text": "ah voil\u00e0 Papou avec le le", "start": 34.399, "duration": 6.881}, {"text": "livre voil\u00e0 n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous le", "start": 38.239, "duration": 5.281}, {"text": "procurer on fait une s\u00e9ance de d\u00e9dicace", "start": 41.28, "duration": 5.04}, {"text": "juste apr\u00e8s et \u00e0 le commander dans vos", "start": 43.52, "duration": 4.44}, {"text": "petites librairies de proximit\u00e9 pour", "start": 46.32, "duration": 3.759}, {"text": "qu'il soit bien mis en place alors je", "start": 47.96, "duration": 4.56}, {"text": "dis un mot Soline tu es sociologue et", "start": 50.079, "duration": 4.28}, {"text": "charg\u00e9 de recherche au CNRS et", "start": 52.52, "duration": 4.0}, {"text": "sp\u00e9cialiste des questions raciales et", "start": 54.359, "duration": 4.52}, {"text": "Hugo paletta sociologue \u00e9galement qui a", "start": 56.52, "duration": 5.16}, {"text": "donc coordonn\u00e9 cette ouvrage tu c-iriges", "start": 58.879, "duration": 5.28}, {"text": "ou diriges la revue cont-temps et tu es", "start": 61.68, "duration": 4.799}, {"text": "aussi cr\u00e9ateur producteur d'un podcast", "start": 64.159, "duration": 5.561}, {"text": "qui s'appelle minuit avant le si\u00e8cle euh", "start": 66.479, "duration": 5.841}, {"text": "minu dans le si\u00e8cle pardon et donc on va", "start": 69.72, "duration": 5.16}, {"text": "avoir un \u00e9change ensuite potentiellement", "start": 72.32, "duration": 4.08}, {"text": "s'il nous reste un peu de temps du temps", "start": 74.88, "duration": 3.2}, {"text": "d'\u00e9change avec vous avec les gens qui", "start": 76.4, "duration": 3.64}, {"text": "sont venus assister \u00e0 cette conf\u00e9rence", "start": 78.08, "duration": 3.48}, {"text": "et sans plus attendre je laisse la", "start": 80.04, "duration": 5.439}, {"text": "parole \u00e0 Hugo paletta pour", "start": 81.56, "duration": 3.919}, {"text": "commencer bah merci pour pour", "start": 87.92, "duration": 6.199}, {"text": "l'invitation merci pour pour l'accueil", "start": 90.6, "duration": 5.12}, {"text": "d'abord oui alors l'id\u00e9e c'est de", "start": 94.119, "duration": 3.121}, {"text": "pr\u00e9senter le livre \u00e9videmment et d'en", "start": 95.72, "duration": 3.399}, {"text": "discuter et de vous donner par ailleurs", "start": 97.24, "duration": 4.64}, {"text": "l'envie de de vous le procurer c'est un", "start": 99.119, "duration": 4.36}, {"text": "livre qui est le produit d'un coloque il", "start": 101.88, "duration": 3.599}, {"text": "y en a peut-\u00eatre ici qui ont qui \u00e9tait", "start": 103.479, "duration": 4.561}, {"text": "venu ce qui a un coloc qui avait eu lieu", "start": 105.479, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e0 l'automne", "start": 108.04, "duration": 5.16}, {"text": "2023 qui \u00e9tait organis\u00e9 par l'Institut", "start": 110.56, "duration": 5.839}, {"text": "labo et voil\u00e0 on s'est dit apr\u00e8s ce colo", "start": 113.2, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il fallait qu'on en qu'on ait une", "start": 116.399, "duration": 2.881}, {"text": "traduction en terme de livre pour que", "start": 117.56, "duration": 2.879}, {"text": "compris d'autres qui n'avent pas pu", "start": 119.28, "duration": 2.68}, {"text": "participer \u00e0 ce coloc puisse avoir acc\u00e8s", "start": 120.439, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 \u00e0 ce qu'on avait d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 ce que de", "start": 121.96, "duration": 3.96}, {"text": "multiples intervenants et intervenantes", "start": 124.24, "duration": 3.12}, {"text": "avaient d\u00e9velopp\u00e9 pendant ce pendant ce", "start": 125.92, "duration": 3.319}, {"text": "coloc donc voil\u00e0 on a fait ce livre", "start": 127.36, "duration": 4.72}, {"text": "gr\u00e2ce donc \u00e0 l'Institut laboessi j'ai", "start": 129.239, "duration": 5.801}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 remerci\u00e9 aux amphis ceux notamment", "start": 132.08, "duration": 5.28}, {"text": "qui ont fait beaucoup de de travail sans", "start": 135.04, "duration": 4.279}, {"text": "le sans sans lesquels ce livre n'aurait", "start": 137.36, "duration": 4.64}, {"text": "pas exist\u00e9 Antoine salpou qui \u00e9tait l\u00e0", "start": 139.319, "duration": 6.241}, {"text": "manuel menal et Fran\u00e7ois Jarlier en", "start": 142.0, "duration": 3.56}, {"text": "particulier et \u00e9videmment ce livre", "start": 146.76, "duration": 4.32}, {"text": "existe parce qu'il y a les \u00e9ditions", "start": 149.959, "duration": 2.121}, {"text": "Amsterdam donc qui est publi\u00e9 aux", "start": 151.08, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9ditions Amsterdam et notamment gr\u00e2ce \u00e0", "start": 152.08, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 Nicolas viekas qui est qui est", "start": 153.56, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9diteur qui a travaill\u00e9 sur ce livre", "start": 155.08, "duration": 4.4}, {"text": "et puis \u00e9videmment il y a les auteurs et", "start": 156.959, "duration": 4.481}, {"text": "autrices nombreux nombreuses 18 en", "start": 159.48, "duration": 3.8}, {"text": "l'occurrence pour 16 contributions si je", "start": 161.44, "duration": 4.64}, {"text": "ne m'abuse plus une postphase de cl\u00e9ence", "start": 163.28, "duration": 4.76}, {"text": "guett\u00e9 qui nous a fait l'honneur de de", "start": 166.08, "duration": 3.519}, {"text": "de d'\u00e9crire cette posteface et Johann", "start": 168.04, "duration": 3.76}, {"text": "chaputo un historien du nazisme un", "start": 169.599, "duration": 5.081}, {"text": "historien \u00e9minent du nazisme qui a \u00e9crit", "start": 171.8, "duration": 6.28}, {"text": "une une pr\u00e9face voil\u00e0 euh ce qu'on a", "start": 174.68, "duration": 5.16}, {"text": "voulu faire avec ce livre c'est assez", "start": 178.08, "duration": 3.12}, {"text": "c'est simple c'est donner des armes", "start": 179.84, "duration": 3.479}, {"text": "fournir des armes intellectuelles pour", "start": 181.2, "duration": 3.44}, {"text": "comprendre ce qui est sans doute une des", "start": 183.319, "duration": 2.721}, {"text": "questions les plus importantes de notre", "start": 184.64, "duration": 3.08}, {"text": "temps \u00e0 savoir la progression des", "start": 186.04, "duration": 2.759}, {"text": "extr\u00eame droite pas simplement \u00e0", "start": 187.72, "duration": 2.599}, {"text": "l'\u00e9chelle nationale mais \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 188.799, "duration": 5.121}, {"text": "continentale et \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale pas", "start": 190.319, "duration": 5.121}, {"text": "simplement je dirais dans des buts de", "start": 193.92, "duration": 3.039}, {"text": "connaissance m\u00eame si la connaissance est", "start": 195.44, "duration": 3.68}, {"text": "sans doute important en soi mais", "start": 196.959, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9videmment je crois on en est tous", "start": 199.12, "duration": 4.199}, {"text": "convaincus ici mais pour combattre pour", "start": 200.92, "duration": 4.879}, {"text": "mieux comprendre pour mieux combattre", "start": 203.319, "duration": 4.601}, {"text": "l'extr\u00eame droite parce que je pense que", "start": 205.799, "duration": 4.961}, {"text": "on partage tous et toutes ici et", "start": 207.92, "duration": 4.8}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'on le partage tous et toutes", "start": 210.76, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 gauche dans toutes les sensibilit\u00e9s de", "start": 212.72, "duration": 3.4}, {"text": "gauche et et peu importe les divergences", "start": 214.2, "duration": 3.92}, {"text": "l'id\u00e9e que l'extr\u00eame droit c'est pas une", "start": 216.12, "duration": 3.36}, {"text": "menace parmi d'autres c'est pas un truc", "start": 218.12, "duration": 2.64}, {"text": "un peu anecdotique ou c'est pas un", "start": 219.48, "duration": 2.88}, {"text": "adversaire parmi d'autres c'est une", "start": 220.76, "duration": 4.479}, {"text": "menace de type mortel c'est pas", "start": 222.36, "duration": 5.239}, {"text": "simplement l'id\u00e9e qu'il y aura un peu", "start": 225.239, "duration": 3.801}, {"text": "plus de r\u00e9pression ou simplement la", "start": 227.599, "duration": 2.961}, {"text": "continuit\u00e9 des politiques n\u00e9olib\u00e9rales", "start": 229.04, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont mises en \u0153uvre depuis 40 ans", "start": 230.56, "duration": 3.0}, {"text": "c'est l'id\u00e9e que ce qui est en jeu c'est", "start": 232.04, "duration": 3.08}, {"text": "notre en quelque sorte c'est l'existence", "start": 233.56, "duration": 2.959}, {"text": "m\u00eame des groupes les plus opprim\u00e9s dans", "start": 235.12, "duration": 3.28}, {"text": "cette soci\u00e9t\u00e9 en particulier des", "start": 236.519, "duration": 3.961}, {"text": "minorit\u00e9s raciales religieuse de genre", "start": 238.4, "duration": 4.44}, {"text": "sexuel mais aussi l'existence m\u00eame de", "start": 240.48, "duration": 4.319}, {"text": "nos luttes de nos mobilisations et de", "start": 242.84, "duration": 4.399}, {"text": "nos organisations dire par exemple qu'on", "start": 244.799, "duration": 4.0}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 sous le fascisme d'une certaine", "start": 247.239, "duration": 2.72}, {"text": "mani\u00e8re c'est aussi ne pas prendre au", "start": 248.799, "duration": 2.44}, {"text": "s\u00e9rieux nos organisations parce que nos", "start": 249.959, "duration": 3.441}, {"text": "organisations sous un r\u00e9gime fasciste", "start": 251.239, "duration": 4.64}, {"text": "n'existe pas ou plus et donc voil\u00e0 c'est", "start": 253.4, "duration": 4.72}, {"text": "ce type de menace mortelle pour la", "start": 255.879, "duration": 3.6}, {"text": "gauche pour les mouvements", "start": 258.12, "duration": 2.88}, {"text": "d'\u00e9mancipation la gauche disons au sens", "start": 259.479, "duration": 2.361}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 261.0, "duration": 3.04}, {"text": "large que qui est en jeu dans la", "start": 261.84, "duration": 3.48}, {"text": "question de la mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 264.04, "duration": 3.32}, {"text": "droite alors c'est difficile j'ai", "start": 265.32, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chi avant de venir de trouver un un", "start": 267.36, "duration": 4.279}, {"text": "fil directeur dans le livre parce que", "start": 269.8, "duration": 4.76}, {"text": "comme je l'ai dit il y a il y a 16", "start": 271.639, "duration": 5.601}, {"text": "contributions euh sur des th\u00e8mes", "start": 274.56, "duration": 4.56}, {"text": "extr\u00eamement extr\u00eamement vari\u00e9 vous le", "start": 277.24, "duration": 4.32}, {"text": "verrez en en consultant le le sommaire", "start": 279.12, "duration": 4.0}, {"text": "mais je dirais que il y a il y a quand", "start": 281.56, "duration": 5.04}, {"text": "m\u00eame une une une pr\u00e9occupation qui est", "start": 283.12, "duration": 4.84}, {"text": "commune \u00e0 l'ensemble des auteurs et", "start": 286.6, "duration": 3.439}, {"text": "autrices c'est je dirais de prendre au", "start": 287.96, "duration": 4.799}, {"text": "s\u00e9rieux \u00e0 la fois ce que dit et ce que", "start": 290.039, "duration": 4.921}, {"text": "fait l'extr\u00eame droite ce qu'elle fait", "start": 292.759, "duration": 3.681}, {"text": "ses modes d'action ses modes de", "start": 294.96, "duration": 2.959}, {"text": "militantisme et cetera m\u00eame si c'est pas", "start": 296.44, "duration": 2.88}, {"text": "je dirais le c\u0153ur de l'ouvrage sera", "start": 297.919, "duration": 3.201}, {"text": "peut-\u00eatre le le c\u0153ur d'un autre ouvrage", "start": 299.32, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 venir je ne sais pas mais euh ces", "start": 301.12, "duration": 5.359}, {"text": "strat\u00e9gies par exemple au hasard hein", "start": 303.8, "duration": 4.72}, {"text": "mais la mani\u00e8re dont l'extr\u00eame droite", "start": 306.479, "duration": 4.241}, {"text": "depuis notamment une quinzaine d'ann\u00e9es", "start": 308.52, "duration": 4.399}, {"text": "politise bien davantage qu'auparavant", "start": 310.72, "duration": 3.88}, {"text": "sur des axes \u00e9videmment r\u00e9actionnaires", "start": 312.919, "duration": 3.28}, {"text": "et racistes hein mais politise notamment", "start": 314.6, "duration": 3.039}, {"text": "les questions de genre et sexualit\u00e9 ce", "start": 316.199, "duration": 3.12}, {"text": "qui n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment autant le cas", "start": 317.639, "duration": 4.161}, {"text": "il y a une trentaine d'ann\u00e9es euh donc", "start": 319.319, "duration": 3.961}, {"text": "ce que fait l'extr\u00eame droit ce qu'elle", "start": 321.8, "duration": 3.56}, {"text": "dit mais aussi", "start": 323.28, "duration": 4.72}, {"text": "euh disons ce qui lui permet de de", "start": 325.36, "duration": 4.559}, {"text": "progresser \u00e0 savoir les complicit\u00e9s", "start": 328.0, "duration": 5.759}, {"text": "direct et indirect les Alli\u00e9s direct et", "start": 329.919, "duration": 6.761}, {"text": "indirect que l'extr\u00eame droite trouve", "start": 333.759, "duration": 6.28}, {"text": "parmi les \u00e9lites ou parmi des franges", "start": 336.68, "duration": 6.48}, {"text": "importantes des \u00e9lites \u00e9conomiques \u00e7a on", "start": 340.039, "duration": 5.041}, {"text": "le voit de mani\u00e8re croissante y compris", "start": 343.16, "duration": 4.12}, {"text": "en France dans les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 345.08, "duration": 4.08}, {"text": "les \u00e9lites m\u00e9diatiques l\u00e0 encore je je", "start": 347.28, "duration": 3.4}, {"text": "vous fais pas de topo je pense que tout", "start": 349.16, "duration": 5.56}, {"text": "le monde peut le constater et \u00e9galement", "start": 350.68, "duration": 6.0}, {"text": "les \u00e9lites politiques he avec tous les", "start": 354.72, "duration": 3.8}, {"text": "ralliments \u00e7a c'est l'aspect le plus", "start": 356.68, "duration": 3.639}, {"text": "visible je dirais les ralliments", "start": 358.52, "duration": 4.72}, {"text": "de la droite soiotiste dans la derni\u00e8re", "start": 360.319, "duration": 4.921}, {"text": "p\u00e9riode mais en r\u00e9alit\u00e9 tous les", "start": 363.24, "duration": 4.239}, {"text": "ralliments id\u00e9ologiques qui pr\u00e9parent", "start": 365.24, "duration": 3.84}, {"text": "l'arriv\u00e9e potentielle de l'extr\u00eame", "start": 367.479, "duration": 3.0}, {"text": "droite au pouvoir de la part notamment", "start": 369.08, "duration": 4.519}, {"text": "de la droite macroniste euh donc \u00e7a je", "start": 370.479, "duration": 4.16}, {"text": "dirais que c'est un point important", "start": 373.599, "duration": 2.361}, {"text": "c'est\u00e0d que si on veut comprendre la", "start": 374.639, "duration": 2.601}, {"text": "mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite on ne peut", "start": 375.96, "duration": 2.72}, {"text": "pas s'en tenir \u00e0 regarder l'extr\u00eame", "start": 377.24, "duration": 2.56}, {"text": "droite ce qu'elle fait ce qu'elle dit", "start": 378.68, "duration": 2.76}, {"text": "ses strat\u00e9gies et cetera il faut", "start": 379.8, "duration": 3.519}, {"text": "regarder ce qui se joue sur le terrain", "start": 381.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9conomique sur le terrain social sur le", "start": 383.319, "duration": 2.841}, {"text": "terrain id\u00e9ologique sur le terrain", "start": 385.0, "duration": 2.96}, {"text": "politique et sur tous ces terrains il y", "start": 386.16, "duration": 3.84}, {"text": "a bien d'autres acteurs que les acteurs", "start": 387.96, "duration": 3.679}, {"text": "que l'on associe spontan\u00e9ment et et", "start": 390.0, "duration": 2.639}, {"text": "naturellement en quelque sorte \u00e0", "start": 391.639, "duration": 3.361}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui joue un r\u00f4le sans", "start": 392.639, "duration": 4.041}, {"text": "doute m\u00eame beaucoup plus crucial en", "start": 395.0, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 dans la mont\u00e9e de", "start": 396.68, "duration": 2.959}, {"text": "l'extr\u00eame-doite l'extr\u00eame-doite la", "start": 398.039, "duration": 2.961}, {"text": "mont\u00e9e de cette extr\u00eameoite n'aurait", "start": 399.639, "duration": 3.0}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 possible en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 cette", "start": 401.0, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9chelle l\u00e0 \u00e0 cette vitessel \u00e0 partir des", "start": 402.639, "duration": 5.441}, {"text": "ann\u00e9es 80 en particulier en France si", "start": 405.599, "duration": 4.16}, {"text": "elle n'avait s'il n'avait pas trouv\u00e9", "start": 408.08, "duration": 3.559}, {"text": "autant en quelque sorte de complicit\u00e9", "start": 409.759, "duration": 5.041}, {"text": "objective et directe dans le paysage", "start": 411.639, "duration": 6.24}, {"text": "politique notamment et et m\u00e9diatique", "start": 414.8, "duration": 6.679}, {"text": "euh l'autre chose peut-\u00eatre sur lequel", "start": 417.879, "duration": 5.44}, {"text": "alors on insiste un peu enfin on le dit", "start": 421.479, "duration": 3.961}, {"text": "un peu en creux c'est l'extr\u00eame droite", "start": 423.319, "duration": 3.44}, {"text": "dans sa progression c'est'est aussi", "start": 425.44, "duration": 4.68}, {"text": "appuy\u00e9 sur bon certaines faiblesses de", "start": 426.759, "duration": 5.601}, {"text": "la gauche je prends simplement un", "start": 430.12, "duration": 3.32}, {"text": "exemple il me semble qu'il est", "start": 432.36, "duration": 3.36}, {"text": "impossible de comprendre tout le profil", "start": 433.44, "duration": 3.56}, {"text": "que l'extr\u00eame droite a tir\u00e9 dans les", "start": 435.72, "duration": 3.159}, {"text": "ann\u00e9es 2010 de l'islamophobie d'une", "start": 437.0, "duration": 4.24}, {"text": "d'une islamophobie structurelle dans la", "start": 438.879, "duration": 4.6}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'une islamophobie qui", "start": 441.24, "duration": 3.639}, {"text": "a des effs des effets pas simplement", "start": 443.479, "duration": 3.241}, {"text": "id\u00e9ologiques et de stigmatisation et", "start": 444.879, "duration": 3.401}, {"text": "cetera mais aussi des effets mat\u00e9riels \u00e0", "start": 446.72, "duration": 2.8}, {"text": "travers des discriminations dont son", "start": 448.28, "duration": 2.08}, {"text": "sont l'objet des musulmans et les", "start": 449.52, "duration": 2.88}, {"text": "musulmanes des discrimination syst\u00e9miqu", "start": 450.36, "duration": 3.76}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise qui d'ailleurs", "start": 452.4, "duration": 3.44}, {"text": "en condamne une bonne partie \u00e0 \u00e0 l'exil", "start": 454.12, "duration": 3.0}, {"text": "vous avez peut-\u00eatre vu un livre ces", "start": 455.84, "duration": 3.759}, {"text": "derniers mois de de trois sociologues", "start": 457.12, "duration": 3.759}, {"text": "dont le nom va m'\u00e9chapper je pr\u00e9f\u00e8re ne", "start": 459.599, "duration": 2.44}, {"text": "m\u00eame pas les citer si il y a Alice", "start": 460.879, "duration": 3.04}, {"text": "Picard Julien Talpin et l'autre", "start": 462.039, "duration": 3.961}, {"text": "m'\u00e9chappe voil\u00e0 sur l'exil des musulmans", "start": 463.919, "duration": 4.28}, {"text": "et des musulmanes de de France contraint", "start": 466.0, "duration": 3.36}, {"text": "en quelque sorte de partir du fait de", "start": 468.199, "duration": 4.201}, {"text": "ces discriminations mais mon point c'est", "start": 469.36, "duration": 4.519}, {"text": "l'extr\u00eame droite n'aurait jamais tir\u00e9", "start": 472.4, "duration": 3.0}, {"text": "autant parti de l'islamophobie dans les", "start": 473.879, "duration": 3.081}, {"text": "ann\u00e9es 2010 en particulier apr\u00e8s les", "start": 475.4, "duration": 4.16}, {"text": "attentats 2015 si la gauche en en", "start": 476.96, "duration": 3.679}, {"text": "quelque sorte ou une bonne partie je", "start": 479.56, "duration": 2.4}, {"text": "dirais de la gauche n'avait pas \u00e0 ce", "start": 480.639, "duration": 3.641}, {"text": "point sombr\u00e9 sur cette question l\u00e0 dans", "start": 481.96, "duration": 5.0}, {"text": "les ann\u00e9es 2000 en particulier quand il", "start": 484.28, "duration": 5.0}, {"text": "y a eu une une offensive absolument", "start": 486.96, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9norme autour de l'\u00e9cole notamment au", "start": 489.28, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9part en 2003 2004 pour en quelque", "start": 491.759, "duration": 5.521}, {"text": "sorte faire de l'islam et des musulmans", "start": 494.52, "duration": 4.32}, {"text": "l'un des probl\u00e8mes fondamentaux en", "start": 497.28, "duration": 3.0}, {"text": "quelque sorte de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise le", "start": 498.84, "duration": 3.799}, {"text": "probl\u00e8me qu'il faudrait r\u00e9soudre et sans", "start": 500.28, "duration": 3.919}, {"text": "lequel il serait impossible de en", "start": 502.639, "duration": 4.0}, {"text": "quelque sorte maintenir notre identit\u00e9", "start": 504.199, "duration": 4.521}, {"text": "et cetera ou faire rena\u00eetre la France et", "start": 506.639, "duration": 4.96}, {"text": "cetera bon voil\u00e0 euh donc il y a aussi", "start": 508.72, "duration": 4.72}, {"text": "en quelque sorte \u00e0 \u00e0 regarder ce qu'a", "start": 511.599, "duration": 4.12}, {"text": "fait ou ce qu' n'a pas fait parfois la", "start": 513.44, "duration": 5.36}, {"text": "gauche dans ces diff\u00e9rentes composantes", "start": 515.719, "duration": 5.76}, {"text": "euh et par ailleurs sur cette question", "start": 518.8, "duration": 4.96}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a nous dit quelque chose au", "start": 521.479, "duration": 4.121}, {"text": "au pr\u00e9sent c'est-\u00e0-dire que les", "start": 523.76, "duration": 3.92}, {"text": "renimements d'aujourd'hui sont les", "start": 525.6, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9faites de demain bon", "start": 527.68, "duration": 4.4}, {"text": "euh", "start": 529.56, "duration": 5.0}, {"text": "quand sur la question de l'islamophobie", "start": 532.08, "duration": 5.08}, {"text": "d'ailleurs comme sur d'autres questions", "start": 534.56, "duration": 3.959}, {"text": "sur par exemple la question de ce qu'on", "start": 537.16, "duration": 2.799}, {"text": "appelle ou ce que les m\u00e9dias ou ce que", "start": 538.519, "duration": 4.481}, {"text": "certains politiciens appellent", "start": 539.959, "duration": 3.041}, {"text": "laassistana penser qu'on va faire gagner", "start": 543.399, "duration": 5.56}, {"text": "la gauche soit par exemple en mettant", "start": 546.44, "duration": 3.88}, {"text": "certaines questions sur que l'on", "start": 548.959, "duration": 3.081}, {"text": "consid\u00e8re comme trop clivantes en les", "start": 550.32, "duration": 3.88}, {"text": "mettant sous le tapis au au hasard", "start": 552.04, "duration": 3.76}, {"text": "l'islamophobie bon et la lutte", "start": 554.2, "duration": 3.759}, {"text": "n\u00e9cessaire contre l'islamophobie soit en", "start": 555.8, "duration": 4.44}, {"text": "pire en reprenant \u00e0 son compte des com", "start": 557.959, "duration": 3.801}, {"text": "comment on dit des \u00e9l\u00e9ments de langage", "start": 560.24, "duration": 3.0}, {"text": "en tout cas des mots des propositions de", "start": 561.76, "duration": 3.24}, {"text": "la droite et de l'extr\u00eame droite pensez", "start": 563.24, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on va faire la gagner la gauche comme", "start": 565.0, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e7a c'est c'est se le et en r\u00e9alit\u00e9 ce", "start": 566.72, "duration": 5.4}, {"text": "genre de strat\u00e9gie c'est l'autoroute", "start": 570.56, "duration": 5.719}, {"text": "vers la d\u00e9faite donc", "start": 572.12, "duration": 4.159}, {"text": "fondamentalement fondamentalement l'une", "start": 579.16, "duration": 3.919}, {"text": "des choses que qu'on a essay\u00e9 d'\u00e9clairer", "start": 581.2, "duration": 3.079}, {"text": "dans dans ce livre je l'ai dit c'est la", "start": 583.079, "duration": 3.801}, {"text": "mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite parce que", "start": 584.279, "duration": 4.521}, {"text": "notamment en fait cette il me semble que", "start": 586.88, "duration": 3.48}, {"text": "cette mont\u00e9e deextr\u00eame droite elle est", "start": 588.8, "duration": 3.08}, {"text": "syst\u00e9matiquement obscurcie par une s\u00e9rie", "start": 590.36, "duration": 2.56}, {"text": "d'id\u00e9es fausses qui parfois on", "start": 591.88, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs ont un c\u00f4t\u00e9 assez d\u00e9sesp\u00e9rant", "start": 592.92, "duration": 3.52}, {"text": "je vais en prendre notamment deux ou", "start": 595.16, "duration": 3.64}, {"text": "trois la premi\u00e8re qui est \u00e0 la fois", "start": 596.44, "duration": 4.04}, {"text": "fauxse et esp\u00e9rant c'est l'id\u00e9e que", "start": 598.8, "duration": 3.08}, {"text": "finalement la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droit", "start": 600.48, "duration": 3.12}, {"text": "ce serait simplement la traduction un", "start": 601.88, "duration": 4.399}, {"text": "peu m\u00e9canique du d'un processus plus ou", "start": 603.6, "duration": 4.64}, {"text": "moins inexorable de droitisation de la", "start": 606.279, "duration": 5.601}, {"text": "population fran\u00e7aise bon si on avec avec", "start": 608.24, "duration": 5.2}, {"text": "toute cette id\u00e9e dont il faut vraiment", "start": 611.88, "duration": 2.92}, {"text": "se sortir la t\u00eate il faut arr\u00eater de", "start": 613.44, "duration": 2.92}, {"text": "dire et de laisser dire des gens que", "start": 614.8, "duration": 2.92}, {"text": "l'extr\u00eame droite aurait gagn\u00e9 la", "start": 616.36, "duration": 2.719}, {"text": "bataille culturelle je pense que c'est", "start": 617.72, "duration": 3.6}, {"text": "faux que c'est anesth\u00e9siant que \u00e7a nous", "start": 619.079, "duration": 5.32}, {"text": "rend passif et cetera donc pourquoi", "start": 621.32, "duration": 5.04}, {"text": "parce que d'abord si on a cette id\u00e9e en", "start": 624.399, "duration": 5.44}, {"text": "t\u00eate comment expliquer que tant d'id\u00e9es", "start": 626.36, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9videmment et historiquement associ\u00e9 \u00e0", "start": 629.839, "duration": 3.281}, {"text": "la gauche sur la question des salaires", "start": 631.399, "duration": 3.161}, {"text": "sur la question des services publics sur", "start": 633.12, "duration": 2.8}, {"text": "la question des conditions de travail", "start": 634.56, "duration": 2.959}, {"text": "soit ou sur la question des retraite par", "start": 635.92, "duration": 3.599}, {"text": "exemple soit \u00e0 ce point majoritaire dans", "start": 637.519, "duration": 3.88}, {"text": "l'opinion publique bon \u00e7a veut pas dire", "start": 639.519, "duration": 3.201}, {"text": "que les gens ensuite votent pour la", "start": 641.399, "duration": 2.88}, {"text": "gauche en tout cas tous les gens qui \u00e0", "start": 642.72, "duration": 4.04}, {"text": "je pas 80 % sont pour l'abrogation de la", "start": 644.279, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9forme des retraites se vote pour la", "start": 646.76, "duration": 3.56}, {"text": "gauche mais en tout cas dans la", "start": 647.959, "duration": 3.56}, {"text": "population il y a toute une s\u00e9rie", "start": 650.32, "duration": 2.8}, {"text": "d'id\u00e9es qui sont \u00e9videmment beaucoup", "start": 651.519, "duration": 3.76}, {"text": "plus \u00e0 la gauche que \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 653.12, "duration": 4.719}, {"text": "et o\u00f9 l'extr\u00eame droite fait parfois", "start": 655.279, "duration": 4.56}, {"text": "balance des mystifications et ce mais", "start": 657.839, "duration": 4.12}, {"text": "bon sur lesquels nous sommes largement", "start": 659.839, "duration": 3.521}, {"text": "majoritaires et puis m\u00eame sur les", "start": 661.959, "duration": 3.241}, {"text": "questions o\u00f9 souvent on imagine une", "start": 663.36, "duration": 4.479}, {"text": "esp\u00e8ce de lente droitisation je pense", "start": 665.2, "duration": 4.439}, {"text": "notamment aux questions de sexualit\u00e9 de", "start": 667.839, "duration": 4.721}, {"text": "genre y compris d'immigration en r\u00e9alit\u00e9", "start": 669.639, "duration": 5.401}, {"text": "les enqu\u00eates montrent sur 50 ans que les", "start": 672.56, "duration": 3.719}, {"text": "processus sont beaucoup plus complexes", "start": 675.04, "duration": 2.039}, {"text": "je suis pas en train de dire que c'est", "start": 676.279, "duration": 2.401}, {"text": "vachement mieux aujourd'hui qu'il y a 30", "start": 677.079, "duration": 5.121}, {"text": "ans ou il y a 50 ans mais sans doute que", "start": 678.68, "duration": 5.88}, {"text": "il y a pas sur ce sur ces terrain l\u00e0 une", "start": 682.2, "duration": 4.0}, {"text": "inexorable droitisation il y a notamment", "start": 684.56, "duration": 2.92}, {"text": "un livre qui est sorti r\u00e9cemment on peut", "start": 686.2, "duration": 3.28}, {"text": "le discuter sur certains points de de 20", "start": 687.48, "duration": 4.159}, {"text": "en tib\u00e9rie mais qui argumente \u00e0 mon avis", "start": 689.48, "duration": 4.68}, {"text": "de mani\u00e8re assez cr\u00e9dible sur le fait", "start": 691.639, "duration": 4.281}, {"text": "qu'il y a plut\u00f4t une r\u00e9gression des", "start": 694.16, "duration": 3.119}, {"text": "id\u00e9es les plus r\u00e9actionnaires sur ces", "start": 695.92, "duration": 3.919}, {"text": "trois terrains l\u00e0 notamment bon euh donc", "start": 697.279, "duration": 4.041}, {"text": "la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite ne peut", "start": 699.839, "duration": 3.161}, {"text": "pas \u00eatre pens\u00e9e comme une simple", "start": 701.32, "duration": 3.56}, {"text": "expression sur le terrain \u00e9lectoral", "start": 703.0, "duration": 3.519}, {"text": "d'une droitisation en quelque sorte", "start": 704.88, "duration": 2.959}, {"text": "culturelle de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise qui", "start": 706.519, "duration": 2.241}, {"text": "\u00e9tait aussi par exemple le th\u00e8me de", "start": 707.839, "duration": 2.921}, {"text": "Sarkozi he quand Sarkozi nous dit la", "start": 708.76, "duration": 3.639}, {"text": "France de toute fa\u00e7on est droitis\u00e9e ne", "start": 710.76, "duration": 3.04}, {"text": "l'a jamais \u00e9t\u00e9 autant en quelque sorte", "start": 712.399, "duration": 3.761}, {"text": "c'est une proph\u00e9tie c'est il cherche \u00e0", "start": 713.8, "duration": 3.88}, {"text": "faire un discours performatique c'est", "start": 716.16, "duration": 3.919}, {"text": "performatif il essaie de de de faire la", "start": 717.68, "duration": 4.159}, {"text": "droitisation en en disant la", "start": 720.079, "duration": 5.32}, {"text": "droitisation bon euh l'autre d'autres il", "start": 721.839, "duration": 4.841}, {"text": "y a d'autres id\u00e9es qui circulent sur la", "start": 725.399, "duration": 2.44}, {"text": "mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite alors il y en", "start": 726.68, "duration": 3.159}, {"text": "a une qui qui m'agace particuli\u00e8rement", "start": 727.839, "duration": 3.44}, {"text": "qui porte d'ailleurs initialement sur le", "start": 729.839, "duration": 3.481}, {"text": "vote d'extr\u00eame droite qui qui consiste \u00e0", "start": 731.279, "duration": 3.8}, {"text": "dire finalement le vote d'extr\u00eame droite", "start": 733.32, "duration": 2.759}, {"text": "c'est simplement l'expression d'une", "start": 735.079, "duration": 2.76}, {"text": "sorte d'une b\u00eatise d'un manque", "start": 736.079, "duration": 4.161}, {"text": "d'\u00e9ducation d'un manque d'instruction", "start": 737.839, "duration": 4.961}, {"text": "d'une forme d'ignorance et cetera alors", "start": 740.24, "duration": 4.32}, {"text": "outre le fait que et et notamment", "start": 742.8, "duration": 3.279}, {"text": "parfois d'un manque de dipl\u00f4me il", "start": 744.56, "duration": 2.399}, {"text": "faudrait que les gens fassent plus", "start": 746.079, "duration": 2.081}, {"text": "d'\u00e9tudes et puis il comprendraient", "start": 746.959, "duration": 2.88}, {"text": "finalement que \u00e7a sert \u00e0 rien de voter", "start": 748.16, "duration": 3.0}, {"text": "pour l'extr\u00eame droite et cetera bon", "start": 749.839, "duration": 3.0}, {"text": "outre le m\u00e9pris de classe qui en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 751.16, "duration": 3.2}, {"text": "qui g\u00e9n\u00e9ralement s'exprime \u00e0 travers ce", "start": 752.839, "duration": 4.0}, {"text": "ce type de position on comprend", "start": 754.36, "duration": 4.64}, {"text": "mal comment \u00e7a pourrait expliquer la", "start": 756.839, "duration": 3.56}, {"text": "mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite \u00e9tant donn\u00e9", "start": 759.0, "duration": 2.56}, {"text": "que depuis 50 ans il y a eu une", "start": 760.399, "duration": 2.601}, {"text": "explosion scolaire il y a une explosion", "start": 761.56, "duration": 3.6}, {"text": "des dipl\u00f4m\u00e9s une mont\u00e9e pour le coup", "start": 763.0, "duration": 4.72}, {"text": "assez inexorable de la part des de de la", "start": 765.16, "duration": 4.16}, {"text": "part des de la population qui a le", "start": 767.72, "duration": 2.84}, {"text": "privil\u00e8ge aujourd'hui de faire des", "start": 769.32, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9tudes donc \u00e7a clairement c'est \u00e0 la", "start": 770.56, "duration": 3.48}, {"text": "fois plein de m\u00e9pris de classe et je", "start": 772.519, "duration": 2.921}, {"text": "pense que typiquement il faut se", "start": 774.04, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9barrasser des attaques sur bardellaa", "start": 775.44, "duration": 3.16}, {"text": "qui a pas fini sa licence de je sais pas", "start": 777.079, "duration": 3.76}, {"text": "quoi de G\u00e9 phie machin tout \u00e7a tout ce", "start": 778.6, "duration": 4.52}, {"text": "genre d'attaque ne sert absolument \u00e0", "start": 780.839, "duration": 4.161}, {"text": "rien et PARM ne permet absolument pas de", "start": 783.12, "duration": 3.48}, {"text": "comprendre ce qui s'est pass\u00e9 dans la", "start": 785.0, "duration": 3.279}, {"text": "politique et la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et qui", "start": 786.6, "duration": 3.84}, {"text": "a produit cette mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 788.279, "duration": 4.92}, {"text": "droite il une autre id\u00e9e je finirai sur", "start": 790.44, "duration": 4.72}, {"text": "les id\u00e9es fausses l\u00e0-dessus qui qui", "start": 793.199, "duration": 4.361}, {"text": "circule beaucoup enfin qui circule qui", "start": 795.16, "duration": 4.4}, {"text": "est parfois dans les t\u00eates y compris", "start": 797.56, "duration": 3.92}, {"text": "notamment chez les journalistes sur la", "start": 799.56, "duration": 3.36}, {"text": "mont\u00e9e de l'extr c'est l'id\u00e9e que", "start": 801.48, "duration": 2.719}, {"text": "finalement cette mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 802.92, "duration": 3.32}, {"text": "droite ce serait le produit simplement", "start": 804.199, "duration": 4.041}, {"text": "des des talents de tribin de Jean-Marie", "start": 806.24, "duration": 4.599}, {"text": "Le Pen dans les ann\u00e9es 80 de du g\u00e9nie", "start": 808.24, "duration": 4.959}, {"text": "strat\u00e9gique de Florient Philippo ou", "start": 810.839, "duration": 4.321}, {"text": "Marine Le Pen dans les ann\u00e9es 2010 ou de", "start": 813.199, "duration": 4.2}, {"text": "l'habilit\u00e9 communicationnelle sur TikTok", "start": 815.16, "duration": 5.16}, {"text": "de de Jordan Bardella et l\u00e0 encore il me", "start": 817.399, "duration": 4.281}, {"text": "semble que \u00e7a ne permet pas de de", "start": 820.32, "duration": 3.16}, {"text": "comprendre les dynamiques complexes mais", "start": 821.68, "duration": 3.599}, {"text": "les dynamiques politiques \u00e9conomique", "start": 823.48, "duration": 4.96}, {"text": "social id\u00e9ologique qui ont permis le le", "start": 825.279, "duration": 4.641}, {"text": "la mont\u00e9e deextr\u00eame je donne juste un", "start": 828.44, "duration": 3.6}, {"text": "exemple Jean-Marie Le Pen \u00e9tait tout", "start": 829.92, "duration": 4.68}, {"text": "aussi un tribun talentux ind\u00e9iablement", "start": 832.04, "duration": 5.239}, {"text": "dans les ann\u00e9es 70 quand le quand le FN", "start": 834.6, "duration": 4.08}, {"text": "le frond national \u00e9tait un groupuscule", "start": 837.279, "duration": 3.161}, {"text": "de quelques centaine de de militants et", "start": 838.68, "duration": 3.719}, {"text": "que le le FN faisait moins de 1 % \u00e0", "start": 840.44, "duration": 3.16}, {"text": "toutes les \u00e9lections quand il arrivait \u00e0", "start": 842.399, "duration": 3.081}, {"text": "se pr\u00e9senter bon qu'est-ce qui la", "start": 843.6, "duration": 3.08}, {"text": "question c'est qu'est-ce qui se passe", "start": 845.48, "duration": 3.479}, {"text": "pour que les talents en quelque sorte de", "start": 846.68, "duration": 3.68}, {"text": "tribin ou les discours de Jean-Marie Le", "start": 848.959, "duration": 3.641}, {"text": "Pen arrivent \u00e0 dans des oreilles dispos\u00e9", "start": 850.36, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 entendre ce discours \u00e0 partir en gros", "start": 852.6, "duration": 5.4}, {"text": "de 4 1983 1984 et c'est l\u00e0 qu'on entre", "start": 854.56, "duration": 4.719}, {"text": "en quelque sorte dans le dur de", "start": 858.0, "duration": 2.68}, {"text": "l'explication de la mont\u00e9 de l'extr\u00eame", "start": 859.279, "duration": 4.081}, {"text": "droite j' je balance en en 2 secondes", "start": 860.68, "duration": 4.44}, {"text": "parce que je pense que je je suis d\u00e9j\u00e0", "start": 863.36, "duration": 2.919}, {"text": "vers la fin de mon temps je sais pas", "start": 865.12, "duration": 2.48}, {"text": "quelle heure il est mais puis je suis en", "start": 866.279, "duration": 3.081}, {"text": "train d\u00e9j\u00e0 de de parler de plus plus", "start": 867.6, "duration": 2.56}, {"text": "vite parce que je vois que mon temps", "start": 869.36, "duration": 2.279}, {"text": "s'\u00e9coule", "start": 870.16, "duration": 4.56}, {"text": "euh je dirais que \u00e0 voir si tout le", "start": 871.639, "duration": 4.721}, {"text": "monde est d'accord les dessus \u00e0 la", "start": 874.72, "duration": 3.359}, {"text": "tribune c'est pas s\u00fbr mais il me semble", "start": 876.36, "duration": 3.279}, {"text": "qu'il y a un m\u00e9canisme absolument assez", "start": 878.079, "duration": 2.841}, {"text": "simple et absolument fondamental dans la", "start": 879.639, "duration": 2.961}, {"text": "mont\u00e9e deextr\u00ea et qui s'est r\u00e9activ\u00e9 \u00e0", "start": 880.92, "duration": 2.64}, {"text": "diff\u00e9rents moments de l'histoire", "start": 882.6, "duration": 2.72}, {"text": "politique fran\u00e7aise des 40 derni\u00e8res", "start": 883.56, "duration": 5.079}, {"text": "ann\u00e9es il y a le fait que les politiques", "start": 885.32, "duration": 4.879}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9rales mises en \u0153uvre par la", "start": 888.639, "duration": 3.041}, {"text": "droite mais en premier lieu d'ailleurs", "start": 890.199, "duration": 3.32}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 par le Parti socialiste enfin", "start": 891.68, "duration": 3.24}, {"text": "de la mani\u00e8re la plus forte par Parti", "start": 893.519, "duration": 3.361}, {"text": "socialiste en 83 \u00e0 partir du tournant de", "start": 894.92, "duration": 5.24}, {"text": "la rigueur elles ont pr\u00e9caris\u00e9 elles ont", "start": 896.88, "duration": 4.72}, {"text": "appauvri des segments entiers de la", "start": 900.16, "duration": 3.0}, {"text": "population elles ont mis en concurrence", "start": 901.6, "duration": 3.32}, {"text": "elles ont aliment\u00e9 une peur une crainte", "start": 903.16, "duration": 3.799}, {"text": "du d\u00e9classement pour soi-m\u00eame pour ses", "start": 904.92, "duration": 3.8}, {"text": "enfants et cetera et dans le m\u00eame temps", "start": 906.959, "duration": 3.601}, {"text": "ces m\u00eamees partis y compris le Parti", "start": 908.72, "duration": 3.799}, {"text": "socialiste \u00e0 peu pr\u00e8s d\u00e8s la m\u00eame \u00e9poque", "start": 910.56, "duration": 3.959}, {"text": "en fait quelques \u00e0 quelques ann\u00e9es de", "start": 912.519, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9calage donc d\u00e8s les ann\u00e9es 80 ont", "start": 914.519, "duration": 4.161}, {"text": "politis\u00e9 dans un sens x\u00e9nophobe", "start": 916.639, "duration": 5.361}, {"text": "notamment euh r\u00e9actionnaire euh la", "start": 918.68, "duration": 5.44}, {"text": "question de de de l'immigration on", "start": 922.0, "duration": 4.079}, {"text": "construit en quelque sorte une figure", "start": 924.12, "duration": 3.079}, {"text": "progressivement de l'ennemi de", "start": 926.079, "duration": 2.24}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui a \u00e9t\u00e9 au d\u00e9part", "start": 927.199, "duration": 3.241}, {"text": "l'immigr\u00e9 ou les immigr\u00e9s notamment les", "start": 928.319, "duration": 3.601}, {"text": "immigr\u00e9s post-coloniaux notamment les", "start": 930.44, "duration": 3.56}, {"text": "immigr\u00e9s d'origine maghr\u00e9bine et puis \u00e0", "start": 931.92, "duration": 3.88}, {"text": "partir des ann\u00e9es 2000 ont affin\u00e9 en", "start": 934.0, "duration": 3.319}, {"text": "quelque sorte cette id\u00e9e de et cette", "start": 935.8, "duration": 2.839}, {"text": "figure de l'ennemi de l'Int\u00e9rieur \u00e0", "start": 937.319, "duration": 3.88}, {"text": "travers la figure du jeune musulman de", "start": 938.639, "duration": 4.56}, {"text": "quartiers populaire et donc en fait", "start": 941.199, "duration": 4.681}, {"text": "c'est c'est \u00e7a le le cocktail \u00e0 mon avis", "start": 943.199, "duration": 6.401}, {"text": "fondamental de qui qui pr\u00e9pare la mont\u00e9e", "start": 945.88, "duration": 5.24}, {"text": "de l'extr\u00eame droite d'un c\u00f4t\u00e9 la mise en", "start": 949.6, "duration": 3.719}, {"text": "concurrence la mont\u00e9e des inqui\u00e9tudes et", "start": 951.12, "duration": 4.04}, {"text": "des des et des craintes de d\u00e9classement", "start": 953.319, "duration": 3.121}, {"text": "dans des segments importants de la", "start": 955.16, "duration": 3.84}, {"text": "population et en m\u00eame temps le fait de", "start": 956.44, "duration": 3.8}, {"text": "b\u00e2tir cette figure de l'ennemi de", "start": 959.0, "duration": 5.519}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui en gros qu'il faudrait", "start": 960.24, "duration": 6.839}, {"text": "ch\u00e2tier ou ou ou minorer et cetera pour", "start": 964.519, "duration": 5.281}, {"text": "que la majorit\u00e9 et implicitement la", "start": 967.079, "duration": 4.88}, {"text": "majorit\u00e9 blanche retrouve en quelque", "start": 969.8, "duration": 3.76}, {"text": "sorte ses ses conditions de ses", "start": 971.959, "duration": 4.041}, {"text": "conditions de vie", "start": 973.56, "duration": 6.759}, {"text": "euh alors j'ai j'ai pass\u00e9 mon temps ou", "start": 976.0, "duration": 8.8}, {"text": "\u00e7a va euh juste quelques mots de enfin", "start": 980.319, "duration": 6.241}, {"text": "bon voil\u00e0 donc je dirais dans le", "start": 984.8, "duration": 4.12}, {"text": "contexte alors si je reprends les ann\u00e9es", "start": 986.56, "duration": 3.839}, {"text": "ann\u00e9es 80 dans ce contexte qui \u00e9tait", "start": 988.92, "duration": 3.32}, {"text": "marqu\u00e9 par ce tournant de la rigueur et", "start": 990.399, "duration": 4.24}, {"text": "par l'adoption par le Parti socialiste", "start": 992.24, "duration": 4.8}, {"text": "d'une orientation je dirais antiimigr\u00e9", "start": 994.639, "duration": 4.041}, {"text": "antimigratoire avec par exemple mit\u00e9ran", "start": 997.04, "duration": 3.56}, {"text": "qui disait le soil de tol\u00e9rance a \u00e9t\u00e9", "start": 998.68, "duration": 3.04}, {"text": "atteint depuis longtemps en mati\u00e8re", "start": 1000.6, "duration": 2.56}, {"text": "d'immigration ou Michel Rocard qui", "start": 1001.72, "duration": 2.44}, {"text": "parlait de la mis\u00e8re du monde que la", "start": 1003.16, "duration": 2.76}, {"text": "France ne pouvait pas accueillir dans ce", "start": 1004.16, "duration": 3.359}, {"text": "contexte marqu\u00e9 par des trahisons de la", "start": 1005.92, "duration": 3.56}, {"text": "gauche mais aussi par un affaiblissement", "start": 1007.519, "duration": 3.361}, {"text": "du mouvement ouvrier du mouvement", "start": 1009.48, "duration": 3.4}, {"text": "syndical en particulier \u00e9videmment", "start": 1010.88, "duration": 3.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite a trouv\u00e9 un terrain", "start": 1012.88, "duration": 3.8}, {"text": "politique particuli\u00e8rement favorable", "start": 1014.72, "duration": 3.84}, {"text": "pour son d\u00e9veloppement notamment je", "start": 1016.68, "duration": 4.36}, {"text": "dirais parce qu'elle a \u00e9t\u00e9 capable de", "start": 1018.56, "duration": 4.959}, {"text": "parler et elle est capable en r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 1021.04, "duration": 4.36}, {"text": "parler c'est c'est un peu le caract\u00e8re", "start": 1023.519, "duration": 4.04}, {"text": "aussi prot\u00e9iforme de son id\u00e9ologie mais", "start": 1025.4, "duration": 4.639}, {"text": "de parler je dirais au \u00e0 trois aux trois", "start": 1027.559, "duration": 4.12}, {"text": "grandes classes en quelque sorte dans la", "start": 1030.039, "duration": 3.76}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 aux classes dominantes en leur", "start": 1031.679, "duration": 3.0}, {"text": "faisant", "start": 1033.799, "duration": 3.0}, {"text": "miroiter \u00e0 la fois le maintien des", "start": 1034.679, "duration": 3.64}, {"text": "politiques n\u00e9olib\u00e9rales en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1036.799, "duration": 3.16}, {"text": "derri\u00e8re le vernis id\u00e9ologique qui est", "start": 1038.319, "duration": 3.36}, {"text": "celui de Le Pen et Bardella aujourd'hui", "start": 1039.959, "duration": 2.48}, {"text": "mais le maintien des politiques", "start": 1041.679, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9ral mais en leur faisant miroiter", "start": 1042.439, "duration": 4.12}, {"text": "la base sociale et \u00e9lectorale dont", "start": 1044.799, "duration": 3.16}, {"text": "dispose actuellement l'extr\u00eame droite on", "start": 1046.559, "duration": 2.641}, {"text": "va pouvoir continuer les politique", "start": 1047.959, "duration": 2.521}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9rale parce que contrairement \u00e0", "start": 1049.2, "duration": 3.04}, {"text": "Macron qui n'a plus que qui n'a plus", "start": 1050.48, "duration": 3.48}, {"text": "quasiment aucune base sociale r\u00e9elle \u00e0", "start": 1052.24, "duration": 4.04}, {"text": "part une partie des retrait\u00e9s et cetera", "start": 1053.96, "duration": 4.12}, {"text": "nous on est suivi en quelque sorte par", "start": 1056.28, "duration": 3.72}, {"text": "des pan importants de la de la", "start": 1058.08, "duration": 4.12}, {"text": "population fran\u00e7aise qui nous que l'on", "start": 1060.0, "duration": 4.32}, {"text": "influence que qui nous \u00e9coute et cetera", "start": 1062.2, "duration": 3.68}, {"text": "l'autre promesse qui est faite aux", "start": 1064.32, "duration": 2.92}, {"text": "classes petite bourgeoise aux couches", "start": 1065.88, "duration": 3.12}, {"text": "moyennes et cetera c'est en quelque", "start": 1067.24, "duration": 3.48}, {"text": "sorte de les pr\u00e9server alors \u00e7a c'est", "start": 1069.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment c'est plus implicite c'est", "start": 1070.72, "duration": 2.68}, {"text": "dans les discours et cetera c'est c'est", "start": 1072.0, "duration": 3.2}, {"text": "log\u00e9 en quelque sorte en creux dans leur", "start": 1073.4, "duration": 4.84}, {"text": "discours c'est on va vous prot\u00e9ger de la", "start": 1075.2, "duration": 5.68}, {"text": "promisc \u00e9 avec l'ennemis de l'Int\u00e9rieur", "start": 1078.24, "duration": 4.319}, {"text": "en quelque sorte avec les minorit\u00e9s", "start": 1080.88, "duration": 3.12}, {"text": "religieuses avec les musulmans et les", "start": 1082.559, "duration": 2.961}, {"text": "musulmanes avec la avec les classes", "start": 1084.0, "duration": 3.679}, {"text": "populaires d'ailleurs en r\u00e9alit\u00e9 que ce", "start": 1085.52, "duration": 4.32}, {"text": "soit sur dans dans le dans le monde du", "start": 1087.679, "duration": 4.081}, {"text": "travail \u00e0 l'\u00e9cole avec vos enfants et", "start": 1089.84, "duration": 3.44}, {"text": "cetera et puis pour les classes", "start": 1091.76, "duration": 3.279}, {"text": "populaires il y a une promesse de la", "start": 1093.28, "duration": 4.279}, {"text": "part de du du RN et anciennement du du", "start": 1095.039, "duration": 4.921}, {"text": "Fond national qui est la Prom une", "start": 1097.559, "duration": 3.641}, {"text": "promesse qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 faite par les", "start": 1099.96, "duration": 2.36}, {"text": "fascistes de l'entre de guerre en", "start": 1101.2, "duration": 2.4}, {"text": "quelque sorte la promesse d'un ordre", "start": 1102.32, "duration": 2.88}, {"text": "nouveau on va construire un ordre", "start": 1103.6, "duration": 2.959}, {"text": "nouveau dans lequel vous serez enfin", "start": 1105.2, "duration": 5.4}, {"text": "respect\u00e9 ou ou notamment on on euh vous", "start": 1106.559, "duration": 5.961}, {"text": "qui \u00eates les vrais propri\u00e9taires de la", "start": 1110.6, "duration": 3.559}, {"text": "nation notamment en tant que Fran\u00e7ais", "start": 1112.52, "duration": 3.8}, {"text": "dit de souche en tant que vrais Fran\u00e7ais", "start": 1114.159, "duration": 4.121}, {"text": "mettons des desnormes guillemets dans", "start": 1116.32, "duration": 3.92}, {"text": "cette affaire autour de ces mots mais", "start": 1118.28, "duration": 5.32}, {"text": "vous serez enfin consid\u00e9r\u00e9 comme le c\u0153ur", "start": 1120.24, "duration": 5.52}, {"text": "de la nation et non plus non plus mis", "start": 1123.6, "duration": 4.64}, {"text": "sur le sur le bas c\u00f4t\u00e9 au profit de ceux", "start": 1125.76, "duration": 3.799}, {"text": "qui n'ont aucun droit sur la nation", "start": 1128.24, "duration": 5.0}, {"text": "parce qu'ils sont issus notamment des du", "start": 1129.559, "duration": 6.681}, {"text": "Sud du Sud global alors quelques mots de", "start": 1133.24, "duration": 4.76}, {"text": "de conclusion euh parce qu'on m'a", "start": 1136.24, "duration": 3.12}, {"text": "demand\u00e9 de conclure dessus est-ce que", "start": 1138.0, "duration": 2.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite peut arriver au pouvoir", "start": 1139.36, "duration": 2.88}, {"text": "et qu'est-ce que \u00e7a qu'est-ce que \u00e7a", "start": 1140.84, "duration": 2.68}, {"text": "signifie en je sais pas si je peux", "start": 1142.24, "duration": 2.48}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette question en une seconde", "start": 1143.52, "duration": 4.8}, {"text": "enfin 30 secondes euh alors bon d'une", "start": 1144.72, "duration": 5.12}, {"text": "certaine mani\u00e8re quand j'ai \u00e9crit le le", "start": 1148.32, "duration": 2.719}, {"text": "premier bouquin que j'ai fait sur ces", "start": 1149.84, "duration": 2.319}, {"text": "questions qui s'appelait la possibilit\u00e9", "start": 1151.039, "duration": 3.281}, {"text": "du fascisme en 2018 les r\u00e9actions", "start": 1152.159, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9taient soit un peu incr\u00e9dule ou \u00e7a", "start": 1154.32, "duration": 3.92}, {"text": "allait en fait de du sentiment que ce", "start": 1156.88, "duration": 3.4}, {"text": "que je racontais \u00e9tait un peu grotesque", "start": 1158.24, "duration": 3.679}, {"text": "notamment \u00e0 travers le l'emploi du terme", "start": 1160.28, "duration": 3.04}, {"text": "de fascisme comment peut-on parler de", "start": 1161.919, "duration": 3.161}, {"text": "fascisme en alors c'\u00e9tait l'\u00e9poque en", "start": 1163.32, "duration": 3.76}, {"text": "2018 est-ce que c'est pas compl\u00e8tement \u00e0", "start": 1165.08, "duration": 3.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la plaque le fascisme c'est", "start": 1167.08, "duration": 2.68}, {"text": "l'entre de guerre tout \u00e7a n'a rien \u00e0", "start": 1168.32, "duration": 4.04}, {"text": "voir ce sont de vagues populistes ou une", "start": 1169.76, "duration": 4.279}, {"text": "droite relativement Durre et cetera bon", "start": 1172.36, "duration": 3.4}, {"text": "je pense que aujourd'hui enfin j'ai", "start": 1174.039, "duration": 3.52}, {"text": "l'impression queon est de plus en plus \u00e0", "start": 1175.76, "duration": 4.2}, {"text": "\u00eatre convaincu que \u00e9videmment l'extr\u00eame", "start": 1177.559, "duration": 4.48}, {"text": "droite contemporaine a quelque chose de", "start": 1179.96, "duration": 4.92}, {"text": "fondamental \u00e0 voir avec les fascisme de", "start": 1182.039, "duration": 4.721}, {"text": "l'entre de guerre notamment dans son", "start": 1184.88, "duration": 4.919}, {"text": "id\u00e9ologie raciste supr\u00e9maciste coloniale", "start": 1186.76, "duration": 5.56}, {"text": "et cetera", "start": 1189.799, "duration": 5.321}, {"text": "euh l'autre sentiment qui qu'il y avait", "start": 1192.32, "duration": 5.12}, {"text": "quand quand quand j'avais commenc\u00e9 \u00e0 \u00e0", "start": 1195.12, "duration": 4.679}, {"text": "parler de la l'arriv\u00e9e au pouvoir de de", "start": 1197.44, "duration": 6.2}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est d'une certaine", "start": 1199.799, "duration": 8.0}, {"text": "mani\u00e8re l'id\u00e9e que c'\u00e9tait enfin que de", "start": 1203.64, "duration": 5.56}, {"text": "toute fa\u00e7on \u00e7a n'arriverait pas nous", "start": 1207.799, "duration": 2.561}, {"text": "sommes dans la patrie des droits de", "start": 1209.2, "duration": 2.479}, {"text": "l'homme en r\u00e9alit\u00e9 la patrie de la", "start": 1210.36, "duration": 2.52}, {"text": "D\u00e9claration des droits de l'homme ce qui", "start": 1211.679, "duration": 2.721}, {"text": "n'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame", "start": 1212.88, "duration": 5.32}, {"text": "chose et que de toute fa\u00e7on en 2017-28", "start": 1214.4, "duration": 5.12}, {"text": "c'\u00e9tait pas vraiment l'ennemi ou", "start": 1218.2, "duration": 2.76}, {"text": "l'adversaire qui nous semblait principal", "start": 1219.52, "duration": 3.2}, {"text": "puisqu'il y avait le macronisme et", "start": 1220.96, "duration": 3.36}, {"text": "puisque \u00e0 ce moment-l\u00e0 juste apr\u00e8s les", "start": 1222.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lections 2017 il y avait cette id\u00e9e qui", "start": 1224.32, "duration": 3.4}, {"text": "circulait un peu de chez pas mal de gens", "start": 1226.24, "duration": 3.799}, {"text": "que le F avait atteint le maximum de ce", "start": 1227.72, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il pourrait faire et puis Florient", "start": 1230.039, "duration": 3.561}, {"text": "Philippo \u00e9tait parti Marion mar\u00e9chal", "start": 1231.88, "duration": 2.72}, {"text": "aussi et puis ils avaient pas eu", "start": 1233.6, "duration": 2.6}, {"text": "beaucoup de d\u00e9put\u00e9s en 2017 et donc", "start": 1234.6, "duration": 3.24}, {"text": "finalement la menace \u00e9tait derri\u00e8re nous", "start": 1236.2, "duration": 3.479}, {"text": "et manifestement c'est pas exactement ce", "start": 1237.84, "duration": 3.36}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 et puis il y a aussi une", "start": 1239.679, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9action qui continue d'avoir lieu qui", "start": 1241.2, "duration": 3.68}, {"text": "est parfois dans dans une partie de la", "start": 1242.919, "duration": 3.721}, {"text": "gauche radicale je dirais qui est arr\u00eaz", "start": 1244.88, "duration": 3.039}, {"text": "de nous baciner avec ces histoires de", "start": 1246.64, "duration": 2.88}, {"text": "fascisme et d'extr\u00eame droite c'est", "start": 1247.919, "duration": 3.841}, {"text": "vraiment pessimiste parce que la classe", "start": 1249.52, "duration": 3.84}, {"text": "travailleuse est \u00e0 l'ofensive regardez", "start": 1251.76, "duration": 2.84}, {"text": "il y a des grands mouvements et cetera", "start": 1253.36, "duration": 2.799}, {"text": "pourquoi se pourquoi s'emmerder avec", "start": 1254.6, "duration": 3.16}, {"text": "cette question de avec cette question de", "start": 1256.159, "duration": 3.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e7a je pense que c'est", "start": 1257.76, "duration": 3.64}, {"text": "vraiment en DESS \u00e7a des enjeux puisque", "start": 1259.159, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il y a une menace de type de", "start": 1261.4, "duration": 4.72}, {"text": "type fascisante dans dans dans ce pays", "start": 1263.72, "duration": 7.0}, {"text": "euh voil\u00e0 donc euh je crois que on est", "start": 1266.12, "duration": 6.439}, {"text": "de plus en plus je l'ai dit convaincu", "start": 1270.72, "duration": 4.559}, {"text": "euh et c'est bien c'est bon de de le", "start": 1272.559, "duration": 4.641}, {"text": "sentir et j'ai j'ai j'ai vu hier les", "start": 1275.279, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9bats autour de Fran\u00e7ois Ruffin et de", "start": 1277.2, "duration": 4.4}, {"text": "de Rapha\u00ebl Arnaud et cetera je j'ai", "start": 1279.76, "duration": 3.56}, {"text": "l'impression que on est vraiment de plus", "start": 1281.6, "duration": 3.079}, {"text": "en plus convaincu que il y a une course", "start": 1283.32, "duration": 4.12}, {"text": "de de vitesse il y a euh une course de", "start": 1284.679, "duration": 4.961}, {"text": "vitesse entre la gauche d'\u00e9mancipation", "start": 1287.44, "duration": 6.119}, {"text": "la gauche de rupture et et et l'extr\u00eame", "start": 1289.64, "duration": 6.08}, {"text": "droite et je finirai juste sur une", "start": 1293.559, "duration": 4.36}, {"text": "sitation une citation de de gramchi", "start": 1295.72, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e0dessus tr\u00e8s simple qui qui nous disait", "start": 1297.919, "duration": 4.681}, {"text": "on ne peut pas pr\u00e9voir grandchose en", "start": 1300.64, "duration": 4.2}, {"text": "mati\u00e8re de lutte on peut pas pr\u00e9voir", "start": 1302.6, "duration": 3.76}, {"text": "justement la victoire ou la d\u00e9faite la", "start": 1304.84, "duration": 2.6}, {"text": "seule chose qu'on peut pr\u00e9voir", "start": 1306.36, "duration": 3.04}, {"text": "scientifiquement nous disait-il c'est la", "start": 1307.44, "duration": 3.64}, {"text": "lutte donc voil\u00e0 ce qui nous reste \u00e0", "start": 1309.4, "duration": 3.32}, {"text": "faire sur tous les terrains le terrain", "start": 1311.08, "duration": 2.959}, {"text": "syndical le terrain intellectuel le", "start": 1312.72, "duration": 4.0}, {"text": "terrain politique le terrain des luttes", "start": 1314.039, "duration": 5.681}, {"text": "f\u00e9ministes \u00e9cologistes antiraciste et", "start": 1316.72, "duration": 5.439}, {"text": "cetera c'est de lutter et d'une certaine", "start": 1319.72, "duration": 5.0}, {"text": "mani\u00e8re ici le l\u00e0 encore je dirais le", "start": 1322.159, "duration": 4.041}, {"text": "destin est entre nos mains en mati\u00e8re", "start": 1324.72, "duration": 2.839}, {"text": "d'antifaschisme comme en mati\u00e8re de", "start": 1326.2, "duration": 3.63}, {"text": "transformation de la soci\u00e9t\u00e9 plus", "start": 1327.559, "duration": 18.36}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1329.83, "duration": 19.01}, {"text": "globalement bonjour et merci \u00e9galement", "start": 1345.919, "duration": 6.24}, {"text": "pour pour l'invitation euh je suis tr\u00e8s", "start": 1348.84, "duration": 4.76}, {"text": "contente d'\u00eatre l\u00e0 et tr\u00e8s contente du", "start": 1352.159, "duration": 4.441}, {"text": "coup de pouvoir parler de la question du", "start": 1353.6, "duration": 4.6}, {"text": "racisme et de la place que prend du coup", "start": 1356.6, "duration": 4.6}, {"text": "la le racisme et les questions raciales", "start": 1358.2, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite et donc pour nous \u00e0", "start": 1361.2, "duration": 4.12}, {"text": "gauche dans la lutte contre l'extr\u00eame", "start": 1363.4, "duration": 4.32}, {"text": "droite peut-\u00eatre pour commencer et pour", "start": 1365.32, "duration": 4.239}, {"text": "revenir et faire le du coup le lien avec", "start": 1367.72, "duration": 5.199}, {"text": "ce que disait Hugo sur ce que c'est le", "start": 1369.559, "duration": 5.401}, {"text": "fascisme et du coup ce que sont les les", "start": 1372.919, "duration": 3.36}, {"text": "processus de", "start": 1374.96, "duration": 4.44}, {"text": "fascisation \u00e7a a contrairement \u00e0", "start": 1376.279, "duration": 4.28}, {"text": "peut-\u00eatre d'autres formes de", "start": 1379.4, "duration": 3.72}, {"text": "droitisation de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 mon avis", "start": 1380.559, "duration": 5.281}, {"text": "comme comme \u00e9l\u00e9ment distinctif la", "start": 1383.12, "duration": 4.919}, {"text": "question de l'opsession de la puret\u00e9", "start": 1385.84, "duration": 4.68}, {"text": "euh de la puret\u00e9 de la nation du corps", "start": 1388.039, "duration": 4.601}, {"text": "national et donc de la puret\u00e9 raciale", "start": 1390.52, "duration": 4.519}, {"text": "avec cette obsession que il faudrait", "start": 1392.64, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9limiter les fronti\u00e8res de la race et", "start": 1395.039, "duration": 5.401}, {"text": "mettre de l'\u00e9nergie \u00e0 les s\u00e9curiser \u00e0", "start": 1398.0, "duration": 6.2}, {"text": "les prot\u00e9ger ce qui cr\u00e9e du coup pour du", "start": 1400.44, "duration": 7.0}, {"text": "coup le les \u00e9tats fascistes un", "start": 1404.2, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e9tat d'obsession parano\u00efaque \u00e0 s\u00e9curiser", "start": 1407.44, "duration": 5.479}, {"text": "ses fronti\u00e8res d'o\u00f9 le totalitarisme", "start": 1410.52, "duration": 4.8}, {"text": "aussi et cette focalisation sur l'ennemi", "start": 1412.919, "duration": 3.961}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur qu'il faut \u00e0 tout pr\u00e8s", "start": 1415.32, "duration": 4.4}, {"text": "expurger puisque il met fondamentalement", "start": 1416.88, "duration": 6.76}, {"text": "en danger le corps national dans sa sa", "start": 1419.72, "duration": 6.92}, {"text": "vision de de puret\u00e9 qui est \u00e9videmment", "start": 1423.64, "duration": 5.639}, {"text": "une une cr\u00e9ation mais qui est aussi une", "start": 1426.64, "duration": 5.039}, {"text": "obsession et donc c'est \u00e7a qui am\u00e8ne", "start": 1429.279, "duration": 5.441}, {"text": "avec avec soi toute toute la question", "start": 1431.679, "duration": 4.561}, {"text": "des dispositifs s\u00e9curitaires de", "start": 1434.72, "duration": 2.68}, {"text": "l'obsession sur les fronti\u00e8res", "start": 1436.24, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9videmment de de tout fermer de de", "start": 1437.4, "duration": 5.399}, {"text": "nettoyer de purifier le corps national", "start": 1439.799, "duration": 7.161}, {"text": "et la diffusion d'un discours permanent", "start": 1442.799, "duration": 7.24}, {"text": "du danger du danger qui serait l\u00e0 donc", "start": 1446.96, "duration": 5.28}, {"text": "sous la forme \u00e9videmment que ce soit la", "start": 1450.039, "duration": 5.481}, {"text": "5e colonne de des musulmans en France", "start": 1452.24, "duration": 5.64}, {"text": "que ce soit le grand emplacement cette", "start": 1455.52, "duration": 4.72}, {"text": "id\u00e9e que fondamentalement quelque chose", "start": 1457.88, "duration": 4.12}, {"text": "est en danger et ce qui est en danger ce", "start": 1460.24, "duration": 4.48}, {"text": "serait cette cette hypoth\u00e9tique identit\u00e9", "start": 1462.0, "duration": 5.039}, {"text": "fran\u00e7aise qui serait du coup l'identit\u00e9", "start": 1464.72, "duration": 5.319}, {"text": "blanche", "start": 1467.039, "duration": 3.0}, {"text": "et du coup je pense que \u00e7a dire \u00e7a c'est", "start": 1470.6, "duration": 6.6}, {"text": "dire aussi que le racisme sous la forme", "start": 1474.84, "duration": 4.6}, {"text": "donc de la de la supr\u00e9matie", "start": 1477.2, "duration": 4.959}, {"text": "blanche c'est un socle majeur sinon le", "start": 1479.44, "duration": 6.119}, {"text": "socle \u00e0 mon avis majeur de du fascisme", "start": 1482.159, "duration": 5.76}, {"text": "et des processus de fascisation ce qui", "start": 1485.559, "duration": 3.72}, {"text": "est sp\u00e9cifique peut-\u00eatre \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1487.919, "duration": 3.281}, {"text": "droite et au projet fasciste c'est que", "start": 1489.279, "duration": 5.4}, {"text": "c'est un projet racial c'est pas c'est", "start": 1491.2, "duration": 4.32}, {"text": "pas", "start": 1494.679, "duration": 3.081}, {"text": "aneddotiquement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 il se trouve que", "start": 1495.52, "duration": 4.92}, {"text": "par d'illeurs on utilise le racisme on", "start": 1497.76, "duration": 4.72}, {"text": "utilise cette question l\u00e0 comme un \u00e0", "start": 1500.44, "duration": 3.76}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 pour faire progresser c'est que le", "start": 1502.48, "duration": 4.48}, {"text": "projet en lui-m\u00eame est un projet racial", "start": 1504.2, "duration": 4.599}, {"text": "c'est un projet racial pour la nation et", "start": 1506.96, "duration": 4.599}, {"text": "c'est \u00e7a aussi qui diff\u00e9rencie l'extr\u00eame", "start": 1508.799, "duration": 4.6}, {"text": "droite d'autres formations politiques", "start": 1511.559, "duration": 3.281}, {"text": "puisque il est \u00e9vident que l'extr\u00eame", "start": 1513.399, "duration": 2.961}, {"text": "droite a pas le monopole du racisme le", "start": 1514.84, "duration": 3.48}, {"text": "racisme est \u00e9videmment pr\u00e9sent partout", "start": 1516.36, "duration": 3.48}, {"text": "il est pr\u00e9sent \u00e9videmment \u00e0 droite mais", "start": 1518.32, "duration": 3.28}, {"text": "il est pr\u00e9sent aussi \u00e0 gauche il est", "start": 1519.84, "duration": 3.16}, {"text": "aussi pr\u00e9sent dans la gauche radicale", "start": 1521.6, "duration": 4.0}, {"text": "sous sous d'autres formes mais ce qui", "start": 1523.0, "duration": 4.64}, {"text": "diff\u00e9rencie radicalement les parties", "start": 1525.6, "duration": 3.72}, {"text": "d'extr\u00eame droite et les partis fascistes", "start": 1527.64, "duration": 4.32}, {"text": "c'est qu'ils en font un projet pour la", "start": 1529.32, "duration": 5.28}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 avec cette id\u00e9e que on va avoir", "start": 1531.96, "duration": 4.64}, {"text": "un \u00e9tat une nation une race et que c'est", "start": 1534.6, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e7a en fait le projet qu'on veut pour", "start": 1536.6, "duration": 6.16}, {"text": "l'avenir mais du coup euh \u00e7a veut dire", "start": 1538.919, "duration": 6.721}, {"text": "aussi que la lutte contre le racisme", "start": 1542.76, "duration": 4.48}, {"text": "elle est forc\u00e9ment au c\u0153ur du projet", "start": 1545.64, "duration": 4.56}, {"text": "antifasciste c'est forc\u00e9ment le la la", "start": 1547.24, "duration": 5.6}, {"text": "base sur laquelle il faut avancer et que", "start": 1550.2, "duration": 4.479}, {"text": "si par ailleurs c'est par le racisme que", "start": 1552.84, "duration": 4.079}, {"text": "progresse le fascisme et que progresse", "start": 1554.679, "duration": 4.681}, {"text": "du coup la fascisation soci\u00e9t\u00e9 c'est", "start": 1556.919, "duration": 4.601}, {"text": "aussi sur le racisme qu'il faut que se", "start": 1559.36, "duration": 4.12}, {"text": "positionne la gauche et que c'est sur le", "start": 1561.52, "duration": 4.08}, {"text": "terrain de l'antiracisme qu'il faut \u00eatre", "start": 1563.48, "duration": 5.16}, {"text": "extr\u00eamement solide pour justement faire", "start": 1565.6, "duration": 6.28}, {"text": "un frein \u00e0 cette progression l\u00e0 et bon", "start": 1568.64, "duration": 5.48}, {"text": "Hugo l'a dit je pense que \u00e7a va \u00eatre", "start": 1571.88, "duration": 4.159}, {"text": "aussi \u00e7a va transpara\u00eetre de certains", "start": 1574.12, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de de ce que je vais dire", "start": 1576.039, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e0-dessus il faut", "start": 1577.72, "duration": 4.959}, {"text": "aussi que la gauche continue son", "start": 1579.799, "duration": 5.841}, {"text": "autocritique disons elle l'a commenc\u00e9 et", "start": 1582.679, "duration": 4.36}, {"text": "il y a des choses qui ont boug\u00e9 \u00e0 gauche", "start": 1585.64, "duration": 3.159}, {"text": "sur cette question NOTAM sur la question", "start": 1587.039, "duration": 3.201}, {"text": "de l'islamophobie", "start": 1588.799, "duration": 4.201}, {"text": "euh mais c'est pas suffisant je pense", "start": 1590.24, "duration": 4.319}, {"text": "c'est pas suffisant et contrairement \u00e0", "start": 1593.0, "duration": 4.94}, {"text": "ce que certains essayent de faire", "start": 1594.559, "duration": 6.24}, {"text": "[Musique]", "start": 1597.94, "duration": 5.26}, {"text": "croire certains essayent de faire croire", "start": 1600.799, "duration": 4.041}, {"text": "que la gauche tout \u00e0 coup et en", "start": 1603.2, "duration": 3.599}, {"text": "particulier la France insoumise serait", "start": 1604.84, "duration": 3.92}, {"text": "devenue je veux dire d'ailleurs ne", "start": 1606.799, "duration": 4.521}, {"text": "parlerait plus que de racisme et que \u00e0", "start": 1608.76, "duration": 4.639}, {"text": "les \u00e9couter en \u00e9couter certains je veux", "start": 1611.32, "duration": 4.2}, {"text": "dire il n'y a que la lutte contre le", "start": 1613.399, "duration": 3.88}, {"text": "racisme contre l'islamophobie et pour la", "start": 1615.52, "duration": 2.879}, {"text": "lib\u00e9ration de la Palestine qui", "start": 1617.279, "duration": 3.481}, {"text": "indresserait la gauche je pense que en", "start": 1618.399, "duration": 5.681}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est quand m\u00eame un petit peu", "start": 1620.76, "duration": 5.56}, {"text": "exag\u00e9r\u00e9 et que on a encore beaucoup de", "start": 1624.08, "duration": 3.92}, {"text": "chemin \u00e0 faire sur la question de la", "start": 1626.32, "duration": 4.4}, {"text": "prise au s\u00e9rieux de de la lutte contre", "start": 1628.0, "duration": 7.08}, {"text": "le racisme et qu'on en est", "start": 1630.72, "duration": 4.36}, {"text": "loin je pense que l\u00e0 o\u00f9 il faut que on", "start": 1636.0, "duration": 4.96}, {"text": "avance notamment c'est dans la mani\u00e8re", "start": 1639.279, "duration": 3.201}, {"text": "dont on parle du racisme et dans la", "start": 1640.96, "duration": 3.12}, {"text": "mani\u00e8re dont on dont on comprend ce que", "start": 1642.48, "duration": 4.04}, {"text": "c'est le racisme et je pense que", "start": 1644.08, "duration": 5.0}, {"text": "fondamentalement l\u00e0 la gauche a encore", "start": 1646.52, "duration": 5.279}, {"text": "un peu de de marge sur sur comment on en", "start": 1649.08, "duration": 4.28}, {"text": "parle et comment on le comprend parce", "start": 1651.799, "duration": 4.801}, {"text": "que on reste encore trop souvent dans", "start": 1653.36, "duration": 5.039}, {"text": "une compr\u00e9hension morale du racisme", "start": 1656.6, "duration": 4.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de comprendre que ce serait", "start": 1658.399, "duration": 5.12}, {"text": "voil\u00e0 quelque chose de l'ordre de alors", "start": 1661.0, "duration": 5.799}, {"text": "soit d\u00e9j\u00e0 des pr\u00e9jug\u00e9s individuels ou", "start": 1663.519, "duration": 5.28}, {"text": "quelque chose qui se sutirait voil\u00e0 dans", "start": 1666.799, "duration": 4.441}, {"text": "l'ordre du bien mal et de comprendre \u00e7a", "start": 1668.799, "duration": 4.6}, {"text": "comme du coup quelque chose qui", "start": 1671.24, "duration": 5.88}, {"text": "rel\u00e8verait aussi un peu juste il", "start": 1673.399, "duration": 5.841}, {"text": "suffirait d'une d\u00e9claration d'intention", "start": 1677.12, "duration": 4.439}, {"text": "antiraciste pour avoir fait le travail", "start": 1679.24, "duration": 4.799}, {"text": "ce qui est loin d'\u00eatre le cas \u00e0 mon avis", "start": 1681.559, "duration": 4.401}, {"text": "mais donc de comprendre fondamentalement", "start": 1684.039, "duration": 3.88}, {"text": "que le racisme est un rapport de", "start": 1685.96, "duration": 3.8}, {"text": "domination un rapport de domination qui", "start": 1687.919, "duration": 3.0}, {"text": "comme d'autres rapports de domination", "start": 1689.76, "duration": 2.639}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 cr\u00e9e des groupes", "start": 1690.919, "duration": 4.201}, {"text": "antagonistes et donc cr\u00e9e des groupes de", "start": 1692.399, "duration": 4.361}, {"text": "personnes qui sont d\u00e9sign\u00e9es comme des", "start": 1695.12, "duration": 2.96}, {"text": "personnes blanches et des personnes non", "start": 1696.76, "duration": 3.519}, {"text": "blanches et qui comme d'autres rapports", "start": 1698.08, "duration": 3.599}, {"text": "de domination comme le genre comme la", "start": 1700.279, "duration": 3.801}, {"text": "classe fonctionne sur unandantagoniste", "start": 1701.679, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a veut dire queil y a un groupe", "start": 1704.08, "duration": 2.599}, {"text": "racialement dominant et il y a des", "start": 1705.36, "duration": 3.559}, {"text": "groupes racialement domin\u00e9s et \u00e7a on", "start": 1706.679, "duration": 5.0}, {"text": "peut pas faire l'impasse sur sur \u00e7a", "start": 1708.919, "duration": 5.161}, {"text": "parce que \u00e7a veut dire que du coup il", "start": 1711.679, "duration": 5.88}, {"text": "faut prendre au s\u00e9rieux le racisme en", "start": 1714.08, "duration": 6.079}, {"text": "tant que domination blanche c'est-\u00e0-dire", "start": 1717.559, "duration": 5.081}, {"text": "en tant que un syst\u00e8me dans lequel le", "start": 1720.159, "duration": 6.0}, {"text": "groupe d\u00e9sign\u00e9 comme blanc exerce une", "start": 1722.64, "duration": 5.68}, {"text": "domination sur les groupes d\u00e9sign\u00e9s", "start": 1726.159, "duration": 4.0}, {"text": "comme nom blanc et cette domination elle", "start": 1728.32, "duration": 4.079}, {"text": "est tr\u00e8s souvent et y compris je ve dire", "start": 1730.159, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e0-dessus le parall\u00e8le avec le genre", "start": 1732.399, "duration": 3.88}, {"text": "fonctionne bien elle est tr\u00e8s souvent", "start": 1733.919, "duration": 5.441}, {"text": "inconsciente voire involontaire", "start": 1736.279, "duration": 5.321}, {"text": "parce que c'est structurel justement", "start": 1739.36, "duration": 4.28}, {"text": "parce que en fait \u00e7a d\u00e9finit des", "start": 1741.6, "duration": 4.48}, {"text": "positions dans la soci\u00e9t\u00e9 \u00e7a d\u00e9finit en", "start": 1743.64, "duration": 4.6}, {"text": "fait o\u00f9 est-ce que vous \u00eates et o\u00f9", "start": 1746.08, "duration": 4.079}, {"text": "est-ce que vous allez finir surtout \u00e7a", "start": 1748.24, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a d\u00e9finit des parcours de vie \u00e7a", "start": 1750.159, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9finit en fait la distribution des", "start": 1752.08, "duration": 4.28}, {"text": "chances des opportunit\u00e9s \u00e9videmment des", "start": 1754.48, "duration": 4.72}, {"text": "richesses aussi mais aussi voil\u00e0 des", "start": 1756.36, "duration": 6.24}, {"text": "logements du travail et donc \u00e7a veut", "start": 1759.2, "duration": 4.92}, {"text": "dire aussi", "start": 1762.6, "duration": 4.319}, {"text": "que il faut accepter de nommer les", "start": 1764.12, "duration": 5.799}, {"text": "choses ce qu'on a bien du mal \u00e0 faire en", "start": 1766.919, "duration": 5.76}, {"text": "France et m\u00eame si \u00e7a bouge \u00e7a \u00e7a", "start": 1769.919, "duration": 4.6}, {"text": "continue \u00e0 \u00eatre assez timide il faut", "start": 1772.679, "duration": 5.401}, {"text": "accepter de nommer le fait que le", "start": 1774.519, "duration": 5.52}, {"text": "racisme cr\u00e9e des groupes et \u00e7a veut pas", "start": 1778.08, "duration": 3.56}, {"text": "dire que ces groupes existent", "start": 1780.039, "duration": 4.161}, {"text": "naturellement voil\u00e0 ou biologiquement ou", "start": 1781.64, "duration": 4.24}, {"text": "que sais-je mais \u00e7a veut dire que", "start": 1784.2, "duration": 4.28}, {"text": "socialement oui il y a des gens qu'on", "start": 1785.88, "duration": 4.039}, {"text": "identifie comme faisant partie d'un", "start": 1788.48, "duration": 3.72}, {"text": "groupe ratiellement dominant et des gens", "start": 1789.919, "duration": 4.48}, {"text": "qu'on identifie comme faisant partie de", "start": 1792.2, "duration": 6.0}, {"text": "groupe ratialement domin\u00e9", "start": 1794.399, "duration": 3.801}, {"text": "je pense qu'un autre point important", "start": 1798.519, "duration": 5.52}, {"text": "mais \u00e7a Hugo l'a l'a dit un peu donc je", "start": 1800.08, "duration": 4.959}, {"text": "vais peut-\u00eatre passer un peu vite", "start": 1804.039, "duration": 2.401}, {"text": "l\u00e0-dessus mais c'est de se rappeler \u00e0", "start": 1805.039, "duration": 2.64}, {"text": "quel", "start": 1806.44, "duration": 5.359}, {"text": "point l'islamophobie joue un r\u00f4le", "start": 1807.679, "duration": 7.401}, {"text": "central dans la question de du projet", "start": 1811.799, "duration": 4.88}, {"text": "d'extr\u00eame droite et du projet fasciste", "start": 1815.08, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui notamment parce que \u00e7a fait", "start": 1816.679, "duration": 4.641}, {"text": "des ann\u00e9es et je me rappelle que j'ai", "start": 1818.72, "duration": 4.839}, {"text": "regard\u00e9 il y a d\u00e9j\u00e0 10 ans j'avais fait", "start": 1821.32, "duration": 4.0}, {"text": "une formation dans un groupe", "start": 1823.559, "duration": 4.641}, {"text": "antifasciste parisien", "start": 1825.32, "duration": 4.719}, {"text": "sur la question des recompositions de", "start": 1828.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'extr\u00eame droite et de du r\u00f4le de", "start": 1830.039, "duration": 3.0}, {"text": "l'islamophobie donc \u00e7a fait c'est en", "start": 1831.48, "duration": 5.24}, {"text": "2014 donc \u00e7a commence \u00e0 donc on r\u00e9p\u00e8te", "start": 1833.039, "duration": 5.161}, {"text": "les m\u00eames choses depuis un moment mais", "start": 1836.72, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a vaut le coup de les r\u00e9p\u00e9ter \u00e7a fait", "start": 1838.2, "duration": 4.599}, {"text": "donc des ann\u00e9es que l'ensemble des", "start": 1840.32, "duration": 3.76}, {"text": "extr\u00eames droites", "start": 1842.799, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9enne se recompose de mani\u00e8re", "start": 1844.08, "duration": 4.52}, {"text": "essentielle autour de la question de", "start": 1846.88, "duration": 3.84}, {"text": "l'islamophobie et que s'il y a un point", "start": 1848.6, "duration": 4.48}, {"text": "qui les met tous d'accord c'est que", "start": 1850.72, "duration": 5.12}, {"text": "l'islam serait le probl\u00e8me principal", "start": 1853.08, "duration": 5.8}, {"text": "c'est d'ailleurs \u00e7a qui permet euh et", "start": 1855.84, "duration": 5.799}, {"text": "c'est terrible \u00e0 constater mais c'est", "start": 1858.88, "duration": 4.88}, {"text": "c'est le cas qui permet \u00e0 certains", "start": 1861.639, "duration": 4.321}, {"text": "endroits que ces extr\u00eames droites l\u00e0", "start": 1863.76, "duration": 4.08}, {"text": "face alliance avec l'extr\u00eame droite", "start": 1865.96, "duration": 4.199}, {"text": "isra\u00e9lienne puisque il y a un m\u00eame", "start": 1867.84, "duration": 5.959}, {"text": "ennemi commun ce sont les", "start": 1870.159, "duration": 3.64}, {"text": "musulmans extr\u00eame droite isra\u00e9lienne qui", "start": 1877.08, "duration": 5.16}, {"text": "apparemment est pr\u00eate \u00e0 s'allier avec le", "start": 1879.679, "duration": 4.96}, {"text": "parti fasciste autrichien rempli de", "start": 1882.24, "duration": 5.48}, {"text": "n\u00e9onazi litt\u00e9ralement en se disant mais", "start": 1884.639, "duration": 4.76}, {"text": "oui mais en fait les seuls \u00e0 faire", "start": 1887.72, "duration": 3.959}, {"text": "barrage au danger islamistes en Europe", "start": 1889.399, "duration": 4.24}, {"text": "c'est l'extr\u00eame droite donc allons-y", "start": 1891.679, "duration": 4.801}, {"text": "mais dire \u00e7a et dire du coup que la", "start": 1893.639, "duration": 4.92}, {"text": "figure de l'ennemi int\u00e9rieur a un peu", "start": 1896.48, "duration": 5.319}, {"text": "chang\u00e9 et s'est d\u00e9plac\u00e9 des Juifs au", "start": 1898.559, "duration": 4.84}, {"text": "musulmans \u00e7a veut pas dire que", "start": 1901.799, "duration": 4.76}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme a disparu on le sait euh", "start": 1903.399, "duration": 4.441}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est toujours l\u00e0", "start": 1906.559, "duration": 3.521}, {"text": "d'ailleurs il y a parmi l'extr\u00eame droite", "start": 1907.84, "duration": 4.559}, {"text": "ils sont pas tous d'accord sur la place", "start": 1910.08, "duration": 4.8}, {"text": "queon peut donner aux personnes juives", "start": 1912.399, "duration": 3.481}, {"text": "est-ce qu'on les tol\u00e8re est-ce qu'on les", "start": 1914.88, "duration": 2.2}, {"text": "tol\u00e8re pas donc ils ont leurs propre", "start": 1915.88, "duration": 3.799}, {"text": "petit d\u00e9bat entre antis\u00e9mite", "start": 1917.08, "duration": 5.68}, {"text": "euh mais par contre c'est prendre au", "start": 1919.679, "duration": 5.201}, {"text": "s\u00e9rieux le fait que aussi la forme et la", "start": 1922.76, "duration": 4.159}, {"text": "fonction de l'antis\u00e9mitisme a chang\u00e9", "start": 1924.88, "duration": 5.08}, {"text": "notamment comme disons terro central et", "start": 1926.919, "duration": 5.161}, {"text": "commun des extr\u00eames droites euh donc je", "start": 1929.96, "duration": 5.04}, {"text": "pense qu'il faut pas oublier que", "start": 1932.08, "duration": 5.0}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme continue d'exister et", "start": 1935.0, "duration": 4.96}, {"text": "continue de structurer tout un tas de de", "start": 1937.08, "duration": 4.88}, {"text": "groupuscules mais il faut comprendre", "start": 1939.96, "duration": 3.839}, {"text": "aussi que il y a une utilisation", "start": 1941.96, "duration": 4.04}, {"text": "strat\u00e9gique de l'islamophobie et que", "start": 1943.799, "duration": 4.72}, {"text": "c'est donc sur cette questionl pr\u00e9cis\u00e9", "start": 1946.0, "duration": 4.679}, {"text": "que ils appuient et qu'ils appuient pour", "start": 1948.519, "duration": 4.561}, {"text": "se structurer pour se f\u00e9d\u00e9rer et pour", "start": 1950.679, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9tendre leur influence d'o\u00f9 l'importance", "start": 1953.08, "duration": 4.36}, {"text": "que la lutte contre l'islamophobie doit", "start": 1955.32, "duration": 5.12}, {"text": "prendre dans la gauche et comme le", "start": 1957.44, "duration": 5.199}, {"text": "disait Hugo on a on a pris un sacr\u00e9", "start": 1960.44, "duration": 4.119}, {"text": "retard sur le sujet qui est en train", "start": 1962.639, "duration": 3.961}, {"text": "d'\u00eatre un peu rattrap\u00e9 mais il y a un", "start": 1964.559, "duration": 3.921}, {"text": "vrai retard mais de de prendre au", "start": 1966.6, "duration": 3.559}, {"text": "s\u00e9rieux le r\u00f4le queon veut faire", "start": 1968.48, "duration": 3.799}, {"text": "endosser aux musulmans comme comme", "start": 1970.159, "duration": 4.52}, {"text": "ennemi", "start": 1972.279, "duration": 2.4}, {"text": "int\u00e9rieur je pense que un autre \u00e9l\u00e9ment", "start": 1974.799, "duration": 4.441}, {"text": "aussi sur la la question de comment", "start": 1977.159, "duration": 3.961}, {"text": "l'extr\u00eame droite progresse et un peu", "start": 1979.24, "duration": 3.0}, {"text": "enfin de se poser la question sur", "start": 1981.12, "duration": 4.919}, {"text": "l'\u00e9lectorat de l'extr\u00eame droite", "start": 1982.24, "duration": 6.439}, {"text": "euh en effet le probl\u00e8me est pas que", "start": 1986.039, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00e9lectorat d'extr\u00eame droite serait pas", "start": 1988.679, "duration": 3.561}, {"text": "assez \u00e9duqu\u00e9 ou on aurait pas bien", "start": 1990.48, "duration": 3.679}, {"text": "compris par contre un vrai probl\u00e8me", "start": 1992.24, "duration": 4.559}, {"text": "qu'on a c'est que c'est un \u00e9lectorat qui", "start": 1994.159, "duration": 5.48}, {"text": "a un vote raciste et je pense que c'est", "start": 1996.799, "duration": 4.161}, {"text": "important de le dire et c'est important", "start": 1999.639, "duration": 2.961}, {"text": "de le dire sans se dire que du coup \u00e7a", "start": 2000.96, "duration": 3.92}, {"text": "veut dire que on arr\u00eate de s'adresser \u00e0", "start": 2002.6, "duration": 4.0}, {"text": "ces millions de gens mais il faut", "start": 2004.88, "duration": 4.24}, {"text": "prendre au s\u00e9rieux que la composante", "start": 2006.6, "duration": 5.64}, {"text": "raciale et raciste dans le vote RN elle", "start": 2009.12, "duration": 5.76}, {"text": "est essentielle et c'est ce que", "start": 2012.24, "duration": 4.96}, {"text": "montre un un", "start": 2014.88, "duration": 5.6}, {"text": "coll\u00e8gue politice qui a travaill\u00e9 sur", "start": 2017.2, "duration": 5.56}, {"text": "l'\u00e9lectorat F\u00e9licien for qui a travaill\u00e9", "start": 2020.48, "duration": 4.679}, {"text": "sur l'\u00e9lectorat Ren et qui dit en", "start": 2022.76, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qui intervient en effet qui", "start": 2025.159, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9crit dans le dans le livre coordonn\u00e9", "start": 2027.72, "duration": 6.799}, {"text": "par par Hugo mais qui explique bien que", "start": 2031.279, "duration": 4.0}, {"text": "en", "start": 2034.519, "duration": 3.801}, {"text": "fait la force de de de l'extr\u00eame droit", "start": 2035.279, "duration": 5.12}, {"text": "la FR du discours du RN c'est de", "start": 2038.32, "duration": 5.68}, {"text": "permettre en fait de d'interpr\u00e9ter sa", "start": 2040.399, "duration": 5.561}, {"text": "peur du d\u00e9classement qui est d'ailleurs", "start": 2044.0, "duration": 3.36}, {"text": "plut\u00f4t une peur du d\u00e9classement qu'un", "start": 2045.96, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9classement r\u00e9el c'est d'ailleurs", "start": 2047.36, "duration": 5.12}, {"text": "plut\u00f4t la classe qui sent qu'elle est en", "start": 2049.159, "duration": 5.2}, {"text": "train d'\u00eatre d\u00e9class\u00e9e et a peur d'\u00eatre", "start": 2052.48, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9class\u00e9 plut\u00f4t que les classes les", "start": 2054.359, "duration": 3.76}, {"text": "couches les plus pop\u00e9ris\u00e9 de la la", "start": 2056.32, "duration": 4.72}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui vote RN mais donc", "start": 2058.119, "duration": 5.28}, {"text": "d'articuler cette per du d\u00e9classement", "start": 2061.04, "duration": 4.16}, {"text": "selon des lignes raciales c'est\u00e0-dire en", "start": 2063.399, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00eame temps parler du pouvoir d'achat", "start": 2065.2, "duration": 4.28}, {"text": "mais exactement au m\u00eame moment qu'on", "start": 2067.76, "duration": 3.839}, {"text": "parle du pouvoir d'achat de pointer", "start": 2069.48, "duration": 3.919}, {"text": "comme responsable de la perte du pouvoir", "start": 2071.599, "duration": 4.361}, {"text": "d'achat les immigr\u00e9s les musulmans euh", "start": 2073.399, "duration": 6.2}, {"text": "les gens d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 et cetera et que \u00e7a", "start": 2075.96, "duration": 5.199}, {"text": "c'est important parce que du coup on", "start": 2079.599, "duration": 3.32}, {"text": "peut pas faire comme s'il y aurait d'un", "start": 2081.159, "duration": 3.2}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 une question soi-disant une", "start": 2082.919, "duration": 3.081}, {"text": "question sociale donc une question de", "start": 2084.359, "duration": 3.361}, {"text": "classe et de l'autre des petites", "start": 2086.0, "duration": 3.96}, {"text": "questions sur oui il y a le racisme et", "start": 2087.72, "duration": 4.28}, {"text": "cetera mais c'est une autre question et", "start": 2089.96, "duration": 3.52}, {"text": "nous \u00e0 gauche on va s'int\u00e9resser \u00e0 la", "start": 2092.0, "duration": 3.2}, {"text": "question sociale parce que c'est \u00e7a", "start": 2093.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'important et il faut parler \u00e0 ces", "start": 2095.2, "duration": 4.56}, {"text": "classes is qui ont peur du d\u00e9classement", "start": 2097.2, "duration": 4.0}, {"text": "elles ont pas juste peur du d\u00e9classement", "start": 2099.76, "duration": 3.52}, {"text": "elles ont peur du d\u00e9classement et elles", "start": 2101.2, "duration": 5.56}, {"text": "articulent \u00e7a dans un discours raciste", "start": 2103.28, "duration": 4.88}, {"text": "c'est important de le savoir parce que \u00e0", "start": 2106.76, "duration": 2.839}, {"text": "force de dire oui mais voil\u00e0 il faut", "start": 2108.16, "duration": 2.52}, {"text": "parler des questions sociales faut", "start": 2109.599, "duration": 3.041}, {"text": "parler aux classe ouvri\u00e8re faut qu' aux", "start": 2110.68, "duration": 3.88}, {"text": "classes populairire BL BL bla et puis du", "start": 2112.64, "duration": 4.08}, {"text": "coup la question du racisme serait", "start": 2114.56, "duration": 6.12}, {"text": "rel\u00e9gu\u00e9 \u00e0 des questions soit-disant", "start": 2116.72, "duration": 3.96}, {"text": "soci\u00e9tales ce serait d\u00e9j\u00e0 faire comme si", "start": 2120.96, "duration": 4.72}, {"text": "il y a pas de personnes non blanches", "start": 2123.599, "duration": 4.361}, {"text": "dans les classes populaires ce qui est", "start": 2125.68, "duration": 3.679}, {"text": "fort quand m\u00eame parce que je veux dire", "start": 2127.96, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9videmment que les personnes non", "start": 2129.359, "duration": 4.361}, {"text": "blanches sont massivement dans les", "start": 2132.16, "duration": 4.36}, {"text": "classes populaires et que du coup en", "start": 2133.72, "duration": 4.56}, {"text": "l'occurrence les personnes non blanches", "start": 2136.52, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont massivement dans les classes", "start": 2138.28, "duration": 2.92}, {"text": "populaires elles elles ont bien compris", "start": 2139.52, "duration": 2.76}, {"text": "que c'\u00e9tait pas vraiment dans leur", "start": 2141.2, "duration": 3.24}, {"text": "int\u00e9r\u00eat de voter pour le RN et donc je", "start": 2142.28, "duration": 3.44}, {"text": "pense qu'il faut arr\u00eater cette", "start": 2144.44, "duration": 3.88}, {"text": "opposition syst\u00e9matique entre il aurait", "start": 2145.72, "duration": 5.359}, {"text": "les classes populaires donc sous-entendu", "start": 2148.32, "duration": 5.2}, {"text": "blanche d'un c\u00f4t\u00e9 et il y aurait en gros", "start": 2151.079, "duration": 5.601}, {"text": "les banlieux non blanch de l'autre comme", "start": 2153.52, "duration": 4.92}, {"text": "si en fait il y avait pas de pont entre", "start": 2156.68, "duration": 3.639}, {"text": "ces deux groupes parce que \u00e0 faire \u00e7a du", "start": 2158.44, "duration": 4.12}, {"text": "coup on fait comme si on pouvait parler", "start": 2160.319, "duration": 4.841}, {"text": "de questions de classe sans en fait", "start": 2162.56, "duration": 4.24}, {"text": "devoir aussi parler de la question du", "start": 2165.16, "duration": 4.64}, {"text": "racisme et la prendre au", "start": 2166.8, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00e9rieux je pense aussi que un point on a", "start": 2170.64, "duration": 6.4}, {"text": "l'international qui qui raisonne", "start": 2174.72, "duration": 4.56}, {"text": "derri\u00e8re", "start": 2177.04, "duration": 5.16}, {"text": "nous un point important aussi dans la", "start": 2179.28, "duration": 4.76}, {"text": "mani\u00e8re dont on parle du racisme et dont", "start": 2182.2, "duration": 3.52}, {"text": "on le prend au s\u00e9rieux du coup dans dans", "start": 2184.04, "duration": 2.76}, {"text": "notre discours et dans notre lutte", "start": 2185.72, "duration": 2.76}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite", "start": 2186.8, "duration": 3.44}, {"text": "c'est qu'il faut qu'on arr\u00eate de", "start": 2188.48, "duration": 5.0}, {"text": "consid\u00e9rer que le racisme serait avant", "start": 2190.24, "duration": 7.0}, {"text": "tout soit de la haine soit de la", "start": 2193.48, "duration": 5.879}, {"text": "m\u00e9connaissance soit de", "start": 2197.24, "duration": 4.96}, {"text": "l'ignorance et que donc la solution", "start": 2199.359, "duration": 7.441}, {"text": "pourrait \u00eatre le m\u00e9lange l'harmonie le", "start": 2202.2, "duration": 7.8}, {"text": "m\u00e9tissage mais aussi je dois le dire", "start": 2206.8, "duration": 5.799}, {"text": "puisque je suis ici je pense qu'il faut", "start": 2210.0, "duration": 5.599}, {"text": "aussi arr\u00eater de parler de cr\u00e9olisation", "start": 2212.599, "duration": 6.681}, {"text": "comme solution au racisme", "start": 2215.599, "duration": 6.041}, {"text": "je pense que si l'amour et la proximit\u00e9", "start": 2219.28, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tai des solutions \u00e0 la", "start": 2221.64, "duration": 4.36}, {"text": "domination dans ce cas-l\u00e0 les", "start": 2223.96, "duration": 3.879}, {"text": "couples\u00e9rosexuels seraient la solution", "start": 2226.0, "duration": 3.68}, {"text": "au sexisme et au", "start": 2227.839, "duration": 4.081}, {"text": "patriarcat et du", "start": 2229.68, "duration": 6.08}, {"text": "coup c'est pas le", "start": 2231.92, "duration": 3.84}, {"text": "cas je le dis parce que je pense que \u00e7a", "start": 2239.68, "duration": 5.48}, {"text": "manque le point en fait la domination", "start": 2242.2, "duration": 4.399}, {"text": "elle peut tr\u00e8s bien s'accommoder d'amour", "start": 2245.16, "duration": 2.679}, {"text": "elle peut tr\u00e8s bien s'accommoder mod\u00e9 de", "start": 2246.599, "duration": 3.321}, {"text": "proximit\u00e9 c'est juste deux sujets", "start": 2247.839, "duration": 4.561}, {"text": "diff\u00e9rents et c'est deux sujets", "start": 2249.92, "duration": 4.64}, {"text": "diff\u00e9rents aussi de savoir si est-ce que", "start": 2252.4, "duration": 4.32}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s se m\u00e9lange bien s\u00fbr qu'elle", "start": 2254.56, "duration": 3.88}, {"text": "se m\u00e9lange et l\u00e0-dessus Jean-Luc", "start": 2256.72, "duration": 3.52}, {"text": "M\u00e9lenchon a raison la cr\u00e9olisation c'est", "start": 2258.44, "duration": 4.72}, {"text": "un constat mais la cr\u00e9olisation c'est un", "start": 2260.24, "duration": 6.4}, {"text": "constat et \u00e7a a jamais fait baisser le", "start": 2263.16, "duration": 7.199}, {"text": "racisme euh je suis d'origine ha\u00eftienne", "start": 2266.64, "duration": 7.12}, {"text": "je suis bien plac\u00e9 pour savoir que les", "start": 2270.359, "duration": 5.72}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s carib\u00e9ennes qui sont celles", "start": 2273.76, "duration": 3.96}, {"text": "dans lesquelles la th\u00e9orie de la", "start": 2276.079, "duration": 3.121}, {"text": "cr\u00e9olisation s'est d\u00e9velopp\u00e9e sont des", "start": 2277.72, "duration": 3.68}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s cr\u00e9olis\u00e9es par d\u00e9finition", "start": 2279.2, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9videmment queil y a eu tout", "start": 2281.4, "duration": 5.08}, {"text": "tout un \u00e9l\u00e9ment de syncr\u00e9tisme entre", "start": 2284.04, "duration": 4.6}, {"text": "voil\u00e0 les \u00e9l\u00e9ments culturels des colons", "start": 2286.48, "duration": 4.639}, {"text": "ceux des esclaves africains des", "start": 2288.64, "duration": 3.719}, {"text": "Premi\u00e8res nations qui \u00e9taient l\u00e0 et", "start": 2291.119, "duration": 4.081}, {"text": "cetera bien s\u00fbr et en m\u00eame temps les", "start": 2292.359, "duration": 5.121}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s carib\u00e9ennes sont des soci\u00e9t\u00e9s", "start": 2295.2, "duration": 5.36}, {"text": "qui sont massivement organis\u00e9es sur la", "start": 2297.48, "duration": 5.2}, {"text": "hi\u00e9rarchisation sur l'exploitation sur", "start": 2300.56, "duration": 5.0}, {"text": "la domination y compris raciale donc", "start": 2302.68, "duration": 5.32}, {"text": "c'est que fondamentalement \u00e7a peut pas", "start": 2305.56, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eatre \u00e7a la r\u00e9ponse on peut pas juste se", "start": 2308.0, "duration": 4.8}, {"text": "dire bah en fait il y aurait en gros une", "start": 2310.24, "duration": 4.52}, {"text": "issue et on pourrait juste parler en", "start": 2312.8, "duration": 5.12}, {"text": "fait de on va se parler et puis on va se", "start": 2314.76, "duration": 4.599}, {"text": "conna\u00eetre on va apprendre \u00e0 se conna\u00eetre", "start": 2317.92, "duration": 3.0}, {"text": "et puis \u00e7a va donner une harmonie", "start": 2319.359, "duration": 3.281}, {"text": "joyeuse et c'est l\u00e0-dedans que", "start": 2320.92, "duration": 4.96}, {"text": "finalement le racisme va se dissoudre", "start": 2322.64, "duration": 4.719}, {"text": "parce que \u00e7a fonctionne pas comme \u00e7a", "start": 2325.88, "duration": 2.88}, {"text": "parce que \u00e7a fonctionne pas comme \u00e7a", "start": 2327.359, "duration": 4.921}, {"text": "tant qu'on parle pas d'\u00e9galit\u00e9 et de", "start": 2328.76, "duration": 5.559}, {"text": "justice sociale y compris sur les", "start": 2332.28, "duration": 4.2}, {"text": "questions raciales et je pense que la", "start": 2334.319, "duration": 4.8}, {"text": "lutte contre contre le racisme elle", "start": 2336.48, "duration": 5.119}, {"text": "m\u00e9rite un peu plus que des jolies", "start": 2339.119, "duration": 5.361}, {"text": "formules et des formules qui certes", "start": 2341.599, "duration": 5.121}, {"text": "voil\u00e0 sont po\u00e9tiques sont et donnent", "start": 2344.48, "duration": 4.04}, {"text": "envie mais elle m\u00e9rite plus que \u00e7a parce", "start": 2346.72, "duration": 5.2}, {"text": "qu'elle m\u00e9rite aussi des r\u00e9flexions sur", "start": 2348.52, "duration": 6.24}, {"text": "des politiqu publiques concr\u00e8te de", "start": 2351.92, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9soption des", "start": 2354.76, "duration": 4.16}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s qui demeure massive en France", "start": 2356.119, "duration": 4.361}, {"text": "et que c'est l\u00e0-dessus en fait qu'il", "start": 2358.92, "duration": 3.48}, {"text": "faut qu'on avance c'est-\u00e0-dire qu'est-ce", "start": 2360.48, "duration": 4.4}, {"text": "qu'on propose", "start": 2362.4, "duration": 5.0}, {"text": "concr\u00e8tement pour faire diminuer le le", "start": 2364.88, "duration": 4.84}, {"text": "racisme dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 2367.4, "duration": 5.12}, {"text": "qu'est-ce qu'on a \u00e0 proposer \u00e9videmment", "start": 2369.72, "duration": 4.28}, {"text": "sur la question de la police sur les", "start": 2372.52, "duration": 2.68}, {"text": "violences polici\u00e8res mais qu'est-ce", "start": 2374.0, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on a \u00e0 proposer sur voil\u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 2375.2, "duration": 4.36}, {"text": "l'emploi l'acc\u00e8s au logement qu'est-ce", "start": 2377.56, "duration": 3.559}, {"text": "qu'on a \u00e0 proposer sur la question de", "start": 2379.56, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9cole quand on sait que des jeunes", "start": 2381.119, "duration": 4.801}, {"text": "quand ils sont noirs et arabes sont", "start": 2384.44, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup plus orient\u00e9s vers les lyc\u00e9es", "start": 2385.92, "duration": 3.28}, {"text": "pro que quand ils sont blancs \u00e0 note", "start": 2387.44, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9gale qu'est-ce qu'on a \u00e0 proposer sur", "start": 2389.2, "duration": 4.44}, {"text": "la question de la sant\u00e9 quand on a des", "start": 2391.52, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00e9decins qui ont fait une enqu\u00eate \u00e0", "start": 2393.64, "duration": 4.04}, {"text": "Montpellier encore cette ann\u00e9e qui mont", "start": 2395.28, "duration": 4.12}, {"text": "que \u00e0 sympt\u00f4me", "start": 2397.68, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9gal les patients qui sont per\u00e7us comme", "start": 2399.4, "duration": 5.76}, {"text": "nom blanc leur cas est consid\u00e9r\u00e9 moins", "start": 2402.119, "duration": 4.281}, {"text": "grave que des patients blancs et donc", "start": 2405.16, "duration": 3.52}, {"text": "ils sont moins bien pris en charge", "start": 2406.4, "duration": 3.88}, {"text": "qu'est-ce qu'on a \u00e0 proposer en fait sur", "start": 2408.68, "duration": 3.159}, {"text": "tous ces sujets qui sont des sujets tr\u00e8s", "start": 2410.28, "duration": 4.559}, {"text": "concrets et auquel on peut pas juste se", "start": 2411.839, "duration": 5.52}, {"text": "contenter de r\u00e9pondre que on va faire", "start": 2414.839, "duration": 4.841}, {"text": "progresser le vivre ensemble ou", "start": 2417.359, "duration": 4.96}, {"text": "l'int\u00e9gration ou je ne sais quoi parce", "start": 2419.68, "duration": 6.12}, {"text": "que d\u00e9j\u00e0 y compris je pense que bon il", "start": 2422.319, "duration": 5.681}, {"text": "faut avancer sur la question de", "start": 2425.8, "duration": 3.72}, {"text": "de l'int\u00e9gration il faut arr\u00eater aussi", "start": 2428.0, "duration": 3.2}, {"text": "de penser que la question du racisme et", "start": 2429.52, "duration": 2.88}, {"text": "que le probl\u00e8me du racisme en France", "start": 2431.2, "duration": 4.44}, {"text": "elle ne concerne que les immigr\u00e9s les", "start": 2432.4, "duration": 5.32}, {"text": "Primot arrivants et cetera on en est \u00e0", "start": 2435.64, "duration": 6.479}, {"text": "la 2e 3e 4e g\u00e9n\u00e9ration de Fran\u00e7ais qui", "start": 2437.72, "duration": 6.04}, {"text": "sont per\u00e7us comme nonom blanc et qui", "start": 2442.119, "duration": 2.681}, {"text": "vivent le", "start": 2443.76, "duration": 3.48}, {"text": "racisme \u00e7a sert \u00e0 rien d'avoir un", "start": 2444.8, "duration": 4.319}, {"text": "discours sur l'int\u00e9gration c'est pas le", "start": 2447.24, "duration": 4.32}, {"text": "sujet par contre le sujet ce sont les", "start": 2449.119, "duration": 4.441}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s c'est la domination et c'est", "start": 2451.56, "duration": 4.039}, {"text": "l\u00e0-dessus qu'il faut qu'on avance pour", "start": 2453.56, "duration": 4.44}, {"text": "justement \u00eatre un peu plus et \u00eatre un", "start": 2455.599, "duration": 4.601}, {"text": "peu plus \u00e0 la hauteur des enjeux pour", "start": 2458.0, "duration": 4.2}, {"text": "contrer justement l'extr\u00eame droite et la", "start": 2460.2, "duration": 4.399}, {"text": "mani\u00e8re dont elle utilise ses in\u00e9galit\u00e9s", "start": 2462.2, "duration": 6.24}, {"text": "pour continuer \u00e0 fracturer la", "start": 2464.599, "duration": 3.841}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 merci \u00e0 tous les deux alors on a", "start": 2477.48, "duration": 8.28}, {"text": "essay\u00e9 de de d'articuler nos diff\u00e9rentes", "start": 2481.64, "duration": 5.679}, {"text": "interventions pour queell soi", "start": 2485.76, "duration": 4.72}, {"text": "compl\u00e9mentaire je je veux d'abord dire", "start": 2487.319, "duration": 6.201}, {"text": "un mot en effet de l'importance pour", "start": 2490.48, "duration": 5.599}, {"text": "nous de d'organiser cette conf\u00e9rence sur", "start": 2493.52, "duration": 5.28}, {"text": "la lutte contre l'extr\u00eame droite dans la", "start": 2496.079, "duration": 5.601}, {"text": "p\u00e9riode puisque \u00e9videmment l'ann\u00e9e", "start": 2498.8, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9lectorale pass\u00e9e n'a fait que confirmer", "start": 2501.68, "duration": 5.919}, {"text": "une lente progression \u00e9lectorale de", "start": 2504.96, "duration": 4.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite avec le choc des", "start": 2507.599, "duration": 4.561}, {"text": "europ\u00e9ennes et avec le score \u00e9galement", "start": 2509.2, "duration": 5.56}, {"text": "aux \u00e9lections l\u00e9gislatives que pour \u00e7a", "start": 2512.16, "duration": 5.919}, {"text": "on a besoin d'outils d'anal", "start": 2514.76, "duration": 8.4}, {"text": "s\u00e9rieux et je veux le dire si si", "start": 2518.079, "duration": 6.641}, {"text": "\u00e9videmment il y a un \u00e9l\u00e9phant dans la", "start": 2523.16, "duration": 3.12}, {"text": "pi\u00e8ce quand m\u00eame qui est le d\u00e9bat qui", "start": 2524.72, "duration": 3.639}, {"text": "nous traverse ses\u00e9 jour-ci qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2526.28, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 par les deux pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 2528.359, "duration": 4.24}, {"text": "intervenants et notamment les critiques", "start": 2529.839, "duration": 5.881}, {"text": "en communautarisme et en non prise au", "start": 2532.599, "duration": 5.161}, {"text": "s\u00e9rieux de l'enjeu de l'extr\u00eame droite", "start": 2535.72, "duration": 4.08}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9 contre la France", "start": 2537.76, "duration": 3.92}, {"text": "insoumise et le fait que des temps", "start": 2539.8, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9changes comme \u00e7a visent en effet \u00e0", "start": 2541.68, "duration": 5.96}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ce type de de", "start": 2543.76, "duration": 7.0}, {"text": "condamnation relativement absurde ou en", "start": 2547.64, "duration": 5.56}, {"text": "tout cas pas assez nourri par des", "start": 2550.76, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9flexions s\u00e9rieuses sur l'antiracisme", "start": 2553.2, "duration": 5.56}, {"text": "sur la question du f\u00e9minisme l'Inter", "start": 2555.599, "duration": 4.561}, {"text": "l'intersectionctionnalit\u00e9 des", "start": 2558.76, "duration": 4.16}, {"text": "dominations et la fa\u00e7on dont on y r\u00e9pond", "start": 2560.16, "duration": 4.88}, {"text": "par des propositions et par une lutte", "start": 2562.92, "duration": 3.88}, {"text": "antiraciste contre l'extr\u00eame droite", "start": 2565.04, "duration": 4.559}, {"text": "acharn\u00e9e donc je veux le dire \u00e9videmment", "start": 2566.8, "duration": 4.84}, {"text": "cette conf\u00e9rence comme d'autres vise \u00e0", "start": 2569.599, "duration": 4.041}, {"text": "nourrir cette discussion et \u00e0 le faire", "start": 2571.64, "duration": 4.12}, {"text": "le plus intelligemment possible parce", "start": 2573.64, "duration": 4.679}, {"text": "que ce livre euh il est sans doute", "start": 2575.76, "duration": 4.4}, {"text": "criticable Hugo a d\u00e9j\u00e0 esquiss\u00e9 des", "start": 2578.319, "duration": 3.161}, {"text": "pistes pour dire qu'on pourrait", "start": 2580.16, "duration": 3.76}, {"text": "compl\u00e9ter en effet parce que c'est le", "start": 2581.48, "duration": 5.119}, {"text": "c'est le le premi\u00e8re pierre dans la", "start": 2583.92, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9flexion euh de l'Institut labo ici", "start": 2586.599, "duration": 4.921}, {"text": "notamment avec euh ce qui se fait de", "start": 2589.079, "duration": 4.121}, {"text": "mieux en sciences sociales quoi des gens", "start": 2591.52, "duration": 4.4}, {"text": "qui ont r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 leur sujet et que", "start": 2593.2, "duration": 4.639}, {"text": "pour avoir une analyse correcte de", "start": 2595.92, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9conisation de qu'est-ce qu'on fait", "start": 2597.839, "duration": 3.321}, {"text": "pour battre l'extr\u00eame droite ou au moins", "start": 2599.4, "duration": 3.84}, {"text": "la contr\u00e9e il faut \u00e0 minima la", "start": 2601.16, "duration": 5.12}, {"text": "comprendre l'analyser la d\u00e9crypter euh", "start": 2603.24, "duration": 6.4}, {"text": "autrement avec des intuitions euh", "start": 2606.28, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9es dans des balades de proximit\u00e9", "start": 2609.64, "duration": 5.16}, {"text": "voil\u00e0 c'est un travail qui est s\u00e9rieux", "start": 2612.52, "duration": 4.28}, {"text": "et donc qu'on essaie de mener", "start": 2614.8, "duration": 5.319}, {"text": "s\u00e9rieusement parce que \u00e9videmment on a", "start": 2616.8, "duration": 5.44}, {"text": "connu ce surcis au moment de la cr\u00e9ation", "start": 2620.119, "duration": 4.561}, {"text": "du nouveau front populaire alors que 27", "start": 2622.24, "duration": 4.76}, {"text": "sondages sur 27 donnai le rassemblement", "start": 2624.68, "duration": 4.36}, {"text": "national grand gagnant des \u00e9lections et", "start": 2627.0, "duration": 4.44}, {"text": "que \u00e7a nous \u00e9tait r\u00e9p\u00e9t\u00e9 pour nous Bour", "start": 2629.04, "duration": 4.559}, {"text": "le cr\u00e2ne en boucle et en boucle et donc", "start": 2631.44, "duration": 4.679}, {"text": "oui on a gagn\u00e9 on est arriv\u00e9 en t\u00eate des", "start": 2633.599, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gisla", "start": 2636.119, "duration": 2.921}, {"text": "mais et je le dis mais \u00e7a nous donne une", "start": 2639.92, "duration": 5.679}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'autant plus grande pour", "start": 2643.119, "duration": 5.96}, {"text": "que ce soit un mouvement profond o\u00f9 on", "start": 2645.599, "duration": 6.281}, {"text": "reprend du terrain et o\u00f9 on prend au", "start": 2649.079, "duration": 5.321}, {"text": "s\u00e9rieux l'alerte qui est maintenant \u00e0", "start": 2651.88, "duration": 4.6}, {"text": "son niveau maximal c'est-\u00e0-dire que la", "start": 2654.4, "duration": 3.28}, {"text": "prochaine fois \u00e7a peut \u00eatre la", "start": 2656.48, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et donc la prise du", "start": 2657.68, "duration": 4.2}, {"text": "pouvoir et donc arrivver \u00e0 un niveau o\u00f9", "start": 2659.2, "duration": 4.119}, {"text": "comme l'a dit Hugo et comme l'a dit", "start": 2661.88, "duration": 3.76}, {"text": "Soline il y a une menace existentielle", "start": 2663.319, "duration": 4.641}, {"text": "pour plein de gens et en premier lieu", "start": 2665.64, "duration": 5.12}, {"text": "les plus domin\u00e9s les plus opprim\u00e9s dans", "start": 2667.96, "duration": 4.76}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 et notamment les personnes", "start": 2670.76, "duration": 3.64}, {"text": "racis\u00e9es et donc c'est pour \u00e7a qu'il", "start": 2672.72, "duration": 3.879}, {"text": "faut le prendre avec s\u00e9rieux et avec", "start": 2674.4, "duration": 6.08}, {"text": "gravit\u00e9 et \u00e9viter les \u00e9vidences les Yaka", "start": 2676.599, "duration": 6.361}, {"text": "faucon et cetera si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 si", "start": 2680.48, "duration": 5.48}, {"text": "simple \u00e9videmment on l'aurait fait il y", "start": 2682.96, "duration": 5.399}, {"text": "a des choses \u00e0 am\u00e9liorer on va le faire", "start": 2685.96, "duration": 4.32}, {"text": "mais pour \u00e7a faut encore conna\u00eetre cet", "start": 2688.359, "duration": 3.881}, {"text": "objet alors pour commencer je voulais", "start": 2690.28, "duration": 5.16}, {"text": "dire que dans ce livre on a des \u00e9l\u00e9ments", "start": 2692.24, "duration": 4.879}, {"text": "sur la sociologie \u00e9lectorale du", "start": 2695.44, "duration": 4.879}, {"text": "rassemblement national et notamment pour", "start": 2697.119, "duration": 5.801}, {"text": "d\u00e9construire des id\u00e9es re\u00e7ues euh qui", "start": 2700.319, "duration": 6.161}, {"text": "sont extr\u00eamement agass\u00e7ante c'est-\u00e0-dire", "start": 2702.92, "duration": 6.04}, {"text": "les ouvriers votent RN les pauvres", "start": 2706.48, "duration": 5.96}, {"text": "votent RN la ruralit\u00e9 vote RN les jeunes", "start": 2708.96, "duration": 5.8}, {"text": "votent Ren que sais-je ce type de", "start": 2712.44, "duration": 4.84}, {"text": "cat\u00e9gorie n'est pas mobilisable s en est", "start": 2714.76, "duration": 4.079}, {"text": "un tout petit peu s\u00e9rieux d'abord parce", "start": 2717.28, "duration": 4.4}, {"text": "que en soi elles sont diverses \u00e7a existe", "start": 2718.839, "duration": 5.72}, {"text": "pas la ruralit\u00e9 fran\u00e7aise il y a des", "start": 2721.68, "duration": 4.679}, {"text": "endroits diff\u00e9rents avec des histoires", "start": 2724.559, "duration": 3.721}, {"text": "culturelles politique diff\u00e9rentes des", "start": 2726.359, "duration": 3.76}, {"text": "modes de socialisation qui sont", "start": 2728.28, "duration": 3.799}, {"text": "diff\u00e9rents pour les gens et enfin des", "start": 2730.119, "duration": 3.96}, {"text": "gens qui r\u00e9sident qui ont des int\u00e9r\u00eats", "start": 2732.079, "duration": 5.04}, {"text": "de classe qui sont aussi divergent donc", "start": 2734.079, "duration": 5.081}, {"text": "essentialiser comme \u00e7a des cat\u00e9gories", "start": 2737.119, "duration": 3.96}, {"text": "n'am\u00e8ne pas grand-chose au d\u00e9bat sinon", "start": 2739.16, "duration": 4.12}, {"text": "l'amener \u00e0 un point de blocage donc la", "start": 2741.079, "duration": 3.561}, {"text": "premi\u00e8re chose c'est que dans ce bouquin", "start": 2743.28, "duration": 3.16}, {"text": "il y a des \u00e9l\u00e9ments qui permettent de", "start": 2744.64, "duration": 4.679}, {"text": "l'affiner et sur les \u00e9lecteurs", "start": 2746.44, "duration": 5.52}, {"text": "rassemblement national il y a notamment", "start": 2749.319, "duration": 5.8}, {"text": "le fait que euh contrairement euh", "start": 2751.96, "duration": 5.56}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 une id\u00e9e re\u00e7ue ce ne sont", "start": 2755.119, "duration": 4.161}, {"text": "pas toutes les classes populaires qui", "start": 2757.52, "duration": 4.28}, {"text": "votent rassemblement national \u00e9videmment", "start": 2759.28, "duration": 5.079}, {"text": "et puis ensuite ce sont majoritairement", "start": 2761.8, "duration": 5.319}, {"text": "et de mani\u00e8re assez pivot en fait des", "start": 2764.359, "duration": 4.401}, {"text": "classes interm\u00e9diaires c'est-\u00e0-dire", "start": 2767.119, "duration": 3.321}, {"text": "classe populairire ou classe moyenne", "start": 2768.76, "duration": 3.559}, {"text": "basse qui ont plut\u00f4t peur d'un", "start": 2770.44, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9classement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit avant moi mais", "start": 2772.319, "duration": 4.601}, {"text": "qui ont acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un emploi emploi qui", "start": 2774.559, "duration": 4.081}, {"text": "peut \u00eatre pr\u00e9caire mais qui ont acc\u00e9d\u00e9 \u00e0", "start": 2776.92, "duration": 3.72}, {"text": "un emploi qui ont pu acc\u00e9der ou qui", "start": 2778.64, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00eavent d'acc\u00e9der \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 d'un", "start": 2780.64, "duration": 5.88}, {"text": "logement qui ont une soci socialisation", "start": 2783.319, "duration": 5.601}, {"text": "de proximit\u00e9 avec des leaders d'opinion", "start": 2786.52, "duration": 5.319}, {"text": "locaux qui est importante et donc pour", "start": 2788.92, "duration": 4.72}, {"text": "ne prendre qu'une des id\u00e9es re\u00e7ues", "start": 2791.839, "duration": 4.441}, {"text": "aga\u00e7antes dont je parlais juste avant", "start": 2793.64, "duration": 6.08}, {"text": "les ouvriers votre ARN et donc reparler", "start": 2796.28, "duration": 5.24}, {"text": "du travail parce que suppos\u00e9ment on", "start": 2799.72, "duration": 3.879}, {"text": "aurait arr\u00eat\u00e9 de parler du travail les", "start": 2801.52, "duration": 4.44}, {"text": "ram\u00e8neraiit magiquement \u00e0 nous en gros", "start": 2803.599, "duration": 4.921}, {"text": "je prends ce postulat l\u00e0 si j'essaie de", "start": 2805.96, "duration": 3.32}, {"text": "le", "start": 2808.52, "duration": 4.64}, {"text": "l'analyser F\u00e9licien fi d'abord explique", "start": 2809.28, "duration": 6.0}, {"text": "que les les sciences sociales se sont", "start": 2813.16, "duration": 5.159}, {"text": "beaucoup focalis\u00e9es sur sur les perdants", "start": 2815.28, "duration": 5.64}, {"text": "de la de la mondialisation les oubli\u00e9s", "start": 2818.319, "duration": 4.52}, {"text": "les les gens qui ont subi la", "start": 2820.92, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation et cetera et que \u00e7a", "start": 2822.839, "duration": 4.921}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 un ph\u00e9nom\u00e8ne enfin \u00e7a a \u00e9clair\u00e9", "start": 2825.2, "duration": 4.359}, {"text": "un ph\u00e9nom\u00e8ne qui est r\u00e9el mais qui ne", "start": 2827.76, "duration": 4.04}, {"text": "doit pas \u00eatre surestim\u00e9 parce que le", "start": 2829.559, "duration": 5.04}, {"text": "comportement \u00e9lectoral majoritaire chez", "start": 2831.8, "duration": 5.48}, {"text": "la cat\u00e9gorie ouvrier reste l'abstention", "start": 2834.599, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9lectorale et donc la distance vis-\u00e0-vis", "start": 2837.28, "duration": 5.16}, {"text": "du politique et que le vote de gauche", "start": 2840.079, "duration": 4.601}, {"text": "par ailleurs reste extr\u00eamement fort", "start": 2842.44, "duration": 5.28}, {"text": "aussi chez cette cat\u00e9gorie des des des", "start": 2844.68, "duration": 6.36}, {"text": "ouvriers qui l\u00e0 aussi ont des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 2847.72, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rentes c'est-\u00e0-dire que c'est", "start": 2851.04, "duration": 3.48}, {"text": "pas la m\u00eame chose d'\u00eatre ouvrier dans", "start": 2852.72, "duration": 4.32}, {"text": "une usine ou \u00f9 le le syndicat est tr\u00e8s", "start": 2854.52, "duration": 4.039}, {"text": "fort il y a une histoire de lutte de", "start": 2857.04, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9sistance et cetera c'est pas la m\u00eame", "start": 2858.559, "duration": 4.601}, {"text": "chose d'\u00eatre une personne ouvrier et", "start": 2860.48, "duration": 6.32}, {"text": "racis\u00e9 ou non c'est pas la m\u00eame chose", "start": 2863.16, "duration": 6.399}, {"text": "d'\u00eatre dans un sentiment d'ascension ou", "start": 2866.8, "duration": 4.6}, {"text": "content de son travail ou de", "start": 2869.559, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9classement social par rapport \u00e0 la", "start": 2871.4, "duration": 3.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9c\u00e9dente bref tout \u00e7a pour", "start": 2872.96, "duration": 4.0}, {"text": "dire que cette cat\u00e9gorie aussi elle elle", "start": 2874.88, "duration": 5.479}, {"text": "est \u00e0 \u00e0 nuancer mais il montre \u00e9galement", "start": 2876.96, "duration": 6.0}, {"text": "que le socle \u00e9lectoral majoritaire du RN", "start": 2880.359, "duration": 4.041}, {"text": "il est donc pas chez les ouvriers mais", "start": 2882.96, "duration": 3.359}, {"text": "chez les commer\u00e7ants les employ\u00e9s les", "start": 2884.4, "duration": 4.719}, {"text": "retrait\u00e9s notamment et que les", "start": 2886.319, "duration": 5.641}, {"text": "possibilit\u00e9s de gros SC de l'extr\u00eame", "start": 2889.119, "duration": 4.761}, {"text": "droite notamment en mobilisant ces", "start": 2891.96, "duration": 3.84}, {"text": "cat\u00e9gories comme des cat\u00e9gories pivots", "start": 2893.88, "duration": 3.6}, {"text": "qui vont banaliser les id\u00e9es de", "start": 2895.8, "duration": 3.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite aller convaincre les", "start": 2897.48, "duration": 4.04}, {"text": "autres \u00eatre relativement cr\u00e9diible dans", "start": 2899.28, "duration": 4.12}, {"text": "leur entourage pour faire prescription", "start": 2901.52, "duration": 3.079}, {"text": "un petit peu au moment des p\u00e9riodes", "start": 2903.4, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lectorales et cetera que les mobiliser", "start": 2904.599, "duration": 4.76}, {"text": "est un imp\u00e9ratif \u00e9lectoral pour", "start": 2907.52, "duration": 5.4}, {"text": "l'extr\u00eame droite et c'est Yann lelan", "start": 2909.359, "duration": 5.161}, {"text": "cette fois-ci dans le dans le bouquin", "start": 2912.92, "duration": 4.36}, {"text": "aussi qui compl\u00e8te le fait que cette", "start": 2914.52, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9conisation de parler suppos\u00e9ment aux", "start": 2917.28, "duration": 4.76}, {"text": "ouvriers en parlant du travail ce qui", "start": 2919.88, "duration": 4.6}, {"text": "les ram\u00e8nerait magiquement \u00e0 nous et", "start": 2922.04, "duration": 6.48}, {"text": "fond\u00e9 aussi sur un une ces cit\u00e9 pour", "start": 2924.48, "duration": 6.879}, {"text": "reprendre ce mot-l\u00e0 c'est que les les", "start": 2928.52, "duration": 4.88}, {"text": "classes populaires qui votent RN sont en", "start": 2931.359, "duration": 4.321}, {"text": "mati\u00e8re de travail et d'emploi sur des", "start": 2933.4, "duration": 5.0}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des positionnements qui sont", "start": 2935.68, "duration": 4.439}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement antagonistes aux valeurs de", "start": 2938.4, "duration": 5.679}, {"text": "gauche en fait c'est un pr\u00e9suppos\u00e9", "start": 2940.119, "duration": 6.321}, {"text": "x\u00e9nophobe qui s'articule avec une", "start": 2944.079, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des employeurs pour", "start": 2946.44, "duration": 5.48}, {"text": "le dire tr\u00e8s rapidement mais donc c'est", "start": 2948.799, "duration": 6.201}, {"text": "un vote de rejet et un vote de projet un", "start": 2951.92, "duration": 5.439}, {"text": "vote de projet o\u00f9 en gros pour le dire", "start": 2955.0, "duration": 5.119}, {"text": "vite le n\u00e9olib\u00e9ralisme ne peut plus \u00eatre", "start": 2957.359, "duration": 5.601}, {"text": "remis en question c'est une comp\u00e9tition", "start": 2960.119, "duration": 5.161}, {"text": "entre les individus et pour ne pas \u00eatre", "start": 2962.96, "duration": 4.28}, {"text": "les plus d\u00e9class\u00e9s de cette comp\u00e9tition", "start": 2965.28, "duration": 5.36}, {"text": "entre individus il vaut mieux que ce soi", "start": 2967.24, "duration": 5.559}, {"text": "les \u00e9trangers les immigr\u00e9s les personnes", "start": 2970.64, "duration": 3.719}, {"text": "racis\u00e9es qui soient les perdants de", "start": 2972.799, "duration": 3.161}, {"text": "cette comp\u00e9tition pour se hisser", "start": 2974.359, "duration": 4.161}, {"text": "au-dessus ce qui est une logique de", "start": 2975.96, "duration": 4.52}, {"text": "domination et d'\u00e9tablissement d'une", "start": 2978.52, "duration": 4.64}, {"text": "hi\u00e9rarchie raciale comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 2980.48, "duration": 6.16}, {"text": "juste avant moi c'est donc pour \u00e7a", "start": 2983.16, "duration": 6.52}, {"text": "que \u00e7a ne sert \u00e0 rien de gommer", "start": 2986.64, "duration": 5.04}, {"text": "l'antiracisme dans notre lutte contre", "start": 2989.68, "duration": 4.32}, {"text": "l'extr\u00eame droite parce qu'en fait c'est", "start": 2991.68, "duration": 5.6}, {"text": "central ce ressort raciste", "start": 2994.0, "duration": 5.76}, {"text": "dans la comp\u00e9tition n\u00e9olib\u00e9rale dans la", "start": 2997.28, "duration": 4.64}, {"text": "comp\u00e9tition \u00e9conomique dans les", "start": 2999.76, "duration": 3.72}, {"text": "pressions vis-\u00e0-vis de la structure du", "start": 3001.92, "duration": 2.76}, {"text": "travail dans le sentiment de", "start": 3003.48, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9classements que peuvent conna\u00eetre les", "start": 3004.68, "duration": 5.76}, {"text": "gens et donc en gros l'extr\u00eame droite", "start": 3006.44, "duration": 6.8}, {"text": "brouille la lutte des classes en faisant", "start": 3010.44, "duration": 5.359}, {"text": "une lutte des races que nous devons", "start": 3013.24, "duration": 5.319}, {"text": "inlassablement d\u00e9noncer et d\u00e9crypter", "start": 3015.799, "duration": 5.121}, {"text": "comme ce qu'elle est le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 3018.559, "duration": 3.921}, {"text": "dans la mont\u00e9e du rassemblement national", "start": 3020.92, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit assez rapidement mais c'est", "start": 3022.48, "duration": 4.319}, {"text": "les d\u00e9ceptions de celles et ceux qui qui", "start": 3024.68, "duration": 3.52}, {"text": "sont pass\u00e9s dans les gouvernements", "start": 3026.799, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents Hugo tu es remont\u00e9 jusque", "start": 3028.2, "duration": 4.8}, {"text": "dans les ann\u00e9es 80 il y a d\u00e9j\u00e0 une moi", "start": 3030.16, "duration": 4.72}, {"text": "je suis plus jeune peut-\u00eatre mais en", "start": 3033.0, "duration": 3.68}, {"text": "tout cas il y a une claire continuit\u00e9", "start": 3034.88, "duration": 4.6}, {"text": "entre les politiques Sarkozy Hollande", "start": 3036.68, "duration": 4.879}, {"text": "Macron qu'on conna\u00eet maintenant et", "start": 3039.48, "duration": 5.079}, {"text": "notamment Hollande pour le dire la la", "start": 3041.559, "duration": 5.04}, {"text": "gauche qui a gouvern\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 3044.559, "duration": 3.52}, {"text": "mais en fait au p\u00e9riodes pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 3046.599, "duration": 4.841}, {"text": "c'\u00e9tait pareil \u00e0 continu\u00e9 la casse des", "start": 3048.079, "duration": 5.48}, {"text": "services publics continuer de", "start": 3051.44, "duration": 4.679}, {"text": "stigmatiser les personnes rci\u00e9es les", "start": 3053.559, "duration": 4.681}, {"text": "immigr les \u00e9trangers en faisant des", "start": 3056.119, "duration": 4.321}, {"text": "politiques", "start": 3058.24, "duration": 5.559}, {"text": "l\u00e0dessus et continuer de dstructurer les", "start": 3060.44, "duration": 5.28}, {"text": "structures du travail les entreprises ce", "start": 3063.799, "duration": 3.641}, {"text": "qui restait ce qui cr\u00e9e une grande", "start": 3065.72, "duration": 4.56}, {"text": "confusion et un sentiment grosso modo de", "start": 3067.44, "duration": 5.52}, {"text": "tous les m\u00eames dont le rassemblement", "start": 3070.28, "duration": 4.559}, {"text": "national s'exon\u00e8re en disant nous nous", "start": 3072.96, "duration": 4.32}, {"text": "n'avons jamais \u00e9t\u00e9 au pouvoir et cetera", "start": 3074.839, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a \u00e7a a fait beaucoup de mal aussi et", "start": 3077.28, "duration": 3.559}, {"text": "c'est un facteur explicatif de la mont\u00e9", "start": 3079.079, "duration": 4.601}, {"text": "du RN et le trois\u00e8me que j'ai identifi\u00e9", "start": 3080.839, "duration": 6.0}, {"text": "c'est \u00e0 la fois le r\u00f4le des m\u00e9dias", "start": 3083.68, "duration": 5.119}, {"text": "notamment le groupe Bolor\u00e9 dans son dans", "start": 3086.839, "duration": 5.121}, {"text": "son dans son aspect le plus visible et", "start": 3088.799, "duration": 5.921}, {"text": "et caricatural qui m\u00e8ne une entreprise", "start": 3091.96, "duration": 4.639}, {"text": "id\u00e9ologique au profit des id\u00e9es", "start": 3094.72, "duration": 3.28}, {"text": "d'extr\u00eame droite et d'extr\u00eame", "start": 3096.599, "duration": 4.361}, {"text": "droitisation de la soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 3098.0, "duration": 6.88}, {"text": "l'accompagnement id\u00e9ologique du RN par", "start": 3100.96, "duration": 6.28}, {"text": "d'autres forces politiques et notamment", "start": 3104.88, "duration": 5.4}, {"text": "l'extr\u00eame centre de Monsieur Macron avec", "start": 3107.24, "duration": 5.04}, {"text": "la loi immigration et la question de la", "start": 3110.28, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale que Madame Le Pen a", "start": 3112.28, "duration": 4.44}, {"text": "qualifi\u00e9 de victoire id\u00e9ologique les les", "start": 3114.4, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 amoras et \u00e0 P\u00e9tin qui ont", "start": 3116.72, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement banalis\u00e9es et les", "start": 3118.92, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9rives autoritaires les lois", "start": 3121.0, "duration": 3.319}, {"text": "autoritaires s\u00e9curitaires qui se sont", "start": 3122.52, "duration": 4.52}, {"text": "multipli\u00e9 et qui installe aussi un", "start": 3124.319, "duration": 5.881}, {"text": "climat tout \u00e7a a conduit m\u00e9dias et", "start": 3127.04, "duration": 6.2}, {"text": "accompagnement id\u00e9ologique de l'extr\u00eame", "start": 3130.2, "duration": 6.56}, {"text": "droitisation tout \u00e7a a conduit \u00e0 une", "start": 3133.24, "duration": 5.28}, {"text": "augmentation substantielle de leur", "start": 3136.76, "duration": 4.76}, {"text": "nombre d'\u00e9lus et donc \u00e0 \u00eatre confort\u00e9", "start": 3138.52, "duration": 5.76}, {"text": "dans les institutions 2017 ils \u00e9taient 8", "start": 3141.52, "duration": 6.799}, {"text": "2022 ils \u00e9taient 89 2020 24 ils sont 143", "start": 3144.28, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale c'est pour \u00e7a", "start": 3148.319, "duration": 3.361}, {"text": "que je dis que il nous faut prendre", "start": 3149.839, "duration": 4.881}, {"text": "cette question avec beaucoup de gravit\u00e9", "start": 3151.68, "duration": 6.119}, {"text": "c'est pour \u00e7a aussi que Emmanuel Macron", "start": 3154.72, "duration": 4.879}, {"text": "ne repr\u00e9sente pas un barrage mais un", "start": 3157.799, "duration": 3.601}, {"text": "march-pied \u00e0 l'extr\u00eame droite et c'est", "start": 3159.599, "duration": 4.681}, {"text": "pour \u00e7a aussi que nous avons refus\u00e9 de", "start": 3161.4, "duration": 5.76}, {"text": "d'accepter la rhtorique ou la logique du", "start": 3164.28, "duration": 5.76}, {"text": "Front r\u00e9publicain 10 front r\u00e9publicain", "start": 3167.16, "duration": 5.24}, {"text": "parce que nous avons d\u00e9sist\u00e9 des", "start": 3170.04, "duration": 4.2}, {"text": "candidats quand il \u00e9tait certain qu'il y", "start": 3172.4, "duration": 3.52}, {"text": "aurait un d\u00e9put\u00e9 rassemblement national", "start": 3174.24, "duration": 3.359}, {"text": "de plus et nous avons eu raison de le", "start": 3175.92, "duration": 3.28}, {"text": "faire parce que c'\u00e9tait notre honneur et", "start": 3177.599, "duration": 4.281}, {"text": "notre devoir ils sont 143 ils auraient", "start": 3179.2, "duration": 3.639}, {"text": "pu \u00eatre", "start": 3181.88, "duration": 4.679}, {"text": "plus mais nous l'avons fait pour ce en", "start": 3182.839, "duration": 6.24}, {"text": "quoi nous croyons et sur la base d'un", "start": 3186.559, "duration": 5.121}, {"text": "programme et pas d'une coalition baroque", "start": 3189.079, "duration": 5.121}, {"text": "qui irait artificiellement jusqu'\u00e0 la", "start": 3191.68, "duration": 5.56}, {"text": "macronie qui je le redis a accompagn\u00e9 la", "start": 3194.2, "duration": 5.08}, {"text": "progression de l'extr\u00eame droite et va", "start": 3197.24, "duration": 4.2}, {"text": "continuer de le faire l\u00e0 dans le le", "start": 3199.28, "duration": 7.279}, {"text": "r\u00e8gne Barnier nouvelle mouture", "start": 3201.44, "duration": 6.639}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose que je voulais dire", "start": 3206.559, "duration": 3.52}, {"text": "apr\u00e8s avoir dit pourquoi ils sont forts", "start": 3208.079, "duration": 3.681}, {"text": "c'est le fait qu'ils ont des faiblesses", "start": 3210.079, "duration": 3.641}, {"text": "et des contradictions qu'il nous faut", "start": 3211.76, "duration": 4.76}, {"text": "continuer \u00e0 les pointer appuyer dessus", "start": 3213.72, "duration": 5.599}, {"text": "euh d'abord pour pas se r\u00e9signer et euh", "start": 3216.52, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit aussi avant moi il y a", "start": 3219.319, "duration": 3.24}, {"text": "quelque chose d'un peu \u00e9crasant quand on", "start": 3220.88, "duration": 4.199}, {"text": "est des militants de gauche radicale \u00e0", "start": 3222.559, "duration": 4.641}, {"text": "voir ces r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ils ont", "start": 3225.079, "duration": 4.24}, {"text": "aussi des faiblesses la premi\u00e8re c'est", "start": 3227.2, "duration": 5.399}, {"text": "euh la faiblesse de l'arnaque", "start": 3229.319, "duration": 5.921}, {"text": "antisociale en fait leur \u00e9lectorat a des", "start": 3232.599, "duration": 4.361}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de classe divers argent donc", "start": 3235.24, "duration": 3.4}, {"text": "ils font les yeux doux \u00e0 des \u00e9lites", "start": 3236.96, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9conomiques on a vu monsieur bardellaa", "start": 3238.64, "duration": 4.04}, {"text": "aller avec les patrons du mdeef on l'a", "start": 3240.64, "duration": 3.919}, {"text": "vu effacer des mesures sociales de son", "start": 3242.68, "duration": 4.119}, {"text": "programme pour ne pas trop inqui\u00e9ter et", "start": 3244.559, "duration": 4.401}, {"text": "ils ont un socle aussi dans les classes", "start": 3246.799, "duration": 3.601}, {"text": "populaires qui ont des int\u00e9r\u00eats de", "start": 3248.96, "duration": 3.48}, {"text": "classe divergents avec ces \u00e9lites", "start": 3250.4, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9conomique \u00e7a c'est une faiblesse parce", "start": 3252.44, "duration": 4.0}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a les conduit \u00e0 effacer", "start": 3254.599, "duration": 4.0}, {"text": "des pans entiers de leur programme \u00e7a", "start": 3256.44, "duration": 3.96}, {"text": "les conduit \u00e0 des votes contre des", "start": 3258.599, "duration": 4.121}, {"text": "marqueur pouvoir d'achat et cetera \u00e0", "start": 3260.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et \u00e7a les conduit", "start": 3262.72, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 venir en circonscription pouvoir se", "start": 3265.52, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9senter comme les grands garants du", "start": 3268.44, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoir d'achat mais \u00e0 ce que nous on", "start": 3270.16, "duration": 3.76}, {"text": "puisse dire bah blocage des prix on l'a", "start": 3271.96, "duration": 3.879}, {"text": "propos\u00e9 ils ont vot\u00e9 contre tout comme", "start": 3273.92, "duration": 4.199}, {"text": "la macronie exactement de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 3275.839, "duration": 4.321}, {"text": "et donc \u00e7a c'est quand m\u00eame un point", "start": 3278.119, "duration": 4.24}, {"text": "fort pour nous de d\u00e9voilement de ce", "start": 3280.16, "duration": 4.199}, {"text": "qu'ils sont sur le fond le deuxi\u00e8me", "start": 3282.359, "duration": 4.521}, {"text": "point qui est li\u00e9 \u00e0 celui-ci c'est la le", "start": 3284.359, "duration": 4.841}, {"text": "manque de cr\u00e9dibilit\u00e9 programmatique ils", "start": 3286.88, "duration": 4.76}, {"text": "n'ont pas fait le travail que par", "start": 3289.2, "duration": 4.72}, {"text": "exemple nous nous avons essay\u00e9 de faire", "start": 3291.64, "duration": 5.08}, {"text": "pour \u00eatre pr\u00eat \u00e0 avoir un budget", "start": 3293.92, "duration": 5.72}, {"text": "alternatif par exemple \u00e7a peut para\u00eetre", "start": 3296.72, "duration": 5.16}, {"text": "peut-\u00eatre un peu techno mais il", "start": 3299.64, "duration": 4.24}, {"text": "n'emp\u00eache que Monsieur Bardella quand il", "start": 3301.88, "duration": 4.4}, {"text": "dit son histoire de mesure sur la TVA", "start": 3303.88, "duration": 5.56}, {"text": "sur les les sur l'\u00e9nergie qui \u00e9pargne en", "start": 3306.28, "duration": 5.36}, {"text": "vrai les grands dirigeants des grands", "start": 3309.44, "duration": 4.48}, {"text": "groupes \u00e9nerg\u00e9tique c'est un manque \u00e0", "start": 3311.64, "duration": 4.479}, {"text": "gagner de 11,3 milliards d'euros et dans", "start": 3313.92, "duration": 4.36}, {"text": "son programme il n'y a pas une once de", "start": 3316.119, "duration": 4.521}, {"text": "recette suppl\u00e9mentaire pourquoi nous on", "start": 3318.28, "duration": 4.16}, {"text": "le sait c'est parce qu'il refuse de s'en", "start": 3320.64, "duration": 4.28}, {"text": "prendre aux int\u00e9r\u00eats des grands groupes", "start": 3322.44, "duration": 4.159}, {"text": "capitalistes et des et des des plus", "start": 3324.92, "duration": 2.84}, {"text": "riches en r\u00e9tablissant par exemple", "start": 3326.599, "duration": 3.361}, {"text": "lesisf mais ce manque de recette fait", "start": 3327.76, "duration": 4.48}, {"text": "que \u00e0 un moment donn\u00e9 ils vont avoir des", "start": 3329.96, "duration": 4.839}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 tenir un programme des", "start": 3332.24, "duration": 4.76}, {"text": "propositions qui qui qui puissent", "start": 3334.799, "duration": 4.161}, {"text": "fonctionner pour un budget \u00e9tatique et", "start": 3337.0, "duration": 5.28}, {"text": "enfin le le la derni\u00e8re la derni\u00e8re", "start": 3338.96, "duration": 5.399}, {"text": "faiblesse c'est le fait que c'est une", "start": 3342.28, "duration": 4.799}, {"text": "opposition en carton \u00e0 Macron on sait", "start": 3344.359, "duration": 5.161}, {"text": "j'ai essay\u00e9 de dire que la macronie", "start": 3347.079, "duration": 3.881}, {"text": "accompagne le processus d'extr\u00eame", "start": 3349.52, "duration": 3.96}, {"text": "droitisation et l\u00e0 en r\u00e9alit\u00e9 on a vu", "start": 3350.96, "duration": 5.44}, {"text": "aussi que sur la destitution il y a une", "start": 3353.48, "duration": 4.119}, {"text": "grande bande r\u00f4le juste derri\u00e8re", "start": 3356.4, "duration": 3.28}, {"text": "derri\u00e8re moi il faut signer sur", "start": 3357.599, "duration": 4.24}, {"text": "macron-destitution.fr le RN ne votera", "start": 3359.68, "duration": 4.399}, {"text": "pas la destitution on sait aussi queils", "start": 3361.839, "duration": 4.441}, {"text": "ont pr\u00e9sider au choix de Michel Barnier", "start": 3364.079, "duration": 5.0}, {"text": "comme premier ministre et que ils ont", "start": 3366.28, "duration": 4.6}, {"text": "ensuite la possibilit\u00e9 de la censure", "start": 3369.079, "duration": 3.76}, {"text": "mais que pour l'instant \u00e7a leur convient", "start": 3370.88, "duration": 3.719}, {"text": "tr\u00e8s bien que Barnier soit sous leur", "start": 3372.839, "duration": 3.081}, {"text": "pression pour faire une politique de", "start": 3374.599, "duration": 3.321}, {"text": "droite ou d'extr\u00eame droite et donc ils", "start": 3375.92, "duration": 4.72}, {"text": "ne sont pas d\u00e9gagistes et donc \u00e7a permet", "start": 3377.92, "duration": 6.0}, {"text": "aussi de d\u00e9voiler euh dans les id\u00e9es le", "start": 3380.64, "duration": 5.199}, {"text": "fait que il y aurait un truc vous savez", "start": 3383.92, "duration": 3.679}, {"text": "on entend antiyst\u00e8me je pense que l'id\u00e9e", "start": 3385.839, "duration": 3.321}, {"text": "est un peu erron\u00e9e mais qu'en tout cas", "start": 3387.599, "duration": 3.52}, {"text": "ce serait d\u00e9gagiste vis-\u00e0-vis du pouvoir", "start": 3389.16, "duration": 3.919}, {"text": "en place en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a en est la tr\u00e8s", "start": 3391.119, "duration": 5.041}, {"text": "grande continuit\u00e9 et puis enfin", "start": 3393.079, "duration": 5.081}, {"text": "euh je crois qu'en terme de", "start": 3396.16, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9conisation il y a rien rien de mieux", "start": 3398.16, "duration": 3.6}, {"text": "que les forcer \u00e0 d\u00e9battre et \u00e0", "start": 3400.2, "duration": 4.44}, {"text": "s'exprimer euh pendant la campagne des", "start": 3401.76, "duration": 5.96}, {"text": "l\u00e9gislatives on a vu que les 3/4 de", "start": 3404.64, "duration": 6.719}, {"text": "leurs candidats \u00e9taient euh Dingo", "start": 3407.72, "duration": 6.76}, {"text": "raciste antis\u00e9mite ou fant\u00f4me parce que", "start": 3411.359, "duration": 4.361}, {"text": "sur la majorit\u00e9 des affiches du", "start": 3414.48, "duration": 2.8}, {"text": "rassemblement national dans le pays il", "start": 3415.72, "duration": 3.76}, {"text": "n'y avait pas les photos de leurs", "start": 3417.28, "duration": 4.48}, {"text": "candidats qui n\u00e9taient inconnus au plan", "start": 3419.48, "duration": 4.72}, {"text": "local et on a vu qu'il y avait un tr\u00e8s", "start": 3421.76, "duration": 5.839}, {"text": "grand r\u00f4le des France 3 \u00e9dition locales", "start": 3424.2, "duration": 5.24}, {"text": "qui d'ailleurs avaient \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de", "start": 3427.599, "duration": 3.361}, {"text": "privatisation dans le projet du", "start": 3429.44, "duration": 3.48}, {"text": "rassemblement national qui ont convoqu\u00e9", "start": 3430.96, "duration": 4.079}, {"text": "des d\u00e9bats locaux qui ensuite ont donn\u00e9", "start": 3432.92, "duration": 3.76}, {"text": "lieu \u00e0 des reprises sur les r\u00e9seaux", "start": 3435.039, "duration": 3.56}, {"text": "sociaux et cetera mais avec des millions", "start": 3436.68, "duration": 4.439}, {"text": "de vues de gens qui ont d\u00e9montr\u00e9 leur", "start": 3438.599, "duration": 4.76}, {"text": "incapacit\u00e9 ou leur racisme ou leur", "start": 3441.119, "duration": 4.521}, {"text": "antis\u00e9mitisme au grand jour et \u00e7a \u00e7a a", "start": 3443.359, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d'aille \u00e7a a beaucoup f\u00e2ch\u00e9 Marine", "start": 3445.64, "duration": 3.8}, {"text": "Le Pen qui l\u00e0 est en train de pr\u00e9parer", "start": 3447.24, "duration": 4.04}, {"text": "sa prochaine la prochaine dissolution et", "start": 3449.44, "duration": 3.32}, {"text": "la prochaine op\u00e9ration pour avoir des", "start": 3451.28, "duration": 4.319}, {"text": "candidats un peu moins grossier et je", "start": 3452.76, "duration": 4.319}, {"text": "vous donne un exemple sur la", "start": 3455.599, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9sertification m\u00e9dicale une candidate", "start": 3457.079, "duration": 5.72}, {"text": "en Dordogne qui disait moi jeux je veux", "start": 3459.64, "duration": 4.6}, {"text": "faire venir des praticiens que je", "start": 3462.799, "duration": 3.04}, {"text": "connais qui sont en banlieu qui sont", "start": 3464.24, "duration": 3.839}, {"text": "agress\u00e9s c'est les d\u00e9serts m\u00e9dicaux donc", "start": 3465.839, "duration": 3.401}, {"text": "le journaliste lui dit ben pourquoi ils", "start": 3468.079, "duration": 3.04}, {"text": "viennent pas et elle elle dit parce que", "start": 3469.24, "duration": 4.2}, {"text": "je ne leur ai pas encore parl\u00e9 de \u00e7a", "start": 3471.119, "duration": 5.44}, {"text": "mais donc cette absurdit\u00e9 de la qui", "start": 3473.44, "duration": 5.879}, {"text": "d'ailleurs un terrro raciste extr\u00eamement", "start": 3476.559, "duration": 4.441}, {"text": "clair he donc les m\u00e9decins sont en", "start": 3479.319, "duration": 3.321}, {"text": "banlieu et se font agress\u00e9s par les", "start": 3481.0, "duration": 3.559}, {"text": "jeunes de banlieu avec tout l'IM", "start": 3482.64, "duration": 3.199}, {"text": "l'imaginaire autour des personnes", "start": 3484.559, "duration": 3.76}, {"text": "racis\u00e9es en banlieu et elle dit \u00e7a \u00e0 la", "start": 3485.839, "duration": 4.601}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et on voit que c'est \u00e7a n'est", "start": 3488.319, "duration": 5.201}, {"text": "adoss\u00e9 absolument rien en faveur de un", "start": 3490.44, "duration": 4.52}, {"text": "probl\u00e8me qui est r\u00e9ellement concret pour", "start": 3493.52, "duration": 2.72}, {"text": "les gens c'est-\u00e0-dire l'absence de", "start": 3494.96, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00e9decins dans les d\u00e9serts m\u00e9dicaux donc", "start": 3496.24, "duration": 4.079}, {"text": "il faut \u00e0 chaque fois qu'on en a", "start": 3498.319, "duration": 3.76}, {"text": "l'occasion d\u00e9battre avec eux les", "start": 3500.319, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9voiler les d\u00e9masquer les mettre face \u00e0", "start": 3502.079, "duration": 4.52}, {"text": "leur contradictions j' on arrive \u00e0 mon", "start": 3504.4, "duration": 3.88}, {"text": "trois\u00e8me point qui est le fait que nous", "start": 3506.599, "duration": 4.52}, {"text": "devons mener absolument la bataille des", "start": 3508.28, "duration": 5.2}, {"text": "id\u00e9es face \u00e0 l'extr\u00eame droite et \u00e0", "start": 3511.119, "duration": 5.121}, {"text": "l'extr\u00eame droitisation avec en premier", "start": 3513.48, "duration": 5.28}, {"text": "lo en premier point \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 3516.24, "duration": 5.48}, {"text": "longuement avant moi mais un antiracisme", "start": 3518.76, "duration": 6.72}, {"text": "centrale affich\u00e9 expliqu\u00e9 avec de la", "start": 3521.72, "duration": 6.04}, {"text": "formation pour les militants y compris", "start": 3525.48, "duration": 3.52}, {"text": "par exemple c'est en fait c'est la", "start": 3527.76, "duration": 4.039}, {"text": "bataille id\u00e9ologique inverse de celle", "start": 3529.0, "duration": 4.2}, {"text": "que m\u00e8ne l'extr\u00eame droite dans le", "start": 3531.799, "duration": 2.52}, {"text": "bouquin il y a une contribution de", "start": 3533.2, "duration": 3.639}, {"text": "Samuel Bouron qui montre la construction", "start": 3534.319, "duration": 5.04}, {"text": "du terme francooscide par Zemour", "start": 3536.839, "duration": 4.72}, {"text": "notamment sur l'histoire de Thomas", "start": 3539.359, "duration": 5.68}, {"text": "acrpol et comment des faits divers avec", "start": 3541.559, "duration": 6.401}, {"text": "l'analyse id\u00e9ologique accoll\u00e9 \u00e0 \u00e0 ses", "start": 3545.039, "duration": 4.721}, {"text": "fait divers de l'extr\u00eame droite", "start": 3547.96, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9ussissent \u00e0 r\u00e9ussissent \u00e0 \u00eatre lu \u00e0 ce", "start": 3549.76, "duration": 4.92}, {"text": "prisme l\u00e0 et donc nous nous devons mener", "start": 3552.4, "duration": 3.919}, {"text": "la bataille id\u00e9ologique absolument", "start": 3554.68, "duration": 4.359}, {"text": "inverse avec un antiracisme qui soit", "start": 3556.319, "duration": 4.76}, {"text": "central la lutte contre l'islamophobie", "start": 3559.039, "duration": 3.921}, {"text": "le racisme toutes les discriminations le", "start": 3561.079, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9noncer inlassablement y compris quand", "start": 3562.96, "duration": 3.879}, {"text": "c'est dans les politiques des", "start": 3565.559, "duration": 3.401}, {"text": "macronistes qui sont des politiques de", "start": 3566.839, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9paration du terrain de l'extr\u00eame", "start": 3568.96, "duration": 5.24}, {"text": "droite le deuxi\u00e8me point c'est un un", "start": 3570.76, "duration": 5.88}, {"text": "programme \u00e9conomique radical et cr\u00e9dible", "start": 3574.2, "duration": 4.639}, {"text": "pour changer la vie des gens le le", "start": 3576.64, "duration": 3.919}, {"text": "deuxi\u00e8me n\u0153ud c'est la question du", "start": 3578.839, "duration": 3.881}, {"text": "partage des richesses et de qui on cible", "start": 3580.559, "duration": 5.24}, {"text": "et nous notre notre point fort je crois", "start": 3582.72, "duration": 4.8}, {"text": "c'est qu'on a pas peur de dire qui on", "start": 3585.799, "duration": 3.361}, {"text": "cible je l'ai dit on cible les grands", "start": 3587.52, "duration": 4.2}, {"text": "groupes les gens qui devrai payer l'ISF", "start": 3589.16, "duration": 3.919}, {"text": "parce que ce qu'on veut c'est le partage", "start": 3591.72, "duration": 2.879}, {"text": "des richesses pour financer des", "start": 3593.079, "duration": 3.161}, {"text": "politiques de justice sociale et et des", "start": 3594.599, "duration": 3.121}, {"text": "politiques en faveur de la bifurcation", "start": 3596.24, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9cologique et donc il faut continuer de", "start": 3597.72, "duration": 4.96}, {"text": "le dire et enfin unir aussi autour de", "start": 3599.839, "duration": 5.561}, {"text": "pr\u00e9occupation communes j'ai dit tout le", "start": 3602.68, "duration": 4.639}, {"text": "mal que je pense de d'une analyse", "start": 3605.4, "duration": 4.439}, {"text": "g\u00e9ographique qui me para\u00eet totalement", "start": 3607.319, "duration": 5.161}, {"text": "insuffisante il y a des pr\u00e9occupation", "start": 3609.839, "duration": 4.96}, {"text": "commune par exemple les d\u00e9serts m\u00e9dicaux", "start": 3612.48, "duration": 4.76}, {"text": "entre la Scine Saint-Denis et la Creuse", "start": 3614.799, "duration": 4.481}, {"text": "et \u00e7a on n jamais arr\u00eat\u00e9 de parler des", "start": 3617.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux ma coll\u00e8gue Daniel", "start": 3619.28, "duration": 4.079}, {"text": "obono a fait une proposition de loi", "start": 3621.2, "duration": 3.72}, {"text": "contre la fermeture des guichets", "start": 3623.359, "duration": 3.361}, {"text": "physiques des services publ elle a fait", "start": 3624.92, "duration": 4.04}, {"text": "une tourn\u00e9e dans tout le pays pour aller", "start": 3626.72, "duration": 4.839}, {"text": "montrer que les gens face au num\u00e9rique \u00e0", "start": 3628.96, "duration": 4.52}, {"text": "la num\u00e9risation \u00e0 la \u00e0 la", "start": 3631.559, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9mat\u00e9rialisation sont compl\u00e8tement", "start": 3633.48, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9munis et ne peuvent plus acc\u00e9der \u00e0", "start": 3635.28, "duration": 4.039}, {"text": "leur droit c'est par des campagnes comme", "start": 3637.28, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e7a efficaces sur le terrain sur des", "start": 3639.319, "duration": 4.48}, {"text": "sujets concret qu'on cr\u00e9e du commun et", "start": 3641.44, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on montre que les revendications en", "start": 3643.799, "duration": 3.8}, {"text": "terme d'\u00e9galit\u00e9 de justice sociale", "start": 3645.44, "duration": 3.639}, {"text": "c'est-\u00e0-dire avoir un m\u00e9decin pour se", "start": 3647.599, "duration": 3.52}, {"text": "soigner \u00e0 proximit\u00e9 de chez soi peuvent", "start": 3649.079, "duration": 3.24}, {"text": "l'emporter", "start": 3651.119, "duration": 4.041}, {"text": "id\u00e9ologiquement et puis mener cette", "start": 3652.319, "duration": 4.8}, {"text": "bataille des id\u00e9es \u00e7a suppose d'aller", "start": 3655.16, "duration": 4.12}, {"text": "dans les m\u00e9dias dominants mais aussi de", "start": 3657.119, "duration": 4.72}, {"text": "de pr\u00e9parer des espaces \u00e0 nous j'\u00e9tais \u00e0", "start": 3659.28, "duration": 5.4}, {"text": "l'instant avec David dufreen c'est", "start": 3661.839, "duration": 4.24}, {"text": "important qu'on ait des m\u00e9dias", "start": 3664.68, "duration": 3.879}, {"text": "ind\u00e9pendants alli\u00e9s qui permettent de", "start": 3666.079, "duration": 4.52}, {"text": "dire les choses il y a une contribution", "start": 3668.559, "duration": 3.601}, {"text": "qui vient d'une journaliste de Stre", "start": 3670.599, "duration": 3.2}, {"text": "presse dans le bouquin c'est important", "start": 3672.16, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on puisse avoir des espaces comme \u00e7a", "start": 3673.799, "duration": 3.961}, {"text": "nos propres espaces le journal de", "start": 3675.72, "duration": 4.04}, {"text": "l'insoumission nos propres \u00e9missions de", "start": 3677.76, "duration": 4.44}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et de pouvoir travailler avec", "start": 3679.76, "duration": 5.039}, {"text": "eux notamment avec la bessi c'est", "start": 3682.2, "duration": 4.24}, {"text": "important aussi de continuer la de mener", "start": 3684.799, "duration": 3.201}, {"text": "la bataille parlementaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 3686.44, "duration": 3.359}, {"text": "nationale quand on gagne sur la", "start": 3688.0, "duration": 3.839}, {"text": "constitutionnalisation de l'IVG \u00e0", "start": 3689.799, "duration": 3.681}, {"text": "l'Assembl\u00e9e ou quand on les met en", "start": 3691.839, "duration": 3.96}, {"text": "extr\u00eame difficult\u00e9s sur la question des", "start": 3693.48, "duration": 4.559}, {"text": "prix planch\u00e9s pour les agriculteurs on", "start": 3695.799, "duration": 4.441}, {"text": "marque des points sur des terrains qui", "start": 3698.039, "duration": 4.481}, {"text": "ne leur conviennent pas et on r\u00e9ussi \u00e0", "start": 3700.24, "duration": 5.2}, {"text": "imposer nos sujets donc il faut investir", "start": 3702.52, "duration": 5.16}, {"text": "tous ces espaces pour donner une grille", "start": 3705.44, "duration": 4.879}, {"text": "de lecture", "start": 3707.68, "duration": 2.639}, {"text": "alternative et puis pour terminer et", "start": 3710.559, "duration": 3.921}, {"text": "peut-\u00eatre pour donner des des", "start": 3713.0, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9conisations plus concr\u00e8te entre", "start": 3714.48, "duration": 4.24}, {"text": "guillemets avec beaucoup d'humilit\u00e9", "start": 3716.799, "duration": 4.52}, {"text": "parce que je sais que c'est un chemin", "start": 3718.72, "duration": 4.52}, {"text": "qui est compliqu\u00e9 et que on a beaucoup", "start": 3721.319, "duration": 3.8}, {"text": "de choses \u00e0 faire pour s'am\u00e9liorer mais", "start": 3723.24, "duration": 4.799}, {"text": "je crois vraiment que il nous faut nous", "start": 3725.119, "duration": 5.16}, {"text": "implanter dans les zones dures et pour", "start": 3728.039, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a \u00e7a n\u00e9cessite des moyen tout", "start": 3730.279, "duration": 3.921}, {"text": "particulier \u00e7a n'est pas la m\u00eame chose", "start": 3732.319, "duration": 4.48}, {"text": "de faire un porte \u00e0 porte dans la Creuse", "start": 3734.2, "duration": 5.8}, {"text": "avec ma camarade Catherine couturier que", "start": 3736.799, "duration": 4.32}, {"text": "de le faire dans ma propre", "start": 3740.0, "duration": 2.96}, {"text": "circonscription la r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle", "start": 3741.119, "duration": 2.881}, {"text": "est diff\u00e9rente et nous sommes", "start": 3742.96, "duration": 3.079}, {"text": "mat\u00e9rialistes et donc faire un plein", "start": 3744.0, "duration": 4.079}, {"text": "pour des militants ou avoir une voiture", "start": 3746.039, "duration": 5.08}, {"text": "ou avoir le permis ou euh devoir aller", "start": 3748.079, "duration": 4.561}, {"text": "dans des habitats comme \u00e7a dispers\u00e9s", "start": 3751.119, "duration": 3.44}, {"text": "tout \u00e7a a une r\u00e9alit\u00e9 diff\u00e9rente et donc", "start": 3752.64, "duration": 3.919}, {"text": "on a besoin d'investir des forces", "start": 3754.559, "duration": 3.72}, {"text": "particuli\u00e8rement dans ces endroits de", "start": 3756.559, "duration": 3.921}, {"text": "mani\u00e8re diff\u00e9rente avec notamment", "start": 3758.279, "duration": 4.28}, {"text": "l'ouverture de locaux et la campagne de", "start": 3760.48, "duration": 3.76}, {"text": "locaux que m\u00e8ne la France insoumise elle", "start": 3762.559, "duration": 4.081}, {"text": "est en cela absolument essentielle c'est", "start": 3764.24, "duration": 4.92}, {"text": "des lieux o\u00f9 se retrouver o\u00f9 se o\u00f9 o\u00f9", "start": 3766.64, "duration": 4.76}, {"text": "trouver du mat\u00e9riel et o\u00f9 aller ensuite", "start": 3769.16, "duration": 3.6}, {"text": "se donner de la force c'est aussi des", "start": 3771.4, "duration": 3.84}, {"text": "lieux o\u00f9 on peut se former o\u00f9 on peut", "start": 3772.76, "duration": 4.12}, {"text": "par exemple exemple nous avec l'Institut", "start": 3775.24, "duration": 4.28}, {"text": "Labi on fait des cursus dans des zones", "start": 3776.88, "duration": 4.959}, {"text": "qui sont particuli\u00e8rement difficiles ou", "start": 3779.52, "duration": 4.68}, {"text": "ou culturellement ou \u00e9lectoralement", "start": 3781.839, "duration": 4.72}, {"text": "domin\u00e9 par l'extr\u00eame droite et donc", "start": 3784.2, "duration": 5.04}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'on m\u00e8ne cette campagne", "start": 3786.559, "duration": 5.8}, {"text": "si on comprend tr\u00e8s bien le r\u00f4le", "start": 3789.24, "duration": 5.4}, {"text": "l'importance de fermer les locaux", "start": 3792.359, "duration": 4.801}, {"text": "fascistes dans les villes on comprend", "start": 3794.64, "duration": 4.719}, {"text": "l'importance d'ouvrir nos propres locaux", "start": 3797.16, "duration": 4.679}, {"text": "dans des zones o\u00f9 l'extr\u00eame droite est", "start": 3799.359, "duration": 6.281}, {"text": "tr\u00e8s forte \u00e9lectoralement", "start": 3801.839, "duration": 3.801}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose en terme d'impantation", "start": 3808.039, "duration": 4.361}, {"text": "c'est l'investissement des r\u00e9sistances", "start": 3810.52, "duration": 5.559}, {"text": "locales en fait les insoumis le", "start": 3812.4, "duration": 6.04}, {"text": "militantisme insoumis est non exclusif", "start": 3816.079, "duration": 4.321}, {"text": "de tous les autres engagements et donc", "start": 3818.44, "duration": 4.399}, {"text": "plein de insoumis sont dans des", "start": 3820.4, "duration": 5.879}, {"text": "associations sont syndiqu\u00e9s et cetera et", "start": 3822.839, "duration": 6.72}, {"text": "ce ce ce cet engagement prot\u00e9iforme et", "start": 3826.279, "duration": 6.08}, {"text": "multiforme c'est une force parce que il", "start": 3829.559, "duration": 5.641}, {"text": "nous faut continuer \u00e0 investir des lieux", "start": 3832.359, "duration": 5.2}, {"text": "comme les comit\u00e9s desf\u00eaes par exemple", "start": 3835.2, "duration": 4.2}, {"text": "c'\u00e9tait mon camarade L\u00e9o Valter qui", "start": 3837.559, "duration": 3.961}, {"text": "disait \u00e7a pour les Alpes de Haute", "start": 3839.4, "duration": 3.76}, {"text": "Provence c'est des lieux extr\u00eamement", "start": 3841.52, "duration": 3.68}, {"text": "importants de de sociabilit\u00e9 les", "start": 3843.16, "duration": 4.8}, {"text": "associations sportives culturelles L\u00e9o", "start": 3845.2, "duration": 4.76}, {"text": "par exemple m' expliqu\u00e9 que il y a une", "start": 3847.96, "duration": 4.28}, {"text": "lutte pour la r\u00e9ouverture d'un planning", "start": 3849.96, "duration": 5.28}, {"text": "familial c'est une lutte sur un terrain", "start": 3852.24, "duration": 4.4}, {"text": "que ne veut pas que l'extr\u00eame que", "start": 3855.24, "duration": 2.76}, {"text": "l'extr\u00eame droite ne veut pas qu'on", "start": 3856.64, "duration": 3.24}, {"text": "occupe c'est une lutte pour les droits", "start": 3858.0, "duration": 3.68}, {"text": "des femmes et pour nos droits et donc il", "start": 3859.88, "duration": 3.959}, {"text": "faut continuer de la mener \u00e9videmment et", "start": 3861.68, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e7a \u00e7a n\u00e9cessite d'\u00eatre enserr\u00e9 dans des", "start": 3863.839, "duration": 5.801}, {"text": "r\u00e9seaux militants associatifs dans tous", "start": 3866.52, "duration": 7.16}, {"text": "ces territoires et puis enfin un dernier", "start": 3869.64, "duration": 5.919}, {"text": "sujet d'implantation qui \u00e0 mon avis est", "start": 3873.68, "duration": 3.679}, {"text": "un d\u00e9fi que nous avons devant nous qui", "start": 3875.559, "duration": 3.881}, {"text": "est la question des municipales des", "start": 3877.359, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9lections qui arrivent qui sont", "start": 3879.44, "duration": 4.679}, {"text": "extr\u00eamement importante dans le fait de", "start": 3881.2, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer du terrain vis-\u00e0-vis de", "start": 3884.119, "duration": 4.641}, {"text": "l'extr\u00eame droite parce que avoir un MRE", "start": 3886.0, "duration": 5.68}, {"text": "ou une m\u00e8re insoumis insoumise \u00e7a \u00e7a", "start": 3888.76, "duration": 4.96}, {"text": "change tout \u00e7a se voit c'est la r\u00e9gie", "start": 3891.68, "duration": 3.28}, {"text": "publique de l'eau quand c'est possible", "start": 3893.72, "duration": 3.52}, {"text": "de la faire les cantines gratuites pour", "start": 3894.96, "duration": 3.92}, {"text": "les enfants avec des circuits courts", "start": 3897.24, "duration": 3.92}, {"text": "c'est \u00e9norm\u00e9ment d'action mais avoir des", "start": 3898.88, "duration": 4.12}, {"text": "conseillers municipaux aussi", "start": 3901.16, "duration": 3.879}, {"text": "d'opposition par exemple au niveau local", "start": 3903.0, "duration": 3.319}, {"text": "je vous parle des municipales parce que", "start": 3905.039, "duration": 2.721}, {"text": "c'est des \u00e9lections qui arrivent mais", "start": 3906.319, "duration": 4.24}, {"text": "euh tous les tous les mandats locaux", "start": 3907.76, "duration": 4.799}, {"text": "permettent d'avoir des figures locales", "start": 3910.559, "duration": 4.641}, {"text": "insoumises qui sont dans les", "start": 3912.559, "duration": 4.601}, {"text": "manifestations l\u00e0 o\u00f9 il y a du monde \u00e0", "start": 3915.2, "duration": 4.0}, {"text": "chaque fois et donc il sera important", "start": 3917.16, "duration": 5.28}, {"text": "pour nous de d'aller dans ces endroits", "start": 3919.2, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer tout ce qui peut l'\u00eatre mener", "start": 3922.44, "duration": 4.52}, {"text": "la vie la la bataille toujours sur notre", "start": 3924.359, "duration": 5.0}, {"text": "sur nos propositions et sur un programme", "start": 3926.96, "duration": 6.079}, {"text": "de rupture c'est donc une t\u00e2che immense", "start": 3929.359, "duration": 6.041}, {"text": "que j'ai que j'ai que que j'ai essay\u00e9 de", "start": 3933.039, "duration": 4.841}, {"text": "de d\u00e9crypter mais qu'on a devant nous", "start": 3935.4, "duration": 5.84}, {"text": "collectivement vraiment m\u00e9fions-nous des", "start": 3937.88, "duration": 6.04}, {"text": "des recette miracle voil\u00e0 il n'y a pas", "start": 3941.24, "duration": 4.72}, {"text": "de recette miracle il y a des petites", "start": 3943.92, "duration": 3.96}, {"text": "touches de choses qu'on pressend qu'on", "start": 3945.96, "duration": 3.92}, {"text": "peut faire sur lesquelles on a besoin de", "start": 3947.88, "duration": 4.36}, {"text": "partager et compris des exp\u00e9riences avec", "start": 3949.88, "duration": 4.12}, {"text": "celles et ceux qui ont pu remporter des", "start": 3952.24, "duration": 4.039}, {"text": "victoires contre l'extr\u00eame droite au", "start": 3954.0, "duration": 3.88}, {"text": "second tour comme c'est le cas par", "start": 3956.279, "duration": 3.481}, {"text": "exemple de mon camarade Rapha\u00ebl Arnaud", "start": 3957.88, "duration": 4.08}, {"text": "et qui l'a brillamment expliqu\u00e9 hier", "start": 3959.76, "duration": 4.24}, {"text": "voil\u00e0 donc c'est une t\u00e2che de long terme", "start": 3961.96, "duration": 5.04}, {"text": "que nous avons devant nous les", "start": 3964.0, "duration": 3.0}, {"text": "camarades merci \u00e0 vous de nous avoir", "start": 3967.119, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 et je pense qu'on va prendre deux", "start": 3969.319, "duration": 6.8}, {"text": "trois interventions questions", "start": 3971.52, "duration": 4.599}, {"text": "il est allum\u00e9 l\u00e0", "start": 3993.96, "duration": 3.28}, {"text": "ou", "start": 4000.079, "duration": 3.881}, {"text": "bonjour Merci beaucoup d\u00e9j\u00e0 pour votre", "start": 4001.799, "duration": 4.641}, {"text": "intervention je je vais essayer de de", "start": 4003.96, "duration": 3.52}, {"text": "trouver mes mots et de pas trop", "start": 4006.44, "duration": 3.72}, {"text": "bafouiller mais il y a quelque chose qui", "start": 4007.48, "duration": 4.599}, {"text": "nous a beaucoup sauv\u00e9 pendant cette", "start": 4010.16, "duration": 3.32}, {"text": "derni\u00e8re campagne \u00e9lectorale c'\u00e9tait", "start": 4012.079, "duration": 3.72}, {"text": "vous l'avez cit\u00e9 les les casseroles des", "start": 4013.48, "duration": 3.839}, {"text": "candidats les candidats totalement", "start": 4015.799, "duration": 4.0}, {"text": "incomp\u00e9tents qui juste on peut le enfin", "start": 4017.319, "duration": 4.24}, {"text": "c'est c'est risible \u00e0 quel point ils le", "start": 4019.799, "duration": 4.161}, {"text": "sonent des fois il y a quelque chose qui", "start": 4021.559, "duration": 4.48}, {"text": "m'inqui\u00e8te beaucoup c'est il y en a de", "start": 4023.96, "duration": 3.76}, {"text": "plus en plus qui se forment aussi moi il", "start": 4026.039, "duration": 2.841}, {"text": "y a un exemple qui me vient en t\u00eate", "start": 4027.72, "duration": 2.599}, {"text": "c'est par exemple le cas de pierre", "start": 4028.88, "duration": 3.239}, {"text": "gentiller qui qui est un avocat qui a", "start": 4030.319, "duration": 4.081}, {"text": "cette apparence de bonne forme mais qui", "start": 4032.119, "duration": 4.121}, {"text": "dit des propos ignobles mais qui qui est", "start": 4034.4, "duration": 4.159}, {"text": "plus qui arrive m mieux \u00e0 les formuler", "start": 4036.24, "duration": 3.64}, {"text": "dans dans dans dans une sorte de", "start": 4038.559, "duration": 5.321}, {"text": "rhtorique sur les sur les m\u00e9dias et donc", "start": 4039.88, "duration": 8.04}, {"text": "a-t-on \u00e9galement quand vous \u00e9voquiez de", "start": 4043.88, "duration": 5.479}, {"text": "il faut aller les voir il faut aller", "start": 4047.92, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9mantel leurs id\u00e9ologies est-ce qu'on", "start": 4049.359, "duration": 4.76}, {"text": "sera est-ce qu'on serait pr\u00eat et", "start": 4052.079, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9silient \u00e0 un possible RN plus form\u00e9 et", "start": 4054.119, "duration": 5.96}, {"text": "avec moins de casserole en 2027 et", "start": 4057.48, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9galement une autre question que que je", "start": 4060.079, "duration": 3.28}, {"text": "me pose", "start": 4061.799, "duration": 5.48}, {"text": "c'est \u00e7a se nourrit actuellement d'une", "start": 4063.359, "duration": 6.44}, {"text": "pens\u00e9e que le n\u00e9olib\u00e9ralisme est absolu", "start": 4067.279, "duration": 4.84}, {"text": "que la comp\u00e9titivit\u00e9 est une fatalit\u00e9 et", "start": 4069.799, "duration": 4.641}, {"text": "mieux vaut que ce soit moi que que que", "start": 4072.119, "duration": 5.361}, {"text": "les Fran\u00e7ais pas de et cetera et m\u00eame si", "start": 4074.44, "duration": 4.56}, {"text": "on arrive \u00e0 \u00e0 montrer que le", "start": 4077.48, "duration": 4.119}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9ralisme est pas une fatalit\u00e9 les", "start": 4079.0, "duration": 5.24}, {"text": "peut-\u00eatre possibles crises climatiqu", "start": 4081.599, "duration": 5.72}, {"text": "risque \u00e9galement d'accentuer ces ces CR", "start": 4084.24, "duration": 5.52}, {"text": "alors voil\u00e0 c'est pardon hein je je suis", "start": 4087.319, "duration": 4.72}, {"text": "tout de suite dans un futur assez", "start": 4089.76, "duration": 4.799}, {"text": "catastrophiste mais a-t-on des outils", "start": 4092.039, "duration": 6.041}, {"text": "pour face \u00e0 \u00e0 ces C ces risques l\u00e0 voil\u00e0", "start": 4094.559, "duration": 6.8}, {"text": "merci beaucoup", "start": 4098.08, "duration": 3.279}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4102.399, "duration": 5.38}, {"text": "oui bonjour merci beaucoup pour cet", "start": 4109.0, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9change alors je vais sortir un tout", "start": 4112.56, "duration": 3.92}, {"text": "petit peu du sujet dans le sens du", "start": 4114.88, "duration": 3.72}, {"text": "territoire l\u00e0 on parlait France et", "start": 4116.48, "duration": 5.0}, {"text": "continent europ\u00e9en et je m'interrogeais", "start": 4118.6, "duration": 4.32}, {"text": "justement \u00e0 l'articulation", "start": 4121.48, "duration": 3.08}, {"text": "internationaliste de la lutte contre", "start": 4122.92, "duration": 3.879}, {"text": "l'extr\u00eame droite je suis colombienne", "start": 4124.56, "duration": 3.599}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'on a un", "start": 4126.799, "duration": 3.841}, {"text": "gouvernement progressiste en Colombie", "start": 4128.159, "duration": 4.441}, {"text": "depuis", "start": 4130.64, "duration": 6.24}, {"text": "2022 donc peut-\u00eatre peti ouche optimiste", "start": 4132.6, "duration": 6.119}, {"text": "et pleine d'espoir c'est que \u00e7a nous a", "start": 4136.88, "duration": 4.319}, {"text": "pris quand m\u00eame 200 ans on a sem\u00e9", "start": 4138.719, "duration": 5.0}, {"text": "beaucoup de camarades pour pouvoir arver", "start": 4141.199, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 ce gouvernement bien s\u00fbr nous n'avons", "start": 4143.719, "duration": 4.04}, {"text": "pas le pouvoir l'extr\u00eame droite continue", "start": 4145.48, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 \u00eatre tr\u00e8s forte dans le pays il y a", "start": 4147.759, "duration": 3.841}, {"text": "une menace depuis le premier jour de", "start": 4149.64, "duration": 4.48}, {"text": "l'arriv\u00e9e au pouvoir de Gustavo Petro et", "start": 4151.6, "duration": 4.119}, {"text": "Fran marquez au gouvernement je pense", "start": 4154.12, "duration": 2.8}, {"text": "que la France a soumise est tr\u00e8s au", "start": 4155.719, "duration": 2.361}, {"text": "courant parce qu'il a une proximit\u00e9", "start": 4156.92, "duration": 3.04}, {"text": "d'id\u00e9ologie et parce que justement", "start": 4158.08, "duration": 3.92}, {"text": "Gustavo Petro a pu \u00eatre re\u00e7u par", "start": 4159.96, "duration": 4.64}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon r\u00e9cemment et de plus", "start": 4162.0, "duration": 4.56}, {"text": "il est cit\u00e9 dans diff\u00e9rentes conf\u00e9rences", "start": 4164.6, "duration": 4.759}, {"text": "euh voil\u00e0 euh ma question c'est \u00e7a", "start": 4166.56, "duration": 4.96}, {"text": "comment on articule parce que euh bien", "start": 4169.359, "duration": 4.721}, {"text": "s\u00fbr il y a cet enjeu en France en Europe", "start": 4171.52, "duration": 5.319}, {"text": "mais sans cette vision internationaliste", "start": 4174.08, "duration": 4.599}, {"text": "je trouve que c'est tr\u00e8s difficile de", "start": 4176.839, "duration": 5.561}, {"text": "plus que l'in inter nationalisme", "start": 4178.679, "duration": 6.321}, {"text": "d'extr\u00eame droite existe le forum de", "start": 4182.4, "duration": 5.279}, {"text": "Madrid existe o\u00f9 Marine Le Pen et", "start": 4185.0, "duration": 4.96}, {"text": "diff\u00e9rentes personnes se sont rendu et", "start": 4187.679, "duration": 4.921}, {"text": "o\u00f9 le premier forum a eu lieu en au", "start": 4189.96, "duration": 5.719}, {"text": "P\u00e9rou pour cr\u00e9er justement cette", "start": 4192.6, "duration": 5.36}, {"text": "instabilit\u00e9 gouvernementale le deux\u00e8me", "start": 4195.679, "duration": 5.081}, {"text": "forum de Madrid a \u00e9t\u00e9 \u00e0 Bogota pis le", "start": 4197.96, "duration": 4.759}, {"text": "moment de l'\u00e9lection donc comment", "start": 4200.76, "duration": 3.68}, {"text": "pouvons-nous nous articuler aussi", "start": 4202.719, "duration": 5.081}, {"text": "au-del\u00e0 de la France et de l'Europe car", "start": 4204.44, "duration": 5.04}, {"text": "en fait c'est une question d'enjeu", "start": 4207.8, "duration": 4.399}, {"text": "d'humanit\u00e9 et de droit pour tous toutes", "start": 4209.48, "duration": 6.08}, {"text": "et tous donc voil\u00e0 c'est ma question et", "start": 4212.199, "duration": 6.361}, {"text": "je profite pardon que j'ai le micro pour", "start": 4215.56, "duration": 5.24}, {"text": "alerter sur la situation actuelle du", "start": 4218.56, "duration": 4.56}, {"text": "gouvernement colombien de Gustavo Petro", "start": 4220.8, "duration": 5.08}, {"text": "o\u00f9 il a re\u00e7u des menaces de mort et et", "start": 4223.12, "duration": 4.36}, {"text": "il a des informations comme quoi dans", "start": 4225.88, "duration": 4.72}, {"text": "les 3 mois soit il a un coup d'\u00c9tat de", "start": 4227.48, "duration": 5.48}, {"text": "l'OF fairet soit il a une menace qui", "start": 4230.6, "duration": 5.079}, {"text": "p\u00e8se vraiment sur lui o\u00f9 il y a une", "start": 4232.96, "duration": 4.48}, {"text": "possibilit\u00e9 qu'il soit assassin\u00e9 je", "start": 4235.679, "duration": 2.961}, {"text": "rappelle que la Colombie c'est la", "start": 4237.44, "duration": 2.64}, {"text": "premi\u00e8re fois qu'on a un gouvernement de", "start": 4238.64, "duration": 3.72}, {"text": "gauche parce qu'on a eu trois pr\u00e9sidents", "start": 4240.08, "duration": 4.599}, {"text": "plus de gauche qui ont \u00e9t\u00e9 toujours", "start": 4242.36, "duration": 5.08}, {"text": "assassin\u00e9s aux \u00e9le avant les \u00e9lections", "start": 4244.679, "duration": 4.841}, {"text": "donc j'alerte parce que nous avons", "start": 4247.44, "duration": 3.759}, {"text": "besoin de la solidarit\u00e9 internationale", "start": 4249.52, "duration": 3.12}, {"text": "et j'appelle un petit peu \u00e0 cette", "start": 4251.199, "duration": 6.0}, {"text": "discussion dans cet espace merci", "start": 4252.64, "duration": 4.559}, {"text": "bonjour alors ne vous mprenez pas sur ma", "start": 4262.28, "duration": 4.2}, {"text": "question qui est beaucoup plus na\u00efve que", "start": 4265.0, "duration": 3.56}, {"text": "ce qu'elle que ce que vous pouvez en", "start": 4266.48, "duration": 4.04}, {"text": "penser est-ce que vous ne pensez pas que", "start": 4268.56, "duration": 4.48}, {"text": "les partis populairire dit communisant", "start": 4270.52, "duration": 5.199}, {"text": "je m'excuse de cette expression ne", "start": 4273.04, "duration": 4.199}, {"text": "sont-ils pas plus utiles dans", "start": 4275.719, "duration": 3.841}, {"text": "l'opposition par les d\u00e9bats qu'ils", "start": 4277.239, "duration": 4.281}, {"text": "nourrissent par les acquis sociaux", "start": 4279.56, "duration": 6.2}, {"text": "qu'ils ont engendr\u00e9 gr\u00e2ce aux Lutes que", "start": 4281.52, "duration": 8.08}, {"text": "qui comme on le sait le pouvoir total", "start": 4285.76, "duration": 7.16}, {"text": "corrom totalement et on en a des", "start": 4289.6, "duration": 7.639}, {"text": "multipes exemples sur la terre", "start": 4292.92, "duration": 4.319}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4299.31, "duration": 4.989}, {"text": "voil\u00e0\u00e8re alors je reprends vite fait mes", "start": 4307.32, "duration": 5.8}, {"text": "notes moi je suis justeah je suis un", "start": 4310.679, "duration": 4.56}, {"text": "autonome et je me balade pas mal donc", "start": 4313.12, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai l'habitude de parler avec les gens", "start": 4315.239, "duration": 4.201}, {"text": "et je trouve lutter contre le fascisme", "start": 4316.88, "duration": 3.759}, {"text": "en fait c'est lutter contre leur", "start": 4319.44, "duration": 3.759}, {"text": "mentalit\u00e9 et pour moi c'est compliqu\u00e9", "start": 4320.639, "duration": 4.281}, {"text": "parce que vous pensez en parlant de", "start": 4323.199, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9tablir l'ISF \u00e7a va ramener des gens", "start": 4324.92, "duration": 4.88}, {"text": "qui votent \u00e0 droite dans notre camp mais", "start": 4328.159, "duration": 4.441}, {"text": "pour eux euh l'argent ils vivent un peu", "start": 4329.8, "duration": 5.879}, {"text": "le r\u00eave am\u00e9ricain et pour eux genre les", "start": 4332.6, "duration": 4.88}, {"text": "gens qui sont riches ils ont fait leur", "start": 4335.679, "duration": 3.201}, {"text": "argent eux-m\u00eames et ils le m\u00e9ritent et", "start": 4337.48, "duration": 2.44}, {"text": "ils comprennent pas pourquoi ils sont", "start": 4338.88, "duration": 2.799}, {"text": "tax\u00e9s on m'a d\u00e9j\u00e0 sorti \u00e7a et je trouve", "start": 4339.92, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a lunaire et donc il y a ce truc o\u00f9", "start": 4341.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'ISF en fait eu ils s'en battent un peu", "start": 4343.76, "duration": 3.28}, {"text": "les couilles parce que pour eux c'est", "start": 4346.0, "duration": 3.8}, {"text": "leur propre argent il y a aussi le fait", "start": 4347.04, "duration": 5.52}, {"text": "que m\u00eame si les gens pour qui ils votent", "start": 4349.8, "duration": 4.68}, {"text": "ils sont raciste en vrai on est dans un", "start": 4352.56, "duration": 3.24}, {"text": "pays o\u00f9 on a tellement pren\u00e9 la", "start": 4354.48, "duration": 2.8}, {"text": "tol\u00e9rance que eux ils pensent qu'il faut", "start": 4355.8, "duration": 3.2}, {"text": "\u00eatre tol\u00e9rant aussi envers le racisme et", "start": 4357.28, "duration": 3.12}, {"text": "c'est plus un truc individuel mais ils", "start": 4359.0, "duration": 2.4}, {"text": "s'en Batt de les couilles que les gens", "start": 4360.4, "duration": 2.08}, {"text": "ils soient racistes en vrai les gens qui", "start": 4361.4, "duration": 3.2}, {"text": "votent \u00e0 droite quand m\u00eame un peu", "start": 4362.48, "duration": 4.64}, {"text": "euh aussi c'est ce qu'il a dit le", "start": 4364.6, "duration": 4.92}, {"text": "camarade mais l\u00e0 il y a un plan qui est", "start": 4367.12, "duration": 4.24}, {"text": "met en place par le RN pour former de", "start": 4369.52, "duration": 4.08}, {"text": "plus en plus de d\u00e9but\u00e9s de M pour que", "start": 4371.36, "duration": 5.04}, {"text": "ils puisse gagner plus de M donc que les", "start": 4373.6, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Ren et tous ce qui sont dans le", "start": 4376.4, "duration": 7.08}, {"text": "Ren ils gagnent en th\u00e9orie en rhthorique", "start": 4378.48, "duration": 7.0}, {"text": "il y a aussi vous parlez peut-\u00eatre de la", "start": 4383.48, "duration": 4.32}, {"text": "FNSA qui est de droite mais en gros", "start": 4385.48, "duration": 3.96}, {"text": "c'est un truc vachement corporatiste", "start": 4387.8, "duration": 4.04}, {"text": "l'agriculture et vu que la FNSEA quand", "start": 4389.44, "duration": 4.48}, {"text": "tu as un agriculture un paysan les", "start": 4391.84, "duration": 3.52}, {"text": "machines \u00e7a co\u00fbte une blinde tu peux pas", "start": 4393.92, "duration": 2.68}, {"text": "te le permettre tu es oblig\u00e9 de", "start": 4395.36, "duration": 2.72}, {"text": "rejoindre un syndicat donc g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 4396.6, "duration": 4.28}, {"text": "la FNSEA et l' pr\u00e8s de tes machines donc", "start": 4398.08, "duration": 4.28}, {"text": "bah g\u00e9n\u00e9ralement tu es un peu sous les", "start": 4400.88, "duration": 3.6}, {"text": "conditions de la FNSA et tu peux pas", "start": 4402.36, "duration": 4.319}, {"text": "trop faire comme comme tu as envie", "start": 4404.48, "duration": 5.6}, {"text": "euh m\u00eame que g\u00e9n\u00e9ralement les gens qui", "start": 4406.679, "duration": 4.881}, {"text": "votent \u00e0 droite ils sont plus", "start": 4410.08, "duration": 3.48}, {"text": "individualistes et ce qu'il veulent eux", "start": 4411.56, "duration": 3.76}, {"text": "c'est juste mieux vivre donc ils sont", "start": 4413.56, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 voter \u00e0 droite parce que vous", "start": 4415.32, "duration": 3.08}, {"text": "l'avez dit vous-m\u00eame il y a une", "start": 4417.28, "duration": 2.64}, {"text": "politique de gauche qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e", "start": 4418.4, "duration": 4.799}, {"text": "depuis des ann\u00e9es ou m\u00eame avec bah le PS", "start": 4419.92, "duration": 4.88}, {"text": "o\u00f9 c'est vraiment Hollande qui a tout", "start": 4423.199, "duration": 3.681}, {"text": "cass\u00e9 et qui sont en mode bah juste on n", "start": 4424.8, "duration": 4.2}, {"text": "jamais t\u00e9 la l'extr\u00eame droite ce qui est", "start": 4426.88, "duration": 4.64}, {"text": "faut mais c'est ce qu'il pense et c'est", "start": 4429.0, "duration": 5.28}, {"text": "surtout aussi en lien avec les m\u00e9dias", "start": 4431.52, "duration": 4.28}, {"text": "qui font pas mal de propagande", "start": 4434.28, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui et que pour moi genre les", "start": 4435.8, "duration": 3.56}, {"text": "gens c'est un peu des malades sur \u00e7a", "start": 4437.6, "duration": 3.4}, {"text": "parce que m\u00eame quelqu'un qui vote \u00e0", "start": 4439.36, "duration": 3.2}, {"text": "droite qui dit qu'il \u00e9coute pas les", "start": 4441.0, "duration": 3.6}, {"text": "infos c'est faux parce que moi j'ai", "start": 4442.56, "duration": 4.84}, {"text": "crois\u00e9 un droitard qui m'a dit euh non", "start": 4444.6, "duration": 4.4}, {"text": "mais moi je vote \u00e0 droite \u00e0 la f\u00eate de", "start": 4447.4, "duration": 3.48}, {"text": "l'UMA et il m'a dit oui je lui demander", "start": 4449.0, "duration": 4.08}, {"text": "pourquoi tu votes \u00e0 droite mais moi j'ai", "start": 4450.88, "duration": 3.48}, {"text": "pas de question je suis l\u00e0 pour dire des", "start": 4453.08, "duration": 5.079}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9s donc euh il m'a dit non mais moi", "start": 4454.36, "duration": 5.16}, {"text": "en fait je veux juste que le pays se", "start": 4458.159, "duration": 3.0}, {"text": "calme il me sort des trucs de Na\u00ebl et", "start": 4459.52, "duration": 3.32}, {"text": "tout et qu'en fait il y a un imaginaire", "start": 4461.159, "duration": 3.0}, {"text": "collectif qui arrive \u00e0 produire les", "start": 4462.84, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00e9dias et qui conf font les gens \u00e0 voter", "start": 4464.159, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 droite et m\u00eame s'il suivent pas les", "start": 4466.28, "duration": 3.28}, {"text": "infos parce que les m\u00e9dias \u00e7a touche", "start": 4467.639, "duration": 4.641}, {"text": "tout le monde euh tu as aussi", "start": 4469.56, "duration": 4.4}, {"text": "l'int\u00e9gration aujourd'hui ce qui est", "start": 4472.28, "duration": 3.8}, {"text": "fort c'est que les m\u00e9dias ils arrivent \u00e0", "start": 4473.96, "duration": 4.279}, {"text": "faire croire par exemple moi j'ai pas", "start": 4476.08, "duration": 4.2}, {"text": "mal de potes 30 40 ans qui sont pas", "start": 4478.239, "duration": 4.121}, {"text": "blancs et qui eux ils sont int\u00e9gr\u00e9s ils", "start": 4480.28, "duration": 3.28}, {"text": "consid\u00e8rent que maintenant c'est des", "start": 4482.36, "duration": 2.799}, {"text": "blancs alors qu'ils sont de couleur et", "start": 4483.56, "duration": 3.599}, {"text": "que pour eux il y a le mauvais immigr\u00e9", "start": 4485.159, "duration": 3.161}, {"text": "que les m\u00e9dias ils ont r\u00e9ussi \u00e0 leur", "start": 4487.159, "duration": 2.441}, {"text": "faire croire qu'ils veulent d\u00e9gag\u00e9 moi", "start": 4488.32, "duration": 2.879}, {"text": "j'ai un pote il est noir il a 40 ans il", "start": 4489.6, "duration": 3.92}, {"text": "est il est au RN tu vois donc il y a \u00e7a", "start": 4491.199, "duration": 4.881}, {"text": "les m\u00e9diia c'est vachement puissant", "start": 4493.52, "duration": 3.56}, {"text": "moi ce que je peux vous poser c'est", "start": 4496.08, "duration": 2.68}, {"text": "qu'ouvrir des espaces c'est bien moi je", "start": 4497.08, "duration": 2.8}, {"text": "suis un autonome et je vous conseille", "start": 4498.76, "duration": 2.56}, {"text": "d'ouvrir plus d'espac autonomees dans", "start": 4499.88, "duration": 2.88}, {"text": "les grandes villes et tout pour que on", "start": 4501.32, "duration": 3.72}, {"text": "puiss organiser nous-m\u00eame en fait ce", "start": 4502.76, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on veut c'est pas forc\u00e9ment rejoindre", "start": 4505.04, "duration": 3.32}, {"text": "des partis politiques ou des syndicats", "start": 4506.84, "duration": 2.52}, {"text": "parce qu'on pense qu'ils ont pas", "start": 4508.36, "duration": 2.64}, {"text": "d'avenir mais on veut s'organiser pour", "start": 4509.36, "duration": 4.16}, {"text": "donner plus de choses au monde et", "start": 4511.0, "duration": 4.239}, {"text": "comment vous pr\u00e9parez \u00e0 perdre les", "start": 4513.52, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "start": 4515.239, "duration": 3.361}, {"text": "ouais merde je parle fort l\u00e0 sur la", "start": 4537.8, "duration": 4.8}, {"text": "question de l'internationalisme en fait", "start": 4541.159, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a je vais je vais y r\u00e9pondre tout juste", "start": 4542.6, "duration": 4.96}, {"text": "apr\u00e8s mais c'est une remarque un peu de", "start": 4545.239, "duration": 4.681}, {"text": "un peu plus g\u00e9n\u00e9rale c'est que parfois", "start": 4547.56, "duration": 5.4}, {"text": "on a tendance \u00e0 exag\u00e9rer leur forces et", "start": 4549.92, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e0 minorer \u00e0 minorer les autre et ne pas", "start": 4552.96, "duration": 5.04}, {"text": "voir leur faiblesse alors tu en a \u00e9voqu\u00e9", "start": 4556.44, "duration": 4.4}, {"text": "quelques-unes il y en a une qui est leur", "start": 4558.0, "duration": 4.6}, {"text": "faible capacit\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 4560.84, "duration": 4.08}, {"text": "mobilisation tu para\u00ee du du forum qu'ils", "start": 4562.6, "duration": 4.16}, {"text": "ont fait \u00e0 Madrid oui effectivement ils", "start": 4564.92, "duration": 3.04}, {"text": "avaient rassembl\u00e9 un certain nombre de", "start": 4566.76, "duration": 3.36}, {"text": "dirigeants de de l'extr\u00eame droite", "start": 4567.96, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne et m\u00eame mondial puisqu'il y", "start": 4570.12, "duration": 4.4}, {"text": "avait ravier Miley mais \u00e7a n'a rien \u00e0", "start": 4571.52, "duration": 5.08}, {"text": "voir avec les forums sociaux mondiaux", "start": 4574.52, "duration": 3.6}, {"text": "que la gauche sociale et politique", "start": 4576.6, "duration": 2.599}, {"text": "syndicale", "start": 4578.12, "duration": 4.24}, {"text": "associative organise depuis je crois 25", "start": 4579.199, "duration": 5.321}, {"text": "ans \u00e7a qu' y en a encore eu un \u00e0 4", "start": 4582.36, "duration": 3.4}, {"text": "mandou au d\u00e9but de l'ann\u00e9e il y en a eu", "start": 4584.52, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 Marrakech il y a 2 ans il me semble", "start": 4585.76, "duration": 3.6}, {"text": "qui \u00e9tait qui sont des grands \u00e9v\u00e9nements", "start": 4587.56, "duration": 3.92}, {"text": "militants et politiques et intellectuels", "start": 4589.36, "duration": 4.72}, {"text": "et cetera que seu la gauche en r\u00e9alit\u00e9", "start": 4591.48, "duration": 4.239}, {"text": "la gauche qui lutte la gauche", "start": 4594.08, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00e9mancipation est en capacit\u00e9", "start": 4595.719, "duration": 4.041}, {"text": "d'organiser je je parle m\u00eame pas des", "start": 4597.52, "duration": 3.8}, {"text": "quelques manifestations de quelques", "start": 4599.76, "duration": 3.64}, {"text": "centaines de de gugus que l'extr\u00eame", "start": 4601.32, "duration": 3.24}, {"text": "droite de rue est en capacit\u00e9", "start": 4603.4, "duration": 2.16}, {"text": "d'organiser je dis pas que c'est pas", "start": 4604.56, "duration": 2.04}, {"text": "dangereux je dis pas que c'est pas un", "start": 4605.56, "duration": 2.84}, {"text": "probl\u00e8me mais ils mettent quelques", "start": 4606.6, "duration": 2.88}, {"text": "centaines de gens dans la rue par", "start": 4608.4, "duration": 2.4}, {"text": "exemple la manifestation de d\u00e9b ma des", "start": 4609.48, "duration": 3.48}, {"text": "n\u00e9onazis il y a jamais plus que 400 400", "start": 4610.8, "duration": 5.0}, {"text": "personnes bon regarde on ce que nous en", "start": 4612.96, "duration": 4.4}, {"text": "tant que gauche sociale et politique en", "start": 4615.8, "duration": 3.12}, {"text": "tant que mouvement d'\u00e9mancipation nous", "start": 4617.36, "duration": 4.52}, {"text": "sommes en capacit\u00e9 d'organiser bon donc", "start": 4618.92, "duration": 4.6}, {"text": "sur la question de l'internationalisme", "start": 4621.88, "duration": 3.4}, {"text": "il y avait d'abord cette cette cette", "start": 4623.52, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9ponse qui est nous sommes d'ors et", "start": 4625.28, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en capacit\u00e9 de de d'articuler un", "start": 4627.04, "duration": 3.04}, {"text": "certain nombre de choses \u00e7a veut pas", "start": 4629.08, "duration": 3.32}, {"text": "dire que bon mon autre r\u00e9ponse c'est ce", "start": 4630.08, "duration": 5.36}, {"text": "qui existe d\u00e9j\u00e0 en d'internationalisme", "start": 4632.4, "duration": 4.68}, {"text": "c'estinternationalisme d\u00e9 facto des", "start": 4635.44, "duration": 3.52}, {"text": "mouvements sociaux comme les mouvements", "start": 4637.08, "duration": 2.72}, {"text": "f\u00e9ministes et les mouvements", "start": 4638.96, "duration": 3.44}, {"text": "antiracistes \u00e0 l'aut \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2020 il y a", "start": 4639.8, "duration": 5.2}, {"text": "eu des manifestations dans un tr\u00e8s grand", "start": 4642.4, "duration": 3.88}, {"text": "nombre de pays contre la domination", "start": 4645.0, "duration": 3.239}, {"text": "blanche et en particulier contre les", "start": 4646.28, "duration": 3.68}, {"text": "crimes racistes commis par la police", "start": 4648.239, "duration": 3.081}, {"text": "dans une grande partie du monde", "start": 4649.96, "duration": 2.719}, {"text": "occidental enfin pour ne pas dire tous", "start": 4651.32, "duration": 3.64}, {"text": "les pays du monde occidental avec des", "start": 4652.679, "duration": 3.841}, {"text": "manifestations de masse y compris en", "start": 4654.96, "duration": 4.279}, {"text": "France \u00e0 l'initiative du Comit\u00e9 Adama", "start": 4656.52, "duration": 4.76}, {"text": "voil\u00e0 sur le plan f\u00e9ministe on l'a vu", "start": 4659.239, "duration": 3.641}, {"text": "avec pas simplement avec la vague Mitou", "start": 4661.28, "duration": 3.8}, {"text": "mais aussi avec des mobilisations pour", "start": 4662.88, "duration": 5.08}, {"text": "la gr\u00e8ve f\u00e9ministe en particulier en", "start": 4665.08, "duration": 3.96}, {"text": "Am\u00e9rique Latine ou pour le droit \u00e0", "start": 4667.96, "duration": 3.719}, {"text": "l'avortement mais aussi avec des", "start": 4669.04, "duration": 4.639}, {"text": "manifestations de masse en France en", "start": 4671.679, "duration": 4.801}, {"text": "Espagne et une \u00e9chelle un peu moindre en", "start": 4673.679, "duration": 3.801}, {"text": "France on voit bien qu'il y a une", "start": 4676.48, "duration": 3.0}, {"text": "dimension internationale \u00e0 nos", "start": 4677.48, "duration": 4.92}, {"text": "mobilisations donc en quelque sorte tout", "start": 4679.48, "duration": 4.64}, {"text": "est l\u00e0 en quelque sorte pro articul\u00e9 \u00e7a", "start": 4682.4, "duration": 3.279}, {"text": "veut pas dire que que c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 4684.12, "duration": 2.96}, {"text": "existant qu' a rien \u00e0 faire et cetera", "start": 4685.679, "duration": 3.361}, {"text": "mais malgr\u00e9 tout regardons ce qu'on est", "start": 4687.08, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en capacit\u00e9 de de faire sur ce", "start": 4689.04, "duration": 2.96}, {"text": "planl et par ailleurs sur", "start": 4691.0, "duration": 2.6}, {"text": "l'internationalisme moi je trouve qu'il", "start": 4692.0, "duration": 2.84}, {"text": "y a il y a toujours une r\u00e9ponse c'est de", "start": 4693.6, "duration": 2.92}, {"text": "dire il y a un internationalisme de type", "start": 4694.84, "duration": 3.52}, {"text": "domestique c'est l'internalisme ici et", "start": 4696.52, "duration": 3.8}, {"text": "maintenant qui s'exprime notamment \u00e0", "start": 4698.36, "duration": 3.96}, {"text": "travers l'antiracisme \u00e0 travers les", "start": 4700.32, "duration": 4.64}, {"text": "luttes par exemple au c\u00f4t\u00e9 et en en", "start": 4702.32, "duration": 4.399}, {"text": "soutien des travailleurs ou des des", "start": 4704.96, "duration": 4.6}, {"text": "personnes sans papier c'est de fait \u00eatre", "start": 4706.719, "duration": 4.801}, {"text": "\u00eatre internationaliste \u00eatre pour la", "start": 4709.56, "duration": 3.52}, {"text": "libert\u00e9 de CC circulation et", "start": 4711.52, "duration": 3.719}, {"text": "d'installation que de lutter au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 4713.08, "duration": 3.76}, {"text": "ceux et celles qui se bagarent pour leur", "start": 4715.239, "duration": 4.121}, {"text": "droit fondamental \u00e0 \u00eatre l\u00e0 \u00e0 travailler", "start": 4716.84, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 \u00e0 scolariser leurs enfants et cetera", "start": 4719.36, "duration": 5.24}, {"text": "donc dans les enjeux internationalistes", "start": 4722.0, "duration": 3.6}, {"text": "il y a aussi la question de", "start": 4724.6, "duration": 2.84}, {"text": "l'antiracisme il y a et qui porte \u00e0 la", "start": 4725.6, "duration": 3.079}, {"text": "fois sur la question j'ai \u00e9voqu\u00e9 les 100", "start": 4727.44, "duration": 3.12}, {"text": "papier mais sonen a bien insist\u00e9 sur le", "start": 4728.679, "duration": 3.241}, {"text": "fait que la question antiraciste ne se", "start": 4730.56, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9sume pas aux immigr\u00e9s au Primot", "start": 4731.92, "duration": 4.12}, {"text": "arrivant mais s'\u00e9tend \u00e9videmment \u00e0 la", "start": 4734.159, "duration": 3.321}, {"text": "question de tous ceux et toutes celles", "start": 4736.04, "duration": 3.679}, {"text": "qui sont identifi\u00e9s comme n'\u00e9tant pas", "start": 4737.48, "duration": 5.04}, {"text": "d'ici \u00e9tant non blanc ou ou tra\u00eetre \u00e0 la", "start": 4739.719, "duration": 6.48}, {"text": "nation potentiel et cetera et juste sur", "start": 4742.52, "duration": 5.36}, {"text": "l'autre question qui \u00e9tait est-ce que", "start": 4746.199, "duration": 4.081}, {"text": "les parties sont pas plus utiles dans", "start": 4747.88, "duration": 4.2}, {"text": "l'opposition alors il y a une quinzaine", "start": 4750.28, "duration": 3.28}, {"text": "d'ann\u00e9es je crois \u00e9tait \u00e0 la mode l'id\u00e9e", "start": 4752.08, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il fallait justement renoncer \u00e0 \u00e0 la", "start": 4753.56, "duration": 6.28}, {"text": "conqu\u00eate du pouvoir euh c'\u00e9tait un il y", "start": 4756.4, "duration": 4.92}, {"text": "avait un th\u00e9oricien inspir\u00e9 du de", "start": 4759.84, "duration": 3.16}, {"text": "l'exp\u00e9rience n\u00e9ozapathtiste au Mexique", "start": 4761.32, "duration": 3.399}, {"text": "qui d\u00e9fendait l'id\u00e9e que changer de", "start": 4763.0, "duration": 3.12}, {"text": "changer le monde sans prendre le pouvoir", "start": 4764.719, "duration": 3.041}, {"text": "je pense qu'on en est un peu revenu et", "start": 4766.12, "duration": 3.039}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 on oppose des choses qui", "start": 4767.76, "duration": 3.16}, {"text": "n'ont pas qui n'ont pas vocation \u00e0 \u00eatre", "start": 4769.159, "duration": 3.961}, {"text": "oppos\u00e9 construire des espaces autonome", "start": 4770.92, "duration": 4.36}, {"text": "c'est pas n\u00e9cessaire et au sens vraiment", "start": 4773.12, "duration": 3.92}, {"text": "large du terme pas forc\u00e9ment au sens de", "start": 4775.28, "duration": 3.04}, {"text": "mouvement autonome et de militants", "start": 4777.04, "duration": 2.96}, {"text": "autonome et des espaces dans le de", "start": 4778.32, "duration": 4.12}, {"text": "contrepouvoir populairire que sont par", "start": 4780.0, "duration": 3.719}, {"text": "exemple d\u00e9j\u00e0 dans beaucoup d'entreprises", "start": 4782.44, "duration": 2.52}, {"text": "les syndicats un syndicat c'est un", "start": 4783.719, "duration": 3.041}, {"text": "espace de contrepouvoir mais que peuvent", "start": 4784.96, "duration": 3.12}, {"text": "\u00eatre des locaux f\u00e9ministes que peuvent", "start": 4786.76, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre des collectif antifasciste", "start": 4788.08, "duration": 5.36}, {"text": "antifasciste ou antiraciste c'est pas \u00e0", "start": 4790.32, "duration": 5.879}, {"text": "mon avis euh contradictoire avec l'id\u00e9e", "start": 4793.44, "duration": 4.6}, {"text": "que il nous faudra conqu\u00e9rir le pouvoir", "start": 4796.199, "duration": 4.04}, {"text": "d'une mani\u00e8re ou d'une autre et \u00e7a peut", "start": 4798.04, "duration": 3.44}, {"text": "se faire \u00e9videmment par la voie", "start": 4800.239, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9lectorale bon voil\u00e0 donc moi je je suis", "start": 4801.48, "duration": 6.199}, {"text": "sur ce pointl je je suis pour qu'on soit", "start": 4804.6, "duration": 4.599}, {"text": "aussi cons\u00e9quent sur la question de la", "start": 4807.679, "duration": 4.161}, {"text": "lutte \u00e9lectorale et on a les derni\u00e8res", "start": 4809.199, "duration": 4.081}, {"text": "ann\u00e9es ont montr\u00e9 que une gauche de", "start": 4811.84, "duration": 4.799}, {"text": "rupture est en capacit\u00e9 de sans doute", "start": 4813.28, "duration": 6.08}, {"text": "viser le pouvoir y compris par les urnes", "start": 4816.639, "duration": 4.281}, {"text": "et en m\u00eame temps \u00eatre absolument", "start": 4819.36, "duration": 4.799}, {"text": "cons\u00e9quent et militant et extr\u00eamement", "start": 4820.92, "duration": 5.56}, {"text": "actif pour construire la base en quelque", "start": 4824.159, "duration": 3.641}, {"text": "sorte d'un d'un v\u00e9ritable pouvoir", "start": 4826.48, "duration": 3.4}, {"text": "populaire qui est un pouvoir par en bas", "start": 4827.8, "duration": 4.52}, {"text": "dans les villes dans les entreprises et", "start": 4829.88, "duration": 4.759}, {"text": "cetera dans les campagnes aussi \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 4832.32, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 voil\u00e0 je m'arr\u00eate", "start": 4834.639, "duration": 5.961}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4836.4, "duration": 7.72}, {"text": "l\u00e0 euh juste pour compl\u00e9ter ce que ce", "start": 4840.6, "duration": 6.0}, {"text": "que tu dis Hugo moi je fais partie de", "start": 4844.12, "duration": 5.16}, {"text": "celles et ceux qui se sont engag\u00e9s", "start": 4846.6, "duration": 5.88}, {"text": "justement pour acc\u00e9der au pouvoir", "start": 4849.28, "duration": 7.0}, {"text": "et aupr\u00e8s d'une gauche euh qui avait", "start": 4852.48, "duration": 5.56}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 de le dire pendant tout un temps", "start": 4856.28, "duration": 3.64}, {"text": "en fait parce qu'il qui avait honte sans", "start": 4858.04, "duration": 3.92}, {"text": "doute d'un bilan mais en tout cas moi je", "start": 4859.92, "duration": 4.0}, {"text": "crois \u00e0 la possibilit\u00e9 de changer la vie", "start": 4861.96, "duration": 3.64}, {"text": "des gens en gagnant une \u00e9lection", "start": 4863.92, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et par ailleurs j'ai", "start": 4865.6, "duration": 4.48}, {"text": "l'impression qu'il y a aussi un il y a", "start": 4867.44, "duration": 4.68}, {"text": "un aspect un peu luxueux en fait \u00e0 ne", "start": 4870.08, "duration": 3.68}, {"text": "serait-ce qu'avoir la possibilit\u00e9 de se", "start": 4872.12, "duration": 3.16}, {"text": "poser cette question il y a des gens", "start": 4873.76, "duration": 4.399}, {"text": "pour qui c'est une question absolument", "start": 4875.28, "duration": 6.56}, {"text": "urgente que la revolisation du SMIC ou", "start": 4878.159, "duration": 6.52}, {"text": "des minimas sociaux ou et elle n'est pas", "start": 4881.84, "duration": 6.16}, {"text": "anti antinomique avec des victoires de", "start": 4884.679, "duration": 6.04}, {"text": "proximit\u00e9 avec des liens de solidarit\u00e9", "start": 4888.0, "duration": 4.92}, {"text": "avec un investissement au niveau local", "start": 4890.719, "duration": 4.48}, {"text": "donc moi j'y crois profond\u00e9ment et par", "start": 4892.92, "duration": 3.88}, {"text": "ailleurs pour r\u00e9pondre \u00e0 une autre", "start": 4895.199, "duration": 5.0}, {"text": "question qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e en fait on s'y", "start": 4896.8, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9pare bon le camarade autonome qui", "start": 4900.199, "duration": 3.601}, {"text": "avait beaucoup de questions ou remarques", "start": 4901.96, "duration": 3.36}, {"text": "n'est pas rest\u00e9 pour \u00e9couter les", "start": 4903.8, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9ponses mais on s'y pr\u00e9pare activement", "start": 4905.32, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 prendre le pouvoir et \u00e9videmment le", "start": 4907.88, "duration": 5.16}, {"text": "rassemblement national s'y pr\u00e9pare aussi", "start": 4910.56, "duration": 4.639}, {"text": "sans doute en faisant des formations il", "start": 4913.04, "duration": 5.88}, {"text": "n'emp\u00eache que euh d'apr\u00e8s ce qu'on peut", "start": 4915.199, "duration": 6.761}, {"text": "savoir ils n'ont pas de force militantes", "start": 4918.92, "duration": 5.0}, {"text": "comme nous pouvons l'avoir ils ne sont", "start": 4921.96, "duration": 4.4}, {"text": "pas structur\u00e9s sur le terrain comme nous", "start": 4923.92, "duration": 5.84}, {"text": "pouvons l'\u00eatre et la fameuse \u00e9cole de", "start": 4926.36, "duration": 5.12}, {"text": "pens\u00e9e d'extr\u00eame droite de Marion", "start": 4929.76, "duration": 4.2}, {"text": "mar\u00e9chal Le Pen n'a n'a finalement", "start": 4931.48, "duration": 5.04}, {"text": "jamais vu le jour l'\u00e9cole des cadres que", "start": 4933.96, "duration": 4.32}, {"text": "devait diriger monsieur bardellaa n'a", "start": 4936.52, "duration": 4.52}, {"text": "finalement jamais vu le jour en tout cas", "start": 4938.28, "duration": 6.64}, {"text": "le lien jusque- l\u00e0 extr\u00eamement limit\u00e9 au", "start": 4941.04, "duration": 5.92}, {"text": "milieu universitaire au milieu", "start": 4944.92, "duration": 4.08}, {"text": "intellectuel \u00e0 des militants qui", "start": 4946.96, "duration": 5.239}, {"text": "viendrai faire des formations a n'a pas", "start": 4949.0, "duration": 5.4}, {"text": "permis qu'ils aient un dispositif de", "start": 4952.199, "duration": 4.52}, {"text": "formation suffisamment cons\u00e9quent et", "start": 4954.4, "duration": 3.68}, {"text": "n'emp\u00eache que sans doute en effet ils", "start": 4956.719, "duration": 3.281}, {"text": "vont essayer de le faire et c'est bien", "start": 4958.08, "duration": 3.84}, {"text": "aussi pour \u00e7a que nous cette question de", "start": 4960.0, "duration": 3.679}, {"text": "la formation des militants on la prend", "start": 4961.92, "duration": 4.239}, {"text": "extr\u00eamement au s\u00e9rieux et que avec", "start": 4963.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'Institut labo aussi quand on fait des", "start": 4966.159, "duration": 3.921}, {"text": "cursus d\u00e9centraliser ou quand il y a les", "start": 4968.08, "duration": 4.0}, {"text": "gens qui viennent suivre une formation", "start": 4970.08, "duration": 3.96}, {"text": "pendant un an un weekend par mois \u00e0", "start": 4972.08, "duration": 2.92}, {"text": "Paris", "start": 4974.04, "duration": 4.84}, {"text": "on fait un biais un biais de s\u00e9lection", "start": 4975.0, "duration": 7.04}, {"text": "renforc\u00e9 dans les endroits o\u00f9 le RN est", "start": 4978.88, "duration": 5.96}, {"text": "extr\u00eamement fort renforc\u00e9 dans les", "start": 4982.04, "duration": 4.76}, {"text": "quartiers populaires o\u00f9 les gens sont", "start": 4984.84, "duration": 4.52}, {"text": "moins nombreux pour une s\u00e9rie de biaets", "start": 4986.8, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 candidater \u00e0 cette \u00e0 \u00e0 cette \u00e0 ces", "start": 4989.36, "duration": 5.319}, {"text": "promotions on fait moins de gens \u00e0 Paris", "start": 4992.36, "duration": 4.16}, {"text": "que le nombre qui a candidat\u00e9 parce", "start": 4994.679, "duration": 3.601}, {"text": "qu'au contraire ils sont plus nombreux \u00e0", "start": 4996.52, "duration": 4.08}, {"text": "s'y sentir l\u00e9gitime on essae de", "start": 4998.28, "duration": 4.6}, {"text": "redresser la varit\u00e9 on fait en sorte", "start": 5000.6, "duration": 4.119}, {"text": "qu'il y ait des personnes racis\u00e9es on", "start": 5002.88, "duration": 4.16}, {"text": "fait en sorte qu'il y ait des gens qui", "start": 5004.719, "duration": 4.361}, {"text": "n'ont pas le niveau du bac parmi les", "start": 5007.04, "duration": 5.199}, {"text": "militants bref on forme des cadres et", "start": 5009.08, "duration": 4.72}, {"text": "des responsables politiques et des", "start": 5012.239, "duration": 3.681}, {"text": "responsables politiques locaux de", "start": 5013.8, "duration": 3.76}, {"text": "mani\u00e8re extr\u00eamement s\u00e9rieuse et sur le", "start": 5015.92, "duration": 3.56}, {"text": "temps long et donc \u00e7a c'est une question", "start": 5017.56, "duration": 3.639}, {"text": "qui se prend sur le temps long et que", "start": 5019.48, "duration": 4.0}, {"text": "pour pour l'instant jusqu'ici l'extr\u00eame", "start": 5021.199, "duration": 4.161}, {"text": "droite \u00e9lectorale les grospuscules", "start": 5023.48, "duration": 3.88}, {"text": "fascistes se r\u00e9unissent et se forme mais", "start": 5025.36, "duration": 3.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e9lectorale pour", "start": 5027.36, "duration": 4.64}, {"text": "l'instant n'a pas n'a pas d\u00e9ploy\u00e9 de", "start": 5028.8, "duration": 6.919}, {"text": "mani\u00e8re aussi forte et puis enfin", "start": 5032.0, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e7a s'articule la question de la prise du", "start": 5035.719, "duration": 4.081}, {"text": "pouvoir aussi avec notre exigence de", "start": 5037.56, "duration": 4.48}, {"text": "faire adevenir la 6e r\u00e9publique l\u00e0 on", "start": 5039.8, "duration": 4.48}, {"text": "voit que la question du scandale", "start": 5042.04, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9mocratique a pris une dimension telle", "start": 5044.28, "duration": 4.56}, {"text": "que parfois on sent on a l'impression de", "start": 5047.08, "duration": 3.28}, {"text": "ne m\u00eame plus avoir les mots pour", "start": 5048.84, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9noncer ce qui'est en train de faire", "start": 5050.36, "duration": 5.319}, {"text": "Macron c'est-\u00e0-dire que il a organis\u00e9", "start": 5052.12, "duration": 5.84}, {"text": "une comp\u00e9tition \u00e9lectorale en provoquant", "start": 5055.679, "duration": 4.761}, {"text": "la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 5057.96, "duration": 4.92}, {"text": "n'a pas accept\u00e9 de de reconna\u00eetre le", "start": 5060.44, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9sultat des urnes a laiss\u00e9 a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9", "start": 5062.88, "duration": 4.64}, {"text": "une tr\u00eave olympique et ensuite laisser", "start": 5065.159, "duration": 4.04}, {"text": "encore des jours et des jours battant", "start": 5067.52, "duration": 4.04}, {"text": "tous les records de la 5e de la 4e et", "start": 5069.199, "duration": 4.561}, {"text": "m\u00eame de la 3e r\u00e9publique de durer pour", "start": 5071.56, "duration": 4.4}, {"text": "un gouvernement d\u00e9missionnaire g\u00e9rant", "start": 5073.76, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9tendument les affaires courantes tout", "start": 5075.96, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e7a nous a montr\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 absolu", "start": 5078.36, "duration": 5.68}, {"text": "d'en finir avec la 5e R\u00e9publique et de", "start": 5081.6, "duration": 4.92}, {"text": "passer \u00e0 la 6e par une constituante et", "start": 5084.04, "duration": 4.56}, {"text": "par un r\u00f4le bien plus approfondi", "start": 5086.52, "duration": 5.119}, {"text": "d'intervention populaire", "start": 5088.6, "duration": 5.28}, {"text": "permanente il y a eu un bout de question", "start": 5091.639, "duration": 5.881}, {"text": "aussi sur euh sur la question des", "start": 5093.88, "duration": 5.56}, {"text": "agriculteurs je ne sais plus exactement", "start": 5097.52, "duration": 5.08}, {"text": "qui a pos\u00e9 cette question euh je crois", "start": 5099.44, "duration": 6.199}, {"text": "que euh", "start": 5102.6, "duration": 5.48}, {"text": "pour je je sais plus comment \u00e9tait pos\u00e9e", "start": 5105.639, "duration": 3.921}, {"text": "la question mais non je ne crois pas du", "start": 5108.08, "duration": 3.159}, {"text": "tout qu'on va convaincre des gens qui", "start": 5109.56, "duration": 4.0}, {"text": "sont de droite de voter infin pour nous", "start": 5111.239, "duration": 5.201}, {"text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit sur l'ISF je je ne", "start": 5113.56, "duration": 4.96}, {"text": "pense pas je pense que on peut", "start": 5116.44, "duration": 4.08}, {"text": "convaincre des abstentionnistes que le", "start": 5118.52, "duration": 3.44}, {"text": "partage des richesses est la meilleure", "start": 5120.52, "duration": 3.159}, {"text": "solution pour am\u00e9liorer le sort de tout", "start": 5121.96, "duration": 3.48}, {"text": "le monde mais je ne crois pas qu'on va", "start": 5123.679, "duration": 4.081}, {"text": "convaincre quelqu'un de raciste euh de", "start": 5125.44, "duration": 4.08}, {"text": "finalement changer de vote je pense m\u00eame", "start": 5127.76, "duration": 2.919}, {"text": "que c'est impossible et c'est pour \u00e7a", "start": 5129.52, "duration": 3.8}, {"text": "que j'ai d\u00e9velopp\u00e9 la question de la", "start": 5130.679, "duration": 4.48}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de l'antiracisme comme", "start": 5133.32, "duration": 3.2}, {"text": "fondamental dans notre lutte contre", "start": 5135.159, "duration": 3.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite je crois par contre que", "start": 5136.52, "duration": 4.8}, {"text": "nous devons aller investir tous les", "start": 5138.679, "duration": 6.201}, {"text": "lieux euh o\u00f9 une parole de gauche est", "start": 5141.32, "duration": 6.96}, {"text": "possible par exemple euh parmi euh les", "start": 5144.88, "duration": 5.88}, {"text": "mobilisation des agriculteurs une parole", "start": 5148.28, "duration": 5.28}, {"text": "de gauche \u00e9tait possible au final", "start": 5150.76, "duration": 4.6}, {"text": "montrer que la question des prix", "start": 5153.56, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rateurs \u00e9tait entendable pour tous", "start": 5155.36, "duration": 4.52}, {"text": "les gens qui se sont mobilis\u00e9s et", "start": 5158.04, "duration": 4.32}, {"text": "pourtant il y avait la FNSEA et pourtant", "start": 5159.88, "duration": 4.4}, {"text": "il y avait la Coordination rurale qui", "start": 5162.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'un endroit \u00e0 l'autre d'ailleurs", "start": 5164.28, "duration": 4.28}, {"text": "id\u00e9ologiquement n'est pas exactement sur", "start": 5166.32, "duration": 3.919}, {"text": "le m\u00eame positionnement donc je crois", "start": 5168.56, "duration": 3.2}, {"text": "qu'\u00e0 chaque fois que c'est possible il", "start": 5170.239, "duration": 3.681}, {"text": "faut aller investir les mouvements des", "start": 5171.76, "duration": 4.32}, {"text": "agriculteurs il fallait aller investir", "start": 5173.92, "duration": 3.96}, {"text": "les mouvements des gilets jaunes \u00eatre", "start": 5176.08, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sents continuer \u00e0 d\u00e9fendre nos id\u00e9es", "start": 5177.88, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 essayer de convaincre sur leur base et", "start": 5180.32, "duration": 4.879}, {"text": "je le dis dans la clart\u00e9 absolu nous", "start": 5182.4, "duration": 5.36}, {"text": "n'avons rien \u00e0 gagner \u00e0 dissimuler quoi", "start": 5185.199, "duration": 4.161}, {"text": "que ce soit de nos ambitions elles", "start": 5187.76, "duration": 3.399}, {"text": "doivent \u00eatre tr\u00e8s claires si on croit \u00e0", "start": 5189.36, "duration": 3.2}, {"text": "la question de la lutte des classes", "start": 5191.159, "duration": 3.161}, {"text": "notre avantage c'est que nous avons le", "start": 5192.56, "duration": 6.079}, {"text": "nombre voil\u00e0 merci beaucoup", "start": 5194.32, "duration": 4.319}]}