{"label": "extrÃªme-droite", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.26, "duration": 5.16}, {"text": "bonsoir oubonsoir bonsoir ERC Zem", "start": 5.759, "duration": 5.481}, {"text": "bonsoir votre pr\u00e9sence ce soir nous", "start": 8.16, "duration": 4.479}, {"text": "mesurons les temps de parole il y a un", "start": 11.24, "duration": 2.96}, {"text": "moment donn\u00e9 je dirais stop il faudra", "start": 12.639, "duration": 3.16}, {"text": "arr\u00eater \u00e0 la minute pr\u00e8s parce que nous", "start": 14.2, "duration": 4.159}, {"text": "sommes vraiment le dernier jour avant", "start": 15.799, "duration": 4.841}, {"text": "veille du grand jour le jour aussi de", "start": 18.359, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9couvrir cette ce dernier sondage avant", "start": 20.64, "duration": 4.36}, {"text": "le premier tour on peut peut-\u00eatre", "start": 23.4, "duration": 3.76}, {"text": "commencer par l\u00e0 le le qualifier le", "start": 25.0, "duration": 5.679}, {"text": "commenter ensemble voil\u00e0 la force du RN", "start": 27.16, "duration": 5.96}, {"text": "la force du Front populaire la majorit\u00e9", "start": 30.679, "duration": 4.761}, {"text": "pr\u00e9sidentielle l'R et ce que vous", "start": 33.12, "duration": 4.36}, {"text": "repr\u00e9sentez vous alors votre camp au", "start": 35.44, "duration": 5.56}, {"text": "sens large heureux reconqu\u00eate peu de", "start": 37.48, "duration": 5.36}, {"text": "choses est-ce que ce sondage vous donne", "start": 41.0, "duration": 4.48}, {"text": "vous rend heureux ouou malheureux", "start": 42.84, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9coutez", "start": 45.48, "duration": 5.32}, {"text": "euh d'abord \u00e7a fait 30 ans que je me", "start": 47.52, "duration": 7.8}, {"text": "bats pour vraiment que mes id\u00e9es", "start": 50.8, "duration": 7.36}, {"text": "avancent et l\u00e0 je vois que mes id\u00e9es", "start": 55.32, "duration": 5.96}, {"text": "avancent alors", "start": 58.16, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9videmment je ne suis pas d'accord sur", "start": 61.28, "duration": 3.839}, {"text": "tout loin de l\u00e0 avec le rassembl", "start": 63.519, "duration": 2.721}, {"text": "national j'ai d\u00e9j\u00e0 dit tous mes", "start": 65.119, "duration": 2.601}, {"text": "d\u00e9saccords je l'ai je l'ai dit", "start": 66.24, "duration": 3.519}, {"text": "volontiers mais il n'emp\u00eache que", "start": 67.72, "duration": 4.0}, {"text": "globalement les gens consid\u00e8rent que", "start": 69.759, "duration": 3.241}, {"text": "tout \u00e7a c'est le m\u00eame bloc d'ailleurs", "start": 71.72, "duration": 2.48}, {"text": "les m\u00e9dias passent leur temps \u00e0 nous", "start": 73.0, "duration": 3.6}, {"text": "mettre ensemble deuxi\u00e8mement pour", "start": 74.2, "duration": 4.76}, {"text": "reconqu\u00eate deux choses effectivement", "start": 76.6, "duration": 3.559}, {"text": "c'est un score faible je va pas vous", "start": 78.96, "duration": 2.76}, {"text": "dire que c'est un score", "start": 80.159, "duration": 4.361}, {"text": "merveilleux qui n'est pas vraiment", "start": 81.72, "duration": 4.8}, {"text": "fiable parce que nous n'avons pr\u00e9sent\u00e9", "start": 84.52, "duration": 4.88}, {"text": "que 330 candidats donc la moiti\u00e9 des", "start": 86.52, "duration": 4.48}, {"text": "circonscription on n pas de candidat", "start": 89.4, "duration": 3.48}, {"text": "donc \u00e7a fause un peu le score mais c'est", "start": 91.0, "duration": 4.439}, {"text": "quand m\u00eame un score faible j'esp\u00e8re des", "start": 92.88, "duration": 3.84}, {"text": "des des des", "start": 95.439, "duration": 5.04}, {"text": "perc\u00e9s par exemple Jean Messi \u00e0 Neili ou", "start": 96.72, "duration": 6.28}, {"text": "ou madame bonpard \u00e0 Orange mais en tout", "start": 100.479, "duration": 3.96}, {"text": "cas c'est un score faible \u00e9videmment il", "start": 103.0, "duration": 3.399}, {"text": "y a une vague en faveur du rassemblement", "start": 104.439, "duration": 4.36}, {"text": "national qui fait que les gens vous", "start": 106.399, "duration": 4.881}, {"text": "savez ils votent utile maintenant \u00e0", "start": 108.799, "duration": 3.721}, {"text": "toutes les \u00e9lections c'est quelque chose", "start": 111.28, "duration": 3.68}, {"text": "qui me frappe beaucoup alors que moi", "start": 112.52, "duration": 4.959}, {"text": "quand j'\u00e9tais jeune on apprenait que la", "start": 114.96, "duration": 4.119}, {"text": "politique \u00e9tait d\u00e9termin\u00e9e par les modes", "start": 117.479, "duration": 3.721}, {"text": "de scrutin que la proportionnelle on se", "start": 119.079, "duration": 4.161}, {"text": "diff\u00e9renciait \u00e9norm\u00e9ment que le scrutin", "start": 121.2, "duration": 4.44}, {"text": "majoritaire \u00e0 deux tours on choisissait", "start": 123.24, "duration": 4.84}, {"text": "dans un premier tour puis on \u00e9liminait", "start": 125.64, "duration": 5.039}, {"text": "au second c'est ce que je me mes vertuus", "start": 128.08, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 r\u00e9p\u00e9ter \u00e0 tous les gens qui m'ont fait", "start": 130.679, "duration": 3.441}, {"text": "confiance on choisit reconqu\u00eate au", "start": 132.52, "duration": 3.92}, {"text": "premier tour et ensuite \u00e9videmment on", "start": 134.12, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9limine en l'occurrence on \u00e9limine le", "start": 136.44, "duration": 4.04}, {"text": "Front populaire \u00e9videmment \u00e9c zour", "start": 138.519, "duration": 3.561}, {"text": "est-ce que \u00e7a donne raison \u00e0 la", "start": 140.48, "duration": 3.6}, {"text": "strat\u00e9gie du RN men\u00e9 depuis non", "start": 142.08, "duration": 3.159}, {"text": "seulement des mois mais depuis des", "start": 144.08, "duration": 2.4}, {"text": "ann\u00e9es mais surtout ces derni\u00e8res", "start": 145.239, "duration": 3.241}, {"text": "semaines avec ce que vous appelez des", "start": 146.48, "duration": 3.92}, {"text": "renoncements la suppression", "start": 148.48, "duration": 3.2}, {"text": "l'interdiction du voile dans l'espace", "start": 150.4, "duration": 2.68}, {"text": "public vous vous dites n'est-ce pas tout", "start": 151.68, "duration": 3.96}, {"text": "de suite \u00e7a fait partie de vos mesures", "start": 153.08, "duration": 3.4}, {"text": "je va je vais vous donner mes CIN", "start": 155.64, "duration": 2.76}, {"text": "mesures mais Marine Le Pen elle dit", "start": 156.48, "duration": 4.119}, {"text": "attendons attendons 2027 est-ce que \u00e7a", "start": 158.4, "duration": 3.559}, {"text": "ne donne pas raison fond \u00e0 cette", "start": 160.599, "duration": 3.081}, {"text": "strat\u00e9gie que on jugera comme on voudra", "start": 161.959, "duration": 3.36}, {"text": "mais qui visiblement a plus de succ\u00e8s", "start": 163.68, "duration": 4.04}, {"text": "que la v\u00f4tre je \u00e9coutez je ne pense pas", "start": 165.319, "duration": 5.2}, {"text": "que \u00e7a c'est un rapport je je n'ai pas", "start": 167.72, "duration": 5.28}, {"text": "de v\u00e9rit\u00e9 absolue vous savez je je suis", "start": 170.519, "duration": 4.201}, {"text": "comme vous je cherche je r\u00e9fl\u00e9chis et", "start": 173.0, "duration": 4.2}, {"text": "cetera je pense que il y a eu un", "start": 174.72, "duration": 4.28}, {"text": "concours de circonstances depuis 2 ans", "start": 177.2, "duration": 3.36}, {"text": "depuis la fin de la quand la la", "start": 179.0, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sidentielle euh qui a fait que le", "start": 180.56, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national qui avait d\u00e9j\u00e0", "start": 183.28, "duration": 3.36}, {"text": "une grande int\u00e9riorit\u00e9 qui a un parti de", "start": 184.72, "duration": 3.64}, {"text": "50 ans nous \u00e0 reconqu\u00e8te nous sommes \u00e0", "start": 186.64, "duration": 4.239}, {"text": "parti de 2 ans \u00e7a compte euh mais je ne", "start": 188.36, "duration": 4.159}, {"text": "crois pas que \u00e7a soit cette strat\u00e9gie de", "start": 190.879, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9diabolisation et de renoncement comme", "start": 192.519, "duration": 4.561}, {"text": "vous le dites pertinemment je pense que", "start": 194.68, "duration": 4.36}, {"text": "les gens ne pour l'instant ne voient pas", "start": 197.08, "duration": 4.2}, {"text": "bien encore tous les renoncements que", "start": 199.04, "duration": 4.199}, {"text": "ils sont pris ils pensent que le", "start": 201.28, "duration": 4.039}, {"text": "rassemblement national et ils ont raison", "start": 203.239, "duration": 4.601}, {"text": "va quand m\u00eame changer des choses que", "start": 205.319, "duration": 4.12}, {"text": "Bardella matigon c'est quand m\u00eame mieux", "start": 207.84, "duration": 2.52}, {"text": "que", "start": 209.439, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e0 matigon et et pire encore que", "start": 210.36, "duration": 4.439}, {"text": "M\u00e9lenchon \u00e0 matigon et donc ils se", "start": 212.239, "duration": 3.801}, {"text": "disent bah voil\u00e0 il a une chance de", "start": 214.799, "duration": 3.36}, {"text": "gagner allons-y fon\u00e7on \u00e7a veut dire", "start": 216.04, "duration": 4.399}, {"text": "pardon pardon si si demain monsieur", "start": 218.159, "duration": 4.44}, {"text": "bardellaa est \u00e0 matigon de bon c\u0153ur vous", "start": 220.439, "duration": 4.761}, {"text": "vous en r\u00e9jouirez mais \u00e9coutez", "start": 222.599, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9videmment que je soutiendrais monsieur", "start": 225.2, "duration": 3.84}, {"text": "Bardella \u00e0", "start": 227.28, "duration": 4.679}, {"text": "Matignon ce n'est pas un un c'est le", "start": 229.04, "duration": 4.8}, {"text": "candidat du Rassemblement national je", "start": 231.959, "duration": 3.521}, {"text": "vous r\u00e9p\u00e8te vous l'avez dit vous-m\u00eame", "start": 233.84, "duration": 3.679}, {"text": "nous avons d'\u00e9normes diff\u00e9rences mais il", "start": 235.48, "duration": 4.8}, {"text": "n'emp\u00eache que c'est quand m\u00eame un", "start": 237.519, "duration": 5.56}, {"text": "courant d'id\u00e9es que que nous partageons", "start": 240.28, "duration": 5.36}, {"text": "depuis des d\u00e9cennies euh donc \u00e9videmment", "start": 243.079, "duration": 4.681}, {"text": "que je m'en r\u00e9jouirai si simplement euh", "start": 245.64, "duration": 4.56}, {"text": "il peut supprimer le droit du sol j'en", "start": 247.76, "duration": 4.64}, {"text": "serai ravi euh si il peut appliquer", "start": 250.2, "duration": 4.039}, {"text": "encore mais je vais en profiter quand", "start": 252.4, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame mes cinq mesures d'urgence je serai", "start": 254.239, "duration": 4.361}, {"text": "encore plus ravi je me permets la", "start": 256.44, "duration": 4.079}, {"text": "premi\u00e8re", "start": 258.6, "duration": 4.48}, {"text": "mesure r\u00e9tablissement des fronti\u00e8res", "start": 260.519, "duration": 5.68}, {"text": "nationales la 2\u00e8 mesure suppression des", "start": 263.08, "duration": 5.52}, {"text": "allocations sociales aux \u00e9trangers la", "start": 266.199, "duration": 4.041}, {"text": "tro\u00e8me mesure", "start": 268.6, "duration": 4.36}, {"text": "un grand plan de baisse d'imp\u00f4t massif", "start": 270.24, "duration": 4.519}, {"text": "en particulier la suppression de la CSG", "start": 272.96, "duration": 4.239}, {"text": "pour les bas salaires et la r\u00e9duction du", "start": 274.759, "duration": 5.041}, {"text": "taux d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s de 25 \u00e0 15", "start": 277.199, "duration": 5.761}, {"text": "%. 4e mesure l'instauration d\u00e8s la", "start": 279.8, "duration": 5.32}, {"text": "rentr\u00e9e de septembre des classes de", "start": 282.96, "duration": 4.959}, {"text": "niveau au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e car notre", "start": 285.12, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9cole vit un effondrement scolaire et la", "start": 287.919, "duration": 5.401}, {"text": "5\u00e8 mesure vous l'avez donn\u00e9 tout \u00e0", "start": 290.84, "duration": 4.799}, {"text": "l'heure c'est l'interdiction du voile", "start": 293.32, "duration": 4.28}, {"text": "islamique dans l'espace public car je", "start": 295.639, "duration": 3.28}, {"text": "pense qu'effectivement que la lutte", "start": 297.6, "duration": 2.599}, {"text": "contre l'islamis", "start": 298.919, "duration": 3.961}, {"text": "et la priorit\u00e9 des priorit\u00e9s on peut pas", "start": 300.199, "duration": 4.041}, {"text": "tout d\u00e9velopper mais ce que vous dites", "start": 302.88, "duration": 2.8}, {"text": "sur les fronti\u00e8res est-ce que \u00e7a n'est", "start": 304.24, "duration": 4.399}, {"text": "pas de fait sortir de l'Europe l\u00e0 une", "start": 305.68, "duration": 5.12}, {"text": "des bases de l'Europe contemporaine", "start": 308.639, "duration": 4.081}, {"text": "Schengen c'est la libre circulation", "start": 310.8, "duration": 4.959}, {"text": "alors deux choses d'abord cher d'os r", "start": 312.72, "duration": 4.24}, {"text": "vous le savez vous-m\u00eame vous \u00eates", "start": 315.759, "duration": 3.961}, {"text": "vous-m\u00eame Suisse tous les pays ont des", "start": 316.96, "duration": 5.079}, {"text": "fronti\u00e8res \u00e7a c'est toujours fait \u00e7a se", "start": 319.72, "duration": 3.96}, {"text": "fait toujours quand vous allez en Suisse", "start": 322.039, "duration": 2.641}, {"text": "il y a des fronti\u00e8res quand vous allez", "start": 323.68, "duration": 2.12}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis il y a des fronti\u00e8res", "start": 324.68, "duration": 2.519}, {"text": "quand vous allez en Alg\u00e9rie il y a des", "start": 325.8, "duration": 3.399}, {"text": "fronti\u00e8res nous avons nous-m\u00eame eu des", "start": 327.199, "duration": 3.84}, {"text": "fronti\u00e8res pendant des si\u00e8cles vous \u00eates", "start": 329.199, "duration": 3.601}, {"text": "n\u00e9 comme moi avant", "start": 331.039, "duration": 4.16}, {"text": "1985 date des accords de Schengen et", "start": 332.8, "duration": 6.2}, {"text": "donc vous avez connu les fronti\u00e8res", "start": 335.199, "duration": 3.801}, {"text": "2ux\u00e8mement les accords de Schengen dont", "start": 339.319, "duration": 5.081}, {"text": "vous parlez pr\u00e9voient eux-m\u00eames que en", "start": 341.72, "duration": 5.8}, {"text": "cas circonstance excep voil\u00e0 des C covid", "start": 344.4, "duration": 4.84}, {"text": "crise du covid on peut pas dire que", "start": 347.52, "duration": 3.56}, {"text": "l'exceptionnel dure sans arr\u00eat sinon on", "start": 349.24, "duration": 4.44}, {"text": "tac mon vous avez raison moi je", "start": 351.08, "duration": 4.88}, {"text": "consid\u00e8re que le ce que j'appelle le", "start": 353.68, "duration": 4.72}, {"text": "grand remplacement l'invasion migratoire", "start": 355.96, "duration": 4.32}, {"text": "est une circonstance enc plus", "start": 358.4, "duration": 3.76}, {"text": "exceptionnelle que le covid car il en va", "start": 360.28, "duration": 3.52}, {"text": "de la vie et de la mort du peuple", "start": 362.16, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7ais troisi\u00e8mement mais \u00e7a veut dire", "start": 363.8, "duration": 5.48}, {"text": "supprimer en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a veut dire", "start": 366.0, "duration": 3.28}, {"text": "supprimer je vais vous r\u00e9pondre en 2012", "start": 370.24, "duration": 5.92}, {"text": "Nicolas Sarkozi candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection", "start": 372.68, "duration": 5.44}, {"text": "avait dit qu'il r\u00e9tablirait les", "start": 376.16, "duration": 3.68}, {"text": "fronti\u00e8res nationales et que il", "start": 378.12, "duration": 3.799}, {"text": "demanderait la r\u00e9vision des accords de", "start": 379.84, "duration": 4.32}, {"text": "Schengen et je suis tout \u00e0 fait sur", "start": 381.919, "duration": 3.921}, {"text": "cette ligne par exemple je vous donne un", "start": 384.16, "duration": 3.0}, {"text": "seul exemple et on passe \u00e0 un autre", "start": 385.84, "duration": 4.04}, {"text": "sujet il faudrait supprimer et ce qu'on", "start": 387.16, "duration": 4.24}, {"text": "appelle les visas Schengen qui n'est", "start": 389.88, "duration": 3.159}, {"text": "d'ailleurs qui n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu \u00e0", "start": 391.4, "duration": 4.0}, {"text": "l'origine en 1985 je vous rappelle qu'en", "start": 393.039, "duration": 5.361}, {"text": "1985 c'est uniquement 5 pays l'Allemagne", "start": 395.4, "duration": 4.96}, {"text": "la France et le b\u00e9neluxe et que il n'y", "start": 398.4, "duration": 3.639}, {"text": "avait pas qu'est-ce que vis Schengen", "start": 400.36, "duration": 4.36}, {"text": "c'est que un \u00e9tranger \u00e0 la Communaut\u00e9", "start": 402.039, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne peut rentrer dans un pays il", "start": 404.72, "duration": 3.72}, {"text": "rentre en Espagne on lui donne un visa", "start": 407.039, "duration": 3.321}, {"text": "et hop apr\u00e8s il peut rentrer en France", "start": 408.44, "duration": 3.599}, {"text": "comme il veut m\u00eame si la France lui a", "start": 410.36, "duration": 3.679}, {"text": "refus\u00e9 le visa vous voyez \u00e7a c'est des", "start": 412.039, "duration": 4.28}, {"text": "choses inacceptables quand le RN dit ils", "start": 414.039, "duration": 4.28}, {"text": "ont encore une autre solution que vous", "start": 416.319, "duration": 5.081}, {"text": "double fronti\u00e8re", "start": 418.319, "duration": 5.521}, {"text": "je souris parce que Jordan", "start": 421.4, "duration": 5.0}, {"text": "Bardella est coutumier de de ces", "start": 423.84, "duration": 5.28}, {"text": "emprunts qu'il nous fait en v\u00e9rit\u00e9 ce", "start": 426.4, "duration": 4.44}, {"text": "n'est pas une double fronti\u00e8re nous nous", "start": 429.12, "duration": 4.04}, {"text": "parlons de triple", "start": 430.84, "duration": 4.919}, {"text": "fronti\u00e8re premi\u00e8re fronti\u00e8re en", "start": 433.16, "duration": 5.039}, {"text": "Afrique d\u00e9courager les gens qui partent", "start": 435.759, "duration": 4.521}, {"text": "parce qu'aujourd'hui c'est une industrie", "start": 438.199, "duration": 4.481}, {"text": "c'est tr\u00e8s rationnel tout le village se", "start": 440.28, "duration": 4.599}, {"text": "cotise la famille et cetera et l'argent", "start": 442.68, "duration": 4.32}, {"text": "revient apr\u00e8s par la Western Union bon", "start": 444.879, "duration": 3.801}, {"text": "donc il faut les d\u00e9courager et pour cela", "start": 447.0, "duration": 3.16}, {"text": "il faut qu'il sache qu'ils seront", "start": 448.68, "duration": 4.04}, {"text": "renvoy\u00e9s et que il n'y aura plus", "start": 450.16, "duration": 3.96}, {"text": "d'allocation sociale ils ne pourront", "start": 452.72, "duration": 3.0}, {"text": "plus se faire soigner \u00e0 l'\u0153il et ils ne", "start": 454.12, "duration": 3.0}, {"text": "pourront plus avoir des logements", "start": 455.72, "duration": 4.319}, {"text": "gratuits et ceteraon deuxi\u00e8me fronti\u00e8re", "start": 457.12, "duration": 4.639}, {"text": "l'Europe Schengen ce que je viens de", "start": 460.039, "duration": 3.321}, {"text": "vous dire la suppression du visa", "start": 461.759, "duration": 4.241}, {"text": "Schengen un \u00e9tranger hors Communaut\u00e9", "start": 463.36, "duration": 4.799}, {"text": "europ\u00e9enne ne pourra plus si l'Espagne", "start": 466.0, "duration": 4.0}, {"text": "lui donne un visa c'est limit\u00e9 \u00e0", "start": 468.159, "duration": 4.281}, {"text": "l'Espagne et trois\u00e8me fronti\u00e8re ce que", "start": 470.0, "duration": 4.08}, {"text": "je vous ai dit la fronti\u00e8re fran\u00e7aise", "start": 472.44, "duration": 3.159}, {"text": "vous savez aujourd'hui moi j'ai connu", "start": 474.08, "duration": 2.88}, {"text": "les les fronti\u00e8res quand j'\u00e9tais enfant", "start": 475.599, "duration": 3.88}, {"text": "parais en vacances en Espagne et le vrai", "start": 476.96, "duration": 3.72}, {"text": "conv\u00e9nients des fronti\u00e8res c'est les", "start": 479.479, "duration": 2.481}, {"text": "embouteillages il y avait des", "start": 480.68, "duration": 3.84}, {"text": "embouteillages \u00e9normes aujourd'hui avec", "start": 481.96, "duration": 4.32}, {"text": "les moyens modernes le t\u00e9l\u00e9p\u00e9age et", "start": 484.52, "duration": 4.28}, {"text": "cetera pour les gens par exemple les les", "start": 486.28, "duration": 3.879}, {"text": "les frontaliers qui vont travailler en", "start": 488.8, "duration": 3.119}, {"text": "Suisse ou en Allemagne il y a des moyens", "start": 490.159, "duration": 4.0}, {"text": "modernes de d'acc\u00e9l\u00e9rer comme \u00e7a les les", "start": 491.919, "duration": 4.0}, {"text": "les cont estce que c'est simplement", "start": 494.159, "duration": 4.121}, {"text": "faisable madame m\u00e9lonie qui a qui a", "start": 495.919, "duration": 4.56}, {"text": "acc\u00e9d\u00e9 au pouvoir en Italie qui sur bien", "start": 498.28, "duration": 3.879}, {"text": "des sujets est plus \u00e0 droite que le", "start": 500.479, "duration": 3.241}, {"text": "rassemblement national les sujets de", "start": 502.159, "duration": 3.32}, {"text": "conservation elle est proche de mes", "start": 503.72, "duration": 3.919}, {"text": "id\u00e9es absolument elle n'a pas fait \u00e7a", "start": 505.479, "duration": 4.361}, {"text": "pas du tout on voit bien qu'elle r\u00e9gular", "start": 507.639, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9gularise paselle fait venir beaucoup", "start": 509.84, "duration": 5.72}, {"text": "de migrants de fa\u00e7on l\u00e9gale beaucoup", "start": 512.32, "duration": 5.24}, {"text": "450000 contredit absolument ce que vous", "start": 515.56, "duration": 3.159}, {"text": "dit non non pas du tout si vous me", "start": 517.56, "duration": 4.32}, {"text": "permettez c'est deux choses diff\u00e9rentes", "start": 518.719, "duration": 5.881}, {"text": "la premi\u00e8re chose l'immigration en", "start": 521.88, "duration": 6.399}, {"text": "Italie vient par Lampedusa par la mer et", "start": 524.6, "duration": 7.88}, {"text": "elle a propos\u00e9 un blocus marine maritime", "start": 528.279, "duration": 6.961}, {"text": "pardon naval avec la marine fran\u00e7aise", "start": 532.48, "duration": 4.24}, {"text": "que Monsieur Macron a refus\u00e9 moi", "start": 535.24, "duration": 3.32}, {"text": "j'aurais accept\u00e9 parce que je pense que", "start": 536.72, "duration": 3.92}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'il faut bloquer les", "start": 538.56, "duration": 3.64}, {"text": "migrants et les embarquements de", "start": 540.64, "duration": 3.96}, {"text": "migrants premi\u00e8re chose deux\u00e8me chose", "start": 542.2, "duration": 4.36}, {"text": "vous avez dit tr\u00e8s justement elle fait", "start": 544.6, "duration": 4.84}, {"text": "venir des immigr\u00e9s l\u00e9gaux pour", "start": 546.56, "duration": 4.44}, {"text": "travailler l'agriculture dans", "start": 549.44, "duration": 4.44}, {"text": "l'industrie et cetera euh mais il en", "start": 551.0, "duration": 4.12}, {"text": "aurait besoin aussi en France vous savez", "start": 553.88, "duration": 2.48}, {"text": "bien la France peut pas vivre du tout", "start": 555.12, "duration": 2.8}, {"text": "sans imigration pas du tout Monsieur R", "start": 556.36, "duration": 4.32}, {"text": "je vais vous dire l'Italie n'est pas la", "start": 557.92, "duration": 4.919}, {"text": "France l'Italie d'abord a gard\u00e9 une", "start": 560.68, "duration": 4.04}, {"text": "industrie ce qui n'est pas notre cas et", "start": 562.839, "duration": 4.761}, {"text": "deuxi\u00e8mement les immigr\u00e9s ne restent pas", "start": 564.72, "duration": 4.84}, {"text": "il n'y a pas de droit du sol il n a pas", "start": 567.6, "duration": 3.44}, {"text": "de regroupement familial il n'y a pas", "start": 569.56, "duration": 3.959}, {"text": "d'allocation sociale comme \u00e7a distribu\u00e9", "start": 571.04, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e0 Touva comme en France donc il ne reste", "start": 573.519, "duration": 3.44}, {"text": "pas d'ailleurs ils viennent en France et", "start": 575.279, "duration": 4.321}, {"text": "en Allemagne donc nous nous avons un", "start": 576.959, "duration": 4.681}, {"text": "autre probl\u00e8me nous avons d\u00e9j\u00e0 500000", "start": 579.6, "duration": 4.08}, {"text": "immigr\u00e9s l\u00e9gaux tous les ans vous savez", "start": 581.64, "duration": 3.8}, {"text": "combien viennent pour", "start": 583.68, "duration": 5.76}, {"text": "travailler 50000 les 450000 autres ce", "start": 585.44, "duration": 5.399}, {"text": "n'est pas pour travailler c'est le", "start": 589.44, "duration": 2.6}, {"text": "regroupement familial c'est les", "start": 590.839, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9tudiants c'est l'humanitaire et cetera", "start": 592.04, "duration": 4.359}, {"text": "donc vous voyez m\u00eame m\u00eame si je vous", "start": 594.44, "duration": 5.2}, {"text": "gardais les 50000 \u00e9trangers l\u00e9gau qui", "start": 596.399, "duration": 4.88}, {"text": "viennent pour travailler d\u00e9j\u00e0 on", "start": 599.64, "duration": 4.08}, {"text": "pourrait ne pas prendre les 450000our", "start": 601.279, "duration": 3.441}, {"text": "vous savez que tous ces chiffres sont", "start": 603.72, "duration": 2.799}, {"text": "contest\u00e9s quoi qu'il en soit en grande", "start": 604.72, "duration": 3.72}, {"text": "par je vous assure monsieur pas du tout", "start": 606.519, "duration": 3.801}, {"text": "c'est les chiffr officiel de l'in la", "start": 608.44, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9mogph per pas de dire sont la", "start": 610.32, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9mographique qui fait que l\u00e0 il", "start": 612.6, "duration": 4.04}, {"text": "y a pas assez d'enfants qui naissent", "start": 614.72, "duration": 3.96}, {"text": "pour un renouvellement europ\u00e9en sans", "start": 616.64, "duration": 3.8}, {"text": "avoir besoin de la migration est-ce que", "start": 618.68, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a veut dire que vous assumez le fait", "start": 620.44, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il y aurait d\u00e9clin d\u00e9mographique", "start": 622.279, "duration": 3.8}, {"text": "certains le font les Japonais le font", "start": 624.32, "duration": 4.12}, {"text": "vous l'assumez j'admire les Japonais", "start": 626.079, "duration": 4.361}, {"text": "voil\u00e0 je vous le dis dit j'admire le", "start": 628.44, "duration": 4.079}, {"text": "mod\u00e8le japonais les Japonais se", "start": 630.44, "duration": 3.8}, {"text": "prot\u00e8gent se d\u00e9fendent d\u00e9fendent leur", "start": 632.519, "duration": 3.76}, {"text": "identit\u00e9 et il n'y a quasiment pas", "start": 634.24, "duration": 3.76}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 au Japon vous savez que les", "start": 636.279, "duration": 2.961}, {"text": "prisons sont \u00e0 moiti\u00e9 vides est-ce que", "start": 638.0, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e7a n'est pas renonc\u00e9 pardon vous qui", "start": 639.24, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eates si ferru d'histoire Bonaparte", "start": 640.6, "duration": 4.359}, {"text": "Napol\u00e9on disait le nombre le nombre est", "start": 642.68, "duration": 5.24}, {"text": "une dim d'Arius rochbin quand Napol\u00e9on", "start": 644.959, "duration": 5.56}, {"text": "est au pouvoir la France est est appel\u00e9e", "start": 647.92, "duration": 4.599}, {"text": "la Chine de l'Europe nous avons 28", "start": 650.519, "duration": 3.281}, {"text": "millions d'habitants \u00e0 l'\u00e9poque quand", "start": 652.519, "duration": 3.241}, {"text": "l'Angleterre n'en a que H vous rendez", "start": 653.8, "duration": 3.96}, {"text": "compte la diff\u00e9rence on est un pays tr\u00e8s", "start": 655.76, "duration": 4.56}, {"text": "peupl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque nous som aujourd'hui", "start": 657.76, "duration": 4.759}, {"text": "aujourd'hui aujourd'hui aujourd'hui si", "start": 660.32, "duration": 3.8}, {"text": "vous me parlez de d\u00e9mographie c'est tr\u00e8s", "start": 662.519, "duration": 4.681}, {"text": "simple \u00e0 comprendre l'Afrique avait 100", "start": 664.12, "duration": 4.6}, {"text": "millions d'habitants en 1900 quand nous", "start": 667.2, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9tions les", "start": 668.72, "duration": 3.72}, {"text": "colonisateurs aujourd'hui il y a 1", "start": 670.16, "duration": 4.0}, {"text": "milliard et demi demain 2 milliards", "start": 672.44, "duration": 3.76}, {"text": "apr\u00e8s-demain 2 milliards et demi donc", "start": 674.16, "duration": 4.56}, {"text": "l'Afrique est en train de remplacer la", "start": 676.2, "duration": 4.24}, {"text": "population europ\u00e9enne le continent", "start": 678.72, "duration": 4.04}, {"text": "africain se d\u00e9verse dans le continent", "start": 680.44, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9en c'est \u00e7a le seul sujet soit les", "start": 682.76, "duration": 4.48}, {"text": "Europ\u00e9ens se prot\u00e8gent soit ils meurent", "start": 685.399, "duration": 4.24}, {"text": "et ils sont les Indiens", "start": 687.24, "duration": 3.839}, {"text": "vous savez tr\u00e8s bien le sc\u00e9nario que", "start": 689.639, "duration": 3.481}, {"text": "cela \u00e9crit \u00e7a veut dire une population", "start": 691.079, "duration": 4.041}, {"text": "vieillissante donc d\u00e9clinante \u00e7a veut", "start": 693.12, "duration": 3.24}, {"text": "dire que \u00e7a vous l'assumez pour \u00eatre", "start": 695.12, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s clair il faudra par ailleurs mener", "start": 696.36, "duration": 4.68}, {"text": "une politique familiale maintenant tout", "start": 699.6, "duration": 2.88}, {"text": "le monde est d'accord m\u00eame monsieur", "start": 701.04, "duration": 3.2}, {"text": "Macron tr\u00e8s bien que \u00e7a marche pas si \u00e7a", "start": 702.48, "duration": 3.64}, {"text": "marche pour r\u00e9gim depuis l'empereur", "start": 704.24, "duration": 3.2}, {"text": "Auguste \u00e7a n'a jamais march\u00e9 mais c'est", "start": 706.12, "duration": 3.36}, {"text": "pas vrai l\u00e0 en 45 \u00e7a a march\u00e9 il y a eu", "start": 707.44, "duration": 3.36}, {"text": "un baby boom il y a eu le baby boom", "start": 709.48, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il y a la croissance \u00e9tait", "start": 710.8, "duration": 3.719}, {"text": "autreonde mais peu importe toute fa\u00e7on", "start": 712.36, "duration": 3.88}, {"text": "je vais vous dire peu importe cette", "start": 714.519, "duration": 3.44}, {"text": "discussion moi ce que je sais c'est", "start": 716.24, "duration": 3.64}, {"text": "qu'aujourd'hui nous nous avons un risque", "start": 717.959, "duration": 3.961}, {"text": "de mort et de remplacement d'un", "start": 719.88, "duration": 3.72}, {"text": "continent par un autre moi je ne veux", "start": 721.92, "duration": 3.039}, {"text": "pas que le peuple fran\u00e7ais meure", "start": 723.6, "duration": 2.84}, {"text": "j'accepte qu'il soit moins nombreux", "start": 724.959, "duration": 3.041}, {"text": "voyez-vous je pr\u00e9f\u00e8re qu'il soit moins", "start": 726.44, "duration": 4.76}, {"text": "nombreux que il Meur sous le", "start": 728.0, "duration": 6.72}, {"text": "lenilissement de d'un autre continent", "start": 731.2, "duration": 4.84}, {"text": "regardez ce que dit M\u00e9lenchon mais", "start": 734.72, "duration": 3.239}, {"text": "pardonnez-moi le probl\u00e8me aujourd'hui", "start": 736.04, "duration": 3.52}, {"text": "politique c'est que nous avons un camp", "start": 737.959, "duration": 4.801}, {"text": "qui est la gauche qui porte ce grand", "start": 739.56, "duration": 4.68}, {"text": "remplacement Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 742.76, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9sormais l'assume il dit que les", "start": 744.24, "duration": 4.32}, {"text": "Fran\u00e7ais de souche sont le danger pour", "start": 745.959, "duration": 4.361}, {"text": "la p est-ce qu'il ne faut pas lui", "start": 748.56, "duration": 3.399}, {"text": "reconna\u00eetre qu'on aime ou pas Monsieur", "start": 750.32, "duration": 3.879}, {"text": "M\u00e9lenchon la clart\u00e9 quand il dit que", "start": 751.959, "duration": 4.201}, {"text": "l'avenir de nos soci\u00e9t\u00e9s que \u00e7a plaise", "start": 754.199, "duration": 3.521}, {"text": "ou non c'est ou bien on fait davantage", "start": 756.16, "duration": 3.16}, {"text": "d'enfants et c'est une autre solution", "start": 757.72, "duration": 2.799}, {"text": "mais visiblement \u00e7a marche pas pour", "start": 759.32, "duration": 3.8}, {"text": "l'instant ou bien effectivement c'est le", "start": 760.519, "duration": 4.041}, {"text": "brassage de la population il y a pas", "start": 763.12, "duration": 3.24}, {"text": "d'autres c'est une immigration qui", "start": 764.56, "duration": 3.88}, {"text": "remplace une naissance non existante", "start": 766.36, "duration": 3.839}, {"text": "c'est pas le brassage monsieur rochbin", "start": 768.44, "duration": 4.399}, {"text": "c'est le remplacement m\u00e9tissage non", "start": 770.199, "duration": 4.961}, {"text": "c'est pas le m\u00e9tissage c'est le", "start": 772.839, "duration": 4.201}, {"text": "remplacement mais il toujours eu vous", "start": 775.16, "duration": 3.32}, {"text": "savez tr\u00e8s bien vous-m\u00eame vous \u00eates", "start": 777.04, "duration": 4.52}, {"text": "d'origine \u00e9 \u00e9coutez-moi j'\u00e9tais \u00e0 Tul il", "start": 778.48, "duration": 5.359}, {"text": "y a de TR jours pour pour soutenir mon", "start": 781.56, "duration": 5.68}, {"text": "candidat en cor face \u00e0 Fran\u00e7ois", "start": 783.839, "duration": 6.281}, {"text": "Hollande j'arrive au march\u00e9 des femmes", "start": 787.24, "duration": 6.839}, {"text": "voil\u00e9 partout \u00e0 Tul en choresme Carius r", "start": 790.12, "duration": 5.44}, {"text": "C'est pas le m\u00e9tissage c'est le", "start": 794.079, "duration": 3.281}, {"text": "remplacement et nous avons une gauche", "start": 795.56, "duration": 3.639}, {"text": "qui d\u00e9sormais l'assume alors vous avez", "start": 797.36, "duration": 3.24}, {"text": "raison il est tr\u00e8s clair il est tr\u00e8s", "start": 799.199, "duration": 3.281}, {"text": "clair il dit au fran\u00e7ais acceptez d'\u00eatre", "start": 800.6, "duration": 4.52}, {"text": "les Indiens et vous serez mis dans des", "start": 802.48, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9serves dans quelques Ann \u00e7a va \u00e9 zour", "start": 805.12, "duration": 4.6}, {"text": "jusqu'\u00e0 mettre en remettre en question", "start": 807.6, "duration": 4.56}, {"text": "comme laafd l'a fait en Allemagne ceux", "start": 809.72, "duration": 4.799}, {"text": "qui sont d\u00e9j\u00e0 naturalis\u00e9s je vous", "start": 812.16, "duration": 3.72}, {"text": "rappelle quand m\u00eame qu'en Allemagne \u00e7a a", "start": 814.519, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un \u00e9norme scandale o\u00f9 l'fd a parl\u00e9", "start": 815.88, "duration": 4.24}, {"text": "pardon de remigration c'est-\u00e0-dire de", "start": 817.88, "duration": 4.72}, {"text": "remettre en doute m\u00eame la nationalit\u00e9 de", "start": 820.12, "duration": 5.2}, {"text": "ceux qui sont citoyens allemand c'est", "start": 822.6, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s clair j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair pendant", "start": 825.32, "duration": 3.519}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle je le suis toujours je", "start": 826.6, "duration": 4.2}, {"text": "parle moi de remigration pour des", "start": 828.839, "duration": 4.601}, {"text": "cat\u00e9gories suivantes premi\u00e8rement les", "start": 830.8, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers deuxi\u00e8mement les", "start": 833.44, "duration": 5.079}, {"text": "criminels \u00e9trangers troisi\u00e8mement les", "start": 836.199, "duration": 5.56}, {"text": "fichiers \u00e9tranger 4ri\u00e8mement les", "start": 838.519, "duration": 6.641}, {"text": "ch\u00f4meurs \u00e9trangers de longue dur\u00e9e et", "start": 841.759, "duration": 7.08}, {"text": "j'ajoute les binationaux d\u00e9linquants qui", "start": 845.16, "duration": 6.28}, {"text": "seront d\u00e9chus de la nationalit\u00e9 c'est", "start": 848.839, "duration": 4.841}, {"text": "clair peut pas \u00eatre plus limpide est-ce", "start": 851.44, "duration": 5.12}, {"text": "que vous approuvez le fait que le RN est", "start": 853.68, "duration": 5.56}, {"text": "remis sur le tapis de la discussion ce", "start": 856.56, "duration": 4.76}, {"text": "sujet de la la double nationalit\u00e9", "start": 859.24, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9coutez je trouve", "start": 861.32, "duration": 4.84}, {"text": "que ce sujet a \u00e9t\u00e9 mis par le petit bout", "start": 863.519, "duration": 5.801}, {"text": "de la lorniette pardonnez-moi on parle", "start": 866.16, "duration": 4.599}, {"text": "de quelques cas si j'ai bien entendu", "start": 869.32, "duration": 4.36}, {"text": "monsieur Bardella c'est pas le sujet le", "start": 870.759, "duration": 6.121}, {"text": "sujet fondamental ce sont les", "start": 873.68, "duration": 6.12}, {"text": "binationaux d\u00e9linquants et criminels il", "start": 876.88, "duration": 5.16}, {"text": "y a 25 % d'\u00e9trangers dans les prisons", "start": 879.8, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7aises sans compter les binationaux", "start": 882.04, "duration": 5.76}, {"text": "donc le vrai sujet de la binationalit\u00e9", "start": 884.56, "duration": 4.88}, {"text": "c'est que ce sont des gens quand ils", "start": 887.8, "duration": 3.279}, {"text": "commettent des crimes et des d\u00e9lits il", "start": 889.44, "duration": 3.44}, {"text": "faut qu'il soit d\u00e9chu la nat\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 891.079, "duration": 3.401}, {"text": "et c'est une d\u00e9cision de justice quand", "start": 892.88, "duration": 3.399}, {"text": "bien m\u00eame \u00e7a ser c'est une loi elle", "start": 894.48, "duration": 2.919}, {"text": "n'est pas pr\u00e9vu pour l'instant pour", "start": 896.279, "duration": 2.56}, {"text": "l'instant ils sont citoyens fran\u00e7ais on", "start": 897.399, "duration": 2.961}, {"text": "peut peut pas renvoyer du territoire", "start": 898.839, "duration": 2.961}, {"text": "fran\u00e7ais en citoyen fran\u00e7ais cher", "start": 900.36, "duration": 3.8}, {"text": "Monsieur rochbin ils sont fran\u00e7ais et", "start": 901.8, "duration": 5.32}, {"text": "ils sont alg\u00e9riens marocains tunisiens \u00e0", "start": 904.16, "duration": 4.16}, {"text": "partir du moment o\u00f9 ils commettent un", "start": 907.12, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9lit ou un cri pouro nationalit\u00e9 pr", "start": 908.32, "duration": 3.639}, {"text": "pourquoi c'estes nationalit\u00e9s pas c'est", "start": 910.6, "duration": 2.64}, {"text": "les premiers statistiquement c'est les", "start": 911.959, "duration": 3.201}, {"text": "premiers je pourrais vous dire le Mali", "start": 913.24, "duration": 3.599}, {"text": "le S\u00e9n\u00e9gal si vous voulez voyez on", "start": 915.16, "duration": 2.88}, {"text": "continue dans la", "start": 916.839, "duration": 3.12}, {"text": "statistique \u00e0 partir du moment o\u00f9 ils", "start": 918.04, "duration": 4.08}, {"text": "sont d\u00e9linquants ou criminels moi je", "start": 919.959, "duration": 5.161}, {"text": "propose qu'on les des choix de la", "start": 922.12, "duration": 5.0}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ils n'auront plus", "start": 925.12, "duration": 3.519}, {"text": "donc que leur nationalit\u00e9 alg\u00e9rienne ou", "start": 927.12, "duration": 4.8}, {"text": "Maroc et ils seront renvoy\u00e9s je note que", "start": 928.639, "duration": 4.68}, {"text": "effectivement c'est un des d\u00e9saccords", "start": 931.92, "duration": 3.719}, {"text": "que j'ai avec Marine Le Pen puisque", "start": 933.319, "duration": 5.361}, {"text": "apr\u00e8s les \u00e9meutes \u00e0 la suite du de la", "start": 935.639, "duration": 6.601}, {"text": "mort de Na\u00ebl elle avait dit que elle", "start": 938.68, "duration": 6.639}, {"text": "ne proposerait la d\u00e9ch\u00e9ance nationalit\u00e9", "start": 942.24, "duration": 5.68}, {"text": "d'aucun voyou qui s'\u00e9tait r\u00e9volt\u00e9 contre", "start": 945.319, "duration": 5.481}, {"text": "l'\u00c9tat moi \u00e0 quel moment Madame Le Pen", "start": 947.92, "duration": 4.32}, {"text": "a-t-elle raison selon vous c'est quand", "start": 950.8, "duration": 3.44}, {"text": "elle fait la proposition nagerre", "start": 952.24, "duration": 3.48}, {"text": "concernant les B nationaux ou quand", "start": 954.24, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui elle dit qu'en quelque", "start": 955.72, "duration": 4.0}, {"text": "sorteelle recule elle dit bien que ce", "start": 957.72, "duration": 4.32}, {"text": "qu'a dit Monsieur chudau sur Najat", "start": 959.72, "duration": 3.919}, {"text": "valobassem qui sera notre invit\u00e9 dans", "start": 962.04, "duration": 3.479}, {"text": "quelques instants n'est pas valable le", "start": 963.639, "duration": 4.68}, {"text": "le RN c'est dolidaris\u00e9 de son d\u00e9put\u00e9", "start": 965.519, "duration": 5.56}, {"text": "mais \u00e9coutez je vous r\u00e9p\u00e8te que ce sujet", "start": 968.319, "duration": 6.52}, {"text": "la binationalit\u00e9 de qu atil raison bah", "start": 971.079, "duration": 6.521}, {"text": "moi je je je je ne suis pas l\u00e0 pour", "start": 974.839, "duration": 5.041}, {"text": "juger quand le Ren a raison je vous dis", "start": 977.6, "duration": 3.919}, {"text": "ce que je pense moi vous savez c'est", "start": 979.88, "duration": 2.8}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant \u00e7a est-ce que vous", "start": 981.519, "duration": 2.88}, {"text": "savez que en", "start": 982.68, "duration": 4.92}, {"text": "Alg\u00e9rie une loi a \u00e9t\u00e9 prise qui interdit", "start": 984.399, "duration": 5.281}, {"text": "aux binationaux", "start": 987.6, "duration": 4.32}, {"text": "d'\u00eatre ministre d'\u00eatre pr\u00e9sident de", "start": 989.68, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pe pas dire so un", "start": 991.92, "duration": 3.8}, {"text": "mod\u00e8le pardon pas dire que un mod\u00e8le de", "start": 993.72, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9mocratie lib\u00e9rale que vous ctiz l\u00e0 on", "start": 995.72, "duration": 3.28}, {"text": "vous parle pas de d\u00e9mocratie c'est pas", "start": 997.88, "duration": 3.04}, {"text": "une question de d\u00e9mocrati m\u00eame pas mal", "start": 999.0, "duration": 4.6}, {"text": "excusez-moi vous m\u00e9langez tout ce n'est", "start": 1000.92, "duration": 4.24}, {"text": "une question de d\u00e9mocratie non non \u00e7a", "start": 1003.6, "duration": 3.12}, {"text": "s'appelle pas l'\u00e9tat de droit le r\u00e9gime", "start": 1005.16, "duration": 3.56}, {"text": "de la binationalit\u00e9 aucun rapport l'\u00c9tat", "start": 1006.72, "duration": 4.28}, {"text": "de droit c'est la hi\u00e9rarchie des textes", "start": 1008.72, "duration": 4.16}, {"text": "et c'est la s\u00e9paration des pouvoirs", "start": 1011.0, "duration": 3.519}, {"text": "voyez excusez-moi l\u00e0 vous m\u00e9langez tout", "start": 1012.88, "duration": 5.439}, {"text": "donc l'Alg\u00e9rie entre autres interdit au", "start": 1014.519, "duration": 5.921}, {"text": "binationau d'avoir des responsabilit\u00e9s", "start": 1018.319, "duration": 3.561}, {"text": "de haut niveau et il y a beaucoup de", "start": 1020.44, "duration": 3.999}, {"text": "pays comme \u00e7a donc si vous voulez le la", "start": 1021.88, "duration": 3.959}, {"text": "binationalit\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 un probl\u00e8me en", "start": 1024.439, "duration": 3.201}, {"text": "soi je veux dire il faut quand m\u00eame", "start": 1025.839, "duration": 3.641}, {"text": "admettre que il est difficile d'avoir", "start": 1027.64, "duration": 4.6}, {"text": "plusieurs nationalit\u00e9s alors en plus il", "start": 1029.48, "duration": 4.199}, {"text": "ne faut pas en rajouter donc moi je vous", "start": 1032.24, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te mon sujet c'est la d\u00e9linquence et", "start": 1033.679, "duration": 4.52}, {"text": "la criminalit\u00e9 parce que c'est \u00e7a que", "start": 1036.6, "duration": 3.88}, {"text": "vivent les Fran\u00e7ais tous ces binationaux", "start": 1038.199, "duration": 5.321}, {"text": "qui sont voleurs et assassins cela il", "start": 1040.48, "duration": 4.68}, {"text": "faut les d\u00e9choir de la Na\u00e9 fran\u00e7aise et", "start": 1043.52, "duration": 3.6}, {"text": "les renvoyer zour quand on vous entend", "start": 1045.16, "duration": 3.8}, {"text": "on voit bien que vous n'\u00eates pas si loin", "start": 1047.12, "duration": 3.88}, {"text": "du RN en r\u00e9alit\u00e9 est-ce qu'il y aurait", "start": 1048.96, "duration": 4.32}, {"text": "une logique si le RN a le gouvernement", "start": 1051.0, "duration": 4.0}, {"text": "que vous en fassiez partie mais cher", "start": 1053.28, "duration": 4.8}, {"text": "Monsieur rochbin euh d'abord \u00e9videmment", "start": 1055.0, "duration": 5.48}, {"text": "qu'en politique on a des points communs", "start": 1058.08, "duration": 6.08}, {"text": "avec des partis voisins avec le LR j'ai", "start": 1060.48, "duration": 5.8}, {"text": "des points communs en \u00e9conomie je suis", "start": 1064.16, "duration": 3.639}, {"text": "beaucoup plus lib\u00e9ral que Madame", "start": 1066.28, "duration": 2.639}, {"text": "l'aboutissement de tout \u00e7a est-ce qu'il", "start": 1067.799, "duration": 3.041}, {"text": "y aurait une logique selon vous \u00e0 ce que", "start": 1068.919, "duration": 3.921}, {"text": "vous soyez ministre Jordan B il aurait", "start": 1070.84, "duration": 4.16}, {"text": "une logique \u00e0 ce qu'il y ait une grande", "start": 1072.84, "duration": 6.8}, {"text": "alliance entre le RN reconqu\u00eate et tout", "start": 1075.0, "duration": 6.52}, {"text": "le LR en tout cas les LR qui ne sont pas", "start": 1079.64, "duration": 3.64}, {"text": "avec les macroniens c'est ce qu'a tent\u00e9", "start": 1081.52, "duration": 3.24}, {"text": "monsieur sooti et je l'en f\u00e9licite", "start": 1083.28, "duration": 3.84}, {"text": "malheureusement il n'a pas pris beaucoup", "start": 1084.76, "duration": 4.48}, {"text": "de personnes avec lui bon vous noterez", "start": 1087.12, "duration": 4.48}, {"text": "pardon que Jordan Bardella le cite lui", "start": 1089.24, "duration": 4.72}, {"text": "en parlant de minist\u00e8re important il ne", "start": 1091.6, "duration": 4.24}, {"text": "vous a pas cit\u00e9 c'est normal puisque le", "start": 1093.96, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national a refus\u00e9", "start": 1095.84, "duration": 4.52}, {"text": "l'alliance avec moi si vous voulez le", "start": 1098.12, "duration": 5.039}, {"text": "rassemblement national refuse l'alliance", "start": 1100.36, "duration": 4.08}, {"text": "avec moi et l'accepte avec Monsieur", "start": 1103.159, "duration": 3.4}, {"text": "soioti c'est son choix moi je le", "start": 1104.44, "duration": 4.88}, {"text": "regrette je dis simplement que je trouve", "start": 1106.559, "duration": 4.6}, {"text": "que le rassemblement national a tendance", "start": 1109.32, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 traiter reconqu\u00eate comme le RPR et", "start": 1111.159, "duration": 5.841}, {"text": "l'UMP ont trait\u00e9 longtemps le Front", "start": 1114.76, "duration": 3.76}, {"text": "National et le rassemblement national", "start": 1117.0, "duration": 3.12}, {"text": "bon \u00e7a me donne de l'espoir remarquer", "start": 1118.52, "duration": 4.2}, {"text": "euh mais en tout cas voil\u00e0 c'est tout", "start": 1120.12, "duration": 4.799}, {"text": "moi je me suis battu depuis des ann\u00e9es", "start": 1122.72, "duration": 3.6}, {"text": "des d\u00e9cennies m\u00eame quand j'\u00e9tais", "start": 1124.919, "duration": 3.321}, {"text": "journaliste \u00e0 l'\u00e9poque Marine Le Pen", "start": 1126.32, "duration": 4.56}, {"text": "s'en f\u00e9licitait pour abattre ce qu'on", "start": 1128.24, "duration": 5.08}, {"text": "appelait le cordon sanitaire je vois", "start": 1130.88, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui que ce cordon sanitaire est", "start": 1133.32, "duration": 5.56}, {"text": "bien d\u00e9chir\u00e9 ce qui d\u00e9sole euh votre le", "start": 1135.4, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur monsieur Cop\u00e9 moi je pense", "start": 1138.88, "duration": 5.039}, {"text": "que c'est une bonne chose est-ce que", "start": 1141.4, "duration": 5.68}, {"text": "vous y croyez encore c'est-\u00e0-dire bah", "start": 1143.919, "duration": 4.601}, {"text": "est-ce que vous y croyez encore quand on", "start": 1147.08, "duration": 4.959}, {"text": "regarde reconqu\u00eate 1,5 % c'est cruel", "start": 1148.52, "duration": 8.36}, {"text": "vous savez \u00e9coutez euh moi d'abord m\u00eame", "start": 1152.039, "duration": 6.481}, {"text": "si j'\u00e9tais \u00e0 z\u00e9ro je vous diraiis la", "start": 1156.88, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame chose je pense que reconqu\u00eate est", "start": 1158.52, "duration": 4.48}, {"text": "le parti de la v\u00e9rit\u00e9 que nous avons des", "start": 1161.2, "duration": 3.719}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9s \u00e0 dire et que nous sommes les", "start": 1163.0, "duration": 3.919}, {"text": "seuls \u00e0 le dire vous avez vu vous-m\u00eame", "start": 1164.919, "duration": 3.841}, {"text": "que nous \u00e9tions les seuls \u00e0 le diretique", "start": 1166.919, "duration": 4.161}, {"text": "le but c'est le but c'est d'\u00eatre", "start": 1168.76, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9lu c'est aussi de d\u00e9fendre des id\u00e9es et", "start": 1171.08, "duration": 4.959}, {"text": "vous savez la politique \u00e7a va vite", "start": 1174.28, "duration": 4.12}, {"text": "madame M\u00e9loni \u00e9tait \u00e0 2 % quand monsieur", "start": 1176.039, "duration": 4.801}, {"text": "Salvini \u00e9tait \u00e0 26 ou 27 vous voyez le", "start": 1178.4, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9sultat aujourd'hui quelques ann\u00e9es", "start": 1180.84, "duration": 3.92}, {"text": "plus tard j'ai connu d'autres", "start": 1182.24, "duration": 4.6}, {"text": "situations o\u00f9 les gens \u00e9taient vraiment", "start": 1184.76, "duration": 4.24}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s bas et ils ont fini tr\u00e8s haut", "start": 1186.84, "duration": 5.079}, {"text": "c'est \u00e7a la politique maintenant il y a", "start": 1189.0, "duration": 4.48}, {"text": "des des moments plus difficile que", "start": 1191.919, "duration": 2.801}, {"text": "d'autres et il y a des moments plus", "start": 1193.48, "duration": 2.48}, {"text": "chanceux que d'autres est-ce que vous", "start": 1194.72, "duration": 4.8}, {"text": "pouvez pardonner \u00e0 Marion mar\u00e9chal", "start": 1195.96, "duration": 6.8}, {"text": "non je ne pardonne pas la trahison parce", "start": 1199.52, "duration": 5.08}, {"text": "que ce n'est pas moi qui a la trahi", "start": 1202.76, "duration": 4.72}, {"text": "Mario mar\u00e9chal s'est fait \u00e9lire gr\u00e2ce", "start": 1204.6, "duration": 5.36}, {"text": "aux militants de reconqu\u00eate gr\u00e2ce aux", "start": 1207.48, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lecteurs de reconqu\u00eate qui n'ont pas", "start": 1209.96, "duration": 2.959}, {"text": "vot\u00e9 pour elle ils ont vot\u00e9 pour", "start": 1211.44, "duration": 3.359}, {"text": "reconqu\u00eate elle existait avant vous et", "start": 1212.919, "duration": 3.481}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu avant vous mais pas sous", "start": 1214.799, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9tiquette reconqu\u00eate cher Monsieur", "start": 1216.4, "duration": 2.96}, {"text": "sous l'\u00e9tiquette rassemblement national", "start": 1217.799, "duration": 3.521}, {"text": "ou Front national sous l'\u00e9tiquette", "start": 1219.36, "duration": 4.679}, {"text": "reconqu\u00eate les gens ont vot\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1221.32, "duration": 5.719}, {"text": "donc \u00e9lue d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en et 3 jours", "start": 1224.039, "duration": 5.361}, {"text": "apr\u00e8s elle vient dire \u00e0 ces gens qui ont", "start": 1227.039, "duration": 3.921}, {"text": "vot\u00e9 pour elle qui ont milit\u00e9 pour elle", "start": 1229.4, "duration": 3.92}, {"text": "qui ont pass\u00e9 des nuits \u00e0 \u00e0 \u00e0 coller des", "start": 1230.96, "duration": 4.32}, {"text": "affiches pour elle en fait il ne faut", "start": 1233.32, "duration": 3.12}, {"text": "pas voter reconqu\u00eate il faut voter", "start": 1235.28, "duration": 2.56}, {"text": "directement rassemblement national mais", "start": 1236.44, "duration": 2.76}, {"text": "dans ce cas-l\u00e0 fallait le dire 3 jours", "start": 1237.84, "duration": 3.04}, {"text": "plus t\u00f4t elle n'aurait pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 1239.2, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en de votre point de vue le", "start": 1240.88, "duration": 3.96}, {"text": "RN fonctionne encore selon une logique", "start": 1243.12, "duration": 5.039}, {"text": "de clan \u00e9coutez en tout cas Marion", "start": 1244.84, "duration": 5.92}, {"text": "Marichal fonctionne selon une logique de", "start": 1248.159, "duration": 5.081}, {"text": "clan familial et sans doute que autour", "start": 1250.76, "duration": 3.76}, {"text": "d'elle c'est la m\u00eame chose moi vous", "start": 1253.24, "duration": 3.04}, {"text": "savez je ne veux plus en parler de cette", "start": 1254.52, "duration": 3.48}, {"text": "histoire elle est derri\u00e8re moi vous", "start": 1256.28, "duration": 4.08}, {"text": "savez", "start": 1258.0, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce que \u00e7a pose un probl\u00e8me pour son", "start": 1260.36, "duration": 4.4}, {"text": "accession au pouvoir un parti parti dans", "start": 1261.88, "duration": 4.679}, {"text": "une d\u00e9mocratie doit pas \u00eatre un clan", "start": 1264.76, "duration": 3.24}, {"text": "familial est-ce que si on vous entend", "start": 1266.559, "duration": 2.681}, {"text": "est-ce que c'est un probl\u00e8me ce n'est", "start": 1268.0, "duration": 2.96}, {"text": "pas mon sujet bah si c'est un sujet", "start": 1269.24, "duration": 5.0}, {"text": "c'est sujet tout le monde 36,5% ce n'est", "start": 1270.96, "duration": 5.36}, {"text": "pas mon sujet si le rassemblement", "start": 1274.24, "duration": 4.64}, {"text": "national gagne la majorit\u00e9 absolue il", "start": 1276.32, "duration": 5.0}, {"text": "sera l\u00e9gitime que son repr\u00e9sentant son", "start": 1278.88, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9sident devient premier ministre tout", "start": 1281.32, "duration": 5.599}, {"text": "le reste est litt\u00e9rature Jordan Bardella", "start": 1284.36, "duration": 7.64}, {"text": "28 ans c'est trop t\u00f4t on verra bien quel", "start": 1286.919, "duration": 6.961}, {"text": "jugement vous portez sur lui mais je", "start": 1292.0, "duration": 3.559}, {"text": "n'ai c'est le c'est le je n'ai pas de", "start": 1293.88, "duration": 5.6}, {"text": "jugement \u00e0 porter vous savez c'est il a", "start": 1295.559, "duration": 5.0}, {"text": "il a il a", "start": 1299.48, "duration": 3.76}, {"text": "montr\u00e9 une pr\u00e9cocit\u00e9 tout \u00e0 fait", "start": 1300.559, "duration": 4.881}, {"text": "remarquable bon apr\u00e8s on n'est pas", "start": 1303.24, "duration": 6.439}, {"text": "d'accord sur tout je n'ai pas les m\u00eames", "start": 1305.44, "duration": 6.08}, {"text": "les m\u00eames r\u00e9f\u00e9rences j'ai pas la m\u00eame", "start": 1309.679, "duration": 3.681}, {"text": "vie je suis beaucoup plus vieux que lui", "start": 1311.52, "duration": 4.2}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est tout mais c'est tr\u00e8s", "start": 1313.36, "duration": 3.84}, {"text": "bien s'il est premier ministre on verra", "start": 1315.72, "duration": 4.24}, {"text": "euh ce qu'il ce qu'il fera et moi je", "start": 1317.2, "duration": 5.839}, {"text": "serai le premier \u00e0 le f\u00e9liciter et \u00e0 le", "start": 1319.96, "duration": 5.52}, {"text": "soutenir si \u00e7a va dans le sens des", "start": 1323.039, "duration": 4.0}, {"text": "propositions que je vous ai donn\u00e9 tout \u00e0", "start": 1325.48, "duration": 4.439}, {"text": "l'heure si on revient au moment originel", "start": 1327.039, "duration": 4.721}, {"text": "9 juin d\u00e9cision du Pr\u00e9sident de la", "start": 1329.919, "duration": 3.201}, {"text": "R\u00e9publique de dissoudre j'aimerais que", "start": 1331.76, "duration": 2.96}, {"text": "vous \u00e9coutiez cet extrait et que tout le", "start": 1333.12, "duration": 2.72}, {"text": "monde l'\u00e9coute avec nous B c'est", "start": 1334.72, "duration": 2.92}, {"text": "vraiment tr\u00e8s saisissant de l'entendre", "start": 1335.84, "duration": 3.04}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois peut-\u00eatre de", "start": 1337.64, "duration": 2.639}, {"text": "mani\u00e8re aussi nette Emmanuel Macron", "start": 1338.88, "duration": 3.039}, {"text": "c'\u00e9tait dans cette \u00e9mission qui", "start": 1340.279, "duration": 4.76}, {"text": "s'appelle d yourself le podcast explique", "start": 1341.919, "duration": 4.88}, {"text": "en quelque sorte \u00e9claire sa d\u00e9cision et", "start": 1345.039, "duration": 4.12}, {"text": "il dit en substance les \u00e9lites sont", "start": 1346.799, "duration": 4.48}, {"text": "contre le syst\u00e8me est contre m\u00e9diatique", "start": 1349.159, "duration": 3.841}, {"text": "politique \u00e9conomique moi je le fais on", "start": 1351.279, "duration": 3.0}, {"text": "me traite de fou mais je l'ai fais quand", "start": 1353.0, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame \u00e9coutez vous", "start": 1354.279, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9agirez", "start": 1359.799, "duration": 6.441}, {"text": "l'\u00e9lite politique m\u00e9diatique \u00e9conomique", "start": 1362.48, "duration": 6.04}, {"text": "c'est faut dire c'estelle qui m'a port\u00e9", "start": 1366.24, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup de gens tous les gens de ces", "start": 1368.52, "duration": 3.279}, {"text": "milieux pensa que j'\u00e9tais un fou en 2016", "start": 1369.64, "duration": 5.519}, {"text": "2017 de me lancer", "start": 1371.799, "duration": 5.921}, {"text": "l\u00e0 je vois tout le syst\u00e8me depuis que", "start": 1375.159, "duration": 5.721}, {"text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 solution il est fou", "start": 1377.72, "duration": 4.24}, {"text": "qu'est-ce que c'est parce qu'en fait", "start": 1380.88, "duration": 2.48}, {"text": "beaucoup de ces", "start": 1381.96, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lites dont les gens pensent que je suis", "start": 1383.36, "duration": 6.199}, {"text": "le copain que j'ai servi et ils sont", "start": 1386.4, "duration": 4.68}, {"text": "plut\u00f4t pour qu'on fasse les r\u00e9formes en", "start": 1389.559, "duration": 3.841}, {"text": "dehors du peuple ou sans le peuple moi", "start": 1391.08, "duration": 4.24}, {"text": "ce que j'ai d\u00e9cid\u00e9 le 9 juin c'est de", "start": 1393.4, "duration": 3.759}, {"text": "retourner au peuple", "start": 1395.32, "duration": 3.92}, {"text": "exemmour est-ce que ce discours vous", "start": 1397.159, "duration": 7.081}, {"text": "convain \u00e9coutez il est amusant de voir", "start": 1399.24, "duration": 7.4}, {"text": "l'incarnation des \u00e9lites", "start": 1404.24, "duration": 5.919}, {"text": "fran\u00e7aises se pr\u00e9tendre le grand", "start": 1406.64, "duration": 5.519}, {"text": "repr\u00e9sentant du peuple et l'adversaire", "start": 1410.159, "duration": 3.88}, {"text": "des \u00e9lites on aura tout entendu avec", "start": 1412.159, "duration": 3.841}, {"text": "Monsieur Macron qui est capable de tous", "start": 1414.039, "duration": 5.081}, {"text": "les saut p\u00e9riieux possible la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1416.0, "duration": 4.52}, {"text": "lui donne un peu raison les", "start": 1419.12, "duration": 3.76}, {"text": "commentateurs les milieux \u00e9conomiqu les", "start": 1420.52, "duration": 3.72}, {"text": "milieux politiques", "start": 1422.88, "duration": 3.08}, {"text": "massivement \u00e7a vous avez tout \u00e0 fait", "start": 1424.24, "duration": 4.28}, {"text": "raison mais si vous voulez parce que on", "start": 1425.96, "duration": 5.4}, {"text": "doute de la rationalit\u00e9 de cette", "start": 1428.52, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9cision vous savez je me souviens que", "start": 1431.36, "duration": 4.36}, {"text": "quand Jacques Chirac a d\u00e9cid\u00e9 aussi de", "start": 1433.36, "duration": 4.559}, {"text": "dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale en 1997", "start": 1435.72, "duration": 4.72}, {"text": "et ben tout le monde a dit il est fou le", "start": 1437.919, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9sultat c'est que il a mis la gauche au", "start": 1440.44, "duration": 4.52}, {"text": "pouvoir pendant 5 ans voil\u00e0 donc \u00e7a \u00e7a", "start": 1441.919, "duration": 5.161}, {"text": "veut pas dire qu'il a raison euh si tout", "start": 1444.96, "duration": 3.199}, {"text": "le monde lui donne tort \u00e7a ne veut pas", "start": 1447.08, "duration": 2.0}, {"text": "dire qu'il a raison \u00e7a ne veut pas dire", "start": 1448.159, "duration": 1.88}, {"text": "qu'il a tort mais \u00e7a ne veut pas dire", "start": 1449.08, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il a raison euh \u00e9coutez moi je pense", "start": 1450.039, "duration": 4.841}, {"text": "que cette d\u00e9cision est absolument", "start": 1452.48, "duration": 4.439}, {"text": "irrationnel maintenant apr\u00e8s", "start": 1454.88, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement quand le peuple s'exprime", "start": 1456.919, "duration": 3.041}, {"text": "c'est toujours bien est-ce que \u00e7a", "start": 1458.72, "duration": 2.6}, {"text": "correspond pas \u00e0 ce que vous-m\u00eame vous", "start": 1459.96, "duration": 4.48}, {"text": "avez tellement dit de syst\u00e8me est-ce que", "start": 1461.32, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e0 est-ce qu'Emmanuel Macron d'une", "start": 1464.44, "duration": 4.08}, {"text": "certaine mani\u00e8re ne rejoint pas vous", "start": 1465.76, "duration": 4.72}, {"text": "votre personne ou le RN sur ces sujets", "start": 1468.52, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 en tout cas l\u00e0-dessus pas sur le", "start": 1470.48, "duration": 3.199}, {"text": "reste en tout cas il a donn\u00e9 la parole", "start": 1471.76, "duration": 3.32}, {"text": "au peuple et c'est toujours bien de", "start": 1473.679, "duration": 3.201}, {"text": "donner la parole au peuple apr\u00e8s donc l\u00e0", "start": 1475.08, "duration": 4.079}, {"text": "vous dites bravo Macron l\u00e0-dessus il a", "start": 1476.88, "duration": 3.72}, {"text": "donn\u00e9 la parole au peuple je peux pas \u00e7a", "start": 1479.159, "duration": 2.88}, {"text": "vous fait mal j'ai l'impression que \u00e7a", "start": 1480.6, "duration": 2.84}, {"text": "vous fait un peu mal \u00e0 la gorge c'est", "start": 1482.039, "duration": 3.88}, {"text": "pas dire bravo Macron parce que dit don", "start": 1483.44, "duration": 4.2}, {"text": "la parole c'est bien je pense que c'est", "start": 1485.919, "duration": 3.521}, {"text": "c'\u00e9tait une d\u00e9cision compl\u00e8tement", "start": 1487.64, "duration": 4.159}, {"text": "narcissique et irr\u00e9fl\u00e9chie donc bon tr\u00e8s", "start": 1489.44, "duration": 4.359}, {"text": "bien donc je vais pas admirer \u00e7a en", "start": 1491.799, "duration": 3.48}, {"text": "revanche le r\u00e9sultat c'est qu'il a donn\u00e9", "start": 1493.799, "duration": 3.36}, {"text": "la parole au peuple le peuple s'exprime", "start": 1495.279, "duration": 4.801}, {"text": "et ben c'est tr\u00e8s bien h o\u00f9 a \u00e9t\u00e9", "start": 1497.159, "duration": 4.801}, {"text": "l'erreur est-ce qu'il y a une erreur ce", "start": 1500.08, "duration": 4.8}, {"text": "soir du du RN de de de ramener \u00e0 ce", "start": 1501.96, "duration": 4.839}, {"text": "point-l\u00e0 le sujet de la binationalit\u00e9", "start": 1504.88, "duration": 3.72}, {"text": "dans quelques instants on va en reparler", "start": 1506.799, "duration": 3.521}, {"text": "ils sont en fin de campagne ils avaient", "start": 1508.6, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9ussi disons \u00e0 arrondir tellement les", "start": 1510.32, "duration": 3.76}, {"text": "angles \u00e7a s'est un peu g\u00e2t\u00e9 on verra", "start": 1512.12, "duration": 3.279}, {"text": "jusqu'\u00e0 quel point mais du point de vue", "start": 1514.08, "duration": 3.04}, {"text": "de je ne me faites pas de moi le", "start": 1515.399, "duration": 3.681}, {"text": "commentateur du rassemblement national", "start": 1517.12, "duration": 4.0}, {"text": "moi je suis l\u00e0 en tant que pr\u00e9sident de", "start": 1519.08, "duration": 4.36}, {"text": "reconqu\u00eate j'ai des convictions j'ai des", "start": 1521.12, "duration": 4.08}, {"text": "id\u00e9es qui ne sont pas exactement celles", "start": 1523.44, "duration": 3.08}, {"text": "du assemblement national \u00e7a vous a pas", "start": 1525.2, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9chapp\u00e9 je suis l\u00e0 pour pour les", "start": 1526.52, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fendre pour dire aux gens qui nous", "start": 1528.52, "duration": 4.72}, {"text": "regardent et qui me font confiance de", "start": 1530.48, "duration": 4.799}, {"text": "voter au premier tour pour les candidats", "start": 1533.24, "duration": 4.439}, {"text": "de reconqu\u00eate au second tour il sera", "start": 1535.279, "duration": 4.961}, {"text": "toujours temps de voter contre le danger", "start": 1537.679, "duration": 4.841}, {"text": "du Front populaire je suis l\u00e0 pour dire", "start": 1540.24, "duration": 4.4}, {"text": "que le Front populaire et le", "start": 1542.52, "duration": 4.8}, {"text": "porte-parole du peuple islamo-gauchiste", "start": 1544.64, "duration": 4.96}, {"text": "et qu'aujourd'hui c'est clair et net et", "start": 1547.32, "duration": 4.239}, {"text": "que les socialistes qui sont soi-disant", "start": 1549.6, "duration": 3.72}, {"text": "des socio-d\u00e9mocrate responsable comme", "start": 1551.559, "duration": 3.961}, {"text": "Monsieur Hollande se couche se", "start": 1553.32, "duration": 4.16}, {"text": "soumettent aux insoumis c'est quand m\u00eame", "start": 1555.52, "duration": 4.399}, {"text": "on en a pas parler c'est quand m\u00eame la", "start": 1557.48, "duration": 5.919}, {"text": "grande information de cette campagne des", "start": 1559.919, "duration": 5.841}, {"text": "l\u00e9gislatives la gauche se soumet la", "start": 1563.399, "duration": 4.201}, {"text": "gauche reconna\u00eet qu'il n'y a pas d'issue", "start": 1565.76, "duration": 3.48}, {"text": "pour elle en dehors du peuple", "start": 1567.6, "duration": 3.84}, {"text": "islamo-gauchiste et la gauche se soumet", "start": 1569.24, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e0 Monsieur M\u00e9lenchon Monsieur Hollande", "start": 1571.44, "duration": 5.16}, {"text": "lui-m\u00eame il faut quand m\u00eame le dire je", "start": 1574.279, "duration": 3.841}, {"text": "vous ai dit j'\u00e9tais \u00e0 tu il y a 2 TR", "start": 1576.6, "duration": 3.679}, {"text": "jours c'est quand m\u00eame \u00e7a l'\u00e9l\u00e9ment", "start": 1578.12, "duration": 3.6}, {"text": "politique majeur de cette campagne", "start": 1580.279, "duration": 2.441}, {"text": "qu'est-ce que vous appelez peuple Islam", "start": 1581.72, "duration": 2.24}, {"text": "gauchist il y a plein d'\u00e9lectrices ou", "start": 1582.72, "duration": 2.559}, {"text": "d'\u00e9lecteurs de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1583.96, "duration": 2.88}, {"text": "d'abord qui ne sont pas musulmans qui", "start": 1585.279, "duration": 3.201}, {"text": "sont certainement pas islamistes alors", "start": 1586.84, "duration": 2.839}, {"text": "je vais vous dire c'est tr\u00e8s simple vous", "start": 1588.48, "duration": 4.319}, {"text": "pvez me poser la question 69 % des", "start": 1589.679, "duration": 5.801}, {"text": "musulmans ont vot\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0", "start": 1592.799, "duration": 5.12}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle de 2022 fait qu' un", "start": 1595.48, "duration": 4.439}, {"text": "vot musul mus des islamistes non non des", "start": 1597.919, "duration": 3.961}, {"text": "musulmans j'ai dit islamogauchiste j'ai", "start": 1599.919, "duration": 4.76}, {"text": "pas dit islamiste bon et deuxi\u00e8mement \u00e0", "start": 1601.88, "duration": 6.64}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de ce M musulman qui est un peu la", "start": 1604.679, "duration": 6.561}, {"text": "classe ouvri\u00e8re de cette nouvelle gauche", "start": 1608.52, "duration": 6.8}, {"text": "il y a s'agr\u00e8ge autour de ce m\u00f4 musulman", "start": 1611.24, "duration": 7.6}, {"text": "effectivement des W des bobos euh des", "start": 1615.32, "duration": 6.68}, {"text": "des mouvements f\u00e9ministes LGBT qui ne se", "start": 1618.84, "duration": 5.24}, {"text": "rendent pas compte d'ailleurs que \u00e0 quel", "start": 1622.0, "duration": 4.039}, {"text": "point l'islam est hostile \u00e0 toutes leurs", "start": 1624.08, "duration": 4.12}, {"text": "id\u00e9ologie mais pour l'instant cette", "start": 1626.039, "duration": 4.12}, {"text": "alliance du carpe la carpe et du lapin", "start": 1628.2, "duration": 3.959}, {"text": "donne ce peuple islamo-gauchiste donc je", "start": 1630.159, "duration": 3.561}, {"text": "vous parle et dont Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 1632.159, "duration": 3.841}, {"text": "nous avertit que d\u00e9sormais il va", "start": 1633.72, "duration": 4.52}, {"text": "remplacer le peuple de souche et que le", "start": 1636.0, "duration": 4.24}, {"text": "peuple de souche a int\u00e9r\u00eat \u00e0 se taire", "start": 1638.24, "duration": 5.159}, {"text": "parce que sinon il sera coupable de", "start": 1640.24, "duration": 5.919}, {"text": "crime contre la paix civile on entend de", "start": 1643.399, "duration": 5.28}, {"text": "la m\u00eame mani\u00e8re des figures de la des", "start": 1646.159, "duration": 4.081}, {"text": "des Juifs de France des Fran\u00e7ais de", "start": 1648.679, "duration": 2.6}, {"text": "confession juifes qui ne vous", "start": 1650.24, "duration": 3.439}, {"text": "pardonneront jamais le fait d'avoir dit", "start": 1651.279, "duration": 4.0}, {"text": "ce que vous avez dit sur P\u00e9tin \u00e0 savoir", "start": 1653.679, "duration": 4.201}, {"text": "que P\u00e9tin a sauver\u00e9 des Juifs cher", "start": 1655.279, "duration": 4.24}, {"text": "monsieur ne meettez pas sur cette", "start": 1657.88, "duration": 4.0}, {"text": "discussion les Fran\u00e7ais de confession", "start": 1659.519, "duration": 5.16}, {"text": "juives ont vot\u00e9 massivement pour moi que", "start": 1661.88, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e7a soit en Isra\u00ebl ou que \u00e7a soit en", "start": 1664.679, "duration": 4.801}, {"text": "France donc vous savez cette querelle", "start": 1667.039, "duration": 4.561}, {"text": "historique sur P\u00e9tin est derri\u00e8re nous", "start": 1669.48, "duration": 3.76}, {"text": "c'est un autre sujet je suis pr\u00eat \u00e0 en", "start": 1671.6, "duration": 3.12}, {"text": "parler quand vous voulez mais c'est un", "start": 1673.24, "duration": 2.88}, {"text": "autre sujet qui n'a pas lieu d'\u00eatre", "start": 1674.72, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui je vous r\u00e9p\u00e8te les Fran\u00e7ais", "start": 1676.12, "duration": 4.0}, {"text": "de confession juives que \u00e7a vous plaise", "start": 1678.6, "duration": 3.72}, {"text": "ou non ont vot\u00e9 massivement pour moi", "start": 1680.12, "duration": 5.48}, {"text": "encore aux europ\u00e9ennes en Isra\u00ebl les", "start": 1682.32, "duration": 6.479}, {"text": "Fran\u00e7ais qui vivent en Isra\u00ebl ont vot\u00e9 \u00e0", "start": 1685.6, "duration": 6.28}, {"text": "42 % pour la liste de reconqu\u00eate \u00e7a vous", "start": 1688.799, "duration": 5.441}, {"text": "fait pas r\u00e9fl\u00e9chir un peu \u00e7a aujourd'hui", "start": 1691.88, "duration": 4.039}, {"text": "on est on est loin de Vichi on est loin", "start": 1694.24, "duration": 2.76}, {"text": "de la Seconde Guerre mondiale", "start": 1695.919, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui l'antis\u00e9mitisme c'est le", "start": 1697.0, "duration": 4.919}, {"text": "peuple islamo gauchiste qui le porte et", "start": 1699.72, "duration": 5.16}, {"text": "c'est la le nouveau front populaire qui", "start": 1701.919, "duration": 4.88}, {"text": "qui le r\u00e9pand partout le risque de", "start": 1704.88, "duration": 3.76}, {"text": "heurter une partie de lap population", "start": 1706.799, "duration": 3.321}, {"text": "est-ce que on se souvient de ce que vous", "start": 1708.64, "duration": 3.919}, {"text": "avez dit sur les pr\u00e9noms est-ce que le", "start": 1710.12, "duration": 3.84}, {"text": "RN est en train de commettre la m\u00eame", "start": 1712.559, "duration": 3.081}, {"text": "erreur concernant la binationalit\u00e9", "start": 1713.96, "duration": 3.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de heurter une grande", "start": 1715.64, "duration": 3.639}, {"text": "partie de gens de grande partie de gens", "start": 1717.08, "duration": 4.28}, {"text": "qui peut-\u00eatre flottter un peu mais qui", "start": 1719.279, "duration": 4.041}, {"text": "sont choqu\u00e9s du fait que on les", "start": 1721.36, "duration": 4.4}, {"text": "soup\u00e7onne par le simple fait pardon", "start": 1723.32, "duration": 4.719}, {"text": "qu'ils sont fran\u00e7ais je vous r\u00e9pte et", "start": 1725.76, "duration": 3.96}, {"text": "une autre nationalit\u00e9 qui puisse \u00eatre", "start": 1728.039, "duration": 3.321}, {"text": "les deux avec autant de c\u0153 vous r\u00e9p\u00e8te", "start": 1729.72, "duration": 3.28}, {"text": "monsieur rochb ne faites pas de moi le", "start": 1731.36, "duration": 3.159}, {"text": "commentateur du rassemblement national", "start": 1733.0, "duration": 3.559}, {"text": "je ne suis pas l\u00e0 pour \u00e7a interrogez-moi", "start": 1734.519, "duration": 5.721}, {"text": "sur reconqu\u00eate sur mes id\u00e9es sur la", "start": 1736.559, "duration": 5.48}, {"text": "vision que j'ai du paysage politique je", "start": 1740.24, "duration": 5.039}, {"text": "vous l'ai dit aujourd'hui le", "start": 1742.039, "duration": 3.24}, {"text": "danger", "start": 1746.519, "duration": 4.441}, {"text": "com ce moment dans la campagne o\u00f9 vous", "start": 1748.72, "duration": 3.6}, {"text": "vous \u00eates attaqu\u00e9 vraiment \u00e0 la sph\u00e8re", "start": 1750.96, "duration": 2.839}, {"text": "priv\u00e9e des gens qui est le pr\u00e9nom qu'on", "start": 1752.32, "duration": 3.239}, {"text": "donne \u00e0 ses enfants beaucoup de gens", "start": 1753.799, "duration": 4.801}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 que l\u00e0 je fin ma question que", "start": 1755.559, "duration": 4.96}, {"text": "vous sortiez de simplement de la", "start": 1758.6, "duration": 3.76}, {"text": "position politique en ayant une position", "start": 1760.519, "duration": 3.921}, {"text": "disons", "start": 1762.36, "duration": 5.799}, {"text": "haineuse Monsieur R", "start": 1764.44, "duration": 5.44}, {"text": "la loi sur les pr\u00e9noms que je voulais", "start": 1768.159, "duration": 3.88}, {"text": "restaurer a", "start": 1769.88, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 publi\u00e9e par Bonaparte on parlait de", "start": 1772.039, "duration": 5.961}, {"text": "Bonaparte tout \u00e0 l'heure en 1800", "start": 1774.919, "duration": 6.76}, {"text": "elle a exist\u00e9 pendant de si\u00e8cles donc", "start": 1778.0, "duration": 6.24}, {"text": "toute la R\u00e9publique l'a appliqu\u00e9 la", "start": 1781.679, "duration": 4.24}, {"text": "R\u00e9publique de Gambetta la R\u00e9publique de", "start": 1784.24, "duration": 4.159}, {"text": "Jul ferry la R\u00e9publique de jores la", "start": 1785.919, "duration": 4.441}, {"text": "R\u00e9publique de l\u00e9onblom la R\u00e9publique du", "start": 1788.399, "duration": 4.801}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en quoi cette loi", "start": 1790.36, "duration": 5.679}, {"text": "est-elle horrible simplement aujourd'hui", "start": 1793.2, "duration": 5.16}, {"text": "nousous nous remarquons aujourd'hui nous", "start": 1796.039, "duration": 4.64}, {"text": "parlons de soci\u00e9t\u00e9 \u00e9clat\u00e9 nous parlons", "start": 1798.36, "duration": 4.36}, {"text": "de deux peuples qui vont s'affronter", "start": 1800.679, "duration": 4.88}, {"text": "nous nous nous nous nous pleurons sur", "start": 1802.72, "duration": 5.76}, {"text": "l'unit\u00e9 sa trs bien tr\u00e8s bien", "start": 1805.559, "duration": 4.681}, {"text": "parz-mo vous m'avez pos\u00e9 une question", "start": 1808.48, "duration": 3.6}, {"text": "laissez-moi y r\u00e9pondre et vous savez", "start": 1810.24, "duration": 4.439}, {"text": "tr\u00e8s bien que le pr\u00e9nom est un marqueur", "start": 1812.08, "duration": 4.88}, {"text": "est un marqueur culturel et donc c'est", "start": 1814.679, "duration": 5.161}, {"text": "un marqueur d'unification et d'ailleurs", "start": 1816.96, "duration": 4.76}, {"text": "beaucoup de gens donnent des pr\u00e9noms", "start": 1819.84, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais pour justement montrer aux", "start": 1821.72, "duration": 3.839}, {"text": "Fran\u00e7ais des gens d'origine asiatique", "start": 1823.32, "duration": 5.199}, {"text": "des gens d'origine europ\u00e9enne et cetera", "start": 1825.559, "duration": 4.72}, {"text": "pour montrer aux Fran\u00e7ais qu'ils veulent", "start": 1828.519, "duration": 3.321}, {"text": "faire partie du peuple fran\u00e7ais donc", "start": 1830.279, "duration": 4.081}, {"text": "vous ne me ferez pas faire de cette loi", "start": 1831.84, "duration": 6.4}, {"text": "une une loi et ne c'est rien de", "start": 1834.36, "duration": 3.88}, {"text": "haineux vous savez tr\u00e8s bien combien \u00e7a", "start": 1838.36, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a a heurt\u00e9 un certain nombre de gens", "start": 1840.88, "duration": 3.48}, {"text": "ayant le sentiment que si on s'appelle", "start": 1842.64, "duration": 4.96}, {"text": "Mohamed ou d'ailleurs e ou que sais-je", "start": 1844.36, "duration": 5.199}, {"text": "on a on n'est pas regard\u00e9 de la m\u00eame", "start": 1847.6, "duration": 3.6}, {"text": "fa\u00e7on comme aujourd'hui sur la question", "start": 1849.559, "duration": 3.24}, {"text": "de la binationalit\u00e9 on on n'est pas", "start": 1851.2, "duration": 3.04}, {"text": "regard\u00e9 exactement la m\u00eame fa\u00e7on sa vous", "start": 1852.799, "duration": 3.6}, {"text": "savez moi je fais \u00e7a pour ces gens-l\u00e0", "start": 1854.24, "duration": 4.36}, {"text": "parce que effectivement", "start": 1856.399, "duration": 4.681}, {"text": "ils sont il ils sont ils suscitent des", "start": 1858.6, "duration": 5.439}, {"text": "craintes et on le voit quand euh les", "start": 1861.08, "duration": 5.68}, {"text": "gens ont un pr\u00e9nom musulman euh ils ont", "start": 1864.039, "duration": 4.961}, {"text": "moins de chance de trouver du travail", "start": 1866.76, "duration": 3.32}, {"text": "pourquoi c'est pas parce que les", "start": 1869.0, "duration": 2.48}, {"text": "Fran\u00e7ais sont racistes c'est parce que", "start": 1870.08, "duration": 3.04}, {"text": "les gens se disent ah il est tr\u00e8s", "start": 1871.48, "duration": 2.84}, {"text": "musulman donc \u00e7a veut dire qu'on va", "start": 1873.12, "duration": 2.72}, {"text": "avoir des probl\u00e8mes il va nous demander", "start": 1874.32, "duration": 2.92}, {"text": "un tapis de pri\u00e8re il va nous demander", "start": 1875.84, "duration": 3.199}, {"text": "ceci il va nous demander cela c'est \u00e7a", "start": 1877.24, "duration": 4.24}, {"text": "que je veux \u00e9viter en v\u00e9rit\u00e9 je m\u00e8ne un", "start": 1879.039, "duration": 5.281}, {"text": "combat pour ces gens-l\u00e0 simplement tout", "start": 1881.48, "duration": 4.039}, {"text": "le monde ne le comprend pas et les", "start": 1884.32, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00e9dias euh font tout pour qu'on ne le", "start": 1885.519, "duration": 3.441}, {"text": "comprenne pas monsieur zemot un mot", "start": 1887.32, "duration": 3.92}, {"text": "encore sur l'aspect constitutionnel de", "start": 1888.96, "duration": 3.679}, {"text": "ce vers quoi nous allons ce sont les", "start": 1891.24, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9clarations tr\u00e8s comment\u00e9es de Marine", "start": 1892.639, "duration": 3.321}, {"text": "Le Pen sur le r\u00f4le de chef des arm\u00e9es", "start": 1894.12, "duration": 3.039}, {"text": "vous invoquez souvent la mmire du", "start": 1895.96, "duration": 3.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle la Constitution quand", "start": 1897.159, "duration": 4.281}, {"text": "Marine Le Pen dit que le r\u00f4le de chef", "start": 1899.48, "duration": 4.679}, {"text": "des arm\u00e9es est honorifique elle elle", "start": 1901.44, "duration": 4.28}, {"text": "maintient cette position puisqu'elle a", "start": 1904.159, "duration": 2.921}, {"text": "dit encore il faudrait qu'il relise la", "start": 1905.72, "duration": 3.199}, {"text": "Constitution et cetera est-ce que vous", "start": 1907.08, "duration": 4.199}, {"text": "partagez son point de vue", "start": 1908.919, "duration": 4.72}, {"text": "non le chef des arm\u00e9es le pr\u00e9sident de", "start": 1911.279, "duration": 4.201}, {"text": "la R\u00e9publique est chef des arm\u00e9es et ce", "start": 1913.639, "duration": 4.321}, {"text": "n'est pas honorifique vous savez m\u00eame", "start": 1915.48, "duration": 5.0}, {"text": "sous la 3e et la 4e R\u00e9publique o\u00f9 le", "start": 1917.96, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9tait un", "start": 1920.48, "duration": 2.559}, {"text": "inaugurateur de crisantth\u00e8me selon", "start": 1921.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'expression consacr\u00e9e le pr\u00e9sident de", "start": 1923.039, "duration": 3.921}, {"text": "la R\u00e9publique avait un r\u00f4le important en", "start": 1925.36, "duration": 3.12}, {"text": "mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re et de", "start": 1926.96, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9fense on l'a vu pour Point Carr\u00e9 par", "start": 1928.48, "duration": 3.159}, {"text": "exemple \u00e0 la veille de la Premi\u00e8re", "start": 1930.279, "duration": 4.24}, {"text": "Guerre mondiale donc non sous la 5e", "start": 1931.639, "duration": 4.28}, {"text": "R\u00e9publique le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1934.519, "duration": 3.321}, {"text": "n'a pas un r\u00f4le honorifique en mati\u00e8re", "start": 1935.919, "duration": 3.441}, {"text": "de d\u00e9fense et en mati\u00e8re de politique", "start": 1937.84, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re maintenant ce qui est vrai", "start": 1939.36, "duration": 3.559}, {"text": "c'est que quand il y a cohabitation on", "start": 1940.84, "duration": 4.6}, {"text": "l'a vu entre mitteran et Chirac entre", "start": 1942.919, "duration": 6.12}, {"text": "mitteran et baladure entre euh Chirac et", "start": 1945.44, "duration": 6.32}, {"text": "Jospin pardon il y a des compromis parce", "start": 1949.039, "duration": 5.041}, {"text": "que effectivement la Constitution", "start": 1951.76, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9voit aussi un r\u00f4le important pour le", "start": 1954.08, "duration": 4.52}, {"text": "Premier ministre voil\u00e0 euh c'est une", "start": 1956.48, "duration": 4.48}, {"text": "cohabitation qui se pr\u00e9pare euh donc", "start": 1958.6, "duration": 5.28}, {"text": "chacun fait des d\u00e9clarations un peu euh", "start": 1960.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce est-ce que \u00e7a veut", "start": 1963.88, "duration": 2.799}, {"text": "dire qu'il y a une une importance", "start": 1965.24, "duration": 3.919}, {"text": "particuli\u00e8re \u00e0 respecter ce r\u00f4le de chef", "start": 1966.679, "duration": 4.0}, {"text": "des arm\u00e9es il y a une situation de", "start": 1969.159, "duration": 3.12}, {"text": "guerre en Europe est-ce que l\u00e0 il y a il", "start": 1970.679, "duration": 4.081}, {"text": "y a dans la cohabitation \u00e0 venir une", "start": 1972.279, "duration": 4.561}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1974.76, "duration": 5.0}, {"text": "particuli\u00e8re pas plus que dans les trois", "start": 1976.84, "duration": 4.959}, {"text": "cohabitations que je vous ai cit\u00e9", "start": 1979.76, "duration": 6.2}, {"text": "h \u00c9ric Zemour un mot personnel encore", "start": 1981.799, "duration": 6.681}, {"text": "demain s'il y a un gouvernement", "start": 1985.96, "duration": 4.8}, {"text": "eren vous serez l\u00e0 est-ce que vous serez", "start": 1988.48, "duration": 4.12}, {"text": "un peu le pauvre petit canard abandonn\u00e9", "start": 1990.76, "duration": 3.6}, {"text": "sur le le bord du chemin rappelez-vous", "start": 1992.6, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9poque o\u00f9 certains les commentateurs", "start": 1994.36, "duration": 2.88}, {"text": "se trompent souvent \u00e7a vous fait plaisir", "start": 1995.96, "duration": 2.719}, {"text": "qu'on le rappelle absolument certains", "start": 1997.24, "duration": 3.799}, {"text": "vous voyez d\u00e9j\u00e0 vous voyez d\u00e9j\u00e0", "start": 1998.679, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique maintenant", "start": 2001.039, "duration": 4.76}, {"text": "vous \u00eates monsieur 1,5 %. Ah vous", "start": 2002.36, "duration": 6.64}, {"text": "savez le sort est un si on passe vous", "start": 2005.799, "duration": 4.321}, {"text": "savez je me souviens quand j'\u00e9tais", "start": 2009.0, "duration": 3.12}, {"text": "journaliste politique Jacques Chirac", "start": 2010.12, "duration": 4.279}, {"text": "avait une formule assez dr\u00f4le il disait", "start": 2012.12, "duration": 5.2}, {"text": "en citant sa grand-m\u00e8re euh il y a des", "start": 2014.399, "duration": 4.841}, {"text": "hauts et des bas dans la vie il faut", "start": 2017.32, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9priser les hauts et repriser les bas", "start": 2019.24, "duration": 3.919}, {"text": "repr comment est-ce que vous fait je je", "start": 2021.2, "duration": 3.28}, {"text": "je citerai donc Jacques Chirac comment", "start": 2023.159, "duration": 2.841}, {"text": "est-ce que vous faites pour repriser ah", "start": 2024.48, "duration": 4.319}, {"text": "bah vous voyez vous inqui\u00e9tez pas je je", "start": 2026.0, "duration": 5.559}, {"text": "vais bien je suis s\u00fbr de mes convictions", "start": 2028.799, "duration": 5.681}, {"text": "je suis s\u00fbr je suis s\u00fbr de d\u00e9fendre la", "start": 2031.559, "duration": 5.281}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 et je suis s\u00fbr de d\u00e9fendre des", "start": 2034.48, "duration": 5.079}, {"text": "id\u00e9es qui on d'ailleurs vous avez vu", "start": 2036.84, "duration": 6.319}, {"text": "porter de plus en plus vous savez c'est", "start": 2039.559, "duration": 5.681}, {"text": "le la vie est longue merci merci", "start": 2043.159, "duration": 5.161}, {"text": "beaucoup \u00c9ric Zemour", "start": 2045.24, "duration": 3.08}]}