{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "mes chers", "start": 0.0, "duration": 7.319}, {"text": "amis bravo bravo bravo bravo nous venons", "start": 2.24, "duration": 7.0}, {"text": "de gagner cette \u00e9lection dans la 3\u00e8", "start": 7.319, "duration": 3.881}, {"text": "circonscription du valde Marne apr\u00e8s une", "start": 9.24, "duration": 3.92}, {"text": "campagne qui a \u00e9t\u00e9 difficile une", "start": 11.2, "duration": 3.76}, {"text": "campagne de 3 semaines o\u00f9 Emmanuel", "start": 13.16, "duration": 4.16}, {"text": "Macron ne nous a laiss\u00e9 aucune chance o\u00f9", "start": 14.96, "duration": 4.2}, {"text": "nous avons distribu\u00e9 pr\u00e8s de 80000", "start": 17.32, "duration": 4.08}, {"text": "tractes o\u00f9 nous avons toqu\u00e9 \u00e0 10000", "start": 19.16, "duration": 4.24}, {"text": "portes o\u00f9 nous avons \u00e9t\u00e9 une centaine", "start": 21.4, "duration": 4.32}, {"text": "mobilis\u00e9 en permanence et c'est cela qui", "start": 23.4, "duration": 3.959}, {"text": "nous a permis non seulement de faire", "start": 25.72, "duration": 3.0}, {"text": "gagner nouveau front populaire \u00e0", "start": 27.359, "duration": 3.041}, {"text": "l'\u00e9chelle de la France mais aussi de", "start": 28.72, "duration": 3.519}, {"text": "remporter cette \u00e9lection dans la 3\u00e8", "start": 30.4, "duration": 4.48}, {"text": "circonscription du", "start": 32.239, "duration": 2.641}, {"text": "valdeemarne je veux remercier la", "start": 35.239, "duration": 5.601}, {"text": "magnifique mobilisation populaire et je", "start": 38.36, "duration": 4.28}, {"text": "veux particuli\u00e8rement remercier la", "start": 40.84, "duration": 3.719}, {"text": "mobilisation de la jeunesse qui a dit", "start": 42.64, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il en \u00e9tait termin\u00e9 de parcours sup", "start": 44.559, "duration": 4.281}, {"text": "qui a dit qu'il en \u00e9tait termin\u00e9 des", "start": 46.96, "duration": 3.56}, {"text": "emplois pr\u00e9caires qui a dit qu'il en", "start": 48.84, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9tait termin\u00e9 de l'inaction climatique", "start": 50.52, "duration": 4.039}, {"text": "et qu'il \u00e9tait temps de laisser place \u00e0", "start": 52.64, "duration": 3.8}, {"text": "cette nouvelle France \u00e0 cette nouvelle", "start": 54.559, "duration": 4.361}, {"text": "jeunesse et \u00e0 ses aspirations f\u00e9ministes", "start": 56.44, "duration": 5.279}, {"text": "antiracistes et \u00e9cologiste je veux", "start": 58.92, "duration": 5.599}, {"text": "remercier la magnifique mobilisation des", "start": 61.719, "duration": 4.601}, {"text": "quartiers populaires qui ont dit qu'il", "start": 64.519, "duration": 4.361}, {"text": "en \u00e9tait termin\u00e9 du racisme permanent \u00e0", "start": 66.32, "duration": 4.72}, {"text": "la t\u00e9l\u00e9vision et dans l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi", "start": 68.88, "duration": 4.239}, {"text": "qui ont dit qu'il en \u00e9tait termin\u00e9 des", "start": 71.04, "duration": 4.079}, {"text": "violences polici\u00e8res qui ont dit qu'il", "start": 73.119, "duration": 4.721}, {"text": "en \u00e9tait termin\u00e9 du travail p\u00e9nible et", "start": 75.119, "duration": 5.241}, {"text": "mal pay\u00e9 et que maintenant d\u00e8s", "start": 77.84, "duration": 4.36}, {"text": "maintenant par leur vote il fallait", "start": 80.36, "duration": 4.52}, {"text": "faire place \u00e0 la libert\u00e9 \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 et", "start": 82.2, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 la fraternit\u00e9 partout en France y", "start": 84.88, "duration": 4.32}, {"text": "compris dans les quartiers populaires", "start": 86.96, "duration": 3.479}, {"text": "cette \u00e9lection", "start": 89.2, "duration": 3.879}, {"text": "est une le la premi\u00e8re le\u00e7on c'est", "start": 90.439, "duration": 5.281}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a perdu la r\u00e9forme", "start": 93.079, "duration": 5.841}, {"text": "des retraites a perdu parcours sup a", "start": 95.72, "duration": 7.12}, {"text": "perdu la loi immigration a perdu les", "start": 98.92, "duration": 6.28}, {"text": "politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 ont perdu", "start": 102.84, "duration": 5.48}, {"text": "Emmanuel Macron a perdu Gabriel Atal a", "start": 105.2, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 et nous sommes tr\u00e8s heureux", "start": 108.32, "duration": 5.88}, {"text": "que le premier ministre a choisi de s'en", "start": 110.399, "duration": 3.801}, {"text": "aller c'est aussi une\u00e8 le Leen Jordan", "start": 115.36, "duration": 7.799}, {"text": "Bardella ont perdu leur projet funeste", "start": 120.24, "duration": 5.76}, {"text": "de racisme et d'islamophobie a perdu", "start": 123.159, "duration": 5.24}, {"text": "leur projet de stigmatisation par la loi", "start": 126.0, "duration": 3.959}, {"text": "de nos concitoyennes et de nos", "start": 128.399, "duration": 4.041}, {"text": "concitoyens musulmans a perdu leur", "start": 129.959, "duration": 4.36}, {"text": "projet de jeter des centaines de", "start": 132.44, "duration": 3.879}, {"text": "milliers de familles de nationalit\u00e9", "start": 134.319, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re a perdu leur projet de", "start": 136.319, "duration": 4.28}, {"text": "stigmatisation et de harc\u00e8lement des", "start": 138.879, "duration": 3.961}, {"text": "binationaux a perdu leur projet", "start": 140.599, "duration": 3.92}, {"text": "d'exploitation et d'esclavage moderne", "start": 142.84, "duration": 4.24}, {"text": "des sans papiers a perdu leur projet", "start": 144.519, "duration": 4.681}, {"text": "hypocrite qui consiste \u00e0 continuer \u00e0", "start": 147.08, "duration": 3.6}, {"text": "gaver les riches et \u00e0 d\u00e9fendre les", "start": 149.2, "duration": 4.08}, {"text": "puissants a perdu leur refus de mettre", "start": 150.68, "duration": 4.96}, {"text": "l'imp\u00f4t sur la fortune a perdu leur", "start": 153.28, "duration": 4.64}, {"text": "refus d'augmenter les salaires a perdu", "start": 155.64, "duration": 4.2}, {"text": "leur refus d'abreuger parcours sup a", "start": 157.92, "duration": 4.239}, {"text": "perdu et surtout leur projet de donner", "start": 159.84, "duration": 3.56}, {"text": "les pleins pouvoirs m\u00e9diatiques \u00e0", "start": 162.159, "duration": 4.241}, {"text": "Vincent Bolor\u00e9 a", "start": 163.4, "duration": 6.4}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 166.4, "duration": 7.28}, {"text": "perdu alors oui ce soir les macronistes", "start": 169.8, "duration": 6.2}, {"text": "et le rassemblement national ont perdu", "start": 173.68, "duration": 4.68}, {"text": "mais ce vote qui a port\u00e9 en t\u00eate le", "start": 176.0, "duration": 4.68}, {"text": "nouveau front populaire nous nous oblige", "start": 178.36, "duration": 4.28}, {"text": "c'est \u00e0 nous qu'il revient maintenant", "start": 180.68, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e8s maintenant de changer la vie ce vote", "start": 182.64, "duration": 4.879}, {"text": "nous oblige et nous n'avons pas le droit", "start": 185.48, "duration": 4.92}, {"text": "de trahir trahir c'est renier le", "start": 187.519, "duration": 4.72}, {"text": "programme sur lequel nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus", "start": 190.4, "duration": 5.119}, {"text": "pour rentrer dans des combines je le dis", "start": 192.239, "duration": 6.72}, {"text": "ouvertement et fermement il est hors de", "start": 195.519, "duration": 5.481}, {"text": "question de rentrer dans quelque", "start": 198.959, "duration": 4.601}, {"text": "coalition que ce soit avec les Emmanuel", "start": 201.0, "duration": 5.76}, {"text": "Macron les Gabriel Atal et leurs d\u00e9put\u00e9s", "start": 203.56, "duration": 5.039}, {"text": "il est hors de question de rentrer dans", "start": 206.76, "duration": 3.6}, {"text": "des coalitions avec avec ceux qui ont", "start": 208.599, "duration": 3.681}, {"text": "fait couler le pays ce sera", "start": 210.36, "duration": 4.68}, {"text": "l'augmentation du SMIC ce sera le retour", "start": 212.28, "duration": 5.2}, {"text": "de l'imp\u00f4 sur la fortune ce sera la", "start": 215.04, "duration": 4.72}, {"text": "planification \u00e9cologique ce sera", "start": 217.48, "duration": 4.8}, {"text": "l'abrogation de parcours sup ce sera le", "start": 219.76, "duration": 5.039}, {"text": "cong\u00e9 menstruel ce sera le programme du", "start": 222.28, "duration": 4.319}, {"text": "nouveau front populaire et rien que le", "start": 224.799, "duration": 4.401}, {"text": "programme du nouveau front", "start": 226.599, "duration": 6.681}, {"text": "populaire et je le redis fermement nous", "start": 229.2, "duration": 6.759}, {"text": "n'avons pas le droit de trahir et je", "start": 233.28, "duration": 4.799}, {"text": "vous demande de rappeler qui a permis", "start": 235.959, "duration": 4.961}, {"text": "l'Union ce sont les jeunes ce sont les", "start": 238.079, "duration": 5.16}, {"text": "jeunes qui ont exig\u00e9 l'union du nouveau", "start": 240.92, "duration": 4.84}, {"text": "front populaire ce sont les jeunes qui", "start": 243.239, "duration": 4.28}, {"text": "par centaines de milliers ont march\u00e9", "start": 245.76, "duration": 3.96}, {"text": "contre la r\u00e9forme des retraites ce sont", "start": 247.519, "duration": 4.401}, {"text": "les jeunes qui ont battu le pav\u00e9 apr\u00e8s", "start": 249.72, "duration": 4.28}, {"text": "la mort de Na\u00ebl pour exiger la fin du", "start": 251.92, "duration": 4.279}, {"text": "racisme et des violences polici\u00e8res ce", "start": 254.0, "duration": 4.16}, {"text": "sont les jeunes qui ont battu le", "start": 256.199, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national dans les urnes ce", "start": 258.16, "duration": 3.919}, {"text": "sont les jeunes qui ont fait les marches", "start": 260.199, "duration": 4.521}, {"text": "pour le climat alors je vous parle pas", "start": 262.079, "duration": 4.641}, {"text": "comme un simple \u00e9lu mais comme un d\u00e9put\u00e9", "start": 264.72, "duration": 4.36}, {"text": "de 23 ans et je veux m'adresser \u00e0 toute", "start": 266.72, "duration": 3.64}, {"text": "la gauche et et au nouveau front", "start": 269.08, "duration": 3.72}, {"text": "populaire la jeunesse n'a pas votre", "start": 270.36, "duration": 5.96}, {"text": "temps la plan\u00e8te br\u00fble les frigos sont", "start": 272.8, "duration": 6.119}, {"text": "vides les in\u00e9galit\u00e9s d\u00e9truisent les", "start": 276.32, "duration": 4.8}, {"text": "corps et les discriminations d\u00e9truisent", "start": 278.919, "duration": 5.401}, {"text": "des vies je le dis d\u00e8s maintenant la", "start": 281.12, "duration": 5.639}, {"text": "jeunesse doit exiger l'application du", "start": 284.32, "duration": 4.36}, {"text": "programme du nouveau front populaire", "start": 286.759, "duration": 3.28}, {"text": "elle doit exiger l'allocation", "start": 288.68, "duration": 3.359}, {"text": "d'autonomie qui permettra \u00e0 tous les", "start": 290.039, "duration": 3.321}, {"text": "jeunes de vivre a-dessus du seuil de", "start": 292.039, "duration": 3.641}, {"text": "pauvret\u00e9 elle doit exiger l'abrogation", "start": 293.36, "duration": 4.08}, {"text": "de parcours sup et la fin de la", "start": 295.68, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9lection subie \u00e0 tous les \u00e9tages de l'", "start": 297.44, "duration": 5.64}, {"text": "elle doit exiger le repas CROUS \u00e0 1 \u20ac", "start": 300.4, "duration": 4.519}, {"text": "elle doit exiger que les lyc\u00e9ens de la", "start": 303.08, "duration": 3.48}, {"text": "voie professionnelle cesse d'\u00eatre", "start": 304.919, "duration": 3.921}, {"text": "m\u00e9pris\u00e9 et soit consid\u00e9rer elle doit", "start": 306.56, "duration": 4.04}, {"text": "exiger les centaines de milliers", "start": 308.84, "duration": 3.24}, {"text": "d'emplois qui permettront de lutter", "start": 310.6, "duration": 3.2}, {"text": "contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique qui", "start": 312.08, "duration": 4.04}, {"text": "leur ont \u00e9t\u00e9 promis je dis \u00e0 cette", "start": 313.8, "duration": 4.56}, {"text": "jeunesse qui me soutient depuis 2 ans je", "start": 316.12, "duration": 4.079}, {"text": "suis le garant de l'application de ce", "start": 318.36, "duration": 3.52}, {"text": "programme et il n'y a pas meilleur", "start": 320.199, "duration": 4.0}, {"text": "garant que vous mobilisez-vous ne vous", "start": 321.88, "duration": 4.439}, {"text": "laissez pas voler cette \u00e9lection", "start": 324.199, "duration": 5.56}, {"text": "manifestez manifestez les jeunes", "start": 326.319, "duration": 5.401}, {"text": "alors maintenant nous rentrons dans un", "start": 329.759, "duration": 3.681}, {"text": "nouveau moment de l'histoire et je veux", "start": 331.72, "duration": 4.0}, {"text": "que ce soit clair cette histoire n'a pas", "start": 333.44, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9crite par des \u00e9lus elle n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 335.72, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9crite par des arrangements elle n'a pas", "start": 338.44, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9crite par une coalition elle a \u00e9t\u00e9", "start": 340.319, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9crite par le par le fait que la gauche", "start": 342.479, "duration": 3.921}, {"text": "a retrouv\u00e9 l'estime et le respect des", "start": 344.68, "duration": 3.4}, {"text": "milieux populaires par le fait que la", "start": 346.4, "duration": 4.0}, {"text": "jeunesse a vu en nous un espoir par le", "start": 348.08, "duration": 4.52}, {"text": "fait que la mobilisation populaire a dit", "start": 350.4, "duration": 3.799}, {"text": "fermement que la France ce n'\u00e9tait pas", "start": 352.6, "duration": 3.719}, {"text": "le Pen ce n'\u00e9tait pas bardela la France", "start": 354.199, "duration": 4.401}, {"text": "et la libert\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 et la fraternit\u00e9", "start": 356.319, "duration": 4.0}, {"text": "nous avons devant avant nous mes chers", "start": 358.6, "duration": 4.599}, {"text": "camarades un long chemin et je le dis \u00e0", "start": 360.319, "duration": 4.44}, {"text": "tous ceux qui ont pens\u00e9 que l'\u00e9lection", "start": 363.199, "duration": 4.241}, {"text": "de 2022 \u00e9tait un accident l'\u00e9lection de", "start": 364.759, "duration": 4.88}, {"text": "2024 vous montre que la 3\u00e8me", "start": 367.44, "duration": 4.12}, {"text": "circonscription du Val de Marne est une", "start": 369.639, "duration": 3.201}, {"text": "circonscription du nouveau front", "start": 371.56, "duration": 3.4}, {"text": "populaire et que le message passe tr\u00e8s", "start": 372.84, "duration": 3.96}, {"text": "bien \u00e0 tous ces petits notables qui", "start": 374.96, "duration": 3.88}, {"text": "n'ont eu de cesse de nous m\u00e9priser en", "start": 376.8, "duration": 5.119}, {"text": "2026 il y a des \u00e9lections municipales et", "start": 378.84, "duration": 5.199}, {"text": "croyez-moi les villes seront aux", "start": 381.919, "duration": 3.961}, {"text": "couleurs du nouveau front", "start": 384.039, "duration": 4.361}, {"text": "populairire mais \u00e7a ne d\u00e9pend que vous", "start": 385.88, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e7a ne d\u00e9pend que de notre discipline", "start": 388.4, "duration": 4.239}, {"text": "collective et \u00e7a d\u00e9pend surtout de", "start": 390.199, "duration": 3.641}, {"text": "continuer dans la droite ligne dans", "start": 392.639, "duration": 3.28}, {"text": "laquelle nous sommes l'estime et le", "start": 393.84, "duration": 4.16}, {"text": "respect des milieux populaires le fait", "start": 395.919, "duration": 3.361}, {"text": "de faire retrouver un espoir \u00e0 la", "start": 398.0, "duration": 3.88}, {"text": "jeunesse et surtout surtout de ne jamais", "start": 399.28, "duration": 4.56}, {"text": "mentir aux politique cela nos", "start": 401.88, "duration": 3.8}, {"text": "adversaires en soi incapables et c'est", "start": 403.84, "duration": 3.4}, {"text": "pourquoi je suis tr\u00e8s optimiste pour", "start": 405.68, "duration": 3.239}, {"text": "l'avenir de la gauche dans ce pays mais", "start": 407.24, "duration": 3.079}, {"text": "aussi pour l'avenir de la gauche aux", "start": 408.919, "duration": 3.28}, {"text": "futures \u00e9lections municipales vive la", "start": 410.319, "duration": 3.761}, {"text": "R\u00e9publique vive la France et vivre le", "start": 412.199, "duration": 5.361}, {"text": "nouveau front populaire", "start": 414.08, "duration": 3.48}]}