{"label": "droite", "transcript": [{"text": "chers amis durant 36 ans il a servi la", "start": 0.48, "duration": 5.76}, {"text": "France et la paix au sein de notre arm\u00e9e", "start": 3.679, "duration": 4.721}, {"text": "il a occup\u00e9 des fonctions militaires de", "start": 6.24, "duration": 4.96}, {"text": "tr\u00e8s haut niveau aujourd'hui nous avons", "start": 8.4, "duration": 4.92}, {"text": "la chance de le voir s'engager \u00e0 nos", "start": 11.2, "duration": 4.439}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s mesdames et messieurs merci", "start": 13.32, "duration": 4.45}, {"text": "d'accueillir Christophe", "start": 15.639, "duration": 13.321}, {"text": "[Musique]", "start": 17.77, "duration": 14.19}, {"text": "Goma", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 48.97, "duration": 5.469}, {"text": "chers", "start": 64.0, "duration": 4.36}, {"text": "amis l'homme qui se pr\u00e9sente devant vous", "start": 65.64, "duration": 7.24}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi est un fran\u00e7ais de", "start": 68.36, "duration": 4.52}, {"text": "passion un Europ\u00e9en bien s\u00fbr et un", "start": 75.0, "duration": 5.88}, {"text": "soldat qui a servi son pays pendant 36", "start": 83.2, "duration": 5.239}, {"text": "ans", "start": 88.92, "duration": 3.0}, {"text": "au nom de la France j'ai particip\u00e9 \u00e0", "start": 92.2, "duration": 6.599}, {"text": "l'arrestation de criminel de guerre en", "start": 94.96, "duration": 3.839}, {"text": "bosnieherz\u00e9govine j'ai particip\u00e9 \u00e0 la", "start": 101.96, "duration": 6.159}, {"text": "neutralisation de taliban en", "start": 104.439, "duration": 3.68}, {"text": "Afghanistan j'ai particip\u00e9 \u00e0 la", "start": 110.52, "duration": 7.04}, {"text": "lib\u00e9ration du Mali de l'insurrection", "start": 113.04, "duration": 4.52}, {"text": "djihadiste et j'ai particip\u00e9 \u00e0 la t\u00eate", "start": 118.84, "duration": 5.44}, {"text": "du renseignement militaire \u00e0 confondre", "start": 121.88, "duration": 4.519}, {"text": "des terroristes responsables des", "start": 124.28, "duration": 5.6}, {"text": "attentats du 13 novembre", "start": 126.399, "duration": 3.481}, {"text": "2015\u00e9n\u00e9r g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9ral", "start": 133.8, "duration": 9.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9ral", "start": 138.28, "duration": 7.0}, {"text": "oui j'ai command\u00e9 les op\u00e9rations", "start": 143.76, "duration": 3.4}, {"text": "sp\u00e9ciales oui j'ai dirig\u00e9 le", "start": 145.28, "duration": 4.16}, {"text": "renseignement militaire fran\u00e7ais C", "start": 147.16, "duration": 3.24}, {"text": "engage", "start": 149.44, "duration": 3.24}, {"text": "au service des arm\u00e9es de la France c'est", "start": 150.4, "duration": 5.0}, {"text": "la fiert\u00e9 de toute mon existence et je", "start": 152.68, "duration": 4.8}, {"text": "suis", "start": 155.4, "duration": 5.199}, {"text": "fier et je suis fier d'avoir port\u00e9", "start": 157.48, "duration": 6.24}, {"text": "l'uniforme pendant 36", "start": 160.599, "duration": 5.441}, {"text": "ans", "start": 163.72, "duration": 6.28}, {"text": "fier je le suis \u00e9galement d'avoir connu", "start": 166.04, "duration": 7.0}, {"text": "et command\u00e9 des militaires", "start": 170.0, "duration": 5.959}, {"text": "d'exception d\u00e9vou\u00e9s \u00e0 la patrie \u00e0 sa", "start": 173.04, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9fense je veux d'ailleurs ici saluer la", "start": 175.959, "duration": 4.441}, {"text": "m\u00e9moire de certains", "start": 178.56, "duration": 3.319}, {"text": "mort pour la France et que j'ai bien", "start": 180.4, "duration": 4.759}, {"text": "connu quand ils \u00e9taient sous mes", "start": 181.879, "duration": 3.28}, {"text": "ordres la m\u00e9moire du serant chef r\u00e9 SZ", "start": 186.159, "duration": 7.201}, {"text": "mort pour la France en", "start": 190.319, "duration": 3.041}, {"text": "Bosnie du premier ma\u00eetre lo\u00ef le page", "start": 196.0, "duration": 6.44}, {"text": "mort pour la France en", "start": 199.36, "duration": 3.08}, {"text": "Afghanistan du chef de bataillon", "start": 205.159, "duration": 6.601}, {"text": "d'amiiteux mort pour la France", "start": 207.56, "duration": 4.2}, {"text": "Mali du sergent St\u00e9phane Duval mort pour", "start": 212.84, "duration": 6.119}, {"text": "la France au", "start": 216.319, "duration": 2.64}, {"text": "Mali avant tout je veux saluer et ce", "start": 221.959, "duration": 5.0}, {"text": "n'est pas de la politique mais le devoir", "start": 225.12, "duration": 4.839}, {"text": "de tout Fran\u00e7ais la m\u00e9moire des soldats", "start": 226.959, "duration": 5.441}, {"text": "qui sont tomb\u00e9s pour la France et saluer", "start": 229.959, "duration": 4.0}, {"text": "l'engagement de tous les hommes et de", "start": 232.4, "duration": 4.52}, {"text": "toutes les femmes qui ont servi servent", "start": 233.959, "duration": 7.761}, {"text": "et serviront la France merci", "start": 236.92, "duration": 4.8}, {"text": "les menaces les menaces qui p\u00e8sent sur", "start": 252.64, "duration": 6.48}, {"text": "notre nation je les connais bien je les", "start": 255.4, "duration": 5.6}, {"text": "ai vu et je les ai", "start": 259.12, "duration": 4.24}, {"text": "combattu depuis plusieurs ann\u00e9es ell", "start": 261.0, "duration": 5.04}, {"text": "rel\u00e8ve la t\u00eate et baler la fable de ceux", "start": 263.36, "duration": 5.76}, {"text": "qui annon\u00e7aient la fin de l'histoire non", "start": 266.04, "duration": 6.4}, {"text": "l'histoire n'est pas fini le canon tonne", "start": 269.12, "duration": 5.96}, {"text": "de nouveau \u00e0 nos portes et le monde est", "start": 272.44, "duration": 5.56}, {"text": "de plus en plus dangereux retour de la", "start": 275.08, "duration": 5.64}, {"text": "guerre en Europe instabilit\u00e9 de", "start": 278.0, "duration": 5.919}, {"text": "l'Afrique conflits au Proche Orient", "start": 280.72, "duration": 4.72}, {"text": "tension en", "start": 283.919, "duration": 4.441}, {"text": "Indo-Pacifique sans oublier le le cancer", "start": 285.44, "duration": 6.0}, {"text": "du terrorisme international comme encore", "start": 288.36, "duration": 5.36}, {"text": "hier \u00e0", "start": 291.44, "duration": 5.84}, {"text": "Moscou face \u00e0 ces nouveaux p\u00e9rils face", "start": 293.72, "duration": 6.319}, {"text": "au dangers d'un monde qui se divise et", "start": 297.28, "duration": 4.96}, {"text": "o\u00f9 les affrontements se multiplient", "start": 300.039, "duration": 4.6}, {"text": "l'Europe a le devoir de disposer des", "start": 302.24, "duration": 5.56}, {"text": "moyens d'assurer sa protection c'est", "start": 304.639, "duration": 4.761}, {"text": "pourquoi nous devons de continuer \u00e0", "start": 307.8, "duration": 4.119}, {"text": "soutenir l'Ukraine avec moins de mots", "start": 309.4, "duration": 6.639}, {"text": "beaucoup moins de mots mais plus de", "start": 311.919, "duration": 4.12}, {"text": "munitions en 1954 je n'\u00e9tais pas", "start": 321.639, "duration": 7.0}, {"text": "n\u00e9 n\u00e9anmoins en", "start": 326.28, "duration": 4.96}, {"text": "1954 souvenons-nous qu' milieu des", "start": 328.639, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9bats sur la Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne de", "start": 331.24, "duration": 6.0}, {"text": "D\u00e9fense le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e9crivait au", "start": 333.6, "duration": 5.719}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral bettoir premier chef", "start": 337.24, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9tat-major de la France libre c'est", "start": 339.319, "duration": 4.681}, {"text": "quelques lignes que je veux vous citer", "start": 341.68, "duration": 5.0}, {"text": "pour qu'il y ait une union il faut que", "start": 344.0, "duration": 6.08}, {"text": "l'institution est une \u00e2me un corps et", "start": 346.68, "duration": 6.32}, {"text": "des membres on ne peut b\u00e2tir qu'\u00e0 partir", "start": 350.08, "duration": 4.92}, {"text": "des nations", "start": 353.0, "duration": 4.08}, {"text": "oui on ne peut b\u00e2tir l'Europe qu'\u00e0", "start": 355.0, "duration": 3.639}, {"text": "partir des", "start": 357.08, "duration": 4.559}, {"text": "nations", "start": 358.639, "duration": 3.0}, {"text": "et on ne peut b\u00e2tir la d\u00e9fense", "start": 365.72, "duration": 6.44}, {"text": "europ\u00e9enne qu'\u00e0 partir des d\u00e9fenses", "start": 367.72, "duration": 4.44}, {"text": "nationales d\u00e8s lors d\u00e8s lors le", "start": 373.28, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9armement de chaque pays est un devoir", "start": 377.08, "duration": 5.32}, {"text": "ce n'est pas \u00eatre belliciste que de dire", "start": 379.84, "duration": 4.919}, {"text": "cela c'est \u00eatre", "start": 382.4, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9aliste c'est aussi vieux que l'Europe", "start": 384.759, "duration": 5.401}, {"text": "siisakem parabelou tu veux la paix", "start": 387.68, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9pare la", "start": 390.16, "duration": 2.439}, {"text": "guerre l'Europe oui l'Europe a besoin de", "start": 394.88, "duration": 6.56}, {"text": "renforcer ses capacit\u00e9s de d\u00e9fense de", "start": 398.88, "duration": 4.96}, {"text": "les renforcer concr\u00e8tement", "start": 401.44, "duration": 5.72}, {"text": "mat\u00e9riellement en homme et en munition", "start": 403.84, "duration": 7.04}, {"text": "de renforcer en acte tout le contraire", "start": 407.16, "duration": 5.56}, {"text": "du r\u00e9armement que certains nous", "start": 410.88, "duration": 4.439}, {"text": "proposent sans jamais mobiliser d'autres", "start": 412.72, "duration": 5.039}, {"text": "arm\u00e9es que Cell des communicants qui ne", "start": 415.319, "duration": 5.041}, {"text": "savent faire la guerre qu'avec des mots", "start": 417.759, "duration": 4.16}, {"text": "qui ne savent faire la guerre qu'avec", "start": 420.36, "duration": 4.399}, {"text": "des mots et des", "start": 421.919, "duration": 2.84}, {"text": "photos ceux dont la parole s'\u00e9gare dans", "start": 427.36, "duration": 5.239}, {"text": "des d\u00e9clarations aventureuses qui nous", "start": 430.16, "duration": 4.52}, {"text": "isolent au milieu de nos", "start": 432.599, "duration": 5.16}, {"text": "alli\u00e9s la d\u00e9fense de l'Europe chers amis", "start": 434.68, "duration": 6.079}, {"text": "est une affaire s\u00e9rieuse et nous devons", "start": 437.759, "duration": 6.601}, {"text": "nous en occuper s\u00e9rieusement ce s\u00e9rieux", "start": 440.759, "duration": 6.321}, {"text": "c'est la marque de fabrique de la droite", "start": 444.36, "duration": 4.679}, {"text": "la marque de fabrique des r\u00e9publicains", "start": 447.08, "duration": 4.959}, {"text": "au Parlement", "start": 449.039, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9en c'est la marque de fabrique de", "start": 454.84, "duration": 4.4}, {"text": "notre ami de notre t\u00eate de liste", "start": 457.199, "duration": 3.571}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier", "start": 459.24, "duration": 8.98}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 460.77, "duration": 7.45}, {"text": "bami et c'est la raison et c'est la", "start": 469.12, "duration": 4.72}, {"text": "raison pour laquelle cher Fran\u00e7ois", "start": 472.28, "duration": 4.84}, {"text": "Xavier j'ai accept\u00e9 de te rejoindre \u00e0", "start": 473.84, "duration": 6.28}, {"text": "tes c\u00f4t\u00e9s et au c\u00f4t\u00e9 de cimar", "start": 477.12, "duration": 5.32}, {"text": "cher Fran\u00e7ois Xavier dans ce combat pour", "start": 480.12, "duration": 5.16}, {"text": "la France et pour l'Europe que tu m\u00e8nes", "start": 482.44, "duration": 4.199}, {"text": "si", "start": 485.28, "duration": 3.479}, {"text": "courageusement je suis honor\u00e9 de ta", "start": 486.639, "duration": 4.081}, {"text": "confiance et de la confiance de notre", "start": 488.759, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00e9sident", "start": 490.72, "duration": 2.4}, {"text": "ericti honor\u00e9 et fier de figurer sur la", "start": 496.72, "duration": 6.8}, {"text": "liste des r\u00e9publicains la liste du", "start": 500.919, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9rieux dans les actes et de la", "start": 503.52, "duration": 4.92}, {"text": "coh\u00e9rence dans les", "start": 505.479, "duration": 5.961}, {"text": "convictions", "start": 508.44, "duration": 3.0}, {"text": "ensemble ensemble nous portons la", "start": 513.44, "duration": 4.959}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'une France forte au sein", "start": 515.76, "duration": 5.0}, {"text": "d'une Europe forte d'une France", "start": 518.399, "duration": 5.52}, {"text": "souveraine au sein d'une Europe forte", "start": 520.76, "duration": 5.759}, {"text": "oui plus la France sera forte et plus", "start": 523.919, "duration": 5.36}, {"text": "l'Europe sera", "start": 526.519, "duration": 2.76}, {"text": "forte l'arm\u00e9e fran\u00e7aise dont je suis", "start": 533.0, "duration": 5.04}, {"text": "issue a le devoir d'\u00eatre la pi\u00e8ce", "start": 535.519, "duration": 5.681}, {"text": "ma\u00eetresse de la d\u00e9fense europ\u00e9enne c'est", "start": 538.04, "duration": 5.56}, {"text": "aujourd'hui une arm\u00e9e op\u00e9rationnelle qui", "start": 541.2, "duration": 4.96}, {"text": "a pay\u00e9 le prix du sang mais qui doit", "start": 543.6, "duration": 5.799}, {"text": "gagner en masse et en volume nous devons", "start": 546.16, "duration": 5.919}, {"text": "investir dans notre arm\u00e9e sans perdre de", "start": 549.399, "duration": 4.761}, {"text": "temps sans", "start": 552.079, "duration": 4.32}, {"text": "atermoimement nous sommes demeur\u00e9s", "start": 554.16, "duration": 4.76}, {"text": "durant trop d'ann\u00e9es addict \u00e0 la", "start": 556.399, "duration": 5.041}, {"text": "protection militaire des \u00c9tats-Unis nous", "start": 558.92, "duration": 4.359}, {"text": "avons trop longtemps souscrit \u00e0", "start": 561.44, "duration": 4.399}, {"text": "l'illusion de la PAX am\u00e9riicana qui nous", "start": 563.279, "duration": 4.201}, {"text": "permettrait de nous qui nous permettait", "start": 565.839, "duration": 2.521}, {"text": "de nous", "start": 567.48, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mitariser ainsi des dividendes de la", "start": 568.36, "duration": 6.2}, {"text": "paix qui n'existe", "start": 571.36, "duration": 3.2}, {"text": "pas ce fut une erreur", "start": 575.76, "duration": 7.519}, {"text": "oui ce fut une erreur nous avons eu la", "start": 580.44, "duration": 6.12}, {"text": "chance de vivre pendant 75 ans en", "start": 583.279, "duration": 7.281}, {"text": "paix et aujourd'hui aujourd'hui si nous", "start": 586.56, "duration": 6.8}, {"text": "sommes attach\u00e9s \u00e0 l'Alliance atlantique", "start": 590.56, "duration": 6.959}, {"text": "nous voulons \u00eatre des alli\u00e9s et non des", "start": 593.36, "duration": 4.159}, {"text": "oblig\u00e9s", "start": 598.32, "duration": 3.0}, {"text": "pour \u00eatre libre pour \u00eatre libre chers", "start": 603.839, "duration": 5.281}, {"text": "amis nous devons \u00eatre fort et en premier", "start": 606.12, "duration": 5.839}, {"text": "lieu tenir nos engagements budg\u00e9taires", "start": 609.12, "duration": 6.64}, {"text": "sur les 22 pays de l'UE membre de l'OTAN", "start": 611.959, "duration": 6.161}, {"text": "10 pays seulement tiennent l'engagement", "start": 615.76, "duration": 6.0}, {"text": "des 2 % de PIB consacr\u00e9s \u00e0 la d\u00e9fense", "start": 618.12, "duration": 6.279}, {"text": "tous ces pays sont \u00e0 l'est du continent", "start": 621.76, "duration": 6.639}, {"text": "et la Pologne avec 3,9 % de son PIB est", "start": 624.399, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e0 leur t\u00eate", "start": 628.399, "duration": 4.761}, {"text": "soyons clair si nous ne faisons rien", "start": 630.079, "duration": 6.0}, {"text": "l'ouest du continent et la France seront", "start": 633.16, "duration": 5.4}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 636.079, "duration": 2.481}, {"text": "marginalis\u00e9s nous avons donc un effort", "start": 643.76, "duration": 5.519}, {"text": "essentiel \u00e0 mener non seulement pour", "start": 646.68, "duration": 5.52}, {"text": "atteindre les 2 % mais pour nous diriger", "start": 649.279, "duration": 6.0}, {"text": "au plus vite vers l'objectif des 3 % ce", "start": 652.2, "duration": 5.079}, {"text": "doit \u00eatre une exigence pour la France et", "start": 655.279, "duration": 4.521}, {"text": "pour tous les pays d'Europe au sein de", "start": 657.279, "duration": 4.921}, {"text": "l'Alliance atlantique l'Europe doit", "start": 659.8, "duration": 5.76}, {"text": "constituer un pilier solide fiable et", "start": 662.2, "duration": 5.8}, {"text": "autonome et au sein de l'Europe la", "start": 665.56, "duration": 5.719}, {"text": "France doit \u00eatre le pays", "start": 668.0, "duration": 3.279}, {"text": "mod\u00e8le l'exemple m\u00eame d'un pays capable", "start": 675.44, "duration": 6.6}, {"text": "de se d\u00e9fendre d'un pays souverain", "start": 679.0, "duration": 5.639}, {"text": "capable d'investir suffisamment dans son", "start": 682.04, "duration": 5.32}, {"text": "arm\u00e9e et capable de faire r\u00e9gner l'ordre", "start": 684.639, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de ses fronti\u00e8res pour", "start": 687.36, "duration": 6.88}, {"text": "mieux se tenir debout face aux menaces", "start": 689.8, "duration": 4.44}, {"text": "ext\u00e9rieures en tant qu'ancien militaire", "start": 699.04, "duration": 4.599}, {"text": "je le sais pour que la France soit forte", "start": 701.44, "duration": 4.24}, {"text": "elle doit \u00eatre respect\u00e9e \u00e0", "start": 703.639, "duration": 4.081}, {"text": "l'international et sur son propre", "start": 705.68, "duration": 5.32}, {"text": "territoire n'oublions jamais n'oublions", "start": 707.72, "duration": 5.72}, {"text": "jamais que ces menaces existent aussi", "start": 711.0, "duration": 4.76}, {"text": "sur notre sol et que les \u00e9l\u00e9ments de", "start": 713.44, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9stabilisation de notre nation sont", "start": 715.76, "duration": 4.96}, {"text": "nombreux une menace terroriste toujours", "start": 717.88, "duration": 5.92}, {"text": "r\u00e9elle un islamisme galopant une", "start": 720.72, "duration": 5.88}, {"text": "immigration ill\u00e9gale incontr\u00f4l\u00e9e un", "start": 723.8, "duration": 7.64}, {"text": "antis\u00e9mitisme hallucinant un wisme", "start": 726.6, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9constructeurs un niveau d'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 739.199, "duration": 5.2}, {"text": "et de violence en augmentation un trafic", "start": 741.72, "duration": 4.359}, {"text": "d'armes et de drogue qui s'empare de", "start": 744.399, "duration": 2.721}, {"text": "quartiers", "start": 746.079, "duration": 3.801}, {"text": "entiers tout cela doit", "start": 747.12, "duration": 4.68}, {"text": "et si nous voulons redevenir un pays", "start": 749.88, "duration": 4.199}, {"text": "respect\u00e9 et", "start": 751.8, "duration": 5.159}, {"text": "souverain c'est une question de dignit\u00e9", "start": 754.079, "duration": 5.841}, {"text": "mais aussi de libert\u00e9 car la libert\u00e9", "start": 756.959, "duration": 5.601}, {"text": "n'existe que dans l'ordre le d\u00e9sordre", "start": 759.92, "duration": 5.719}, {"text": "c'est l'anarchie et l'anarchie c'est", "start": 762.56, "duration": 4.959}, {"text": "toujours la loi du plus", "start": 765.639, "duration": 5.161}, {"text": "fort ne nous r\u00e9signons pas chers amis au", "start": 767.519, "duration": 6.161}, {"text": "spectacle d\u00e9solant de l'instant la", "start": 770.8, "duration": 5.8}, {"text": "France n'est pas un pays de r\u00e9signation", "start": 773.68, "duration": 5.839}, {"text": "c'est le pays du sursaut la France doit", "start": 776.6, "duration": 5.239}, {"text": "avoir une strat\u00e9gie une vision haute et", "start": 779.519, "duration": 4.201}, {"text": "lointaine au lieu de la vision", "start": 781.839, "duration": 4.761}, {"text": "court-termiste", "start": 783.72, "duration": 2.88}, {"text": "actuelle nous n'oublions pas nous", "start": 792.56, "duration": 4.399}, {"text": "n'oublions pas que nous sommes toujours", "start": 795.36, "duration": 4.36}, {"text": "la France la France de Bayard la France", "start": 796.959, "duration": 5.32}, {"text": "de turen la France de Napol\u00e9on et bien", "start": 799.72, "duration": 5.479}, {"text": "s\u00fbr du g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 802.279, "duration": 2.92}, {"text": "Gaulle", "start": 808.12, "duration": 4.64}, {"text": "et nous ne l'oublierons", "start": 810.959, "duration": 4.24}, {"text": "jamais nous n'abandonnerons pas la", "start": 812.76, "duration": 4.439}, {"text": "France et nous nabandonnerons pas", "start": 815.199, "duration": 4.801}, {"text": "l'Europe nous nabandonnons pas", "start": 817.199, "duration": 4.44}, {"text": "l'h\u00e9ritage que nous avons re\u00e7u ni", "start": 820.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'avenir auquel nous avons droit et", "start": 821.639, "duration": 3.76}, {"text": "auquel nos enfants et petits-enfants ont", "start": 823.36, "duration": 4.68}, {"text": "droit nous nabandonnons pas les", "start": 825.399, "duration": 4.12}, {"text": "principes qui ont en fait pour la", "start": 828.04, "duration": 4.12}, {"text": "grandeur de ce pays ces principes ce", "start": 829.519, "duration": 4.601}, {"text": "sont les n\u00f4tres ces principes ce sont", "start": 832.16, "duration": 5.32}, {"text": "ceux de la droite la droite se bat pour", "start": 834.12, "duration": 6.92}, {"text": "d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la France", "start": 837.48, "duration": 3.56}, {"text": "la parenth\u00e8se du en m\u00eame temps se", "start": 847.759, "duration": 6.2}, {"text": "refermera bient\u00f4t et la France aura", "start": 850.56, "duration": 5.76}, {"text": "besoin de la droite", "start": 853.959, "duration": 4.281}, {"text": "oui cette parenth\u00e8se se fermera bient\u00f4t", "start": 856.32, "duration": 5.199}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 vous gr\u00e2ce \u00e0 nous", "start": 858.24, "duration": 3.279}, {"text": "tous la France a besoin de la droite et", "start": 864.759, "duration": 6.841}, {"text": "aura besoin de la droite pour se", "start": 869.399, "duration": 4.56}, {"text": "redresser gr\u00e2ce \u00e0 vous nous y serons", "start": 871.6, "duration": 5.76}, {"text": "pr\u00eats gr\u00e2ce \u00e0 vous la droite sera pr\u00eate", "start": 873.959, "duration": 6.0}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 vous la droite revient et elle", "start": 877.36, "duration": 5.399}, {"text": "reviendra d\u00e8s ce 9 juin gr\u00e2ce \u00e0 la liste", "start": 879.959, "duration": 6.0}, {"text": "des r\u00e9publicains gr\u00e2ce \u00e0 la liste men\u00e9", "start": 882.759, "duration": 4.571}, {"text": "par Fran\u00e7ois Xavier", "start": 885.959, "duration": 12.081}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 887.33, "duration": 13.71}, {"text": "bami", "start": 898.04, "duration": 3.0}, {"text": "et si parfois vous doutez il nous arrive", "start": 902.36, "duration": 6.64}, {"text": "tous de douter si parfois vous doutez", "start": 905.68, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tez-vous ces mots de Bernanos le", "start": 909.0, "duration": 5.279}, {"text": "lendemain c'est vous oui le lendemain", "start": 911.68, "duration": 5.44}, {"text": "c'est nous le lendemain c'est la France", "start": 914.279, "duration": 5.12}, {"text": "la force et la dignit\u00e9 de la France ce", "start": 917.12, "duration": 4.6}, {"text": "sont les premi\u00e8res garanties de l'Europe", "start": 919.399, "duration": 4.641}, {"text": "alors ensemble nous irons au-del\u00e0 du", "start": 921.72, "duration": 4.08}, {"text": "possible car au-del\u00e0 du possible rien", "start": 924.04, "duration": 4.159}, {"text": "n'est impossible vive l'Europe et vive", "start": 925.8, "duration": 5.159}, {"text": "la France", "start": 928.199, "duration": 2.76}]}