{"label": "gauche", "transcript": [{"text": "bonsoir Jean-Luc M\u00e9lenchon bonsoir alors", "start": 0.08, "duration": 3.76}, {"text": "avant de de d\u00e9velopper plus pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1.959, "duration": 3.961}, {"text": "sur l'objet de votre visite on aimerait", "start": 3.84, "duration": 4.6}, {"text": "d'abord un mot sur ces loyers dans les", "start": 5.92, "duration": 4.12}, {"text": "territoires d'autres m\u00e8 comme ici \u00e0 la", "start": 8.44, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9union o\u00f9 la vie est est plus ch\u00e8re", "start": 10.04, "duration": 4.16}, {"text": "est-ce qu'il ne faudrait pas toujours", "start": 12.16, "duration": 4.68}, {"text": "les plafonner les loyers comment \u00e7a", "start": 14.2, "duration": 5.68}, {"text": "toujours d\u00e9plafonn permettre sans c que", "start": 16.84, "duration": 6.12}, {"text": "ah bon les plafonn\u00e9s oui bien s\u00fbr c'est", "start": 19.88, "duration": 6.68}, {"text": "une mesure cruel et absurde je tiens \u00e0", "start": 22.96, "duration": 5.399}, {"text": "le dire cruel parce que vous allez avoir", "start": 26.56, "duration": 4.479}, {"text": "un effet de rattrapage quel que soit les", "start": 28.359, "duration": 5.121}, {"text": "paroles qui sont employ\u00e9 tous ceux qui", "start": 31.039, "duration": 4.2}, {"text": "ont la possibilit\u00e9 d'augmenter vont se", "start": 33.48, "duration": 3.56}, {"text": "mettre \u00e0 le faire et d'autant plus", "start": 35.239, "duration": 3.761}, {"text": "violemment que c'est sans recours vous", "start": 37.04, "duration": 2.999}, {"text": "pouvez pas dire ah benah comme c'est", "start": 39.0, "duration": 2.32}, {"text": "trop cher je m'en vais ailleurs non", "start": 40.039, "duration": 2.721}, {"text": "ailleurs c'est pareil c'est encore plus", "start": 41.32, "duration": 3.919}, {"text": "cher donc c'est sans recours c'est cruel", "start": 42.76, "duration": 4.72}, {"text": "et c'est absurde parce que \u00e7a fait", "start": 45.239, "duration": 4.401}, {"text": "partie de toute une s\u00e9rie de mesures qui", "start": 47.48, "duration": 4.2}, {"text": "abaissent le pouvoir d'achat des", "start": 49.64, "duration": 4.48}, {"text": "familles d\u00e8s lors les gens qui ont moins", "start": 51.68, "duration": 5.12}, {"text": "de pouvoir d'achat ach\u00e8te moins pour", "start": 54.12, "duration": 5.279}, {"text": "manger il se priv d\u00e9j\u00e0 pour circuler il", "start": 56.8, "duration": 4.88}, {"text": "se priv d\u00e9j\u00e0 et donc d'une mani\u00e8re", "start": 59.399, "duration": 5.521}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale ils ralentissent l'\u00e9conomie", "start": 61.68, "duration": 5.16}, {"text": "donc tout \u00e7a aboutit \u00e0 un m\u00eame r\u00e9sultat", "start": 64.92, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a va plus mal apr\u00e8s qu'avant et le", "start": 66.84, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement justement il veut faire des", "start": 68.6, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9conomies 10 milliards d'euros on parle", "start": 70.04, "duration": 4.2}, {"text": "de r\u00e9former l'assurance ch\u00f4mage encore", "start": 72.52, "duration": 3.599}, {"text": "une fois dans un d\u00e9partement comme la", "start": 74.24, "duration": 4.36}, {"text": "R\u00e9union o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage est deux", "start": 76.119, "duration": 4.761}, {"text": "fois plus \u00e9lev\u00e9 que dans l'Hexagone", "start": 78.6, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce qu'on peut se permettre de faire", "start": 80.88, "duration": 4.36}, {"text": "des \u00e9conomies ben je je rejoins votre", "start": 82.2, "duration": 5.2}, {"text": "question dans ma r\u00e9ponse c'est l\u00e0 encore", "start": 85.24, "duration": 4.16}, {"text": "c'est cruel et absurde alors c'est", "start": 87.4, "duration": 3.44}, {"text": "absurde parce que le r\u00e9gime des", "start": 89.4, "duration": 3.039}, {"text": "allocations n'est pas du tout \u00e0", "start": 90.84, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9couvert il est m\u00eame de il marche bien", "start": 92.439, "duration": 4.64}, {"text": "il est exc\u00e9dentaire et c'est le moment", "start": 94.96, "duration": 2.96}, {"text": "que le", "start": 97.079, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement d\u00e9cide hop on va prendre il", "start": 97.92, "duration": 3.8}, {"text": "nous manque de l'argent on le prend l\u00e0", "start": 100.52, "duration": 3.52}, {"text": "o\u00f9 il y en a oui mais attention vous le", "start": 101.72, "duration": 4.039}, {"text": "prenez \u00e0 ceux qui vont le plus mal et", "start": 104.04, "duration": 3.439}, {"text": "vous aviez dit parce que quand on n' pas", "start": 105.759, "duration": 3.561}, {"text": "d'emploi il est rare qu'on soit content", "start": 107.479, "duration": 3.64}, {"text": "de sa situation et surtout que ce", "start": 109.32, "duration": 3.839}, {"text": "gouvernement avait dit bon quand \u00e7a va", "start": 111.119, "duration": 4.481}, {"text": "mieux et ben on am\u00e9liore la situation et", "start": 113.159, "duration": 5.161}, {"text": "quand \u00e7a va moins bien bon bref vous", "start": 115.6, "duration": 5.479}, {"text": "avez compris alors l\u00e0 on aggrave la", "start": 118.32, "duration": 4.479}, {"text": "situation des ch\u00f4meurs sans aucune", "start": 121.079, "duration": 4.0}, {"text": "raison et encore une fois \u00e7a va faire", "start": 122.799, "duration": 4.161}, {"text": "plonger dans la mis\u00e8re et la d\u00e9tresse", "start": 125.079, "duration": 3.561}, {"text": "des millions de gens pour rien et alors", "start": 126.96, "duration": 4.6}, {"text": "dans des d\u00e9partements comme le n\u00f4tre ici", "start": 128.64, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 la R\u00e9union \u00e7a tourne \u00e0 la catastrophe", "start": 131.56, "duration": 4.319}, {"text": "absolue parce que mettez-vous \u00e0 la place", "start": 133.84, "duration": 3.72}, {"text": "de celui dont \u00e0 la fois le loyer va", "start": 135.879, "duration": 4.241}, {"text": "augmenter et les allocations de ch\u00f4mage", "start": 137.56, "duration": 4.52}, {"text": "vont baisser vous voyez que \u00e7a va \u00eatre", "start": 140.12, "duration": 4.08}, {"text": "terrible et \u00e7a n'a pas de sens parce", "start": 142.08, "duration": 3.4}, {"text": "qu'encore une fois on pouvait trouver", "start": 144.2, "duration": 2.679}, {"text": "l'argent ailleurs Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 145.48, "duration": 3.6}, {"text": "vous \u00eates \u00e0 la R\u00e9union pour soutenir", "start": 146.879, "duration": 3.64}, {"text": "aussi la liste", "start": 149.08, "duration": 3.0}, {"text": "men\u00e9 par la France insoumise aux", "start": 150.519, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes sur laquelle", "start": 152.08, "duration": 4.2}, {"text": "l'eurod d\u00e9put\u00e9 youunous omarg est en 2e", "start": 153.76, "duration": 4.68}, {"text": "position sur cette liste conduite par", "start": 156.28, "duration": 4.959}, {"text": "Manon unous omargi veut d\u00e9fendre", "start": 158.44, "duration": 5.04}, {"text": "l'Europe des R\u00e9gions et veiller au", "start": 161.239, "duration": 3.36}, {"text": "maintien des cr\u00e9dits actuellement", "start": 163.48, "duration": 3.0}, {"text": "allou\u00e9s au d\u00e9veloppement des outr maire", "start": 164.599, "duration": 3.72}, {"text": "explication de Marie an frasati et on", "start": 166.48, "duration": 3.56}, {"text": "revient avec vous Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 168.319, "duration": 3.881}, {"text": "pour la suite de", "start": 170.04, "duration": 4.4}, {"text": "l'interview accueilli \u00e0 l'H\u00f4tel de", "start": 172.2, "duration": 4.24}, {"text": "R\u00e9gion le leader de la France insoumise", "start": 174.44, "duration": 3.92}, {"text": "est \u00e0 la R\u00e9union pour soutenir la", "start": 176.44, "duration": 3.96}, {"text": "candidature de youunous Omar aux", "start": 178.36, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes you omarg est en", "start": 180.4, "duration": 5.24}, {"text": "2e position sur la liste conduite par", "start": 183.36, "duration": 5.68}, {"text": "Manon auri Jean-Luc M\u00e9lenchon exprimera", "start": 185.64, "duration": 5.239}, {"text": "toutes les raisons qui le poussent \u00e0 lui", "start": 189.04, "duration": 3.36}, {"text": "faire confiance lors d'un meeting au", "start": 190.879, "duration": 3.681}, {"text": "jardin d'Eden \u00e0 Saint-Gilles le 6 avril", "start": 192.4, "duration": 4.6}, {"text": "prochain autour de youunous omarg", "start": 194.56, "duration": 3.679}, {"text": "plusieurs mouvements de gauche", "start": 197.0, "duration": 3.599}, {"text": "s'unissent il y a d'abord le soutien du", "start": 198.239, "duration": 5.36}, {"text": "PLR c'est l'honneur de la R\u00e9union dit de", "start": 200.599, "duration": 6.321}, {"text": "luiug B pour la premi\u00e8re fois nous avons", "start": 203.599, "duration": 7.481}, {"text": "un r\u00e9unionn\u00e9 qui occupe la deux\u00e8me place", "start": 206.92, "duration": 8.64}, {"text": "sur une liste et qui a si bien travaill\u00e9", "start": 211.08, "duration": 8.359}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en et la r\u00e9union a", "start": 215.56, "duration": 8.2}, {"text": "besoin d'Europe puisque nous avons les", "start": 219.439, "duration": 6.681}, {"text": "cr\u00e9dits les plus importants de toute la", "start": 223.76, "duration": 5.199}, {"text": "nation \u00e0 hauteur de pr\u00e8s d'un milliard", "start": 226.12, "duration": 6.28}, {"text": "400 millions d'euros et donc nous avons", "start": 228.959, "duration": 5.84}, {"text": "besoin que les R\u00e9unionnaises et des", "start": 232.4, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9unionn\u00e9 a aux urnes dans cette", "start": 234.799, "duration": 5.8}, {"text": "campagne \u00e9lectorale d\u00e9masquer tout de", "start": 238.0, "duration": 7.12}, {"text": "m\u00eame les imposteurs d'abord le RN qui", "start": 240.599, "duration": 7.521}, {"text": "pendant 5 ans n'a strictement rien fait", "start": 245.12, "duration": 5.72}, {"text": "pour les outremerses j'ai \u00e9t\u00e9 de tous", "start": 248.12, "duration": 5.16}, {"text": "les combats pour la p\u00eache pour", "start": 250.84, "duration": 5.28}, {"text": "l'agriculture pour le pouvoir d'achat au", "start": 253.28, "duration": 5.239}, {"text": "Parlement europ\u00e9en depuis 2012 youunous", "start": 256.12, "duration": 4.6}, {"text": "omargi a \u0153uvr\u00e9 pour la reconnaissance de", "start": 258.519, "duration": 4.24}, {"text": "l'esclavage en tant que crime contre", "start": 260.72, "duration": 5.199}, {"text": "l'humanit\u00e9 il g\u00e8re aujourd'hui 380", "start": 262.759, "duration": 5.201}, {"text": "milliards d'euros en tant que pr\u00e9sident", "start": 265.919, "duration": 3.361}, {"text": "de la commission du d\u00e9veloppement", "start": 267.96, "duration": 2.36}, {"text": "r\u00e9gional", "start": 269.28, "duration": 3.44}, {"text": "son objectif peser pour que les cr\u00e9dits", "start": 270.32, "duration": 4.319}, {"text": "allou\u00e9s aux r\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques", "start": 272.72, "duration": 4.96}, {"text": "ne diminuent pas oppos\u00e9 \u00e0 la politique", "start": 274.639, "duration": 5.481}, {"text": "d'Ursula van derleayen il est contre les", "start": 277.68, "duration": 5.04}, {"text": "accords de libre \u00e9change et certains le", "start": 280.12, "duration": 4.76}, {"text": "voient comme h\u00e9ritier de la politique", "start": 282.72, "duration": 4.52}, {"text": "que portait Paul vergess il est", "start": 284.88, "duration": 5.84}, {"text": "important dans ces ann\u00e9es troubles o\u00f9", "start": 287.24, "duration": 5.08}, {"text": "nous avons des probl\u00e8mes sur les", "start": 290.72, "duration": 3.88}, {"text": "changements climatiques et l'adaptation", "start": 292.32, "duration": 3.76}, {"text": "n\u00e9cessaire qu'on doit mettre en \u0153uvre", "start": 294.6, "duration": 3.0}, {"text": "pour prot\u00e9ger notre d\u00e9veloppement et nos", "start": 296.08, "duration": 3.64}, {"text": "populations il faut absolument que", "start": 297.6, "duration": 3.599}, {"text": "rayonnais et les rayonnais vote pour", "start": 299.72, "duration": 4.36}, {"text": "yous omarg a-t-il une exp\u00e9rience en la", "start": 301.199, "duration": 5.321}, {"text": "mati\u00e8re je crois qu'il l'a d\u00e9montr\u00e9 il y", "start": 304.08, "duration": 4.28}, {"text": "a une dynamique aujourd'hui et nous", "start": 306.52, "duration": 4.28}, {"text": "allons avoir le seul r\u00e9unionn\u00e9 qui sera", "start": 308.36, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lu entour\u00e9 de la gauche rassembl\u00e9e", "start": 310.8, "duration": 4.72}, {"text": "youunous omargi est en position d'\u00eatre", "start": 313.24, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lu lui pour qui l'insularit\u00e9 n'est pas", "start": 315.52, "duration": 5.08}, {"text": "un enfermement mais une ouverture", "start": 318.24, "duration": 4.48}, {"text": "accueillera la t\u00eate de liste Manon au", "start": 320.6, "duration": 3.48}, {"text": "BRI en mai", "start": 322.72, "duration": 3.52}, {"text": "prochain voil\u00e0 pour la liste men\u00e9e par", "start": 324.08, "duration": 3.8}, {"text": "la France insoumise Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 326.24, "duration": 3.519}, {"text": "votre adversaire aujourd'hui", "start": 327.88, "duration": 4.599}, {"text": "rassemblement national l\u00e0 notre", "start": 329.759, "duration": 4.0}, {"text": "adversaire c'est tous ceux qui sont", "start": 332.479, "duration": 3.16}, {"text": "devant nous en quelque sorte en fait il", "start": 333.759, "duration": 3.841}, {"text": "faut moins se poser la question de cette", "start": 335.639, "duration": 3.801}, {"text": "fa\u00e7on qu'en se disant qu'est-ce qu'on", "start": 337.6, "duration": 4.039}, {"text": "esp\u00e8re faire moi je ne m'en cache pas le", "start": 339.44, "duration": 4.24}, {"text": "plus grand score possible parce que nous", "start": 341.639, "duration": 4.56}, {"text": "sommes un facteur d'ordre politique si", "start": 343.68, "duration": 4.48}, {"text": "nous sommes forts alors la gauche sera", "start": 346.199, "duration": 3.961}, {"text": "forte et le rassemblement national", "start": 348.16, "duration": 4.36}, {"text": "pourra cesser son escroquerie qui", "start": 350.16, "duration": 4.479}, {"text": "consiste \u00e0 se pr\u00e9senter notamment ici en", "start": 352.52, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e0 la R\u00e9union euh la mine r\u00e9jouit alors", "start": 354.639, "duration": 5.28}, {"text": "m\u00eame qu'ils ont vot\u00e9 contre la", "start": 357.639, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9claration du Parlement europ\u00e9en qui", "start": 359.919, "duration": 3.921}, {"text": "reconnaissait l'esclavage comme un crime", "start": 361.88, "duration": 4.24}, {"text": "contre l'humanit\u00e9 en 2019 la France", "start": 363.84, "duration": 5.32}, {"text": "insoumise \u00e9tait arriv\u00e9 2e aux \u00e9lections", "start": 366.12, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9ennes derri\u00e8re le rassemblement", "start": 369.16, "duration": 3.8}, {"text": "national qui vous l'avez dit he continue", "start": 370.96, "duration": 4.72}, {"text": "de s\u00e9duire les \u00e9lecteurs qui est donn\u00e9", "start": 372.96, "duration": 5.28}, {"text": "premier vainqueur dans dans les sondages", "start": 375.68, "duration": 4.48}, {"text": "dans l'Hexagone mais aussi \u00e0 la R\u00e9union", "start": 378.24, "duration": 4.0}, {"text": "alors cette fois comment vous comptez", "start": 380.16, "duration": 4.96}, {"text": "faire mieux mais en travaillant en", "start": 382.24, "duration": 4.56}, {"text": "convainquant et je m'adresse \u00e0 ceux qui", "start": 385.12, "duration": 3.76}, {"text": "m'\u00e9coutent si vous attendez les bras", "start": 386.8, "duration": 3.76}, {"text": "Ballans que \u00e7a face et ben vous n'aurez", "start": 388.88, "duration": 4.08}, {"text": "rien il faut aller de l'avant faire", "start": 390.56, "duration": 4.079}, {"text": "inscrire sur les listes \u00e9lectorales", "start": 392.96, "duration": 4.6}, {"text": "convaincre expliquer sur mais je suis", "start": 394.639, "duration": 4.801}, {"text": "venu pour encourager le mouvement et", "start": 397.56, "duration": 3.479}, {"text": "parce que j'avais quelque chose \u00e0 dire", "start": 399.44, "duration": 3.52}, {"text": "et que j'ai quelque chose \u00e0 dire que je", "start": 401.039, "duration": 3.961}, {"text": "diraai samedi mais qui s'adresse pas qu'", "start": 402.96, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9unionnner qui s'adresse \u00e0 tous les", "start": 405.0, "duration": 4.68}, {"text": "Fran\u00e7ais ici la R\u00e9union est au centre du", "start": 406.96, "duration": 4.639}, {"text": "monde vous ne l'avez pas compris vous", "start": 409.68, "duration": 3.959}, {"text": "autres les Fran\u00e7ais les Europ\u00e9ens mais", "start": 411.599, "duration": 4.801}, {"text": "dans cette zone du monde se joue la paix", "start": 413.639, "duration": 4.68}, {"text": "ou la guerre \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te", "start": 416.4, "duration": 4.16}, {"text": "puisque c'est l\u00e0 que se trouve confront\u00e9", "start": 418.319, "duration": 4.56}, {"text": "en quelque sorte les \u00c9tats-Unis la Chine", "start": 420.56, "duration": 4.52}, {"text": "et d'autres pays d\u00e8s lors il y a un", "start": 422.879, "duration": 4.121}, {"text": "enjeu \u00e0 cette \u00e9lection et je veux dire", "start": 425.08, "duration": 4.76}, {"text": "clair et net si vous voulez la guerre si", "start": 427.0, "duration": 4.44}, {"text": "vous aimez la guerre un petit peu", "start": 429.84, "duration": 3.799}, {"text": "beaucoup moyen alors ne votez pas pour", "start": 431.44, "duration": 4.24}, {"text": "nous nous votons pour la paix que ce", "start": 433.639, "duration": 4.4}, {"text": "soit \u00e0 Gaza en exigeant le cesser le feu", "start": 435.68, "duration": 4.76}, {"text": "imm\u00e9diat et la punition des criminels de", "start": 438.039, "duration": 4.961}, {"text": "guerre en Ukraine en proposant le plan", "start": 440.44, "duration": 4.759}, {"text": "de paix en fait et dans cette r\u00e9gion du", "start": 443.0, "duration": 5.039}, {"text": "monde il faut entendre que c'est ici que", "start": 445.199, "duration": 5.481}, {"text": "la guerre pourrait \u00e9clater et devenir", "start": 448.039, "duration": 4.481}, {"text": "mondial dans une confrontation qui", "start": 450.68, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9chapperait \u00e0 tout le monde \u00e9videmment", "start": 452.52, "duration": 4.04}, {"text": "Gaza la guerre en Ukraine ce sont des", "start": 454.199, "duration": 3.801}, {"text": "sujets qui pr\u00e9occupent aussi les", "start": 456.56, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9unionn\u00e9s mais vous l'avez vu dans nos", "start": 458.0, "duration": 3.96}, {"text": "reportages ici c'est le vivre ensemble", "start": 460.0, "duration": 4.36}, {"text": "qui semble \u00eatre menac\u00e9 la communaut\u00e9", "start": 461.96, "duration": 3.919}, {"text": "maoraaise est point\u00e9e du doigt la", "start": 464.36, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9linquence est en augmentation comment", "start": 465.879, "duration": 5.081}, {"text": "ramener cette paix ici selon vous bon", "start": 467.919, "duration": 5.96}, {"text": "d'abord la situation est un supportable", "start": 470.96, "duration": 5.919}, {"text": "et il faut le dire sans d\u00e9tour bien s\u00fbr", "start": 473.879, "duration": 5.961}, {"text": "nous les gens de gauche on est toujours", "start": 476.879, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 la solidarit\u00e9 et nous le restons mais", "start": 479.84, "duration": 4.039}, {"text": "il ne faut pas que l'on puisse croire", "start": 482.319, "duration": 3.84}, {"text": "d'une quelconque mani\u00e8re que notre", "start": 483.879, "duration": 3.961}, {"text": "discours serait de dire bah ceux qu' ont", "start": 486.159, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pas beaucoup il faut qu'il", "start": 487.84, "duration": 3.079}, {"text": "partagent je ne vois pas pourquoi la", "start": 488.879, "duration": 5.081}, {"text": "R\u00e9union toute seule devrait faire mieux", "start": 490.919, "duration": 5.24}, {"text": "que sans d\u00e9partement fran\u00e7ais ce n'est", "start": 493.96, "duration": 4.28}, {"text": "pas possible ce n'est pas acceptable et", "start": 496.159, "duration": 4.241}, {"text": "je comprends que les r\u00e9unionn\u00e9s ne", "start": 498.24, "duration": 4.76}, {"text": "l'acceptent pas c'est donc vers l'\u00e9tat", "start": 500.4, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il faut tourner sa col\u00e8re et pas", "start": 503.0, "duration": 4.4}, {"text": "contre les malheureux maor\u00e9s ou je ne", "start": 504.96, "duration": 4.799}, {"text": "sais qui le Front national va venir dire", "start": 507.4, "duration": 3.44}, {"text": "que c'est de la faute des musulmans", "start": 509.759, "duration": 3.321}, {"text": "j'imagine comme d'habitude il n'existe", "start": 510.84, "duration": 4.679}, {"text": "pas de probl\u00e8me sans solution il existe", "start": 513.08, "duration": 4.399}, {"text": "des solutions sans volont\u00e9 et le", "start": 515.519, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement ne fait rien laissant la", "start": 517.479, "duration": 3.68}, {"text": "situation s'en aller mais je vous mets", "start": 519.599, "duration": 3.68}, {"text": "en garde les r\u00e9unionn\u00e9s si vous vous", "start": 521.159, "duration": 3.841}, {"text": "faites pas entendre fort dans votre", "start": 523.279, "duration": 3.641}, {"text": "bulletin de vote il va vous arriver ce", "start": 525.0, "duration": 3.48}, {"text": "qui est arriv\u00e9 \u00e0 d'autres c'est-\u00e0-dire", "start": 526.92, "duration": 3.039}, {"text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 la situation est", "start": 528.48, "duration": 3.12}, {"text": "tellement d\u00e9grad\u00e9e qu'on ne sait m\u00eame", "start": 529.959, "duration": 3.401}, {"text": "plus comment la reconstituer il vous", "start": 531.6, "duration": 3.799}, {"text": "faut donc prendre les bonnes d\u00e9cisions", "start": 533.36, "duration": 4.28}, {"text": "et tourner votre col\u00e8re du bon c\u00f4t\u00e9", "start": 535.399, "duration": 4.321}, {"text": "c'est-\u00e0-dire contre Monsieur Macron donc", "start": 537.64, "duration": 3.56}, {"text": "c'est dans les urnes que \u00e7a se joue", "start": 539.72, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne 2024 pr\u00e9pare", "start": 541.2, "duration": 5.28}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2027 c'est", "start": 543.92, "duration": 4.32}, {"text": "vous qui l'avez dit est-ce que vous vous", "start": 546.48, "duration": 3.96}, {"text": "vous y pr\u00e9parez personnellement je sais", "start": 548.24, "duration": 4.039}, {"text": "pas qui ne s'y pr\u00e9pare pas en ce moment", "start": 550.44, "duration": 3.48}, {"text": "et ben moi comme les autres je veux dire", "start": 552.279, "duration": 3.201}, {"text": "j'y travaille en pr\u00e9parant les", "start": 553.92, "duration": 3.76}, {"text": "conditions politiques respectons les", "start": 555.48, "duration": 3.96}, {"text": "gens qui nous \u00e9coutent ils sont", "start": 557.68, "duration": 3.68}, {"text": "intelligents ils regardent ils observent", "start": 559.44, "duration": 4.079}, {"text": "avec finesse beaucoup plus de finesse", "start": 561.36, "duration": 3.8}, {"text": "que ne le croient souvent les grands", "start": 563.519, "duration": 3.481}, {"text": "analyes politiques des plateaux", "start": 565.16, "duration": 4.239}, {"text": "parisiens et les gens voient bien que le", "start": 567.0, "duration": 3.839}, {"text": "le r\u00e9sultat qu'on aura \u00e0 la sortie de", "start": 569.399, "duration": 3.521}, {"text": "cette europ\u00e9enne va en quelque sorte", "start": 570.839, "duration": 5.961}, {"text": "peut pr\u00e9figurer celui de 2027 alors si", "start": 572.92, "duration": 6.479}, {"text": "l'on veut que en vas de Madame Le Pen il", "start": 576.8, "duration": 4.8}, {"text": "y a \u00e0 nouveau monsieur Macron on sait ce", "start": 579.399, "duration": 3.481}, {"text": "qui reste \u00e0 faire mais si on ne veut pas", "start": 581.6, "duration": 4.4}, {"text": "de \u00e7a et qu'on veut une solution de la", "start": 582.88, "duration": 6.04}, {"text": "gauche mais la gauche pas quelque chose", "start": 586.0, "duration": 4.399}, {"text": "qui a un produit qui ressemble mais qui", "start": 588.92, "duration": 3.8}, {"text": "ne l'est pas si on et bien il faut que", "start": 590.399, "duration": 4.841}, {"text": "la liste que conduit Manon au et", "start": 592.72, "duration": 4.48}, {"text": "youunous om Margi soit la plus forte", "start": 595.24, "duration": 3.279}, {"text": "possible je pense que tout le monde", "start": 597.2, "duration": 3.52}, {"text": "comprend un RA comme celui-ci et comme", "start": 598.519, "duration": 3.921}, {"text": "je l'ai dit une fois tout fort et tout", "start": 600.72, "duration": 4.119}, {"text": "on a dit Oh cet homme il est en train de", "start": 602.44, "duration": 4.68}, {"text": "nous quoi je dis la v\u00e9rit\u00e9 c'est tout et", "start": 604.839, "duration": 4.081}, {"text": "voil\u00e0 ce dont je me vente je vous dis la", "start": 607.12, "duration": 4.36}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 les gens si vous nous placez en", "start": 608.92, "duration": 4.8}, {"text": "t\u00eate vous aurez un 2027 diff\u00e9rent de", "start": 611.48, "duration": 4.68}, {"text": "celui qu'il vous pr\u00e9pare merci Jean-Luc", "start": 613.72, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e9l je vous remercie de m'avoir re\u00e7u", "start": 616.16, "duration": 3.4}, {"text": "d'\u00eatre venu ce soir sur le plateau de", "start": 618.04, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9union la premi\u00e8re", "start": 619.56, "duration": 2.839}]}